<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2023 10:08:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εξέλιξη των βασισμένων σε κείμενο IDEs: IDEs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο εξετάζει τη μεταμόρφωση των βασισμένων σε κείμενο IDEs κατά τη διάρκεια τριών δεκαετιών και τα συγκρίνει με τα σύγχρονα IDEs.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται από πρώτο χέρι τις εμπειρίες του με παλαιότερα IDE, όπως το SideKick Plus και το Turbo Pascal, δίνοντας έμφαση στα χαρακτηριστικά και τη φιλικότητά τους προς το χρήστη.</li>
<li>Παρά την πτώση της δημοτικότητας των διεπαφών χρήστη με βάση το κείμενο (TUI) στην ανάπτυξη λογισμικού λόγω των γραφικών λειτουργικών συστημάτων, τα TUI IDE κάνουν μια επανεμφάνιση με την εισαγωγή του πρωτοκόλλου Language Server Protocol (LSP).</li>
<li>Ενώ έχουν υλοποιηθεί ορισμένες βελτιώσεις στα σύγχρονα IDE, η βασική λειτουργικότητα έχει παραμείνει σε μεγάλο βαθμό η ίδια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΗ εξέλιξη των βασισμένων σε κείμενο IDEs: IDEs</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Amazon προειδοποιήθηκε από το FDA για μη δηλωμένα συστατικά σε συμπληρώματα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο FDA εξέδωσε προειδοποιητική επιστολή στην Amazon για τη διανομή προϊόντων που παραβιάζουν τους ομοσπονδιακούς κανονισμούς.</li>
<li>Τα προϊόντα περιέχουν μη αποκαλυπτόμενα φαρμακευτικά συστατικά, συμπεριλαμβανομένων της σιλδεναφίλης και της ταδαλαφίλης, τα οποία μπορεί να έχουν επικίνδυνες παρενέργειες.</li>
<li>Ο FDA θεωρεί ότι τα προϊόντα αυτά είναι μη εγκεκριμένα φάρμακα, καθώς δεν πληρούν τον ορισμό των συμπληρωμάτων διατροφής, και ζήτησε γραπτή απάντηση από την Amazon για την αντιμετώπιση των παραβιάσεων. Επιπλέον, συγκεκριμένα προϊόντα που αποθηκεύονται στα κέντρα εκπλήρωσης της Amazon, όπως οι κάψουλες WeFun Capsules, έχουν ανακληθεί λόγω της παρουσίας μη αποκαλυπτόμενων φαρμακευτικών συστατικών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΗ Amazon προειδοποιήθηκε από το FDA για μη δηλωμένα συστατικά σε συμπληρώματα</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εύρεση σταθερότητας: Πώς τα ψυχρά έργα λογισμικού προσαρμόζονται και ευδοκιμούν]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας συγκρίνει την ικανότητα των ψυχρόαιμων ζώων να προσαρμόζονται στο περιβάλλον τους με τα έργα λογισμικού που χρησιμοποιούν σταθερή και αξιόπιστη τεχνολογία.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται μια προσωπική εμπειρία με ένα επιτυχημένο έργο λογισμικού που παρέμεινε λειτουργικό για μεγάλο χρονικό διάστημα και αναμένεται να συνεχίσει να λειτουργεί και στο μέλλον.</li>
<li>Ο παραλληλισμός υπογραμμίζει τη σημασία της χρήσης σταθερής τεχνολογίας στην ανάπτυξη λογισμικού για μακροπρόθεσμη επιτυχία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΕύρεση σταθερότητας: Πώς τα ψυχρά έργα λογισμικού προσαρμόζονται και ευδοκιμούν</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αποζημίωση του CEO της Mozilla αυξάνεται, το μερίδιο αγοράς του Firefox μειώνεται, καθώς η εταιρεία στρέφει την προσοχή της στις υπηρεσίες AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ετήσια έκθεση του Ιδρύματος Mozilla για το 2023 αποκαλύπτει ότι η αποζημίωση του διευθύνοντος συμβούλου αυξήθηκε, ενώ τα έσοδα και το μερίδιο αγοράς του Firefox μειώθηκαν, γεγονός που ενδεχομένως υποδηλώνει μια μετατόπιση της εστίασης προς τις υπηρεσίες τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Το άρθρο πραγματεύεται διάφορα θέματα, όπως η συμμετοχή στο Lunduke.Locals.com για ανεξάρτητη τεχνολογική δημοσιογραφία, οι μειωμένες δαπάνες του Linux Foundation για το Linux, το μέλλον του Internet Archive και η άρνηση του openSUSE να επιτρέψει στον συγγραφέα να συνεισφέρει.</li>
<li>Το Ίδρυμα Linux έχει διαθέσει περισσότερη χρηματοδότηση σε έργα blockchain και AI, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τις προτεραιότητές τους, ενώ το The Lunduke Journal προσφέρει συνδρομές δώρου και έναν οδηγό για την ανώνυμη διαρροή πληροφοριών. Επιπλέον, η περίληψη αναφέρει επιλογές για την αποστολή αρχείων και συνιστά ένα εργαλείο ανώνυμης κοινής χρήσης αρχείων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΗ αποζημίωση του CEO της Mozilla αυξάνεται, το μερίδιο αγοράς του Firefox μειώνεται, καθώς η εταιρεία στρέφει την προσοχή της στις υπηρεσίες AI</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ρύθμιση της θέσης του καμβά του παιχνιδιού Lode Runner Web και της παρακολούθησης του Google Analytics]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το απόσπασμα κώδικα θέτει τη θέση του καμβά του παιχνιδιού Lode Runner web σε &quot;απόλυτη&quot;, που σημαίνει ότι θα τοποθετηθεί σχετικά με τον πλησιέστερα τοποθετημένο πρόγονό του.</li>
<li>Ο καμβάς τοποθετείται στην επάνω αριστερή γωνία της ιστοσελίδας, διασφαλίζοντας ότι εμφανίζεται στην επιθυμητή θέση.</li>
<li>Εκτός από την τοποθέτηση του καμβά, ο κώδικας περιλαμβάνει επίσης την αρχικοποίηση και τη διαμόρφωση της παρακολούθησης του Google Analytics για την ιστοσελίδα, επιτρέποντας την ανάλυση των αλληλεπιδράσεων των χρηστών και των επιδόσεων του ιστότοπου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loderunnerwebgame.com/game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΡύθμιση της θέσης του καμβά του παιχνιδιού Lode Runner Web και της παρακολούθησης του Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσομοίωση τεχνητής ζωής: Απλότητα: Η πολυπλοκότητα προκύπτει από την απλότητα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη πραγματεύεται ένα πρόγραμμα που προσομοιώνει την τεχνητή ζωή χρησιμοποιώντας κανόνες έλξης και απώθησης μεταξύ σωματιδίων.</li>
<li>Το πρόγραμμα παράγει αυτοοργανωμένα μοτίβα που μοιάζουν με ζωή και είναι διαθέσιμο σε C++, JavaScript και Python.</li>
<li>Δεν διαθέτει ανίχνευση σύγκρουσης, επιτρέποντας την προσομοίωση πολυάριθμων σωματιδίων σε πραγματικό χρόνο, και επιτρέπει την εξερεύνηση παραμέτρων και τη λεπτομερή ρύθμιση.</li>
<li>Οι προγραμματισμένες ενημερώσεις περιλαμβάνουν την προσθήκη λειτουργιών, όπως αποθήκευση και φόρτωση παραμέτρων, πρόσθετους τύπους σωματιδίων και βελτιωμένη υπολογιστική απόδοση.</li>
<li>Στόχος του προγράμματος είναι να αναδείξει πώς η πολυπλοκότητα μπορεί να προκύψει από την απλότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hunar4321/particle-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΠροσομοίωση τεχνητής ζωής: Απλότητα: Η πολυπλοκότητα προκύπτει από την απλότητα</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liero: Το απόλυτο παιχνίδι μονομαχίας με mods, χάρτες και online multiplayer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Liero είναι ένα δημοφιλές παιχνίδι μονομαχίας που κυκλοφόρησε αρχικά το 1998 και τώρα έχει τέσσερις διαθέσιμες εκδόσεις με διαφορετικά χαρακτηριστικά.</li>
<li>Το Liero 1.33 είναι η αρχική έκδοση του 2000, ενώ το Liero 1.36 είναι ένας κλώνος υψηλής πιστότητας που αντιμετωπίζει σφάλματα και εισάγει νέα χαρακτηριστικά.</li>
<li>Το WebLiero προσφέρει μια online εμπειρία πολλαπλών παικτών και το lierolibre είναι ένα έργο αφιερωμένο στην ελεύθερη διανομή του Liero. Το παιχνίδι περιλαμβάνει την επιλογή όπλων και τη συμμετοχή σε μάχες σε διάφορους χάρτες. Διαθέτει μια ζωντανή κοινότητα modding και μπορεί να παιχτεί σε σύγχρονους υπολογιστές και δημοφιλή προγράμματα περιήγησης στο διαδίκτυο. Παρέχονται στοιχεία επικοινωνίας για πρόσθετες ερωτήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.liero.be/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZLiero: Το απόλυτο παιχνίδι μονομαχίας με mods, χάρτες και online multiplayer</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ιδανική περιστροφή οθόνης για προγραμματιστές: Γωνία 22° στον προγραμματισμό]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας πειραματίζεται με διάφορους προσανατολισμούς οθόνης για την ανάπτυξη λογισμικού, όπως η λειτουργία πορτραίτου και οι διαφορετικές γωνίες περιστροφής.</li>
<li>Μετά τη διερεύνηση των πλεονεκτημάτων και των μειονεκτημάτων, διαπιστώνουν ότι μια περιστροφή 22° προσφέρει τα βέλτιστα μήκη γραμμών για κωδικοποίηση.</li>
<li>Ο συγγραφέας παρουσιάζει ένα εργαλείο που ονομάζεται xrandr για την περιστροφή της οθόνης και παρέχει παραδείγματα πινάκων μετασχηματισμού για διαφορετικές γωνίες. Προσφέρουν επίσης μια αριθμομηχανή για τη δημιουργία της εντολής xrandr για συγκεκριμένες εισόδους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΙδανική περιστροφή οθόνης για προγραμματιστές: Γωνία 22° στον προγραμματισμό</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διερευνώντας την τυχαιότητα του xkcd: Αντίληψη μοτίβων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αυτής της ανάρτησης στο ιστολόγιο διερευνά την τυχαιότητα του κουμπιού &quot;random&quot; στον ιστότοπο xkcd χρησιμοποιώντας στατιστικές δοκιμές.</li>
<li>Η γεννήτρια τυχαίων αριθμών που χρησιμοποιείται από το xkcd έχει επιβεβαιωθεί ότι είναι αμερόληπτη και απρόβλεπτη.</li>
<li>Η αντίληψη της μεροληψίας μπορεί να οφείλεται στην ανθρώπινη τάση να βλέπει μοτίβα, παρά την τυχαιότητα της γεννήτριας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΔιερευνώντας την τυχαιότητα του xkcd: Αντίληψη μοτίβων</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η άρνηση των προγραμματιστών να υποστηρίξουν τα αιτήματα των χρηστών προκαλεί απογοήτευση και αναδεικνύει την ανάγκη για καλύτερη καθοδήγηση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την απογοήτευσή του για εμπειρίες προγραμματισμού που θεωρεί προσβλητικές και συγκαταβατικές.</li>
<li>Παραδείγματα όπως η εντολή εξόδου της Python, η μορφοποίηση αρχείων Rust και οι συγκρούσεις κατά την πώληση εξαρτήσεων Rust αναφέρονται ως περιπτώσεις όπου οι προγραμματιστές αρνήθηκαν να επιτρέψουν στους χρήστες να κάνουν αυτό που ήθελαν, αφήνοντάς τους να αισθάνονται ότι δεν υποστηρίζονται και απογοητεύονται.</li>
<li>Ο συγγραφέας καλεί τους προγραμματιστές είτε να υποστηρίξουν πλήρως τα χαρακτηριστικά είτε να παράσχουν οδηγίες για εναλλακτικές λύσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bvisness.me/you-cant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΗ άρνηση των προγραμματιστών να υποστηρίξουν τα αιτήματα των χρηστών προκαλεί απογοήτευση και αναδεικνύει την ανάγκη για καλύτερη καθοδήγηση</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Θεμέλια: Egan: Εξερευνώντας τη Φυσική και την Επιστημονική Φαντασία στη Συλλογή του Greg Egan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Foundations&quot; είναι μια συλλογή άρθρων του Greg Egan που πραγματεύεται την επιρροή των θεωριών της φυσικής του εικοστού αιώνα στην επιστημονική φαντασία.</li>
<li>Τα άρθρα εξηγούν τις κύριες έννοιες κάθε θεωρίας και τις προβλέψεις τους στον πραγματικό κόσμο, απευθυνόμενα σε απλούς αναγνώστες χωρίς προχωρημένο μαθηματικό υπόβαθρο.</li>
<li>Τα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν την ειδική σχετικότητα, τη γενική σχετικότητα, τις μαύρες τρύπες και την κβαντομηχανική. Η συλλογή περιλαμβάνει επίσης τα μυθιστορηματικά έργα του Egan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZΘεμέλια: Egan: Εξερευνώντας τη Φυσική και την Επιστημονική Φαντασία στη Συλλογή του Greg Egan</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πρώτος νέος πυρηνικός αντιδραστήρας των ΗΠΑ μετά από 5 χρόνια αρχίζει να λειτουργεί στο εργοστάσιο Vogtle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο πυρηνικός σταθμός Vogtle της Georgia Power στη Τζόρτζια ξεκίνησε την εμπορική λειτουργία ενός νέου πυρηνικού αντιδραστήρα, του πρώτου στις Ηνωμένες Πολιτείες από το 2016.</li>
<li>Ο αντιδραστήρας, που ονομάζεται Μονάδα 3, έχει δυναμικότητα 1.114 MW και θα προστεθεί ένας άλλος αντιδραστήρας, η Μονάδα 4, που αναμένεται να αρχίσει να λειτουργεί τον Μάρτιο του 2024.</li>
<li>Ο σταθμός Vogtle θα γίνει ο μεγαλύτερος πυρηνικός σταθμός της χώρας μόλις λειτουργήσουν και οι δύο νέοι αντιδραστήρες και θα συμβάλει στη μείωση των εκπομπών διοξειδίου του άνθρακα στον τομέα της ενέργειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΟ πρώτος νέος πυρηνικός αντιδραστήρας των ΗΠΑ μετά από 5 χρόνια αρχίζει να λειτουργεί στο εργοστάσιο Vogtle</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τρισδιάστατη χαρτογράφηση των εσωτερικών χώρων του σταθμού Shinjuku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Υπουργείο Γης, Υποδομών, Μεταφορών και Τουρισμού ανέπτυξε έναν χάρτη ελέγχου για τους εσωτερικούς χώρους γύρω από τον σταθμό Shinjuku.</li>
<li>Ο χάρτης καλύπτει πολλούς ορόφους και δίκτυα πεζών, παρέχοντας λεπτομερείς πληροφορίες για τις θέσεις εντός του σταθμού.</li>
<li>Η πρωτοβουλία αυτή αποσκοπεί στη βελτίωση της πλοήγησης και της προσβασιμότητας εντός του συγκροτήματος του σταθμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΤρισδιάστατη χαρτογράφηση των εσωτερικών χώρων του σταθμού Shinjuku</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι NY Times μηνύουν το OpenAI & τη Microsoft για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι New York Times κατέθεσαν μήνυση κατά της OpenAI και της Microsoft, κατηγορώντας τους ότι χρησιμοποίησαν εκατομμύρια άρθρα της εφημερίδας χωρίς άδεια για να εκπαιδεύσουν τα γλωσσικά τους μοντέλα.</li>
<li>Οι Times υποστηρίζουν ότι αυτά τα μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης ανταγωνίζονται άμεσα το περιεχόμενό τους, οδηγώντας σε απώλεια εσόδων και βλάπτοντας τη σχέση τους με τους αναγνώστες.</li>
<li>Η δημοσίευση ζητά αποζημίωση δισεκατομμυρίων δολαρίων και θέλει το δικαστήριο να απαγορεύσει στην OpenAI και τη Microsoft να χρησιμοποιούν το περιεχόμενό της στα μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης τους. Άλλα ειδησεογραφικά πρακτορεία, όπως το BBC, το CNN και το Reuters, έχουν επίσης μπλοκάρει τον web crawler του OpenAI, ενώ ορισμένες εκδόσεις, όπως το Politico και το Associated Press, έχουν καταλήξει σε συμφωνίες για να επιτρέψουν τη χρήση του περιεχομένου τους για την εκπαίδευση της AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΟι NY Times μηνύουν το OpenAI &amp; τη Microsoft για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η άνοδος και η πτώση των βρογχοκήπων στην Ελβετία: Ιωδίου: Ένας θρίαμβος κατά της ανεπάρκειας ιωδίου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στις αρχές του 20ού αιώνα, η βρογχοκήλη και οι συναφείς ιατρικές παθήσεις ήταν ιδιαίτερα διαδεδομένες στην Ελβετία, προκαλώντας πρήξιμο του λαιμού και σημαντικές επιπτώσεις στην υγεία και την οικονομία των οικογενειών.</li>
<li>Διαπιστώθηκε ότι η αιτία της βρογχοκήλης ήταν η έλλειψη ιωδίου και η λύση ήταν η εισαγωγή του ιωδιούχου αλατιού, παρόλο που αντιμετώπισε αρχικά αντιδράσεις.</li>
<li>Η εφαρμογή του ιωδιούχου αλατιού στην Ελβετία οδήγησε σε σημαντική μείωση των ποσοστών βρογχοκήλης, αλλά τα επιτεύγματα των εμπλεκομένων επισκιάστηκαν από την αντίθεση του Dr. Eugen Bircher.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΗ άνοδος και η πτώση των βρογχοκήπων στην Ελβετία: Ιωδίου: Ένας θρίαμβος κατά της ανεπάρκειας ιωδίου</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εκστρατεία "Triangulation" Backdoors iPhones και αποκαλύπτει μυστική λειτουργία υλικού της Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εκστρατεία &quot;Triangulation&quot; στόχευσε και έθεσε σε κίνδυνο πολυάριθμα iPhones, συμπεριλαμβανομένων εκείνων που ανήκαν σε υπαλλήλους της Kaspersky, μιας εταιρείας ασφάλειας με έδρα τη Μόσχα, σε διάστημα τεσσάρων ετών.</li>
<li>Οι επιτιθέμενοι εκμεταλλεύτηκαν ένα μη γνωστοποιημένο χαρακτηριστικό υλικού για να αποκτήσουν άνευ προηγουμένου πρόσβαση και εγκατέστησαν λογισμικό κατασκοπείας που μετέδιδε ευαίσθητα δεδομένα σε διακομιστές που ελέγχονταν από τους επιτιθέμενους.</li>
<li>Η Apple έχει έκτοτε επιδιορθώσει τις τέσσερις κρίσιμες ευπάθειες μηδενικής ημέρας που εκμεταλλεύτηκε η εκστρατεία, αλλά η μυστική λειτουργία υλικού που χρησιμοποιήθηκε για την παράκαμψη της προστασίας της μνήμης βρέθηκε επίσης στους επεξεργαστές M1 και M2 της Apple, εγείροντας ανησυχίες για την ασφάλεια άλλων συσκευών της Apple.-</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΕκστρατεία &quot;Triangulation&quot; Backdoors iPhones και αποκαλύπτει μυστική λειτουργία υλικού της Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτιστοποίηση του ελέγχου αριθμών με δηλώσεις if στην Python και τη συναρμολόγηση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά το πρόβλημα του προσδιορισμού του αν ένας αριθμός είναι περιττός ή ζυγός χρησιμοποιώντας έναν μεγάλο αριθμό δηλώσεων if.</li>
<li>Χρησιμοποιούν ένα πρόγραμμα Python για να δημιουργήσουν ένα πρόγραμμα C που μπορεί να χειριστεί αυτό το πρόβλημα για ακέραιους αριθμούς 8-bit, 16-bit και 32-bit.</li>
<li>Ωστόσο, αντιμετωπίζουν περιορισμούς με τον μεταγλωττιστή και το μέγεθος του εκτελέσιμου αρχείου κατά την κλιμάκωση.</li>
<li>Για να ξεπεράσουν αυτούς τους περιορισμούς, γράφουν χειροκίνητα κώδικα συναρμολόγησης x86-64 και δημιουργούν μια συνάρτηση για να ελέγχουν αν ένας αριθμός 32-bit είναι ζυγός ή περιττός.</li>
<li>Το πρόγραμμα αποδεικνύεται ότι είναι αποδοτικό και ικανό να χειρίζεται ένα ευρύ φάσμα αριθμών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΒελτιστοποίηση του ελέγχου αριθμών με δηλώσεις if στην Python και τη συναρμολόγηση</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επιχείρηση Τριγωνισμός: Ερευνητές αποκαλύπτουν αλυσίδα επιθέσεων iOS που εκμεταλλεύεται ευπάθειες μηδενικής ημέρας]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι ερευνητές παρουσίασαν τα ευρήματά τους σχετικά με την &quot;Επιχείρηση Triangulation&quot;, μια αλυσίδα επιθέσεων που στοχεύει σε εκδόσεις iOS έως και iOS 16.2.</li>
<li>Η επίθεση χρησιμοποίησε ευπάθειες μηδενικής ημέρας, συμπεριλαμβανομένης μιας ευπάθειας απομακρυσμένης εκτέλεσης κώδικα στην εντολή γραμματοσειράς ADJUST TrueType της Apple και μιας εκμετάλλευσης JavaScript για να αποκτήσει τον έλεγχο της συσκευής και να εκτελέσει λογισμικό κατασκοπείας.</li>
<li>Οι επιτιθέμενοι παρέκαμψαν την προστασία μνήμης με βάση το υλικό χρησιμοποιώντας ένα άγνωστο χαρακτηριστικό υλικού σε SoCs που σχεδιάστηκαν από την Apple, εκμεταλλευόμενοι άγνωστα μπλοκ MMIO που σχετίζονται με τον συνεπεξεργαστή GPU και συγκεκριμένους καταχωρητές για τον έλεγχο χαρακτηριστικών υλικού και διακοπών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΕπιχείρηση Τριγωνισμός: Ερευνητές αποκαλύπτουν αλυσίδα επιθέσεων iOS που εκμεταλλεύεται ευπάθειες μηδενικής ημέρας</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς η μάχη κέρδισε τον πόλεμο των κατσαρίδων: από την παρακμή στην ανάκαμψη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στη δεκαετία του 1980, ένα προϊόν ελέγχου κατσαρίδων που ονομαζόταν Combat μείωσε με επιτυχία τον πληθυσμό των κατσαρίδων, ιδίως σε κυβερνητικά κτίρια.</li>
<li>Οι ερευνητές δημιούργησαν ένα νέο προϊόν δολώματος που είναι αποτελεσματικό κατά των κατσαρίδων που είναι ανθεκτικές στα παραδοσιακά εντομοκτόνα.</li>
<li>Η μείωση των κατσαρίδων εκείνη την περίοδο συνέπεσε με το τέλος του Ψυχρού Πολέμου, συμβολίζοντας τις ανησυχίες για τον πυρηνικό πόλεμο. Τώρα, οι κατσαρίδες επιστρέφουν λόγω της ανθεκτικότητάς τους στα δολώματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΠώς η μάχη κέρδισε τον πόλεμο των κατσαρίδων: από την παρακμή στην ανάκαμψη</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επέκταση του ChatGPT: API]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τη χρήση του μοντέλου ChatGPT του OpenAI και των δομημένων δεδομένων.</li>
<li>Συζητά τα οφέλη του επί πληρωμή API του ChatGPT για τον έλεγχο της εξόδου του μοντέλου και τεχνικές όπως το prompt engineering.</li>
<li>Το άρθρο επισημαίνει τη χρήση της βιβλιοθήκης Pydantic για τη δημιουργία σχημάτων JSON και την εργασία με δομημένα δεδομένα, καλύπτοντας διάφορα θέματα όπως η κλήση συναρτήσεων, τα ένθετα σχήματα, η τυποποίηση Union και η σημασία των προτροπών του συστήματος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΕπέκταση του ChatGPT: API</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valetudo: με λογισμικό ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Valetudo είναι ένα λογισμικό ανοιχτού κώδικα που εξαλείφει την ανάγκη για λειτουργία cloud στα ρομπότ κενού, επιτρέποντας τη λειτουργία μόνο τοπικά.</li>
<li>Διαχειρίζεται από τον Sören Beye, το Valetudo έχει αποκτήσει σημαντική βάση χρηστών και προσφέρει εκτενή τεκμηρίωση και μια ομάδα Telegram για υποστήριξη.</li>
<li>Με άδεια χρήσης Apache-2.0, το Valetudo ενθαρρύνει την ορατότητα και την τροποποίηση του κώδικα, παρέχοντας στους χρήστες την κυριότητα και τον έλεγχο των συσκευών τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valetudo.cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZValetudo: με λογισμικό ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν υπάρχει ασφαλές iOS: Chrome για iOS εγείρει ανησυχίες]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple εξακολουθεί να παρέχει ενημερώσεις ασφαλείας για παλαιότερες συσκευές, όπως το iPhone 6S, αλλά αυτές αντιμετωπίζουν μόνο ορισμένα ζητήματα ασφαλείας.</li>
<li>Μια ευπάθεια στη μηχανή απόδοσης Blink του Google Chrome που μπορεί να εκθέσει αρχεία συστήματος υπάρχει και στο Chrome για iOS.</li>
<li>Η εκμετάλλευση αυτής της ευπάθειας στην τελευταία έκδοση του iOS επιτρέπει στους επιτιθέμενους να κλέψουν εσωτερικά αρχεία του συστήματος, συμπεριλαμβανομένων πληροφοριών επαφών, ιστορικού κλήσεων και SMS, ιστορικού περιήγησης και cookies.</li>
<li>Η απάντηση της Apple υπονοεί ότι μπορεί να επιδιορθώσει ευπάθειες σε παλαιότερες εκδόσεις του iOS μόνο αν αυτές χρησιμοποιούνται ενεργά.</li>
<li>Αυτό εγείρει ανησυχίες σχετικά με την αποτελεσματικότητα των ενημερώσεων ασφαλείας του iOS για παλαιότερες συσκευές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΔεν υπάρχει ασφαλές iOS: Chrome για iOS εγείρει ανησυχίες</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη μηχανική του συστήματος ελέγχου αμαξοστοιχίας: 37c3 Event]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εκδήλωση 37c3 το 2023 θα περιλαμβάνει μια ομιλία σχετικά με την αντίστροφη μηχανική ενός συστήματος ελέγχου αμαξοστοιχίας για την ανάλυση μιας δυσλειτουργίας.</li>
<li>Στην παρουσίαση θα συζητηθούν τόσο τεχνικές όσο και μη τεχνικές πτυχές της ανάλυσης και θα δοθούν πληροφορίες για τη λειτουργία των σύγχρονων τρένων.</li>
<li>Η ομιλία θα μπορεί να μεταφορτωθεί σε πολλές μορφές και γλώσσες για εύκολη πρόσβαση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΑντίστροφη μηχανική του συστήματος ελέγχου αμαξοστοιχίας: 37c3 Event]</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοιχτού κώδικα Rem: Apple Silicon: Επαναστατική λύση για την τοπική καταγραφή της δραστηριότητας του υπολογιστή σε συσκευές Apple Silicon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ιδέα της τοπικής καταγραφής όλων των δραστηριοτήτων του υπολογιστή στις συσκευές Apple Silicon προτείνεται ως λύση ανοικτού κώδικα.</li>
<li>Αυτή η ιδέα στοχεύει να φέρει επανάσταση στην αλληλεπίδραση με τους υπολογιστές, δίνοντας προτεραιότητα στην ιδιωτικότητα και την ασφάλεια, διασφαλίζοντας ότι καμία πληροφορία δεν φεύγει από τον φορητό υπολογιστή.</li>
<li>Προτείνεται ότι ακόμη και η καταγραφή στο Sentry, ένα δημοφιλές εργαλείο παρακολούθησης, μπορεί να θέσει σε κίνδυνο τη διαρροή προσωπικών πληροφοριών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jasonjmcghee/rem</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΑνοιχτού κώδικα Rem: Apple Silicon: Επαναστατική λύση για την τοπική καταγραφή της δραστηριότητας του υπολογιστή σε συσκευές Apple Silicon</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η υποβάθμιση της ποιότητας: Προϊόντα μίας χρήσης: Μια ματιά στα προϊόντα μίας χρήσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει την υποβάθμιση της ποιότητας των προϊόντων που αγοράζουμε, χρησιμοποιώντας προσωπικά ανέκδοτα ως παραδείγματα συσκευών και οικιακών ειδών που δυσλειτουργούν ή σπάνε γρήγορα.</li>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά την απογοήτευση και την απογοήτευση που προκαλούν αυτές οι εμπειρίες και συζητά τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις και την αντίληψη που δημιουργούν για το μέλλον.</li>
<li>Αναφέρονται επίσης ο πιθανός ρόλος της προγραμματισμένης απαξίωσης και οι διαφορετικές απόψεις σχετικά με τους οικονομικούς παράγοντες που συμβάλλουν στη μείωση της ποιότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΗ υποβάθμιση της ποιότητας: Προϊόντα μίας χρήσης: Μια ματιά στα προϊόντα μίας χρήσης</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υψηλά ποσοστά αύξησης της μυωπίας στην Ταϊβάν και στις ασιατικές χώρες: Μια κύρια αιτία τύφλωσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Τα ποσοστά μυωπίας (μυωπία) αυξάνονται στην Ταϊβάν και σε άλλα μέρη του κόσμου λόγω παραγόντων όπως οι αλλαγές στον τρόπο ζωής και ο περιορισμένος χρόνος παραμονής στην ύπαιθρο.</li>
<li>Το να περνάτε περισσότερο χρόνο στην ύπαιθρο έχει βρεθεί ότι μειώνει τον κίνδυνο μυωπίας, σύμφωνα με έρευνα του καθηγητή Ian Morgan.</li>
<li>Η Ταϊβάν έχει εφαρμόσει προγράμματα για την αντιμετώπιση της μυωπίας, αλλά η πανδημία COVID-19 έχει διαταράξει τις προσπάθειες αυτές. Οι πιθανές λύσεις περιλαμβάνουν αίθουσες διδασκαλίας με γυάλινα τοιχώματα και θεραπεία με κόκκινο φως.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZΥψηλά ποσοστά αύξησης της μυωπίας στην Ταϊβάν και στις ασιατικές χώρες: Μια κύρια αιτία τύφλωσης</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Ιαπωνία κινείται για να σπάσει τα μονοπώλια των App Store της Apple και της Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Ιαπωνία σχεδιάζει να εισαγάγει κανονισμούς που θα υποχρεώνουν τεχνολογικούς γίγαντες όπως η Apple και η Google να επιτρέπουν καταστήματα εφαρμογών τρίτων και εναλλακτικές επιλογές πληρωμών στα λειτουργικά τους συστήματα κινητής τηλεφωνίας.</li>
<li>Στόχος είναι να αντιμετωπιστεί η εικαζόμενη κατάχρηση της δεσπόζουσας θέσης τους στην αγορά της Ιαπωνίας.</li>
<li>Η νομοθεσία, η οποία θα καλύπτει τα καταστήματα εφαρμογών και τις πληρωμές, την αναζήτηση, τα προγράμματα περιήγησης και τα λειτουργικά συστήματα, αναμένεται να κατατεθεί στο κοινοβούλιο έως το 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asia.nikkei.com/Business/Technology/Japan-to-crack-down-on-Apple-and-Google-app-store-monopolies</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΗ Ιαπωνία κινείται για να σπάσει τα μονοπώλια των App Store της Apple και της Google</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας ολοκληρωμένος οδηγός για τα κρυφά χαρακτηριστικά και τις συμπεριφορές του Hacker News]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τα χαρακτηριστικά, τις συμπεριφορές και τις κατευθυντήριες γραμμές της πλατφόρμας Hacker News, συμπεριλαμβανομένων των συντονιστών, των downvoting σχολίων και της συμπεριφοράς σημάνσεων.</li>
<li>Αναφέρει χαρακτηριστικά μπόνους όπως το Hacker News Classic και οι λίστες Hacker News.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει επίσης τη διαθεσιμότητα του συνόλου δεδομένων Hacker News στο BigQuery για ανάλυση δεδομένων και μηχανική μάθηση, καθώς και τις επίσημες ροές RSS, τη λειτουργία αναζήτησης HN Search και το φιλτράρισμα περιεχομένου στο Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/minimaxir/hacker-news-undocumented/blob/master/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΈνας ολοκληρωμένος οδηγός για τα κρυφά χαρακτηριστικά και τις συμπεριφορές του Hacker News</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το εμβόλιο mRNA-4157 για τον καρκίνο ενισχύει τη θεραπεία με Keytruda και μειώνει την υποτροπή κατά 49%: Φάσης 2b]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Moderna και η Merck συνεργάστηκαν για την ανάπτυξη ενός εμβολίου κατά του καρκίνου με βάση το mRNA, το οποίο ονομάζεται mRNA-4157.</li>
<li>Το εμβόλιο έχει δείξει πολλά υποσχόμενα αποτελέσματα στην πρόληψη της υποτροπής ή του θανάτου του μελανώματος όταν συνδυάζεται με τη θεραπεία Keytruda της Merck.</li>
<li>Σε μια μελέτη φάσης 2b, η συνδυαστική θεραπεία μείωσε τον κίνδυνο υποτροπής ή θανάτου κατά 49% μετά από τρία χρόνια σε σύγκριση με το Keytruda μόνο.</li>
<li>Αυτά τα θετικά ευρήματα οδήγησαν στην έναρξη μιας δοκιμής φάσης 3 για τη συνδυασμένη θεραπεία.</li>
<li>Το εμβόλιο μπορεί ενδεχομένως να είναι διαθέσιμο για επιταχυνόμενη έγκριση σε ορισμένες χώρες έως το 2025.</li>
<li>Η Moderna και η Merck διερευνούν επίσης τη χρήση του εμβολίου σε άλλους τύπους καρκίνου, όπως ο μη μικροκυτταρικός καρκίνος του πνεύμονα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freethink.com/health/cancer-vaccine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΤο εμβόλιο mRNA-4157 για τον καρκίνο ενισχύει τη θεραπεία με Keytruda και μειώνει την υποτροπή κατά 49%: Φάσης 2b</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απογοήτευση από τις ηλεκτρονικές αγορές: Φίλτρα: Χάος στην ιστοσελίδα και ασαφή φίλτρα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο ομιλητής εκφράζει την απογοήτευσή του για τον συντριπτικό αριθμό επιλογών και την έλλειψη οργάνωσης στους διάφορους ιστότοπους.</li>
<li>Αμφισβητούν την αξία των τόσων πολλών επιλογών και προβληματίζονται από τις ασαφείς κατηγορίες και τα φίλτρα.</li>
<li>Παρέχονται συγκεκριμένα παραδείγματα, όπως ζητήματα με την Costco, τη Lazada και τη Nintendo.com.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openmymind.net/Your-Website-Search-Hurts-My-Feelings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΑπογοήτευση από τις ηλεκτρονικές αγορές: Φίλτρα: Χάος στην ιστοσελίδα και ασαφή φίλτρα</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Amazon Prime Video θα εισαγάγει διαφημίσεις, χρεώνοντας επιπλέον για εμπειρία χωρίς διαφημίσεις]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ξεκινώντας από τις 29 Ιανουαρίου, το Amazon Prime Video θα εισάγει περιορισμένες διαφημίσεις, εκτός αν οι πελάτες επιλέξουν μια εμπειρία χωρίς διαφημίσεις πληρώνοντας επιπλέον 2,99 δολάρια το μήνα.</li>
<li>Σκοπός αυτής της κίνησης είναι να μπορέσει η Amazon να επενδύσει σε περιεχόμενο και να ανταγωνιστεί καλύτερα τις άλλες υπηρεσίες streaming.</li>
<li>Ενώ το μηνιαίο κόστος του Amazon Prime θα παραμείνει το ίδιο, η επιλογή streaming χωρίς διαφημίσεις θα αυξήσει το συνολικό κόστος σε λίγο κάτω από 18 δολάρια, ευθυγραμμιζόμενη με τις προσεγγίσεις άλλων υπηρεσιών streaming, όπως το Disney Plus και το Netflix, οι οποίες περιλαμβάνουν διαφημίσεις στα φθηνότερα προγράμματά τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/26/24015595/amazon-prime-video-ads-coming-january-29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΤο Amazon Prime Video θα εισαγάγει διαφημίσεις, χρεώνοντας επιπλέον για εμπειρία χωρίς διαφημίσεις</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υπολογιστής καθοδήγησης Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: Σύγκριση επεξεργαστικής ισχύος και χαρακτηριστικών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο φορτιστής Anker PowerPort Atom PD 2 διαθέτει μια σημαντικά ταχύτερη CPU σε σύγκριση με τον υπολογιστή καθοδήγησης του Apollo 11, η οποία εκτιμάται ότι είναι 563 φορές ταχύτερη.</li>
<li>Ο φορτιστής Anker προσφέρει επίσης περισσότερο χώρο αποθήκευσης προγραμμάτων από τον υπολογιστή Apollo 11.</li>
<li>Ωστόσο, δεν είναι σαφές αν οι ειδικές δυνατότητες υλικού του υπολογιστή του Apollo 11 μπορούν να αναπαραχθούν σε λογισμικό, γεγονός που απαιτεί περαιτέρω ανάλυση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forrestheller.com/Apollo-11-Computer-vs-USB-C-chargers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΥπολογιστής καθοδήγησης Apollo 11 vs. Anker PowerPort Atom PD 2: Σύγκριση επεξεργαστικής ισχύος και χαρακτηριστικών</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτιστοποίηση της μάθησης για προγραμματιστές λογισμικού: Στρατηγικές και πρακτικές επιπτώσεις]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τη σημασία της συνεχούς μάθησης για τους προγραμματιστές λογισμικού και παρουσιάζει ερευνητικά τεκμηριωμένες γνώσεις σχετικά με την ανθρώπινη μνήμη και μάθηση που μπορούν να εφαρμοστούν στον τομέα αυτό.</li>
<li>Υπογραμμίζει την ανάγκη προσαρμογής των μεθόδων διδασκαλίας στο διδασκόμενο περιεχόμενο και προσφέρει πρακτικές συνέπειες για τη βελτίωση των μαθησιακών αποτελεσμάτων.</li>
<li>Το άρθρο ασχολείται με τις προκλήσεις στην ικανότητα προγραμματισμού και παρέχει συστάσεις για την πρόσληψη και την κατάρτιση ατόμων, ενώ τονίζει τη σημασία της διατήρησης της νοοτροπίας ανάπτυξης και του προσανατολισμού στον στόχο για την αντιμετώπιση των αποτυχιών και των αποτυχιών. Υπογραμμίζει επίσης την αξία της παροχής ειλικρινούς ανατροφοδότησης και υποστήριξης για την προώθηση της ανάπτυξης δεξιοτήτων και της νοοτροπίας ανάπτυξης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/magazines/2024/1/278891-10-things-software-developers-should-learn-about-learning/fulltext</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΒελτιστοποίηση της μάθησης για προγραμματιστές λογισμικού: Στρατηγικές και πρακτικές επιπτώσεις</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Game Boy Color: Βελτιώσεις και καινοτομία]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Game Boy, μια φορητή έκδοση του NES, κυκλοφόρησε το 1989 και απέκτησε μεγάλη δημοτικότητα.</li>
<li>Είχε αναθεωρήσεις και δύο γενιές, συμπεριλαμβανομένων του μονόχρωμου Game Boy και του Game Boy Color.</li>
<li>Το Game Boy Color διέθετε διπλάσια ταχύτητα ρολογιού, συμβατότητα προς τα πίσω και πρόσθετα χαρακτηριστικά όπως η εναλλαγή τραπεζών και η εκτεταμένη μνήμη.</li>
<li>Το σύστημα είχε περιορισμένες δυνατότητες γραφικών, αλλά περιλάμβανε παλέτες και πλακίδια για οπτικά εφέ.</li>
<li>Είχε ένα σύστημα ήχου με τέσσερα κανάλια για διαφορετικές κυματομορφές.</li>
<li>Η διαδικασία εκκίνησης περιελάμβανε την αρχικοποίηση της RAM, την αντιγραφή των λογότυπων και τον έλεγχο των κασετών.</li>
<li>Το Game Boy Color είχε διαφορετικές λειτουργίες για την εκτέλεση παιχνιδιών και μπορούσε να επικοινωνεί με άλλες κονσόλες.</li>
<li>Εφαρμόστηκαν μέτρα κατά της πειρατείας για τον έλεγχο της διανομής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/game-boy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΤο Game Boy Color: Βελτιώσεις και καινοτομία</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Piece Table: Η πιο κομψή και αποδοτική δομή δεδομένων για έναν επεξεργαστή κειμένου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αναπτύσσει έναν επεξεργαστή κειμένου και αξιολογεί διαφορετικές δομές δεδομένων για το βασικό API.</li>
<li>Οι επιλογές που εξετάζονται περιλαμβάνουν έναν πίνακα, ένα σχοινί (μια δυαδική δενδρική δομή), έναν απομονωτή κενών και έναν πίνακα κομματιών.</li>
<li>Ο συγγραφέας καταλήγει στο συμπέρασμα ότι το τραπέζι κομμάτι είναι η καλύτερη επιλογή λόγω της κομψότητας και της αποτελεσματικότητάς του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.averylaird.com/programming/the%20text%20editor/2017/09/30/the-piece-table.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZThe Piece Table: Η πιο κομψή και αποδοτική δομή δεδομένων για έναν επεξεργαστή κειμένου</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι εξαγορές ιδιωτικών κεφαλαίων βλάπτουν τη φροντίδα των ασθενών, διαπιστώνει μελέτη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Μια πανεθνική μελέτη που διεξήχθη από την Ιατρική Σχολή του Χάρβαρντ αποκαλύπτει ότι η ποιότητα της περίθαλψης μειώνεται μετά την εξαγορά νοσοκομείων από ιδιωτικές εταιρείες επενδύσεων.</li>
<li>Οι ασθενείς σε αυτά τα νοσοκομεία διατρέχουν υψηλότερο κίνδυνο να υποστούν καταστάσεις που μπορούν να προληφθούν και δυσμενή αποτελέσματα, όπως πτώσεις και λοιμώξεις.</li>
<li>Τα ευρήματα αναδεικνύουν την πιθανή σύγκρουση μεταξύ των κινήτρων του κέρδους και της φροντίδας και της ασφάλειας των ασθενών, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τον αντίκτυπο των ιδιωτικών κεφαλαίων στην υγειονομική περίθαλψη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-12-quality-declines-private-equity-hospitals.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΟι εξαγορές ιδιωτικών κεφαλαίων βλάπτουν τη φροντίδα των ασθενών, διαπιστώνει μελέτη</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Ηνωμένο Βασίλειο επιτυγχάνει ιστορική μείωση των εκπομπών διοξειδίου του άνθρακα, χωρίς να γίνεται αντιληπτή από το κοινό και τους πολιτικούς]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Ηνωμένο Βασίλειο έγινε η πρώτη μεγάλη χώρα της G20 που μείωσε τις εκπομπές διοξειδίου του άνθρακα στο μισό, με την τρέχουσα παραγωγή του να είναι κάτω από 320 εκατομμύρια τόνους.</li>
<li>Το επίτευγμα αυτό είναι σημαντικό, καθώς καταδεικνύει την πρόοδο της χώρας στη μείωση του αποτυπώματος άνθρακα, παρά το γεγονός ότι έχει μεγαλύτερο πληθυσμό και οικονομία.</li>
<li>Παραδόξως, αυτό το επίτευγμα έχει λάβει ελάχιστη προσοχή από τις ομάδες εκστρατείας και τους πολιτικούς και δεν προωθείται ενεργά. Τα δεδομένα είναι προσβάσιμα στον κόμβο δεδομένων The Spectator, που παρακολουθείται από το Global Carbon Project.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spectator.co.uk/article/uk-becomes-first-g20-country-to-halve-its-carbon-emissions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΤο Ηνωμένο Βασίλειο επιτυγχάνει ιστορική μείωση των εκπομπών διοξειδίου του άνθρακα, χωρίς να γίνεται αντιληπτή από το κοινό και τους πολιτικούς</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποκτήστε μοναδικές ιδέες δραστηριοτήτων για το διάλειμμα διακοπών με το Whataaabout.com]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει έναν ιστότοπο με την ονομασία whataaabout.com με σκοπό να προσφέρει ιδέες για γρήγορες και ξεχωριστές εμπειρίες.</li>
<li>Ο ιστότοπος έχει ως στόχο να εισάγει ποικιλία στην καθημερινή ρουτίνα του συγγραφέα και να καλλιεργήσει τη νοοτροπία της δια βίου μάθησης.</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να παρέχουν ανατροφοδότηση και προτάσεις σχετικά με τις δραστηριότητες που οργανώνονται στον ιστότοπο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whataaabout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΑποκτήστε μοναδικές ιδέες δραστηριοτήτων για το διάλειμμα διακοπών με το Whataaabout.com</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρήση του Make: Απλοποίηση της διαδικασίας του Makefile στο Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εντολή make(1) στο Linux μπορεί να χρησιμοποιηθεί για τη δημιουργία αρχείων C, C++ και Fortran χωρίς την ανάγκη ενός Makefile.</li>
<li>Μεταβλητές περιβάλλοντος όπως οι CFLAGS και LDLIBS μπορούν να χρησιμοποιηθούν για να περάσουν σημαίες μεταγλωττιστή και συνδέσμου στην εντολή make.</li>
<li>Η συμπερίληψη ενός κανόνα στο Makefile επιτρέπει την αυτόματη αναδόμηση των αρχείων πηγής όταν αλλάζουν τα αρχεία επικεφαλίδων, και η προσθήκη ενός καθαρού στόχου μπορεί να αφαιρέσει αρχεία αντικειμένων και δυαδικά αρχεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://text.causal.agency/001-make.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΧρήση του Make: Απλοποίηση της διαδικασίας του Makefile στο Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η παραπλανητική ερώτηση του SAT: Brilliant Online Learning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το 1982, υπήρξε ένα λάθος στις εξετάσεις SAT, όπου οι μαθητές ανακάλυψαν μια λανθασμένη απάντηση σε μια ερώτηση του τεστ.</li>
<li>Το άρθρο εισάγει την έννοια της μέτρησης των περιστροφών, εξηγώντας τις εφαρμογές της σε τομείς όπως η αστρονομία.</li>
<li>Συζητά τη φθίνουσα σημασία των τυποποιημένων εξετάσεων και συνιστά την ηλεκτρονική πλατφόρμα μάθησης Brilliant για την ενίσχυση της κριτικής σκέψης και των δεξιοτήτων επίλυσης προβλημάτων. Το άρθρο προσφέρει μια δωρεάν δοκιμή και αναγνωρίζει την Brilliant για τη χορηγία του βίντεο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=FUHkTs-Ipfg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΗ παραπλανητική ερώτηση του SAT: Brilliant Online Learning</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο διαδραστικός χάρτης κάνει τον κώδικα οριοθέτησης του Σικάγο πιο προσβάσιμο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το 2nd City Zoning είναι ένας διαδραστικός χάρτης που έχει σχεδιαστεί για να απλοποιήσει τον κώδικα ζωνών του Σικάγο, εμπνευσμένος από το Sim City 2000 και χρησιμοποιώντας χρωματικά κωδικοποιημένες περιοχές ζωνών.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να περιηγηθούν στο χάρτη για να κατανοήσουν τα πρότυπα χωροθέτησης, να προσδιορίσουν την κατάσταση χωροθέτησης του κτιρίου τους και να εντοπίσουν τις ιδανικές τοποθεσίες για την επιχείρησή τους.</li>
<li>Το έργο αναπτύχθηκε σε συνεργασία από τους DataMade, Derek Eder και Juan-Pablo Velez και διαθέτει γραφικά, ήχους και μουσική για να ενισχύσει την εμπλοκή του χρήστη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://secondcityzoning.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZΟ διαδραστικός χάρτης κάνει τον κώδικα οριοθέτησης του Σικάγο πιο προσβάσιμο</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stirling-PDF: PDF για τοπική χρήση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Stirling-PDF είναι ένα τοπικά φιλοξενούμενο διαδικτυακό εργαλείο για τον χειρισμό αρχείων PDF, το οποίο προσφέρει λειτουργίες όπως διάσπαση, συγχώνευση, μετατροπή και πολλά άλλα.</li>
<li>Το εργαλείο διασφαλίζει την ασφάλεια και το απόρρητο των αρχείων, χωρίς να πραγματοποιεί εξερχόμενες κλήσεις για παρακολούθηση ή τήρηση αρχείων.</li>
<li>Χρησιμοποιεί τεχνολογίες όπως το Spring Boot, το Thymeleaf, το PDFBox, το LibreOffice και άλλα, και μπορεί να χρησιμοποιηθεί μέσω μιας φιλοξενούμενης παρουσίασης ή να εκτελεστεί τοπικά χρησιμοποιώντας το Docker ή το Podman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Frooodle/Stirling-PDF</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZStirling-PDF: PDF για τοπική χρήση</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προκλητικά έργα για προγραμματιστές: Επεξεργαστής κειμένου, παιχνίδι, μεταγλωττιστής, λειτουργικό σύστημα, υπολογιστικό φύλλο, εξομοιωτής]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο Austin Z. Henley προτείνει μια σειρά από απαιτητικά έργα λογισμικού που μπορούν να δοκιμάσουν οι προγραμματιστές, όπως η κατασκευή ενός επεξεργαστή κειμένου, ενός 2D παιχνιδιού όπως το Space Invaders, ενός μικροσκοπικού μεταγλωττιστή BASIC, ενός μίνι λειτουργικού συστήματος, ενός λογιστικού φύλλου και ενός εξομοιωτή κονσόλας βιντεοπαιχνιδιών.</li>
<li>Μέσω αυτών των έργων, οι προγραμματιστές μπορούν να αποκτήσουν πολύτιμες γνώσεις και δεξιότητες σε βασικές έννοιες.</li>
<li>Ο Henley παρέχει συστάσεις για περαιτέρω ανάγνωση για κάθε έργο και περιλαμβάνει έναν κατάλογο με πρόσθετες ιδέες έργων από αναγνώστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/challengingprojects.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΠροκλητικά έργα για προγραμματιστές: Επεξεργαστής κειμένου, παιχνίδι, μεταγλωττιστής, λειτουργικό σύστημα, υπολογιστικό φύλλο, εξομοιωτής</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κορυφαίες αναρτήσεις λογισμικού στο blog του 2023: Γλώσσες προγραμματισμού και πολλά άλλα!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο ενδιαφερόμενος αναζητά αναρτήσεις σε ιστολόγια μηχανικής λογισμικού που καλύπτουν θέματα όπως η κλιμάκωση συστημάτων, οι αρχιτεκτονικές, η βελτιστοποίηση, οι γλώσσες προγραμματισμού και τα ωραία χαρακτηριστικά.</li>
<li>Είναι ανοιχτοί σε συστάσεις από έργα ανοικτού κώδικα, εταιρείες ή ιδιώτες.</li>
<li>Εκφράζουν επίσης ευχές για τις γιορτές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38765176</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΚορυφαίες αναρτήσεις λογισμικού στο blog του 2023: Γλώσσες προγραμματισμού και πολλά άλλα!</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συνταξιούχος μηχανικός κέρδισε την υπόθεση της πρώτης τροπολογίας κατά του κρατικού συμβουλίου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ένας συνταξιούχος μηχανικός στη Βόρεια Καρολίνα, ο Wayne Nutt, κέρδισε μια υπόθεση της Πρώτης Τροποποίησης κατά του Συμβουλίου Εξεταστών και Τοπογράφων Μηχανικών της πολιτείας.</li>
<li>Το συμβούλιο είπε στον Nutt να σταματήσει να μοιράζεται τις απόψεις του ως μηχανικός στο διαδίκτυο χωρίς κρατική άδεια.</li>
<li>Το δικαστήριο αποφάνθηκε υπέρ του Nutt, δηλώνοντας ότι η πολιτεία παραβίασε τα δικαιώματα της Πρώτης Τροποποίησης, δημιουργώντας ένα σημαντικό προηγούμενο για άλλους που βρίσκονται σε παρόμοιες καταστάσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wect.com/2023/12/20/federal-court-decides-favor-retired-engineer-told-by-state-not-talk-about-math-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΣυνταξιούχος μηχανικός κέρδισε την υπόθεση της πρώτης τροπολογίας κατά του κρατικού συμβουλίου</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτίωση του ελέγχου ταυτότητας κωδικού πρόσβασης SSH με έναν διαχειριστή κωδικών πρόσβασης και ένα περιτύλιγμα Zsh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο διερευνά τον μη-διαδραστικό έλεγχο ταυτότητας κωδικού πρόσβασης SSH και προσφέρει ένα περιτύλιγμα Zsh για την ανάκτηση κωδικών πρόσβασης από έναν διαχειριστή κωδικών πρόσβασης.</li>
<li>Παρουσιάζει μια μέθοδο για να κάνετε το scp να χρησιμοποιεί την προσαρμοσμένη λειτουργία ssh.</li>
<li>Η δημοσίευση υπογραμμίζει τα πλεονεκτήματα της χρήσης δημόσιων κλειδιών αντί για κωδικούς πρόσβασης και συζητά τις προκλήσεις που σχετίζονται με τον έλεγχο ταυτότητας βάσει πιστοποιητικών και τις πιο λεπτομερείς μεθόδους εξουσιοδότησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vincent.bernat.ch/en/blog/2023-sshpass-without-sshpass</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΒελτίωση του ελέγχου ταυτότητας κωδικού πρόσβασης SSH με έναν διαχειριστή κωδικών πρόσβασης και ένα περιτύλιγμα Zsh</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ενημέρωση λογισμικού καθιστά το όχημα μη οδηγούμενο, ο ιδιοκτήτης καλείται να επικοινωνήσει με την υποστήριξη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ενημέρωση λογισμικού ενός οχήματος έχει αποτύχει, με αποτέλεσμα το όχημα να μην μπορεί να χρησιμοποιηθεί.</li>
<li>Ο ιδιοκτήτης καλείται να απευθυνθεί στην υποστήριξη πελατών για βοήθεια.</li>
<li>Η ανάρτηση δεν παρέχει περαιτέρω λεπτομέρειες σχετικά με το συγκεκριμένο ζήτημα ή τον τρόπο επίλυσής του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/danluu/status/1739387245034139692</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΗ ενημέρωση λογισμικού καθιστά το όχημα μη οδηγούμενο, ο ιδιοκτήτης καλείται να επικοινωνήσει με την υποστήριξη</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δυσλειτουργία του WiFi κατά τη διάρκεια της πτήσης λόγω συνωστισμού σε δίκτυο με 55 συνδεδεμένες συσκευές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άτομο αντιμετώπισε προβλήματα με το wifi εν πτήσει, τα οποία αποδόθηκαν στην έλλειψη μίσθωσης DHCP.</li>
<li>Τη στιγμή του προβλήματος, υπήρχαν 55 συσκευές συνδεδεμένες στο δίκτυο wifi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/erratarob/status/1739132876732674539?s=46&amp;t=FFxXRm_qmWG4nJwsccRUbA</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΔυσλειτουργία του WiFi κατά τη διάρκεια της πτήσης λόγω συνωστισμού σε δίκτυο με 55 συνδεδεμένες συσκευές</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Contest Factory χρησιμοποιεί ευρείες πατέντες λογισμικού για να μηνύσει διοργανωτές online διαγωνισμών, που αμφισβητούνται από την EFF]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Contest Factory έχει καταθέσει πολλαπλές αγωγές κατά εταιρειών που διοργανώνουν διαδικτυακούς διαγωνισμούς, ισχυριζόμενη ότι τα διπλώματα ευρεσιτεχνίας τους καλύπτουν ένα ευρύ φάσμα διαδικτυακών διαγωνισμών.</li>
<li>Το Ίδρυμα Electronic Frontier Foundation (EFF) υποστηρίζει ότι αυτές οι πατέντες λογισμικού βλάπτουν το δικαίωμα των ανθρώπων να εκφράζονται και να συμμετέχουν στον διαδικτυακό πολιτισμό.</li>
<li>Η EFF πιστεύει ότι οι εν λόγω πατέντες δεν θα έπρεπε να έχουν χορηγηθεί και τάσσεται υπέρ μιας πιο προσιτής διαδικασίας αμφισβήτησης αυτών των πατεντών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/stupid-patent-month-selfie-contests</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΤο Contest Factory χρησιμοποιεί ευρείες πατέντες λογισμικού για να μηνύσει διοργανωτές online διαγωνισμών, που αμφισβητούνται από την EFF</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TKey: USB Stick για ασφαλείς εφαρμογές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Tillitis TKey είναι ένας υπολογιστής σε στικ USB που έχει κατασκευαστεί ειδικά για την εκτέλεση ασφαλών εφαρμογών που προσφέρουν διάφορα χαρακτηριστικά ασφαλείας, όπως κρυπτογράφηση και δημιουργία κουπονιών.</li>
<li>Διαθέτει επεξεργαστή RISC-V 32-bit, τυχαιοποίηση διευθύνσεων με τη βοήθεια υλικού και κρυπτογράφηση μνήμης RAM και δεν διαθέτει μόνιμο αποθηκευτικό χώρο.</li>
<li>Η συσκευή διασφαλίζει την ακεραιότητα της φορτωμένης εφαρμογής με τη μέτρησή της χρησιμοποιώντας ένα μοναδικό μυστικό συσκευής (UDS) και ένα σύνθετο αναγνωριστικό συσκευής (CDI), ενώ όλα τα σχέδια λογισμικού και υλικού είναι ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dev.tillitis.se/intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZTKey: USB Stick για ασφαλείς εφαρμογές</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επίτευξη αναπαραγωγιμότητας στα αντίγραφα ασφαλείας του Git με εξαναγκασμό εκτέλεσης ενός νήματος]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αντιμετώπισε προβλήματα με μη ντετερμινιστική συμπεριφορά κατά τη δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας αποθετηρίων git.</li>
<li>Εντόπισαν τη διαδικασία ομαδοποίησης ως την αιτία και το έλυσαν επιβάλλοντας τη λειτουργία ενός νήματος στο git.</li>
<li>Το αντιστάθμισμα στην απόδοση οδήγησε σε ντετερμινιστική έξοδο, επιτρέποντας την αναπαραγωγιμότητα των αντιγράφων ασφαλείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://baecher.dev/stdout/reproducible-git-bundles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΕπίτευξη αναπαραγωγιμότητας στα αντίγραφα ασφαλείας του Git με εξαναγκασμό εκτέλεσης ενός νήματος</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα γερμανικά δικαστήρια επιβεβαιώνουν την ελευθερία των χρηστών: Ad-blockers και νόμοι περί πνευματικών δικαιωμάτων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Πρόσφατες δικαστικές υποθέσεις στη Γερμανία επιβεβαίωσαν το δικαίωμα των χρηστών του διαδικτύου να χρησιμοποιούν ad-blockers ως μέσο αποφυγής παρεμβατικών διαφημίσεων.</li>
<li>Οι δικαστικές αποφάσεις αναφέρουν ότι η χρήση των ad-blockers δεν παραβιάζει τους νόμους περί πνευματικών δικαιωμάτων, παρέχοντας στους χρήστες νομική προστασία.</li>
<li>Ωστόσο, το δικαστήριο αποφάσισε επίσης ότι οι εταιρείες μπορούν να επιλέξουν να αποκλείουν τους χρήστες με ad-blockers από την πρόσβαση στο περιεχόμενό τους ή να εφαρμόζουν ένα μοντέλο πρόσβασης επί πληρωμή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.en.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΤα γερμανικά δικαστήρια επιβεβαιώνουν την ελευθερία των χρηστών: Ad-blockers και νόμοι περί πνευματικών δικαιωμάτων</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φτιάξτε το δικό σας προβολέα νυχτερινού ρολογιού: (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το DIY Night Clock Projector είναι ένα έργο που περιλαμβάνει την κατασκευή ενός προβολέα ρολογιού που μπορεί να προβάλλει την ώρα σε μια οροφή τη νύχτα.</li>
<li>Το έργο χρησιμοποιεί μια μικρή αρνητική οθόνη LCD και υπολογίζει το μέγεθος της εικόνας με βάση την εστιακή απόσταση.</li>
<li>Περιλαμβάνει δύο πλακέτες PCB σχεδιασμένες για την κατασκευή ηλεκτρονικών και προσφέρει διάφορες επιλογές περιβλήματος. Επιπλέον, παρέχονται αρχεία με δυνατότητα λήψης για σχηματικές αναπαραστάσεις, διάταξη, κατάλογο υλικών και αρχεία 3D STL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microengineer.eu/2018/05/01/diy-night-clock-projector/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΦτιάξτε το δικό σας προβολέα νυχτερινού ρολογιού: (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η άνοδος της προσιτής πληροφορικής: από τα Mainframes στους μικροϋπολογιστές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο αμφισβητεί την ιδέα της προόδου στην πληροφορική και υπογραμμίζει την ανάπτυξη απλούστερων και φθηνότερων μοντέλων υπολογιστών σε όλη την ιστορία.</li>
<li>Εξετάζει την εξέλιξη των υπολογιστών από τους κεντρικούς υπολογιστές στους μικροϋπολογιστές τη δεκαετία του 1980 και τα ανταλλάγματα που έγιναν για την απλότητα και την οικονομική προσιτότητα.</li>
<li>Συζητά την ανάπτυξη, τις δυνατότητες και την παρακμή των μηχανών Newton, Lisp και Smalltalk, καθώς και διαφόρων λειτουργικών συστημάτων. Θέτει επίσης ερωτήματα σχετικά με τη χρήση πολλαπλών γλωσσών προγραμματισμού και τα πλεονεκτήματα του ειδικού υλικού.</li>
<li>Το άρθρο αναφέρει διαφορετικές σχεδιαστικές προσεγγίσεις στην ανάπτυξη λογισμικού και την παρακμή της Lisp υπέρ του φθηνού και εναλλάξιμου λογισμικού.</li>
<li>Καταλήγει με την απαρίθμηση διαφόρων λογισμικών, τεχνολογιών και θεμάτων που αναφέρονται, όπως το Microsoft Office, το Visual Studio, το λογισμικό ανοικτού κώδικα, οι γλώσσες προγραμματισμού και η εκπαίδευση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/12/25/the_war_of_the_workstations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZΗ άνοδος της προσιτής πληροφορικής: από τα Mainframes στους μικροϋπολογιστές</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λειτουργία μιας επιχείρησης στούντιο εφαρμογών macOS: κόστος, πωλήσεις και κέρδη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο ιδιοκτήτης μιας επιχείρησης στούντιο εφαρμογών macOS, The low-tech guys, μοιράζεται πληροφορίες σχετικά με το κόστος που συνεπάγεται η λειτουργία της επιχείρησης.</li>
<li>Το μεγαλύτερο κόστος είναι ο χρόνος που δαπανάται για τα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου υποστήριξης και η πολύωρη εργασία.</li>
<li>Η επιχείρηση πωλεί εφαρμογές στο App Store και μέσω του Paddle.com, με πωλήσεις ύψους 14,9 χιλ. και 93,5 χιλ. δολαρίων αντίστοιχα το 2023.</li>
<li>Μετά την πληρωμή των τελών και των φόρων, ο ιδιοκτήτης έχει καθαρό κέρδος 69,9 χιλ. δολάρια.</li>
<li>Ο ιδιοκτήτης συζητά τα μειονεκτήματα του φόρου εισοδήματος των ρουμανικών εταιρειών και τα έξοδα που σχετίζονται με τη φιλοξενία διακομιστών, τις συνδρομές και τη συναλλαγή συναλλάγματος.</li>
<li>Παρά το χαμηλότερο εισόδημα σε σύγκριση με μια συμβουλευτική εργασία, ο ιδιοκτήτης εκτιμά τον επιπλέον χρόνο και την ελευθερία που κερδίζει από τη λειτουργία της δικής του επιχείρησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.alinpanaitiu.com/Costs-of-running-a-macOS-app-studio-business</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΛειτουργία μιας επιχείρησης στούντιο εφαρμογών macOS: κόστος, πωλήσεις και κέρδη</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι χρήστες διαδίδουν την ευθυμία των διακοπών και αναλογίζονται τη χρονιά]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι χρήστες ενός ιστότοπου ανταλλάσσουν σχόλια για να ευχηθούν ο ένας στον άλλον Καλά Χριστούγεννα και να συζητήσουν τις σκέψεις τους για τη χρονιά που πέρασε.</li>
<li>Μοιράζονται προσωπικές εμπειρίες, καθώς και εκφράσεις ευγνωμοσύνης προς την κοινότητα.</li>
<li>Τα σχόλια υπογραμμίζουν την αίσθηση συντροφικότητας και θετικής αλληλεπίδρασης εντός της διαδικτυακής κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38759092</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΟι χρήστες διαδίδουν την ευθυμία των διακοπών και αναλογίζονται τη χρονιά</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο υπερυπολογιστής Cray-1 ξεπέρασε το Raspberry Pi σε δοκιμή αναφοράς: Πιο αναλυτικά δεδομένα επιδόσεων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η έκθεση συγκρίνει τις επιδόσεις του υπερυπολογιστή Cray 1 και διαφόρων υπολογιστικών συστημάτων, συμπεριλαμβανομένου του Raspberry Pi, χρησιμοποιώντας δοκιμές αναφοράς.</li>
<li>Τα αποτελέσματα αποκαλύπτουν σημαντική αύξηση των επιδόσεων για τους νεότερους επεξεργαστές, με το Raspberry Pi να ξεπερνά τον Cray 1.</li>
<li>Ο συγγραφέας, έμπειρος στην αξιολόγηση και τη συγκριτική αξιολόγηση υπερυπολογιστών, παρέχει λεπτομερή στοιχεία επιδόσεων και υπογραμμίζει το ρόλο τους στην προμήθεια πανεπιστημιακών υπολογιστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.roylongbottom.org.uk/Cray%201%20Supercomputer%20Performance%20Comparisons%20With%20Home%20Computers%20Phones%20and%20Tablets.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΟ υπερυπολογιστής Cray-1 ξεπέρασε το Raspberry Pi σε δοκιμή αναφοράς: Πιο αναλυτικά δεδομένα επιδόσεων</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς ο GDPR επηρεάζει τη συλλογή δεδομένων του Άγιου Βασίλη]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη διερευνά τον αντίκτυπο του ΓΚΠΔ στον Άγιο Βασίλη και τη συμμόρφωσή του με τους κανονισμούς προστασίας δεδομένων.</li>
<li>Συζητά τις δικαιολογίες για τη συλλογή προσωπικών δεδομένων από τον Άγιο Βασίλη και την πιθανή συνεργασία μεταξύ του Άγιου Βασίλη και του Πασχαλινού Λαγού.</li>
<li>Πρόσθετα θέματα περιλαμβάνουν την απογοήτευση από τους ισχυρισμούς των εταιρειών για την προστασία της ιδιωτικής ζωής, τον ΦΠΑ και τον Άγιο Βασίλη, τον νόμο για το τετράγωνο κύβο, τη διαδικασία εξαίρεσης για τους γονείς και τις προκλήσεις της επιβολής του ΓΚΠΔ κατά του Άγιου Βασίλη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://worldbuilding.stackexchange.com/questions/114033/how-can-santa-keep-his-lists-when-the-gdpr-is-around</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΠώς ο GDPR επηρεάζει τη συλλογή δεδομένων του Άγιου Βασίλη</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το χαμένο κάστανο της Αμερικής: Καστανιά: Αποκαθιστώντας ένα πολιτιστικό έμβλημα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η αμερικανική καστανιά, που κάποτε υπήρχε σε αφθονία στις ΗΠΑ, αποδεκατίστηκε από μια μυκητολογική ασθένεια τον 20ό αιώνα.</li>
<li>Οι προσπάθειες αποκατάστασης αντιμετωπίζουν προκλήσεις στην αναπαραγωγή στελεχών ανθεκτικών στην κακοκαιρία, οδηγώντας ορισμένους επιστήμονες να διερευνήσουν τη χρήση διαγονιδιακών δέντρων.</li>
<li>Υπάρχουν αντιδράσεις από τις κοινότητες των ιθαγενών κατά των μεταλλαγμένων δέντρων, γεγονός που καθιστά πιο περίπλοκες τις προσπάθειες αποκατάστασης, οι οποίες θα μπορούσαν να διαρκέσουν αιώνες λόγω των μοναδικών ιδιοτήτων και της πολιτιστικής σημασίας του δέντρου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/science/archive/2023/12/american-chestnut-perfect-tree-restoration/676927/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΤο χαμένο κάστανο της Αμερικής: Καστανιά: Αποκαθιστώντας ένα πολιτιστικό έμβλημα</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υποστήριξη του Sam Altman στη Silicon Valley εν μέσω αντιπαράθεσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της OpenAI, Sam Altman, απολύθηκε από το διοικητικό συμβούλιο για αναληθοφάνεια.</li>
<li>Ο Altman αντάλλαξε μηνύματα με τον διευθύνοντα σύμβουλο της Airbnb Brian Chesky σχετικά με την κατάσταση.</li>
<li>Ο Chesky ενημέρωσε τον διευθύνοντα σύμβουλο της Microsoft Satya Nadella ότι ο Altman έχει την υποστήριξη της κοινότητας της Silicon Valley.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/sam-altman-openai-protected-by-silicon-valley-friends-f3efcf68</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΥποστήριξη του Sam Altman στη Silicon Valley εν μέσω αντιπαράθεσης</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers: Νευρωνικά Δίκτυα: Εξελίξεις στα γλωσσικά μοντέλα και τα νευρωνικά δίκτυα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το κείμενο καλύπτει διάφορα θέματα σχετικά με τα γλωσσικά μοντέλα, τα νευρωνικά δίκτυα, τους μηχανισμούς προσοχής και τα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα.</li>
<li>Συζητά τις απογοητεύσεις από την κατανόηση των εννοιών, προτείνει βελτιώσεις στην οργάνωση και τη συνοχή και διερευνά τις εφαρμογές και τους περιορισμούς των διαφόρων τεχνικών και μοντέλων.</li>
<li>Το κείμενο υπογραμμίζει τη σημασία της ακριβούς πρόβλεψης της κατανομής του επόμενου συμβόλου, αναφέρει ανησυχίες σχετικά με την προκατάληψη και την έλλειψη διαφάνειας και ασχολείται με θέματα πνευματικών δικαιωμάτων και την άνοδο των πεποιθήσεων περί θεού της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZTransformers: Νευρωνικά Δίκτυα: Εξελίξεις στα γλωσσικά μοντέλα και τα νευρωνικά δίκτυα</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το τέλος των αμερικανικών περιοδικών υπολογιστών: Κλαυθμός για μια χαμένη εποχή]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας προβληματίζεται για την παρακμή των αμερικανικών περιοδικών για υπολογιστές και υπογραμμίζει την ιστορική τους σημασία.</li>
<li>Η βρετανική βιομηχανία περιοδικών για υπολογιστές εξακολουθεί να ακμάζει, σε αντίθεση με την αντίστοιχη αμερικανική.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την προσωπική του συλλογή περιοδικών για υπολογιστές και εκφράζει τη χαρά του να αναπολεί μέσα από αυτά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bytecellar.com/2023/12/23/the-era-of-american-computer-magazines-has-drawn-to-a-close/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΤο τέλος των αμερικανικών περιοδικών υπολογιστών: Κλαυθμός για μια χαμένη εποχή</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πηγαίος κώδικας του GTA 5 διέρρευσε online, θα μπορούσε να επηρεάσει την κυκλοφορία του GTA 6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο πηγαίος κώδικας του Grand Theft Auto 5, μαζί με δεδομένα που αφορούν το Bully 2 και τον επόμενο τίτλο Grand Theft Auto, διέρρευσε στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η διαρροή θα μπορούσε να έχει σημαντικές συνέπειες για τη Rockstar Games, προκαλώντας ενδεχομένως καθυστερήσεις για το επερχόμενο Grand Theft Auto 6.</li>
<li>Αυτό έρχεται να προστεθεί στις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι προγραμματιστές κατά τη διάρκεια της εορταστικής περιόδου, μετά την πρόσφατη διαρροή δεδομένων από την Insomniac Games.</li>
<li>Σημείωση: Η σημασία αυτής της δημοσίευσης έγκειται στο γεγονός ότι ο πηγαίος κώδικας ενός εξαιρετικά δημοφιλούς παιχνιδιού διέρρευσε, γεγονός που θα μπορούσε να έχει σοβαρές επιπτώσεις για τους προγραμματιστές και τις μελλοντικές κυκλοφορίες. Η αναφορά σε προηγούμενη διαρροή δεδομένων από την Insomniac Games υπογραμμίζει τις αυξανόμενες προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι προγραμματιστές στην προστασία της πνευματικής τους ιδιοκτησίας. Αυτή η ανάρτηση είναι ιδιαίτερη επειδή εξετάζει ένα σημαντικό γεγονός στη βιομηχανία παιχνιδιών που έχει προσελκύσει την προσοχή των ατόμων με τεχνολογικές γνώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sportskeeda.com/gta/news-gta-5-source-code-leaks-online-giving-rockstar-huge-blow-christmas-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΟ πηγαίος κώδικας του GTA 5 διέρρευσε online, θα μπορούσε να επηρεάσει την κυκλοφορία του GTA 6</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η έκδοση Ruby 3.3.0 κυκλοφόρησε με νέα χαρακτηριστικά και βελτιώσεις επιδόσεων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση Ruby 3.3.0 κυκλοφόρησε με νέα χαρακτηριστικά όπως οι parsers Prism και Lrama, βελτιωμένη απόδοση με το YJIT και ενημερώσεις στον συλλέκτη σκουπιδιών.</li>
<li>Έχουν γίνει αλλαγές στη συμπεριφορά copy-on-write, στην ενεργοποίηση του YJIT κατά την εκτέλεση και σε βελτιώσεις στο εργαλείο IRB.</li>
<li>Τα προεπιλεγμένα και τα παρεχόμενα πολύτιμα πετράδια έχουν ενημερωθεί και υπάρχουν βελτιώσεις στην τυπική βιβλιοθήκη. Μπορείτε να κατεβάσετε τη Ruby 3.3.0 από την ιστοσελίδα της Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2023/12/25/ruby-3-3-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZΗ έκδοση Ruby 3.3.0 κυκλοφόρησε με νέα χαρακτηριστικά και βελτιώσεις επιδόσεων</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 διδάγματα από την εμπειρία των νεοφυών επιχειρήσεων: και άλλα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται 20 μαθήματα που έμαθε από την εμπειρία του στη δημιουργία νέων επιχειρήσεων, παρέχοντας πολύτιμες γνώσεις και συμβουλές για επίδοξους επιχειρηματίες.</li>
<li>Τα μαθήματα καλύπτουν διάφορες πτυχές της δημιουργίας μιας νεοσύστατης επιχείρησης, συμπεριλαμβανομένης της επικύρωσης ιδεών, της εστίασης στον χρήστη, των στρατηγικών πρόσληψης, των εκτιμήσεων για την παγκόσμια αγορά, των πρώιμων προσπαθειών SEO και της δικτύωσης στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
<li>Άλλα μαθήματα αφορούν την αποφυγή περισπασμών, την προσοχή στις συνεργασίες, την αμφισβήτηση της χρησιμότητας ορισμένων μεθοδολογιών και την εξέταση του bootstrapping ως επιλογή χρηματοδότησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38755180</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000Z20 διδάγματα από την εμπειρία των νεοφυών επιχειρήσεων: και άλλα</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κουνάβι: Αναφορά και γείωση αντικειμένων με ακρίβεια]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Στην εργασία παρουσιάζεται το μοντέλο Ferret, ένα ολοκληρωμένο MLLM που μπορεί να αναφερθεί και να γειώσει αντικείμενα σε εικόνες με μεγάλη ακρίβεια.</li>
<li>Εισάγει την υβριδική αναπαράσταση περιοχών και τον οπτικό δειγματολήπτη με χωρική επίγνωση ως βασικές συνεισφορές.</li>
<li>Το έγγραφο παρουσιάζει επίσης το σύνολο δεδομένων GRIT για τον συντονισμό εντολών και το Ferret-Bench, ένα πολυτροπικό σύστημα αξιολόγησης.</li>
<li>Ο κώδικας και τα σημεία ελέγχου για το μοντέλο Ferret και το Ferret-Bench έχουν κυκλοφορήσει, αλλά με περιορισμούς χρήσης για ερευνητικούς σκοπούς μόνο.</li>
<li>Το έγγραφο παρέχει ολοκληρωμένες οδηγίες για την εγκατάσταση, την εκπαίδευση, την αξιολόγηση και τη χρήση του μοντέλου Ferret σε ένα demo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/ml-ferret</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΚουνάβι: Αναφορά και γείωση αντικειμένων με ακρίβεια</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Meta κατηγορείται για παγκόσμια φιλοπαλαιστινιακή λογοκρισία, σύμφωνα με έκθεση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Μια έκθεση από το Παρατηρητήριο Ανθρωπίνων Δικαιωμάτων υποστηρίζει ότι η Meta (πρώην Facebook) προχώρησε σε &quot;συστηματική και παγκόσμια&quot; λογοκρισία φιλοπαλαιστινιακού περιεχομένου κατά τη διάρκεια του πολέμου Ισραήλ-Γάζας.</li>
<li>Η έκθεση εντοπίζει έξι μοτίβα λογοκρισίας, συμπεριλαμβανομένης της αφαίρεσης περιεχομένου και της αναστολής λογαριασμών.</li>
<li>Η Meta αρνείται τους ισχυρισμούς, υποστηρίζοντας ότι κάνει λάθη, αλλά δεν καταπνίγει σκόπιμα συγκεκριμένες φωνές.</li>
<li>Αυτή είναι η δεύτερη φορά αυτό το μήνα που η Meta κατηγορείται ότι φιμώνει το φιλοπαλαιστινιακό περιεχόμενο.</li>
<li>Το εποπτικό συμβούλιο της Meta αποφάνθηκε πρόσφατα ότι η αφαίρεση δύο βίντεο που σχετίζονται με τη σύγκρουση ήταν λανθασμένη.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν αναφέρει τεχνολογική προκατάληψη που ευνοεί το φιλοϊσραηλινό περιεχόμενο και θέτει σε μειονεκτική θέση τις φιλοπαλαιστινιακές αναρτήσεις στις πλατφόρμες της Meta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/21/meta-facebook-instagram-pro-palestine-censorship-human-rights-watch-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΗ Meta κατηγορείται για παγκόσμια φιλοπαλαιστινιακή λογοκρισία, σύμφωνα με έκθεση</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποκωδικοποίηση του ιδιοφυούς Xmas.c (1988) - Ένας κρυπτογράφος υποκατάστασης συμπιέζει κείμενο σε συγκεκαλυμμένο κώδικα C]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η περίληψη εξετάζει το xmas.c, έναν κώδικα C που κέρδισε τον Διεθνή Διαγωνισμό Κώδικα C με συγκεκαλυμμένο κώδικα.</li>
<li>Ο κώδικας αναλύθηκε τον Νοέμβριο του 2008 και αποκωδικοποιήθηκε η λειτουργικότητά του.</li>
<li>Το xmas.c χρησιμοποιεί συμπίεση κειμένου, κρυπτογράφηση αντικατάστασης και αναδρομή.</li>
<li>Ο συγγραφέας εκτιμά τη δημιουργικότητα του κώδικα και εύχεται στους αναγνώστες Καλά Χριστούγεννα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udel.edu/~mm/xmas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΑποκωδικοποίηση του ιδιοφυούς Xmas.c (1988) - Ένας κρυπτογράφος υποκατάστασης συμπιέζει κείμενο σε συγκεκαλυμμένο κώδικα C</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η τέχνη της ηλεκτρονικής (2015): Horowitz και Hill για τους λάτρεις και τους επαγγελματίες των κυκλωμάτων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το βιβλίο &quot;The Art of Electronics&quot; των Horowitz και Hill είναι ένα πολύ σεβαστό και περιεκτικό βιβλίο που καλύπτει τα τεχνουργήματα κυκλωμάτων.</li>
<li>Έχει λάβει θετικές κριτικές από επαγγελματίες του κλάδου και είναι διαθέσιμο για αγορά στο διαδίκτυο.</li>
<li>Οι αγοραστές θα πρέπει να προσέχουν τα πλαστά αντίγραφα και να αγοράζουν μόνο την εγκεκριμένη έκδοση ηλεκτρονικού βιβλίου στο Kindle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artofelectronics.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΗ τέχνη της ηλεκτρονικής (2015): Horowitz και Hill για τους λάτρεις και τους επαγγελματίες των κυκλωμάτων</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suno AI: Σπάζοντας τα εμπόδια στη δημιουργία μουσικής]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sound About Η Suno είναι μια ομάδα μουσικών και εμπειρογνωμόνων τεχνητής νοημοσύνης στο Cambridge, MA, που έχει ως στόχο να γεφυρώσει το χάσμα μεταξύ των ανθρώπων και της μουσικής.</li>
<li>Επιδιώκουν ένα μέλλον όπου ο καθένας θα μπορεί να δημιουργεί εξαιρετική μουσική χρησιμοποιώντας μόνο τη φαντασία του, εξαλείφοντας την ανάγκη για μουσικά όργανα.</li>
<li>Η εταιρεία καλλιεργεί μια κουλτούρα μουσικού και ηχητικού πειραματισμού και ενθαρρύνει άτομα με διαφορετικό υπόβαθρο να ενταχθούν σε αυτήν.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.suno.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZSuno AI: Σπάζοντας τα εμπόδια στη δημιουργία μουσικής</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο κυβερνήτης της Νέας Υόρκης υπογράφει το νομοσχέδιο για τη διαφάνεια της LLC, επιτρέπει περιορισμένη πρόσβαση στη βάση δεδομένων, ακυρώνει την απαγόρευση μη ανταγωνισμού και την απαίτηση για κάδους ανακύκλωσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η κυβερνήτης της Νέας Υόρκης Kathy Hochul υπέγραψε νομοσχέδιο που απαιτεί από τις εταιρείες περιορισμένης ευθύνης (LLC) να γνωστοποιούν τους &quot;πραγματικούς δικαιούχους&quot; τους.</li>
<li>Ωστόσο, έχει εμποδίσει την πρόσβαση του κοινού στη βάση δεδομένων που περιέχει αυτές τις πληροφορίες, εγείροντας ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια.</li>
<li>Η Hochul άσκησε επίσης βέτο σε ένα νομοσχέδιο που αποσκοπούσε στην απαγόρευση των συμφωνιών μη ανταγωνισμού και σε ένα άλλο που θα απαιτούσε από την πόλη της Νέας Υόρκης να εγκαταστήσει κάδους ανακύκλωσης σε ορισμένες περιοχές.</li>
<li>Στα θετικά, ενέκρινε ένα νομοσχέδιο που θα μεταφέρει πολλές εκλογές σε επίπεδο νομού και πόλης σε ζυγά έτη.</li>
<li>Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι οι αλλαγές αυτές θα μπορούσαν ενδεχομένως να ωφελήσουν τους Δημοκρατικούς και να έχουν αρνητικό αντίκτυπο στις τοπικές κοινότητες.</li>
<li>Πέντε νομοθετήματα εκκρεμούν ακόμη προς έγκριση ή απόρριψη μέχρι το τέλος του έτους, προσθέτοντας στις συνεχιζόμενες αλλαγές στο νομικό τοπίο της Νέας Υόρκης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gothamist.com/news/ny-gov-hochul-vetoes-ban-on-noncompete-clauses-waters-down-llc-transparency-bill</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΟ κυβερνήτης της Νέας Υόρκης υπογράφει το νομοσχέδιο για τη διαφάνεια της LLC, επιτρέπει περιορισμένη πρόσβαση στη βάση δεδομένων, ακυρώνει την απαγόρευση μη ανταγωνισμού και την απαίτηση για κάδους ανακύκλωσης</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StreamDiffusion: Παραγωγή εικόνας σε πραγματικό χρόνο με βελτιωμένη απόδοση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το StreamDiffusion είναι ένας αγωγός διάχυσης που επιτρέπει τη διαδραστική παραγωγή εικόνων σε πραγματικό χρόνο.</li>
<li>Βελτιώνει την απόδοση μέσω βελτιστοποιημένης προσωρινής αποθήκευσης, προηγμένων τεχνικών φιλτραρίσματος, αποδοτικών λειτουργιών δέσμης και ενός μηχανισμού καθοδήγησης χωρίς ταξινομητές.</li>
<li>Ο αγωγός μπορεί να ενσωματωθεί με το PyTorch και υποστηρίζει τόσο τη δημιουργία από κείμενο σε εικόνα όσο και από εικόνα σε εικόνα, με προαιρετικά χαρακτηριστικά όπως το στοχαστικό φιλτράρισμα ομοιότητας και η προσέγγιση της υπολογιστικής πολυπλοκότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cumulo-autumn/StreamDiffusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZStreamDiffusion: Παραγωγή εικόνας σε πραγματικό χρόνο με βελτιωμένη απόδοση</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μπορεί ο προσομοιωτής πτήσης της Microsoft να ενισχύσει τις πτητικές δεξιότητες και γνώσεις;]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι προσομοιωτές πτήσης, όπως ο προσομοιωτής πτήσης της Microsoft και το Xplane 10, είναι χρήσιμοι για την εξάσκηση διαδικασιών και λειτουργιών σε ελεγχόμενο περιβάλλον.</li>
<li>Ωστόσο, δεν μπορούν να αναπαραστήσουν πλήρως την πραγματική εμπειρία πτήσης ή να διδάξουν ορισμένες δεξιότητες που απαιτούνται για τον πιλότο.</li>
<li>Είναι σημαντικό να ζητάτε καθοδήγηση από έναν εκπαιδευτή πτήσεων για να συμπληρώσετε την εκπαίδευση στον προσομοιωτή και να αποκτήσετε πλήρη κατανόηση της πτήσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aviation.stackexchange.com/questions/738/can-microsoft-flight-simulator-help-me-learn-to-fly-or-make-me-a-better-pilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΜπορεί ο προσομοιωτής πτήσης της Microsoft να ενισχύσει τις πτητικές δεξιότητες και γνώσεις;</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το 2023, οι Οργανικοί Χάρτες φτάνουν το ένα εκατομμύριο χρήστες, υπερασπιζόμενοι την ιδιωτικότητα και τον ανοιχτό κώδικα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι οργανικοί χάρτες, μια εναλλακτική λύση για τους χάρτες της Google και της Apple, έχουν φτάσει το ένα εκατομμύριο χρήστες το 2023.</li>
<li>Έχουν προστεθεί νέες λειτουργίες, όπως εισαγωγή GPX, εργαλείο χάρακα, στυλ χάρτη σε εξωτερικούς χώρους, φωνητικές οδηγίες στο παρασκήνιο και Android Auto.</li>
<li>Η εφαρμογή έχει λάβει θετικές αξιολογήσεις και είχε σημαντικές συνεισφορές από την κοινότητα ανοικτού κώδικα. Η εταιρεία σκοπεύει να συνεχίσει να βελτιώνει την ποιότητα των χαρτών, να αυξήσει τη δέσμευση των χρηστών με το OpenStreetMap και να παρέχει μια εναλλακτική λύση με γνώμονα την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://organicmaps.app/news/2023-12-23/in-2023-organic-maps-got-its-first-million-users/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΤο 2023, οι Οργανικοί Χάρτες φτάνουν το ένα εκατομμύριο χρήστες, υπερασπιζόμενοι την ιδιωτικότητα και τον ανοιχτό κώδικα</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ντροπαλότητα του στέμματος: εξερεύνηση των αιτιών, των συνεπειών και της σημασίας αυτού του ενδιαφέροντος φαινομένου]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το φαινόμενο της ντροπαλότητας της κόμης είναι ένα φαινόμενο κατά το οποίο οι κορυφές των δέντρων δεν αγγίζουν η μία την άλλη, και αυτό διερευνάται στο άρθρο.</li>
<li>Συζητούνται τα αίτια και οι επιπτώσεις της έλλειψης κόμης, συμπεριλαμβανομένης της μηχανικής τριβής και της επιρροής των γειτονικών δέντρων.</li>
<li>Αναφέρονται επίσης ο ρόλος των φωτοϋποδοχέων στην ανίχνευση γειτονικών φυτών, καθώς και οι οικολογικές επιπτώσεις και η σημασία της μελέτης της οικολογίας των θόλων και της διατήρησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Crown_shyness</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΝτροπαλότητα του στέμματος: εξερεύνηση των αιτιών, των συνεπειών και της σημασίας αυτού του ενδιαφέροντος φαινομένου</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μέθοδοι Bayesian που προτείνονται για τη στατιστική ανάλυση σε κλινικές δοκιμές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη υποδηλώνει ότι πολλές κλινικές δοκιμές έχουν χαμηλότερη στατιστική ισχύ από ό,τι αναφέρεται, οδηγώντας σε υπερεκτιμημένα αποτελέσματα της θεραπείας και πιθανές αποτυχίες αναπαραγωγής.</li>
<li>Οι συγγραφείς προτείνουν την επανερμηνεία της τιμής P χρησιμοποιώντας έναν πληθυσμό αναφοράς μελετών για να παρέχουν περισσότερη διορατικότητα και να αποτρέψουν αφελείς ερμηνείες.</li>
<li>Συγκρίνουν επίσης την απόδοση ενός εκτιμητή συρρίκνωσης με τον αμερόληπτο εκτιμητή, διαπιστώνοντας ότι ο εκτιμητής συρρίκνωσης έχει καλύτερη απόδοση.</li>
<li>Οι συγγραφείς τάσσονται υπέρ της χρήσης των μεθόδων Bayes και της ενσωμάτωσης προηγούμενων πληροφοριών στη στατιστική ανάλυση για τη βελτίωση της ακρίβειας των αποτελεσμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/12/23/bayesians-moving-from-defense-to-offense-i-really-think-its-kind-of-irresponsible-now-not-to-use-the-information-from-all-those-thousands-of-medical-trials-that-came-before-is-that-very/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΜέθοδοι Bayesian που προτείνονται για τη στατιστική ανάλυση σε κλινικές δοκιμές</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατανόηση της δομής και του περιεχομένου μιας ενότητας WASM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια ολοκληρωμένη επισκόπηση της δομής και του περιεχομένου μιας ενότητας WebAssembly (WASM).</li>
<li>Συζητά τη διαδικασία κατανόησης και αποκωδικοποίησης διαφόρων τμημάτων εντός της ενότητας, όπως το τμήμα τύπου, το τμήμα συνάρτησης, το τμήμα μνήμης, το παγκόσμιο τμήμα, το τμήμα εξαγωγών, το τμήμα κώδικα και τα προσαρμοσμένα τμήματα.</li>
<li>Το άρθρο δίνει έμφαση στη χρήση εργαλείων όπως τα Clang, Zig, xxd και wasm2wat για τη μεταγλώττιση, την επαλήθευση και την προβολή των περιεχομένων μιας ενότητας WASM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/every-byte-wasm-module/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΚατανόηση της δομής και του περιεχομένου μιας ενότητας WASM</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς το B-tree βελτιστοποιεί ερωτήματα βάσεων δεδομένων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το δέντρο Β είναι μια δομή δεδομένων που χρησιμοποιείται συνήθως σε βάσεις δεδομένων για την αποτελεσματική αναζήτηση μεγάλου όγκου δεδομένων.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι εφευρέθηκε πριν από 40 χρόνια, το δέντρο Β εξακολουθεί να χρησιμοποιείται ευρέως σήμερα στις σύγχρονες βάσεις δεδομένων.</li>
<li>Η δομή βελτιστοποιεί τη διαδοχική πρόσβαση και είναι αυτοεξισορροπημένη, καθιστώντας την ανθεκτική και αποδοτική για τον χειρισμό των περισσότερων ερωτημάτων βάσης δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.allegro.tech/2023/11/how-does-btree-make-your-queries-fast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZΠώς το B-tree βελτιστοποιεί ερωτήματα βάσεων δεδομένων</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otter: μια γρήγορη και αποδοτική κρυφή μνήμη Go In-Memory Cache με αλγόριθμο S3-FIFO]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Otter είναι μια βιβλιοθήκη κρυφής μνήμης υψηλής απόδοσης για την Golang, η οποία στοχεύει στην παροχή μιας γρήγορης κρυφής μνήμης χωρίς ανταγωνισμό και με υψηλό ποσοστό επιτυχίας.</li>
<li>Χρησιμοποιεί διάφορους αλγορίθμους και χαρακτηριστικά, όπως αυτόματη διαμόρφωση, λήξη TTL, έξωση βάσει κόστους και τον αλγόριθμο S3-FIFO.</li>
<li>Η Otter προσφέρει ένα απλό API, υποστηρίζει γενίκευση και παρέχει παραδείγματα εγκατάστασης και χρήσης. Έχει συγκριθεί με άλλες βιβλιοθήκες κρυφής μνήμης, επιδεικνύοντας καλές επιδόσεις και ποσοστά επιτυχίας. Οι συνεισφορές ενθαρρύνονται, και το έργο είναι αδειοδοτημένο υπό την Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maypok86/otter</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZOtter: μια γρήγορη και αποδοτική κρυφή μνήμη Go In-Memory Cache με αλγόριθμο S3-FIFO</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρουσιάζοντας το Heynote: Το τέλειο Scratchpad για προγραμματιστές]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Heynote είναι μια εφαρμογή σημειώσεων που δημιουργήθηκε από τον προγραμματιστή της για να καλύψει τις δικές του ανάγκες και προτιμήσεις.</li>
<li>Η εφαρμογή διαθέτει ένα απλό περιβάλλον εργασίας με έναν κύριο χώρο γραφής και χρησιμοποιεί την έννοια των &quot;μπλοκ&quot; για να διαφοροποιεί και να οργανώνει διαφορετικές ιδέες χωρίς καρτέλες.</li>
<li>Το Heynote κυκλοφόρησε με την προσδοκία ότι θα μπορούσε να ωφελήσει και άλλους που αναζητούν μια παρόμοια λύση για την τήρηση σημειώσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heynote.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΠαρουσιάζοντας το Heynote: Το τέλειο Scratchpad για προγραμματιστές</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Από το Nand στο Tetris: Φτιάξτε ένα σύστημα υπολογιστών από την αρχή με δωρεάν υλικά ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο επίσημος δικτυακός τόπος των μαθημάτων Nand to Tetris και το σχετικό βιβλίο παρέχει διαλέξεις, υλικό έργων και εργαλεία για την κατασκευή ενός συστήματος υπολογιστών και μιας ιεραρχίας λογισμικού από την αρχή.</li>
<li>Το υλικό είναι ελεύθερα διαθέσιμο και ανοικτού κώδικα για μη κερδοσκοπική εκπαιδευτική χρήση.</li>
<li>Τα μαθήματα προσφέρονται διαδικτυακά και είναι προσαρμοσμένα σε μαθητές διαφόρων επιπέδων, ενώ πρόσθετο εκπαιδευτικό υλικό είναι προσβάσιμο επικοινωνώντας με τους διδάσκοντες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nand2tetris.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΑπό το Nand στο Tetris: Φτιάξτε ένα σύστημα υπολογιστών από την αρχή με δωρεάν υλικά ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πόσο μεγάλο είναι το YouTube; Αμφισβητώντας τα όρια με καινοτόμες ερευνητικές μεθόδους]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά τη δυσκολία προσδιορισμού του μεγέθους του YouTube και τους περιορισμούς των σημερινών ερευνητικών μεθόδων.</li>
<li>Εισάγουν μια μοναδική προσέγγιση που ονομάζεται &quot;μεθυσμένη κλήση&quot; για να εκτιμήσουν τον αριθμό των βίντεο στο YouTube.</li>
<li>Επισημαίνεται η τρέχουσα έρευνα με τη χρήση τυχαίων βίντεο και η ανάγκη δημοσίευσης δεδομένων σε πλατφόρμες μέσων ενημέρωσης που δημιουργούνται από χρήστες.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναγνωρίζει τις πηγές χρηματοδότησης και αναφέρει την εμπειρία τους με το COVID.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΠόσο μεγάλο είναι το YouTube; Αμφισβητώντας τα όρια με καινοτόμες ερευνητικές μεθόδους</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ευπάθεια στο WhatsApp επιτρέπει επιθέσεις Phishing μέσω Clickjacking]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας του άρθρου αποκαλύπτει μια ευπάθεια clickjacking στο WhatsApp που μπορεί να αξιοποιηθεί για επιθέσεις phishing.</li>
<li>Εξηγούν τη διαδικασία ανακάλυψης της ευπάθειας και παρουσιάζουν πώς μια προεπισκόπηση μηνύματος μπορεί να εξαπατήσει τους χρήστες ώστε να κάνουν κλικ σε διαφορετικό ιστότοπο από τον αναμενόμενο.</li>
<li>Ο συγγραφέας συζητά επίσης μια τεχνική για την απόκρυψη συνδέσμων με τη χρήση χαρακτήρων unicode και εκφράζει την απογοήτευσή του για την απάντηση της Meta στο θέμα. Παρέχουν μια στρατηγική μετριασμού για την προστασία από επιθέσεις phishing 2K2E στο WhatsApp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΕυπάθεια στο WhatsApp επιτρέπει επιθέσεις Phishing μέσω Clickjacking</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Μπάιντεν χαρίζει χάρη σε άτομα για αδικήματα που αφορούν μαριχουάνα για να αρθούν τα εμπόδια]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο πρόεδρος Joe Biden έχει χορηγήσει χάρη σε άτομα που διέπραξαν ή καταδικάστηκαν για απλή κατοχή, απόπειρα κατοχής ή χρήση μαριχουάνας.</li>
<li>Η απονομή χάριτος αποσκοπεί στην άρση των εμποδίων στην απασχόληση, τη στέγαση και την εκπαίδευση που επιβάλλουν οι καταδίκες αυτές.</li>
<li>Η αμνηστία ισχύει τόσο για τους ομοσπονδιακούς νόμους όσο και για τους νόμους της Περιφέρειας της Κολούμπια, καθώς και για συγκεκριμένες διατάξεις του Κώδικα Ομοσπονδιακών Κανονισμών. Ο Γενικός Εισαγγελέας θα εξετάζει τις αιτήσεις και θα εκδίδει πιστοποιητικά αμνηστίας σε επιλέξιμα άτομα. Ωστόσο, οι μη υπήκοοι που δεν βρίσκονταν νόμιμα στις Ηνωμένες Πολιτείες κατά τον χρόνο του αδικήματός τους δεν είναι επιλέξιμοι για αυτή τη χάρη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΟ Μπάιντεν χαρίζει χάρη σε άτομα για αδικήματα που αφορούν μαριχουάνα για να αρθούν τα εμπόδια</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Google πασχίζει να περιορίσει τη συνεχιζόμενη επίθεση spam]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Google δέχεται επί του παρόντος μια μαζική επίθεση spam που συνεχίζεται εδώ και αρκετές ημέρες.</li>
<li>Οι spammers εκμεταλλεύονται τις αδυναμίες των αλγορίθμων της Google, ειδικά στις τοπικές αναζητήσεις και στις λέξεις-κλειδιά μακράς ουράς.</li>
<li>Οι spammers χρησιμοποιούν δίκτυα συνδέσμων για να βοηθήσουν τη Google να βρει και να ευρετηριάσει τις σελίδες τους και πολλαπλοί τομείς κατατάσσονται για εκατοντάδες χιλιάδες λέξεις-κλειδιά.</li>
<li>Οι σελίδες spam ανακατευθύνουν αυτόματα σε άλλους τομείς, εκτός εάν τις επισκεφθείτε με διεύθυνση IP της Google.</li>
<li>Η Google αναγνώρισε το πρόβλημα και εργάζεται ενεργά για την επίλυσή του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΗ Google πασχίζει να περιορίσει τη συνεχιζόμενη επίθεση spam</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ενημέρωση εφαρμογής Bluesky: Πρόσβαση σε αναρτήσεις, προφίλ και αναζήτηση χρηστών χωρίς σύνδεση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η δημοσίευση εξηγεί τις αλλαγές που έγιναν στην επαναφορά react-native-web, μαζί με τα στυλ CSS για στοιχεία όπως html, body και #root.</li>
<li>Παρέχει πληροφορίες σχετικά με τη θεματοποίηση χρωμάτων, το στυλ ProseMirror και τις συμβουλές εργαλείων.</li>
<li>Η δημοσίευση αναφέρει επίσης την πρόσφατη ενημέρωση της εφαρμογής Bluesky, η οποία επιτρέπει στους χρήστες να έχουν πρόσβαση στις δημοσιεύσεις, τα προφίλ και την αναζήτηση χρηστών χωρίς να συνδεθούν, καθώς και μια επιλογή μετριασμού για τον έλεγχο της ορατότητας των δημοσιεύσεων σε χρήστες που έχουν αποσυνδεθεί. Η ανάρτηση ολοκληρώνεται με μια χρονοσφραγίδα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΕνημέρωση εφαρμογής Bluesky: Πρόσβαση σε αναρτήσεις, προφίλ και αναζήτηση χρηστών χωρίς σύνδεση</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μακροπρόθεσμα: Γονιμότητα, γενετικές βελτιώσεις και αυτο-πλοήγηση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας προβληματίζεται σχετικά με τη σημασία της σπατάλης σπέρματος και τις δυνητικές ικανότητες των απογόνων.</li>
<li>Οι προκλήσεις της αναμονής διδύμων και η σημασία των ονομάτων συζητούνται από την προσωπική εμπειρία της συγγραφέως σε μια κλινική γονιμότητας.</li>
<li>Το άρθρο μετατοπίζεται απότομα σε μια συζήτηση σχετικά με τις μηχανές ελαχιστοποίησης της έκπληξης, την ακρίβεια πρόβλεψης, την επιδίωξη της γνώσης και τις γενετικές βελτιώσεις, συμπεριλαμβανομένων των πιθανών πλεονεκτημάτων των γενετικά τροποποιημένων βακτηρίων των δοντιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΜακροπρόθεσμα: Γονιμότητα, γενετικές βελτιώσεις και αυτο-πλοήγηση</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η δοκιμή WebGPU είναι τώρα ανοιχτή στην τεχνολογική προεπισκόπηση του Safari]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το WebGPU, ένα νέο API που επιτρέπει τρισδιάστατα γραφικά και υπολογισμούς υψηλής απόδοσης στον ιστό, είναι τώρα διαθέσιμο για δοκιμή στην τεχνολογική προεπισκόπηση του Safari.</li>
<li>Το WebGPU επιτρέπει τη χρήση λειτουργιών GPU σε περιεχόμενο ιστού και είναι γραμμένο σε JavaScript.</li>
<li>Για να ενεργοποιήσετε την WebGPU, πρέπει να ενεργοποιήσετε ορισμένες σημαίες λειτουργίας στις Προτιμήσεις του Safari.</li>
<li>Η πρόσβαση στο API της WebGPU γίνεται μέσω JavaScript, παρόμοια με τη WebGL.</li>
<li>Διάφορα στοιχεία όπως συσκευές GPU, πλαίσιο καμβά, αγωγοί απόδοσης και κλήσεις σχεδίασης χρησιμοποιούνται για τη δημιουργία και τη διαμόρφωση των εξόδων γραφικών.</li>
<li>Η WebGPU εισάγει επίσης μια νέα γλώσσα σκίασης που ονομάζεται WGSL.</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να δοκιμάσουν το WebGPU και να αναφέρουν τυχόν σφάλματα ή προβλήματα που αντιμετωπίζουν.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΗ δοκιμή WebGPU είναι τώρα ανοιχτή στην τεχνολογική προεπισκόπηση του Safari</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NewPipe 0.26.0 Ενημέρωση: βελτιωμένη πρόσβαση σε περιεχόμενο και βελτιωμένες λειτουργίες]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork κυκλοφόρησε την έκδοση 0.26.0 με αρκετές αξιοσημείωτες ενημερώσεις και διορθώσεις σφαλμάτων.</li>
<li>Η νέα έκδοση αντιμετωπίζει σφάλματα στις ροές του YouTube και βελτιώνει την πρόσβαση στο περιεχόμενο των καναλιών.</li>
<li>Οι βελτιώσεις περιλαμβάνουν τη δυνατότητα επιλογής ποιότητας εικόνας, βελτιωμένα μηνύματα κενής κατάστασης και διεπαφές αναπαραγωγής, καθώς και καλύτερη επιλογή ροής ήχου. Η ενημέρωση περιλαμβάνει επίσης ενημερώσεις εντοπισμού και τεκμηρίωσης, καθώς και διορθώσεις για την εστίαση του ήχου του αναπαραγωγέα, τις λήψεις και τις εξαιρέσεις μηδενικού δείκτη. Άλλες προσπάθειες ανάπτυξης επικεντρώθηκαν στην απλοποίηση της MainActivity, στην ενημέρωση βιβλιοθηκών, στη βελτίωση των βοηθητικών προγραμμάτων λήψης, στον καθορισμό διαρροών μνήμης και στη βελτίωση της ποιότητας του κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZNewPipe 0.26.0 Ενημέρωση: βελτιωμένη πρόσβαση σε περιεχόμενο και βελτιωμένες λειτουργίες</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργία ενός βιομηχανικού Piercing LED: Μια ιστορία επιτυχίας DIY]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας του κειμένου δημιούργησε ένα βιομηχανικό σκουλαρίκι LED εισάγοντας LED σε μια μπάρα κατά μήκος του αυτιού του φίλου του.</li>
<li>Αντιμετώπισαν προκλήσεις, όπως μια νεκρή λυχνία LED και δυσκολίες στην αντικατάσταση της μπαταρίας, αλλά γενικά έμειναν ικανοποιημένοι από το αποτέλεσμα.</li>
<li>Ο συγγραφέας δήλωσε ότι η βιομηχανική διάτρηση LED δεν είναι διαθέσιμη στο εμπόριο, αλλά οι ενδιαφερόμενοι μπορούν να επικοινωνήσουν μαζί τους για περισσότερες πληροφορίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/scaffold</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΔημιουργία ενός βιομηχανικού Piercing LED: Μια ιστορία επιτυχίας DIY</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ενίσχυση των LLMs: Στρατηγικές για τη βελτίωση της ταχύτητας και της αποτελεσματικότητας]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει διάφορες τεχνικές και στρατηγικές για τη βελτιστοποίηση της ταχύτητας και της αποτελεσματικότητας της εξαγωγής συμπερασμάτων από αυτοπαλίνδρομα γλωσσικά μοντέλα (LLM).</li>
<li>Τα θέματα που καλύπτονται περιλαμβάνουν τη χρήση υλικού, μεταγλωττιστές, ομαδοποίηση, μείωση του βάρους του μοντέλου, κβάντιση, προσωρινή αποθήκευση KV, προσοχή πολλαπλών ερωτημάτων, κερδοσκοπική αποκωδικοποίηση και βελτίωση της δημιουργίας δομημένων δεδομένων.</li>
<li>Ο στόχος αυτών των βελτιστοποιήσεων είναι να βελτιωθεί η συνολική απόδοση και η αξιοπιστία της συμπερασματολογίας LLM, με προοπτική τα μοντέλα που δεν είναι μετασχηματιστές να ανταγωνιστούν τους μετασχηματιστές στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vgel.me/posts/faster-inference/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZΕνίσχυση των LLMs: Στρατηγικές για τη βελτίωση της ταχύτητας και της αποτελεσματικότητας</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SymbOS: Το 8bit Multitasking OS για το υλικό Z80 και πέρα από αυτό]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το SymbOS είναι ένα 8-bit multitasking λειτουργικό σύστημα διαθέσιμο για διάφορα συστήματα ρετρό υπολογιστών.</li>
<li>Προσφέρει ένα ευρύ φάσμα εφαρμογών, βοηθητικών προγραμμάτων, πολυμέσων, παιχνιδιών και widgets για την επιφάνεια εργασίας.</li>
<li>Στις πρόσφατες ενημερώσεις περιλαμβάνεται η κυκλοφορία του SymbOS NC, το οποίο προσθέτει υποστήριξη συμπιεσμένων δεδομένων και βελτιώσεις σε διάφορες εφαρμογές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.symbos.de/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZSymbOS: Το 8bit Multitasking OS για το υλικό Z80 και πέρα από αυτό</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ArXiv βελτιώνει την προσβασιμότητα με εκδόσεις HTML για ερευνητικά έγγραφα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το ArXiv παράγει τώρα εκδόσεις HTML των ερευνητικών εργασιών που υποβάλλονται σε TeX/LaTeX για να βελτιώσει την προσβασιμότητα των χρηστών με αναπηρίες.</li>
<li>Η μορφή HTML είναι συμβατή με προγράμματα ανάγνωσης οθόνης και άλλες υποστηρικτικές τεχνολογίες που χρησιμοποιούνται από ερευνητές με αναπηρίες ανάγνωσης.</li>
<li>Η μετατροπή σε HTML βρίσκεται ακόμη σε πειραματικό στάδιο και μπορεί να μην μετατρέπει με ακρίβεια κάθε εργασία, αλλά οι συγγραφείς ενθαρρύνονται να αναθεωρούν και να βελτιώνουν την απόδοση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο ArXiv βελτιώνει την προσβασιμότητα με εκδόσεις HTML για ερευνητικά έγγραφα</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ήρωες υποστήριξης: Χαιρετισμός σε όσους εργάζονται όλο το εικοσιτετράωρο για να διατηρούν τα συστήματα σε λειτουργία]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας εκφράζει την ευγνωμοσύνη του προς κάποιον για τις προσπάθειές του να διατηρήσει τη διαθεσιμότητα και την ασφάλεια των συστημάτων.</li>
<li>Ο συγγραφέας αφηγείται μια προσωπική εμπειρία όπου χρειάστηκε να ταξιδέψουν σε ένα κέντρο δεδομένων στο Νιου Τζέρσεϊ κατά τη διάρκεια των διακοπών για να αντιμετωπίσουν ένα επείγον σφάλμα παραγωγής.</li>
<li>Αυτό αναδεικνύει την αφοσίωση και τη δέσμευση που απαιτούνται για τη διασφάλιση της ομαλής λειτουργίας κρίσιμων συστημάτων, ακόμη και σε δύσκολες συνθήκες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38725015</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΉρωες υποστήριξης: Χαιρετισμός σε όσους εργάζονται όλο το εικοσιτετράωρο για να διατηρούν τα συστήματα σε λειτουργία</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το API HotspotHelper της Apple επιτρέπει την παρακολούθηση τοποθεσίας χωρίς τη συγκατάθεση του χρήστη για σχεδόν μια δεκαετία]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple επιτρέπει στις εφαρμογές να παρακολουθούν τις τοποθεσίες των χρηστών χωρίς τη συγκατάθεση ή τη γνώση τους εδώ και σχεδόν μια δεκαετία μέσω του API HotspotHelper, εγείροντας ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
<li>Σημαντικές εφαρμογές όπως το WeChat και το Alipay έχουν ήδη εφαρμόσει αυτή τη δυνατότητα, εντείνοντας τον αντίκτυπο του εντοπισμού τοποθεσίας χωρίς συγκατάθεση.</li>
<li>Συνιστάται η Apple να παρέχει στους χρήστες τη δυνατότητα να απενεργοποιούν αυτή τη λειτουργία και να απαιτούν ρητή άδεια για την παρακολούθηση της τοποθεσίας, ενώ παραμένει το ερώτημα αν η Apple μπορεί να εξισορροπήσει την προστασία της ιδιωτικής ζωής και να αντιμετωπίσει αυτές τις ανησυχίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο API HotspotHelper της Apple επιτρέπει την παρακολούθηση τοποθεσίας χωρίς τη συγκατάθεση του χρήστη για σχεδόν μια δεκαετία</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Beeper αμφισβητεί την παρέμβαση της Apple στην εφαρμογή τους]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple φέρεται να παρεμβαίνει στη λειτουργία Beeper Mini της Beeper, προτρέποντας την Beeper να καταστήσει το λογισμικό σύνδεσης iMessage ανοιχτού κώδικα και να επικεντρωθεί στη δημιουργία της καλύτερης εφαρμογής συνομιλίας.</li>
<li>Το Beeper ισχυρίζεται ότι η εφαρμογή του είναι ασφαλής και ότι ενισχύει την ασφάλεια των συνομιλιών μεταξύ χρηστών iPhone και Android εφαρμόζοντας κρυπτογράφηση από άκρο σε άκρο.</li>
<li>Η Beeper επικρίνει τους ισχυρισμούς της Apple και υποδηλώνει ότι η Apple μπλοκάρει το Beeper Mini εις βάρος των δικών της πελατών, ενώ αμφισβητεί τα σχέδιά της να υποστηρίξει το RCS και εκφράζει ανησυχίες σχετικά με τον έλεγχο της Apple στο iMessage λόγω της δεσπόζουσας θέσης της στην αγορά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο Beeper αμφισβητεί την παρέμβαση της Apple στην εφαρμογή τους</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργήστε αυθεντικούς χάρτες φαντασίας με δωρεάν σύνολα πινέλων από το #NoBadMaps]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το πρόγραμμα #NoBadMaps παρέχει δωρεάν πινέλα και εργαλεία για τη δημιουργία φανταστικών χαρτών με ιστορική ακρίβεια.</li>
<li>Τα σετ πινέλων είναι εμπνευσμένα από διαφορετικές χρονικές περιόδους και αισθητικές, προσφέροντας μοναδικά στοιχεία και στυλ για τη δημιουργία ξεχωριστών χαρτών.</li>
<li>Όλα τα πινέλα είναι ελεύθερα διαθέσιμα για χρήση και κυκλοφορούν με άδεια CC0, με υποστήριξη που προέρχεται από αγορές, δωρεές και συνεισφορές στο Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΔημιουργήστε αυθεντικούς χάρτες φαντασίας με δωρεάν σύνολα πινέλων από το #NoBadMaps</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google OAuth: Αποκαλύπτοντας τη μερική διάσπασή του]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το ιστολόγιο ασχολείται με τις ανησυχίες σχετικά με το Google OAuth και επισημαίνει ότι είναι εν μέρει σπασμένο.</li>
<li>Οι λεπτομέρειες του τρόπου με τον οποίο σπάει δεν αναφέρονται στο κείμενο.</li>
<li>Το ιστολόγιο χρησιμεύει ως μέσο για να επιστήσει την προσοχή στα ζητήματα και τους πιθανούς περιορισμούς του Google OAuth.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZGoogle OAuth: Αποκαλύπτοντας τη μερική διάσπασή του</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το γερμανικό δικαστήριο επικυρώνει το δικαίωμα του χρήστη να χρησιμοποιεί Adblockers]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Δύο πρόσφατες δικαστικές υποθέσεις στη Γερμανία επικεντρώθηκαν στη μάχη για τον έλεγχο της τεχνολογίας από τους χρήστες, ειδικά σε σχέση με τα adblockers.</li>
<li>Η Axel Springer SE, μια μεγάλη εκδοτική εταιρεία, μήνυσε την Eyeo GmbH, τον δημιουργό του Adblock Plus, επειδή μπλοκάρει τις διαφημίσεις της.</li>
<li>Το δικαστήριο αποφάνθηκε υπέρ της Eyeo, επιβεβαιώνοντας ότι οι χρήστες έχουν το δικαίωμα να αποφασίζουν αν θα χρησιμοποιούν ή όχι adblockers και ότι δεν παραβιάζει τους νόμους περί πνευματικών δικαιωμάτων. Ωστόσο, η Axel Springer είχε τη δυνατότητα να αποκλείσει τους χρήστες με adblockers από την πρόσβαση στο περιεχόμενό της και να εφαρμόσει ενδεχομένως ένα μοντέλο επί πληρωμή.</li>
<li>Οι υποθέσεις αυτές δημιουργούν σημαντικά νομικά προηγούμενα σχετικά με την ελευθερία των χρηστών και το δικαίωμα ατομικών επιλογών κατά τη χρήση του διαδικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο γερμανικό δικαστήριο επικυρώνει το δικαίωμα του χρήστη να χρησιμοποιεί Adblockers</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η έρευνα των φαρμακοποιών εκθέτει την αναποτελεσματικότητα της φαινυλεφρίνης από το στόμα, προτρέπει τη δράση του FDA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι κανονισμοί του FDA περιείχαν ένα παραθυράκι που επέτρεπε την έγκριση και πώληση στους καταναλωτές αναποτελεσματικών αποσυμφορητικών φαρμάκων χωρίς ιατρική συνταγή.</li>
<li>Χρειάστηκαν περισσότερα από δέκα χρόνια για να συμφωνήσει ο FDA με τα ευρήματα δύο φαρμακοποιών που διεξήγαγαν έρευνα και υπέβαλαν αίτηση για την απομάκρυνση των προϊόντων που περιείχαν φαινυλεφρίνη από το στόμα από τα ράφια.</li>
<li>Η υπόθεση αυτή αναδεικνύει την ανάγκη επανεκτίμησης της ρυθμιστικής διαδικασίας για τα εγκεκριμένα πριν από το 1962 εξωχρηματιστηριακά φάρμακα και τη διάθεση πρόσθετης χρηματοδότησης για ανεξάρτητη έρευνα σχετικά με τα προϊόντα αυτά. Οι καταναλωτές ενθαρρύνονται επίσης να συμβουλεύονται τους φαρμακοποιούς και να συνηγορούν υπέρ των σύγχρονων επιστημονικών αναθεωρήσεων των παλαιότερων OTC προϊόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΗ έρευνα των φαρμακοποιών εκθέτει την αναποτελεσματικότητα της φαινυλεφρίνης από το στόμα, προτρέπει τη δράση του FDA</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το εργαλείο επιθεώρησης νοσηλευτικών ιδρυμάτων της ProPublica αποκαλύπτει λεπτομέρειες ιδιοκτησίας για την ποιότητα της ευθύνης φροντίδας]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το εργαλείο της ProPublica Nursing Home Inspect περιλαμβάνει πλέον λεπτομερείς πληροφορίες σχετικά με την ιδιοκτησία για να βοηθήσει στον εντοπισμό των υπευθύνων για την ποιότητα της φροντίδας των νοσηλευτικών ιδρυμάτων.</li>
<li>Το εργαλείο χρησιμοποιεί δεδομένα από τα Centers for Medicare &amp; Medicaid Services, παρέχοντας λεπτομέρειες σχετικά με την ιδιοκτησία, τον διαχειριστικό έλεγχο και την παρακολούθηση των επιδόσεων των συνδεδεμένων οντοτήτων σε πολλά γηροκομεία.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να χρησιμοποιούν τις δυνατότητες προηγμένης αναζήτησης για τον εντοπισμό οντοτήτων με ελλείψεις ή ζητήματα συμμόρφωσης στο παρελθόν.</li>
<li>Η ProPublica σχεδιάζει να βελτιώσει περαιτέρω το εργαλείο προσθέτοντας νέα δεδομένα και χαρακτηριστικά στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο εργαλείο επιθεώρησης νοσηλευτικών ιδρυμάτων της ProPublica αποκαλύπτει λεπτομέρειες ιδιοκτησίας για την ποιότητα της ευθύνης φροντίδας</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα φαρμακεία παραδίδουν ιατρικά αρχεία χωρίς εντάλματα, το Κογκρέσο ερευνά]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Μεγάλες αλυσίδες φαρμακείων στις ΗΠΑ, συμπεριλαμβανομένων των CVS, Rite Aid και Walgreens, παρέχουν στις υπηρεσίες επιβολής του νόμου ευαίσθητα ιατρικά αρχεία χωρίς ένταλμα ή νομικό έλεγχο.</li>
<li>Οι νομοθέτες καλούν το Υπουργείο Υγείας και Ανθρωπίνων Υπηρεσιών (HHS) να αναθεωρήσει τους νόμους περί προστασίας των προσωπικών δεδομένων της υγείας, ώστε να απαιτούνται εντάλματα για την έκδοση ιατρικών αρχείων.</li>
<li>Η έρευνα του Κογκρέσου διαπίστωσε ότι οι εταιρείες CVS, The Kroger Company και Rite Aid Corporation δεν συμβουλεύονται νομικούς πριν από την ανταλλαγή ιατρικών αρχείων και οι νομοθέτες παροτρύνουν τα φαρμακεία να υιοθετήσουν πρακτικές παρόμοιες με τις εταιρείες τεχνολογίας, όπως η απαίτηση ενταλμάτων και η δημοσίευση ετήσιων εκθέσεων διαφάνειας για τη διασφάλιση της ιδιωτικής ζωής των πελατών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤα φαρμακεία παραδίδουν ιατρικά αρχεία χωρίς εντάλματα, το Κογκρέσο ερευνά</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Rust προχωράει προς την ενεργοποίηση του `async fn` σε traits με την επερχόμενη έκδοση 1.75]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η ομάδα εργασίας Rust Async Working Group έχει σημειώσει πρόοδο όσον αφορά τη δυνατότητα χρήσης του <code>async fn</code> σε traits.</li>
<li>Η επερχόμενη έκδοση Rust 1.75 θα περιλαμβάνει υποστήριξη για την σημειογραφία <code>-&gt; impl Trait</code> και <code>async fn</code> σε traits.</li>
<li>Περιορισμοί εξακολουθούν να υπάρχουν στη χρήση του <code>-&gt; impl Trait</code> σε δημόσια γνωρίσματα, καθώς δεν μπορούν να προστεθούν πρόσθετα όρια στον τύπο επιστροφής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο Rust προχωράει προς την ενεργοποίηση του `async fn` σε traits με την επερχόμενη έκδοση 1.75</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το "Privacy Sandbox" της Google στο Chrome: Πώς να απενεργοποιήσετε την παρακολούθηση διαφημίσεων]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Google εγκαινίασε το &quot;Privacy Sandbox&quot; στο Chrome για να αντικαταστήσει τα cookies τρίτων με τα &quot;Topics&quot; για την παρακολούθηση της διαδικτυακής δραστηριότητας των χρηστών.</li>
<li>Τα θέματα δημιουργούν διαφημιστικές κατηγορίες με βάση τους ιστότοπους που επισκέπτονται, παρέχοντας στην Google τον έλεγχο του διαφημιστικού οικοσυστήματος.</li>
<li>Ενώ η Google ισχυρίζεται ότι αυτό ενισχύει την ιδιωτικότητα, οι συνήθειες περιήγησης εξακολουθούν να παρακολουθούνται για στοχευμένες διαφημίσεις. Το Privacy Sandbox θα δοκιμαστεί μέχρι το 2024, οπότε τα cookies τρίτων θα συλλέγουν και θα μοιράζονται δεδομένα στο μεταξύ. Τα στοιχεία ελέγχου απορρήτου διαφημίσεων του Chrome επιτρέπουν στους χρήστες να απενεργοποιήσουν το Privacy Sandbox. Ο Firefox και ο Safari παρέχουν περισσότερες επιλογές απορρήτου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΤο &quot;Privacy Sandbox&quot; της Google στο Chrome: Πώς να απενεργοποιήσετε την παρακολούθηση διαφημίσεων</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Apple επιδιώκει να ενισχύσει την αποτελεσματικότητα της AI στα Smartphones, πιθανός αντίπαλος των ανταγωνιστών της]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple δημοσίευσε ένα ερευνητικό έγγραφο με τίτλο &quot;LLM in a Flash&quot;, το οποίο περιγράφει τις προσπάθειές της να τρέξει μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLM) σε smartphones και όχι στο σύννεφο.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση αποσκοπεί στο να ξεπεράσει τους υπολογιστικούς περιορισμούς των smartphones και να επιτρέψει ταχύτερες και offline απαντήσεις από βοηθούς τεχνητής νοημοσύνης όπως η Siri.</li>
<li>Δίνοντας προτεραιότητα στην τεχνητή νοημοσύνη εντός της συσκευής, η Apple θα μπορούσε ενδεχομένως να ενισχύσει την προστασία της ιδιωτικής ζωής και να ανταγωνιστεί άλλους τεχνολογικούς γίγαντες στον κλάδο της τεχνητής νοημοσύνης. Άλλοι κατασκευαστές smartphones, συμπεριλαμβανομένης της Samsung, διερευνούν επίσης την ενσωμάτωση AI για να αναζωογονήσουν την φθίνουσα αγορά smartphones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΗ Apple επιδιώκει να ενισχύσει την αποτελεσματικότητα της AI στα Smartphones, πιθανός αντίπαλος των ανταγωνιστών της</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Νέα Υόρκη καταθέτει αγωγή κατά της SiriusXM για τη διαδικασία ακύρωσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η SiriusXM βρίσκεται αντιμέτωπη με μήνυση που κατέθεσε η πολιτεία της Νέας Υόρκης για τους ισχυρισμούς ότι καθιστά δύσκολο για τους συνδρομητές να ακυρώσουν τα προγράμματά τους.</li>
<li>Η αγωγή υποστηρίζει ότι η εταιρεία δημιουργεί σκόπιμα μια χρονοβόρα και απογοητευτική διαδικασία για τους πελάτες.</li>
<li>Ο γενικός εισαγγελέας της Νέας Υόρκης ζητά αποζημίωση για τους πελάτες που επηρεάζονται και κυρώσεις για κάθε παράβαση.</li>
<li>Η SiriusXM απάντησε, δηλώνοντας ότι οι ισχυρισμοί διαστρεβλώνουν τις πρακτικές της και ότι σκοπεύει να υπερασπιστεί τον εαυτό της σθεναρά.</li>
<li>Η εταιρεία έχει επικεντρωθεί στο podcasting και πρόσφατα κυκλοφόρησε μια ενημερωμένη εφαρμογή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΗ Νέα Υόρκη καταθέτει αγωγή κατά της SiriusXM για τη διαδικασία ακύρωσης</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λαθρεμπόριο SMTP: Αποστολή πλαστογραφημένων email σε παγκόσμιο επίπεδο]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι ερευνητές ανακάλυψαν μια τεχνική επίθεσης που ονομάζεται λαθρεμπόριο SMTP και επιτρέπει στους φορείς απειλών να στέλνουν ψεύτικα μηνύματα ηλεκτρονικού ταχυδρομείου από οποιαδήποτε διεύθυνση ηλεκτρονικού ταχυδρομείου χρησιμοποιώντας ευάλωτους διακομιστές SMTP.</li>
<li>Οι ευπάθειες της Microsoft και της GMX έχουν επιδιορθωθεί, αλλά οι εταιρείες που χρησιμοποιούν Cisco Secure Email καλούνται να ενημερώσουν χειροκίνητα την προεπιλεγμένη διαμόρφωσή τους.</li>
<li>Η ευπάθεια επηρεάζει πολλούς παρόχους ηλεκτρονικού ταχυδρομείου σε παγκόσμιο επίπεδο και οι ερευνητές δημιούργησαν ένα εργαλείο ανάλυσης για τον έλεγχο της ευπάθειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZΛαθρεμπόριο SMTP: Αποστολή πλαστογραφημένων email σε παγκόσμιο επίπεδο</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η VW, η Porsche και η Audi θα υιοθετήσουν το πρότυπο φόρτισης EV της Tesla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Volkswagen, η Porsche και η Audi σχεδιάζουν να υιοθετήσουν το πρότυπο φόρτισης ηλεκτρικών οχημάτων (EV) της Tesla, παρέχοντας στους πελάτες της VW πρόσβαση στο δίκτυο Supercharger της Tesla.</li>
<li>Η υιοθέτηση του βύσματος φόρτισης της Tesla αναμένεται να εφαρμοστεί με λύσεις προσαρμογέα έως το 2025.</li>
<li>Το δίκτυο Supercharger της Tesla φημίζεται για την αξιοπιστία και τη διαθεσιμότητά του, γεγονός που το καθιστά ανώτερο από άλλους σταθμούς φόρτισης τρίτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/19/24008426/volkswagen-audi-porsche-tesla-nacs-ev-charging-plug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΗ VW, η Porsche και η Audi θα υιοθετήσουν το πρότυπο φόρτισης EV της Tesla</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υλοποίηση της αρχιτεκτονικής Mamba στο PyTorch για μοντελοποίηση ακολουθιών]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η δημοσίευση συζητά μια απλοποιημένη εφαρμογή της Mamba, μιας τεχνικής μοντελοποίησης ακολουθιών, χρησιμοποιώντας το PyTorch.</li>
<li>Η παρεχόμενη εφαρμογή παράγει τις ίδιες αριθμητικές εξόδους με την επίσημη εφαρμογή τόσο για τα προς τα εμπρός όσο και για τα προς τα πίσω περάσματα.</li>
<li>Ο κώδικας είναι απλοποιημένος, ευανάγνωστος και σχολιασμένος, αλλά δεν δίνει προτεραιότητα στη βελτιστοποίηση της ταχύτητας όπως η επίσημη υλοποίηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/johnma2006/mamba-minimal</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΥλοποίηση της αρχιτεκτονικής Mamba στο PyTorch για μοντελοποίηση ακολουθιών</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PowerInfer: Υψηλής ταχύτητας εξυπηρέτηση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων σε καταναλωτικές GPUs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το PowerInfer είναι μια γρήγορη μηχανή εξαγωγής συμπερασμάτων για Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) που μπορεί να τρέξει σε GPUs καταναλωτικής ποιότητας.</li>
<li>Βελτιστοποιεί την αποδοτικότητα αξιοποιώντας την εντοπιότητα ενεργοποίησης, χρησιμοποιώντας προσαρμοστικούς προγνωστικούς δείκτες και αραιούς τελεστές με επίγνωση των νευρώνων.</li>
<li>Το PowerInfer επιτυγχάνει υψηλά ποσοστά παραγωγής συμβόλων, ξεπερνά τα υπάρχοντα μοντέλα και διατηρεί την ακρίβεια. Υποστηρίζει τοπική ανάπτυξη και έχει σχεδιαστεί για εξαγωγή συμπερασμάτων με χαμηλή καθυστέρηση. Ο κώδικας και τα δεδομένα θα δημοσιοποιούνται σταδιακά, ενώ ενθαρρύνονται οι αναφορές και η αναγνώριση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SJTU-IPADS/PowerInfer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZPowerInfer: Υψηλής ταχύτητας εξυπηρέτηση μεγάλων γλωσσικών μοντέλων σε καταναλωτικές GPUs</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ροή καλωδίων: με αυτό το εργαλείο ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Wireflow είναι ένα δωρεάν εργαλείο ανοικτού κώδικα που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν πρωτότυπα ροής χρήστη.</li>
<li>Προσφέρει συνεργασία σε πραγματικό χρόνο, δικαιώματα έργου και ενσωματωμένη ζωντανή συνομιλία.</li>
<li>Η διεπαφή είναι φιλική προς το χρήστη και δεν απαιτεί γνώσεις Photoshop.</li>
<li>Το Wireflow αναπτύχθηκε για να απλοποιήσει τον προγραμματισμό και τον καταιγισμό ιδεών.</li>
<li>Είναι χτισμένο στην πλατφόρμα Meteor.js και η ομάδα περιλαμβάνει προγραμματιστές από τη Σερβία, το Μπαγκλαντές, τη Φινλανδία και τις Φιλιππίνες.</li>
<li>Το εργαλείο μπορεί να έχει κάποια σφάλματα, αλλά είναι πλήρως ανοιχτού κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wireflow.co</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΡοή καλωδίων: με αυτό το εργαλείο ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η πρωτεΐνη ENPP1 αποκαλύφθηκε ως βασικός παράγοντας στη μετάσταση του καρκίνου του μαστού]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι ερευνητές εντόπισαν μια πρωτεΐνη που ονομάζεται ENPP1 και ελέγχει τη μετάσταση του καρκίνου του μαστού.</li>
<li>Τα υψηλά επίπεδα του ENPP1 σχετίζονται με αντίσταση στην ανοσοθεραπεία και αυξημένο κίνδυνο μετάστασης.</li>
<li>Η ανακάλυψη αυτή θα μπορούσε να οδηγήσει στην ανάπτυξη καλύτερων ανοσοθεραπειών και να βοηθήσει στην πρόβλεψη της ανταπόκρισης των ασθενών στις τρέχουσες θεραπείες. Επιπλέον, η στόχευση του ENPP1 μπορεί να ενισχύσει την αποτελεσματικότητα των υφιστάμενων θεραπειών. Ο ENPP1 μπορεί επίσης να είναι σημαντικός σε άλλους &quot;ψυχρούς&quot; όγκους, όπως ο καρκίνος του πνεύμονα και του παγκρέατος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.stanford.edu/2023/12/20/breast-cancer-metastasis-off-switch-revealed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΗ πρωτεΐνη ENPP1 αποκαλύφθηκε ως βασικός παράγοντας στη μετάσταση του καρκίνου του μαστού</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτίωση της ασφάλειας iMessage με επαλήθευση κλειδιού]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Επαλήθευση κλειδιού επαφής iMessage είναι μια λειτουργία ασφαλείας που προσφέρει η Apple για να διασφαλίσει τη γνησιότητα των συνομιλιών iMessage.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να επαληθεύουν τις επαφές χειροκίνητα συγκρίνοντας τους κωδικούς επαλήθευσης ή να χρησιμοποιούν δημόσιους κωδικούς επαλήθευσης που μοιράζονται οι επαφές.</li>
<li>Είναι σημαντικό να έχετε μια συμβατή έκδοση λογισμικού και να έχετε ενεργοποιήσει τις απαραίτητες ρυθμίσεις για να λειτουργήσει αυτή η λειτουργία. Οι χρήστες μπορούν να ελέγξουν την κατάσταση επαλήθευσης στις Λεπτομέρειες συνομιλίας και μπορούν να απευθυνθούν στην Apple για βοήθεια εάν υπάρχουν προβλήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.apple.com/en-gb/HT213465</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΒελτίωση της ασφάλειας iMessage με επαλήθευση κλειδιού</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Mistral 7B της OpenPipe βελτιστοποιημένο για λεπτή ρύθμιση: GPT-4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η OpenPipe έχει αναπτύξει το Mistral 7B Fine-Tune Optimized, ένα μοντέλο που ξεπερνά το GPT-4 στις εργασίες των πελατών.</li>
<li>Το Mistral Fine-Tune Optimized είναι πιο συμπαγές και αποδοτικό, καθώς είναι ειδικά ρυθμισμένο για συγκεκριμένες εργασίες, σε αντίθεση με το GPT-4, το οποίο είναι ένα μοντέλο γενικής χρήσης.</li>
<li>Η συγχώνευση των παραλλαγών Mistral με τις καλύτερες επιδόσεις αποτελεί το βασικό μοντέλο, το οποίο επικυρώθηκε σε ένα νέο σύνολο δεδομένων πελατών και είναι τώρα διαθέσιμο δωρεάν στο Hugging Face και ως το προεπιλεγμένο βασικό μοντέλο για το OpenPipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openpipe.ai/blog/mistral-7b-fine-tune-optimized</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΤο Mistral 7B της OpenPipe βελτιστοποιημένο για λεπτή ρύθμιση: GPT-4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εύρεση των συντομότερων διαδρομών: GitHub]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το ιστολόγιο στο GitHub επικεντρώνεται στην έννοια της εύρεσης των συντομότερων διαδρομών μεταξύ δύο τοποθεσιών.</li>
<li>Η έμφαση δίνεται στην πρακτική εφαρμογή αυτής της έννοιας και στην παροχή χρήσιμων πληροφοριών στους αναγνώστες.</li>
<li>Στόχος του ιστολογίου είναι να βοηθήσει τα άτομα να πλοηγηθούν αποτελεσματικά και να λάβουν τεκμηριωμένες αποφάσεις κατά τον προσδιορισμό των πιο αποτελεσματικών διαδρομών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sixdegreesofwikipedia.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΕύρεση των συντομότερων διαδρομών: GitHub</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντιγράψτε την εμφάνιση και την αίσθηση των Windows 7 με το AeroThemePlasma]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο AeroThemePlasma είναι ένα θέμα KDE Plasma σχεδιασμένο να μιμείται την εμφάνιση των Windows 7.</li>
<li>Έχει κερδίσει δημοτικότητα με 6 αστέρια και 73 δεσμεύσεις, γεγονός που υποδηλώνει ενεργή ανάπτυξη και ενδιαφέρον από την κοινότητα.</li>
<li>Ο αποθηκευτικός χώρος του έργου είναι σχετικά μεγάλος, 125,8 MiB, γεγονός που υποδηλώνει ότι μπορεί να περιέχει διάφορους πόρους, όπως εικόνες και εικονίδια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitgud.io/wackyideas/aerothemeplasma</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΑντιγράψτε την εμφάνιση και την αίσθηση των Windows 7 με το AeroThemePlasma</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο αντίκτυπος των αποκαλύψεων του Snowden: Snownow: Προκλήσεις και πρόοδοι στη διαδικτυακή ιδιωτικότητα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι αποκαλύψεις του Έντουαρντ Σνόουντεν σχετικά με τη μαζική παρακολούθηση είχαν βαθύ αντίκτυπο στην ευαισθητοποίηση του κοινού σχετικά με την προστασία της ιδιωτικής ζωής στο διαδίκτυο.</li>
<li>Οι κυβερνητικές και εταιρικές παραβιάσεις της ιδιωτικής ζωής μπορούν να χειραγωγήσουν την κοινή γνώμη και να επηρεάσουν σημαντικές κοινωνικές αποφάσεις.</li>
<li>Η αλλαγή αντίληψης προκάλεσε αυξημένη ζήτηση των πελατών για ισχυρότερη προστασία της ιδιωτικής ζωής και οδήγησε στη δημιουργία νομοθεσίας που παρέχει στους καταναλωτές μεγαλύτερο έλεγχο των δεδομένων τους.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι ορισμένες εταιρείες τεχνολογίας προβάλλουν την προστασία της ιδιωτικής ζωής ως προτεραιότητα, τα επιχειρηματικά τους μοντέλα εξακολουθούν να επικεντρώνονται στη συλλογή δεδομένων.</li>
<li>Το Tor Project παρουσιάζεται ως παράδειγμα τεχνολογίας που δίνει προτεραιότητα στην προστασία της ιδιωτικής ζωής, αλλά οι προκλήσεις παραμένουν στη διασφάλιση της διαδικτυακής ιδιωτικής ζωής και στην προώθηση των ανθρωπίνων δικαιωμάτων στο ψηφιακό πεδίο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/tor-in-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΟ αντίκτυπος των αποκαλύψεων του Snowden: Snownow: Προκλήσεις και πρόοδοι στη διαδικτυακή ιδιωτικότητα</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρουσιάζοντας τον καταλύτη: Tailwind CSS Application UI Kit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Tailwind UI κυκλοφόρησε το Catalyst, ένα κιτ React UI που παρέχει σύγχρονα στοιχεία UI εφαρμογών.</li>
<li>Το Catalyst περιλαμβάνει πρότυπα και τεκμηρίωση, επιτρέποντας στους προγραμματιστές να ενσωματώνουν εύκολα προσαρμόσιμα στοιχεία UI στα έργα τους.</li>
<li>Το UI kit έχει κατασκευαστεί με Tailwind CSS, Headless UI και React, ακολουθώντας τις βέλτιστες πρακτικές του κλάδου και εξασφαλίζοντας προσβασιμότητα. Μπορεί να αγοραστεί για ισόβια πρόσβαση και ενημερώσεις. Το Tailwind UI προσφέρει επίσης πρότυπα ιστότοπων και παραδείγματα συστατικών ξεχωριστά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindui.com/templates/catalyst</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΠαρουσιάζοντας τον καταλύτη: Tailwind CSS Application UI Kit</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Νομική μάχη ξεσπά για το ζιζανιοκτόνο Paraquat: Πάρκινσον]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο πρώην εργαζόμενος στην Eastern Municipal Water District, Gary Mund, μηνύει τη Syngenta, ισχυριζόμενος ότι η έκθεση στο ζιζανιοκτόνο paraquat προκάλεσε τη νόσο του Πάρκινσον.</li>
<li>Το paraquat έχει απαγορευτεί σε 58 χώρες, αλλά εξακολουθεί να χρησιμοποιείται ευρέως στις ΗΠΑ, γεγονός που εγείρει ανησυχίες σχετικά με τους πιθανούς κινδύνους για την υγεία.</li>
<li>Μελέτες έχουν δείξει ότι το paraquat μπορεί να αναπαράγει τα συμπτώματα της νόσου του Πάρκινσον σε ζώα, αν και η Syngenta αμφισβητεί οποιαδήποτε αιτιώδη σχέση. Ομάδες υπεράσπισης όπως η Earthjustice και το Ίδρυμα Michael J. Fox Foundation ζητούν την απαγόρευση του paraquat λόγω αυτών των πιθανών κινδύνων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2023-12-20/california-workers-say-herbicide-is-giving-them-parkinsons</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-21T00:00:00.000ZΝομική μάχη ξεσπά για το ζιζανιοκτόνο Paraquat: Πάρκινσον</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσομοίωση ρευστών, φωτιάς και καπνού σε πραγματικό χρόνο με GPUs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο παρέχει μια επισκόπηση της προσομοίωσης ρευστών όπως η φωτιά και ο καπνός σε πραγματικό χρόνο με χρήση GPU.</li>
<li>Εξετάζει θέματα όπως η συμβολή, η δυναμική των ρευστών και οι εξισώσεις Navier-Stokes.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει αλγορίθμους για την επίλυση της εξίσωσης Poisson για την πίεση και παρέχει παραδείγματα ψευδοκώδικα για υλοποίηση σε GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andrewkchan.dev/posts/fire.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΠροσομοίωση ρευστών, φωτιάς και καπνού σε πραγματικό χρόνο με GPUs</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αρχείο DNS της Microsoft.com αποκαλύπτει νέα διεύθυνση IP: 192.168.1.1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η εντολή &quot;nslookup&quot; χρησιμοποιείται για την αναζήτηση και ανάκτηση διευθύνσεων IP που σχετίζονται με έναν συγκεκριμένο τομέα.</li>
<li>Όταν ο χρήστης εκτελεί την εντολή &quot;nslookup&quot; στον τομέα &quot;microsoft.com&quot;, επιστρέφει πολλαπλές διευθύνσεις IP που σχετίζονται με αυτόν τον τομέα.</li>
<li>Αυτό σημαίνει ότι το microsoft.com φιλοξενείται σε πολλούς διακομιστές, ο καθένας με τη δική του μοναδική διεύθυνση IP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38702783</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΤο αρχείο DNS της Microsoft.com αποκαλύπτει νέα διεύθυνση IP: 192.168.1.1</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Volkswagen απαντά στην κριτική φέρνοντας πίσω τα φυσικά κουμπιά στα νέα αυτοκίνητα]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η Volkswagen επαναφέρει τα φυσικά κουμπιά στα νέα της αυτοκίνητα για να αντιμετωπίσει την κριτική που δέχεται για τις πολύπλοκες λειτουργίες infotainment και την έλλειψη κουμπιών.</li>
<li>Η απόφαση βασίζεται στα σχόλια των πελατών και αποσκοπεί στη βελτίωση της χρηστικότητας και της εμπειρίας του χρήστη.</li>
<li>Η νέα προσέγγιση περιλαμβάνει μια σειρά φυσικών κουμπιών κάτω από την οθόνη αφής, ένα χειροκίνητο κουμπί έντασης ήχου και ένα μεγάλο κεντρικό κουμπί για την παροχή ευκολότερων και πιο διαισθητικών χειρισμών στους εσωτερικούς χώρους των αυτοκινήτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/701296/vw-physical-controls-to-return/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΗ Volkswagen απαντά στην κριτική φέρνοντας πίσω τα φυσικά κουμπιά στα νέα αυτοκίνητα</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσοχή στους προσαρμογείς USB τύπου Α: Μια προειδοποιητική ιστορία από έναν ιδιοκτήτη σιντριβανιού για γάτες]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διαπίστωσε ότι ο προσαρμογέας τροφοδοσίας USB που συνοδεύει το σιντριβάνι νερού για γάτες έχει υψηλότερη τάση εξόδου από τις τυπικές θύρες USB τύπου Α.</li>
<li>Αυτή η υψηλότερη τάση θα μπορούσε ενδεχομένως να προκαλέσει βλάβη σε άλλες συσκευές, γεγονός που εξηγεί γιατί τα power banks τους άρχισαν να παρουσιάζουν βλάβες.</li>
<li>Ο συγγραφέας συμβουλεύει τους αναγνώστες να είναι προσεκτικοί και να μην εμπιστεύονται τους προσαρμογείς ρεύματος USB τύπου Α με βάση την εμπειρία τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2023/12/19/spicy-usb-adapter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΠροσοχή στους προσαρμογείς USB τύπου Α: Μια προειδοποιητική ιστορία από έναν ιδιοκτήτη σιντριβανιού για γάτες</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτίωση της MySQL: Μηχανές αποθήκευσης και επίπεδα απομόνωσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτή η ανάλυση διεισδύει στον κόσμο της MySQL, εξετάζοντας τα συστήματα αντιγραφής, τις μηχανές αποθήκευσης και τα επίπεδα απομόνωσης SQL, με ιδιαίτερη έμφαση στα ελαττώματα των προτύπων ANSI.</li>
<li>Εισάγει εναλλακτικούς ορισμούς για τα επίπεδα απομόνωσης και διερευνά την υλοποίηση της MySQL για το επίπεδο απομόνωσης Repeatable Read.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει επίσης μεθόδους δοκιμής, αποκλίσεις στη συμπεριφορά και την τεκμηρίωση της MySQL και περιπτώσεις όπου παραβιάζονται τα μοντέλα συνέπειας, τονίζοντας τελικά τη σημασία των ακριβών ορισμών και βελτιώσεων στη MySQL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/mysql-8.0.34</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΒελτίωση της MySQL: Μηχανές αποθήκευσης και επίπεδα απομόνωσης</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η δύναμη της προοπτικής: Βελτίωση παιχνιδιών με εφέ παράλλαξης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διερευνά τη χρήση της προοπτικής και των εφέ παράλλαξης στα βιντεοπαιχνίδια, συγκεκριμένα σε παιχνίδια όπως το Moon Patrol και το Diablo 2.</li>
<li>Συζητούν πώς αυτά τα εφέ επιτεύχθηκαν σε 2D παιχνίδια χωρίς πραγματική τρισδιάστατη απεικόνιση, προσθέτοντας βάθος και διάσταση στο παιχνίδι.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναφέρει επίσης τη χρήση της τεχνικής Mode 7 στα παιχνίδια του SNES και πώς ορισμένα παιχνίδια, όπως το Don&#39;t Starve, χρησιμοποιούν επίπεδα 2D στοιχεία για να δημιουργήσουν ένα μοναδικό οπτικό στυλ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonschreibt.de/gat/dont-starve-diablo-parallax-7/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΗ δύναμη της προοπτικής: Βελτίωση παιχνιδιών με εφέ παράλλαξης</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αποπροσανατολιστικό και κατακερματισμένο Διαδίκτυο: Κατανοώντας το χάος]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το διαδίκτυο έχει γίνει αποπροσανατολιστικό και κατακερματισμένο, καθιστώντας δύσκολη την κατανόηση του τι συμβαίνει στο διαδίκτυο.</li>
<li>Σε πλατφόρμες όπως το TikTok και το Facebook παρατηρείται αύξηση του άγνωστου και άσχετου περιεχομένου που κερδίζει δημοτικότητα.</li>
<li>Αυτό το κατακερματισμένο διαδίκτυο δημιουργεί έλλειψη κατανόησης σχετικά με το τι είναι πραγματικά δημοφιλές και σημαντικό, οδηγώντας στην εξάρτηση από τους τεχνολογικούς γίγαντες ως φύλακες πληροφοριών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/12/internet-information-trends-virality-tracking/676888/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΤο αποπροσανατολιστικό και κατακερματισμένο Διαδίκτυο: Κατανοώντας το χάος</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εκτροπή του A350 της Lufthansa από το Όκλαντ προκαλεί συζητήσεις και απογοήτευση]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Η πτήση της Lufthansa από το Μόναχο προς το Σαν Φρανσίσκο εκτράπηκε προς το Όκλαντ λόγω της πολιτικής της αεροπορικής εταιρείας που απαγορεύει τις οπτικές προσεγγίσεις τη νύχτα.</li>
<li>Η απόφαση προκάλεσε καθυστερήσεις και απογοήτευση τόσο στους πιλότους όσο και στους ελεγκτές εναέριας κυκλοφορίας, προκαλώντας συζητήσεις σχετικά με την απόφαση του ελεγκτή, την πολιτική της αεροπορικής εταιρείας και τη σχέση μεταξύ των ξένων πιλότων και του ελέγχου εναέριας κυκλοφορίας των ΗΠΑ.</li>
<li>Οι επιβάτες εκφράζουν δυσαρέσκεια και προβληματισμό σχετικά με την αποζημίωση για χαμένες πτήσεις, ρίχνοντας φως στις προκλήσεις επικοινωνίας και λήψης αποφάσεων μεταξύ των πιλότων και του ελέγχου εναέριας κυκλοφορίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onemileatatime.com/news/lufthansa-a350-oakland-diversion/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΗ εκτροπή του A350 της Lufthansa από το Όκλαντ προκαλεί συζητήσεις και απογοήτευση</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY αισθητήρες κρεβατιού: Πατάκια πίεσης: Ενισχύοντας τους αυτοματισμούς του έξυπνου σπιτιού με μαξιλάρια πίεσης]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε αισθητήρες κρεβατιών για το έξυπνο σπίτι τους χρησιμοποιώντας στρώματα πίεσης κάτω από το στρώμα, θεωρώντας το αρχικά ως τέχνασμα, αλλά αργότερα το βρήκε χρήσιμο για αυτοματισμούς και την αποφυγή περιττών.</li>
<li>Παρέχονται δύο μέθοδοι για την κατασκευή των αισθητήρων: χρησιμοποιώντας έναν αισθητήρα διαρροής Aqara ή μια συσκευή ESP με υλικολογισμικό ESPHome.</li>
<li>Ο αισθητήρας κρεβατιού ESPHome επιτρέπει αυξημένη ακρίβεια και τη δυνατότητα να συμπεριληφθούν πολλαπλοί αισθητήρες για διαφορετικές ζώνες κρεβατιού και ο συγγραφέας μοιράζεται επίσης τον τρόπο με τον οποίο συνδύασαν δύο αισθητήρες κρεβατιού για να καλύψουν τις συγκεκριμένες απαιτήσεις τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.homeautomationguy.io/blog/making-my-own-bed-sensor</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZDIY αισθητήρες κρεβατιού: Πατάκια πίεσης: Ενισχύοντας τους αυτοματισμούς του έξυπνου σπιτιού με μαξιλάρια πίεσης</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρουσίαση του tsdocs.dev: Αναζήτηση εγγράφων TypeScript για οποιαδήποτε βιβλιοθήκη JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το tsdocs.dev είναι ένα εργαλείο τεκμηρίωσης τύπου alpha browse που επιτρέπει στους χρήστες να έχουν πρόσβαση στην τεκμηρίωση TypeScript για διάφορα πακέτα και εκδόσεις βιβλιοθηκών, συμπεριλαμβανομένων δημοφιλών πακέτων npm όπως το react-router-dom και το @testing-library/react.</li>
<li>Το εργαλείο χρησιμοποιεί το typedoc και αναπτύχθηκε από τον @pastelskyStar στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tsdocs.dev</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΠαρουσίαση του tsdocs.dev: Αναζήτηση εγγράφων TypeScript για οποιαδήποτε βιβλιοθήκη JavaScript</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackers κλέβουν δεδομένα 36M πελατών Xfinity σε παραβίαση ασφαλείας της Comcast]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Οι χάκερς εκμεταλλεύτηκαν μια ευπάθεια ασφαλείας με την ονομασία &quot;CitrixBleed&quot; για να αποκτήσουν πρόσβαση σε ευαίσθητες πληροφορίες σχεδόν 36 εκατομμυρίων πελατών της Xfinity.</li>
<li>Η παραβίαση συνέβη μεταξύ 16 και 19 Οκτωβρίου, αλλά η ευπάθεια είχε εντοπιστεί από τα τέλη Αυγούστου.</li>
<li>Τα δεδομένα των πελατών, όπως ονόματα χρηστών, κωδικοί πρόσβασης, ονόματα, στοιχεία επικοινωνίας, ημερομηνίες γέννησης και μερικοί αριθμοί κοινωνικής ασφάλισης, ενδέχεται να έχουν παραβιαστεί. Η Comcast απαιτεί από τους πελάτες να επαναφέρουν τους κωδικούς πρόσβασης και συνιστά έλεγχο ταυτότητας δύο ή πολλών παραγόντων. Δεν είναι σαφές αν ζητήθηκαν λύτρα ή αν το περιστατικό αναφέρθηκε στην Επιτροπή Κεφαλαιαγοράς των ΗΠΑ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/12/19/comcast-xfinity-hackers-36-million-customers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZHackers κλέβουν δεδομένα 36M πελατών Xfinity σε παραβίαση ασφαλείας της Comcast</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερευνώντας τον έλεγχο του δίσκου δισκέτας 3,5" με έναν μικροελεγκτή Teensy4.0]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο εξηγεί πώς να χρησιμοποιήσετε έναν μικροελεγκτή teensy4.0 για να σπάσετε μια μονάδα δισκέτας 3,5&quot;.</li>
<li>Καλύπτει τα βασικά στοιχεία του τρόπου λειτουργίας των δισκετών, συμπεριλαμβανομένων των διαδρομών, των τομέων και της αποθήκευσης δεδομένων.</li>
<li>Το άρθρο παρέχει έναν οδηγό καλωδίωσης και οδηγίες για την αποστολή εντολών για τον έλεγχο της μονάδας δισκέτας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floppy.cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΕξερευνώντας τον έλεγχο του δίσκου δισκέτας 3,5&quot; με έναν μικροελεγκτή Teensy4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρουσιάζουμε το Fedora Asahi Remix: Apple Silicon Macs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Το Fedora Asahi Remix είναι μια συνεργασία μεταξύ του Asahi Linux project και του Fedora Project, παρέχοντας μια βελτιωμένη έκδοση του Linux για Apple Silicon Macs.</li>
<li>Προσφέρει εξαιρετική υποστήριξη 64-bit ARM και μια εμπειρία υψηλής ποιότητας, με το περιβάλλον επιφάνειας εργασίας KDE Plasma και μια απρόσκοπτη εμπειρία Wayland.</li>
<li>Υποστηρίζει διάφορες συσκευές Apple, διαθέτει βελτιστοποίηση OpenGL και ήχου και βασίζεται στην τελευταία έκδοση Fedora Linux, παρέχοντας την καλύτερη εμπειρία ήχου σε φορητούς υπολογιστές Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asahilinux.org/fedora/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-20T00:00:00.000ZΠαρουσιάζουμε το Fedora Asahi Remix: Apple Silicon Macs</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>