<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 10:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Διαρροές DNS που εκτίθενται στο Android: Android: Σοβαρές ανησυχίες για το απόρρητο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα σφάλματα στο λειτουργικό σύστημα Android μπορούν να προκαλέσουν διαρροές DNS σε συσκευές, θέτοντας ενδεχομένως σε κίνδυνο το απόρρητο όταν χρησιμοποιείτε ορισμένες εφαρμογές με ενεργό VPN.</li>
<li>Διαρροές DNS μπορεί να συμβούν κατά τη διάρκεια αναδιαμορφώσεων σήραγγας VPN ή εάν οι εφαρμογές δεν διαθέτουν διαμορφωμένο διακομιστή DNS ή χρησιμοποιούν συγκεκριμένες μεθόδους για την επίλυση ονομάτων τομέα.</li>
<li>Μια εφαρμογή προστασίας της ιδιωτικής ζωής αναπτύσσει προσωρινές λύσεις για την αντιμετώπιση των διαρροών, συμβουλεύοντας τους χρήστες να ενημερώσουν την εφαρμογή για προστασία μέχρι η Google να επιλύσει τα υποκείμενα ζητήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/dns-traffic-can-leak-outside-the-vpn-tunnel-on-android</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΔιαρροές DNS που εκτίθενται στο Android: Android: Σοβαρές ανησυχίες για το απόρρητο</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Natron Energy λανσάρει μπαταρίες νατρίου στις ΗΠΑ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Natron Energy ξεκίνησε την κατασκευή μπαταριών νατρίου χωρίς λίθιο στις ΗΠΑ, παρουσιάζοντας ένα φιλικό προς το περιβάλλον και ευρέως διαθέσιμο υποκατάστατο των μπαταριών ιόντων λιθίου.</li>
<li>Οι μπαταρίες νατρίου διαθέτουν ταχύτερους ρυθμούς φόρτισης, εκτεταμένη αντοχή και είναι κατασκευασμένες από εύκολα προσβάσιμα εξαρτήματα, καλύπτοντας κυρίως βιομηχανικές χρήσεις εφεδρικής ενέργειας.</li>
<li>Οι μελλοντικές στρατηγικές περιλαμβάνουν τη διεύρυνση του πεδίου εφαρμογής των μπαταριών πέραν των βιομηχανικών τομέων σε πρόσθετες αγορές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/natron-sodium-ion-battery-production-startt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZΗ Natron Energy λανσάρει μπαταρίες νατρίου στις ΗΠΑ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο έλεγχος των ιδιωτικών κεφαλαίων επηρεάζει τους χρόνους επισκευής αναπηρικών αμαξιδίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι εταιρείες ιδιωτικών κεφαλαίων που αγοράζουν κατασκευαστές αναπηρικών αμαξιδίων έχουν προκαλέσει σημαντικές καθυστερήσεις στις επισκευές για χρήστες όπως η Maureen Amirault, επηρεάζοντας την κινητικότητά τους.</li>
<li>Οι συνήγοροι των ατόμων με αναπηρία υποστηρίζουν την παροχή καλύτερων υπηρεσιών αναπηρικών αμαξιδίων για την αντιμετώπιση του προβλήματος του χρόνου επισκευής.</li>
<li>Η εξαγορά από ιδιωτικές εταιρείες μετοχικού κεφαλαίου είχε ως αποτέλεσμα την παράταση των χρόνων επισκευής, γεγονός που προκάλεσε την υπεράσπιση της βελτίωσης των υπηρεσιών αναπηρικών αμαξιδίων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/05/01/wheelchair-repair-delay-numotion-national-seating-mobility/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΟ έλεγχος των ιδιωτικών κεφαλαίων επηρεάζει τους χρόνους επισκευής αναπηρικών αμαξιδίων</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BandMatch: Μουσικοί για να σχηματίσουν μπάντες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το BandMatch είναι μια πλατφόρμα που διευκολύνει τις συνδέσεις μουσικών με κοντινούς καλλιτέχνες για τη δημιουργία συγκροτημάτων ή τη συνεργασία σε έργα.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να ανακαλύψουν λεπτομέρειες σχετικά με τις επερχόμενες συναυλίες στην περιοχή τους μέσω της πλατφόρμας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bandmatch.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZBandMatch: Μουσικοί για να σχηματίσουν μπάντες</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σπάνιοι τόμοι παραμυθιών των αδελφών Γκριμ που ανακαλύφθηκαν στην Πολωνία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές στην Πολωνία βρήκαν 27 πρωτότυπους τόμους παραμυθιών των αδελφών Γκριμ στο Πανεπιστήμιο Adam Mickiewicz στο Πόζναν, συμπεριλαμβανομένων σπάνιων εκτυπώσεων με υποσημειώσεις του συγγραφέα, προσελκύοντας το ενδιαφέρον των ειδικών της λογοτεχνίας και της λαογραφίας.</li>
<li>Η ανακάλυψη ανοίγει το δρόμο για μια πιο εμπεριστατωμένη μελέτη σχετικά με την επίδραση των αδελφών Γκριμ στην παγκόσμια λογοτεχνία.</li>
<li>Τα βιβλία αυτά, που πιθανώς αποκτήθηκαν μετά τον Β&#39; Παγκόσμιο Πόλεμο, υποδηλώνουν την πιθανότητα να υπάρχουν και σε άλλες βιβλιοθήκες έργα από την προσωπική συλλογή των αδελφών Γκριμ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.nv.ua/life/27-unique-volumes-of-grimm-brothers-fairy-tales-were-found-in-poland-50415035.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΣπάνιοι τόμοι παραμυθιών των αδελφών Γκριμ που ανακαλύφθηκαν στην Πολωνία</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συμπλοκή της πετρελαϊκής βιομηχανίας: Επίδραση στις τιμές του φυσικού αερίου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 2021, η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου αποκάλυψε ένα σύστημα καθορισμού των τιμών του πετρελαίου στο οποίο συμμετείχαν αμερικανικές πετρελαϊκές εταιρείες και η κυβέρνηση της Σαουδικής Αραβίας, με αποτέλεσμα να διογκωθούν οι τιμές της βενζίνης και να επιβαρυνθούν οι οικογένειες με ένα μέσο κόστος 3.000 δολαρίων.</li>
<li>Οι αμερικανικές πετρελαϊκές εταιρείες συνεργάστηκαν με τον ΟΠΕΚ για να περιορίσουν την προσφορά πετρελαίου, ενισχύοντας τις τιμές και προκαλώντας οικονομικές συνέπειες για τους καταναλωτές, γεγονός που οδήγησε σε συζητήσεις σχετικά με αντιμονοπωλιακές νομικές ενέργειες και κυβερνητικές παρεμβάσεις.</li>
<li>Η έρευνα της FTC ξεκίνησε συζητήσεις και εξετάσεις σχετικά με τις επιπτώσεις της κυριαρχίας στην αγορά και της χειραγώγησης των τιμών στους ρυθμούς πληθωρισμού και στα εταιρικά κέρδη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΣυμπλοκή της πετρελαϊκής βιομηχανίας: Επίδραση στις τιμές του φυσικού αερίου</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτίωση της τυπογραφίας με CSS Text Box Trim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ιδιότητα CSS Text Box Trim εξαλείφει τα λευκά κενά στην αρχή του κειμένου, βοηθώντας στην ακριβή ευθυγράμμιση του κειμένου με τα δοχεία και τα στοιχεία.</li>
<li>Το Safari Technology Preview υποστηρίζει αποκλειστικά αυτή την ιδιότητα, η οποία είναι χρήσιμη για το κεντράρισμα του κειμένου σε κουμπιά, την ευθυγράμμιση εικονιδίων και τη διατήρηση της συνέχειας του σχεδιασμού.</li>
<li>Παρά τις δυσκολίες υλοποίησης στα κυριότερα προγράμματα περιήγησης, η λειτουργία αυτή έχει δυνατότητες βελτίωσης της τυπογραφικής ακρίβειας και της συνοχής του σχεδιασμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jantimon/text-box-trim-examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZΒελτίωση της τυπογραφίας με CSS Text Box Trim</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Παρουσιάζουμε το Mistral 7B: Ένα Llama 3 Chatbot βασισμένο στο πρόγραμμα περιήγησης που λειτουργεί με WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας δημιούργησε το Mistral 7B και το Llama 3, διαδικτυακές διεπαφές παρόμοιες με το ChatGPT, ενισχύοντας την προσβασιμότητα του έργου WebLLM χωρίς να χρειάζονται εγκαταστάσεις ή εξαρτήσεις.</li>
<li>Το Mistral 7B και το Llama 3 επικεντρώνονται στη θεραπεία και την προπόνηση, δίνοντας προτεραιότητα στην προστασία της ιδιωτικής ζωής του χρήστη, διατηρώντας τα προσωπικά δεδομένα αποθηκευμένα τοπικά στον υπολογιστή του χρήστη.</li>
<li>Το Mistral 7B και το Llama 3 είναι κατάλληλο για Chrome ή Edge σε επιτραπέζιους υπολογιστές και μπορεί να επεκτείνει την υποστήριξη του προγράμματος περιήγησης ώστε να περιλαμβάνει WebGPU, επιτρέποντας ταχύτερες επόμενες φορτώσεις, καθώς το μοντέλο αποθηκεύεται στην προσωρινή μνήμη μετά την αρχική λήψη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abi/secret-llama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΠαρουσιάζουμε το Mistral 7B: Ένα Llama 3 Chatbot βασισμένο στο πρόγραμμα περιήγησης που λειτουργεί με WebGPU</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Βελτιστοποίηση των πρώτων αριθμών 1024-bit με το Rust: Rust: Μια επανάσταση στις επιδόσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας εξερευνά τους πρώτους αριθμούς δημιουργώντας 1024-bit πρώτους αριθμούς για τον αλγόριθμο RSA στο Rust, υλοποιώντας το Μικρό Θεώρημα του Φερμά, το τεστ πρωτοτυπίας Miller-Rabin και μια προσαρμοσμένη δομή δεδομένων BigInt.</li>
<li>Αξιοποιώντας την παράλληλη επεξεργασία και τους βελτιστοποιημένους αλγορίθμους, ο συγγραφέας επιτυγχάνει την εύρεση ενός prime 1024-bit σε περίπου 40ms κατά μέσο όρο, επιδεικνύοντας σημαντική βελτίωση των επιδόσεων.</li>
<li>Το έργο, αν και δεν είναι κρυπτογραφικά ασφαλές, προσφέρει πολύτιμες γνώσεις και ευκαιρίες μάθησης στον τομέα της παραγωγής πρώτων αριθμών και της βελτιστοποίησης αλγορίθμων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitchcomet.com/articles/1024-bit-primes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΒελτιστοποίηση των πρώτων αριθμών 1024-bit με το Rust: Rust: Μια επανάσταση στις επιδόσεις</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord Διαιτησία Opt-out: σε 30 ημέρες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η δημοσίευση εξετάζει τον κώδικα CSS για τη διαμόρφωση εφαρμογών ιστού, καλύπτοντας τη διάταξη, τη χρωματική θεματολογία και συγκεκριμένες προσαρμογές στοιχείων.</li>
<li>Παρέχει επίσης λεπτομέρειες σχετικά με την αποχώρηση από τη διαιτησία στο Discord εντός 30 ημερών μέσω email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/silverwuffamute.bsky.social/post/3kqbd476nvk2i</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZDiscord Διαιτησία Opt-out: σε 30 ημέρες</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Microsoft συνδέει τις αμοιβές στελεχών με βελτιώσεις ασφαλείας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Microsoft έχει επικριθεί για παραβιάσεις της ασφάλειας, επηρεάζοντας την εμπιστοσύνη διαφόρων ενδιαφερομένων τα τελευταία χρόνια.</li>
<li>Σε απάντηση, η Microsoft ξεκίνησε την &quot;Πρωτοβουλία για το ασφαλές μέλλον&quot; για να δώσει προτεραιότητα στην ασφάλεια, συνδέοντας τις αμοιβές των στελεχών με την επίτευξη των στόχων ασφαλείας.</li>
<li>Η πρωτοβουλία περιλαμβάνει σχέδια για βελτιωμένες πρακτικές ασφάλειας, όπως ο έλεγχος ταυτότητας με πολλαπλούς παράγοντες, η πρόσβαση με τα λιγότερα προνόμια και η ενισχυμένη παρακολούθηση του δικτύου, με τον CEO Satya Nadella να τονίζει τη σημασία της ασφάλειας έναντι των νέων χαρακτηριστικών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/05/microsoft-ties-executive-pay-to-security-following-multiple-failures-and-breaches/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΗ Microsoft συνδέει τις αμοιβές στελεχών με βελτιώσεις ασφαλείας</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nintendo στοχεύει σε 8k GitHub repos για το Yuzu Switch emulator takedowns]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Nintendo έστειλε περισσότερες από 8.000 ειδοποιήσεις κατάργησης DMCA σε αποθετήρια του GitHub που περιείχαν κώδικα από τον εξομοιωτή Yuzu Switch, κατηγορούμενη για προώθηση της πειρατείας.</li>
<li>Ο εξομοιωτής Yuzu διευθέτησε πρόσφατα μια αγωγή ύψους 2,4 εκατομμυρίων δολαρίων με τη Nintendo πριν από την πλημμύρα των ειδοποιήσεων κατάργησης στο GitHub.</li>
<li>Οι νομικές ενέργειες της Nintendo εναντίον εξομοιωτών, όπως το Yuzu, θα μπορούσαν να επηρεάσουν τις προσπάθειες που αποσκοπούν στη διατήρηση των παιχνιδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nintendo-blitzes-github-with-over-8000-emulator-related-dmca-takedowns-200021877.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΗ Nintendo στοχεύει σε 8k GitHub repos για το Yuzu Switch emulator takedowns</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένα ταξίδι ανακάλυψης: Ποδήλατο: Από την ανάπτυξη ιστοσελίδων στην επισκευή ποδηλάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 2020, ο αφηγητής ανακάλυψε το πάθος του για την επισκευή ποδηλάτων επισκευάζοντας δύο παλιά ποδήλατα, μαθαίνοντας μέσω της δοκιμής και του λάθους και διαδικτυακών πηγών.</li>
<li>Αυτό το χόμπι άλλαξε την οπτική τους για την εργασία, τα χειροπιαστά αντικείμενα και την εκπλήρωση σε σύγκριση με την καθημερινή τους εργασία στην ανάπτυξη ιστοσελίδων.</li>
<li>Η ενασχόληση με τη χειρωνακτική εργασία έφερε μια νέα ικανοποίηση και μια βαθύτερη εκτίμηση για τη χειροτεχνία και τον αντίκτυπό της τόσο στα αντικείμενα όσο και στα άτομα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tegowerk.eu/posts/bicycle-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZΈνα ταξίδι ανακάλυψης: Ποδήλατο: Από την ανάπτυξη ιστοσελίδων στην επισκευή ποδηλάτων</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργία του "ShapeUp": σε C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Daniel Hooper ανέπτυξε έναν τρισδιάστατο μοντελοποιητή με την ονομασία &quot;ShapeUp&quot; κατά τη διάρκεια μιας εβδομάδας προγραμματισμού χρησιμοποιώντας τη γλώσσα C και υπογεγραμμένα πεδία αποστάσεων με ακτίνες για τη σκοπιμότητα.</li>
<li>Διαχειρίστηκε τα σχήματα με στατική κατανομή μνήμης και ενσωμάτωσε μια διεπαφή χρήστη, γεννήτρια σκιαστών GLSL, επιλογή ποντικιού και εξαγωγή κύβων βάδισης.</li>
<li>Παρά τις προκλήσεις με τη βιβλιοθήκη raylib, ο Hooper ολοκλήρωσε το έργο, παράγοντας ένα λειτουργικό τρισδιάστατο μοντελοποιητή με 2300 γραμμές κώδικα C και 250 γραμμές κώδικα GLSL, ο οποίος είναι διαθέσιμος στο διαδίκτυο για προβολή και δοκιμή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielchasehooper.com/posts/shapeup/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZΔημιουργία του &quot;ShapeUp&quot;: σε C</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατακτώντας την κρυπτογραφία: Dan Boneh's In-Depth Course]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Πανεπιστήμιο του Στάνφορντ προσφέρει ένα διαδικτυακό μάθημα κρυπτογραφίας από τον Dan Boneh, το οποίο καλύπτει κρυπτογραφήματα ροής, κρυπτογραφήματα μπλοκ, ανταλλαγή κλειδιών και πολλά άλλα.</li>
<li>Το μάθημα παρέχει βιντεοδιαλέξεις, διαφάνειες και ένα δωρεάν εγχειρίδιο για μια ολοκληρωμένη κατανόηση των θεμάτων κρυπτογραφίας.</li>
<li>Οι μαθητές μπορούν να εξερευνήσουν θέματα όπως η ακεραιότητα μηνυμάτων, οι ψηφιακές υπογραφές και η κρυπτογράφηση δημόσιου κλειδιού με εμπεριστατωμένες επεξηγήσεις και πραγματικές εφαρμογές κάθε εβδομάδα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crypto.stanford.edu/~dabo/courses/OnlineCrypto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΚατακτώντας την κρυπτογραφία: Dan Boneh&apos;s In-Depth Course</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cardio Fitness: Κίνδυνοι για την υγεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο αξιολογεί πολυάριθμες μελέτες που εξετάζουν τον τρόπο με τον οποίο η καρδιοαναπνευστική ικανότητα (CRF) επηρεάζει τη θνησιμότητα, τις χρόνιες παθήσεις και τη συνολική ευημερία, υπογραμμίζοντας τη σημασία της τακτικής σωματικής δραστηριότητας για τη διατήρηση της καλής CRF.</li>
<li>Τονίζεται ο ισχυρός προγνωστικός χαρακτήρας της CRF για διάφορες εκβάσεις υγείας, προτείνοντας τη συνήθη μέτρηση της CRF σε κλινικά περιβάλλοντα για την αξιολόγηση της υγείας και τις παρεμβάσεις.</li>
<li>Χρειάζεται περισσότερη έρευνα για να αντιμετωπιστούν τα υπάρχοντα κενά στη βιβλιογραφία και να προσδιοριστεί η αιτιώδης σχέση μεταξύ των CRF και των αποτελεσμάτων για την υγεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bjsm.bmj.com/content/58/10/556</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZCardio Fitness: Κίνδυνοι για την υγεία</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Δημιουργία ενός καινοτόμου κινητήρα πυραύλων: Το ταξίδι της ανάπτυξης του κινητήρα E2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο κινητήρας E2 που δημιουργήθηκε από την ABL είναι ένας ανθεκτικός κινητήρας πυραύλων που τροφοδοτείται από Jet-A και υγρό οξυγόνο.</li>
<li>Παρά την έλλειψη άμεσης εμπειρίας στον τομέα της πρόωσης, ο Ryan Kuhn ηγήθηκε αποτελεσματικά του προγράμματος δίνοντας προτεραιότητα στην περιέργεια, τη διαίσθηση και τις πρακτικές μηχανολογικές λύσεις.</li>
<li>Το άρθρο περιγράφει λεπτομερώς τη διαδικασία σχεδιασμού, με έμφαση στον κύκλο του κινητήρα γεννήτριας αερίου, τον σχεδιασμό της στροβιλοαντλίας, τις προκλήσεις που αντιμετωπίστηκαν κατά την ανάπτυξη εξαρτημάτων του κινητήρα, όπως οι θάλαμοι καύσης και οι πτερωτές, και την ομάδα του AFRL που σημείωσε αξιοσημείωτη πρόοδο στην ανάπτυξη του κινητήρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ablspacesystems.com/p/building-e2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΔημιουργία ενός καινοτόμου κινητήρα πυραύλων: Το ταξίδι της ανάπτυξης του κινητήρα E2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανάπτυξη "sqlite-vec": SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Alex Garcia παρουσιάζει το sqlite-vec, μια νέα επέκταση SQLite για διανυσματική αναζήτηση, σχεδιασμένη να αντικαταστήσει το sqlite-vss, προσφέροντας προσαρμοσμένες συναρτήσεις SQL και εικονικούς πίνακες.</li>
<li>Γραμμένο αποκλειστικά σε γλώσσα C, το sqlite-vec στοχεύει στην ταχύτητα και την ενσωμάτωση, διαθέτοντας υποστήριξη πολλαπλών πλατφορμών για WebAssembly και κινητές συσκευές, καθώς και βελτιωμένη διαχείριση μνήμης.</li>
<li>Η επέκταση, η οποία βρίσκεται σε εξέλιξη, έχει προγραμματιστεί για μια επερχόμενη αρχική έκδοση.Ο προγραμματιστής αναζητά ευκαιρίες χορηγίας για να προωθήσει το έργο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexgarcia.xyz/blog/2024/building-new-vector-search-sqlite/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZΑνάπτυξη &quot;sqlite-vec&quot;: SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Microsoft απαγορεύει στην αστυνομία των ΗΠΑ να χρησιμοποιεί την αναγνώριση προσώπου AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Microsoft απαγορεύει στην αμερικανική αστυνομία να χρησιμοποιεί την παραγωγική τεχνητή νοημοσύνη για την αναγνώριση προσώπου στην υπηρεσία Azure OpenAI για να αντιμετωπίσει τις ανησυχίες σχετικά με τις προκαταλήψεις και τους κινδύνους στην τεχνολογία επιβολής του νόμου.</li>
<li>Η απαγόρευση καλύπτει την αναγνώριση προσώπου σε πραγματικό χρόνο σε κάμερες κινητών τηλεφώνων για την αστυνομία των ΗΠΑ, αλλά όχι για τις διεθνείς υπηρεσίες επιβολής του νόμου.</li>
<li>Αυτή η αλλαγή πολιτικής απορρέει από τις επικρίσεις για τη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης στην επιβολή του νόμου και υπογραμμίζει τη συνεργασία της Microsoft με το OpenAI σε διάφορους κυβερνητικούς φορείς, όπως το Υπουργείο Άμυνας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/microsoft-bans-u-s-police-departments-from-using-enterprise-ai-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΗ Microsoft απαγορεύει στην αστυνομία των ΗΠΑ να χρησιμοποιεί την αναγνώριση προσώπου AI</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backblaze Q1 2024 Drive Stats: 16TB: Τα αξιόπιστα μοντέλα ηγούνται του πακέτου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Backblaze δημοσίευσε την έκθεση με τα στατιστικά στοιχεία των δίσκων του πρώτου τριμήνου του 2024, εξετάζοντας 279.572 σκληρούς δίσκους, αποκαλύπτοντας ένα συνολικό ετήσιο ποσοστό αποτυχίας 1,41%.</li>
<li>Η έκθεση επισημαίνει μηδενικές αποτυχίες σε τρία μοντέλα δίσκων, συζητά μεγέθη δίσκων, κατασκευαστές και αξιοσημείωτα ευρήματα, όπως η αξιοπιστία των δίσκων 6TB της Seagate και η μετάβαση από τα μοντέλα 4TB της Toshiba στα μοντέλα 16TB.</li>
<li>Η μελέτη δείχνει μια στροφή προς τα παλαιότερα μοντέλα δίσκων που παρουσιάζουν βλάβες αργότερα στη διάρκεια ζωής τους, συνιστά συγκεκριμένα μοντέλα δίσκων για την αξιοπιστία τους και προσφέρει το σύνολο δεδομένων Drive Stats για δωρεάν λήψη, συνοδευόμενο από πληροφορίες του Andy Klein σχετικά με την αποθήκευση στο νέφος και την ασφάλεια των υπολογιστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q1-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZBackblaze Q1 2024 Drive Stats: 16TB: Τα αξιόπιστα μοντέλα ηγούνται του πακέτου</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RISC OS 5.30: Μια διαφορετική υπολογιστική εποχή για το Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το RISC OS 5.30 είναι η τελευταία έκδοση του αρχικού λειτουργικού συστήματος Arm OS, συμβατό με πλατφόρμες που βασίζονται στο Arm, όπως το Raspberry Pi, με υποστήριξη Wi-Fi και διάφορες εφαρμογές.</li>
<li>Το λειτουργικό σύστημα, με επικεφαλής τον Steve Revill από το RISC OS Open project, επικεντρώνεται στην ορθή εκτέλεση της έκδοσης, παρά το μοναδικό γραφικό περιβάλλον και τους περιορισμούς του, προσφέροντας εφαρμογές παραγωγικότητας και εργαλεία ανάπτυξης για σύγχρονο υλικό.</li>
<li>Το RISC OS, που δεν υποστηρίζει εξομοίωση παλαιών εφαρμογών, παρέχοντας μια αναδρομή σε μια διαφορετική εποχή υπολογιστών, είναι δωρεάν, ανοιχτού κώδικα και εξυπηρετεί μοντέλα Raspberry Pi έως 4 ή 400, παρέχοντας μια ξεχωριστή εμπειρία χρήσης από τα σύγχρονα λειτουργικά συστήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/02/rool_530_is_here/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZRISC OS 5.30: Μια διαφορετική υπολογιστική εποχή για το Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο θάνατος του πληροφοριοδότη της Boeing πυροδοτεί έρευνα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πληροφοριοδότης Τζος Ντιν, γνωστός για την αποκάλυψη ζητημάτων ασφάλειας των αεροσκαφών της Boeing, απεβίωσε με τραγικό τρόπο από απροσδόκητη ασθένεια, μετά τον πρόσφατο θάνατο ενός άλλου πληροφοριοδότη.</li>
<li>Ο Dean, πρώην ελεγκτής ποιότητας στον προμηθευτή της Boeing Spirit AeroSystems, κατηγόρησε την ανώτερη διοίκηση ότι παραβλέπει κατασκευαστικά ελαττώματα στο 737 MAX, ενώ ορισμένοι από τους ισχυρισμούς του επιβεβαιώθηκαν από συναδέλφους του.</li>
<li>Ο θάνατος τόσο του Dean όσο και του John Barnett, βετεράνου της Boeing, προκάλεσε ανησυχίες λόγω της χρονικής εγγύτητας και των περιστάσεων, προκαλώντας συνεχιζόμενες αστυνομικές έρευνες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newshub.co.nz/home/world/2024/05/whistleblower-josh-dean-of-boeing-supplier-spirit-aerosystems-dies-of-sudden-illness.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΟ θάνατος του πληροφοριοδότη της Boeing πυροδοτεί έρευνα</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο δεύτερος πληροφοριοδότης της Boeing πεθαίνει ξαφνικά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας δεύτερος πληροφοριοδότης της Boeing απεβίωσε με τραγικό τρόπο.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό αναφέρθηκε στις 2 Μαΐου 2024, με συνεχείς ενημερώσεις.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newsweek.com/boeing-whistleblower-joshua-dean-dies-sudden-illness-1896401</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΟ δεύτερος πληροφοριοδότης της Boeing πεθαίνει ξαφνικά</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πίκολο: Lua με μοναδικά χαρακτηριστικά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξερευνά το Piccolo, έναν διερμηνέα Lua χωρίς στοίβες που αναπτύχθηκε στο Rust, εστιάζοντας στο ασφαλές sandboxing και την ανθεκτικότητα.</li>
<li>Τα μοναδικά χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν συμμετρικές coroutines και προσαρμοσμένο χρονοπρογραμματισμό, με έμφαση στην αποτελεσματική συλλογή σκουπιδιών και τη διακοπή του κώδικα που εκτελείται.</li>
<li>Έμφαση στην απρόσκοπτη ενσωμάτωση με το οικοσύστημα Rust και στη δημιουργία διακριτικών διερμηνέων για διαφορετικά συστήματα, δυνατότητες για Rust coroutines στη Lua για εξορθολογισμένο ασύγχρονο προγραμματισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kyju.org/blog/piccolo-a-stackless-lua-interpreter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZΠίκολο: Lua με μοναδικά χαρακτηριστικά</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ουρακοτάγκος επιδεικνύει θεραπευτική συμπεριφορά χρησιμοποιώντας φυτό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας ουρακοτάγκος της Σουμάτρας με το όνομα Rakus χρησιμοποίησε μια φυτική πάστα για να θεραπεύσει μια πληγή στο μάγουλό του, σηματοδοτώντας την πρώτη παρατήρηση ενός άγριου ζώου που χρησιμοποιεί ένα φαρμακευτικό φυτό για θεραπεία.</li>
<li>Η συμπεριφορά αυτή υποδηλώνει μια πιθανή σύνδεση με την κοινή εξελικτική ιστορία μεταξύ ανθρώπων και μεγάλων πιθήκων, δείχνοντας ομοιότητες στη χρήση φαρμάκων.</li>
<li>Η πληγή του Rakus επουλώθηκε σε περίπου ένα μήνα μετά την εφαρμογή του φυτικού καταπλάσματος, υποδεικνύοντας μια πιθανή μαθημένη συμπεριφορά από τα μέλη της ομάδας του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68942123</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΟυρακοτάγκος επιδεικνύει θεραπευτική συμπεριφορά χρησιμοποιώντας φυτό</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αναζήτηση χάκερ: Hacker News: Σημασιολογική μηχανή αναζήτησης για Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Jonathan ανέπτυξε το Hacker Search, μια σημασιολογική μηχανή αναζήτησης για το Hacker News, χρησιμοποιώντας τα μοντέλα ενσωμάτωσης του OpenAI και τα παραδοσιακά ευρετήρια για το περιεχόμενο που έχει ανακτηθεί.</li>
<li>Η μηχανή αναζήτησης επιτρέπει στους χρήστες να ανακαλύπτουν εύκολα κορυφαίους συνδέσμους και περιλήψεις εισάγοντας λέξεις-κλειδιά ή περιγραφές, ενώ σχεδιάζει να επεκταθεί και σε συστάσεις ιστοριών με βάση τα ενδιαφέροντά τους.</li>
<li>Παρά τον ανταγωνισμό, το Hacker Search υπερτερεί στις αναζητήσεις με λέξεις-κλειδιά/συνταγές, προσφέροντας στους χρήστες μια ανώτερη εμπειρία κατά την πλοήγηση στο περιεχόμενο του Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackersearch.net</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΑναζήτηση χάκερ: Hacker News: Σημασιολογική μηχανή αναζήτησης για Hacker News</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καινοτόμα CSS Art: Div Showcase]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;A Single Div&quot; είναι ένα έργο σχεδίασης CSS από τον Lynn Fisher που παρουσιάστηκε στο GitHub μεταξύ 2014-2019, παρουσιάζοντας ποικίλα σχέδια κατασκευασμένα με τη χρήση ενός μόνο στοιχείου HTML.</li>
<li>Το έργο παρέχει την ευκαιρία να υποστηρίξετε τον καλλιτέχνη αγοράζοντας έναν καφέ και εξερευνώντας πρόσθετα ενιαία σχέδια div.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a.singlediv.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZΚαινοτόμα CSS Art: Div Showcase</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων Newchip αναδιπλώνεται: Chipchip: Ιδρυτές χάνουν εταιρείες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Newchip, ένας επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων, κήρυξε πτώχευση, οδηγώντας σε πλειστηριασμό των warrants από πάνω από 1.000 νεοφυείς επιχειρήσεις, με αποτέλεσμα ιδρυτές όπως η Lacey Hunter της TechAid να χάσουν τις εταιρείες τους.</li>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος Άντριου Ράιαν δέχτηκε επικρίσεις για το στυλ διαχείρισης που ακολουθούσε, ενώ οι χαμένες ευκαιρίες στη διαχείριση των warrants, αξίας ενδεχομένως 500 εκατομμυρίων δολαρίων, επιδείνωσαν την οικονομική κατάσταση της εταιρείας.</li>
<li>Η Deal Syndicate απέκτησε σημαντικό αριθμό warrants, ενώ σύντομα αναμένεται να πωληθούν και άλλα, αναδεικνύοντας τους κινδύνους που συνδέονται με τα προγράμματα επιτάχυνσης μέσα από τις εμπειρίες ιδρυτών όπως ο Garrett Temple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/they-thought-they-were-joining-an-accelerator-instead-they-lost-their-startups/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZΟ επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων Newchip αναδιπλώνεται: Chipchip: Ιδρυτές χάνουν εταιρείες</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αγγελίες εργασίας τεχνολογίας: 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πίνακας θέσεων εργασίας για εταιρείες που δημοσιεύουν αγγελίες, διευκρινίζοντας τις απαιτήσεις για απομακρυσμένες, επιτόπιες, εσωτερικές ή βίζα.</li>
<li>Ενθαρρύνει τους αναγνώστες να επικοινωνούν μόνο αν ενδιαφέρονται πραγματικά και ανακατευθύνει τους αναζητούντες εργασία σε άλλα θέματα αναζήτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40224213</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-02T00:00:00.000ZΑγγελίες εργασίας τεχνολογίας: 2024</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι γερουσιαστές ζητούν έρευνα της FTC για την κοινή χρήση δεδομένων θέσης των αυτοκινητοβιομηχανιών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι γερουσιαστές Wyden και Markey κάλεσαν την Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου να ελέγξει τις κορυφαίες αυτοκινητοβιομηχανίες για την ανταλλαγή δεδομένων θέσης των πελατών με τις αρχές επιβολής του νόμου χωρίς εντάλματα.</li>
<li>Λίγες αυτοκινητοβιομηχανίες απαιτούν εντάλματα για τα δεδομένα αυτά, ενώ άλλες τα δημοσιεύουν μετά από κλήτευση, εγείροντας ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και τις επιπτώσεις, ιδίως μετά την απόφαση του Ανώτατου Δικαστηρίου Dobbs για τα αναπαραγωγικά δικαιώματα.</li>
<li>Το αίτημα υπογραμμίζει την ανησυχία των γερουσιαστών για τις ανεπαρκείς εγγυήσεις προστασίας της ιδιωτικής ζωής κατά το χειρισμό των δεδομένων θέσης από τις αυτοκινητοβιομηχανίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wyden.senate.gov/news/press-releases/wyden-markey-reveal-automakers-provide-detailed-location-information-to-law-enforcement-without-a-warrant-rarely-notify-car-owners-request-ftc-investigate-broken-promises-to-protect-drivers-privacy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΟι γερουσιαστές ζητούν έρευνα της FTC για την κοινή χρήση δεδομένων θέσης των αυτοκινητοβιομηχανιών</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το εμβόλιο mRNA δείχνει υποσχόμενο κατά του γλοιοβλαστώματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές του Πανεπιστημίου της Φλόριντα δημιούργησαν ένα εμβόλιο κατά του καρκίνου με mRNA που στοχεύει στο γλοιοβλάστωμα, επαναπρογραμματίζοντας το ανοσοποιητικό σύστημα ώστε να καταπολεμήσει τον καρκίνο.</li>
<li>Το εμβόλιο δοκιμάστηκε σε τέσσερις ενήλικες και δέκα σκύλους συντροφιάς με όγκους στον εγκέφαλο και έδειξε ενθαρρυντικά αποτελέσματα στην τόνωση του ανοσοποιητικού συστήματος κατά των καρκινικών κυττάρων.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας τα καρκινικά κύτταρα του ασθενούς και λιπιδικά νανοσωματίδια για τη χορήγηση, αυτό το εξατομικευμένο εμβόλιο προχωρά σε μια εκτεταμένη κλινική δοκιμή φάσης Ι για τον καρκίνο του εγκεφάλου, μεταμορφώνοντας ενδεχομένως την ανοσοθεραπεία του καρκίνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/mrna-cancer-vaccine-reprograms-immune-system-to-tackle-glioblastoma/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΤο εμβόλιο mRNA δείχνει υποσχόμενο κατά του γλοιοβλαστώματος</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γνώση: Αντισυντακτικός επαναπροσδιορισμός του μεταπρογραμματισμού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έγγραφο ασκεί κριτική στους συντακτικούς περιορισμούς της Lisp και εισάγει την Cognition, μια νέα πλήρως μεταθετική γλώσσα που χρησιμοποιεί αντισυντακτικό.</li>
<li>Συζητείται η ανάπτυξη του Cognition, δίνοντας έμφαση στη συμβολοποίηση, τους οριοθέτες, τους αγνοούμενους χαρακτήρες, τις συγκεκριμένες εντολές και τους χαρακτήρες, μαζί με τους προσαρμόσιμους οριοθέτες και τα faliases του tokenizer.</li>
<li>Εξετάζει τα VMACROs, τους αναδρομικούς ορισμούς λέξεων, την ενσωμάτωση της διαλέκτου Brainfuck και τις εφαρμογές της Cognition στην επεξεργασία συμβολοσειρών και τη Συμβολική Τεχνητή Νοημοσύνη, αναδεικνύοντας την αυτοματοποίηση της σύνταξης και τη φιλοσοφική κομψότητα στον προγραμματισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ret2pop.nullring.xyz/blog/cognition.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΓνώση: Αντισυντακτικός επαναπροσδιορισμός του μεταπρογραμματισμού</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[16χρονος εγκαινιάζει το Factful: AI Startup" για την καταπολέμηση της παραπληροφόρησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Andrew, ένας μαθητής λυκείου, ανέπτυξε το Factful, μια διαδικτυακή εφαρμογή με τεχνητή νοημοσύνη για την πιστοποίηση της ακρίβειας και της αξιοπιστίας του διαδικτυακού περιεχομένου πέρα από τους ελέγχους γραμματικής.</li>
<li>Το Factful αξιολογεί το πλαίσιο, την πραγματολογικότητα, τη συνοχή και πολλά άλλα, με στόχο την καταπολέμηση της παραπληροφόρησης και τη διατήρηση της ακεραιότητας του περιεχομένου στην εποχή της πληροφορίας.</li>
<li>Οι χρήστες ενθαρρύνονται να δοκιμάσουν τη δωρεάν beta έκδοση του Factful στον ιστότοπό τους, παρέχοντας παράλληλα ανατροφοδότηση και υποστήριξη στον Andrew.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factful.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000Z16χρονος εγκαινιάζει το Factful: AI Startup&quot; για την καταπολέμηση της παραπληροφόρησης</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πώς να δημιουργήσετε κομψές παρουσιάσεις νεοφυών επιχειρήσεων: Αποκαλύπτοντας τα εργαλεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι άνθρωποι δημιουργούν βίντεο επίδειξης προϊόντων κάνοντας ζουμ στην ενεργή λειτουργία, προκαλώντας την περιέργεια για τα εργαλεία δημιουργίας τέτοιου περιεχομένου.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράστηκε έναν σύνδεσμο βίντεο επίδειξης προϊόντος ως παράδειγμα, τονίζοντας το ενδιαφέρον για εργαλεία που δεν φαίνονται άμεσα διαθέσιμα στο διαδίκτυο για αυτό το συγκεκριμένο στυλ βίντεο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40231790</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΠώς να δημιουργήσετε κομψές παρουσιάσεις νεοφυών επιχειρήσεων: Αποκαλύπτοντας τα εργαλεία</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσοχή στην απειλή ενίσχυσης του κόστους του AWS S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ενισχυτική επίθεση AWS S3 Denial of Wallet αποτελεί κίνδυνο για τις εταιρείες που αποθηκεύουν μεγάλα αρχεία δεδομένων στο AWS S3, προκαλώντας απροσδόκητες διακυμάνσεις κόστους λόγω των μεθόδων υπολογισμού του κόστους μεταφοράς δεδομένων.</li>
<li>Αυτή η επίθεση μπορεί να οδηγήσει σε σημαντικές απροσδόκητες δαπάνες για τις εταιρείες, ανεξάρτητα από το αν τα δεδομένα είναι διαθέσιμα στο κοινό, οι οποίες προέρχονται από ασυμφωνίες μεταξύ των ληφθέντων δεδομένων και των χρεωθέντων ποσών.</li>
<li>Τα μέτρα μετριασμού περιλαμβάνουν την εφαρμογή ειδοποιήσεων κόστους, την παρακολούθηση των αιτήσεων API και τον έλεγχο της πρόσβασης στους κάδους S3 για την αποτροπή πιθανής οικονομικής εκμετάλλευσης από κακόβουλους φορείς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.limbus-medtec.com/the-aws-s3-denial-of-wallet-amplification-attack-bc5a97cc041d?gi=67ac052cc1ce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΠροσοχή στην απειλή ενίσχυσης του κόστους του AWS S3</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Νέος έλεγχος για την τοξικότητα των εκπομπών ελαστικών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει τις πιθανές βλάβες από τις εκπομπές ελαστικών, εστιάζοντας ειδικά στη χημική ουσία 6PPD, η οποία ενέχει κινδύνους για το περιβάλλον και την ανθρώπινη υγεία.</li>
<li>Οι ερευνητές ανακάλυψαν μια σύνδεση μεταξύ του 6PPD και των θανάτων ψαριών, οδηγώντας τις ρυθμιστικές αρχές να εξετάσουν προσεκτικά αυτή τη χημική ουσία.</li>
<li>Η Καλιφόρνια προχώρησε στη ρύθμιση του 6PPD στα ελαστικά, γεγονός που ώθησε τους κατασκευαστές να διερευνήσουν εναλλακτικές επιλογές λόγω των σχετικών επιπτώσεων των εκπομπών των ελαστικών στην ποιότητα του αέρα και των υδάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-05-toxicity-fresh-scrutiny-salmon-die.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΝέος έλεγχος για την τοξικότητα των εκπομπών ελαστικών</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech Job Seekers Showcase για τον Μάιο 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι αναζητούντες εργασία μπορούν να μοιραστούν τα στοιχεία τους στην πλατφόρμα, όπως την τοποθεσία, τις τεχνολογικές δεξιότητες, το βιογραφικό τους και το email τους για ευκαιρίες απασχόλησης.</li>
<li>Μόνο άτομα που αναζητούν εργασία πρέπει να δημοσιεύουν, και οι αναγνώστες καλούνται να επικοινωνούν με τις παρεχόμενες διευθύνσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου για ερωτήσεις σχετικά με την εργασία.</li>
<li>Απαγορεύεται η χρήση αυτής της πλατφόρμας από πρακτορεία, εταιρείες προσλήψεων και πίνακες ευρέσεως εργασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40224210</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-02T00:00:00.000ZTech Job Seekers Showcase για τον Μάιο 2024</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αναβίωση του Neofetch: εξασφαλίζει την κοινοτική ανάπτυξη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Neofetch, ένα εργαλείο διεπαφής γραμμής εντολών για την εμφάνιση πληροφοριών συστήματος, έχει αρχειοθετηθεί λόγω αδράνειας.</li>
<li>Έχει δημιουργηθεί μια διχάλα για να εξασφαλιστεί η συνεχής ανάπτυξη της κοινότητας, αντιμετωπίζοντας την εκκρεμότητα των αιτημάτων για πιθανές βελτιώσεις.</li>
<li>Το fork θα αντιμετωπίσει και θα συγχωνεύσει ελλιπή αιτήματα, οδηγώντας ενδεχομένως σε αναβαθμίσεις των υφιστάμενων χαρακτηριστικών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LorenDB/neofetch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZΑναβίωση του Neofetch: εξασφαλίζει την κοινοτική ανάπτυξη</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η DEA των ΗΠΑ προτείνει την ανακατάταξη της μαριχουάνας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αμερικανική Υπηρεσία Καταπολέμησης Ναρκωτικών εξετάζει το ενδεχόμενο να επαναταξινομήσει τη μαριχουάνα σε λιγότερο επικίνδυνο ναρκωτικό, αναδιαμορφώνοντας ενδεχομένως τις πολιτικές για τα ναρκωτικά στη χώρα.</li>
<li>Ο πρόεδρος Μπάιντεν υποστηρίζει την αναθεώρηση των ομοσπονδιακών νόμων για τη μαριχουάνα και έχει χορηγήσει χάρη σε άτομα με καταδίκες για κατοχή.</li>
<li>Η προτεινόμενη αλλαγή μπορεί να ευθυγραμμίσει τις ομοσπονδιακές πολιτικές για τα ναρκωτικά με τα κινήματα νομιμοποίησης των πολιτειών και να απευθυνθεί σε νεότερους ψηφοφόρους, ωφελώντας ενδεχομένως τη δημόσια εικόνα του προέδρου Μπάιντεν.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/marijuana-biden-dea-criminal-justice-pot-f833a8dae6ceb31a8658a5d65832a3b8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZΗ DEA των ΗΠΑ προτείνει την ανακατάταξη της μαριχουάνας</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερευνώντας τη μουσική σημειογραφία στο CSS Grid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το πρωτότυπο Scribe χρησιμοποιεί το CSS Grid για να δημιουργήσει ένα μουσικό σύστημα που μοιάζει με πλέγμα για βελτιωμένη προσβασιμότητα και ομαλότητα της μουσικής σημειογραφίας στο διαδίκτυο.</li>
<li>Παρουσιάζει πώς να τοποθετείτε τα μουσικά σύμβολα σε μια κόλλα μέσω του πλέγματος CSS και των χαρακτηριστικών δεδομένων, να τροποποιείτε τη διάταξη και τις αποστάσεις μεταξύ τους με τη χρήση CSS και επισημαίνει τους περιορισμούς και τις πιθανές βελτιώσεις του συστήματος.</li>
<li>Τα πρόσθετα χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν διαχωρισμό των στίχων για ντραμς και πιάνο, απόδοση πολλών στίχων και προσφέρει ένα μεταφερόμενο lead sheet για ένα πρότυπο τζαζ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cruncher.ch/blog/printing-music-with-css-grid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZΕξερευνώντας τη μουσική σημειογραφία στο CSS Grid</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτιστοποίηση του αυτοματισμού υποδομών με την Pyinfra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το pyinfra είναι ένα εργαλείο Python για την αυτοματοποίηση υποδομών, με ταχύτητα, επεκτασιμότητα και ευελιξία για ad-hoc εντολές, ανάπτυξη υπηρεσιών και διαχείριση ρυθμίσεων.</li>
<li>Προσφέρει ταχεία εκτέλεση, άμεση αποσφαλμάτωση, μηδενικές λειτουργίες και ενσωμάτωση με συνδέσμους, καθιστώντας το μια ολοκληρωμένη λύση για την αυτοματοποίηση υποδομών.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να εγκαταστήσουν το pyinfra μέσω pip, να εκτελούν εντολές μέσω SSH, να ορίζουν καταστάσεις χρησιμοποιώντας λειτουργίες και να αναπτύσσουν εργασίες χρησιμοποιώντας κώδικα Python, με την ευελιξία να το επεκτείνουν χρησιμοποιώντας το οικοσύστημα πακέτων Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyinfra.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZΒελτιστοποίηση του αυτοματισμού υποδομών με την Pyinfra</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Borgo: Μια στατικά τυποποιημένη γλώσσα που μεταγλωττίζει σε Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Borgo είναι μια νέα γλώσσα προγραμματισμού που μεταφέρεται στην Go, συνδυάζοντας την απλότητα της Go με την εκφραστικότητα της Rust.</li>
<li>Περιλαμβάνει αλγεβρικούς τύπους δεδομένων, αντιστοίχιση προτύπων, χειρισμό σφαλμάτων με τον τελεστή ? και είναι συμβατό με υπάρχοντα πακέτα Go.</li>
<li>Η σύνταξη του Borgo μοιάζει με το Rust, με προαιρετικές άνω και κάτω τελεία, και προσφέρει χαρακτηριστικά όπως Option για το χειρισμό του nil, Result για πολλαπλές τιμές επιστροφής, που επιδεικνύονται μέσω ενός παραδείγματος παιχνιδιού μαντεψιάς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/borgo-lang/borgo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZBorgo: Μια στατικά τυποποιημένη γλώσσα που μεταγλωττίζει σε Go</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit Exposed: 10 μήνες αργότερα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι χρήστες του Reddit Blaze και Lemmy.world βρήκαν bots να αναδημοσιεύουν ένα ολόκληρο νήμα, σχόλιο προς σχόλιο, πανομοιότυπα, μετά από 10 μήνες.</li>
<li>Η ανακάλυψη αυτή αναδεικνύει την παρουσία των bots στο Reddit, που επιδίδονται σε επαναλαμβανόμενες συμπεριφορές και ενδεχομένως χειραγωγούν τις συζητήσεις.</li>
<li>Το περιστατικό εγείρει ανησυχίες σχετικά με την αυθεντικότητα των αλληλεπιδράσεων και του περιεχομένου των χρηστών στην πλατφόρμα, υπογραμμίζοντας τη σημασία του εντοπισμού και της αντιμετώπισης των δραστηριοτήτων bot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemmy.blahaj.zone/post/11615413</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZReddit Exposed: 10 μήνες αργότερα</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extension.js: Βελτιστοποιημένο εργαλείο δημιουργίας επεκτάσεων ιστού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Extension.js είναι ένα εργαλείο ανάπτυξης επεκτάσεων του προγράμματος περιήγησης που βελτιώνει τη διαδικασία προσφέροντας ενσωματωμένη υποστήριξη για TypeScript, WebAssembly, React και σύγχρονη JavaScript.</li>
<li>Αφαιρεί την απαίτηση για πολύπλοκες διαμορφώσεις και οδηγίες εγκατάστασης, επιτρέποντας στους προγραμματιστές να επικεντρωθούν στον προγραμματισμό.</li>
<li>Το εργαλείο μπορεί να ενσωματωθεί απρόσκοπτα σε σενάρια npm, απλοποιώντας τη δημιουργία επεκτάσεων cross-browser χωρίς την ανάγκη διαμόρφωσης της κατασκευής. Δημιουργήθηκε αρχικά για την εκπαίδευση σχετικά με την ανάπτυξη επεκτάσεων, είναι τώρα ανοιχτό για δημόσια χρήση με ενθαρρυντικά σχόλια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cezaraugusto/extension.js</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZExtension.js: Βελτιστοποιημένο εργαλείο δημιουργίας επεκτάσεων ιστού</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το σύστημα αρχείων File: Unix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ffs είναι ένα σύστημα αρχείων που επιτρέπει στους χρήστες να προσαρτούν ημι-δομημένα δεδομένα όπως το JSON σε ένα σύστημα αρχείων Unix, επιτρέποντας τον χειρισμό τους με τυπικά εργαλεία κελύφους.</li>
<li>Υποστηρίζει τις μορφές JSON, YAML και TOML, επιτρέποντας την επεξεργασία αρχείων in-place, απαιτεί FUSE στο Linux και macFUSE στο macOS και έχει άδεια χρήσης υπό την GPLv3.</li>
<li>Το ffs αναπτύχθηκε από την mgree και προσφέρει μια διαφορετική προσέγγιση για την επεξεργασία δεδομένων στη γραμμή εντολών σε σύγκριση με εργαλεία όπως το jq και το gron.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mgree.github.io/ffs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZΤο σύστημα αρχείων File: Unix</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penpot 2.0: Το νέο διαδικτυακό εργαλείο σχεδιασμού ανοιχτού κώδικα για απρόσκοπτη συνεργασία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Penpot 2.0 είναι μια νέα έκδοση ενός διαδικτυακού εργαλείου σχεδιασμού ανοικτού κώδικα που προωθεί τη συνεργασία μεταξύ σχεδιαστών και προγραμματιστών.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να φιλοξενήσουν μόνοι τους το Penpot, επωφελούμενοι από τις ενσωματώσεις, την ανοιχτή προσέγγιση σχεδιασμού και την υποστηρικτική κοινότητα, με μαρτυρίες που υπογραμμίζουν τους φιλικούς προς το χρήστη ελέγχους και τις λειτουργίες που εστιάζουν στον προγραμματιστή.</li>
<li>Το εργαλείο αξιοποιεί με έξυπνο τρόπο τα πρότυπα ιστού και ανάπτυξης για να ενισχύσει τη διαδικασία σχεδιασμού και ανάπτυξης, προωθώντας μια απρόσκοπτη ροή εργασίας, όπως παρουσιάστηκε στο συνέδριο Penpot Fest που προωθεί τη συνεργασία μεταξύ σχεδιαστών και προγραμματιστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://penpot.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZPenpot 2.0: Το νέο διαδικτυακό εργαλείο σχεδιασμού ανοιχτού κώδικα για απρόσκοπτη συνεργασία</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η επιχειρηματική αφύπνιση της Ευρώπης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας αμφισβητεί τα στερεότυπα αναδεικνύοντας τη σκληρή δουλειά και τη νοοτροπία ανάληψης κινδύνων των Ευρωπαίων επιχειρηματιών, αντικρούοντας την αντίληψη ότι οι Ευρωπαίοι είναι τεμπέληδες και δεν αναλαμβάνουν κινδύνους σε σύγκριση με τους Αμερικανούς.</li>
<li>Οι προτάσεις περιλαμβάνουν την καθιέρωση μιας τυποποιημένης νομικής οντότητας στην ΕΕ, την ενίσχυση της αγγλικής εκπαίδευσης και την προσπάθεια δημιουργίας μιας ενιαίας επιχειρηματικής αγοράς για την αντιμετώπιση εμποδίων όπως οι κανονιστικές διαφοροποιήσεις και η περιορισμένη υποστήριξη σε πρώιμο στάδιο για νεοφυείς επιχειρήσεις.</li>
<li>Οι προτάσεις αυτές αποσκοπούν στην προώθηση ενός ευνοϊκότερου περιβάλλοντος για την επιχειρηματικότητα στην Ευρώπη και ενθαρρύνουν τους υπεύθυνους χάραξης πολιτικής να επανεξετάσουν τις στρατηγικές για την ενίσχυση του επιχειρηματικού τοπίου της ηπείρου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://klinger.io/posts/eu-acc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZΗ επιχειρηματική αφύπνιση της Ευρώπης</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερεύνηση νευρωνικών δικτύων με διαφοροποιήσιμο προγραμματισμό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το βιβλίο &quot;Οι περιπέτειες της Αλίκης σε μια διαφορίσιμη χώρα των θαυμάτων&quot; είναι ένα βιβλίο που εισάγει τα νευρωνικά δίκτυα και τον διαφορίσιμο προγραμματισμό, δίνοντας έμφαση στην αυτόματη διαφοροποίηση για τη βελτιστοποίηση συναρτήσεων.</li>
<li>Το βιβλίο καλύπτει τεχνικές σχεδιασμού για ακολουθίες, γραφήματα, κείμενα και ακουστικά, εστιάζοντας σε συνελικτικά, προσοχικά και επαναλαμβανόμενα μπλοκ, και χρησιμοποιεί το PyTorch και το JAX για να εξηγήσει προηγμένα μοντέλα, όπως μεγάλα γλωσσικά μοντέλα και πολυτροπικές αρχιτεκτονικές.</li>
<li>Πρόσθετα κεφάλαια θα εμβαθύνουν σε θέματα όπως η επαναχρησιμοποίηση μοντέλων, η εκτίμηση πυκνότητας, ο υπολογισμός υπό όρους και η αποσφαλμάτωση μοντέλων, με στόχο να γεφυρώσουν τη θεωρία και την πρακτική εφαρμογή του κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sscardapane.it/alice-book</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZΕξερεύνηση νευρωνικών δικτύων με διαφοροποιήσιμο προγραμματισμό</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Tesla απολύει ολόκληρη την ομάδα Supercharger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Tesla πραγματοποιεί πρόσθετες απολύσεις, με το σύνολο της ομάδας Supercharger να επηρεάζεται από τις μειώσεις.</li>
<li>Η απόφαση της εταιρείας να συμπεριλάβει την ομάδα Supercharger στις περικοπές έχει τραβήξει την προσοχή λόγω της σημασίας του δικτύου Supercharger στην υποδομή της Tesla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2024/04/29/tesla-conducting-more-layoffs-including-entire-supercharger-team/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZΗ Tesla απολύει ολόκληρη την ομάδα Supercharger</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η DEA θα ανακατατάξει την κάνναβη από το Πρόγραμμα Ι στο ΙΙΙ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η DEA θα επαναταξινομήσει την κάνναβη από το Πίνακα Ι στο Πίνακα ΙΙΙ βάσει σύστασης του Υπουργείου Υγείας και Ανθρωπίνων Υπηρεσιών, αναγνωρίζοντας τα θεραπευτικά της οφέλη.</li>
<li>Παρά την αναταξινόμηση, οι προκλήσεις παραμένουν λόγω των αποκλίσεων μεταξύ των κρατικών και ομοσπονδιακών νόμων περί κάνναβης.</li>
<li>Η διαδικασία περιλαμβάνει εξέταση από το Γραφείο Διαχείρισης και Προϋπολογισμού του Λευκού Οίκου, δημόσια σχόλια, διοικητικές ακροάσεις και τελική απόφαση πριν από την εφαρμογή οποιασδήποτε αλλαγής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://norml.org/blog/2024/04/30/dea-accepts-health-agencys-recommendation-to-reclassify-cannabis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZΗ DEA θα ανακατατάξει την κάνναβη από το Πρόγραμμα Ι στο ΙΙΙ</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ξεκλειδώνοντας τη δημιουργικότητα με το StoryDiffusion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το StoryDiffusion είναι ένα ευέλικτο εργαλείο που χρησιμοποιεί τη συνεπή αυτοπροσοχή για τη δημιουργία εντυπωσιακών κόμικς, βίντεο υψηλής ποιότητας και τη διατήρηση της συνοχής των χαρακτήρων.</li>
<li>Παράγει συνεκτικές εικόνες χαρακτήρων κινουμένων σχεδίων, διαχειρίζεται ταυτόχρονα πολλαπλά αναγνωριστικά χαρακτήρων και μπορεί να ενσωματώσει εικόνες που εισάγει ο χρήστης ως συνθήκες.</li>
<li>Εμπνευσμένο από το στυλ της Bulma, το εργαλείο χρησιμοποιεί ένα σύστημα πρόβλεψης κίνησης για να βελτιώσει την ποιότητα και τη μοναδικότητά του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://storydiffusion.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZΞεκλειδώνοντας τη δημιουργικότητα με το StoryDiffusion</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arti: Έργο Rust που υλοποιεί πρωτόκολλα ανωνυμίας Tor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Arti είναι ένα έργο Rust που υλοποιεί τα πρωτόκολλα ανωνυμίας Tor, παρέχοντας έναν λειτουργικό πελάτη Tor με πρώιμη υποστήριξη για υπηρεσίες onion.</li>
<li>Η ανάπτυξη συνεχίζεται για την ενίσχυση της ασφάλειας ώστε να ταιριάζει με την υλοποίηση του Tor σε C, καθιστώντας το προς το παρόν κατάλληλο μόνο για πειραματικούς σκοπούς.</li>
<li>Η πιο πρόσφατη έκδοση είναι η έκδοση 1.2.0, προσφέροντας διάφορους πόρους όπως README, αποθετήριο πηγής, τεκμηρίωση API, οδηγίες συνεισφοράς, συχνές ερωτήσεις και λεπτομέρειες σχετικά με το Tor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tpo.pages.torproject.net/core/arti/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZArti: Έργο Rust που υλοποιεί πρωτόκολλα ανωνυμίας Tor</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Webb αποκαλύπτει το νεφέλωμα της κεφαλής του αλόγου με πρωτοφανή λεπτομέρεια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το διαστημικό τηλεσκόπιο James Webb της NASA/ESA/CSA κατέγραψε υπέρυθρες εικόνες υψηλής ανάλυσης του νεφελώματος Horsehead στον αστερισμό του Ωρίωνα, παρουσιάζοντας τα περίπλοκα χαρακτηριστικά και τη σύνθεσή του.</li>
<li>Οι παρατηρήσεις με τα όργανα MIRI και NIRCam του Webb αποκάλυψαν λεπτομερείς δομές και μοτίβα στο νεφέλωμα, επιτρέποντας στους αστρονόμους να εμβαθύνουν στις φυσικές και χημικές διεργασίες που διαμορφώνουν αυτή την περιοχή και την εξέλιξή της.</li>
<li>Το Webb, μια συνεργασία μεταξύ της ESA, της NASA και της CSA, αποτελεί το πιο τεράστιο και εντυπωσιακό τηλεσκόπιο στο διάστημα, παρέχοντας κρίσιμες γνώσεις για μελλοντικές αστρονομικές έρευνες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_captures_iconic_Horsehead_Nebula_in_unprecedented_detail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΟ Webb αποκαλύπτει το νεφέλωμα της κεφαλής του αλόγου με πρωτοφανή λεπτομέρεια</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ζευγάρι από την Τσεχική Δημοκρατία αποκαλύφθηκε ως κατάσκοπος της GRU στην Ευρώπη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα αντρόγυνο στην Τσεχική Δημοκρατία έχει ταυτοποιηθεί ως κατάσκοποι της GRU, οι οποίοι συμμετείχαν σε βομβιστικές επιθέσεις και δηλητηριάσεις σε όλη την Ευρώπη.</li>
<li>Η εμπλοκή του ζευγαριού σε τέτοιες επικίνδυνες δραστηριότητες αναδεικνύει την εκτεταμένη εμβέλεια και τις επιχειρήσεις της GRU σε ευρωπαϊκές περιοχές.</li>
<li>Η αποκάλυψη αυτή υπογραμμίζει τη συνεχιζόμενη απειλή που συνιστούν η κρατική κατασκοπεία και οι μυστικές επιχειρήσεις στις διεθνείς υποθέσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theins.ru/en/politics/271205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΖευγάρι από την Τσεχική Δημοκρατία αποκαλύφθηκε ως κατάσκοπος της GRU στην Ευρώπη</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η φιλική προς το απόρρητο εφαρμογή παρακολούθησης εμμήνου ρύσεως διατηρεί τα δεδομένα ασφαλή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε μια εφαρμογή παρακολούθησης περιόδου λόγω ανησυχιών για την προστασία της ιδιωτικής ζωής σχετικά με τις υπάρχουσες εφαρμογές που αποθηκεύουν δεδομένα στο διαδίκτυο.</li>
<li>Η εφαρμογή έχει μια απλή διάταξη ημερολογίου και αποθηκεύει τα δεδομένα μόνο τοπικά στη συσκευή του χρήστη, αντιμετωπίζοντας τις ανησυχίες για την προστασία της ιδιωτικής ζωής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=earlyowlsoftware.justme.justme&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΗ φιλική προς το απόρρητο εφαρμογή παρακολούθησης εμμήνου ρύσεως διατηρεί τα δεδομένα ασφαλή</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μάχη του Internet Archive για επιβίωση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Internet Archive έχει εμπλακεί στη δίκη &quot;Hachette v. Internet Archive&quot; για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων μέσω του προγράμματος ελεγχόμενου ψηφιακού δανεισμού, θέτοντας σε κίνδυνο το αρχειακό του έργο.</li>
<li>Το Ίδρυμα GNOME αντιμετωπίζει οικονομικές δυσκολίες, εξαντλώντας τις αποταμιεύσεις του και εξετάζοντας ενδεχομένως το ενδεχόμενο απολύσεων προσωπικού.</li>
<li>Η Microsoft αποκάλυψε τον ιστορικό πηγαίο κώδικα του MS-DOS 4.0, προκαλώντας ανησυχίες για την αυθεντικότητα και τη μεταγλώττιση, ενώ η Red Hat δέχεται πυρά για υποτιθέμενες παραλείψεις δεοντολογίας και για την καλλιέργεια μιας κουλτούρας σιωπής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5556650/the-internet-archives-last-ditch-effort-to-save-itself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZΗ μάχη του Internet Archive για επιβίωση</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προχωρημένες δοκιμές GPT-4.5 στην πλατφόρμα LMSYS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το gpt2-chatbot είναι ένα προηγμένο μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης που είναι προσβάσιμο στο chat.lmsys.org για συνομιλίες και συγκριτικές δοκιμές, παρουσιάζοντας υψηλές επιδόσεις όπως το GPT-4 και το Claude Opus.</li>
<li>Εικάζεται ως μια πρώιμη έκδοση του GPT-4.5, που αξιοποιεί τεχνικές όπως η Chain-of-Thought, και δημιουργεί συζητήσεις για δεσμούς με το OpenAI και το LMSYS, ενδεχομένως για τη συλλογή δεδομένων.</li>
<li>Οι χρήστες παροτρύνονται να δοκιμάζουν το μοντέλο, να προσφέρουν ανατροφοδότηση, να σημειώνουν συγκεκριμένους περιορισμούς του ποσοστού και να χρησιμοποιούν μοναδικά σημεία για συμπερασμό, με τη συμβουλή να αξιολογούν τις πληροφορίες με σκεπτικισμό και συλλογισμό βασισμένο σε αποδείξεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rentry.co/GPT2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZΠροχωρημένες δοκιμές GPT-4.5 στην πλατφόρμα LMSYS</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερευνώντας τα πιτσιλίσματα μπογιάς ως έγκυρα προγράμματα Perl (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία του Colin McMillen που παρουσιάστηκε στο SIGBOVIK 2019 ασχολείται με τη δημιουργία πιτσιλιών μπογιάς που δεν σχηματίζουν έγκυρα προγράμματα Perl.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας λογισμικό OCR, ο McMillen ανακάλυψε ότι μόνο το 93% των πιτσιλισμάτων μπογιάς αναγνωρίστηκε ως έγκυρα προγράμματα Perl.</li>
<li>Η εργασία παρουσιάζει παραδείγματα πιτσιλισμάτων μπογιάς που απέτυχαν να χαρακτηριστούν ως έγκυρος κώδικας Perl, μαζί με συμπληρωματικό υλικό, όπως μια γκαλερί πιτσιλισμάτων μπογιάς και τα αντίστοιχα έγκυρα αντίστοιχα Perl για βαθύτερη ανάλυση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mcmillen.dev/sigbovik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΕξερευνώντας τα πιτσιλίσματα μπογιάς ως έγκυρα προγράμματα Perl (2019)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αναβάθμιση ενός καταναλωτικού NAS με προσαρμοσμένη πλακέτα πλάτης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας προσάρμοσε το NAS Terramaster F2-221 δημιουργώντας μια νέα πλακέτα πλάτης, επεκτείνοντας τις θύρες SATA με έναν ελεγκτή ASM1061 PCIe και ενσωματώνοντας έναν SSD NVMe για βελτιωμένη απόδοση.</li>
<li>Παρά τις αρχικές ανησυχίες σχετικά με τη συμβατότητα του BIOS, η ενδελεχής έρευνα του συγγραφέα, ο σχεδιασμός πρωτοτύπου PCB και οι βελτιώσεις του σχεδιασμού οδήγησαν σε επιτυχή αποτελέσματα.</li>
<li>Οι λεπτομέρειες και τα αποτελέσματα του έργου είναι διαθέσιμα για κοινή χρήση στο GitHub, παρουσιάζοντας μια DIY προσέγγιση για τη βελτίωση της λειτουργικότητας των NAS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codedbearder.com/posts/f3-backplane/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΑναβάθμιση ενός καταναλωτικού NAS με προσαρμοσμένη πλακέτα πλάτης</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί η SQLite προτιμά τη μεταγλώττιση bytecode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το προσχέδιο εξετάζει τη χρήση του bytecode και της μεθόδου δέντρου αντικειμένων σε μηχανές βάσεων δεδομένων SQL, με ιδιαίτερη έμφαση στην SQLite. Αναπτύσσει τα πλεονεκτήματα της μεταγλώττισης bytecode, συμπεριλαμβανομένης της βελτιωμένης αναγνωσιμότητας, της ευκολότερης αποσφαλμάτωσης, της σταδιακής εκτέλεσης, του μειωμένου μεγέθους και της δυνητικά βελτιωμένης απόδοσης.</li>
<li>Επιπλέον, εξετάζει τα πλεονεκτήματα του μετασχηματισμού του κώδικα σε ένα δέντρο αντικειμένων, επιτρέποντας προσαρμοστικές επιλογές σχεδιασμού ερωτημάτων και διευκολύνοντας τον παραλληλισμό των προγραμμάτων ροής δεδομένων.</li>
<li>Το έγγραφο ορίζει επίσης τον bytecode και τα αφηρημένα συντακτικά δέντρα (AST), ρίχνοντας φως στις διαδικασίες ανάπτυξης και αποσφαλμάτωσης εντός του SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/draft/whybytecode.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZΓιατί η SQLite προτιμά τη μεταγλώττιση bytecode</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η FCC επιβάλλει πρόστιμο 200 εκατ. δολαρίων στους ασύρματους παρόχους για κατάχρηση δεδομένων τοποθεσίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η FCC επέβαλε πρόστιμο στις AT&amp;T, Sprint, T-Mobile και Verizon ύψους περίπου 200 εκατομμυρίων δολαρίων για παράνομη κοινή χρήση δεδομένων θέσης πελατών χωρίς συγκατάθεση ή κατάλληλες διασφαλίσεις.</li>
<li>Οι μεταφορείς πωλούσαν πληροφορίες τοποθεσίας σε τρίτους χωρίς τη συγκατάθεση των πελατών και συνέχισαν να το κάνουν παρά τις αναποτελεσματικές διασφαλίσεις, γεγονός που οδήγησε σε έρευνες της FCC.</li>
<li>Η FCC υπογράμμισε τη σημασία της προστασίας των προσωπικών δεδομένων και της εξασφάλισης της θετικής συναίνεσης των πελατών, συστήνοντας την ειδική ομάδα για την προστασία της ιδιωτικής ζωής και την προστασία των δεδομένων για την αντιμετώπιση των ζητημάτων προστασίας της ιδιωτικής ζωής στον τομέα των τηλεπικοινωνιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-402213A1.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΗ FCC επιβάλλει πρόστιμο 200 εκατ. δολαρίων στους ασύρματους παρόχους για κατάχρηση δεδομένων τοποθεσίας</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χώρος εργασίας GitHub Copilot: Βελτίωση της συνάφειας μοντέλου AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανακτήσιμη-ενισχυμένη παραγωγή (RAG) αξιοποιεί πολλαπλές πηγές δεδομένων για να παρέχει στα παραγωγικά μοντέλα τεχνητής νοημοσύνης ενημερωμένες πληροφορίες και οργανωτική γνώση.</li>
<li>Η RAG συμβάλλει στη διασφάλιση ότι τα μοντέλα ΤΝ παραμένουν επίκαιρα και συναφή, ενσωματώνοντας ποικίλα δεδομένα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.blog/2024-04-29-github-copilot-workspace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΧώρος εργασίας GitHub Copilot: Βελτίωση της συνάφειας μοντέλου AI</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple υποχρεούται να ανοίξει το iPadOS για sideloading εντός 6 μηνών, σύμφωνα με την απόφαση της ΕΕ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ΕΕ διέταξε την Apple να επιτρέψει το sideloading στο iPadOS και να συμμορφωθεί με τους κανόνες του Digital Markets Act, όπως το iPhone, εντός έξι μηνών.</li>
<li>Η απόφαση αυτή αποσκοπεί στην ενίσχυση της ευελιξίας και της χρήσης των εφαρμογών στις συσκευές της Apple, καθιστώντας ενδεχομένως τα iPad πιο κατάλληλα ως εναλλακτικές λύσεις για φορητούς υπολογιστές.</li>
<li>Η Apple ενδέχεται να αντιμετωπίσει πρόσθετο έλεγχο και τις απαραίτητες προσαρμογές για να ανταποκριθεί στα πρότυπα της ΕΕ, με τις πρόσφατες αναθεωρήσεις της πολιτικής του App Store να συνδέονται ενδεχομένως με τις προσπάθειες συμμόρφωσης με την DMA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/apple/2024/04/apple-must-open-ipados-to-sideloading-within-6-months-eu-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΗ Apple υποχρεούται να ανοίξει το iPadOS για sideloading εντός 6 μηνών, σύμφωνα με την απόφαση της ΕΕ</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τυχαίες εγγραφές: της Ισλανδίας: Η γκάφα της προεδρικής κούρσας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>11 άτομα έγιναν ακούσια υποψήφιοι για την ισλανδική προεδρία λόγω σφάλματος στη διαδικασία ψηφιακής υποστήριξης, όπου οι χρήστες μπέρδεψαν το κουμπί &quot;Σύνδεση&quot; με την υποστήριξη ενός υποψηφίου.</li>
<li>Οι δημοσιογράφοι που αποκάλυψαν το πρόβλημα προκάλεσαν τον επανασχεδιασμό της ιστοσελίδας για την ενίσχυση της σαφήνειας και την αποφυγή μελλοντικών τυχαίων εγγραφών, τονίζοντας τη σημασία των διακριτών CTAs και της οπτικής ιεραρχίας για καλύτερη εμπειρία του χρήστη.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει την ανάγκη για διαισθητικά στοιχεία σχεδιασμού για την αποφυγή σφαλμάτων των χρηστών και την εξασφάλιση απρόσκοπτης πλοήγησης στις ψηφιακές πλατφόρμες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uxdesign.cc/how-do-you-accidentally-run-for-president-of-iceland-0d71a4785a1e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΤυχαίες εγγραφές: της Ισλανδίας: Η γκάφα της προεδρικής κούρσας</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threlte: Svelte και Three.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Threlte είναι ένα 3D πλαίσιο ιστού που βασίζεται στο Svelte και το Three.js, παρέχοντας δηλωτική κλιμάκωση συστατικών και ολοκληρωμένη πρόσβαση στις λειτουργίες του Three.js.</li>
<li>Προσφέρει ενσωματώσεις για μηχανές φυσικής, βιβλιοθήκες κινούμενων σχεδίων και μετατροπή αρχείων GLTF, καθώς και διάφορα στοιχεία και βοηθητικά προγράμματα που υποστηρίζουν προσαρμοσμένα στηρίγματα και συμβάντα μέσω πρόσθετων προγραμμάτων.</li>
<li>Το πλαίσιο έχει αποσπάσει επαίνους από προγραμματιστές και δημιουργούς, με προσιτή τεκμηρίωση και μια φιλόξενη κοινότητα στο Discord για νέα μέλη που θέλουν να εμβαθύνουν στο Threlte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threlte.xyz/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZThrelte: Svelte και Three.js</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ρύθμιση της τεχνητής νοημοσύνης: εξισορρόπηση της καινοτομίας και της ασφάλειας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SB-1047, ένα νομοσχέδιο που στοχεύει στην ασφάλεια της ανάπτυξης τεχνητής νοημοσύνης, εγείρει ανησυχίες σχετικά με την καταστολή της καινοτομίας ανοικτού κώδικα και τη μείωση της συνολικής ασφάλειας, σύμφωνα με τον εμπειρογνώμονα Τζέρεμι Χάουαρντ.</li>
<li>Ο Χάουαρντ τονίζει ότι οι περιορισμοί του νομοσχεδίου ενδέχεται να μειώσουν τη διαφάνεια, τη συνεργασία, την ποικιλομορφία και την ανθεκτικότητα στον τομέα της ΤΝ, προτείνοντας να δοθεί ρυθμιστική έμφαση στη χρήση της ΤΝ αντί της ανάπτυξης, ώστε να ενισχυθεί η διαφάνεια, η συνεργασία και να επενδυθεί στην τεχνογνωσία της ΤΝ.</li>
<li>Οι ευρείς ορισμοί, οι βαριές απαιτήσεις και οι κυρώσεις του νομοσχεδίου θα μπορούσαν να εμποδίσουν την πρόοδο του ανοιχτού κώδικα, να απομακρύνουν τα ταλέντα από την Καλιφόρνια, να συγκεντρώσουν τη δύναμη σε μεγάλες εταιρείες και να επιβραδύνουν την έρευνα για την τεχνητή νοημοσύνη, αναγκάζοντας τους υπεύθυνους χάραξης πολιτικής να εξετάσουν τις επιπτώσεις στις μικρές επιχειρήσεις και την καινοτομία, ενώ παράλληλα θα αντιμετωπίζουν τις ανησυχίες σχετικά με την ανάπτυξη του ανοιχτού κώδικα και τα εμπόδια εισόδου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-04-29-sb1047.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZΡύθμιση της τεχνητής νοημοσύνης: εξισορρόπηση της καινοτομίας και της ασφάλειας</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ξετυλίγοντας το μυστήριο: FireChat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το FireChat ήταν ένα πρωτοποριακό εργαλείο που επέτρεπε την επικοινωνία χωρίς πρόσβαση στο διαδίκτυο, το οποίο προτιμούσαν οι διαδηλωτές σε όλο τον κόσμο για να παρακάμπτουν τους αυταρχικούς περιορισμούς.</li>
<li>Το FireChat, το οποίο επαινέθηκε για την τεχνολογία του δικτύου πλέγματος, εξαφανίστηκε ξαφνικά τον Φεβρουάριο του 2020, προκαλώντας εικασίες σχετικά με τα κίνητρα για το κλείσιμό του.</li>
<li>Πολλοί πιστεύουν ότι η εξαφάνιση του FireChat οφειλόταν στο ότι αποτελούσε απειλή για τα συστήματα που παρέκαμπτε.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fromjason.xyz/p/notebook/firechat-was-a-tool-for-revolution-then-it-disappeared/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZΞετυλίγοντας το μυστήριο: FireChat</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[R. Bradley Lathe: Bradley: Ένα σύμβολο της ανθρώπινης εφευρετικότητας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο ιστότοπος lathes.co.uk προσφέρει μια ποικιλία εργαλειομηχανών προς πώληση, συμπεριλαμβανομένων εγχειριδίων, καταλόγων, ιμάντων, βιβλίων και αξεσουάρ.</li>
<li>Αξιοσημείωτο σημείο αναφοράς είναι ο τόρνος R. Bradley, ο οποίος κατασκευάστηκε σε στρατόπεδο αιχμαλώτων πολέμου, αποδεικνύοντας την ανθρώπινη δημιουργικότητα και επινοητικότητα.</li>
<li>Για περισσότερες πληροφορίες, επικοινωνήστε με το <a href="mailto:tony@lathes.co.uk">tony@lathes.co.uk</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.lathes.co.uk/bradley-pow-lathe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZR. Bradley Lathe: Bradley: Ένα σύμβολο της ανθρώπινης εφευρετικότητας</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επανεφεύρεση της CPU Z80 της Zilog: Κλώνος πυριτίου ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Zilog έχει κηρύξει το τέλος της ζωής της δημοφιλούς 8-bit CPU Z80, ωθώντας την κοινότητα του ανοιχτού κώδικα να εργαστεί πάνω σε μια ελεύθερη και ανοιχτού κώδικα εναλλακτική λύση πυριτίου γι&#39; αυτήν.</li>
<li>Στόχος είναι να αναπτυχθεί ένας αντικαταστάτης συμβατός με οικιακούς υπολογιστές 8-bit, όπως ο ZX Spectrum, με την πρώτη παραγωγή του FOSS Z80 να αναμένεται τον Ιούνιο του 2024, χρησιμοποιώντας τη ροή OpenROAD και ένα Skywater Process Design Kit 130 nm.</li>
<li>Οι προσπάθειες περιλαμβάνουν ολοκληρωμένες δοκιμές του συνόλου εντολών Z80, διερεύνηση διαφόρων υλοποιήσεων και δημιουργία σχεδίων σε επίπεδο πύλης που μοιάζουν με την αρχική διάταξη Z80, προσφέροντας πρόσθετους πόρους και τεκμηρίωση για πιθανούς συντελεστές του έργου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rejunity/z80-open-silicon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΕπανεφεύρεση της CPU Z80 της Zilog: Κλώνος πυριτίου ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχουν τα σύγχρονα εργαλεία υπονομεύσει την αποδοτικότητα του λογισμικού;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται τον αγώνα του να εργαστεί σε ένα έγγραφο 30 MB στο Google Docs λόγω προβλημάτων απόδοσης, θέτοντας το ερώτημα αν η ανάπτυξη λογισμικού δίνει προτεραιότητα στα σύγχρονα εργαλεία έναντι της αποδοτικότητας.</li>
<li>Υποστηρίζουν την ανάπτυξη πιο προσανατολισμένων στις επιδόσεις και αποδοτικών εφαρμογών, τονίζοντας τη σημασία της βελτιστοποίησης των πρακτικών ανάπτυξης λογισμικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rufatmammadli.medium.com/did-we-lose-our-way-in-making-efficient-software-30-mb-doc-file-vs-browser-fed12dd866a4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΈχουν τα σύγχρονα εργαλεία υπονομεύσει την αποδοτικότητα του λογισμικού;</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πρόστιμο ύψους 3,18 εκατ. δολαρίων στην Williams-Sonoma για ψευδείς ετικέτες "Made in USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Williams-Sonoma τιμωρήθηκε με πρόστιμο ύψους 3,18 εκατομμυρίων δολαρίων για την ψευδή αναγραφή προϊόντων ως &quot;Made in USA&quot;, παραβιάζοντας εντολή διακανονισμού του 2020.</li>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου ανακάλυψε παραπλανητικούς ισχυρισμούς περί αμερικανικής προέλευσης σε προϊόντα που εισήχθησαν από την Κίνα, παρά την επιτυχία των πωλήσεων της εταιρείας.</li>
<li>Οι παραπλανητικές πρακτικές επισήμανσης της εταιρείας έχουν νομικές συνέπειες, γεγονός που αναδεικνύει τη σημασία των ακριβών ισχυρισμών για την προέλευση των προϊόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scrippsnews.com/business/company-news/williams-sonoma-fined-3-18-million-dollars-for-falsely-labeling-products-as-made-in-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΠρόστιμο ύψους 3,18 εκατ. δολαρίων στην Williams-Sonoma για ψευδείς ετικέτες &quot;Made in USA</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed Decoded: Ropes και SumTree]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Zed Decoded ασχολείται με τη χρήση των σχοινιών, μιας δομής δεδομένων κεντρικής σημασίας για τον επεξεργαστή κειμένου Zed, που προσφέρει βελτιωμένη επεξεργασία και διαχείριση μνήμης σε σχέση με τις τυπικές συμβολοσειρές.</li>
<li>Το ιστολόγιο και το βίντεο απεικονίζουν τα μειονεκτήματα των συμβολοσειρών και τα πλεονεκτήματα της χρήσης των σχοινιών, ιδιαίτερα του SumTree, για την αποτελεσματική διαχείριση εκτεταμένου κειμένου.</li>
<li>Το SumTree διευκολύνει την αποτελεσματική ευρετηρίαση και τον χειρισμό κειμένου στο Zed, βελτιώνοντας βασικά χαρακτηριστικά όπως η εμφάνιση κειμένου, οι παρεμβολές και οι επισημάνσεις, με αποτέλεσμα την καλύτερη απόδοση και την υποστήριξη ταυτόχρονης χρήσης σε αυτόν τον επεξεργαστή κώδικα υψηλής απόδοσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-rope-sumtree</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZZed Decoded: Ropes και SumTree</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LoRA+: Ενισχυμένη προσαρμογή μεγάλων μοντέλων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στην εργασία παρουσιάζεται ένας νέος αλγόριθμος, ο LoRA+, ο οποίος ενισχύει τη μέθοδο Low Rank Adaptation (LoRA) για τη λεπτομερή ρύθμιση μοντέλων με μεγάλο πλάτος στους τομείς της μηχανικής μάθησης και της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Το LoRA+ ενισχύει την απόδοση και την ταχύτητα λεπτομερούς ρύθμισης χρησιμοποιώντας διαφορετικούς ρυθμούς μάθησης για τους πίνακες προσαρμογής A και B, παρουσιάζοντας έως και 2X SpeedUp σε πειράματα.</li>
<li>Η αποτελεσματικότητα του αλγορίθμου επικυρώνεται μέσω εκτενών πειραμάτων, καταδεικνύοντας την πρόοδό του στη βελτιστοποίηση της απόδοσης του μοντέλου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12354</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZLoRA+: Ενισχυμένη προσαρμογή μεγάλων μοντέλων</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Παρουσιάζοντας το Dotenv: Απλοποίηση της φόρτωσης αρχείων με λειτουργικότητα που μοιάζει με Unix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα βοηθητικό πρόγραμμα που επιτρέπει στους χρήστες να φορτώνουν τα αρχεία dotenv χωρίς κόπο χρησιμοποιώντας μια προθεματική εντολή, αφαιρώντας την εξάρτηση από βιβλιοθήκες που αφορούν συγκεκριμένες γλώσσες.</li>
<li>Αυτό το βοηθητικό πρόγραμμα μιμείται τη λειτουργικότητα του dotenv ως βοηθητικό πρόγραμμα UNIX και όχι ως βιβλιοθήκη Node.js, απλοποιώντας τη διαδικασία φόρτωσης των αρχείων dotenv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gyf304/dotenv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΠαρουσιάζοντας το Dotenv: Απλοποίηση της φόρτωσης αρχείων με λειτουργικότητα που μοιάζει με Unix</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Άβολα παραδοσιακά σακάκια ζωής που αντικαθίστανται με μπαλόνια μιας χρήσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα παραδοσιακά σωσίβια αεροσκαφών είναι πλέον λεπτά πλαστικά μπαλόνια μιας χρήσης, τα οποία ο Gene βρίσκει άβολα και ακατάλληλα για καθημερινή χρήση.</li>
<li>Ο Gene παρατήρησε ότι τρεις παράγραφοι στην ανάρτησή του επαναλαμβάνονταν, επηρεάζοντας τη συνολική ποιότητα και συνοχή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fearoflanding.com/accidents/accident-reports/the-unstallable-plane-that-stalled/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΆβολα παραδοσιακά σακάκια ζωής που αντικαθίστανται με μπαλόνια μιας χρήσης</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διεγερτική "μετάβαση θορίου" σε ατομικούς πυρήνες με λέιζερ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι φυσικοί σημείωσαν σημαντική πρόοδο διεγείροντας τη &quot;μετάβαση του θορίου&quot; στους ατομικούς πυρήνες με λέιζερ, προσφέροντας προοπτικές για τεχνολογίες υψηλής ακρίβειας, όπως τα πυρηνικά ρολόγια.</li>
<li>Εντόπισαν μια μοναδική κατάσταση στους ατομικούς πυρήνες του θορίου την οποία μπορούν να ελέγξουν οι ακτίνες λέιζερ, επιτρέποντας ακριβείς μετρήσεις και μελλοντικές τεχνολογικές καινοτομίες.</li>
<li>Η ανακάλυψη αυτή μπορεί να οδηγήσει στην ανάπτυξη προηγμένης τεχνολογίας ατομικών ρολογιών που αξιοποιούν την ταλάντωση του φωτός για μεγαλύτερη ακρίβεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tuwien.at/en/tu-wien/news/news-articles/news/lange-erhoffter-durchbruch-erstmals-atomkern-mit-laser-angeregt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΔιεγερτική &quot;μετάβαση θορίου&quot; σε ατομικούς πυρήνες με λέιζερ</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Ollama 0.1.33-rc5 εισάγει τα Llama 3, Phi 3 και Qwen 110B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ollama Public Notifications Fork κυκλοφόρησε την έκδοση 0.1.33-rc5, φέρνοντας νέα μοντέλα όπως τα Llama 3, Phi 3 Mini, Moondream, Dolphin Llama 3 και Qwen 110B.</li>
<li>Οι ενημερώσεις περιλαμβάνουν διορθώσεις για την αντιμετώπιση προβλημάτων τερματισμού μοντέλων και σφαλμάτων εκτός μνήμης, ενώ εισάγουν νέες δυνατότητες ταυτόχρονης χρήσης για τη διαχείριση ταυτόχρονων αιτήσεων και φόρτωσης μοντέλων.</li>
<li>Η έκδοση υπογραμμίζει επίσης την προσθήκη πολλών νέων συνεισφερόντων που κάνουν τις πρώτες τους συνεισφορές στο έργο, προωθώντας τη συνεργασία και την ανάπτυξη της κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ollama/ollama/releases/tag/v0.1.33-rc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΤο Ollama 0.1.33-rc5 εισάγει τα Llama 3, Phi 3 και Qwen 110B</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Χρειάζεται επείγουσα δράση για να σταματήσει το SB 1047: Απειλή για την AI ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SB 1047, ένα νομοσχέδιο στην Καλιφόρνια, θέτει κινδύνους για την τεχνητή νοημοσύνη ανοικτού κώδικα και την τεχνολογική βιομηχανία με τη δημιουργία ενός Τμήματος Μοντέλων Συνόρων, το οποίο θα στελεχώνεται από ακτιβιστές του Αποτελεσματικού Αλτρουισμού με αστυνομικές εξουσίες, γεγονός που μπορεί να οδηγήσει στη φυλάκιση των προγραμματιστών μοντέλων.</li>
<li>Το νομοσχέδιο εξελίσσεται ταχύτατα στην πολιτειακή Γερουσία και έχει παγκόσμιες επιπτώσεις λόγω της υψηλής συγκέντρωσης εταιρειών cloud και AI στην Καλιφόρνια, απαιτώντας άμεση δράση, όπως η υποβολή επιστολών αντιπολίτευσης, η συμβολή σε ένα έγγραφο ανάλυσης και η ευαισθητοποίηση στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.</li>
<li>Οι επείγουσες συλλογικές προσπάθειες είναι ζωτικής σημασίας για να σταματήσει η ψήφιση του νομοσχεδίου, τονίζοντας την ανάγκη για άμεση εμπλοκή και συμμετοχή άλλων στην υπεράσπιση κατά του SB 1047.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.affuture.org/post/9-context/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΧρειάζεται επείγουσα δράση για να σταματήσει το SB 1047: Απειλή για την AI ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Απερίσκεπτες πολιτικές που τροφοδοτούν την άνοδο των μεγάλων οχημάτων στην Αμερική]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα μεγαλύτερα οχήματα είναι όλο και πιο συνηθισμένα στους αμερικανικούς δρόμους, γεγονός που οδηγεί σε ζητήματα οδικής ασφάλειας, υψηλότερες εκπομπές και επιβάρυνση των υποδομών.</li>
<li>Οι επιλογές των καταναλωτών και οι ομοσπονδιακές πολιτικές που προωθούν τα SUV και τα φορτηγά οδηγούν αυτή την τάση προς μεγαλύτερα οχήματα.</li>
<li>Οι εκκλήσεις για ρυθμίσεις για την αντιμετώπιση των προβλημάτων ασφάλειας για τους πεζούς και τους ποδηλάτες, παράλληλα με τις προτεινόμενες ρυθμιστικές αλλαγές σε ομοσπονδιακό, πολιτειακό και τοπικό επίπεδο, αντιμετωπίζουν αντιδράσεις από την αυτοκινητοβιομηχανία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/24139147/suvs-trucks-popularity-federal-policy-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΑπερίσκεπτες πολιτικές που τροφοδοτούν την άνοδο των μεγάλων οχημάτων στην Αμερική</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο αντίκτυπος της προσωπικής πληροφορικής στην επιστήμη των προσωπικών βιβλιοθηκών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ενημερωτικό δελτίο εξετάζει τη σχέση μεταξύ του παρελθόντος της Προσωπικής Πληροφορικής και του μέλλοντος της Προσωπικής Βιβλιοθηκονομίας, δίνοντας έμφαση στη χρήση της τεχνολογίας για την αντιμετώπιση εξατομικευμένων θεμάτων.</li>
<li>Πραγματοποιεί συγκρίσεις μεταξύ της εξέλιξης των προσωπικών υπολογιστών και των δυνατοτήτων της τεχνολογίας LLM (Personal Library Management) στη διαμόρφωση προσωπικών βιβλιοθηκών.</li>
<li>Το ενημερωτικό δελτίο υπογραμμίζει τη σημασία των διαφορετικών απόψεων και προσεγγίσεων στις προσωπικές βιβλιοθήκες, υπογραμμίζοντας την ανάγκη να κατανοήσουμε την αλληλεπίδρασή μας με την πληροφορία, υποσχόμενο μια επερχόμενη ανάλυση της ιστορίας του κοινού βιβλίου και της σημασίας του για την Επιστήμη των Προσωπικών Βιβλιοθηκών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bramadams.dev/issue-55/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZΟ αντίκτυπος της προσωπικής πληροφορικής στην επιστήμη των προσωπικών βιβλιοθηκών</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η ενημέρωση του αλγορίθμου της Google διαταράσσει το αντικαπιταλιστικό τεχνολογικό ιστολόγιο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το The Luddite, ένα αντικαπιταλιστικό τεχνολογικό ιστολόγιο, προωθεί την υποστήριξη και τις συνδρομές μέσω του Hall of Shame και παρέχει στοιχεία επικοινωνίας για τους φίλους του The Luddite.</li>
<li>Συνιστούν τη χρήση των RSS feed τους σε περίπτωση που η Javascript είναι απενεργοποιημένη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theluddite.org/#!post/google-ads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΗ ενημέρωση του αλγορίθμου της Google διαταράσσει το αντικαπιταλιστικό τεχνολογικό ιστολόγιο</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SVGViewer: SVGViewer: Επεξεργασία, εξαγωγή και βελτιστοποίηση αρχείων SVG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SVGViewer επιτρέπει στους χρήστες να προβάλλουν, να επεξεργάζονται, να εξάγουν και να βελτιστοποιούν αρχεία SVG, συμπεριλαμβανομένων λειτουργιών όπως περιστροφή, αναστροφή, προσαρμογές διαστάσεων και καλλωπισμό.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν επίσης να καθαρίζουν το περιεχόμενο, να ανεβάζουν αρχεία, να κατεβάζουν, να μοιράζονται και να κάνουν προεπισκόπηση των αρχείων SVG χρησιμοποιώντας αυτό το εργαλείο.</li>
<li>Το εργαλείο προσφέρει επιλογές προσαρμογής, με διαθέσιμες πολιτικές απορρήτου, όρους και προϋποθέσεις και μηχανισμούς ανατροφοδότησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svgviewer.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZSVGViewer: SVGViewer: Επεξεργασία, εξαγωγή και βελτιστοποίηση αρχείων SVG</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μείνετε έξω! - Παιχνίδι WebGL με Google Analytics]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.playkeepout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZΜείνετε έξω! - Παιχνίδι WebGL με Google Analytics</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περιορισμοί των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων στη συλλογιστική]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLM) υπερέχουν σε πολύπλοκες εργασίες, αλλά δυσκολεύονται με την κατανόηση απλών ερωτήσεων, τα παιχνίδια λέξεων και τη μακροπρόθεσμη συλλογιστική, υποδεικνύοντας τομείς για βελτίωση της αξιοπιστίας των μοντέλων ΤΝ.</li>
<li>Η ενσωμάτωση της ανθρώπινης νοημοσύνης, η δομημένη μνήμη στα νευρωνικά δίκτυα και η αντιμετώπιση ζητημάτων όπως η &quot;μετατόπιση στόχων&quot; προτείνονται για την ενίσχυση των επιδόσεων των LLM σε μη συμβατικές εργασίες.</li>
<li>Έμφαση στην ανάγκη κατανόησης των τρόπων αποτυχίας της τεχνητής νοημοσύνης, βελτίωσης της αξιοπιστίας και αντιμετώπισης προκλήσεων όπως η γενίκευση και η εξάρτηση από την κατάσταση σε σύνολα δεδομένων για την πρόοδο της τεχνητής γενικής νοημοσύνης (AGI) και αποτελεσματικών τεχνικών εκπαίδευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.strangeloopcanon.com/p/what-can-llms-never-do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΠεριορισμοί των μεγάλων γλωσσικών μοντέλων στη συλλογιστική</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atari 2600 MovieCart: Ταινίες και ήχος πλήρους χρώματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το λογισμικό και το υλικό MovieCart επιτρέπουν στους χρήστες να παράγουν έγχρωμες ταινίες πλήρους μήκους και κασέτες ήχου για το Atari 2600 με ανάλυση 80 x 262 και μονοφωνικό ήχο 4-bit.</li>
<li>Το MovieCart, που παρουσιάστηκε το 1977, προσφέρει πακέτα προπαραγγελιών στο Tindie, επιτρέποντας τον έλεγχο της φωτεινότητας, της έντασης και της θέσης της σαΐτας σε 60 καρέ ανά δευτερόλεπτο.</li>
<li>Κάθε πεδίο στο MovieCart απαιτεί 2,5K δεδομένων, γεγονός που απαιτεί πάνω από μισό εκατομμύριο κασέτες για μια ταινία διάρκειας δύο ωρών, με μια δήλωση αποποίησης πνευματικών δικαιωμάτων δίκαιης χρήσης που παρέχεται για διάφορους σκοπούς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lodefmode/moviecart</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZAtari 2600 MovieCart: Ταινίες και ήχος πλήρους χρώματος</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εξέλιξη της Apple: Apple: Προκλήσεις σε ένα μεταβαλλόμενο τεχνολογικό τοπίο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple μεταμορφώνεται από πρωτοπόρος δύναμη στα smartphones σε μια μάρκα που αντιμετωπίζει προκλήσεις σε μια κορεσμένη αγορά καθώς τα smartphones γίνονται πανταχού παρόντα.</li>
<li>Η εταιρεία εξαρτάται σε μεγάλο βαθμό από τις πωλήσεις του iPhone και προσπαθεί να ελέγχει το οικοσύστημά της με αποκλειστικές λειτουργίες και υπηρεσίες εν μέσω νομικών διαμάχης για τις πολιτικές του app store.</li>
<li>Η Apple βρίσκεται υπό αυξανόμενο ρυθμιστικό έλεγχο και αντιμετωπίζει ανταγωνισμό που αμφισβητεί τη μακροχρόνια κυριαρχία της στον τεχνολογικό τομέα, γεγονός που υποδηλώνει έναν πιθανό μετασχηματισμό της αγοράς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24141929/apple-iphone-imessage-antitrust-dma-lock-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΗ εξέλιξη της Apple: Apple: Προκλήσεις σε ένα μεταβαλλόμενο τεχνολογικό τοπίο</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η IRS θα αποφασίσει σχετικά με την ανανέωση της ιστοσελίδας Direct File Tax Site]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κυβέρνηση Μπάιντεν ανακοίνωσε την επιτυχία του ιστότοπου για τη δωρεάν υποβολή φορολογικών δηλώσεων Direct File, ο οποίος ήταν κάτω από τον προϋπολογισμό και έτυχε καλής υποδοχής από πάνω από 140.000 νοικοκυριά για την υποβολή των φορολογικών τους δηλώσεων του 2023.</li>
<li>Η IRS επένδυσε 10,5 εκατομμύρια δολάρια στην ανάπτυξη του ιστότοπου και 2,4 εκατομμύρια δολάρια σε λειτουργικές δαπάνες, με αποτέλεσμα χαμηλά έξοδα ανά επεξεργασμένη φορολογική δήλωση, ενώ σχεδιάζει να αποφασίσει για την ανανέωση του προγράμματος την άνοιξη.</li>
<li>Οι επικριτές, συμπεριλαμβανομένων των εταιρειών φορολογικής προετοιμασίας και των Ρεπουμπλικανών, εξέφρασαν ανησυχίες, ενώ η GSA ανέφερε ότι η πλειοψηφία των χρηστών του Direct File έδωσαν θετικές αξιολογήσεις στον ιστότοπο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/04/26/irs-direct-file/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΗ IRS θα αποφασίσει σχετικά με την ανανέωση της ιστοσελίδας Direct File Tax Site</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Κρίση των κλωστοϋφαντουργικών αποβλήτων: Κλωστοϋφαντουργικά προϊόντα: Καινοτομίες για την καταπολέμηση των περιβαλλοντικών επιπτώσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις περιβαλλοντικές επιπτώσεις των αποβλήτων υφασμάτων στην έρημο Ατακάμα στη Χιλή, υπογραμμίζοντας ένα σημαντικό περιστατικό απόρριψης ρούχων και πυρκαγιάς.</li>
<li>Παρά τις νομικές ενέργειες και τον ακτιβισμό, τα απόβλητα ρούχων παραμένουν ένα πιεστικό ζήτημα, που οδηγεί στην ανάπτυξη πρωτοβουλιών ανακύκλωσης και βιώσιμης μόδας στην περιοχή.</li>
<li>Η πόλη της Νέας Υόρκης και άλλες περιοχές εισάγουν νομοθεσία για να καταστήσουν τη βιομηχανία μόδας υπεύθυνη για την υποστήριξη προγραμμάτων ανακύκλωσης, αναδεικνύοντας μια ευρύτερη προσπάθεια για την καταπολέμηση των αποβλήτων υφασμάτων σε παγκόσμιο επίπεδο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/international/burn-after-wearing-fashion-waste-chile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΚρίση των κλωστοϋφαντουργικών αποβλήτων: Κλωστοϋφαντουργικά προϊόντα: Καινοτομίες για την καταπολέμηση των περιβαλλοντικών επιπτώσεων</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εξερευνώντας το ESPHome: Καινοτόμα ηλεκτρονικά έργα που βελτιώνουν την καθημερινή ζωή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ESPHome αναδείχθηκε σε έναν μεγάλο ιστότοπο, παρουσιάζοντας χρήστες που μοιράζονται τις ηλεκτρονικές τους δημιουργίες.</li>
<li>Η έμφαση δίνεται στην εξερεύνηση διαφόρων ηλεκτρονικών έργων που έχουν βελτιώσει την καθημερινή ζωή ή έχουν προσθέσει ευχαρίστηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40181000</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΕξερευνώντας το ESPHome: Καινοτόμα ηλεκτρονικά έργα που βελτιώνουν την καθημερινή ζωή</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατανόηση των τομών επιπέδων στον τρισδιάστατο χώρο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τεχνικές για τον ορισμό και τον υπολογισμό των τομών των επιπέδων στον τρισδιάστατο (3D) χώρο, όπως η αξιοποίηση των κανονικών διανυσμάτων, των παραγώγων τελείας και των διασταυρούμενων παραγώγων.</li>
<li>Συζητά τον εντοπισμό σημείων τομής, την αντιμετώπιση σεναρίων παράλληλων επιπέδων και την ενίσχυση της αποδοτικότητας των υπολογισμών.</li>
<li>Το περιεχόμενο ενσωματώνει αποσπάσματα κώδικα, προτείνει περαιτέρω ανάγνωση και προσπαθεί να ενισχύσει την κατανόηση της τρισδιάστατης γεωμετρίας για αύξηση της αποδοτικότητας σε εφαρμογές λογισμικού όπως το Arkio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/planes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZΚατανόηση των τομών επιπέδων στον τρισδιάστατο χώρο</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ας συμπληρώσουμε τα κενά: Ο κρυμμένος υπολογισμός του Transformer.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι μετασχηματιστές μπορούν να αξιοποιήσουν τα κενά περιεχομένου συμπληρώματα για να ενισχύσουν την απόδοσή τους σε απαιτητικές αλγοριθμικές εργασίες, όπως αποκαλύφθηκε στη μελέτη.</li>
<li>Η έρευνα ασχολείται με τις δυσκολίες στην εκμάθηση της χρήσης των tokens πλήρωσης και εγείρει ανησυχίες σχετικά με τα μεγάλα γλωσσικά μοντέλα που δυνητικά εκτελούν κρυφούς υπολογισμούς.</li>
<li>Προσφέροντας ένα θεωρητικό πλαίσιο, η εργασία προσδιορίζει σενάρια όπου τα κουπόνια πλήρωσης προσφέρουν πλεονεκτήματα και προτείνει ότι τα επιπλέον κουπόνια θα μπορούσαν να παρέχουν υπολογιστικά οφέλη ανεξάρτητα από το συγκεκριμένο περιεχόμενό τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.15758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΑς συμπληρώσουμε τα κενά: Ο κρυμμένος υπολογισμός του Transformer.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αγκαλιάζοντας τη δύναμη των Makefiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα Makefiles επαινούνται για την απλοποίηση της δημιουργίας προγραμμάτων, το χειρισμό εξαρτήσεων και τη δυνατότητα παράλληλης δημιουργίας σε έργα λογισμικού.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναδεικνύει την ευελιξία των Makefiles αυτοματοποιώντας εργασίες σε διάφορα έργα όπως η διαμόρφωση του Postfix, η Python, το Terraform, το Hugo και το Pelican.</li>
<li>Ενθαρρύνεται ο αναγνώστης να εξερευνήσει τα οφέλη των Makefiles λόγω της απλότητας και της χρησιμότητάς τους για αυτοματοποίηση, με συνδέσμους σε πρόσθετους πόρους για αναφορά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gagor.pro/2024/02/how-i-stopped-worrying-and-loved-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZΑγκαλιάζοντας τη δύναμη των Makefiles</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu Desktop 24.04 LTS: Ενδυνάμωση των προγραμματιστών ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ubuntu Desktop 24.04 LTS, γνωστό και ως Noble Numbat, στοχεύει στους προγραμματιστές ανοιχτού κώδικα και στην καινοτομία για τα επόμενα 12 χρόνια, με βελτιώσεις στην ασφάλεια, τη συμβατότητα και την απόδοση.</li>
<li>Η έκδοση παρουσιάζει χαρακτηριστικά όπως βελτιωμένες εγκαταστάσεις, βελτιωμένες επιλογές κρυπτογράφησης, ενσωματωμένη αυτόματη εγκατάσταση, νέο Κέντρο εφαρμογών, GNOME 46, Netplan 1.0 για σταθερότητα δικτύου και ισχυρή υποστήριξη GPO με Active Directory.</li>
<li>Υπογραμμίζει τη δημιουργία μιας ισχυρής βάσης για τις επερχόμενες προσπάθειες ανοικτού κώδικα και επισημαίνει τις βελτιώσεις ασφαλούς διαχείρισης λογισμικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-desktop-24-04-noble-numbat-deep-dive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZUbuntu Desktop 24.04 LTS: Ενδυνάμωση των προγραμματιστών ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ενδυνάμωση του DIY: n8n και NocoDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας συζητά έντυπα αυτο-ξενιστών για ιστοσελίδες χόμπι χρησιμοποιώντας το n8n για την επεξεργασία δεδομένων, το NocoDB για τη συλλογή και ειδοποιήσεις ηλεκτρονικού ταχυδρομείου για ειδοποιήσεις.</li>
<li>Έμφαση δίνεται στην ευελιξία και τον έλεγχο που προσφέρουν αυτά τα εργαλεία ανοικτού κώδικα, σε συνδυασμό με τις ανησυχίες σχετικά με την αξιοπιστία του διακομιστή.</li>
<li>Δίνοντας προτεραιότητα στις λύσεις DIY, ο συγγραφέας υποστηρίζει την αποτελεσματική διαχείριση των ιστότοπων με αυτοδιαχειριζόμενες φόρμες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://karelvo.com/blog/selfhosting-forms-the-sane-way</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZΕνδυνάμωση του DIY: n8n και NocoDB</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η FTC κατηγορεί στελέχη της Amazon για καταστροφή αποδεικτικών στοιχείων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η FTC κατηγόρησε στελέχη της Amazon, όπως ο Τζεφ Μπέζος και ο Άντι Τζάσι, ότι χρησιμοποίησαν την εφαρμογή μηνυμάτων Signal για να διαγράψουν πιθανά αποδεικτικά στοιχεία που συνδέονται με μια έρευνα για την αντιμονοπωλιακή νομοθεσία.</li>
<li>Η Amazon φέρεται να μην διατήρησε τα μηνύματα, γεγονός που οδήγησε σε υποψίες για σκόπιμη καταστροφή των σχετικών δεδομένων, γεγονός που ώθησε την FTC να ερευνήσει περαιτέρω.</li>
<li>Θα μπορούσαν να επιβληθούν κυρώσεις στην Amazon εάν αποδειχθεί ότι η εταιρεία υπήρξε αμελής ή σκόπιμη στο χειρισμό της διατήρησης των εγγράφων, καθώς ο οργανισμός αναζητά περισσότερες πληροφορίες για το θέμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/26/24141801/ftc-amazon-antitrust-signal-ephemeral-messaging-evidence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZΗ FTC κατηγορεί στελέχη της Amazon για καταστροφή αποδεικτικών στοιχείων</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξισορρόπηση ποιότητας και ταχύτητας στο Rust gamedev]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας ανεξάρτητος προγραμματιστής αποφάσισε να απομακρυνθεί από το Rust gamedev λόγω των προκλήσεων με τον ελεγκτή δανεισμού, την αργή δημιουργία πρωτοτύπων και την ανάπτυξη γραφικών διεπαφών, ασκώντας κριτική στην εστίαση της κοινότητας στις τεχνικές πτυχές αντί της πρακτικής δημιουργίας παιχνιδιών.</li>
<li>Η δημοσίευση εξετάζει τη χρήση των αρένων γενιάς, του συστήματος οντοτήτων-συνιστωσών (ECS) και τους περιορισμούς των βιβλιοθηκών GUI στο Rust, τονίζοντας τη σημασία της εξισορρόπησης της ποιότητας του κώδικα, της ταχύτητας επανάληψης, της αποτελεσματικής διαχείρισης δεδομένων και της βελτίωσης των χρόνων μεταγλώττισης στην ανάπτυξη παιχνιδιών Rust.</li>
<li>Παρά τα εμπόδια όπως η άμεση επαναφόρτωση, η δομή του UI και η ενσωμάτωση της παγκόσμιας κατάστασης, ο συγγραφέας εκτιμά τη μεθοδολογία του Rust που βασίζεται στον μεταγλωττιστή, τις υψηλές επιδόσεις και την ευχρηστία των εργαλείων CLI και του χειρισμού δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loglog.games/blog/leaving-rust-gamedev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΕξισορρόπηση ποιότητας και ταχύτητας στο Rust gamedev</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δωρεάν υψηλής ποιότητας CC0 υφές και 3D μοντέλα για εμπορική χρήση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το sharetextures&#39; CC0 Textures and 3D Models προσφέρει πόρους χωρίς πνευματικά δικαιώματα, συμπεριλαμβανομένων 184 μοντέλων και 1502 υφών για εμπορικά έργα.</li>
<li>Η πλατφόρμα υποστηρίζεται από τους υποστηρικτές και διευρύνει συνεχώς τη συλλογή της με συχνές προσθήκες.</li>
<li>Πρόσβαση σε περισσότερους από 37 άτλαντες στον ιστότοπο για ποικίλες ανάγκες έργων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sharetextures.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΔωρεάν υψηλής ποιότητας CC0 υφές και 3D μοντέλα για εμπορική χρήση</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Bun εισάγει αποτελεσματική αναφορά ατυχημάτων στο Zig και τη C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το λογισμικό Bun εισάγει μια νέα μορφή αναφοράς συντριβής σε Zig και C++ για να αντιμετωπίσει την πρόκληση της αναπαραγωγής και της αποσφαλμάτωσης συντριβών από πάνω από 2.600 ζητήματα του GitHub.</li>
<li>Η συμπαγής μορφή ελαχιστοποιεί τα προσωπικά δεδομένα και εξαλείφει την ανάγκη για μεγάλα σύμβολα εντοπισμού σφαλμάτων, διαθέτοντας κωδικοποιημένες διευθύνσεις ίχνους στοίβας και σημαίες χαρακτηριστικών για αποτελεσματική ανάλυση του διακομιστή.</li>
<li>Το σύστημα παρουσιάζει τα πλεονεκτήματα της αποστολής βασικών δεδομένων για τη διάγνωση προβλημάτων σε σχέση με τις παραδοσιακές απορρίψεις πυρήνων, επιδεικνύοντας αναφορές ατυχημάτων με γνώμονα την προστασία της ιδιωτικής ζωής και υψηλές επιδόσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-report-is-buns-new-crash-reporter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΗ Bun εισάγει αποτελεσματική αναφορά ατυχημάτων στο Zig και τη C++</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 686: UTF-8 Mode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το PEP 686 προτείνει την αλλαγή της προεπιλεγμένης κωδικοποίησης της Python σε UTF-8 για να ευθυγραμμιστεί με τα πρότυπα της βιομηχανίας και να βελτιώσει τη συμβατότητα με άλλες τεχνολογίες, με τη δυνατότητα εξαίρεσης αν χρειαστεί.</li>
<li>Η πρόταση εξετάζει την προς τα πίσω συμβατότητα στα Windows και προσφέρει κατευθυντήριες γραμμές για τη διαχείριση σφαλμάτων, με στόχο να διασφαλιστεί η συνέπεια στη χρήση της κωδικοποίησης τοπικών κωδίκων.</li>
<li>Παρόμοια με τη Java και τη Ruby, η Python στοχεύει στον εξορθολογισμό της κωδικοποίησης κειμένου για τους νεοεισερχόμενους, υποστηρίζοντας παράλληλα τους υπάρχοντες χρήστες, απορρίπτοντας εναλλακτικές λύσεις όπως η κατάργηση της σιωπηρής κωδικοποίησης και η PYTHONIOENCODING για τα PIPEs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peps.python.org/pep-0686/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZPEP 686: UTF-8 Mode</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pharo 12: Αντικειμενοστραφής απλότητα & βελτιωμένα εργαλεία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Pharo 12, μια γλώσσα προγραμματισμού προσανατολισμένη στο χρήστη με έμφαση στην απλότητα και την άμεση ανατροφοδότηση, έχει κυκλοφορήσει με ένα ζωντανό περιβάλλον και εξαιρετικές δυνατότητες αποσφαλμάτωσης.</li>
<li>Τα κυριότερα σημεία της έκδοσης 12 περιλαμβάνουν ένα νέο σύστημα σημείων διακοπής, βελτιώσεις εργαλείων και εξελίξεις στο σύστημα και την εικονική μηχανή.</li>
<li>Η έκδοση, η οποία υποστηρίζεται από 1895 Pull Requests και συνεισφορές από 70+ συνεργάτες σε όλο τον κόσμο, αναδεικνύει τη φύση της Pharo ως ανοικτού κώδικα και την ανάπτυξη με γνώμονα την κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pharo.org/news/2024-04-26-pharo12-released.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPharo 12: Αντικειμενοστραφής απλότητα &amp; βελτιωμένα εργαλεία</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το δικαστήριο επικυρώνει τον ευρυζωνικό νόμο της Νέας Υόρκης ύψους 15 δολαρίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα ομοσπονδιακό εφετείο επιβεβαίωσε έναν νόμο της Νέας Υόρκης που υποχρεώνει τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου να παρέχουν ευρυζωνικά προγράμματα 15 δολαρίων για χρήστες με χαμηλό εισόδημα, μια απόφαση που δεν αντικαθίσταται από ομοσπονδιακούς κανόνες και υποστηρίζεται από εμπορικές ομάδες που εκπροσωπούν τους παρόχους υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
<li>Η απόφαση αυτή είναι μια κρίσιμη νίκη για την εξουσία των πολιτειών να εποπτεύουν τις ευρυζωνικές υπηρεσίες, επηρεάζοντας ενδεχομένως την επερχόμενη νομοθεσία για την ουδετερότητα του δικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/04/court-upholds-new-york-law-that-says-isps-must-offer-15-broadband/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΤο δικαστήριο επικυρώνει τον ευρυζωνικό νόμο της Νέας Υόρκης ύψους 15 δολαρίων</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το νομοσχέδιο του Ηνωμένου Βασιλείου για τον "Χάρτη του κατασκοπευτή" γίνεται νόμος εν μέσω αντιδράσεων της βιομηχανίας τεχνολογίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το νομοσχέδιο του Ηνωμένου Βασιλείου για τις ερευνητικές εξουσίες, γνωστό ως &quot;χάρτης του κατασκοπευτή&quot;, εγκρίθηκε με μικρές αλλαγές, επεκτείνοντας τις εξουσίες ψηφιακής παρακολούθησης για την καταπολέμηση απειλών εθνικής ασφάλειας και της διαδικτυακής κακοποίησης παιδιών.</li>
<li>Οι επικριτές ανησυχούν ότι το νομοσχέδιο θα θέσει σε κίνδυνο την ιδιωτική ζωή, θα επιτρέψει τη μαζική συλλογή δεδομένων και ενδεχομένως θα επιβραδύνει τις ενημερώσεις ασφαλείας, καθιστώντας ενδεχομένως το Ηνωμένο Βασίλειο πιο επιρρεπές στο έγκλημα στον κυβερνοχώρο.</li>
<li>Εταιρείες τεχνολογίας, υπέρμαχοι της προστασίας της ιδιωτικής ζωής και οργανώσεις όπως η techUK και η Privacy International έχουν εκφράσει ανησυχίες σχετικά με τις επιπτώσεις του νομοσχεδίου στην ιδιωτική ζωή, την καινοτομία στον τομέα της ασφάλειας και τις διεθνείς νομικές συγκρούσεις, συμπεριλαμβανομένης της θέσης της κυβέρνησης για την παραβίαση της κρυπτογράφησης από άκρο σε άκρο για λόγους εθνικής ασφάλειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/26/investigatory_powers_bill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΤο νομοσχέδιο του Ηνωμένου Βασιλείου για τον &quot;Χάρτη του κατασκοπευτή&quot; γίνεται νόμος εν μέσω αντιδράσεων της βιομηχανίας τεχνολογίας</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veilid: DEF CON 31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Veilid είναι μια νέα αποκεντρωμένη εφαρμογή που έχει σχεδιαστεί για να προσφέρει διαδικτυακές αλληλεπιδράσεις χωρίς να εκμεταλλεύεται τα δεδομένα των χρηστών για κέρδος.</li>
<li>Η πλατφόρμα θα παρουσιαστεί στο DEF CON 31 στο Λας Βέγκας, με εκδηλώσεις, επιδείξεις και λεπτομέρειες σχετικά με το ίδρυμα, τους συνεργάτες και τα δελτία τύπου.</li>
<li>Δίνοντας έμφαση στην προστασία της ιδιωτικής ζωής, το λανσάρισμα της Veilid σηματοδοτεί μια κίνηση προς πιο ηθικές προσεγγίσεις στον κλάδο της τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cultdeadcow.com/tools/veilid.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZVeilid: DEF CON 31</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κύρια προβλήματα κωδικοποίησης με το εργαλείο Spaced Repetition Tool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το εργαλείο επίλυσης ερωτήσεων LeetCode επιτρέπει στους χρήστες να κατηγοριοποιούν τις ερωτήσεις ως δύσκολες, μέτριες ή εύκολες και προτείνει επανεξέταση με βάση τη δυσκολία και το χρόνο από την τελευταία επανεξέταση.</li>
<li>Για να επωφεληθούν από τις εξατομικευμένες συστάσεις, οι χρήστες θα πρέπει αρχικά να επιχειρήσουν και να κατηγοριοποιήσουν τα προβλήματα για να ενισχύσουν την αποτελεσματικότητα του εργαλείου.</li>
<li>Μια εξήγηση της θεωρίας που υποστηρίζει την κατά διαστήματα επανάληψη και τη μάθηση είναι διαθέσιμη μέσω ενός παρεχόμενου συνδέσμου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanki.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΚύρια προβλήματα κωδικοποίησης με το εργαλείο Spaced Repetition Tool</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Jon Pretty δικαιώθηκε στη δικαστική διαμάχη της κοινότητας Scala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο προγραμματιστής της Scala και ομιλητής Jon Pretty αντιμετώπισε ψευδείς ισχυρισμούς από εξέχοντα μέλη της κοινότητας Scala, με αποτέλεσμα την ακύρωσή του πριν από τρία χρόνια.</li>
<li>Η Pretty προσέφυγε στη δικαιοσύνη, υπέβαλε μήνυση για συκοφαντική δυσφήμιση και μετά από μια διετή μάχη, τα μέρη συμβιβάστηκαν, με τους κατήγορους να παραδέχονται το σφάλμα και να ζητούν συγγνώμη.</li>
<li>Το περιστατικό αυτό είχε αρνητικό αντίκτυπο στην καριέρα και την προσωπική ζωή του Pretty, αλλά τώρα έχει δικαιωθεί και στοχεύει στη συμφιλίωση και τη συνέχιση του έργου του με τη Scala 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pretty.direct/statement.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΟ Jon Pretty δικαιώθηκε στη δικαστική διαμάχη της κοινότητας Scala</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποκαλύπτοντας τις επιθετικές επιχειρηματικές τακτικές της Amazon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η συνέντευξη της Dana Mattioli στο Vanity Fair αποκαλύπτει τις επιθετικές τακτικές της Amazon, όπως η καταστολή της κριτικής, η εξάλειψη των ανταγωνιστών και η προώθηση του εσωτερικού ανταγωνισμού.</li>
<li>Το βιβλίο της με τίτλο &quot;The Everything War&quot; (Ο Πόλεμος των Πάντων) εξετάζει την άνοδο της Amazon στην κυριαρχία, τις προσπάθειες άσκησης πίεσης και τις δύσκολες εμπειρίες αναφοράς λόγω της μυστικότητας της εταιρείας.</li>
<li>Το άρθρο εξετάζει το lobbying της Amazon, τις στρατηγικές δημοσίων σχέσεων, την επιρροή στις μικρές επιχειρήσεις, τη διαμάχη με τον πρόεδρο Trump και τα πιθανά αντιμονοπωλιακά εμπόδια υπό τη διοίκηση Biden εν μέσω του αυξανόμενου αντιμονοπωλιακού κινήματος στην Ουάσιγκτον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vanityfair.com/news/story/inside-amazon-business-practices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΑποκαλύπτοντας τις επιθετικές επιχειρηματικές τακτικές της Amazon</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: Βελτίωση των στατιστικών του παιχνιδιού και υποστήριξη Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Friday Facts #408 της ομάδας Wube υπογραμμίζει την ενίσχυση των στατιστικών στοιχείων του παιχνιδιού στο Factorio, όπως η φόρτιση του συσσωρευτή και η χρήση του science pack.</li>
<li>Ο Raiguard είναι τώρα μέλος της ομάδας, δίνοντας έμφαση στην υποστήριξη του Linux, αντιμετωπίζοντας προκλήσεις όπως οι διαφορετικοί μεταγλωττιστές και οι βιβλιοθήκες.</li>
<li>Η μετάβαση του Factorio 2.0 από την Allegro στην SDL μειώνει τις εξαρτήσεις και το μέγεθος του κώδικα, ενώ συνεχίζονται οι προσπάθειες για τη διόρθωση των προβλημάτων αλλαγής μεγέθους παραθύρων στο Sway και τη βελτίωση της απόδοσης του Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-408</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZFactorio: Βελτίωση των στατιστικών του παιχνιδιού και υποστήριξη Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ιερή νεωτερικότητα: Μπρουταλιστικές Εκκλησίες της Ευρώπης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το βιβλίο του φωτογράφου Jamie McGregor Smith &quot;Sacred Modernity&quot; παρουσιάζει 100 εκκλησίες σε όλη την Ευρώπη, εστιάζοντας σε μπρουταλιστικά και μοντερνιστικά αρχιτεκτονικά στυλ σε χώρες όπως η Ιταλία, η Γερμανία και το Ηνωμένο Βασίλειο.</li>
<li>Στόχος του βιβλίου είναι να αναδείξει τα καινοτόμα σχέδια αυτών των αντισυμβατικών εκκλησιών, που αμφισβητούν την παραδοσιακή αισθητική των εκκλησιών και ενσωματώνουν γλυπτικές μορφές από σκυρόδεμα και αντισυμβατικά σχήματα.</li>
<li>Ο McGregor Smith δίνει έμφαση στη μεταπολεμική απόρριψη του παραδοσιακού σχεδιασμού εκκλησιών υπέρ νέων αρχιτεκτονικών στυλ που προκαλούν δημιουργικότητα, μορφή και φως για να δημιουργήσουν μια αίσθηση θαυμασμού και περιέργειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dezeen.com/2024/04/24/sacred-modernity-brutalist-churches-book-jamie-mcgregor-smith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZΙερή νεωτερικότητα: Μπρουταλιστικές Εκκλησίες της Ευρώπης</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η FCC επαναφέρει τους κανόνες Net Neutrality εν μέσω νομικών αμφισβητήσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Επικοινωνιών ψήφισε την επαναφορά των κανόνων για την ουδετερότητα του δικτύου, ώστε να σταματήσουν οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου να εμποδίζουν ή να επιβραδύνουν τις υπηρεσίες των ανταγωνιστών τους.</li>
<li>Η απόφαση αυτή ανανεώνει τον έλεγχο της κυβέρνησης επί των ευρυζωνικών εταιρειών, προκαλώντας πιθανότατα νομικές μάχες από τον κλάδο.</li>
<li>Οι κανόνες που θεσπίστηκαν αρχικά κατά την εποχή Ομπάμα, καταργήθηκαν υπό τη διοίκηση Τραμπ και τώρα αναζωπυρώνουν τη συζήτηση για το ελεύθερο διαδίκτυο, αποσπώντας τόσο υποστήριξη όσο και κριτική.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΗ FCC επαναφέρει τους κανόνες Net Neutrality εν μέσω νομικών αμφισβητήσεων</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Microsoft και η IBM συνεργάζονται για το Open Source DOS 4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Microsoft, με τη συνεργασία της IBM, αποκάλυψε τον πηγαίο κώδικα για το MS-DOS 4.00 υπό την άδεια MIT, ο οποίος περιέχει δυαδικά προγράμματα beta, έγγραφα και εικόνες δίσκων.</li>
<li>Ο κώδικας συναρμολόγησης 8086 του MS-DOS 4.00, ένα σημαντικό ιστορικό κομμάτι, μοιράζεται για την προώθηση της ανοικτής καινοτομίας, μετά από μια συζήτηση με τον πρώην CTO της Microsoft Ray Ozzie.</li>
<li>Ο πηγαίος κώδικας είναι προσβάσιμος στο GitHub, επιτρέποντας στους χρήστες να τον λειτουργήσουν σε αυθεντικό υλικό ή σε εξομοιωτές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΗ Microsoft και η IBM συνεργάζονται για το Open Source DOS 4.0</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσαρμόστε τα κινούμενα σχέδια κομφετί με το Canvas-Confetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ενότητα canvas-confetti επιτρέπει προσαρμοσμένες κινήσεις κομφετί σε ιστοσελίδες, προσφέροντας ρυθμιζόμενες παραμέτρους όπως ταχύτητα, βαρύτητα, σχήματα και χρώματα.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να βελτιώσουν την απόδοση με προσωρινή αποθήκευση τιμών πινάκων, να απενεργοποιήσουν την κίνηση, να δημιουργήσουν προσαρμοσμένα σχήματα, να αλλάξουν το μέγεθος του καμβά, να αξιοποιήσουν τους εργάτες ιστού και να σταματήσουν/καθαρίσουν τις κινήσεις.</li>
<li>Η ενότητα παρουσιάζει παραδείγματα δημιουργίας ποικίλων κινήσεων κομφετί, εκτόξευσής τους με διαφορετικές μεθόδους και διατήρησης συνεχών κινήσεων από διάφορες κατευθύνσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/catdad/canvas-confetti</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΠροσαρμόστε τα κινούμενα σχέδια κομφετί με το Canvas-Confetti</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η TSMC παρουσιάζει την τεχνολογία A16 1.6nm με παροχή ρεύματος από την πίσω πλευρά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η TSMC παρουσίασε την προηγμένη τεχνολογία διεργασίας 1,6 nm, A16, που ενσωματώνει δίκτυο παροχής ισχύος στην πίσω πλευρά (BSPDN) και νανοτρανζίστορ με πύλη γύρω-γύρω (GAA).</li>
<li>Ο A16 διαθέτει βελτιωμένες επιδόσεις, αποδοτικότητα, κατανάλωση ενέργειας και πυκνότητα τρανζίστορ σε σύγκριση με τον προκάτοχό του, που θα ανταγωνιστεί τον κόμβο 14A της Intel.</li>
<li>Η εισαγωγή του BSPDN, ιδίως του Super Power Rail (SPR), στον A16 αυξάνει την πολυπλοκότητά του, αλλά παρέχει σημαντικά πλεονεκτήματα για επεξεργαστές ΤΝ και HPC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΗ TSMC παρουσιάζει την τεχνολογία A16 1.6nm με παροχή ρεύματος από την πίσω πλευρά</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NAND: Διαδικτυακός προγραμματιζόμενος υπολογιστής για τους λάτρεις της τεχνολογίας DIY]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο δημιουργός παρουσιάζει το NAND, ένα προσωπικό έργο που προσφέρει μια διαδικτυακή προσαρμογή του μαθήματος Nand to Tetris, με προσαρμοσμένο χρόνο εκτέλεσης, διεπαφή χρήστη (UI) και ολοκληρωμένο περιβάλλον ανάπτυξης (IDE).</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να πειραματιστούν με προγράμματα όπως το 2048 και έναν γενετικό αλγόριθμο στο προσομοιωμένο υλικό της NAND.</li>
<li>Περισσότερες λεπτομέρειες είναι διαθέσιμες στον ιστότοπο του έργου και στο αποθετήριο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArhanChaudhary/NAND</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZNAND: Διαδικτυακός προγραμματιζόμενος υπολογιστής για τους λάτρεις της τεχνολογίας DIY</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργία ενός παρόχου υπηρεσιών ασύρματου Internet (WISP) από το μηδέν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο δικτυακός τόπος επικεντρώνεται στην παροχή βοήθειας σε ιδιώτες για τη δημιουργία του παρόχου ασύρματων υπηρεσιών διαδικτύου (WISP) και προσφέρει έναν λεπτομερή, βήμα προς βήμα οδηγό για τη δημιουργία και τη διαχείριση ενός WISP.</li>
<li>Παρέχει πόρους για διάφορες πτυχές, όπως το κόστος, η ορολογία, η υποδομή, το μάρκετινγκ και η συντήρηση, καθώς και εργαλεία και οδηγούς για θέματα όπως backhauls, βασικά στοιχεία RF, MDUs και χρήση του Google Earth για το σχεδιασμό του δικτύου.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν επίσης να επωφεληθούν από εξατομικευμένη βοήθεια, να συμμετάσχουν σε συζητήσεις της κοινότητας, να παρακολουθήσουν σεμινάρια και να συνεισφέρουν με δωρεές στη διατήρηση του ιστότοπου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://startyourownisp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΔημιουργία ενός παρόχου υπηρεσιών ασύρματου Internet (WISP) από το μηδέν</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τρίπλερ: Tribler: Μια ανθεκτική μικρο-οικονομία που φέρνει επανάσταση στα μέσα μαζικής ενημέρωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Tribler είναι μια πλατφόρμα συμβατή με το Bittorrent που εστιάζει στην προστασία της ιδιωτικής ζωής από το Τεχνολογικό Πανεπιστήμιο του Delft και προωθεί μια μικροοικονομία χωρίς τράπεζες ή διαφημιστές.</li>
<li>Με περισσότερους από 100 προγραμματιστές, το Tribler βελτιώνει συνεχώς το πρωτόκολλο Bittorrent, την επικοινωνία P2P και εισάγει μια οικονομία συμβόλων για τις οικονομικές ανταμοιβές των καλλιτεχνών.</li>
<li>Το Trustchain, μια μοναδική αλυσίδα μπλοκ, ενθαρρύνει τη σπορά Bittorrent, αναδεικνύοντας χαρακτηριστικά ανωνυμίας και μεταβαίνοντας σε ένα νέο σύστημα επικάλυψης για ένα ασφαλές περιβάλλον και καινοτόμα μοντέλα καπιταλισμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tribler/tribler/wiki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΤρίπλερ: Tribler: Μια ανθεκτική μικρο-οικονομία που φέρνει επανάσταση στα μέσα μαζικής ενημέρωσης</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αύξηση δίνει έμφαση στα γεγονότα του πραγματικού κόσμου στο σχεδιασμό API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αρχή σχεδιασμού API της Increase &quot;No Abstractions&quot; υποστηρίζει την ονοματοδοσία των πόρων API με βάση γεγονότα του πραγματικού κόσμου, την αξιοποίηση της ορολογίας του δικτύου και την κατηγοριοποίηση των πόρων με βάση συγκεκριμένες περιπτώσεις χρήσης.</li>
<li>Επηρεασμένη από τη Stripe, η στρατηγική αυτή στοχεύει στους χρήστες της Increase που είναι εξοικειωμένοι με τα δίκτυα πληρωμών, δίνοντας προτεραιότητα στην αμετάβλητότητα των πόρων και στη σαφή ονομασία για απλοποιημένη ενσωμάτωση και διαφανή χαρτογράφηση του συστήματος.</li>
<li>Αν και δεν είναι καθολική, η αρχή αυτή ενισχύει την κατανόηση του χρήστη και μειώνει τη γνωστική επιβάρυνση κατά τη λήψη αποφάσεων, προσφέροντας ενδεχομένως σημαντική αξία σε ορισμένα πλαίσια API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://increase.com/articles/no-abstractions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΗ αύξηση δίνει έμφαση στα γεγονότα του πραγματικού κόσμου στο σχεδιασμό API</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Jeff Lawson και ο Ben Collins αποκτούν το The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το The Onion, ένα σατιρικό ειδησεογραφικό site, εξαγοράστηκε από την Global Tetrahedron από την G/O Media, με στόχο να βελτιώσει την εμπειρία των χρηστών και να βουτήξει στα πολυμέσα, διατηρώντας παράλληλα το υπάρχον προσωπικό στο Σικάγο.</li>
<li>Η απόφαση της G/O Media να πουλήσει το The Onion αντικατοπτρίζει την εστίασή της σε βασικές πλατφόρμες.</li>
<li>Οι νέοι ιδιοκτήτες, Jeff Lawson και Ben Collins, γνωστοί στα ψηφιακά μέσα, είναι αποφασισμένοι να διατηρήσουν και να αναβαθμίσουν την ποιότητα του The Onion ως πιστοί οπαδοί της έκδοσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΟ Jeff Lawson και ο Ben Collins αποκτούν το The Onion</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η IBM εξαγοράζει την HashiCorp για $6,4 δισεκατομμύρια εν μέσω εταιρικής μετατόπισης μακριά από το Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η IBM εξαγοράζει τη HashiCorp έναντι 6,4 δισεκατομμυρίων δολαρίων, μετά τη μετάβαση της HashiCorp σε &quot;Business Source License&quot;, γεγονός που υποδηλώνει μια αλλαγή στη βιομηχανία λογισμικού.</li>
<li>Οι εταιρείες μετακινούνται όλο και περισσότερο από τον ανοιχτό κώδικα σε ιδιόκτητες άδειες, προκαλώντας διαχωρισμούς όπως οι διακλαδώσεις σε έργα όπως το Terraform και το Vault.</li>
<li>Η τάση απομάκρυνσης από τον εταιρικό ανοικτό κώδικα εγείρει ανησυχίες σχετικά με την εμπιστοσύνη, το εισόδημα και τη βιωσιμότητα του λογισμικού που βασίζεται στην κοινότητα, ανοίγοντας ενδεχομένως το δρόμο για μικρότερες ομάδες να ηγηθούν ανεξάρτητα μελλοντικών πρωτοβουλιών ανοικτού κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΗ IBM εξαγοράζει την HashiCorp για $6,4 δισεκατομμύρια εν μέσω εταιρικής μετατόπισης μακριά από το Open Source</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εξερεύνηση του Rust Stream API: Rust: Εξισορρόπηση ταυτόχρονης λειτουργίας και επιδόσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εμβαθύνει στο Rust Stream API, συζητώντας τις προκλήσεις του χειρισμού της ταυτόχρονης λειτουργίας και της αντίρροπης πίεσης σε πρακτικά σενάρια.</li>
<li>Το χαρακτηριστικό async/await και το Stream API του Rust παρουσιάζουν εξελιγμένους τρόπους για το σχεδιασμό ασύγχρονων ροών εργασίας, ωστόσο η εκτέλεσή τους μπορεί να δημιουργήσει απροσδόκητες πολυπλοκότητες.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας το Bevy για οπτικοποίηση, ο συγγραφέας παρουσιάζει τις συμπεριφορές διαφόρων μεθόδων Stream, αποκαλύπτοντας εκπληκτικά αποτελέσματα και τονίζοντας την ανάγκη για μια ολοκληρωμένη κατανόηση των Rust futures και των ασύγχρονων εκτελεστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΕξερεύνηση του Rust Stream API: Rust: Εξισορρόπηση ταυτόχρονης λειτουργίας και επιδόσεων</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο συνιδρυτής του Backpage Michael Lacey αθωώθηκε για τις περισσότερες κατηγορίες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας ομοσπονδιακός δικαστής αθώωσε τον συνιδρυτή της Backpage Michael Lacey από αρκετές κατηγορίες, μαζί με τα πρώην στελέχη Jed Brunst και Scott Spear, οδηγώντας σε πιθανή επανάληψη της δίκης του Lacey για τις υπόλοιπες κατηγορίες, όπως συνωμοσία και ξέπλυμα χρήματος.</li>
<li>Παρά την πιθανότητα επιτυχούς έφεσης, ο Lacey θα μπορούσε ακόμη να αντιμετωπίσει ποινή φυλάκισης για τη συμμετοχή του σε διεθνές ξέπλυμα χρήματος, ενώ οι Brunst και Spear αναμένουν την καταδίκη τους για πολλαπλές κατηγορίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΟ συνιδρυτής του Backpage Michael Lacey αθωώθηκε για τις περισσότερες κατηγορίες</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Σύνδεση οθόνης OLED σε φορητό υπολογιστή μέσω πρωτοκόλλου DDC: Linux: Προκλήσεις και λύσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας περιγράφει τη σύνδεση μιας οθόνης OLED στη θύρα HDMI ενός φορητού υπολογιστή μέσω του πρωτοκόλλου DDC, ξεπερνώντας τις προκλήσεις των συσκευών i2c του Linux.</li>
<li>Χρησιμοποιούν ένα σενάριο Python για να αλληλεπιδράσουν με την οθόνη, να βελτιώσουν τους ρυθμούς ενημέρωσης και να πειραματιστούν με τη μετατροπή της σε οθόνη χρησιμοποιώντας το xrandr.</li>
<li>Παρά τους περιορισμούς της ανάλυσης και του προγράμματος οδήγησης βίντεο, ο συγγραφέας χειρίζεται το framebuffer για να εμφανίσει μέρος του στην οθόνη OLED, με αποτέλεσμα μια χαρακτηριστική διαμόρφωση οθόνης που μοιράζεται για σχόλια στο Github.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/ddc-oled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΣύνδεση οθόνης OLED σε φορητό υπολογιστή μέσω πρωτοκόλλου DDC: Linux: Προκλήσεις και λύσεις</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρώην ΑΔ συνελήφθη για πλαστογράφηση ψεύτικης φωνής από τεχνητή νοημοσύνη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας πρώην αθλητικός διευθυντής του γυμνασίου του Pikesville, ο Dazhon Darien, συνελήφθη επειδή χρησιμοποίησε τεχνητή νοημοσύνη για να κατασκευάσει μια ηχογράφηση του διευθυντή που έκανε ρατσιστικά και αντισημιτικά σχόλια.</li>
<li>Το περιστατικό είχε ως αποτέλεσμα να προκληθούν αναταραχές στο σχολείο, με αποτέλεσμα να αυξηθεί η παρουσία της αστυνομίας για τη διατήρηση της ασφάλειας, ενώ ο Darien αντιμετωπίζει κατηγορίες για διατάραξη σχολικών δραστηριοτήτων, κλοπή και αντίποινα εναντίον μάρτυρα.</li>
<li>Οι ειδικοί επισημαίνουν την κλιμακούμενη ανησυχία για τη χρήση της τεχνητής νοημοσύνης για τη δημιουργία πλαστών καταγραφών, τονίζοντας την ανάγκη για ενισχυμένους κανονισμούς για την αντιμετώπιση του ζητήματος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZΠρώην ΑΔ συνελήφθη για πλαστογράφηση ψεύτικης φωνής από τεχνητή νοημοσύνη</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Μπάιντεν υπογράφει νόμο που απαιτεί από την ByteDance να εκποιήσει το TikTok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πρόεδρος Joe Biden υπέγραψε νομοσχέδιο που υποχρεώνει την ByteDance, τη μητρική εταιρεία του TikTok με έδρα την Κίνα, να εκποιήσει την πλατφόρμα σε 9 έως 12 μήνες για να αποτρέψει την απαγόρευση στις ΗΠΑ.</li>
<li>Το νομοσχέδιο, μέρος ενός πακέτου εξωτερικής βοήθειας, πέρασε μέσα από πολιτικές τακτικές, ωθώντας την TikTok να ανακοινώσει νομική αντίθεση, προκαλώντας ανησυχίες για την αντίδραση της Κίνας.</li>
<li>Ο διευθύνων σύμβουλος της TikTok αντιτίθεται στην απαγόρευση, χαρακτηρίζοντάς την ως φίμωση της έκφρασης των χρηστών, εντείνοντας περαιτέρω τη συζήτηση για το μέλλον της πλατφόρμας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΟ Μπάιντεν υπογράφει νόμο που απαιτεί από την ByteDance να εκποιήσει το TikTok</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι αεροπορικές εταιρείες υποχρεούνται να επιστρέφουν χρήματα στους επιβάτες για τις διακοπές πτήσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Υπουργείο Μεταφορών εισήγαγε νέους κανόνες που υποχρεώνουν τις αεροπορικές εταιρείες να προσφέρουν επιστροφή χρημάτων σε μετρητά για ακυρωμένες ή με σημαντική καθυστέρηση πτήσεις, καθώς και για χαμένες αποσκευές που δεν παραδίδονται εντός 12 ωρών, προκειμένου να διασφαλιστούν τα δικαιώματα των επιβατών και να αποτραπούν οι κρυφές χρεώσεις.</li>
<li>Οι αεροπορικές εταιρείες πρέπει να συμμορφωθούν με τους κανονισμούς εντός έξι μηνών, διασφαλίζοντας ότι οι πελάτες θα λάβουν τις επιστροφές που δικαιούνται και καθιστώντας τις αεροπορικές εταιρείες υπεύθυνες για τις υποχρεώσεις τους.</li>
<li>Η πρωτοβουλία αποσκοπεί στην ενίσχυση της προστασίας των πελατών και στη διασφάλιση της διαφάνειας όσον αφορά τις πολιτικές επιστροφής χρημάτων στον κλάδο των αεροπορικών εταιρειών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΟι αεροπορικές εταιρείες υποχρεούνται να επιστρέφουν χρήματα στους επιβάτες για τις διακοπές πτήσεων</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η IBM εξαγοράζει την HashiCorp για $6,4B]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZΗ IBM εξαγοράζει την HashiCorp για $6,4B</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η δύναμη της ανάγνωσης πέρα από τη μνήμη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υπογραμμίζει ότι ο αντίκτυπος της ανάγνωσης και της κατανάλωσης περιεχομένου εκτείνεται πέρα από την απλή απομνημόνευση, διαμορφώνοντας τις σκέψεις και τη συμπεριφορά μας.</li>
<li>Τονίζει τη σημασία της διεύρυνσης της νοοτροπίας μας μέσω της ανάγνωσης και της επιλεκτικής επιλογής του περιεχομένου με το οποίο ασχολούμαστε.</li>
<li>Η συμπερίληψη προσωπικών ιστοριών καταδεικνύει τη διαρκή επιρροή της εκπαίδευσης στα άτομα, τονίζοντας τις διαρκείς επιπτώσεις όσων διαβάζουμε και μαθαίνουμε.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZΗ δύναμη της ανάγνωσης πέρα από τη μνήμη</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η IBM ενισχύει την υβριδική πλατφόρμα Cloud με την εξαγορά της HashiCorp ύψους 6,4 δισ. δολαρίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η IBM εξαγοράζει την HashiCorp έναντι 6,4 δισεκατομμυρίων δολαρίων για να ενισχύσει τις δυνατότητες διαχείρισης πολλαπλών cloud και να δώσει ώθηση στην ανάπτυξη σε στρατηγικούς τομείς, συμπεριλαμβανομένης της βελτίωσης της πλατφόρμας υβριδικού cloud.</li>
<li>Τα εργαλεία αυτοματοποίησης και ασφάλειας της HashiCorp, όπως το Terraform, θα εμπλουτίσουν τις υπηρεσίες της IBM και θα διευρύνουν την πρόσβασή της σε εταιρικούς πελάτες, εν αναμονή των κανονιστικών εγκρίσεων.</li>
<li>Η εξαγορά αυτή ευθυγραμμίζεται με τον στόχο της IBM να επεκτείνει τη χρήση του υβριδικού cloud και της τεχνητής νοημοσύνης, με την προσδοκία να ενισχύσει τα κέρδη και τις ταμειακές ροές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΗ IBM ενισχύει την υβριδική πλατφόρμα Cloud με την εξαγορά της HashiCorp ύψους 6,4 δισ. δολαρίων</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όταν η μουσική ανακάλυψη σταματά: 30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τη μουσική στασιμότητα, τονίζοντας πότε τα άτομα συνήθως σταματούν να ανακαλύπτουν νέα μουσική με βάση την ανάλυση δεδομένων.</li>
<li>Παράγοντες όπως οι επιρροές των γενεών και το trade-off εξερεύνησης-εκμετάλλευσης διαμορφώνουν τις μουσικές μας προτιμήσεις, με έρευνες να δείχνουν μια στασιμότητα των μουσικών προτιμήσεων γύρω στα 30-33 χρόνια λόγω των συντριπτικών επιλογών και των μεταβαλλόμενων προτεραιοτήτων.</li>
<li>Η καλλιέργεια ανοιχτού πνεύματος και η ενεργή αναζήτηση νέας μουσικής μπορεί να καταπολεμήσει τη μουσική παράλυση, ενθαρρύνοντας την ισορροπία μεταξύ της εξερεύνησης νέων μελωδιών και της απόλαυσης αγαπημένων κλασικών για ικανοποίηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZΌταν η μουσική ανακάλυψη σταματά: 30</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εξερευνώντας τις φυλετικές σχέσεις και τη νότια παράδοση στο "Edisto" του Padgett Powell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Edisto&quot; του Padgett Powell εμβαθύνει στο ταξίδι ενηλικίωσης του Simons Everson Manigault στον Νότο, θίγοντας τις φυλετικές σχέσεις και την οικογενειακή δυναμική.</li>
<li>Ο Powell τονίζει τη χρήση ενός νεαρού αφηγητή για να παρουσιάσει τον παραλογισμό της φυλετικής ενσωμάτωσης, αντανακλώντας τις λογοτεχνικές παραδόσεις του Νότου και την πειραματική μυθοπλασία.</li>
<li>Το πέρασμα πραγματεύεται τις προκλήσεις με το σύγχρονο αναγνωστικό κοινό, τους συντάκτες ευαισθησίας, τον ρατσισμό και την εξέλιξη της λογοτεχνικής μυθοπλασίας, προσφέροντας πληροφορίες για διάφορα θέματα και την ευκαιρία να υποστηρίξετε τον Λογοτεχνικό Κόμβο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΕξερευνώντας τις φυλετικές σχέσεις και τη νότια παράδοση στο &quot;Edisto&quot; του Padgett Powell</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αρκτική χιονονιφάδα: MoE ανοικτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εφαρμογή Readme Demo App επιτρέπει στους χρήστες να αλληλεπιδρούν με το Arctic, ένα μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης με υβριδικό μετασχηματιστή πυκνής MoE που δημιουργήθηκε από την ερευνητική ομάδα τεχνητής νοημοσύνης Snowflake.</li>
<li>Τα σημεία ελέγχου του αρκτικού μοντέλου είναι προσβάσιμα υπό την άδεια Apache-2.0 τόσο για τις βασικές όσο και για τις προσαρμοσμένες στις οδηγίες εκδόσεις, προωθώντας την έρευνα, την κατασκευή πρωτοτύπων και τη χρήση του προϊόντος.</li>
<li>Το αποθετήριο Github της Snowflake Arctic προσφέρει συμπληρωματικό υλικό, όπως σεμινάρια και εγχειρίδια μαγειρικής για την αξιοποίηση του ισχυρού μοντέλου με 480 δισεκατομμύρια παραμέτρους που συνδυάζει έναν πυκνό μετασχηματιστή 10 δισεκατομμυρίων με ένα τεράστιο MLP 128x3,66 δισεκατομμυρίων MoE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZΑρκτική χιονονιφάδα: MoE ανοικτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτιωμένο εργαλείο Front-End για λειτουργία Drag-and-Drop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Pragmatic drag and drop είναι μια ευέλικτη αλυσίδα εργαλείων για την αβίαστη προσθήκη λειτουργικότητας drag and drop σε εφαρμογές ιστού, όπως φαίνεται σε προϊόντα όπως το Trello, το Jira και το Confluence.</li>
<li>Ο κώδικας είναι δημόσια διαθέσιμος στο χώρο ονομάτων @atlaskit στο npm, αλλά προς το παρόν δεν γίνονται δεκτές συνεισφορές, με προαιρετικά πακέτα που μπορούν εύκολα να αντικατασταθούν για βιβλιοθήκες styling και προβολής.</li>
<li>Ενσωματώνεται με διάφορα συστήματα σχεδιασμού και γλώσσες προγραμματισμού, βασιζόμενο στις συλλογικές προσπάθειες πολλών ατόμων στην Atlassian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΒελτιωμένο εργαλείο Front-End για λειτουργία Drag-and-Drop</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εταιρεία Mondragón: Mondragon: Ένας κορυφαίος βιομηχανικός συνεταιρισμός]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εταιρεία Mondragón Corporation στην Ισπανία είναι ο μεγαλύτερος βιομηχανικός συνεταιρισμός παγκοσμίως, με 70.000 εργαζόμενους-ιδιοκτήτες που μοιράζονται τα κέρδη, καθοδηγούμενοι από ένα ανθρωποκεντρικό ήθος επηρεασμένο από τον καθολικισμό και τους πρωτοπόρους του Rochdale.</li>
<li>Παρά τα εμπόδια, η Mondragón ευημερεί δίνοντας έμφαση στη δημοκρατική οργάνωση, τη μισθολογική αλληλεγγύη και την κοινωνική ευθύνη, παραμένοντας ανταγωνιστική στην αγορά.</li>
<li>Αυτό το συνεταιριστικό μοντέλο έχει προκαλέσει το ενδιαφέρον διεθνώς, προσφέροντας μια πιθανή εναλλακτική λύση στα συμβατικά καπιταλιστικά επιχειρηματικά πλαίσια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΗ εταιρεία Mondragón: Mondragon: Ένας κορυφαίος βιομηχανικός συνεταιρισμός</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faer-rs: Rust: Αποτελεσματική Γραμμική Άλγεβρα σε Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Faer είναι ένα Rust crate που επικεντρώνεται σε φορητές, σωστές και αποδοτικές πράξεις γραμμικής άλγεβρας, προσφέροντας υψηλού επιπέδου περιτύλιγμα για εργασίες πινάκων όπως ο πολλαπλασιασμός και η αντιστροφή.</li>
<li>Τα δεδομένα συγκριτικής αξιολόγησης παρουσιάζουν την απόδοσή της έναντι άλλων βιβλιοθηκών, όπως η ndarray και η nalgebra, με μετρήσεις χρονισμού για διάφορες μεθόδους αποσύνθεσης και πράξεις πινάκων.</li>
<li>Οι συνεισφορές είναι ευπρόσδεκτες μέσω του διακομιστή Discord, με χρονικές συγκρίσεις που καταδεικνύουν ταχύτερη απόδοση για μεγαλύτερους πίνακες και ερμιτιανούς υπολογισμούς σε υπολογισμούς αποσύνθεσης ιδιοτιμών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sarah-ek/faer-rs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZFaer-rs: Rust: Αποτελεσματική Γραμμική Άλγεβρα σε Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παιδική μυωπία: Μυωπία: Παγκόσμια επιδημία σε άνοδο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μυωπία, ή αλλιώς η μυωπία, αυξάνεται παγκοσμίως, ενώ εκτιμάται ότι ο μισός παγκόσμιος πληθυσμός θα χρειαστεί γυαλιά μέχρι το 2050.</li>
<li>Η έξαρση της μυωπίας συνδέεται με τον αυξημένο χρόνο χρήσης της οθόνης και τον μειωμένο χρόνο παραμονής στην ύπαιθρο, υπογραμμίζοντας τη σημασία της έγκαιρης ανίχνευσης και της διόρθωσης της όρασης για να σταματήσει η εξέλιξή της.</li>
<li>Η ενθάρρυνση των δραστηριοτήτων σε εξωτερικούς χώρους και τα τακτικά διαλείμματα από τις κοντινές εργασίες μπορούν να βοηθήσουν στον μετριασμό ή την αναβολή της ανάπτυξης της μυωπίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZΠαιδική μυωπία: Μυωπία: Παγκόσμια επιδημία σε άνοδο</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Stainless αποκαλύπτει τη γεννήτρια SDK για την ενσωμάτωση API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Stainless εγκαινίασε μια γεννήτρια SDK, διευκολύνοντας την ανάπτυξη βιβλιοθηκών-πελατών για γνωστά API όπως το OpenAI και το Cloudflare, απλοποιώντας τη διαδικασία ενσωμάτωσης για τους προγραμματιστές.</li>
<li>Το εργαλείο αυτοματοποιεί τη δημιουργία και τη συντήρηση των SDKs σε διάφορες γλώσσες προγραμματισμού, ενισχύοντας την αποτελεσματικότητα και την αξιοπιστία στην ενσωμάτωση API.</li>
<li>Η πρωτοβουλία της Stainless αποσκοπεί στην ενίσχυση του οικοσυστήματος REST, επιτρέποντας τη δημιουργία υψηλής ποιότητας, ασφαλών ως προς τον τύπο API, και προσφέρει ένα SDK Studio για τον εντοπισμό και την επίλυση προβλημάτων πριν από την κυκλοφορία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΗ Stainless αποκαλύπτει τη γεννήτρια SDK για την ενσωμάτωση API</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κληρονομιά των πάρτι LAN: Παιχνίδια: Νοσταλγία και κοινή εμπειρία παιχνιδιού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο και το βιβλίο εξετάζουν την ακμή και την παρακμή των πάρτι LAN, όπου οι παίκτες συγκεντρώνονταν σε τοπικό επίπεδο για παιχνίδια πολλαπλών παικτών πριν από την ευρεία διάδοση του διαδικτύου υψηλής ταχύτητας.</li>
<li>Συζητά την πολιτιστική σημασία και τις κοινωνικές πτυχές των πάρτι LAN, αντιπαραβάλλοντάς τα με τη στροφή προς τα online παιχνίδια και τις υπηρεσίες γνωριμιών.</li>
<li>Αναφέρονται οι τεχνολογικές εξελίξεις στο gaming και η επιρροή των πολιτιστικών τάσεων όπως τα anime και το nu metal, τονίζοντας τη νοσταλγία για την προσωπική σύνδεση και την αίσθηση της κοινότητας των πρώτων παιχνιδιών έναντι της σημερινής κοινωνίας που καθοδηγείται από την τεχνολογία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZΗ κληρονομιά των πάρτι LAN: Παιχνίδια: Νοσταλγία και κοινή εμπειρία παιχνιδιού</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
