<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 18 Jun 2024 19:13:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[El control del chat debe detenerse – ahora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La propuesta de &quot;Control de Chat&quot; de la Comisión de la UE tiene como objetivo implementar la vigilancia masiva, lo que podría comprometer la privacidad y la seguridad de los datos de los ciudadanos.</li>
<li>Si se aprueba, requeriría que los proveedores de servicios escaneen los mensajes en busca de material de abuso sexual infantil (CSAM), pero los críticos argumentan que es ineficaz contra los criminales y perjudicial para la democracia.</li>
<li>Threema, un servicio de comunicación segura, se opone a la propuesta y podría abandonar la UE para evitar el cumplimiento, destacando el posible uso indebido y la oposición de los defensores de la privacidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threema.ch/en/blog/posts/stop-chat-control</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZEl control del chat debe detenerse – ahora</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Control de Chat: Incompatible con los Derechos Fundamentales (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La propuesta de Reglamento de Control de Chats de la Comisión de la UE tiene como objetivo combatir la violencia sexual infantil, pero plantea preocupaciones significativas sobre los derechos fundamentales.</li>
<li>Los problemas clave destacados incluyen violaciones de la privacidad, efectos disuasorios sobre la libre expresión, obligaciones de filtrado propensas a errores, bloqueo de sitios web y verificación de edad obligatoria.</li>
<li>La GFF argumenta que estas medidas violan la Carta de los Derechos Fundamentales de la UE y solicita una reconsideración del proyecto de reglamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://freiheitsrechte.org/en/themen/digitale-grundrechte/chatkontrolle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZControl de Chat: Incompatible con los Derechos Fundamentales (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UE dará luz verde al Control de Chat mañana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La votación del Consejo de la UE sobre el Control de Chat, que implica búsquedas masivas de comunicaciones privadas, está programada para el 20 de junio de 2024.</li>
<li>La programación de la votación, poco después de las elecciones europeas, se considera un intento de evitar el escrutinio público.</li>
<li>Civil society is urged to act immediately by contacting their governments, raising awareness online, and organizing protests, as the current draft is considered unacceptable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/council-to-greenlight-chat-control-take-action-now/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZUE dará luz verde al Control de Chat mañana</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx 2.0.0 ha sido lanzado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx 2.0.0 ha sido lanzado, finalizando el soporte para Internet Explorer y ajustando algunos valores predeterminados sin alterar la funcionalidad central o la API.</li>
<li>Los cambios principales incluyen mover las extensiones a un nuevo repositorio, eliminar atributos obsoletos y modificar el manejo de solicitudes HTTP DELETE.</li>
<li>La versión no se marcará como la más reciente en NPM hasta el 1 de enero de 2025, para evitar forzar actualizaciones; la versión 1.x seguirá siendo la más reciente hasta entonces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2024-06-17-htmx-2-0-0-is-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZHtmx 2.0.0 ha sido lanzado</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espantapájaros Cibernético]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarecrow es una herramienta de ciberseguridad que actualmente se encuentra en su fase alfa, diseñada para ejecutarse en segundo plano en tu computadora y disuadir virus y malware.</li>
<li>Está disponible para descargar en Windows 10 y 11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cyberscarecrow.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZEspantapájaros Cibernético</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[“‘Atención asalto’ en Fandom”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fandom, un popular sitio web de wikis, es criticado por anuncios intrusivos, incluidos videos que se reproducen automáticamente e interrupciones constantes, priorizando las ganancias sobre la experiencia del usuario.</li>
<li>En 2023, Fandom reemplazó de manera controvertida el contenido de los usuarios con anuncios del Grimace Shake de McDonald&#39;s, lo que llevó a una migración masiva de wikis a dominios independientes como Runescape, Minecraft y Hollow Knight.</li>
<li>Se anima a los usuarios a apoyar wikis independientes utilizando herramientas como Indie Wiki Buddy, empleando bloqueadores de anuncios y migrando sus wikis fuera de Fandom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/stop-using-fandom.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000Z“‘Atención asalto’ en Fandom”</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obtener un 50% (SoTA) en Arc-AGI con GPT-4o]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://redwoodresearch.substack.com/p/getting-50-sota-on-arc-agi-with-gpt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZObtener un 50% (SoTA) en Arc-AGI con GPT-4o</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una nueva placa base RISC-V de DeepComputing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DeepComputing ha introducido una nueva placa base RISC-V para el Framework Laptop 13, que cuenta con un procesador JH7110 de StarFive con cuatro núcleos U74 RISC-V de SiFive.</li>
<li>Este desarrollo mejora el ecosistema de Framework al permitir a los usuarios seleccionar diferentes arquitecturas de procesador, promoviendo la flexibilidad y la personalización.</li>
<li>La Mainboard, dirigida a desarrolladores y aficionados, se demostrará en la Cumbre RISC-V Europa y cuenta con el apoyo de colaboraciones con Canonical y Red Hat para una compatibilidad robusta con Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frame.work/blog/introducing-a-new-risc-v-mainboard-from-deepcomputing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZUna nueva placa base RISC-V de DeepComputing</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Altman no está en la junta de YC. Entonces, ¿por qué afirmar ser su presidente?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman, ex presidente y CEO de Y Combinator, afirma ser su presidente del consejo en las presentaciones de SPAC (Compañía de Adquisición de Propósito Especial).</li>
<li>Y Combinator niega la afirmación de Altman, declarando que nunca estuvo en su junta a pesar de su papel significativo en la empresa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bizjournals.com/sanfrancisco/inno/stories/news/2024/04/15/sam-altman-y-combinator-board-chair.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZSam Altman no está en la junta de YC. Entonces, ¿por qué afirmar ser su presidente?</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los humanos comenzaron a acumular rápidamente conocimientos tecnológicos hace 600 mil años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores de la Universidad Estatal de Arizona sugieren que los humanos comenzaron a acumular rápidamente conocimientos tecnológicos a través del aprendizaje social hace unos 600,000 años, marcando el origen de la cultura acumulativa.</li>
<li>La investigación, publicada en las Actas de la Academia Nacional de Ciencias, analizó las técnicas de fabricación de herramientas de piedra a lo largo de 3.3 millones de años, observando un aumento significativo en la complejidad alrededor de hace 600,000 años.</li>
<li>Este período, probablemente en la época del Pleistoceno Medio, también vio avances como el uso controlado del fuego y la construcción de estructuras de madera, lo que indica que la cultura acumulativa precede a la divergencia de los neandertales y los humanos modernos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.asu.edu/20240617-science-and-technology-asu-study-points-origin-cumulative-culture-human-evolution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZLos humanos comenzaron a acumular rápidamente conocimientos tecnológicos hace 600 mil años</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Calculadora de precios de tokens para más de 400 LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokencost es una biblioteca de utilidades diseñada para estimar los costos asociados con los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs) contando los tokens en los prompts y las completaciones y aplicando precios específicos del modelo.</li>
<li>Aborda el desafío de rastrear los costos a través de varios modelos y esquemas de precios, ayudando a los usuarios a evitar facturas inesperadas al proporcionar estimaciones de costos en tiempo real.</li>
<li>Desarrollado por AgentOps, Tokencost ahora es de código abierto, lo que permite a los desarrolladores integrarlo en sus proyectos para una mejor gestión de costos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AgentOps-AI/tokencost</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZCalculadora de precios de tokens para más de 400 LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sei paga $2M en recompensas por errores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En abril de 2024, se informaron dos errores críticos en la blockchain de capa 1 de Sei Network, afectando la disponibilidad e integridad de la cadena.</li>
<li>La Fundación Sei otorgó $75,000 y $2,000,000 por los respectivos informes de errores, que fueron identificados y corregidos antes del lanzamiento de producción, asegurando que no hubiera fondos en riesgo.</li>
<li>La adopción de medidas proactivas y la rápida respuesta por parte de la Fundación Sei evitaron un posible riesgo para la capitalización de mercado del token Sei, demostrando un fuerte compromiso con la protección del usuario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usmannkhan.com/bug%20reports/2024/06/17/sei-bug-report.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZSei paga $2M en recompensas por errores</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google DeepMind pasa de ser un laboratorio de investigación a una fábrica de productos de IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-06-17/google-deepmind-shifts-from-research-lab-to-ai-product-factory</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZGoogle DeepMind pasa de ser un laboratorio de investigación a una fábrica de productos de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Todas las formas de obtener resultados estructurados de los LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación aborda el desafío de obtener resultados estructurados, como JSON, de los Modelos de Lenguaje Grande (LLMs), que típicamente devuelven respuestas en lenguaje natural.</li>
<li>Proporciona una comparación detallada de varios marcos diseñados para convertir las salidas de LLM en formatos estructurados, evaluándolos según criterios como el soporte de idiomas, el manejo de JSON, el control de indicaciones y los proveedores de modelos compatibles.</li>
<li>Los marcos comparados incluyen BAML, Instructor, TypeChat, Marvin, Outlines, Guidance, LMQL, JSONformer, Firebase Genkit, SGLang y lm-format-enforcer, cada uno con características y capacidades únicas para manejar la extracción de datos estructurados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.boundaryml.com/blog/structured-output-from-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-18T00:00:00.000ZTodas las formas de obtener resultados estructurados de los LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una nota sobre la complejidad esencial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los ingenieros de software tienen múltiples objetivos superpuestos y a veces conflictivos, como escribir código, gestionar la complejidad y satisfacer las necesidades del cliente.</li>
<li>El complejo esencial es inherente al problema, mientras que el complejo accidental surge de problemas de rendimiento o herramientas subóptimas; reducir ambos es crucial.</li>
<li>Los ingenieros senior pueden redefinir problemas desafiando suposiciones y negociando con las partes interesadas, lo que potencialmente simplifica los requisitos y minimiza la complejidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://olano.dev/blog/a-note-on-essential-complexity</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-18T00:00:00.000ZUna nota sobre la complejidad esencial</guid>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroMac, un Macintosh por menos de £5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un proyecto llamado Pico-mac utiliza un microcontrolador Raspberry Pi RP2040 para emular un Macintosh 128K, permitiéndole ejecutar software antiguo de Macintosh.</li>
<li>La RAM de 264KB y la memoria flash de 2MB del RP2040 son suficientes para albergar la memoria de 128KB del Mac, el emulador y una imagen de disco con el sistema operativo y el software.</li>
<li>La tarea consistió en construir un emulador de Mac 128K, crear un circuito para la salida de video VGA y optimizar el rendimiento mediante el overclocking y mejoras en el intérprete, logrando aproximadamente 1.4 MIPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axio.ms/projects/2024/06/16/MicroMac.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZMicroMac, un Macintosh por menos de £5</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC demanda a Adobe por ocultar tarifas e inhibir cancelaciones]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/06/ftc-takes-action-against-adobe-executives-hiding-fees-preventing-consumers-easily-cancelling</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZFTC demanda a Adobe por ocultar tarifas e inhibir cancelaciones</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cómo hacer que reparen las cosas cuando el fabricante no quiere: llévalos a la corte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La autora enfrentó un mal funcionamiento con su horno Electrolux y le cobraron $160 por un diagnóstico, a pesar de que la Ley del Consumidor de Australia proporciona una garantía automática para una vida útil razonable del producto.</li>
<li>Después de negociaciones infructuosas con el fabricante y el minorista, el autor presentó una queja ante el Tribunal Civil y Administrativo de NSW (NCAT), lo que llevó al minorista a cubrir los costos de reparación para evitar los gastos del tribunal.</li>
<li>La autora anima a otros a hacer valer sus derechos como consumidores y no conformarse con períodos de garantía mínimos, destacando la importancia de vías legales como NCAT para resolver tales disputas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.simonrumble.com/how-to-get-your-stuff-repaired-when-the-retailer-and-manufacturer-dont-wanna-take-em-to-court</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZCómo hacer que reparen las cosas cuando el fabricante no quiere: llévalos a la corte</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ser despedido y el emprendimiento no planificado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El viaje de Peter Askew hacia el emprendimiento comenzó después de múltiples despidos, lo que lo llevó a buscar fuentes de ingresos alternativas.</li>
<li>Utilizando su experiencia en análisis web y búsqueda pagada, inicialmente tuvo éxito al usar redes publicitarias en sitios web de alto tráfico, eventualmente aprendiendo a programar y adquiriendo dominios premium como DudeRanch.com.</li>
<li>Enfatizando la independencia, Peter financia sus proyectos solo, evitando el control externo, y encuentra satisfacción en su camino emprendedor autodirigido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deepsouthventures.com/on-being-laid-off-unplanned-entrepreneurship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZSer despedido y el emprendimiento no planificado</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NumPy 2.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NumPy 2.0.0 es la primera versión importante desde 2006, desarrollada durante 11 meses por 212 colaboradores, con nuevas características significativas, mejoras de rendimiento y cambios importantes en las API de Python y C.</li>
<li>Las actualizaciones clave incluyen un nuevo tipo de datos de cadena de longitud variable, funciones de ordenación aceleradas y una clara separación entre las API públicas y privadas, junto con nuevas API públicas en C para crear tipos de datos personalizados.</li>
<li>Los usuarios deben estar al tanto de los cambios disruptivos y los problemas de compatibilidad hacia atrás, con guías de migración proporcionadas para ayudar en la actualización del código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://numpy.org/devdocs/release/2.0.0-notes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZNumPy 2.0</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El efecto bouba/kiki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La asociación mental Bouba/Kiki es un fenómeno donde &quot;bouba&quot; se vincula a formas redondeadas y &quot;kiki&quot; a formas puntiagudas, observado a nivel mundial.</li>
<li>Este fenómeno, observado por primera vez en la década de 1920, es evidente en bebés y niños pequeños, lo que indica su posible papel en el aprendizaje del lenguaje.</li>
<li>Los estudios de fMRI muestran patrones de activación cerebral relacionados con esta correspondencia entre sonido y forma, ofreciendo información sobre la evolución del lenguaje y el simbolismo sonoro, aunque el efecto puede variar según la cultura y el idioma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Bouba/kiki_effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZEl efecto bouba/kiki</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprendí Haskell en solo 15 años]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://duckrabbit.tech/articles/learning-haskell.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZAprendí Haskell en solo 15 años</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarjetas coleccionables con pantallas de tinta electrónica (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wyldcards son tarjetas de intercambio de plástico con tinta electrónica que presentan imágenes cambiables y chips de memoria para almacenar estadísticas del juego, ofreciendo nuevas mecánicas de juego mientras mantienen una sensación física.</li>
<li>La inspiración para el proyecto provino de juegos ficticios como Yu-Gi-Oh y Card Captors, y la experiencia del creador en desarrollo de software e impresión 3D IoT facilitó su desarrollo.</li>
<li>Después de una publicación viral en Hacker News, una campaña de crowdfunding en CrowdSupply recaudó $7277, lo que llevó a la producción de 25 DevKits y planes para el desarrollo de futuros juegos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtoware.co/wyldcard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZTarjetas coleccionables con pantallas de tinta electrónica (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El veto a DJI pasa por la Cámara y se dirige al Senado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Cámara de Representantes de EE. UU. ha aprobado una prohibición sobre DJI, un fabricante líder de drones, y el proyecto de ley ahora se dirige al Senado para su consideración.</li>
<li>Esta acción legislativa podría impactar significativamente a la industria de drones, dado el prominente posicionamiento de mercado de DJI.</li>
<li>La prohibición es parte de preocupaciones más amplias sobre la seguridad nacional y la privacidad de los datos relacionados con las empresas tecnológicas chinas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dronedj.com/2024/06/14/dji-ban-passes-the-house-and-moves-on-to-the-senate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZEl veto a DJI pasa por la Cámara y se dirige al Senado</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Primer vistazo al próximo Starlink Mini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink ha recibido la aprobación de la FCC para el nuevo enrutador Wifi del plato Starlink Mini, lo que indica un lanzamiento inminente.</li>
<li>La Starlink Mini, diseñada para ser portátil, es ideal para acampar, vehículos recreativos y senderismo, y cuenta con un enrutador Wifi incorporado y compatibilidad con malla para una cobertura extendida.</li>
<li>La aplicación actualizada de Starlink ahora incluye detalles sobre el Mini, una nueva página de tienda y páginas de modo desarrollador, lo que sugiere que el lanzamiento está a solo semanas de distancia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlinkhardware.com/first-look-at-the-upcoming-starlink-mini/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZPrimer vistazo al próximo Starlink Mini</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[EE.UU. demanda a Adobe por 'engañar' con suscripciones que son demasiado difíciles de cancelar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La administración de EE. UU. está demandando a Adobe por supuestamente ocultar tarifas y complicar el proceso de cancelación de suscripción.</li>
<li>El Departamento de Justicia afirma que Adobe inscribió a los consumidores en planes de alto costo sin una divulgación clara de los términos, incluidas las tarifas por cancelación anticipada, y dificultó el proceso de cancelación.</li>
<li>La demanda está dirigida contra los ejecutivos de Adobe Maninder Sawhney y David Wadhwani, y sigue al cambio de Adobe a un modelo de suscripción en 2012 y la reciente reacción negativa sobre sus términos de entrenamiento de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/6/17/24180196/adobe-us-ftc-doj-sues-subscriptions-cancel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZEE.UU. demanda a Adobe por &apos;engañar&apos; con suscripciones que son demasiado difíciles de cancelar</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ahora fabrican cables USB-C con pantallas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ya están disponibles los cables USB-C con pantallas integradas, que muestran el consumo de energía para ayudar a monitorear las velocidades de carga.</li>
<li>Estos cables son compatibles con USB 4, lo que puede hacerlos un poco rígidos, pero funcionan bien con pantallas de alta resolución y estaciones de acoplamiento.</li>
<li>Los usuarios deben ser cautelosos con los posibles chips maliciosos ocultos en estos cables.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/06/05/usb-c-cables/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZAhora fabrican cables USB-C con pantallas</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marion Stokes, la mujer que pasó más de 30 años grabando cada minuto de la televisión estadounidense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marion Stokes, una exbibliotecaria y activista por los derechos civiles, grabó transmisiones de televisión las 24 horas del día, los 7 días de la semana, desde 1979 hasta 2012, acumulando 71,000 cintas para preservar detalles históricos de las noticias.</li>
<li>Después de su muerte, el Internet Archive comenzó a digitalizar su extensa colección en 2013, asegurando la preservación de este archivo de medios único.</li>
<li>Los esfuerzos de Stokes, destacados en el documental de 2019 &quot;Recorder: The Marion Stokes Project,&quot; subrayan la importancia de la preservación de los medios en la era digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://allthatsinteresting.com/marion-stokes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-17T00:00:00.000ZMarion Stokes, la mujer que pasó más de 30 años grabando cada minuto de la televisión estadounidense</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorador de bases de datos SQLite]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/frectonz/sqlite-studio</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZExplorador de bases de datos SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fuente potencial original de Quake 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La fuente Quake 1 parece derivar de una fuente más antigua llamada &#39;Visa&#39;, diseñada por Raphael Boguslav en 1966.</li>
<li>&quot;Visa&quot; fue presentado en &quot;The Solotype Catalog of 4,147 Display Typefaces&quot; (1992) y &quot;Stencil Alphabets: 100 Complete Fonts&quot; (1988) de Dan X. Solo.</li>
<li>La revelación destaca las raíces históricas de la fuente Quake, vinculándola a un diseño premiado en el Concurso Nacional de Diseño de Tipografía de VGC de 1966.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/bekoha/post/2859948-quake-1-potential-or</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-17T00:00:00.000ZFuente potencial original de Quake 1</guid>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fabricamos el interruptor de red más pequeño y barato del mundo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MUREX Robotics, un equipo de secundaria de Exeter, NH, ha lanzado una tecnología de código abierto disponible por $6.9 en JLCPCB.</li>
<li>Están vendiendo una edición limitada de menos de 25 unidades por $10 más envío, con archivos de la placa accesibles en GitHub.</li>
<li>For inquiries, contacta a Byran en <a href="mailto:byran@mrx.ee">byran@mrx.ee</a> o a Max en <a href="mailto:max@mrx.ee">max@mrx.ee</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.murexrobotics.com/elec/boards/networking/switch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZFabricamos el interruptor de red más pequeño y barato del mundo</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo que obtienes después de ejecutar un honeypot SSH durante 30 días]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.sofiane.cc/ssh_honeypot/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZLo que obtienes después de ejecutar un honeypot SSH durante 30 días</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No trates de ser el más inteligente en la sala; trata de ser el más amable]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.jorgegalindo.me/en/blog/posts/do-not-be-the-smartest-in-the-room-try-to-be-the-kindest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZNo trates de ser el más inteligente en la sala; trata de ser el más amable</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NLRB juez declara que la cláusula de no competencia es una práctica laboral injusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NLRB La jueza Sarah Karpinen dictaminó que las cláusulas de no competencia y de no solicitación de compañeros de trabajo son prácticas laborales injustas, marcando una decisión histórica.</li>
<li>La causa involucró a J.O. Mory, Inc., donde un organizador sindical fue despedido por &quot;salting&quot; (organizar a sus compañeros de trabajo), y el juez ordenó la reincorporación del organizador con pago retroactivo.</li>
<li>Esta es la primera vez que un Juez de Derecho Administrativo (ALJ) ha dictaminado que estas cláusulas son prácticas laborales injustas, enfatizando la postura de la NLRB en contra de tales cláusulas para los trabajadores no supervisores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nlrbedge.com/p/in-first-case-of-its-kind-nlrb-judge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZNLRB juez declara que la cláusula de no competencia es una práctica laboral injusta</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un tribunal francés ordena a Google, Cloudflare y Cisco envenenar el DNS para detener la piratería]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un tribunal francés ha ordenado a Google, Cloudflare y Cisco bloquear el acceso a aproximadamente 117 dominios de transmisión deportiva pirata a través de sus resolutores DNS, intensificando los esfuerzos antipiratería para el canal de televisión Canal+.</li>
<li>Canal+ también ha recibido permiso para eliminar estos sitios de los resultados de búsqueda, aprovechando las leyes existentes de bloqueo de sitios en Francia para combatir la piratería.</li>
<li>A pesar de los argumentos sobre el impacto mínimo en las tasas de piratería, el tribunal mantuvo los derechos de Canal+ y Google ha confirmado que cumplirá con la orden, lo que plantea preguntas sobre las futuras estrategias antipiratería.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-cloudflare-cisco-will-poison-dns-to-stop-piracy-block-circumvention-240613/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZUn tribunal francés ordena a Google, Cloudflare y Cisco envenenar el DNS para detener la piratería</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Raspberry Pi 5 no es rival para una PC Tini-Mini-Micro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Raspberry Pi 5, lanzada en el otoño de 2023, ofrece un rendimiento mejorado pero sigue estando limitada por el almacenamiento en tarjeta SD y costos más altos en comparación con modelos anteriores.</li>
<li>Los mini PC de segunda mano de 1L de marcas como Dell, Lenovo y HP superan al Pi 5 en términos de potencia de procesamiento, capacidad de RAM y opciones de almacenamiento (SSD SATA y NVME).</li>
<li>Si bien el Raspberry Pi 5 es eficiente en el consumo de energía, las mini PC de segunda mano son más adecuadas para aplicaciones de servidores domésticos debido a su rendimiento superior y soporte integrado para SSD/NVME.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://louwrentius.com/the-raspberry-pi-5-is-no-match-for-a-tini-mini-micro-pc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZLa Raspberry Pi 5 no es rival para una PC Tini-Mini-Micro</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SimCity en el navegador web usando WebAssembly y OpenGL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micropolis en WebAssembly es una adaptación del SimCity Classic original de Maxis, diseñado por Will Wright y adaptado por Don Hopkins.</li>
<li>La evolución del proyecto continúa, con desarrollo en curso respaldado en Patreon y disponible en GitHub.</li>
<li>Los usuarios pueden interactuar con el juego utilizando varios controles, como atajos de teclado y ratón, con más funciones y huevos de pascua prometidos en futuras actualizaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micropolisweb.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZSimCity en el navegador web usando WebAssembly y OpenGL</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La arquitectura detrás de una startup tecnológica de una sola persona (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación describe la configuración de infraestructura para ejecutar un SaaS (Software como Servicio) de una sola persona utilizando Kubernetes en AWS, destacando su naturaleza de bajo estrés y autofinanciada.</li>
<li>Los componentes clave incluyen la gestión del tráfico con Cloudflare y AWS, la automatización del despliegue a través de GitHub Actions y Flux, y la fiabilidad mediante el escalado automático y las sondas de vitalidad de Kubernetes.</li>
<li>Las características adicionales cubren el almacenamiento en caché con Redis, la limitación de velocidad con Django Ratelimit, las tareas programadas con Celery y la supervisión con New Relic y Sentry, proporcionando una visión integral de la gestión de una startup tecnológica en solitario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anthonynsimon.com/blog/one-man-saas-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZLa arquitectura detrás de una startup tecnológica de una sola persona (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sabotaje simple para software (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La guía de &quot;Sabotaje Simple&quot; de la CIA de la Segunda Guerra Mundial ofrece consejos atemporales sobre cómo interrumpir la productividad, ahora adaptados humorísticamente para entornos tecnológicos modernos.</li>
<li>Las técnicas de sabotaje sugeridas para un CTO incluyen exigir reescrituras extensas, fomentar el uso de diversos lenguajes y dividir los sistemas para aumentar la complejidad.</li>
<li>Otros métodos incluyen descartar métricas útiles, vincular la compensación al título y al tamaño del equipo, y crear un proceso de contratación subjetivo, todo con el objetivo de ralentizar sutilmente la productividad mediante acciones plausibles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2023/12/13/simple-sabotage-for-software.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZSabotaje simple para software (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alternativas Europeas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación destaca alternativas europeas para varios servicios y productos digitales, enfatizando el apoyo a las empresas locales y la adhesión al RGPD (Reglamento General de Protección de Datos).</li>
<li>Enumera categorías de servicios con el número de alternativas disponibles, como análisis web, computación en la nube y proveedores de correo electrónico, entre otros.</li>
<li>La publicación subraya los beneficios de elegir proveedores europeos, incluyendo reembolsos de IVA, métodos de pago comunes en Europa y una aplicación más fácil de los derechos dentro de la UE debido a leyes unificadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-alternatives.eu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZAlternativas Europeas</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construyendo SimCity: Cómo poner el mundo en una máquina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Construyendo SimCity&quot; de Chaim Gingold explora la historia y el desarrollo del influyente juego de simulación SimCity, creado por Will Wright.</li>
<li>La obra abarca el impacto de SimCity en la simulación por computadora y la historia de Maxis, la empresa detrás del juego, con materiales visuales como diagramas y fotografías.</li>
<li>Publicado por The MIT Press, estará disponible en formatos de libro de bolsillo y eBook a partir de junio de 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitpress.mit.edu/9780262547482/building-simcity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZConstruyendo SimCity: Cómo poner el mundo en una máquina</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Es probable que SQLite se use más que todos los demás motores de bases de datos combinados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLite es el motor de base de datos más ampliamente desplegado y utilizado, presente en miles de millones de dispositivos y aplicaciones, incluyendo Android, iOS, Mac, Windows 10, los principales navegadores web y diversas aplicaciones populares.</li>
<li>Con más de 4 mil millones de teléfonos inteligentes, cada uno con cientos de bases de datos SQLite, es probable que haya más de un billón de bases de datos SQLite activas a nivel mundial.</li>
<li>SQLite es uno de los cinco módulos de software más implementados, potencialmente la segunda biblioteca de software más ampliamente desplegada después de zlib, y posiblemente el componente de software más ampliamente desplegado debido a sus múltiples instancias por dispositivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/mostdeployed.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-16T00:00:00.000ZEs probable que SQLite se use más que todos los demás motores de bases de datos combinados</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Expertos vs. Imitadores]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fs.blog/experts-vs-imitators/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZExpertos vs. Imitadores</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haciendo mi primer sistema Linux embebido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación detalla el viaje del autor al construir un sistema Linux desde cero, comenzando sin experiencia previa en PCB (Placa de Circuito Impreso).</li>
<li>Los pasos clave incluyen programar microcontroladores como el Atmel ATtiny, diseñar una PCB personalizada y crear una placa Linux embebida utilizando el SoC (System on Chip) F1C100s.</li>
<li>El proyecto involucró el uso de herramientas como avrdude para la programación, una PCB de 4 capas para el enrutamiento complejo y la adaptación de una imagen de software Lichee Pi para la placa personalizada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://popovicu.com/posts/making-my-first-embedded-linux-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZHaciendo mi primer sistema Linux embebido</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una colección de 2,299 blogs sobre todos los temas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ooh.directory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-16T00:00:00.000ZUna colección de 2,299 blogs sobre todos los temas</guid>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¡Voyager 1 está de vuelta en línea! La nave espacial de la NASA devuelve datos de los 4 instrumentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nave espacial Voyager 1 de la NASA, después de experimentar problemas técnicos desde noviembre de 2023, ahora está completamente operativa con los cuatro instrumentos científicos devolviendo datos utilizables.</li>
<li>La causa del problema se rastreó hasta un chip en el subsistema de datos de vuelo y se resolvió reubicando el código, lo que demuestra la resiliencia de la nave espacial de 46 años.</li>
<li>A pesar de estar a 15 mil millones de millas de la Tierra, la Voyager 1 continúa proporcionando datos valiosos desde el espacio interestelar, con esfuerzos en curso para mantener su funcionalidad y extender su misión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/voyager-1-fully-operational</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000Z¡Voyager 1 está de vuelta en línea! La nave espacial de la NASA devuelve datos de los 4 instrumentos</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity AI está mintiendo sobre su agente de usuario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La autora discute los desafíos de bloquear bots de IA, específicamente Perplexity, en su servidor y MacStories, a pesar de implementar bloqueos.</li>
<li>Perplexity AI parece eludir las restricciones de robots.txt y no utiliza la cadena de agente de usuario correcta, lo que dificulta bloquear su acceso.</li>
<li>La autora está explorando acciones adicionales, incluyendo unirse al Discord de Perplexity para obtener más información, presentar un informe de errores y considerar una solicitud de GDPR.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rknight.me/blog/perplexity-ai-is-lying-about-its-user-agent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZPerplexity AI está mintiendo sobre su agente de usuario</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rotaciones Exponencialmente Mejores (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programación 3D implica varias técnicas para rotaciones 3D, incluyendo matrices de rotación, ángulos de Euler y cuaterniones, cada una con sus propias ventajas y limitaciones.</li>
<li>Los ángulos de Euler pueden causar problemas como el bloqueo de cardán y la velocidad angular inconsistente, lo que los hace menos adecuados para la interpolación en aplicaciones como la robótica.</li>
<li>Los cuaterniones y las rotaciones de eje/ángulo se destacan como más efectivos para componer e interpolar rotaciones, con los cuaterniones ofreciendo un método robusto para rotaciones de puntos en 3D y un cálculo fácil del mapa exponencial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://thenumb.at/Exponential-Rotations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZRotaciones Exponencialmente Mejores (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FSD de Tesla: una demostración tecnológica inútil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla está ofreciendo una prueba gratuita de su sistema de Conducción Autónoma Completa (FSD), pero los usuarios informan que aún comete errores significativos, requiriendo la intervención del conductor.</li>
<li>En múltiples pruebas, FSD cometió errores como cambios de carril incorrectos, correcciones nerviosas e incluso pasar un semáforo en rojo, lo que generó preocupaciones sobre su fiabilidad.</li>
<li>La autora concluye que, aunque FSD muestra potencial, actualmente carece de valor práctico y prefiere las características de piloto automático más confiables, como el control de crucero adaptativo y la centración de carril.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tomverbeure.github.io/2024/05/20/Tesla-FSD-First-and-Last-Impressions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZFSD de Tesla: una demostración tecnológica inútil</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snowden: 'Se han quitado completamente la máscara: nunca confíes en OpenAI ni en sus productos']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Snowden ha criticado públicamente a OpenAI por nombrar a un Director de la NSA en su junta, sugiriendo que es una traición a los derechos globales.</li>
<li>Las advertencias de Snowden implican preocupaciones sobre la privacidad y la vigilancia con los productos de OpenAI, incluido ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1801610725229498403</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZSnowden: &apos;Se han quitado completamente la máscara: nunca confíes en OpenAI ni en sus productos&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Syzygy: Un estándar abierto para periféricos de bajo costo, compactos y de alto rendimiento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SYZYGY es un estándar abierto diseñado para la conectividad de periféricos de alto rendimiento, ofreciendo conectores y cables compactos y rentables.</li>
<li>Permite cerrar la brecha entre los dispositivos Digilent PMOD de baja velocidad y los periféricos FMC de alto rendimiento VITA 57.1, lo que lo hace ideal para prototipos, integración de sistemas, pruebas y sistemas de evaluación.</li>
<li>SYZYGY proporciona dos tipos de conectores: un conector periférico estándar de 40 pines y un conector periférico de transceptor de 60 pines, ambos compatibles con voltajes fijos y programables y señales de un solo extremo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzygyfpga.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZSyzygy: Un estándar abierto para periféricos de bajo costo, compactos y de alto rendimiento</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threescaper: Un sitio web para cargar modelos de Townscaper en Three.js]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/meliharvey/threescaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZThreescaper: Un sitio web para cargar modelos de Townscaper en Three.js</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Repetición espaciada para enseñar a leer a niños de dos años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un padre, conocido como CoffeePie, utilizó Anki, una herramienta de repetición espaciada, para enseñar a sus hijos a leer años antes de lo habitual, comenzando a las edades de 2 años y 1 año y 9 meses.</li>
<li>Para los 5 años, su hija leía en inglés, hebreo y español a un nivel comparable al de un estudiante de quinto u octavo grado, mientras que su hijo conocía las tablas de multiplicar y conceptos avanzados de matemáticas.</li>
<li>El padre observó que, aunque Anki era efectivo para la lectura y las matemáticas tempranas, tenía limitaciones a medida que las habilidades de sus hijos avanzaban, lo que requería herramientas de resolución de problemas más complejas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrislakin.blog/p/spaced-repetition-for-teaching-two</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZRepetición espaciada para enseñar a leer a niños de dos años</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacer que mi asistente de voz LLM local sea más rápido y escalable con RAG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La autora está trabajando en la optimización de un asistente de voz LLM (Modelo de Lenguaje Grande) local para el control del hogar inteligente, centrándose en reducir la latencia durante la fase de &quot;prefill&quot; de la inferencia.</li>
<li>Implementaron un método RAG (Generación Aumentada por Recuperación) para dividir grandes indicaciones en secciones más pequeñas, lo que ayuda a reducir la longitud del contexto y mejorar la velocidad.</li>
<li>La autora creó una API RAG, añadió características como pronósticos del tiempo y eventos del calendario, y actualizó su sistema para usar esta nueva API, con el objetivo de hacer que el asistente de voz sea más eficiente y receptivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/faster-local-llm-assistant/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-15T00:00:00.000ZHacer que mi asistente de voz LLM local sea más rápido y escalable con RAG</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Django Configuración de Producción con SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La configuración predeterminada de SQLite en Django no es adecuada para producción debido a su optimización de baja concurrencia, lo cual contrasta con las necesidades de Django.</li>
<li>Para las versiones de Django 5.0, 4.2 o anteriores, habilitar el modo de diario WAL (Write-Ahead Logging) puede mejorar la concurrencia al evitar que las solicitudes de escritura bloqueen las lecturas.</li>
<li>Django 5.1, que se espera para agosto de 2024, permitirá que estas optimizaciones de SQLite se configuren directamente en settings.py, simplificando el proceso para los desarrolladores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pecar.me/sqlite-django-config</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-15T00:00:00.000ZDjango Configuración de Producción con SQLite</guid>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Impuesto sobre el valor de la tierra en juegos en línea y mundos virtuales (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://progressandpoverty.substack.com/p/land-value-tax-in-online-games-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZImpuesto sobre el valor de la tierra en juegos en línea y mundos virtuales (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El pacto del petrodólar entre EE. UU. y Arabia Saudita termina después de 50 años]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nasdaq.com/articles/us-saudi-petrodollar-pact-ends-after-50-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZEl pacto del petrodólar entre EE. UU. y Arabia Saudita termina después de 50 años</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Encontré un error de 55 años en el primer juego de Lunar Lander]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1969, el estudiante de secundaria Jim Storer creó el primer juego de Aterrizaje Lunar, que consistía en pilotar un módulo lunar y gestionar el consumo de combustible cada 10 segundos simulados.</li>
<li>Un error en el juego, no detectado durante 55 años, involucraba una falta de &quot;dividir por dos&quot; que causaba una detección incorrecta de aterrizaje; corregir esto mejora la precisión del aterrizaje.</li>
<li>La jugabilidad utilizaba métodos numéricos avanzados para su época, como la ecuación de cohetes de Tsiolkovsky y la expansión en series de Taylor, lo que lo convierte en un logro notable en el diseño de juegos temprano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://martincmartin.com/2024/06/14/how-i-found-a-55-year-old-bug-in-the-first-lunar-lander-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZEncontré un error de 55 años en el primer juego de Lunar Lander</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El hongo descompone el plástico oceánico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores del NIOZ y otras instituciones han descubierto que el hongo marino Parengyodontium album puede descomponer el plástico de polietileno cuando se expone a la luz solar ultravioleta.</li>
<li>El hongo degrada el polietileno a una tasa de aproximadamente 0,05% por día, convirtiéndolo en dióxido de carbono, pero solo para el plástico que flota cerca de la superficie del océano.</li>
<li>Este descubrimiento, publicado en la revista Science of the Total Environment, destaca el potencial de las soluciones biológicas para abordar la contaminación por plásticos, especialmente dado que se espera que la producción de plástico se triplique para 2060.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nioz.nl/en/news/fungus-breaks-down-ocean-plastic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZEl hongo descompone el plástico oceánico</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IKEA resolvió la crisis global de 'trabajadores descontentos' aumentando los salarios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ikea abordó la alta rotación de empleados aumentando los salarios, ofreciendo horarios de trabajo flexibles y subvencionando el cuidado infantil, lo que redujo significativamente las tasas de rotación voluntaria a nivel mundial.</li>
<li>El CEO Jon Abrahamsson Ring implementó estrategias para mejorar las condiciones de los empleados de primera línea y agilizar las operaciones con tecnología, lo que llevó a una disminución en la tasa global de renuncias del 22.4% en agosto de 2022 al 17.5% en abril de 2023.</li>
<li>Pese a las mejoras, Ikea sigue enfrentando desafíos, incluyendo el apoyo a la salud mental, la gestión de una fuerza laboral global y las acusaciones de suprimir los esfuerzos sindicales, particularmente en los EE. UU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/06/11/ikeas-boss-solved-swedish-retailers-global-unhappy-worker-crisis-raising-salaries-introducing-flexible-working-subsidized-childcare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZIKEA resolvió la crisis global de &apos;trabajadores descontentos&apos; aumentando los salarios</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia Warp: Un marco de trabajo en Python para simulación y gráficos de alto rendimiento en GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA Warp es un marco de trabajo de Python diseñado para código de simulación y gráficos de alto rendimiento, compilando funciones de Python en código de núcleo eficiente para CPU o GPU.</li>
<li>It supports spatial computing, physics simulation, perception, robotics, and geometry processing, and integrates with machine-learning pipelines using PyTorch and JAX.</li>
<li>Se instala a través de PyPI, con dependencias adicionales disponibles, y requiere una GPU NVIDIA compatible con CUDA para el soporte de GPU. El marco es compatible con CPUs x86-64 y ARMv8 en Windows, Linux y macOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NVIDIA/warp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZNvidia Warp: Un marco de trabajo en Python para simulación y gráficos de alto rendimiento en GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comience las presentaciones en la segunda diapositiva]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/start-presentations-on-the-second</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZComience las presentaciones en la segunda diapositiva</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A un vistazo al enfoque técnico de Apple hacia la IA, incluyendo el rendimiento del modelo central, etc.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha introducido un sistema de IA multimodelo llamado Apple Intelligence, integrando la IA en varios aspectos de la vida digital para mejorar la participación del usuario.</li>
<li>Diferente a los competidores que se centran en la superioridad de la IA, Apple enfatiza las aplicaciones prácticas, planeando lanzar nuevas funciones de IA en todos sus dispositivos este otoño.</li>
<li>La estrategia de IA de Apple incluye el rendimiento del modelo central, la estrategia en el dispositivo y las estrategias de alineación, con modelos comparables a GPT-4 y características significativas de privacidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.interconnects.ai/p/apple-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZA un vistazo al enfoque técnico de Apple hacia la IA, incluyendo el rendimiento del modelo central, etc.</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quitarle el iPhone hizo que mi hija fuera una mejor persona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La autora prohibió a su hija usar su iPhone debido a su impacto negativo en su salud mental, rendimiento académico y comportamiento.</li>
<li>La hija fue diagnosticada con depresión y ansiedad, con una parte significativa de su atención centrada en las redes sociales y en obtener la aprobación de sus compañeros.</li>
<li>La autora destaca el problema más amplio de la adicción al teléfono entre los niños y la necesidad de cambios tanto individuales como sistémicos para gestionar el uso del teléfono de manera efectiva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/article/2024/jun/13/kids-no-iphone-screen-time</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZQuitarle el iPhone hizo que mi hija fuera una mejor persona</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[40 de 60 esfuerzos alemanes de reverdecimiento climático son fraudulentos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Ministerio Federal de Medio Ambiente de Alemania es acusado de apoyar negligentemente proyectos de protección climática en China, con millones de fondos de la cuota THG.</li>
<li>Desde agosto de 2023, han surgido importantes acusaciones de fraude contra 40 de los 60 proyectos de protección climática en China, lo que ha llevado a la suspensión de la financiación para finales de 2024.</li>
<li>La administración alemana, junto con Francia y los Países Bajos, está instando a la Comisión de la UE a abordar problemas en el sistema de bonificación THG, que afecta los incentivos para los propietarios de vehículos eléctricos y carece de mecanismos de control robustos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fr.de/politik/warnungen-milliarden-an-konzerne-gezahlt-betrugsverdacht-beim-klimaschutz-trotz-zr-93122965.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000Z40 de 60 esfuerzos alemanes de reverdecimiento climático son fraudulentos</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La función Recall AI de Microsoft ahora se ha retrasado indefinidamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 7 de junio de 2024, se anunció una actualización para la función de vista previa de Recall en las PC con Copilot+, trasladando su disponibilidad al Programa Windows Insider (WIP) a partir del 18 de junio de 2024, basándose en los comentarios de la comunidad para garantizar la calidad y la seguridad.</li>
<li>Recall crea una línea de tiempo visual de la actividad del PC tomando instantáneas encriptadas, que se almacenan localmente y pueden ser controladas, pausadas o eliminadas por los usuarios; requiere Windows Hello Enhanced Sign-in Security para el acceso.</li>
<li>Las PCs Copilot+, lanzadas el 20 de mayo de 2024, son PCs avanzadas con Windows que ofrecen un rendimiento mejorado y experiencias de IA, con medidas de seguridad mejoradas como el procesador de seguridad Microsoft Pluton y la tecnología de PC con núcleo seguro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windowsexperience/2024/06/07/update-on-the-recall-preview-feature-for-copilot-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-14T00:00:00.000ZLa función Recall AI de Microsoft ahora se ha retrasado indefinidamente</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coste de autoalojar Llama-3 8B-Instruct]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoalojar un modelo Llama-3 8B-Instruct es significativamente más caro que usar ChatGPT, costando alrededor de $17 por 1M de tokens en comparación con los $1 por 1M de tokens de ChatGPT.</li>
<li>La inversión inicial elevada de la auto-hospedaje incluye gastos de hardware y costos de energía, lo que lo hace menos económico a pesar de los posibles ahorros a largo plazo.</li>
<li>Gestionar y escalar hardware autohospedado presenta desafíos adicionales y asume una utilización irreal del 100%, lo que lo hace menos práctico para la mayoría de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lytix.co/posts/self-hosting-llama-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZCoste de autoalojar Llama-3 8B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se publica POSIX.1-2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ieeexplore.ieee.org/document/10555529</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZSe publica POSIX.1-2024</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lamini Memory Tuning: 10 veces menos alucinaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lamini Memory Tuning es un nuevo método para incrustar hechos en Modelos de Lenguaje Grande (LLMs), mejorando significativamente la precisión factual y reduciendo las alucinaciones.</li>
<li>Logró un 95% de precisión para un cliente de Fortune 500, en comparación con el 50% con otros métodos, y redujo las alucinaciones del 50% al 5%.</li>
<li>La metodología implica ajustar millones de adaptadores expertos con datos precisos sobre cualquier LLM de código abierto, optimizando para cero errores en hechos específicos mientras se mantiene el rendimiento general.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lamini.ai/blog/lamini-memory-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZLamini Memory Tuning: 10 veces menos alucinaciones</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los cuadernos son el McDonald's del código]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los cuadernos pueden llevar a confusión con el estado y la versionado, y promover malos hábitos como no probar o no usar linting.</li>
<li>Con frecuencia tienen configuraciones y dependencias diferentes, lo que puede causar fallos en el código y frustración.</li>
<li>Los cuadernos son útiles para probar ideas, pero transferir el código a módulos puede ser un desafío y llevar mucho tiempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yobibyte.github.io/notebooks.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-14T00:00:00.000ZLos cuadernos son el McDonald&apos;s del código</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Japón promulga ley para promover la competencia en las tiendas de aplicaciones de smartphones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japón ha promulgado una nueva ley destinada a mejorar el cuidado infantil para abordar la disminución de la tasa de natalidad del país, que entrará en vigor el 5 de junio de 2024.</li>
<li>La legislación es parte de esfuerzos más amplios para crear un entorno más favorable para las familias y fomentar tasas de natalidad más altas.</li>
<li>Este movimiento destaca el enfoque proactivo de Japón para abordar los desafíos demográficos y garantizar un crecimiento poblacional sostenible.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.kyodonews.net/news/2024/06/bc2d7f45d456-japan-enacts-law-to-curb-apple-googles-app-dominance.html#google_vignette</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZJapón promulga ley para promover la competencia en las tiendas de aplicaciones de smartphones</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descensura cualquier LLM con abliteración]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo presenta la &quot;abliteración,&quot; una técnica para descensurar los modelos Llama sin reentrenamiento al eliminar su mecanismo de rechazo.</li>
<li>Abliteration identifica y elimina la &#39;dirección de rechazo&#39; en el flujo residual del modelo, permitiéndole responder a todas las indicaciones.</li>
<li>La técnica se aplicó al modelo Daredevil-8B, resultando en el NeuralDaredevil-8B, un LLM sin censura con un rendimiento superior en la categoría 8B, aunque requirió entrenamiento adicional para recuperar las caídas de rendimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/mlabonne/abliteration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZDescensura cualquier LLM con abliteración</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo Meta entrena modelos de lenguaje a gran escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta se está enfocando en la investigación de IA para abordar la computación a gran escala necesaria para entrenar grandes modelos de lenguaje (LLMs), lo que requiere repensar la infraestructura de software, hardware y red.</li>
<li>Adaptaron el hardware existente, incluyendo la modificación de la plataforma Grand Teton con GPUs NVIDIA H100, y optimizaron el diseño de su centro de datos para maximizar la capacidad de cómputo mientras mantenían un entorno refrigerado por aire.</li>
<li>Meta construyó dos clústeres de 24k GPU utilizando tejidos RoCE e InfiniBand para entrenar Llama 3, optimizando la comunicación de red y el balanceo de carga para garantizar un alto rendimiento y una transferencia de datos eficiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/06/12/data-infrastructure/training-large-language-models-at-scale-meta/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZCómo Meta entrena modelos de lenguaje a gran escala</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft eligió las ganancias sobre la seguridad, dice un denunciante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un denunciante, Andrew Harris, afirma que Microsoft ignoró las advertencias sobre una falla de seguridad crítica para evitar perder negocios con el gobierno, la cual fue posteriormente explotada por hackers rusos en el ataque de SolarWinds.</li>
<li>Harris, un experto en ciberseguridad, descubrió una vulnerabilidad en el programa basado en la nube de Microsoft que podría permitir el acceso no detectado a información sensible, pero sus advertencias fueron desestimadas debido a posibles implicaciones financieras.</li>
<li>A pesar de los esfuerzos de Harris y las infracciones subsiguientes, Microsoft sostuvo que no se explotó ningún producto o servicio, lo que llevó a críticas sobre la priorización de las ganancias por encima de la seguridad del cliente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/microsoft-solarwinds-golden-saml-data-breach-russian-hackers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZMicrosoft eligió las ganancias sobre la seguridad, dice un denunciante</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChromeOS pronto se desarrollará en grandes porciones de la pila de Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 12 de junio de 2024, Chromium Blog anunció que ChromeOS integrará grandes porciones de la pila de Android para acelerar la entrega de características e innovaciones de Google AI.</li>
<li>Esta integración incluirá componentes como el kernel de Linux de Android y los frameworks de Android, con el objetivo de acelerar la innovación en IA, simplificar la ingeniería y mejorar la compatibilidad de los dispositivos.</li>
<li>Pese a estos cambios, ChromeOS mantendrá su seguridad, consistencia y capacidades de gestión, con actualizaciones regulares y nuevas innovaciones que continuarán en el ínterin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chromium.org/2024/06/building-faster-smarter-chromebook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZChromeOS pronto se desarrollará en grandes porciones de la pila de Android</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gerald Sussman: Programar es (debería ser) divertido (2022) [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor tiene una amplia experiencia en programación, comenzando en 1962, y ha trabajado con varias computadoras tempranas como la IBM 790, 650 y 1620.</li>
<li>La texto enfatiza la naturaleza creativa y abstracta de la programación, comparándola con formas de arte como la poesía, la arquitectura y la música, y destaca la importancia de comprender y gestionar la complejidad.</li>
<li>El autor discute conceptos significativos en programación y ciencias de la computación, como el proceso de eval y apply en Lisp, la depuración y los aspectos filosóficos de la identidad y la mutación en las estructuras de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2MYzvQ1v8Ww</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZGerald Sussman: Programar es (debería ser) divertido (2022) [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup india imprime en 3D motor de cohete en 72 horas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una startup india llamada Agnikul imprimió con éxito en 3D un motor de cohete en 72 horas, demostrando avances en la fabricación rápida para la tecnología espacial.</li>
<li>La equipo logró su primer lanzamiento exitoso en el Centro Espacial Satish Dhawan, indicando progreso hacia lanzamientos de cohetes &#39;a demanda&#39;.</li>
<li>Este hito destaca el potencial para misiones espaciales más flexibles y rentables en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/3d-printed-rocket</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZStartup india imprime en 3D motor de cohete en 72 horas</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El MI300X de AMD supera al H100 de Nvidia en inferencia de LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El acelerador MI300X de AMD supera al H100 SXM de NVIDIA en cargas de trabajo de IA del mundo real, logrando un 33% más de rendimiento en un caso de uso de chat.</li>
<li>A pesar del maduro ecosistema de software de NVIDIA, el MI300X de AMD es un fuerte competidor, ofreciendo mejor rendimiento, eficiencia de costos y disponibilidad para la inferencia en la nube a gran escala.</li>
<li>Los puntos de referencia muestran que el MI300X sobresale tanto en tareas de inferencia en línea como fuera de línea, lo que lo hace ideal para escalar las capacidades de inferencia de IA con mayor rendimiento y tiempos de respuesta más rápidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blog.tensorwave.com/amds-mi300x-outperforms-nvidias-h100-for-llm-inference/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZEl MI300X de AMD supera al H100 de Nvidia en inferencia de LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Boeing 737-8 Max de Southwest Airlines experimentó un balanceo holandés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 25 de mayo de 2024, un Boeing 737-8 MAX de Southwest Airlines experimentó un balanceo holandés en pleno vuelo, lo que provocó daños estructurales sustanciales, aunque la tripulación aterrizó de manera segura en Oakland, CA.</li>
<li>La FAA clasificó el evento como un accidente, y la aeronave fue trasladada a Everett, WA, para reparaciones adicionales después de una reparación temporal en Oakland.</li>
<li>Las discusiones entre los usuarios destacan aspectos técnicos, la posible alarma de los pasajeros y sugerencias para que Boeing añada un segundo sistema independiente de amortiguador de guiñada para una mayor seguridad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://avherald.com/h?article=519ce679</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZEl Boeing 737-8 Max de Southwest Airlines experimentó un balanceo holandés</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MLow: códec de audio de baja tasa de bits de Meta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta ha desarrollado el códec Meta Low Bitrate (MLow) para mejorar la calidad de audio para los usuarios con conexiones lentas y dispositivos de gama baja, ofreciendo el doble de calidad que el códec Opus mientras utiliza un 10% menos de potencia computacional.</li>
<li>MLow ha sido lanzado en llamadas de Instagram y Messenger, con un despliegue en WhatsApp, mejorando la participación de los usuarios y la calidad de audio, especialmente en condiciones de baja tasa de bits.</li>
<li>MLow, un códec CELP, admite audio SuperWideBand y una mejor Corrección de Errores Adelantada, mejorando la calidad del audio incluso en escenarios de pérdida de paquetes, y tiene como objetivo mejorar la recuperación de audio en futuras actualizaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.fb.com/2024/06/13/web/mlow-metas-low-bitrate-audio-codec/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZMLow: códec de audio de baja tasa de bits de Meta</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arm dice que quiere que todos los portátiles Snapdragon X Elite sean destruidos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arm está intentando eliminar a Qualcomm del mercado de Windows para introducir su propio diseño Cortex, lo que ha llevado a una disputa legal sobre los derechos de licencia para chips personalizados de Arm.</li>
<li>Los rumores sugieren que Nvidia, MediaTek y AMD podrían ingresar al ecosistema de Windows con chips Arm, potencialmente para el CES 2025, con MediaTek posiblemente utilizando los núcleos Cortex de Arm.</li>
<li>Arm afirma que el uso de diseños de Nuvia por parte de Qualcomm viola las obligaciones contractuales, buscando detener los envíos y destruir los chips de la serie Snapdragon X, aunque tales disputas típicamente terminan en acuerdos financieros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xda-developers.com/arm-says-it-wants-all-snapdragon-x-elite-laptops-destroyed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZArm dice que quiere que todos los portátiles Snapdragon X Elite sean destruidos</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shpool, una alternativa ligera a Tmux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha liberado Shpool como código abierto, una herramienta desarrollada inicialmente para mantener sesiones de terminal persistentes en flujos de trabajo remotos.</li>
<li>Shpool tiene como objetivo mejorar la eficiencia del trabajo remoto al permitir sesiones de terminal continuas sin interrupciones.</li>
<li>Este lanzamiento es significativo ya que proporciona a los desarrolladores una solución robusta para gestionar sesiones de terminal remotas, lo que podría mejorar la productividad en equipos distribuidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shell-pool/shpool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZShpool, una alternativa ligera a Tmux</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puedes ayudar al Archivo de Anna sembrando torrents]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna’s Archive, Library Genesis y Sci-Hub han creado una lista de torrents unificada para preservar una vasta cantidad de conocimiento humano, que totaliza 521.1TB, con el 60% ya copiado en al menos cuatro ubicaciones.</li>
<li>Se anima a los usuarios a sembrar torrents, especialmente aquellos con pocos sembradores, para ayudar a alcanzar el 100% de preservación. Los grandes contribuyentes (50TB o más) pueden contactar al equipo para obtener actualizaciones sobre torrents obsoletos.</li>
<li>La lista está dividida en tres partes: gestionada por el Archivo de Anna, gestionada por otros como Library Genesis y Sci-Hub, y torrents misceláneos. Algunos torrents pueden estar temporalmente embargados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/torrents</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-13T00:00:00.000ZPuedes ayudar al Archivo de Anna sembrando torrents</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lisa Su, CEO de AMD, recuerda el diseño del infame procesador Cell de la PS3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisa Su, antes de convertirse en CEO de AMD, trabajó en IBM y contribuyó al diseño del procesador Cell de la PlayStation 3, que se basaba en PowerPC de IBM y se centraba en la paralelización.</li>
<li>A pesar de que la PlayStation 3 fue una de las consolas menos exitosas de Sony, vendió 87.4 millones de unidades para marzo de 2017 y dio lugar a juegos visualmente impresionantes como Uncharted 3.</li>
<li>Bajo el liderazgo de Lisa Su, AMD ha proporcionado hardware tanto para PlayStation como para Xbox durante dos generaciones consecutivas de consolas, marcando un logro significativo para la empresa en la industria de los videojuegos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/amd-ceo-lisa-su-reminisces-on-helping-design-the-ps3s-infamous-cell-processor-at-ibm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZLisa Su, CEO de AMD, recuerda el diseño del infame procesador Cell de la PS3</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm 3.5.1 elimina la integración automática de OpenAI, requiere suscripción]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 3.5.2 es la última versión estable, recomendada para macOS 10.15 y versiones más recientes, construida el 13 de junio de 2024.</li>
<li>La última versión beta, iTerm2 3.5.1beta4, está disponible para pruebas, construida el 3 de junio de 2024, con actualizaciones frecuentes pero ocasional inestabilidad.</li>
<li>Nightly builds se crean diariamente si se realizan cambios, pero pueden contener errores graves; las versiones más recientes y antiguas están disponibles en los archivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-13T00:00:00.000ZiTerm 3.5.1 elimina la integración automática de OpenAI, requiere suscripción</guid>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La liquidez del fundador: La práctica oculta que está remodelando la dinámica de riesgo en las startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La liquidez para los fundadores permite a estos vender acciones durante las rondas de financiación, asegurando su estabilidad financiera personal, lo que altera significativamente el panorama de riesgo en comparación con los empleados iniciales.</li>
<li></li>
<li>El autor aboga por la transparencia en la liquidez de los fundadores, sugiriendo que en cada nueva ronda de financiamiento se debe revelar si los fundadores tomaron liquidez, con el fin de equilibrar el riesgo y la compensación para los empleados iniciales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stefantheard.com/silicon-valleys-best-kept-secret-founder-liquidity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZLa liquidez del fundador: La práctica oculta que está remodelando la dinámica de riesgo en las startups</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Flameshot: Herramienta de Captura de Pantalla Versátil y de Código Abierto con Integración en la Nube y Soporte para CLI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flameshot es un software de captura de pantalla gratuito y de código abierto con características personalizables, que incluyen edición, anotaciones y cargas en la nube para facilitar el intercambio.</li>
<li>Es compatible con una interfaz de línea de comandos para scripting y asignación de teclas, y está disponible en Windows, macOS y Linux.</li>
<li></li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flameshot.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZFlameshot: Herramienta de Captura de Pantalla Versátil y de Código Abierto con Integración en la Nube y Soporte para CLI</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elixir 1.17 Lanzado: Tipos Teóricos de Conjuntos, Nuevo Tipo de Datos de Duración y Soporte para OTP 27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir v1.17 introduce tipos teóricos de conjuntos, proporcionando nuevas advertencias para errores comunes y ofreciendo soporte para Erlang/OTP 27, mientras deja de soportar Erlang/OTP 24.</li>
<li>La versión incluye un nuevo tipo de dato Duration, la función Date.shift/2 y la función Kernel.to_timeout/1, mejorando las capacidades de manipulación de fechas y horas.</li>
<li>Nuevas advertencias y características de verificación de tipos ayudan a los desarrolladores a encontrar errores más temprano, con futuras versiones que se espera amplíen el análisis de tipos a través de los límites de las funciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/06/12/elixir-v1-17-0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZElixir 1.17 Lanzado: Tipos Teóricos de Conjuntos, Nuevo Tipo de Datos de Duración y Soporte para OTP 27</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El SDK Estático de Swift para Linux: Construya Ejecutables Completamente Enlazados Estáticamente para Cualquier Distribución de Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El SDK de Linux Estático permite que los programas en Swift se construyan para Linux sin necesidad del tiempo de ejecución de Swift y las dependencias en el sistema objetivo, creando ejecutables completamente enlazados de manera estática.</li>
<li>Admite el desarrollo en macOS con despliegue en Linux, eliminando la sobrecarga de tiempo de ejecución y los problemas de versiones, pero resultando en ejecutables más grandes y sin compartir código.</li>
<li>El SDK utiliza la biblioteca Musl C para el enlace estático, lo que requiere ajustes para los paquetes que usan la biblioteca C, y puede compilar binarios para máquinas x86-64 y ARM64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/documentation/articles/static-linux-getting-started.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZEl SDK Estático de Swift para Linux: Construya Ejecutables Completamente Enlazados Estáticamente para Cualquier Distribución de Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk Retira Demanda Contra OpenAI y Co-Fundadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elon Musk ha retirado su demanda contra OpenAI y sus cofundadores, Sam Altman y Greg Brockman, la cual estaba programada para una audiencia en San Francisco.</li>
<li>La demanda alegó que OpenAI se desvió de su misión original de desarrollar inteligencia general artificial para el beneficio de la humanidad y se convirtió en una entidad con fines de lucro controlada por Microsoft.</li>
<li></li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/06/11/elon-musk-drops-suit-against-openai-and-sam-altman.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZElon Musk Retira Demanda Contra OpenAI y Co-Fundadores</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel transporta una 'carga súper' de 416,000 kilogramos a través de Ohio para una nueva planta de chips]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel está transportando una &quot;caja fría&quot; de 416,000 kilogramos a través de Ohio hacia su nuevo campus Ohio One, valorado en 28 mil millones de dólares, lo que provocará cierres de carreteras durante nueve días.</li>
<li>El proyecto implica la construcción de dos fábricas de chips en un sitio de 1,000 acres, lo que se espera que genere empleos y financie escuelas y universidades locales.</li>
<li>El Departamento de Transporte de Ohio (ODOT) está asegurando que la infraestructura pueda soportar la carga, incluyendo el traslado de líneas eléctricas, con otras empresas también utilizando las rutas planificadas para sus grandes cargas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-is-trucking-a-916000-pound-super-load-across-ohio-to-its-new-fab-spawning-road-closures-over-nine-days</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZIntel transporta una &apos;carga súper&apos; de 416,000 kilogramos a través de Ohio para una nueva planta de chips</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T-Mobile enfrenta críticas por incumplir la promesa de precio fijo de por vida]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2017, T-Mobile prometió no aumentar los precios para los usuarios que se mantuvieran en el mismo plan, pero recientemente anunció incrementos de hasta $5 por línea en planes antiguos, sorprendiendo a muchos clientes.</li>
<li>T-Mobile incluyó en su promesa de &quot;Sin contrato&quot; una cláusula que indicaba que la compañía pagaría la factura del último mes si los clientes cancelaban debido a un aumento de precio, pero ahora esta información es más difícil de encontrar.</li>
<li>T-Mobile se está defendiendo de una queja presentada ante la FCC, afirmando que los clientes con la garantía &quot;Price Lock&quot; (de abril de 2022 a enero de 2024) no se ven afectados por los recientes aumentos de precios, siempre y cuando permanezcan en el plan calificado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/06/t-mobile-users-thought-they-had-a-lifetime-price-lock-guess-what-happened-next/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZT-Mobile enfrenta críticas por incumplir la promesa de precio fijo de por vida</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Genio de la Partición Espacial Binaria en el Motor de Juego de Doom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La implementación de John Carmack de la partición binaria del espacio (BSP) en Doom mejoró significativamente la velocidad de renderizado del juego, resolviendo el problema de la determinación de superficies visibles (VSD).</li>
<li>Los árboles BSP, originalmente utilizados en la investigación militar, permitieron a Doom gestionar de manera eficiente escenas 3D complejas al dividirlas en partes manejables, asegurando una renderización en tiempo real sin un uso excesivo de la CPU.</li>
<li>El uso innovador de árboles BSP por parte de Carmack en Doom, influenciado por la investigación académica y trabajos previos, ejemplifica la aplicación de técnicas avanzadas de gráficos por computadora en el desarrollo de videojuegos, marcando un hito en la industria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twobithistory.org/2019/11/06/doom-bsp.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZEl Genio de la Partición Espacial Binaria en el Motor de Juego de Doom</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo titulado &quot;La tasa de retorno de todo, 1870–2015&quot; presenta un nuevo conjunto de datos que abarca todas las principales clases de activos, incluida la vivienda, desde 1870 hasta 2015 en 16 economías avanzadas.</li>
<li>El estudio revela que los bienes raíces residenciales y las acciones tienen rendimientos altos similares, con un promedio de aproximadamente 7% anual, pero los rendimientos de la vivienda son menos volátiles que los de las acciones.</li>
<li>Los hallazgos desafían las creencias comunes sobre el riesgo y el rendimiento, demostrando que la vivienda ha sido la mejor inversión a largo plazo en la historia moderna debido a su menor volatilidad en comparación con las acciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/qje/article/134/3/1225/5435538</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi sale a bolsa con una valoración de 690 millones de dólares en la Bolsa de Valores de Londres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi ha salido a bolsa con una oferta pública inicial (OPI) en la Bolsa de Valores de Londres, con un precio inicial de £2.80 por acción, valorando la empresa en £542 millones ($690 millones).</li>
<li>Las acciones subieron un 32% hasta £3.70, lo que podría recaudar más de $200 millones, y los inversores minoristas podrán comenzar a negociar acciones a partir del viernes.</li>
<li></li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/06/11/raspberry-pi-is-now-a-public-company-as-its-shares-pops-after-ipo-pricing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZRaspberry Pi sale a bolsa con una valoración de 690 millones de dólares en la Bolsa de Valores de Londres</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué la popularidad de SQLite está en auge: Perspectivas de los expertos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brian Holt y Marco Bambini discuten la creciente popularidad de SQLite, destacando su eficiencia, velocidad y estabilidad.</li>
<li>Abordan conceptos erróneos sobre las capacidades de SQLite y presentan SQLite Cloud, que añade características de compartición y funciones empresariales.</li>
<li>El episodio explora por qué SQLite está ganando popularidad y sus características únicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syntax.fm/show/779/why-sqlite-is-taking-over-with-brian-holt-and-marco-bambini</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZPor qué la popularidad de SQLite está en auge: Perspectivas de los expertos</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Las fallas de los detectores de IA provocan pérdidas de empleo para escritores a pesar de su trabajo original.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kimberly Gasuras, una veterana reportera de noticias, perdió su trabajo como freelance debido a acusaciones de uso de inteligencia artificial, lo que pone de relieve la creciente dependencia de herramientas de detección de IA como Copyleaks, GPTZero, Originality.AI y Winston AI.</li>
<li>Los detectores de inteligencia artificial, a pesar de ser publicitados con altas tasas de precisión, son criticados por su falta de fiabilidad y falsos positivos, lo que afecta los medios de vida y las reputaciones de los profesionales.</li>
<li></li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/ai-detectors-inaccurate-freelance-writers-fired-1851529820</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZLas fallas de los detectores de IA provocan pérdidas de empleo para escritores a pesar de su trabajo original.</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No title]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>- </p>
<ul>
<li>El estudio reveló que las mascarillas KN95 eran menos efectivas de lo esperado debido a un mal ajuste y a fugas de aire, mientras que las mascarillas de tela superaron tanto a las KN95 como a las quirúrgicas.</li>
<li>La investigación subraya la importancia del uso de mascarillas, especialmente con variantes de COVID-19 altamente transmisibles, y recomienda las mascarillas N95 tipo pico de pato para entornos de alto riesgo como residencias de ancianos y entornos de atención médica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sph.umd.edu/news/study-shows-n95-masks-near-perfect-blocking-escape-airborne-covid-19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riesgos de Seguridad de AES-GCM: Los Peligros de la Reutilización de Nonces]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>- </p>
<p>- </p>
<ul>
<li>El artículo profundiza en los fundamentos matemáticos de AES-GCM, incluyendo la aritmética de campos de Galois y la factorización de polinomios, y demuestra cómo estos principios pueden ser explotados para romper la encriptación cuando se reutilizan los nonces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frereit.de/aes_gcm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZRiesgos de Seguridad de AES-GCM: Los Peligros de la Reutilización de Nonces</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baterías: La Tecnología Definitoria de la Década de 2020]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo sostiene que las baterías, y no la inteligencia artificial, serán la tecnología definitoria de la década de 2020, revolucionando diversos sectores, incluidos la guerra, el transporte y el almacenamiento de energía.</li>
<li>Los avances significativos en la tecnología de baterías han llevado a una reducción de costos y un aumento en la densidad energética, haciéndolas cruciales para los vehículos eléctricos, drones y el almacenamiento de energía renovable.</li>
<li>La integración de la inteligencia artificial con dispositivos alimentados por baterías, como drones autónomos y robots, se espera que transforme las industrias y la vida cotidiana, presentando oportunidades lucrativas para los capitalistas de riesgo y las empresas tecnológicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noahpinion.blog/p/decade-of-the-battery-334</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-12T00:00:00.000ZBaterías: La Tecnología Definitoria de la Década de 2020</guid>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple presenta Apple Intelligence con modelos avanzados de IA en dispositivos y servidores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En la Conferencia Mundial de Desarrolladores 2024, Apple presentó Apple Intelligence, un sistema de inteligencia personal integrado en iOS 18, iPadOS 18 y macOS Sequoia, con modelos generativos para tareas como el refinamiento de textos y la creación de imágenes.</li>
<li>Apple hace hincapié en el desarrollo responsable de la IA, centrándose en la capacitación del usuario, la privacidad y el rendimiento eficiente del modelo, utilizando el procesamiento en el dispositivo y Private Cloud Compute para proteger los datos del usuario.</li>
<li>El sistema emplea el marco AXLearn para un entrenamiento eficaz, con modelos optimizados para mayor velocidad y eficiencia, e incluye módulos especializados de redes neuronales llamados adaptadores para un rendimiento específico de la tarea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://machinelearning.apple.com/research/introducing-apple-foundation-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZApple presenta Apple Intelligence con modelos avanzados de IA en dispositivos y servidores</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El cloud computing privado de Apple mejora la privacidad y seguridad de la IA para iOS y macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Private Cloud Compute (PCC) de Apple introduce modelos avanzados de IA generativa en iPhone, iPad y Mac, con especial atención a la seguridad y la privacidad.</li>
<li>PCC garantiza que los datos de los usuarios permanezcan privados e inaccesibles, incluso para el personal de Apple, mediante el cifrado de extremo a extremo, el procesamiento efímero y la anonimización de los metadatos de las solicitudes.</li>
<li>Apple pondrá a disposición del público el software de producción de PCC para la investigación de la seguridad, lo que contribuirá a la verificación independiente y al mantenimiento de la confianza pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.apple.com/blog/private-cloud-compute/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZEl cloud computing privado de Apple mejora la privacidad y seguridad de la IA para iOS y macOS</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La pionera informática y activista transexual Lynn Conway fallece a los 85 años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lynn Conway (1938-2024) fue un científico informático e ingeniero eléctrico pionero que impulsó significativamente los procesadores modernos y el diseño de microchips.</li>
<li>A pesar de sufrir discriminación y ser despedida de IBM en 1968 por hacer la transición, tuvo una notable carrera en Xerox PARC, DARPA y la Universidad de Michigan, y fue coautora del influyente libro de texto &quot;Introducción a los sistemas VLSI&quot;.</li>
<li>Conway también fue una destacada defensora de los derechos de los transexuales, recibiendo numerosos premios, entre ellos una disculpa y el premio IBM Lifetime Achievement Award en 2020, dejando un legado duradero tanto en la tecnología como en los derechos de los transexuales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Lynn_Conway</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZLa pionera informática y activista transexual Lynn Conway fallece a los 85 años</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RP2040: El microcontrolador económico y versátil de Raspberry Pi para ingenieros]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El RP2040 es un versátil microcontrolador de Raspberry Pi, diseñado para su incrustación en electrónica de consumo.</li>
<li>A diferencia de otros fabricantes, Raspberry Pi ofrece un único modelo, lo que simplifica el desarrollo y fomenta una gran comunidad de soporte.</li>
<li>Con un precio de unos 70 céntimos, cuenta con dos núcleos, 30 pines GPIO, amplia RAM interna y un periférico PIO único para operaciones de E/S eficientes, lo que lo convierte en uno de los favoritos de los ingenieros por su equilibrio entre coste, funcionalidad y soporte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgroshev.com/blog/rp2040/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZRP2040: El microcontrolador económico y versátil de Raspberry Pi para ingenieros</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[POV-Ray celebra 30 años con una nueva versión beta y una campaña educativa IDE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Persistence of Vision Raytracer (POV-Ray) es una herramienta gratuita de alta calidad para crear gráficos 3D, con código fuente personalizable.</li>
<li>Entre las actualizaciones más destacadas se encuentran el lanzamiento de la versión beta de POV-Ray v3.8.0, una campaña Kickstarter para un IDE educativo del creador de DKBTrace, David K. Buck, y el 30 aniversario de POV-Ray.</li>
<li>El sitio se ha recuperado de una caída del servidor, ha restaurado su wiki y sus foros, y ha anunciado nuevas funciones como la exportación POV-Ray en el editor 3D white_dune.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.povray.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZPOV-Ray celebra 30 años con una nueva versión beta y una campaña educativa IDE</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noam Chomsky no puede comunicarse ni andar tras un episodio médico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Noam Chomsky, lingüista y activista político de 95 años, sufre un grave deterioro de su salud desde que en junio del año pasado sufrió un episodio médico que le incapacitó para comunicarse o caminar.</li>
<li>Su antigua asistente, Bev Stohl, confirmó que Chomsky no ha aparecido en público desde el incidente y que es poco probable que vuelva a hacerlo.</li>
<li>Los homenajes destacan la bondad de Chomsky, su dedicación a la lucha contra la injusticia y su importante influencia, y su ausencia se deja sentir notablemente en los debates sobre el conflicto de Gaza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.independent.co.uk/arts-entertainment/books/news/noam-chomsky-health-update-tributes-b2559831.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZNoam Chomsky no puede comunicarse ni andar tras un episodio médico</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Noruega descubre el mayor yacimiento europeo de tierras raras y reduce su dependencia de China]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Noruega ha descubierto el mayor yacimiento europeo de metales de tierras raras en el Complejo Carbonatita Fen, que contiene 8,8 millones de toneladas métricas de óxidos de tierras raras.</li>
<li>Este hallazgo incluye 1,5 millones de toneladas métricas de tierras raras relacionadas con imanes, cruciales para vehículos eléctricos y turbinas eólicas, lo que podría reducir la dependencia europea de China.</li>
<li>El descubrimiento es un hito para Tierras Raras Noruega y se ajusta al objetivo de Europa de satisfacer su demanda interna de tierras raras para 2030, con la previsión de que la minería comience para entonces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/06/11/norway-discovers-europes-largest-deposit-of-rare-earth-metals.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZNoruega descubre el mayor yacimiento europeo de tierras raras y reduce su dependencia de China</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Basura: El auge de los contenidos de baja calidad generados por la inteligencia artificial y su impacto en las plataformas en línea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El término &quot;slop&quot; ha surgido para describir los contenidos de baja calidad generados por la inteligencia artificial en diversas plataformas en línea, como las redes sociales, el arte, los libros y los resultados de las búsquedas.</li>
<li>El término cobró fuerza después de que Google integrara su modelo de Inteligencia Artificial Gemini en los resultados de búsqueda de Estados Unidos, lo que provocó la insatisfacción inicial de los usuarios y errores.</li>
<li>Los expertos advierten de que estos contenidos desalientan el pensamiento crítico al presentar la información como respuestas definitivas, y sus defensores creen que disponer de términos como &quot;bazofia&quot; es esencial para el discurso social sobre el uso moderno de la inteligencia artificial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/06/11/style/ai-search-slop.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZBasura: El auge de los contenidos de baja calidad generados por la inteligencia artificial y su impacto en las plataformas en línea</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La influencia empresarial preocupa en la Conferencia de la Sociedad Entomológica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En la reunión de 2023 de la Sociedad Entomológica de América (ESA) se puso de manifiesto el importante patrocinio empresarial, especialmente de empresas agroquímicas como Corteva Agriscience.</li>
<li>A pesar de los debates sobre temas críticos como la salud de las abejas y el cambio climático, la investigación sobre los neonicotinoides -un pesticida vinculado al declive de las colonias de abejas y producido por Corteva- fue notablemente escasa, lo que suscitó preocupación por la influencia empresarial en el discurso científico.</li>
<li>Los críticos sostienen que la participación de las empresas puede comprometer la integridad de la ESA, aunque la organización defiende su carácter integrador y la diversidad de perspectivas científicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usrtk.org/bees-neonics/entomological-society-america-corporate-partners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZLa influencia empresarial preocupa en la Conferencia de la Sociedad Entomológica</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compromisos diarios: Aumentar la productividad y la visibilidad del equipo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor recomienda hacer contribuciones tangibles diarias en el trabajo, que no tienen por qué ser grandes funciones o correcciones de errores.</li>
<li>Los beneficios incluyen un subidón de dopamina, una mayor visibilidad para tu equipo, el fomento del progreso incremental y un impresionante perfil de GitHub.</li>
<li>Las contribuciones también pueden incluir la documentación o el triaje, ayudar a combatir el aislamiento en el trabajo a distancia y proporcionar satisfacción diaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxleiter.com/blog/ship-every-day</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZCompromisos diarios: Aumentar la productividad y la visibilidad del equipo</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dominar la comunicación clara: Consejos de las estrategias eficaces de Vicky Zhao]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo destaca las estrategias de comunicación inspiradas en el vídeo de Vicky Zhao sobre la articulación clara de ideas.</li>
<li>Las técnicas clave incluyen empezar con un punto principal claro, utilizar una estructura narrativa de 3 líneas y ser específico con frases hechas y el método de la Vía Negativa.</li>
<li>Estos métodos pretenden mejorar la escritura, la lectura, el pensamiento y la toma de decisiones garantizando que la comunicación sea clara, atractiva y precisa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://iandanielstewart.com/2024/06/09/engage-your-audience-by-getting-to-the-point-using-story-structure-and-forcing-specificity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZDominar la comunicación clara: Consejos de las estrategias eficaces de Vicky Zhao</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Por qué Gleam V1 está conquistando a los desarrolladores con su integración Type-Safe BEAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo destaca a Chris, un ingeniero de software, que volvió a visitar Gleam, un lenguaje con seguridad de tipos en el BEAM, tras el lanzamiento de Gleam V1 en marzo de 2024 y quedó impresionado por su tipado estático.</li>
<li>Las principales características de Gleam incluyen uniones etiquetadas, concordancia de patrones y un sólido sistema de tipos, con un compilador y una CLI que simplifican el desarrollo, en contraste con la complejidad de JavaScript.</li>
<li>La integración de Gleam con el ecosistema BEAM y OTP para crear software tolerante a fallos, junto con su capacidad de transpilar a JavaScript, lo hacen atractivo para los desarrolladores de JavaScript; el artículo también presenta Lustre, un framework web de Gleam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christopher.engineering/en/blog/gleam-overview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZPor qué Gleam V1 está conquistando a los desarrolladores con su integración Type-Safe BEAM</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un nuevo marco revela cómo surge el orden a gran escala a partir de interacciones microscópicas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo de Philip Ball analiza el concepto de emergencia, según el cual los patrones a gran escala surgen de numerosas interacciones microscópicas, y el reto de desarrollar una teoría científica unificada para ello.</li>
<li>Algunos investigadores, entre ellos Fernando Rosas, han propuesto un nuevo marco que utiliza la mecánica computacional para identificar los criterios de las estructuras emergentes, sugiriendo que los sistemas complejos se autoorganizan en niveles jerárquicos independientes de los detalles de nivel inferior.</li>
<li>El estudio introduce el concepto de cierre informacional, que indica que la previsibilidad y el control a nivel macro no mejoran con información detallada de los microestados, y explora sus implicaciones para entender la estructura del universo, la causalidad y el debate sobre el libre albedrío.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/the-new-math-of-how-large-scale-order-emerges-20240610/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZUn nuevo marco revela cómo surge el orden a gran escala a partir de interacciones microscópicas</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Detenido un dúo británico por suplantación de identidad a través de SMS con un "Text Message Blaster" casero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La policía británica ha detenido a dos individuos implicados en una campaña de phishing (smishing) a través de SMS en la que se utilizaba un &quot;explosor de mensajes de texto&quot; de fabricación casera para enviar miles de mensajes fraudulentos.</li>
<li>Los sospechosos se hacían pasar por bancos y organismos oficiales para engañar a los destinatarios, y uno de ellos, Huayong Xu, ha sido acusado y deberá comparecer ante el tribunal.</li>
<li>La investigación, en la que participan operadores de redes, Ofcom y el Centro Nacional de Ciberseguridad (NCSC), pone de relieve la importancia de informar de los mensajes sospechosos al 7726.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/06/10/two_arrested_in_uk_over/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-11T00:00:00.000ZDetenido un dúo británico por suplantación de identidad a través de SMS con un &quot;Text Message Blaster&quot; casero</guid>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construcción de una orrería funcional de Lego: Retos e innovaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un entusiasta de Lego Technic construyó un orrario funcional, modelando las órbitas y rotaciones de la Tierra, la Luna y el Sol, inspirado en un diseño de 2016 de JK Brickworks.</li>
<li>El proyecto implicaba mecanismos complejos y relaciones de transmisión precisas, y se enfrentaba a retos como la fricción y el peso, lo que llevó a rediseñarlo en aras de la simplicidad y la estabilidad.</li>
<li>A pesar de las detalladas instrucciones digitales y los esfuerzos promocionales, el proyecto no tuvo éxito comercial, y el autor prefirió más tarde un orrery más sencillo de CaDA, con la esperanza de diseños más elaborados en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marian42.de/article/orrery/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZConstrucción de una orrería funcional de Lego: Retos e innovaciones</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perfiles Markdown personalizados para usuarios de Hacker News con "at.hn"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;at.hn&quot; es un proyecto que proporciona a los usuarios de Hacker News subdominios personalizados con sus biografías en formato markdown.</li>
<li>El sitio es opcional, tiene funciones limitadas y es posible que pronto incluya una función de listado de usuarios para mejorar el descubrimiento de perfiles.</li>
<li>El proyecto está abierto a contribuciones en GitHub, invitando a la participación de la comunidad y a introducir mejoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://at.hn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZPerfiles Markdown personalizados para usuarios de Hacker News con &quot;at.hn&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Libtree: Visualice las dependencias de las bibliotecas compartidas en formato de árbol y con información detallada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Libtree es una herramienta que convierte la salida <code>ldd</code> en un formato de árbol, ayudando a los usuarios a entender las dependencias y problemas de las bibliotecas compartidas.</li>
<li>Ofrece varios niveles de verbosidad, opciones de visualización de rutas y límites de profundidad de recursión para personalizar la salida.</li>
<li>Los binarios precompilados para la versión 3.1.1 están disponibles para múltiples arquitecturas, con instrucciones de instalación para varias distribuciones de Linux, y los usuarios también pueden compilar desde el código fuente si lo necesitan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/haampie/libtree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZLibtree: Visualice las dependencias de las bibliotecas compartidas en formato de árbol y con información detallada</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Social.coop: Una red social descentralizada desarrollada por Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Social.coop es una red social descentralizada construida sobre la plataforma Mastodon, que permite a los usuarios seguir perfiles, marcar como favoritos, compartir y responder a publicaciones.</li>
<li>Los usuarios pueden interactuar a través de diferentes servidores, mejorando la conectividad y el compromiso de la comunidad.</li>
<li>La plataforma ofrece transparencia con detalles sobre su administración, estadísticas del servidor y política de privacidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.coop/@jonny/107685726645817029</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZSocial.coop: Una red social descentralizada desarrollada por Mastodon</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Expertos de Yale revelan cómo afecta el agotamiento a la función cerebral y cómo combatirlo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Profesores de Yale debaten las bases neurobiológicas del burnout, centrándose en su impacto en el córtex prefrontal, responsable de las funciones cognitivas superiores.</li>
<li>El estrés debilita la corteza prefrontal, lo que provoca síntomas como agotamiento emocional, cinismo y una menor sensación de logro, ya que el estrés incontrolable desplaza la función cerebral a zonas más primitivas.</li>
<li>Las estrategias para mitigar el agotamiento incluyen buscar ayuda, mantener un estilo de vida equilibrado y participar en actividades prácticas, haciendo hincapié en la importancia del control percibido sobre los factores estresantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://yaledailynews.com/blog/2022/03/29/how-people-fall-apart-yale-faculty-discuss-the-impact-of-burnout-on-the-brain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZExpertos de Yale revelan cómo afecta el agotamiento a la función cerebral y cómo combatirlo</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una mujer exhibe su colección de lavadoras en el Primer Viernes de Portland y gana admiradores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una mujer de Portland (Massachusetts) expuso su colección de lavadoras durante el Primer Viernes, proporcionando descripciones pero sin venderlas.</li>
<li>Jeff Woodbury destacó este acontecimiento en Twitter, expresando su admiración por el singular planteamiento de la mujer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/revjaydub/status/1799212814646796648</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZUna mujer exhibe su colección de lavadoras en el Primer Viernes de Portland y gana admiradores</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La actualización de WebKit introduce una peculiaridad para solucionar el error TextAutoSizing en Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un reciente commit de WebKit soluciona un error en TextAutoSizing en news.ycombinator.com, donde los cálculos de <code>RenderBlockFlow::width</code> eran inconsistentes.</li>
<li>El problema causaba diferentes tamaños de fuente en la carga inicial frente a la actualización, con el ancho inicialmente mayor que <code>visibleWidth</code> pero coincidente en la actualización.</li>
<li>Como solución temporal, el commit introduce una peculiaridad para omitir TextAutoSizing para el sitio, con actualizaciones a <code>LocalFrameViewLayoutContext.cpp</code>, <code>Quirks.cpp</code>, y <code>Quirks.h</code> para omitir TextAutoSizing para URLs específicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WebKit/WebKit/commit/84ae355619354ee1bfa7daaa1fc95565a6726be3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZLa actualización de WebKit introduce una peculiaridad para solucionar el error TextAutoSizing en Hacker News</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[23words.com: Juego de Desafío Diario de Palabras con Modos Cronometrado y Maratón]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://23words.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000Z23words.com: Juego de Desafío Diario de Palabras con Modos Cronometrado y Maratón</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple sorprende a los ganadores del Swift Student Challenge con una demostración exclusiva de Tim Cook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple organizó una sesión de demostración exclusiva para los ganadores del Swift Student Challenge, dirigida por el consejero delegado Tim Cook el 9 de junio de 2024.</li>
<li>Este evento pone de relieve el compromiso de Apple con la formación de jóvenes talentos y la oferta de oportunidades únicas para estudiantes de desarrollo.</li>
<li>La sesión incluyó probablemente conocimientos sobre nuevas tecnologías y prácticas de desarrollo, lo que la convirtió en una experiencia significativa para los participantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2024/06/09/apple-blocks-pc-emulator-utm-app-store/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZApple sorprende a los ganadores del Swift Student Challenge con una demostración exclusiva de Tim Cook</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El IRS adopta de forma permanente el Direct File para las declaraciones de impuestos federales a partir de 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El IRS convertirá Direct File en una opción permanente para la presentación de declaraciones de impuestos federales a partir de la temporada de impuestos de 2025, tras un exitoso proyecto piloto en 2024.</li>
<li>La agencia tiene previsto ampliar los requisitos y asociarse con más estados para cubrir una gama más amplia de situaciones fiscales, basándose en los comentarios positivos de los usuarios y las partes interesadas.</li>
<li>Direct File tiene como objetivo simplificar la presentación de impuestos, ahorrar tiempo y dinero a los contribuyentes y apoyar la transformación digital del IRS, al tiempo que mantiene otras opciones de presentación gratuita como Free File, VITA y TCE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.irs.gov/newsroom/irs-makes-direct-file-a-permanent-option-to-file-federal-tax-returns-expanded-access-for-more-taxpayers-planned-for-the-2025-filing-season</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZEl IRS adopta de forma permanente el Direct File para las declaraciones de impuestos federales a partir de 2025</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los datos de la línea de crisis 988 se comparten con empresas sin el consentimiento de la persona que llama, lo que provoca indignación]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las grabaciones y transcripciones del teléfono 988 para casos de suicidio y crisis se están compartiendo con investigadores, desarrolladores de inteligencia artificial y empresas sin el consentimiento de las personas que llaman, lo que plantea importantes problemas de privacidad.</li>
<li>Las investigaciones revelan políticas de privacidad vagas, contradictorias y engañosas, con datos almacenados y compartidos a través de múltiples plataformas y centros de llamadas, algunos de los cuales se benefician del intercambio de datos.</li>
<li>La indignación pública ha dado lugar a llamamientos para mejorar las prácticas de privacidad, con críticas que argumentan que estas prácticas explotan a las personas vulnerables y que la IA no puede sustituir a la compasiva conexión humana, esencial en el apoyo en situaciones de crisis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.madinamerica.com/2024/06/988-records-shared/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZLos datos de la línea de crisis 988 se comparten con empresas sin el consentimiento de la persona que llama, lo que provoca indignación</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El estudio de anime Gainax, creador de "Evangelion", se declara en quiebra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gainax, el estudio de anime famoso por &quot;Neon Genesis Evangelion&quot;, se declaró en quiebra el 29 de mayo de 2024, debido al declive del negocio a largo plazo, la mala gestión y la pérdida de personal clave.</li>
<li>El director representante de la empresa fue detenido en 2019 por presuntos abusos sexuales a un menor, lo que afectó aún más a su reputación y sus operaciones.</li>
<li>A pesar del apoyo de Khara, propietaria de los derechos de Evangelion, Gainax se enfrentó a juicios por deudas impagadas y finalmente no pudo mantener sus operaciones, expresando su pesar y gratitud a sus fans en un comunicado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2024/06/08/evangelion-anime-production-company-bankrupt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZEl estudio de anime Gainax, creador de &quot;Evangelion&quot;, se declara en quiebra</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los mandatos de regreso a la oficina llevan a los altos cargos a buscar trabajo flexible en otros lugares]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las empresas que imponen estrictos mandatos de regreso a la oficina (RTO) están experimentando reacciones negativas, lo que lleva a un aumento de la deserción de los empleados, en particular entre el personal de alto nivel, las mujeres y los millennials.</li>
<li>Los estudios demuestran que las rígidas políticas de RTO están impulsando a los empleados a buscar empleos con opciones de trabajo a distancia más flexibles, y la posible prohibición de los acuerdos de no competencia por parte de la Comisión Federal de Comercio podría intensificar esta tendencia.</li>
<li>Empresas como Amazon, Dell y Google están utilizando métodos de seguimiento invasivos para controlar el cumplimiento de los RTO, lo que tensa aún más las relaciones con los empleados y pone de relieve los costes financieros y personales de los desplazamientos al trabajo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.computerworld.com/article/2138277/senior-employees-ordered-back-to-the-office-are-jumping-ship.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-10T00:00:00.000ZLos mandatos de regreso a la oficina llevan a los altos cargos a buscar trabajo flexible en otros lugares</guid>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una terapia génica devuelve la audición a niños con sordera hereditaria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ensayo clínico ha logrado restablecer la audición de cinco niños con sordera hereditaria mediante terapia génica, en concreto mediante la administración de copias funcionales del gen OTOF a través de un virus adenoasociado (AAV).</li>
<li>Se observaron mejoras significativas en la audición, la percepción del habla y la localización del sonido, y dos niños empezaron a apreciar la música.</li>
<li>Publicado en Nature Medicine, el estudio subraya el potencial de este enfoque y aboga por la realización de ensayos internacionales de mayor envergadura, destacando la seguridad y eficacia de la terapia a pesar de los efectos adversos menores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cosmosmagazine.com/science/biology/gene-therapy-restores-hearing-to-children-with-inherited-deafness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZUna terapia génica devuelve la audición a niños con sordera hereditaria</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Piku: Simplificación de los despliegues Git Push para servidores personales en varios idiomas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piku, inspirado en Dokku, facilita los despliegues git push en servidores personales, soportando un flujo de trabajo tipo Heroku para varios lenguajes de programación (Python, Node, Go, Java, Clojure, Ruby).</li>
<li>Puede desplegar, gestionar y escalar múltiples aplicaciones tanto en arquitecturas ARM como Intel, compatible con cualquier proveedor de nube o configuración bare metal utilizando Python, nginx y uwsgi.</li>
<li>Piku es estable, se mantiene activamente y está diseñado para dispositivos de gama baja, aficionados y uso educativo, haciendo hincapié en dependencias mínimas, simplicidad y compatibilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piku/piku</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZPiku: Simplificación de los despliegues Git Push para servidores personales en varios idiomas</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Viagra mejora el flujo sanguíneo cerebral para prevenir la demencia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio de la Universidad de Oxford publicado en Circulation Research indica que el sildenafilo (Viagra) mejora el flujo sanguíneo cerebral y la función en pacientes con riesgo de demencia vascular.</li>
<li>El ensayo OxHARP, un estudio doble ciego controlado con placebo con 75 participantes, descubrió que el sildenafilo mejora la función cerebrovascular con menos efectos secundarios en comparación con el cilostazol.</li>
<li>Estos resultados sugieren el potencial del sildenafilo en la prevención de la demencia vascular, lo que plantea la necesidad de realizar ensayos a mayor escala.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ox.ac.uk/news/2024-06-07-sildenafil-viagra-improves-brain-blood-flow-and-could-help-prevent-dementia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZLa Viagra mejora el flujo sanguíneo cerebral para prevenir la demencia</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dibuja tu propio iceberg y mira cómo flota con el juego "Iceberger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Iceberger&quot; es un juego desarrollado por @joshdata, inspirado en un tuit de @GlacialMeg, que permite a los usuarios dibujar un iceberg y visualizar su orientación flotante.</li>
<li>El juego simula la distribución tridimensional de la masa y la densidad relativa del iceberg, factores clave para determinar su orientación estable.</li>
<li>La inspiración surgió de la petición de Megan Thompson-Munson de que los científicos representaran los icebergs en sus orientaciones estables, destacadas por su pintura en acuarela.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshdata.me/iceberger.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZDibuja tu propio iceberg y mira cómo flota con el juego &quot;Iceberger</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matt Stoller expone los monopolios ocultos que drenan la economía]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En &quot;Las termitas económicas están por todas partes&quot;, Matt Stoller examina los efectos perjudiciales de los monopolios a pequeña escala en la economía, sobre todo en sectores como la construcción, el software y los gases industriales.</li>
<li>Se cita a empresas como Verisign, Autodesk y LinkedIn por utilizar su poder de mercado para inflar los precios y obstaculizar la competencia, lo que pone de relieve la necesidad de reforzar la aplicación de la legislación antimonopolio.</li>
<li>Stoller aboga por reformas legales y reglamentarias para hacer frente a estas prácticas monopolísticas y restablecer el comercio justo y la democracia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/economic-termites-are-everywhere</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZMatt Stoller expone los monopolios ocultos que drenan la economía</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ruxandra Teslo aboga por los "raros empollones" en el mundo académico en medio de la reacción contra Karikó]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El post de Ruxandra Teslo en Substack critica la reacción violenta contra Katalin Karikó, coinventora de la tecnología del ARNm, por sus críticas a la dinámica política y social del mundo académico.</li>
<li>Teslo sostiene que el mundo académico infravalora a los &quot;Weird Nerds&quot; intelectualmente creativos como Karikó, que a menudo carecen de las habilidades interpersonales y políticas necesarias para el éxito académico, y sugiere Internet como un entorno mejor para estos individuos.</li>
<li>El artículo aboga por una reevaluación de cómo se valora el capital humano en los ámbitos científico y cultural, y subraya la necesidad de normas explícitas a favor de los Nerds Raros para aprovechar su potencial y hacer frente a la crisis actual del mundo académico, incluida la disminución de la confianza pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writingruxandrabio.com/p/the-weird-nerd-comes-with-trade-offs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZRuxandra Teslo aboga por los &quot;raros empollones&quot; en el mundo académico en medio de la reacción contra Karikó</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelos lingüísticos revolucionarios: El enfoque MatMul-Free reduce el uso de memoria en más de 10 veces]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo &quot;Scalable MatMul-free Language Modeling&quot;, de Rui-Jie Zhu et al., investiga la eliminación de las operaciones de multiplicación de matrices (MatMul) en grandes modelos lingüísticos (LLM) para reducir los costes computacionales.</li>
<li>Los autores demuestran que sus modelos sin MatMul mantienen un gran rendimiento a escalas de mil millones de parámetros, comparable al de los Transformers más avanzados, al tiempo que reducen significativamente el uso de memoria durante la inferencia y el entrenamiento.</li>
<li>Ofrecen una implementación eficiente en la GPU que reduce el consumo de memoria hasta en un 61%, un núcleo optimizado que lo reduce más de 10 veces y una solución de hardware FPGA personalizada para mejorar la eficiencia y conseguir una capacidad de procesamiento similar a la de un cerebro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.02528</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZModelos lingüísticos revolucionarios: El enfoque MatMul-Free reduce el uso de memoria en más de 10 veces</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla bloquea los complementos contra la censura en Rusia sin notificarlo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El complemento Censor Tracker 158, que ayuda a eludir la censura en Rusia, se ha vuelto inaccesible en el país sin previo aviso ni cambios en la configuración.</li>
<li>Los usuarios rusos que intentan acceder al complemento reciben un mensaje que indica que la página no está disponible en su región.</li>
<li>El desarrollador está tratando de aclarar si este bloqueo se debe a una petición de las autoridades rusas o a una decisión tomada por Mozilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://discourse.mozilla.org/t/the-censorship-circumvention-extension-has-disappeared-from-the-russian-version-of-mozilla-addons/130914</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZMozilla bloquea los complementos contra la censura en Rusia sin notificarlo</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorando la delgada línea que separa el juego del seguro: Perspectivas históricas y económicas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo de Tim Harford examina las diferencias entre los juegos de azar y los seguros, destacando sus distintas percepciones jurídicas y culturales a pesar de que ambos implican apuestas financieras sobre acontecimientos inciertos.</li>
<li>El contexto histórico incluye las primeras prácticas aseguradoras en Babilonia y China, la evolución de Lloyd&#39;s de Londres desde una cafetería hasta un mercado formal de seguros, y las sociedades de ayuda mutua en los Alpes.</li>
<li>La importancia económica de los seguros se subraya con ejemplos como el seguro de cosechas en Ghana, y el artículo concluye analizando los derivados financieros y su papel en la crisis financiera de 2007.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/business-38905963</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZExplorando la delgada línea que separa el juego del seguro: Perspectivas históricas y económicas</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El histórico cambio de Suecia a la conducción por la derecha: La historia de Dagen H]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dagen H, o &quot;Högertrafikomläggningen&quot;, fue el día en que Suecia cambió la conducción por la izquierda a la derecha, el 3 de septiembre de 1967, para reducir las colisiones frontales.</li>
<li>La transición requirió una amplia campaña de educación pública, nuevas marcas viales y la sustitución de 350.000 señales de tráfico.</li>
<li>Aunque el cambio redujo inicialmente los accidentes, los índices volvieron a la normalidad en dos años; los tranvías fueron sustituidos en gran parte por autobuses, y sólo sobrevivieron unas pocas líneas de tranvía.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Dagen_H</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZEl histórico cambio de Suecia a la conducción por la derecha: La historia de Dagen H</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reparación de clones USB Blaster de Altera defectuosos para que sean compatibles con Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown arregló dos dispositivos clónicos USB Blaster de Altera defectuosos para su proyecto Time Sleuth, que mide el retardo de entrada HDMI.</li>
<li>Resolvió los problemas de sincronización del Waveshare USB Blaster V2 ajustando la frecuencia de reloj y modificó el firmware de código abierto para que un clon más barato de Amazon funcionara en Linux.</li>
<li>Brown comparte su firmware modificado en GitHub y subraya los retos y la satisfacción de utilizar herramientas de código abierto para convertir dispositivos no funcionales en otros que funcionen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/06/fixing-a-knockoff-altera-usb-blaster-that-never-worked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZReparación de clones USB Blaster de Altera defectuosos para que sean compatibles con Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Betula: Marcadores autoalojados para la Web independiente con soporte IndieWeb y Fediverse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betula es un software de marcadores gratuito y autoalojado diseñado para usuarios individuales, que les permite organizar y publicar marcadores con etiquetas, títulos y descripciones.</li>
<li>Admite marcadores públicos y privados, tiene una interfaz sencilla y almacena los datos en un único archivo SQLite, con microformatos IndieWeb e integración con Fediverse para la interacción social.</li>
<li>Betula es fácil de instalar y configurar a través de una interfaz web, con actualizaciones de desarrollo y código fuente disponibles en SourceHut, Codeberg y GitHub, y nuevas versiones publicadas aproximadamente cada tres meses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://betula.mycorrhiza.wiki/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZBetula: Marcadores autoalojados para la Web independiente con soporte IndieWeb y Fediverse</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Creación de un sistema eficaz de emparejamiento para juegos multijugador con datos de jugadores reales]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog de Glenn Fiedler en Más Bandwidth destaca la importancia de un matchmaker sólido para los juegos multijugador y presenta un simulador de matchmaking basado en datos de jugadores reales.</li>
<li>El simulador comprueba la eficacia del casamentero para encontrar coincidencias de baja latencia, con un objetivo de latencia ≤50ms, ampliando a ≤100ms si es necesario y, en última instancia, permitiendo cualquier coincidencia si no se encuentra un servidor ideal.</li>
<li>El post subraya la importancia de una estimación precisa de la latencia y sugiere utilizar mapas de latencia y aceleradores de red, con el simulador mostrando resultados prometedores de coincidencias encontradas en una media de dos segundos y 30-40ms RTT (Round-Trip Time).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mas-bandwidth.com/creating-a-matchmaker-for-your-multiplayer-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZCreación de un sistema eficaz de emparejamiento para juegos multijugador con datos de jugadores reales</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los equipos de agentes de LLM obtienen mejores resultados en la explotación de vulnerabilidades de día cero con el sistema HPTSA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo &quot;Teams of LLM Agents can Exploit Zero-Day Vulnerabilities&quot; (Equipos de agentes LLM pueden explotar vulnerabilidades de día cero), de Richard Fang et al., investiga el uso de agentes de grandes modelos lingüísticos (LLM) en ciberseguridad, centrándose en las vulnerabilidades de día cero.</li>
<li>Los autores presentan HPTSA, un sistema en el que un agente planificador coordina subagentes para superar las limitaciones de los agentes LLM individuales en el manejo de vulnerabilidades desconocidas y la planificación a largo plazo.</li>
<li>Comparando 15 vulnerabilidades del mundo real, el estudio muestra que el enfoque basado en equipos de HPTSA supera significativamente a los métodos anteriores, mejorando el rendimiento hasta 4,5 veces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.01637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-09T00:00:00.000ZLos equipos de agentes de LLM obtienen mejores resultados en la explotación de vulnerabilidades de día cero con el sistema HPTSA</guid>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
