<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 23 Jan 2024 10:07:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[La FTC prohíbe la publicidad "gratuita" de TurboTax]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los textos facilitados contienen una amplia gama de datos, incluidos fragmentos de código CSS, ajustes de configuración, información publicitaria, acciones reguladoras, fragmentos de código JavaScript e informes de noticias sobre TurboTax y la Comisión Federal de Comercio.</li>
<li>Cada dato sirve para un fin concreto y tiene su propia funcionalidad en función de su contexto.</li>
<li>Los textos proporcionan información diversa y relevante relacionada con TurboTax y la Comisión Federal de Comercio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/01/22/business/ftc-turbotax-free-services/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZLa FTC prohíbe la publicidad &quot;gratuita&quot; de TurboTax</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un modder recrea juegos de Game Boy Advance con sonidos de accidentes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un modder ha descubierto una técnica para desarrollar juegos de Game Boy Advance funcionales capturando los sonidos de los accidentes de los juegos originales y analizando las formas de onda de audio.</li>
<li>El modder se enfrentó a dificultades durante el proceso, pero al final consiguió recrear los datos del juego, lo que dio como resultado una ROM perfectamente exacta.</li>
<li>La ROM creada puede reproducirse en hardware físico de Game Boy Advance, lo que supone una forma emocionante de revivir experiencias de juego clásicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gaming/2024/01/modder-recreates-game-boy-advance-games-using-the-audio-from-crash-sounds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZUn modder recrea juegos de Game Boy Advance con sonidos de accidentes</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instagram introduce "Notes Prompts" para fomentar el compromiso de los usuarios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Instagram ha lanzado una nueva función llamada &quot;Notas de aviso&quot; que permite a los usuarios enviar recordatorios o avisos a sus amigos.</li>
<li>Esta función pretende animar a los amigos a responder a mensajes o publicaciones.</li>
<li>Los usuarios pueden utilizar las &quot;Notas de aviso&quot; para asegurarse de que sus mensajes o publicaciones reciben la atención y la participación de sus amigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neowin.net/news/meta-now-lets-eu-users-unlink-their-facebook-messenger-and-instagram-accounts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZInstagram introduce &quot;Notes Prompts&quot; para fomentar el compromiso de los usuarios</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News ya admite conexión IPv6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El navegador del usuario se conecta ahora a Hacker News a través de IPv6, como indica la presencia de direcciones IPv4 e IPv6 pertenecientes al mismo ASN (M5 Computer Security).</li>
<li>El usuario se alegra de haber sido redirigido a Hacker News y espera que no corra la misma suerte que Reddit, que fue desactivado anteriormente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39099065</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZHacker News ya admite conexión IPv6</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desbloquear el acceso gratuito: Iniciar sesión]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La frase &quot;Inicio de sesión gratuito&quot; sugiere la existencia de una opción de inicio de sesión gratuito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/lightning-ai/studios/code-lora-from-scratch?view=public&amp;section=all</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZDesbloquear el acceso gratuito: Iniciar sesión</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La República Checa fija el 6 de junio de 2032 como fecha límite para los servicios IPv4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Gobierno de la República Checa ha aprobado un plan para adoptar las tecnologías DNSSEC e IPv6 en la administración estatal.</li>
<li>A partir del 6 de junio de 2032, el país dejará de prestar servicios sobre IPv4.</li>
<li>Esta transición es necesaria debido al creciente número de dispositivos y servicios, ya que las direcciones IPv4 se han vuelto insuficientes, mientras que IPv6 ofrece un número casi ilimitado de direcciones.</li>
<li>La cuenta atrás para el fin de IPv4 se ha fijado en 3056 días, 13 horas, 57 minutos y 16 segundos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://konecipv4.cz/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZLa República Checa fija el 6 de junio de 2032 como fecha límite para los servicios IPv4</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winlator: Ejecute aplicaciones Windows en Android con Wine y Box86/Box64]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Winlator es una aplicación para Android que permite a los usuarios ejecutar aplicaciones de Windows utilizando Wine y Box86/Box64.</li>
<li>El proyecto se ha desarrollado con la ayuda de ptitSeb y los desarrolladores de Wine.</li>
<li>La última versión de Winlator puede descargarse desde el sitio web oficial, cuyo copyright pertenece a BrunoSX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://winlator.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZWinlator: Ejecute aplicaciones Windows en Android con Wine y Box86/Box64</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desvío: Una alternativa a Git nativa en la nube de última generación]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Diversion es un sistema de control de versiones nativo en la nube diseñado para resolver los problemas de escalabilidad y complejidad de Git.</li>
<li>Su objetivo es mantener las capacidades de ramificación y fusión de Git, al tiempo que ofrece colaboración en tiempo real y compatibilidad con los repositorios Git.</li>
<li>Diversion se encuentra actualmente en fase beta abierta y se publicará como código abierto en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39088551</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZDesvío: Una alternativa a Git nativa en la nube de última generación</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desesperación de un astronauta en órbita: Amenaza con quedarse en el espacio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Taylor Wang, la primera persona nacida en China que voló al espacio, se encontró con un importante contratiempo cuando su experimento no funcionó mientras estaba en el transbordador espacial.</li>
<li>Al principio se le negó la posibilidad de solucionar y reparar el experimento, lo que le llevó a amenazar con no volver a la Tierra.</li>
<li>Este incidente arroja luz sobre las dificultades a las que se enfrentan los astronautas no pertenecientes a la NASA y los especialistas en cargas útiles que realizan experimentos científicos en microgravedad, y sigue siendo relevante hoy en día, cuando los vuelos espaciales comerciales abren vías para que más personas exploren el espacio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/space/2024/01/solving-a-nasa-mystery-why-did-space-shuttle-commanders-lock-the-hatch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZDesesperación de un astronauta en órbita: Amenaza con quedarse en el espacio</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libro abierto de ingeniería de aprendizaje automático: Un recurso completo para el entrenamiento de modelos lingüísticos y multimodales]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The Machine Learning Engineering Open Book es una completa colección de metodologías y recursos para el entrenamiento de grandes modelos lingüísticos y modelos multimodales.</li>
<li>Proporciona material técnico, incluidos scripts y comandos, destinado específicamente a la formación de ingenieros y operadores que trabajan con modelos LLM/VLM.</li>
<li>El libro comparte las experiencias del autor en la formación de modelos de código abierto, cubriendo componentes de hardware, optimización del rendimiento, funcionamiento de SLURM, depuración del desarrollo y otros recursos varios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stas00/ml-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZLibro abierto de ingeniería de aprendizaje automático: Un recurso completo para el entrenamiento de modelos lingüísticos y multimodales</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descubrimientos fortuitos: Edulcorantes artificiales y la búsqueda de otros nuevos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo explora los descubrimientos accidentales de los edulcorantes artificiales y plantea interrogantes sobre el proceso de creación de otros nuevos.</li>
<li>Examina las razones de nuestra preferencia por los sabores dulces y sugiere que los edulcorantes bajos en calorías pueden no existir de forma natural.</li>
<li>El debate también pone de relieve los riesgos potenciales de que los químicos prueben sustancias y las limitaciones de los métodos de descubrimiento de fármacos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/oA23zoEjPnzqfHiCt/there-is-way-too-much-serendipity</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZDescubrimientos fortuitos: Edulcorantes artificiales y la búsqueda de otros nuevos</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Nobel de Física Arno A. Penzias, de 90 años, confirmó la teoría del Big Bang]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Arno A. Penzias, físico galardonado con el Premio Nobel, ha fallecido a los 90 años.</li>
<li>Confirmó la teoría del Big Bang con su descubrimiento de la radiación cósmica de fondo de microondas en 1964.</li>
<li>El inesperado descubrimiento de Penzias marcó un momento crucial en la cosmología, que pasó de ser un campo filosófico a uno impulsado por la investigación observacional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/22/science/space/arno-a-penzias-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZEl Nobel de Física Arno A. Penzias, de 90 años, confirmó la teoría del Big Bang</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La automatización de la optimización de costes en la nube ahorra 150.000 dólares al año]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor hace hincapié en la importancia de la optimización de los costes de la nube y presenta una solución utilizando Lambda, Step Functions y EventBridge.</li>
<li>El sistema automatiza tareas como el apagado de recursos cuando no se utilizan, la aplicación de políticas de seguridad y el apagado automático de recursos.</li>
<li>La solución afirma haber logrado una reducción del 70 % en los costes de no producción, con un ahorro previsto de 150 000 USD anuales. Los planes futuros incluyen abordar cargas de trabajo más complejas como Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuananh.net/2024/01/21/cloud-cost-optimization-at-scale-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZLa automatización de la optimización de costes en la nube ahorra 150.000 dólares al año</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las acusaciones de fraude y manipulación de datos sacuden el Instituto Oncológico Dana-Farber de Harvard]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Han surgido acusaciones de manipulación de datos y mala conducta en la investigación del cáncer en el Instituto Oncológico Dana-Farber de la Universidad de Harvard.</li>
<li>Se han detectado casos concretos de falsificación de datos y prácticas fraudulentas.</li>
<li>La credibilidad y competencia de algunos investigadores están en tela de juicio, y se han producido numerosas retractaciones y correcciones a raíz de estas acusaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forbetterscience.com/2024/01/02/dana-farberications-at-harvard-university/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZLas acusaciones de fraude y manipulación de datos sacuden el Instituto Oncológico Dana-Farber de Harvard</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flipper Zero: una multiherramienta versátil para hackers y geeks]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flipper Zero es un dispositivo multiherramienta portátil diseñado para pentesters y geeks, que ofrece capacidades de personalización y código abierto para piratear sistemas digitales como protocolos de radio, sistemas de control de acceso y hardware.</li>
<li>Cuenta con una pantalla LCD monocroma de 1,4&quot;, un pad direccional de 5 botones y varias opciones de conectividad como Bluetooth, NFC e infrarrojos.</li>
<li>El dispositivo puede leer y emular tarjetas RFID, tiene una ranura para tarjetas microSD para almacenamiento y puede controlarse de forma autónoma o conectarse a un ordenador o smartphone para obtener funciones avanzadas, lo que hace que la exploración y el desarrollo de hardware sean más agradables y cómodos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flipperzero.one</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZFlipper Zero: una multiherramienta versátil para hackers y geeks</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La NASA vuelve a conectar con un minihelicóptero en Marte en medio de una interrupción de las comunicaciones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La NASA ha recuperado el contacto con su minihelicóptero en Marte tras una interrupción de las comunicaciones.</li>
<li>El código CSS proporcionado se utiliza para dar estilo a varios elementos de un sitio web, como características, migas de pan, mensajes de comprobación de hechos y un menú deslizante.</li>
<li>El código garantiza un aspecto visual coherente de las páginas web e incluye media queries para un diseño adaptable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-nasa-regains-contact-mini-helicopter.amp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZLa NASA vuelve a conectar con un minihelicóptero en Marte en medio de una interrupción de las comunicaciones</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Restricciones a la contraseña: Evite Seleccionar, Insertar, Actualizar, Borrar, Soltar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Esta página se utiliza para restablecer la contraseña de una identidad digital.</li>
<li>Los usuarios deben facilitar sus datos personales y su nombre de usuario para restablecer su contraseña.</li>
<li>La contraseña debe ser segura y cumplir unos criterios específicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://id.uni-lj.si/DigitalnaIdentiteta/PonastavitevGesla?culture=en-GB</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZRestricciones a la contraseña: Evite Seleccionar, Insertar, Actualizar, Borrar, Soltar</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vulnerabilidad GPT-3.5: Una frase mal escrita provoca un mensaje de error y hace temer el envenenamiento de datos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La adición de una frase específica en la parte superior de la respuesta a ChatGPT 3.5 provoca sistemáticamente un mensaje de error.</li>
<li>Este error no se produce con GPT-4 ni cuando se utiliza la API GPT-3.5.</li>
<li>El error se debe probablemente al proceso de tokenización utilizado en los modelos GPT de OpenAI.</li>
<li>La frase específica es un nombre de opción mal escrito que se encuentra en los archivos de configuración XML del software Katalon Studio.</li>
<li>El conjunto de datos utilizado para entrenar GPT-3.5 puede haber excluido archivos XML, lo que hace que el modelo no sea consciente del token mal escrito y produzca respuestas no válidas.</li>
<li>Este descubrimiento suscita preocupación por el posible envenenamiento de datos y el debilitamiento de las capacidades de resumen de GPT-3.5.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iter.ca/post/gpt-crash/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZVulnerabilidad GPT-3.5: Una frase mal escrita provoca un mensaje de error y hace temer el envenenamiento de datos</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El legendario laboratorio Bell Labs se prepara para dejar su hogar en Nueva Jersey y despierta recuerdos nostálgicos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nokia Bell Labs, conocida por sus revolucionarios inventos, traslada su sede de Murray Hill a un nuevo centro tecnológico en New Brunswick, lo que despierta la nostalgia de antiguos y actuales empleados.</li>
<li>El traslado al centro de innovación HELIX de New Brunswick, previsto para 2025, tiene como objetivo crear unas instalaciones de investigación y desarrollo de vanguardia que satisfagan las necesidades de los investigadores de Bell Labs.</li>
<li>A pesar del traslado, Bell Labs no prevé reducir su plantilla y mantiene su compromiso con la innovación y la creación de tecnologías transformadoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nj.com/essex/2024/01/remembering-bell-labs-as-legendary-idea-factory-prepares-to-leave-nj-home.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZEl legendario laboratorio Bell Labs se prepara para dejar su hogar en Nueva Jersey y despierta recuerdos nostálgicos</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Científicos desarrollan un compuesto peptídico contra la proteína causante del cáncer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de California en Riverside han creado un compuesto peptídico dirigido contra la proteína MYC, común en las células cancerosas.</li>
<li>Al modificar la estructura del péptido, los investigadores mejoraron su capacidad para interactuar con MYC, lo que le permitió unirse fuertemente a la proteína.</li>
<li>Este avance resulta prometedor para el desarrollo de nuevos tratamientos contra el cáncer, y los investigadores se centran en mejorar la capacidad del péptido para penetrar en las células.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-scientists-chaotic-protein-fueling-cancers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZCientíficos desarrollan un compuesto peptídico contra la proteína causante del cáncer</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google admite que rastrea a los usuarios en modo Incógnito, a pesar de sus reclamaciones de privacidad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google ha actualizado su cláusula de exención de responsabilidad para el modo Incógnito con el fin de dejar claro que se siguen recopilando datos de los usuarios, a pesar de las reclamaciones de privacidad.</li>
<li>La cláusula de exención de responsabilidad actualizada establece que, aunque otras personas que utilicen el mismo dispositivo no verán la actividad del usuario, los sitios web visitados y los servicios utilizados, incluido el propio Google, seguirán recopilando datos.</li>
<li>Esto confirma las sospechas de que Google rastrea las actividades de los usuarios incluso cuando están en modo Incógnito, por lo que se recomienda a los usuarios que sean cautelosos al utilizarlo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.abplive.com/technology/google-incognito-new-disclaimer-canary-version-you-are-being-tracked-even-in-google-incognito-mode-new-disclaimer-is-up-privacy-lawsuit-1658159</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZGoogle admite que rastrea a los usuarios en modo Incógnito, a pesar de sus reclamaciones de privacidad</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los búfalos desafían al envejecimiento: Algunos viven más de 100 años y se mantienen sanos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio reciente realizado en el lago Apache, en Arizona, ha descubierto que el pez búfalo, un tipo de pez de agua dulce, puede vivir más de 100 años y tener sistemas inmunitarios y respuestas al estrés fuertes a medida que envejece.</li>
<li>Antes se creía que el pez búfalo sólo vivía hasta los 20 años.</li>
<li>Los resultados sugieren que nuevas investigaciones sobre la longevidad del pez búfalo podrían ayudar a prolongar la vida de los vertebrados, incluidos los humanos. Además, el estudio subraya la necesidad de realizar esfuerzos de conservación, ya que las poblaciones de pez búfalo están disminuyendo y en la actualidad no existen normas que regulen su captura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nationalgeographic.com/premium/article/buffalofish-oldest-hundred-years-mystery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZLos búfalos desafían al envejecimiento: Algunos viven más de 100 años y se mantienen sanos</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La norma C23 introduce nuevas funciones en el lenguaje de programación C]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El código demuestra varias características introducidas en el estándar C23, como las directivas de preprocesador y los atributos de función.</li>
<li>También cubre los literales binarios, el operador typeof, los separadores de dígitos en literales numéricos, la palabra clave constexpr, la palabra clave static_assert y las matrices booleanas.</li>
<li>El autor comparte sus impresiones sobre las nuevas funciones, analizando sus posibles ventajas e influencia en el desarrollo del código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2024/01/21/c23-a-slightly-better-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZLa norma C23 introduce nuevas funciones en el lenguaje de programación C</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprenda Datalog: Tutorial Interactivo de Lenguaje de Consulta de Bases de Datos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Learn Datalog Today&quot; es un tutorial interactivo que enseña el dialecto Datomic de Datalog, un lenguaje declarativo de consulta de bases de datos.</li>
<li>El tutorial abarca temas como las consultas, los patrones de datos, las funciones de transformación, etc.</li>
<li>Fue escrito para el Lisp In Summer Projects 2013 y está abierto a sugerencias de mejora en GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.learndatalogtoday.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZAprenda Datalog: Tutorial Interactivo de Lenguaje de Consulta de Bases de Datos</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Acceda a los datos del Servicio de Parques Nacionales con la API de datos del NPS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La API de datos del Servicio de Parques Nacionales (NPS) está disponible para que los desarrolladores utilicen los datos del NPS en sus proyectos, como aplicaciones, mapas y sitios web.</li>
<li>La API ofrece información variada sobre alertas, artículos, campings, eventos, planes de estudio, comunicados de prensa, parques y centros de visitantes.</li>
<li>Los desarrolladores pueden acceder a los recursos de la API y registrarse para obtener una clave en el sitio web de la API de datos de NPS, mientras que la hoja de ruta de la API de NPS describe las futuras actualizaciones y mejoras de la API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/digital/nps-data-api.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZAcceda a los datos del Servicio de Parques Nacionales con la API de datos del NPS</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué la estética fea está de moda en la moda y el diseño]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo examina la creciente tendencia de la &quot;estética fea&quot; en la moda y el diseño.</li>
<li>Explora las posibles razones de la popularidad de esta tendencia.</li>
<li>El artículo plantea cuestiones sobre los valores sociales y las preferencias estéticas en la cultura contemporánea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/issue-44/the-intellectual-situation/why-is-everything-so-ugly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZPor qué la estética fea está de moda en la moda y el diseño</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotube: Cliente de Spotify de código abierto con integración en YouTube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spotube es un cliente de Spotify de código abierto que se puede utilizar sin necesidad de suscribirse a Spotify Premium.</li>
<li>Utiliza la API de datos de Spotify y ofrece fuentes de audio alternativas como YouTube, Piped.video o JioSaavn.</li>
<li>Entre sus características se incluyen: sin anuncios, canciones descargables, compatibilidad con varias plataformas, tamaño reducido, bajo consumo de datos, inicio de sesión anónimo, letras sincronizadas con el tiempo y rendimiento nativo. No recopila datos de usuario ni es compatible con Spotify Shows &amp; Podcasts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KRTirtho/spotube</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZSpotube: Cliente de Spotify de código abierto con integración en YouTube</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rusia bloquea las conexiones OpenVPN/WireGuard, lo que hace temer una Internet aislada]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los internautas rusos tienen dificultades para acceder a los servicios VPN que utilizan protocolos OpenVPN/WireGuard, y algunos experimentan problemas con las conexiones SSH.</li>
<li>Aumenta la preocupación por la posibilidad de una Internet restringida en Rusia.</li>
<li>La situación ha sido objeto de gran atención en la comunidad rusa de Internet, pero no ha tenido mucha repercusión en los medios anglófonos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39067213</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZRusia bloquea las conexiones OpenVPN/WireGuard, lo que hace temer una Internet aislada</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las intenciones de Ubisoft suscitan polémica: Los consumidores aceptarán la no propiedad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La transparencia de Ubisoft sobre sus intenciones puede no ser popular entre los jugadores, pero es poco probable que tenga un impacto significativo en las tendencias de la industria o en los altos ejecutivos de otras empresas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/01/19/ubisoft-says-it-out-loud-we-want-people-to-get-used-to-not-owning-what-theyve-bought/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZLas intenciones de Ubisoft suscitan polémica: Los consumidores aceptarán la no propiedad</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El acuerdo fiscal pretende ayudar a las pequeñas empresas en dificultades con la amortización de I+D]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Tax Deal bipartidista está diseñado para apoyar a las pequeñas empresas en dificultades ofreciendo amortización de I+D.</li>
<li>Según Michele Hansen, que ha entrevistado a muchos pequeños empresarios sobre este tema, la desgravación fiscal se centra en las pequeñas empresas que utilizan programas informáticos.</li>
<li>La finalidad de esta desgravación fiscal es prestar ayuda y fomentar la innovación en las pequeñas empresas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mjwhansen/status/1748345492998696961</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZEl acuerdo fiscal pretende ayudar a las pequeñas empresas en dificultades con la amortización de I+D</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wandering.shop: La red social descentralizada impulsada por Mastodon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>wandering.shop es una red social descentralizada impulsada por Mastodon.</li>
<li>Los usuarios pueden buscar con filtros, iniciar sesión, crear cuentas e interactuar con publicaciones, perfiles y hashtags.</li>
<li>La plataforma ofrece estadísticas de los servidores, una política de privacidad y la posibilidad de interactuar desde distintos servidores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wandering.shop/@youseeatortoise/111782434593735690</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZWandering.shop: La red social descentralizada impulsada por Mastodon</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La difícil situación de los animadores: Bajos salarios y exceso de trabajo en la industria del anime, valorada en 25.000 millones de dólares]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La industria del anime, valorada en 25.000 millones de dólares, se enfrenta al importante problema de los bajos salarios de los animadores.</li>
<li>El artículo analiza las razones de este problema y la falta de preocupación por el mismo, destacando un caso de suicidio de un empleado en A1 Pictures.</li>
<li>El exceso de trabajo en la cultura laboral japonesa se identifica como un reto para abordar esta cuestión.</li>
<li>Se estudia el papel de Osamu Tezuka en la industria y el impacto de los factores económicos en las condiciones de trabajo.</li>
<li>Se discute la falta de control de los dibujantes de manga sobre las adaptaciones al anime y los infructuosos esfuerzos por garantizar las prestaciones de jubilación de los animadores.</li>
<li>Se examinan el predominio de los comités de producción y las posibles soluciones.</li>
<li>El artículo hace hincapié en la necesidad de resolver la discrepancia entre los bajos salarios y el elevado coste de la vida de los animadores.</li>
<li>Se destaca la importancia del control de calidad y la comprobación minuciosa en la producción de anime.</li>
<li>La concienciación y el apoyo públicos se consideran necesarios, con un llamamiento a la acción y al cambio en la industria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hitregbroke.com/anime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZLa difícil situación de los animadores: Bajos salarios y exceso de trabajo en la industria del anime, valorada en 25.000 millones de dólares</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presentación de Bun Shell: Simplificación de las secuencias de comandos Shell en JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ejecutar scripts de shell en JavaScript puede resultar complicado debido a las diferencias de sintaxis y comandos entre plataformas.</li>
<li>Bun Shell es un lenguaje e intérprete integrado en Bun que permite la creación de scripts shell multiplataforma en JavaScript y TypeScript.</li>
<li>Bun Shell pretende ofrecer una solución ágil y eficaz para ejecutar scripts de shell en JavaScript, abordando las complejidades e incoherencias de los shells existentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/the-bun-shell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZPresentación de Bun Shell: Simplificación de las secuencias de comandos Shell en JavaScript</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los empleados de Tesla hacen un uso indebido de las cámaras de los vehículos y provocan demandas por violación de la intimidad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Empleados de Tesla han sido sorprendidos haciendo un uso indebido de las cámaras del piloto automático y del habitáculo de los vehículos, compartiendo las imágenes captadas en la plataforma de chat interna de la compañía.</li>
<li>Como resultado de este uso indebido, Tesla se enfrenta a demandas de propietarios que alegan que se ha violado su privacidad.</li>
<li>Las demandas ponen de manifiesto la preocupación por el posible uso indebido de las cámaras instaladas en los automóviles y plantean interrogantes sobre la privacidad y la seguridad de los datos en los vehículos autónomos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.motorbiscuit.com/tesla-employees-using-vehicle-cameras-to-spy-on-private-scenes-owners-suing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZLos empleados de Tesla hacen un uso indebido de las cámaras de los vehículos y provocan demandas por violación de la intimidad</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cafetería: Conéctate y charla con usuarios aleatorios de Hacker News]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Coffeehouse es una plataforma que permite a los usuarios de Hacker News entablar conversaciones de voz con usuarios aleatorios.</li>
<li>La plataforma ofrece protección contra los recaptcha, lo que garantiza una experiencia fluida y sin complicaciones.</li>
<li>Ofrece a los usuarios de Hacker News la oportunidad de conectar y mantener conversaciones significativas de tú a tú.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://coffeehouse.chat/hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZCafetería: Conéctate y charla con usuarios aleatorios de Hacker News</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La NASA pierde el contacto con el ingenio del helicóptero de Marte durante su 72º vuelo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La NASA ha perdido el contacto con el helicóptero Ingenuity Mars durante su 72º vuelo en Marte, después de que alcanzara con éxito su altitud máxima e iniciara el descenso.</li>
<li>La pérdida de comunicación se produjo mientras el helicóptero hacía de explorador para el rover Perseverance.</li>
<li>La NASA está analizando activamente los datos y determinando los próximos pasos para restablecer la comunicación, pero sigue sin estar claro si se podrá recuperar el contacto con el helicóptero.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/nasa-loses-contact-ingenuity-mars-helicopter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZLa NASA pierde el contacto con el ingenio del helicóptero de Marte durante su 72º vuelo</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La molestia de los menús con códigos QR: Un alegato a favor de los menús físicos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor expresa su preferencia por los menús físicos frente a los menús con código QR en los restaurantes, citando la agradable experiencia de leer los menús durante su viaje a Italia.</li>
<li>El autor enumera pequeños inconvenientes del uso de menús con códigos QR, como la necesidad de mirar las pantallas y navegar por varias pestañas.</li>
<li>El autor expresa su preocupación por las implicaciones para la privacidad, la exclusión de determinados clientes y la posible pérdida de puestos de trabajo en el sector servicios debido a la adopción de menús con códigos QR.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/qr-code-restaurant-menu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZLa molestia de los menús con códigos QR: Un alegato a favor de los menús físicos</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fujitsu Lifebook AH532 BIOS Desaparece: Investigando la Solución]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor investiga un problema con un portátil Fujitsu en el que no se puede acceder al menú de configuración de la BIOS.</li>
<li>Intentan diferentes métodos para resolver el problema, incluido el restablecimiento de la configuración del BIOS y el flasheo del BIOS.</li>
<li>Al descubrir que un comando específico borra el menú de arranque e inutiliza el menú de configuración de la BIOS, ofrecen una solución temporal y planean abordar el problema de forma permanente más adelante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.timschumi.net/2024/01/20/ah532-bios-investigation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZFujitsu Lifebook AH532 BIOS Desaparece: Investigando la Solución</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El anticuado diseño de Diskprices.com gana 5.000 dólares al mes con el marketing de afiliación]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un sitio web de una sola página llamado diskprices.com, creado por Jeremy Grosser, está ganando 5.000 dólares al mes a través de enlaces de afiliados de pago.</li>
<li>El sitio web muestra discos duros rebajados de Amazon y se actualiza con regularidad.</li>
<li>A pesar de su diseño anticuado, el sitio web ha logrado un éxito considerable en la generación de ingresos en línea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@petervoica/how-an-ugly-single-page-website-makes-5-000-a-month-with-affiliate-marketing-c4974a8d1d69</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZEl anticuado diseño de Diskprices.com gana 5.000 dólares al mes con el marketing de afiliación</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pon a prueba tus conocimientos de programación en C con la plataforma en línea Words and Buttons]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Words and Buttons Online es una plataforma interactiva que ofrece tutoriales, demostraciones y pruebas sobre matemáticas, algoritmos y programación.</li>
<li>Los programadores pueden poner a prueba sus conocimientos del lenguaje de programación C con un test de cinco preguntas que requiere seleccionar el valor de retorno correcto.</li>
<li>El sitio web también ofrece recursos adicionales, como libros sobre programación en C y geometría para programadores, así como enlaces a sus fuentes Github y RSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordsandbuttons.online/so_you_think_you_know_c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-21T00:00:00.000ZPon a prueba tus conocimientos de programación en C con la plataforma en línea Words and Buttons</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descubriendo una misteriosa pantalla táctil: Desvelando un sistema de control de la energía y su funcionalidad oculta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor se topó con un dispositivo de pantalla táctil en su apartamento que resultó ser un sistema de control de la energía.</li>
<li>Descubrieron una vieja tableta Android con aplicaciones preinstaladas, una de las cuales les permitía controlar su consumo de energía.</li>
<li>A través del escaneo de la red, encontraron un servidor Node.js, un servidor DNS y un servidor SSH oculto en el dispositivo, obteniendo acceso para explorar sus archivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://laplab.me/posts/whats-that-touchscreen-in-my-room/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZDescubriendo una misteriosa pantalla táctil: Desvelando un sistema de control de la energía y su funcionalidad oculta</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fujitsu admite tener conocimiento previo de los fallos que causaron condenas erróneas en el escándalo de Correos en el Reino Unido]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fujitsu ha reconocido que los fallos de software de su sistema Horizon, utilizado por Correos del Reino Unido, estaban presentes desde el principio, lo que provocó el procesamiento injusto de más de 900 trabajadores postales.</li>
<li>Los fallos se ocultaron deliberadamente a los abogados de las personas acusadas injustamente, y las declaraciones de los testigos fueron alteradas por Correos para dar la apariencia de que el sistema funcionaba correctamente.</li>
<li>Aproximadamente 93 condenas han sido anuladas y aún hay indemnizaciones pendientes. El escándalo puede provocar cambios en el sistema que permite a las empresas privadas procesar a particulares. Fujitsu ha pedido disculpas y se ha comprometido a ayudar a compensar a las víctimas, mientras que el gobierno británico planea introducir una nueva ley para exonerar rápidamente y compensar a los falsamente condenados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/fujitsu-bugs-that-sent-innocent-people-to-prison-were-known-from-the-start/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZFujitsu admite tener conocimiento previo de los fallos que causaron condenas erróneas en el escándalo de Correos en el Reino Unido</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailandia desentierra 15 millones de toneladas de litio y refuerza sus ambiciones de vehículos eléctricos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tailandia ha descubierto unos 15 millones de toneladas de yacimientos de litio, lo que la sitúa como el tercer país del mundo con mayores recursos de este metal, por detrás de Bolivia y Argentina.</li>
<li>Este descubrimiento es un avance significativo para el objetivo de Tailandia de convertirse en un centro regional de fabricación de vehículos eléctricos.</li>
<li>Sin embargo, la utilización comercial de estos depósitos de litio sigue siendo incierta, y el gobierno está evaluando actualmente su viabilidad. Tailandia ve en ello una oportunidad para alcanzar la autosuficiencia en la producción de baterías para vehículos eléctricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.malaymail.com/news/money/2024/01/19/thailand-discovers-nearly-15-million-tonnes-of-lithium/113414</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZTailandia desentierra 15 millones de toneladas de litio y refuerza sus ambiciones de vehículos eléctricos</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Retroceda en el tiempo: Experimente la nostalgia de la web con un sitio inspirado en 1999]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor ha desarrollado un sitio web que imita el diseño y la estética de los sitios web de la época de 1999.</li>
<li>Animan a otros a visitar su sitio web y a formar parte de su anillo web mostrando un botón web en sus propios sitios.</li>
<li>El sitio web pretende evocar la nostalgia y celebrar las tendencias de diseño de Internet de los años noventa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billsworld.neocities.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZRetroceda en el tiempo: Experimente la nostalgia de la web con un sitio inspirado en 1999</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descubrimiento revolucionario: Un chip basado en grafeno supera al silicio en movilidad de electrones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores del Georgia Tech han creado el primer chip operativo del mundo fabricado con grafeno, un material con una movilidad de electrones superior a la del silicio.</li>
<li>Los chips basados en grafeno pueden superar a los de silicio en velocidad y consumo.</li>
<li>Este avance podría conducir a dispositivos electrónicos más eficientes y avanzados en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/graphene-semiconductor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZDescubrimiento revolucionario: Un chip basado en grafeno supera al silicio en movilidad de electrones</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creación de un clúster Ceph único que bate récords: Alcanzando un rendimiento de 1 TiB/s]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia en la creación y prueba de un despliegue NVMe de 10 petabytes para una empresa en transición desde un clúster Ceph respaldado por HDD.</li>
<li>La nueva configuración incluye nodos más pequeños con mayor rendimiento de memoria, más recursos de CPU y mayor rendimiento de red.</li>
<li>Las pruebas de rendimiento revelaron problemas con resultados incoherentes y caídas de rendimiento, potencialmente debidos a problemas del lado del núcleo y a indicadores de compilación incorrectos, pero se lograron resultados impresionantes tras resolver una interrupción y realizar pruebas adicionales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ceph.io/en/news/blog/2024/ceph-a-journey-to-1tibps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZCreación de un clúster Ceph único que bate récords: Alcanzando un rendimiento de 1 TiB/s</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Convierte un viejo mando de SNES en un gamepad USB con Arduino]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor relata su experiencia de comprar un mando antiguo de SNES en Tokio y transformarlo en un mando USB para su PC.</li>
<li>Profundizan en los componentes de hardware del mando de SNES y en cómo transmite las pulsaciones de los botones.</li>
<li>El autor describe su proceso de uso de una placa Arduino para programar el controlador y reasignar los botones de SNES a botones de gamepad HID, incluyendo fragmentos de código e instrucciones de configuración.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chybby.com/posts/building-a-usb-snes-controller</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZConvierte un viejo mando de SNES en un gamepad USB con Arduino</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un canadiense acusado falsamente de estafa de comercio electrónico, atrapado en un limbo jurídico]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Timothy Barker busca limpiar su nombre tras ser falsamente acusado de orquestar una compleja estafa de comercio electrónico conocida como &quot;fraude de triangulación&quot;.</li>
<li>El fraude por triangulación consiste en que un consumidor compra un artículo por Internet, el vendedor utiliza los datos de la tarjeta de pago robada para comprar el mismo artículo a un minorista en línea, y la única parte que queda para impugnar la transacción es el propietario de la tarjeta robada.</li>
<li>Barker afirma haber comprado artículos para su comunidad utilizando su propia tarjeta de pago a un vendedor de Amazon, pero más tarde recibió acusaciones de una mujer de Ontario de haber pirateado su cuenta de Walmart.</li>
<li>Barker fue detenido por la Real Policía Montada de Canadá, perdió su trabajo y ahora tiene antecedentes penales que están afectando a sus perspectivas laborales.</li>
<li>Barker cree que tanto él como la mujer de Ontario son víctimas de un fraude por triangulación, ya que alguien pirateó su cuenta y añadió el nombre y la dirección de Barker como destinatario.</li>
<li>A pesar de aportar pruebas, se suspendieron los cargos contra Barker, por lo que no pudo limpiar su nombre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/01/canadian-man-stuck-in-triangle-of-e-commerce-fraud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZUn canadiense acusado falsamente de estafa de comercio electrónico, atrapado en un limbo jurídico</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[170 horas de interrupción de SourceHut: Lecciones aprendidas y planes de futuro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SourceHut, un centro de datos, sufrió una interrupción prolongada de 170 horas como consecuencia de un ataque DDoS y una migración de emergencia.</li>
<li>Aunque se han restablecido algunos servicios, ha habido dificultades y retrasos en la recuperación total.</li>
<li>SourceHut está tomando medidas para prevenir futuros incidentes, como el refuerzo de la infraestructura y la mejora de la redundancia, y está explorando activamente soluciones para minimizar el tiempo de inactividad y mejorar la capacidad de recuperación ante sucesos similares.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcehut.org/blog/2024-01-19-outage-post-mortem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000Z170 horas de interrupción de SourceHut: Lecciones aprendidas y planes de futuro</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox se enfrenta a retos técnicos en las principales plataformas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El resumen destaca los problemas técnicos a los que se enfrenta Firefox en las principales plataformas de software, como las limitaciones de seguridad, los problemas de estabilidad y rendimiento y las desventajas funcionales en comparación con los navegadores de origen.</li>
<li>Los cambios propuestos se mencionan para abordar estos problemas, con una referencia a un rastreador de problemas de plataforma-inclinación para más discusión y detalles.</li>
<li>El resumen clasifica los problemas específicos en función de los proveedores Apple, Google y Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mozilla.github.io/platform-tilt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZFirefox se enfrenta a retos técnicos en las principales plataformas</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft responde al ataque de Blizzard a medianoche]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft detectó un ataque de estado-nación por parte de un grupo llamado Midnight Blizzard el 12 de enero de 2024.</li>
<li>El ataque consistió en comprometer una cuenta de prueba para acceder a un número limitado de cuentas de correo electrónico corporativas, incluidas las de los altos cargos.</li>
<li>El proceso de respuesta inmediata de Microsoft mitigó el ataque e impidió que el actor de la amenaza accediera a entornos de clientes, sistemas de producción, código fuente o sistemas de IA. Microsoft está tomando nuevas medidas de seguridad y proporcionará actualizaciones a medida que avance la investigación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://msrc.microsoft.com/blog/2024/01/microsoft-actions-following-attack-by-nation-state-actor-midnight-blizzard/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZMicrosoft responde al ataque de Blizzard a medianoche</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La nave espacial japonesa SLIM aterriza con éxito en la Luna y destaca la tecnología de alunizaje de precisión [vídeo]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La misión lunar china utiliza la nave SLIM, que emplea fuerzas gravitatorias y está equipada con paneles solares y rovers.</li>
<li>La misión tiene por objeto estudiar las formaciones rocosas y analizar el mineral olivino en la superficie lunar.</li>
<li>A pesar de algunos problemas con la célula solar, la nave ha aterrizado con éxito y ha establecido comunicación, lo que demuestra la importancia de la tecnología de aterrizaje preciso y la cooperación mundial en la exploración lunar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2-yBlZplnKQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZLa nave espacial japonesa SLIM aterriza con éxito en la Luna y destaca la tecnología de alunizaje de precisión [vídeo]</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El sector quesero francés, amenazado por la falta de diversidad microbiana]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La industria francesa del queso azul está en peligro debido a la uniformidad de los métodos de producción, que provoca una falta de diversidad genética en el hongo utilizado para la fermentación.</li>
<li>El queso azul Termignon, producido en los Alpes franceses, tiene una población única de Penicillium roqueforti que podría ayudar a diversificar el acervo genético y salvar la industria.</li>
<li>La industria del queso Camembert se enfrenta ya a la extinción porque depende exclusivamente de una única cepa de Penicillium camemberti que ha perdido su capacidad de reproducción, lo que pone de relieve la urgente necesidad de diversidad genética mediante la reproducción sexual con cepas diferentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.cnrs.fr/articles/french-cheese-under-threat</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZEl sector quesero francés, amenazado por la falta de diversidad microbiana</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libros y proyectos que inspiran una filosofía de la ingeniería]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor es ingeniero de software, apasionado de la informática y deseoso de aprender nuevos conceptos.</li>
<li>Les interesa encontrar libros y proyectos que hayan inspirado a otros y han desarrollado una filosofía personal de ingeniería.</li>
<li>Buscan específicamente recomendaciones en el campo más amplio de la ingeniería, no sólo en el de la ingeniería de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39057219</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-20T00:00:00.000ZLibros y proyectos que inspiran una filosofía de la ingeniería</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La desaparición de Ello: El decepcionante final de una red social sin publicidad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ello, una red social que pretendía ser una alternativa sin anuncios a Facebook, ha cerrado repentinamente, dejando a los usuarios decepcionados.</li>
<li>A pesar de su compromiso inicial con la privacidad y la protección de los datos de los usuarios, Ello se enfrentó a retos para mantener sus valores mientras buscaba financiación para crecer y monetizarse.</li>
<li>Los cambios en la propiedad y la gestión, junto con las dificultades financieras, condujeron finalmente al cierre abrupto de la plataforma sin dar a los usuarios la oportunidad de conservar sus contenidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waxy.org/2024/01/the-quiet-death-of-ellos-big-dreams/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZLa desaparición de Ello: El decepcionante final de una red social sin publicidad</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El equipo de Notify migra con éxito la base de datos PostgreSQL con sólo 11 segundos de inactividad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El equipo de GOV.UK Notify migró con éxito su base de datos PostgreSQL con un tiempo de inactividad mínimo mediante AWS Database Migration Service (DMS).</li>
<li>El proceso de migración implicó la configuración de la instancia de DMS, la creación de la base de datos de destino, la realización de una carga completa de datos y la implementación de la replicación en curso.</li>
<li>La migración solo supuso 11 segundos de tiempo de inactividad, superando su objetivo de menos de 5 minutos. El equipo planea migrar sus aplicaciones a AWS Elastic Container Service (ECS) en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gds.blog.gov.uk/2024/01/17/how-we-migrated-our-postgresql-database-with-11-seconds-downtime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZEl equipo de Notify migra con éxito la base de datos PostgreSQL con sólo 11 segundos de inactividad</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hans Reiser se disculpa por el retraso y habla de la desaparición de ReiserFS en el núcleo de Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hans Reiser, creador de ReiserFS V3 y Reiser4, se disculpa por el retraso en su respuesta a una carta y propone utilizar tecnologías OCR para mejorar los tiempos de respuesta.</li>
<li>Reiser pide consejo sobre dónde enviar la carta e información sobre Reiser5, así como sobre otros sistemas de archivos y métodos de compresión.</li>
<li>Se presenta a sí mismo como preso por el asesinato de su esposa en 2006, expresa remordimiento por su crimen y ofrece una detallada apología e historia de ReiserFS V3 y V4, destacando los problemas técnicos y afirmando que ReiserFS 4 es una opción más sostenible.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ftp.mfek.org/Reiser/Letters/№2%20Hans→Fred/reiser_response.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZHans Reiser se disculpa por el retraso y habla de la desaparición de ReiserFS en el núcleo de Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muere Dave Mills, pionero de Internet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dave Mills, figura destacada en los inicios de Internet, ha fallecido en paz.</li>
<li>Realizó importantes contribuciones a diversos aspectos de la tecnología de Internet, como el Protocolo de Tiempo de Red, los routers Fuzzball, el grupo de trabajo INARG, los laboratorios COMSAT y la Universidad de Delaware.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elists.isoc.org/pipermail/internet-history/2024-January/009265.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZMuere Dave Mills, pionero de Internet</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desbloquear la construcción de viviendas: El caso de los edificios plurifamiliares de una sola planta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La legalización de los edificios plurifamiliares de una sola planta podría aumentar la construcción de viviendas y resolver los problemas de asequibilidad en Estados Unidos.</li>
<li>El artículo profundiza en la historia y la repercusión de la normativa sobre salidas en el diseño y la asequibilidad.</li>
<li>El Center for Building in North America defiende la reforma de los códigos de edificación para permitir edificios de una sola planta hasta seis pisos como forma de lograr diseños de viviendas más eficientes y asequibles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thesisdriven.com/p/the-case-for-single-stair-multifamily</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZDesbloquear la construcción de viviendas: El caso de los edificios plurifamiliares de una sola planta</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reducir los costes de IA en un 99%: El libro de jugadas para el éxito]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El creador de la aplicación Wanderer ha logrado reducir sus costes de IA en un 99%, al tiempo que mejoraba la latencia y mantenía la calidad.</li>
<li>El creador ha compartido su libro de jugadas con información sobre cómo lograron esta notable reducción de costes.</li>
<li>Esta reducción de costes es significativa, ya que pone de relieve el potencial para optimizar los gastos de IA y mejorar el rendimiento simultáneamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/wenquai/status/1748016021808595242</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZReducir los costes de IA en un 99%: El libro de jugadas para el éxito</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Escapar del capitalismo de la vigilancia: Estrategias, limitaciones y la necesidad de un enfoque holístico]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo aborda la cuestión del capitalismo de vigilancia y propone estrategias alternativas para combatirlo.</li>
<li>Examina las limitaciones de las suscripciones de pago y destaca la eficacia del autoalojamiento para evitar el capitalismo de vigilancia.</li>
<li>El autoalojamiento puede plantear problemas de escalabilidad y requerir conocimientos técnicos. El artículo también analiza el concepto de cifrado de extremo a extremo (E2EE), pero señala sus inconvenientes y subraya la necesidad de un enfoque holístico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ergaster.org/posts/2024/01/18-escaping-surveillance-capitalism-at-scale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZEscapar del capitalismo de la vigilancia: Estrategias, limitaciones y la necesidad de un enfoque holístico</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La cultura cambiante de Google: De la valoración de los empleados a los retos financieros]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor, antiguo empleado de Google, reflexiona sobre la cultura inicial de la empresa de dar prioridad al bienestar de los empleados y analiza el enfoque único de Google a la reorganización mediante el traslado de empleados en lugar de su despido.</li>
<li>Sin embargo, el autor reconoce que a medida que Google ha crecido y se ha enfrentado a dificultades financieras, esta cultura ha cambiado, lo que ha dado lugar a despidos y a un enfoque más convencional de la asignación de recursos.</li>
<li>El autor subraya la importancia de valorar a los empleados y crear una cultura de seguridad psicológica para fomentar la productividad y la creatividad, y sugiere que a las empresas más pequeñas les puede resultar más fácil mantener un enfoque práctico de la reorganización de los empleados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-19-CultureChange/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZLa cultura cambiante de Google: De la valoración de los empleados a los retos financieros</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaFold permite descubrir nuevos psicodélicos para antidepresivos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AlphaFold, una herramienta de predicción de estructuras proteicas, ha identificado cientos de miles de posibles moléculas psicodélicas que podrían utilizarse en el desarrollo de nuevos antidepresivos.</li>
<li>Estudios recientes han demostrado que las predicciones de AlphaFold son valiosas para el descubrimiento de fármacos, pero basarse únicamente en las estructuras predichas tiene limitaciones y a menudo se necesitan modelos experimentales más detallados.</li>
<li>Isomorphic Labs, una empresa derivada de DeepMind, está utilizando AlphaFold en sus actividades de descubrimiento de fármacos y ha cerrado acuerdos con empresas farmacéuticas, lo que indica el potencial de herramientas como AlphaFold para ayudar enormemente en la búsqueda de nuevos medicamentos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00130-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZAlphaFold permite descubrir nuevos psicodélicos para antidepresivos</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nuevo fármaco de inmunoterapia ofrece un tratamiento más eficaz contra el cáncer infantil]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los niños con cáncer están siendo tratados con un fármaco menos tóxico llamado blinatumomab, que es una inmunoterapia que ataca a las células cancerosas sin afectar a las sanas.</li>
<li>El tratamiento consiste en un tubo fino de plástico que permanece en el brazo del paciente durante varios meses, administrándole el fármaco de forma continua.</li>
<li>Blinatumomab ya ha sido aprobado para su uso en adultos con cáncer, y los investigadores están explorando ahora su seguridad y eficacia en niños.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/health-67793887</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZUn nuevo fármaco de inmunoterapia ofrece un tratamiento más eficaz contra el cáncer infantil</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebGPU ya está disponible para dispositivos Android en Chrome 121]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La versión 121 de Google Chrome trae interesantes actualizaciones para los desarrolladores que utilizan la tecnología WebGPU.</li>
<li>Los desarrolladores ya pueden utilizar WebGPU en dispositivos Android con Android 12 o superior.</li>
<li>Otras actualizaciones incluyen el uso de DXC para la compilación de sombreadores en Windows, la medición del tiempo de ejecución de comandos de la GPU, los puntos de entrada predeterminados para los módulos de sombreadores, la compatibilidad con el espacio de color &quot;display-p3&quot; y la información sobre los montones de memoria.</li>
<li>La biblioteca Dawn también recibe nuevas funciones y mejoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/new-in-webgpu-121</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZWebGPU ya está disponible para dispositivos Android en Chrome 121</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El declive de la industria estadounidense de máquina herramienta: Causas y consecuencias]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La industria estadounidense de máquinas-herramienta, antes la mayor del mundo, experimentó un fuerte declive en la década de 1980.</li>
<li>Entre los factores que contribuyen al colapso figuran la competencia de Japón, la falta de inversión en I+D por parte de los conglomerados y el estancamiento tecnológico.</li>
<li>Como consecuencia, se produjo un descenso de las ventas, el cierre de empresas estadounidenses de máquinas herramienta y un aumento de las importaciones.</li>
<li>En la actualidad, EE.UU. está por detrás de Japón, Alemania y China en el mercado de máquinas herramienta.</li>
<li>No obstante, Estados Unidos sigue siendo un comprador importante de máquinas herramienta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/what-happened-to-the-us-machine-tool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZEl declive de la industria estadounidense de máquina herramienta: Causas y consecuencias</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[404Service, plataforma de microdonaciones, cierra después de 14 años]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La plataforma de microdonaciones 404Service echa el cierre tras 14 años de funcionamiento, expresando su gratitud a su comunidad por su apoyo y creencia en su misión.</li>
<li>La plataforma amplió brevemente sus servicios este año, pero tomó la decisión de cerrar ambas empresas.</li>
<li>El equipo desea a su comunidad creatividad, alegría y éxito sin límites en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flattr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000Z404Service, plataforma de microdonaciones, cierra después de 14 años</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Academia de Matemáticas: Reaprender Matemáticas siendo adulto, fácil y accesible]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia de reaprender matemáticas de adulto y la motivación que le llevó a hacerlo, impulsado por su trabajo con productos de IA y el deseo de comprender mejor los grandes modelos lingüísticos.</li>
<li>Descubrieron que Math Academy, una startup fundada por un amigo, es una herramienta asombrosa y eficaz para aprender matemáticas, destacando su comodidad, coherencia, autenticidad y enfoque práctico.</li>
<li>El autor reconoce que aprender matemáticas requiere un trabajo duro, pero cree que Math Academy lo hace más fácil y accesible, fijándose como objetivo a largo plazo comprender los LLM y los transformadores con un aprendizaje constante durante varios años.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gmays.com/how-im-relearning-math-as-an-adult/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-19T00:00:00.000ZAcademia de Matemáticas: Reaprender Matemáticas siendo adulto, fácil y accesible</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los usuarios de Stack Exchange especulan sobre el origen y el significado de la pelota con la imagen de un hacha y la letra "Y".]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los usuarios de Stack Exchange están debatiendo sobre una pelota con la imagen de un hacha y la letra &quot;Y&quot;, especulando sobre su origen y significado, y mencionando posibles influencias suecas.</li>
<li>La conversación también explora el uso del término &quot;submarino&quot; e intenta identificar al fabricante del balón.</li>
<li>El debate toma un cariz humorístico cuando los usuarios hacen una lluvia de ideas de palabras que empiezan por la letra Y.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://english.stackexchange.com/questions/395382/which-word-begins-with-y-and-looks-like-an-axe-in-this-picture</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZLos usuarios de Stack Exchange especulan sobre el origen y el significado de la pelota con la imagen de un hacha y la letra &quot;Y&quot;.</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Encontrar la fuerza: El viaje de unos padres a través de la tragedia y la esperanza]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El hijo del escritor, de siete años, sufrió una parada cardiaca y lesiones cerebrales graves, con un pronóstico sombrío.</li>
<li>A pesar de los retos, el escritor mantiene la esperanza y se apoya en la fe, expresando el impacto emocional de ver los resultados de la resonancia magnética de su hijo.</li>
<li>El hijo se encuentra actualmente bajo cuidados paliativos en casa, y los padres se dedican por completo a su cuidado, lo que ha provocado que el escritor se aleje de un proyecto de desarrollo de juegos.</li>
<li>La ayuda económica procede de la asistencia médica pública, y el escritor se dedica ahora a la tecnología de tasación inmobiliaria.</li>
<li>A pesar de las dificultades a las que se enfrenta, la escritora subraya la importancia de encontrar alegría y fuerza en medio de la desesperación, reflexionando sobre historias trágicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fortressofdoors.com/i-lost-my-son/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZEncontrar la fuerza: El viaje de unos padres a través de la tragedia y la esperanza</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaGeometry: Un sistema de IA resuelve problemas de geometría de nivel olímpico y avanza en el razonamiento para la IA de nueva generación.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AlphaGeometry es un sistema de IA creado por Google DeepMind y la Universidad de Nueva York que resuelve complejos problemas de geometría.</li>
<li>Combina un modelo de lenguaje neuronal y un motor de deducción simbólica para razonar a través de teoremas geométricos.</li>
<li>AlphaGeometry supera a anteriores sistemas de IA y se aproxima al nivel de los medallistas de oro humanos en la resolución de problemas de geometría de nivel olímpico.</li>
<li>El sistema se entrenó utilizando 100 millones de ejemplos de datos sintéticos generados mediante un proceso de construcción de conocimientos.</li>
<li>Las soluciones de AlphaGeometry son verificables, limpias y legibles.</li>
<li>El proyecto pretende hacer avanzar el razonamiento para los sistemas de IA de próxima generación y contribuir al desarrollo de la IA general.</li>
<li>El código y el modelo de AlphaGeometry son de código abierto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/alphageometry-an-olympiad-level-ai-system-for-geometry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZAlphaGeometry: Un sistema de IA resuelve problemas de geometría de nivel olímpico y avanza en el razonamiento para la IA de nueva generación.</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple utiliza Cassandra y FoundationDB para crear iCloud y almacenar miles de millones de bases de datos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple desarrolló iCloud utilizando tecnologías como Cassandra y FoundationDB para almacenar miles de millones de bases de datos y mejorar las funcionalidades del usuario mediante un procesamiento asíncrono y una arquitectura sin estado.</li>
<li>El artículo destaca la importancia de crear abstracciones y comprender las necesidades del usuario en el diseño de infraestructuras.</li>
<li>Apple se enfrentó a problemas de escalabilidad con Cassandra y recurrió a FoundationDB, que proporciona potentes abstracciones a través de la capa de registros de FoundationDB para aplicaciones. CloudKit, el servicio en la nube de Apple, utiliza una arquitectura sin estado y una abstracción de almacén de registros para facilitar la escalabilidad.</li>
<li>FoundationDB ayuda a afrontar retos como la búsqueda personalizada de texto completo y las zonas de alta concurrencia, mientras que Record Layer mejora la latencia y gestiona los conflictos entre transacciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/how-apple-built-icloud-to-store-billions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZApple utiliza Cassandra y FoundationDB para crear iCloud y almacenar miles de millones de bases de datos</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un pirata informático accede a datos confidenciales de clientes a través de la calculadora de primas de una compañía de seguros.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un investigador logró piratear el sitio web de la calculadora de primas de Eicher Motors, alojado en un subdominio de Toyota Tsusho Insurance Broker India (TTIBI).</li>
<li>Aprovechando una vulnerabilidad en la API de envío de correo electrónico del sitio web, el investigador accedió a una cuenta de correo electrónico de Microsoft que contenía 657.000 mensajes, entre ellos información de clientes, PDF de pólizas de seguros, enlaces para restablecer contraseñas y OTP.</li>
<li>A pesar de haber sido notificado, TTIBI no ha cambiado la contraseña de la cuenta de correo electrónico y el investigador no ha recibido una recompensa por informar del problema a CERT-In.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eaton-works.com/2024/01/17/ttibi-email-hack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZUn pirata informático accede a datos confidenciales de clientes a través de la calculadora de primas de una compañía de seguros.</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Lasseter: De director de "Toy Story" a diseñador del logotipo de BSD Daemon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El director de &quot;Toy Story&quot;, John Lassetter, diseñó el logotipo del demonio BSD y descubrió un conjunto de manuales BSD 4.3 en el mercadillo del MIT.</li>
<li>Los manuales, en los que aparece la icónica mascota Beastie Daemon con un tridente, fueron diseñados por el propio Lassetter antes de su trabajo en Pixar.</li>
<li>Los libros se publicaron en abril de 1986, lo que indica que la colaboración de Lassetter con Pixar ya había comenzado para entonces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jacobelder.com/2024/01/17/director-of-toy-story-also-drew-bsd-daemon.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZJohn Lasseter: De director de &quot;Toy Story&quot; a diseñador del logotipo de BSD Daemon</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sauce: Un protocolo seguro y eficiente de almacenamiento de datos entre iguales]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Willow es un protocolo de almacenamiento de datos entre iguales que ofrece permisos detallados, privacidad, ediciones destructivas y un bajo uso de ancho de banda y memoria.</li>
<li>Ofrece almacenamiento siempre disponible, cifrado de extremo a extremo, borrado completo de datos y control de acceso preciso.</li>
<li>Willow admite sincronización parcial, ediciones destructivas y escritura concurrente desde varios dispositivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willowprotocol.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZSauce: Un protocolo seguro y eficiente de almacenamiento de datos entre iguales</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflexiones sobre la salida de Google: Un relato personal sobre cómo afrontar despidos y cambios culturales]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor y muchos otros fueron despedidos de Google en una reciente ronda de despidos por iniciativa de ahorro de costes.</li>
<li>Los despidos fueron impersonales y probablemente el resultado de medidas genéricas de ahorro de costes.</li>
<li>El autor está llevando bien la situación, ya que se ha preparado para los despidos, y planea tomarse un año sabático antes de compartir su experiencia profesional en Google y cómo ha evolucionado la cultura en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.clawhammer.net/blog/posts/2024-01-10-GoogleExitLetter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZReflexiones sobre la salida de Google: Un relato personal sobre cómo afrontar despidos y cambios culturales</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El polémico impuesto del 27% de Apple restringe la competencia en las compras por Internet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha impuesto un impuesto del 27% a las compras por Internet, lo que obstaculiza la competencia de precios y suscita preocupaciones de comportamiento anticompetitivo.</li>
<li>A partir de ahora, los desarrolladores deberán cobrar el mismo precio por los artículos digitales en la web que en la App Store, a pesar del impuesto soportado.</li>
<li>Esta medida de Apple ha sido criticada por ahogar la competencia y limitar las opciones del consumidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1747408148799881390</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZEl polémico impuesto del 27% de Apple restringe la competencia en las compras por Internet</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué me gusta Obsidian: Mejora de la toma de notas y la productividad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La herramienta de toma de notas Obsidian ofrece una experiencia positiva y única a los usuarios.</li>
<li>Obsidian permite que la estructura de las notas crezca orgánicamente, mejorando la organización y la flexibilidad.</li>
<li>La capacidad de vincular ideas atómicas en Obsidian fomenta una mayor comprensión y conexión entre conceptos.</li>
<li>El uso de Obsidian de archivos de texto sin formato garantiza la seguridad de cara al futuro y una fácil accesibilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ddanieltan.com/posts/obsidian/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZPor qué me gusta Obsidian: Mejora de la toma de notas y la productividad</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HN Reads desvela los mejores libros de los lectores de Hacker News para 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HN Reads es un nuevo sitio web que analiza los datos de Hacker News para generar una lista de los 40 libros más recomendados en 2023.</li>
<li>La lista incluye títulos populares como &quot;Estructura e interpretación de programas de ordenador&quot; y &quot;Gödel, Escher, Bach&quot;.</li>
<li>Figuras controvertidas como Elon Musk y Ayn Rand no figuran entre los 40 primeros, pero hay una lista de libros &quot;casi conseguidos&quot; que se mencionan 5 o 6 veces.</li>
<li>El sitio web incluye enlaces de afiliación a Amazon para los libros mencionados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hnreads.com/post/top40_2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZHN Reads desvela los mejores libros de los lectores de Hacker News para 2023</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El proyecto Rust lucha contra el agotamiento: Abordar el ciclo y encontrar soluciones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto Rust se enfrenta a un importante problema de agotamiento entre sus miembros, lo que ha provocado la marcha de muchas personas y que otras estén a punto de agotarse.</li>
<li>El ciclo del agotamiento se atribuye a que las personas se sienten obligadas a impulsar el progreso y asumen cargas de trabajo abrumadoras.</li>
<li>Para combatir el agotamiento, las sugerencias incluyen tratar las contribuciones a los proyectos como un trabajo, evitar el exceso de horas extraordinarias y el voluntariado, y proporcionar documentación sobre cómo abordar el agotamiento.</li>
<li>Se insta a los jefes de equipo a que roten responsabilidades, aborden la revisión excesiva del trabajo y den prioridad a la creación de un entorno saludable por encima de las cuestiones técnicas.</li>
<li>El autor reconoce que abordar el burnout requiere cambios culturales, organizativos y de recursos dentro del proyecto Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jyn.dev/2024/01/16/the-rust-project-has-a-burnout-problem.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZEl proyecto Rust lucha contra el agotamiento: Abordar el ciclo y encontrar soluciones</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhisperSpeech: un sistema de conversión de texto a voz de código abierto basado en Whisper]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WhisperSpeech es un sistema de conversión de texto a voz de código abierto basado en el potente modelo Whisper, que pretende ser personalizable y similar a Stable Diffusion.</li>
<li>Los modelos actuales se han entrenado en el conjunto de datos LibreLight en inglés, y en futuras versiones se utilizarán varios idiomas.</li>
<li>El proyecto está patrocinado por Collabora y LAION, y el equipo está disponible para asesorar sobre proyectos de IA de código abierto y de propiedad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/collabora/WhisperSpeech</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZWhisperSpeech: un sistema de conversión de texto a voz de código abierto basado en Whisper</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presentación de HtmlDocs: Cree hermosos PDF con HTML/CSS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HtmlDocs es un editor que utiliza HTML/CSS para crear PDF bien formateados, como facturas y currículos.</li>
<li>Cuenta con un motor de plantillas y un canal de renderizado Chromium para generar los PDF.</li>
<li>HtmlDocs se distingue por admitir modernas funciones CSS y minimizar las discrepancias entre el documento HTML y el PDF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmldocs.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-18T00:00:00.000ZPresentación de HtmlDocs: Cree hermosos PDF con HTML/CSS</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómic "Gato y chica" Licensed Under Creative Commons]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El enunciado es un aviso de copyright del cómic &quot;Cat and Girl&quot; en el que se indica que está bajo una licencia Creative Commons.</li>
<li>El anuncio proporciona información de contacto del creador del cómic.</li>
<li>Indica que el creador ha decidido compartir su obra bajo ciertos permisos y condiciones recogidos en la licencia Creative Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catandgirl.com/4000-of-my-closest-friends/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZCómic &quot;Gato y chica&quot; Licensed Under Creative Commons</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los desarrolladores pueden ofrecer compras fuera de la App Store, pero Apple sigue cobrando comisión]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha revisado las políticas de su App Store para iOS en EE.UU., permitiendo a los desarrolladores guiar a los usuarios hacia opciones de compra de productos digitales fuera de la App Store.</li>
<li>Apple seguirá recibiendo una comisión de entre el 12% y el 27% por las compras realizadas a través de estos canales alternativos.</li>
<li>Los desarrolladores deben solicitar un derecho de enlace de compra externa de StoreKit y seguir unas directrices específicas.</li>
<li>Las modificaciones surgen de la disputa legal de Apple con Epic Games y la sentencia del tribunal que permite a los desarrolladores informar a los clientes sobre las alternativas de compra dentro de la aplicación.</li>
<li>El consejero delegado de Epic Games, Tim Sweeney, se ha mostrado decepcionado con las modificaciones de Apple y tiene intención de impugnarlas legalmente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/01/16/us-app-store-alternative-purchase-option/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZLos desarrolladores pueden ofrecer compras fuera de la App Store, pero Apple sigue cobrando comisión</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las fascinantes matemáticas de la constante de Kaprekar: descubriendo los secretos de 6174]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El número 6174, conocido como constante de Kaprekar, debe su nombre al matemático D.R. Kaprekar.</li>
<li>Sigue una regla específica en la que cualquier número de cuatro cifras con al menos dos dígitos diferentes se ordena de forma descendente y ascendente, el número menor se resta del mayor y se repite el proceso.</li>
<li>Esta rutina siempre alcanza el punto fijo de 6174 en un máximo de 7 iteraciones, excepto para repdigits como 1111. El número 6174 también tiene otras propiedades matemáticas, como ser un número 7-suave y una suma de las tres primeras potencias de 18.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/6174</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZLas fascinantes matemáticas de la constante de Kaprekar: descubriendo los secretos de 6174</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TinyML: aprendizaje automático en microcontroladores con recursos limitados]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>TinyML es la aplicación del aprendizaje automático en microcontroladores con recursos limitados, y Harvard ofrece cursos gratuitos sobre fundamentos, aplicaciones e implantación de TinyML.</li>
<li>Se utilizan técnicas como la poda, la cuantificación y la destilación de conocimientos para comprimir algoritmos y hacerlos aptos para microcontroladores.</li>
<li>TinyML tiene diversas aplicaciones en comunidades de bricolaje, makers y hackers, mantenimiento industrial, supervisión del entorno, mejora de la experiencia del usuario y asistencia a personas con discapacidad. Sin embargo, existen dudas sobre su eficacia en distintos grupos de población y sobre la privacidad de los datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ikkaro.net/what-tinyml-is/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZTinyML: aprendizaje automático en microcontroladores con recursos limitados</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Speedbump: Simule la latencia variable de la red con el proxy TCP]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Speedbump es una herramienta proxy TCP escrita en Go que permite a los usuarios simular la latencia variable de la red.</li>
<li>Se puede instalar a través de binarios precompilados o compilando desde el código fuente, y también se puede utilizar como contenedor.</li>
<li>Los usuarios pueden personalizar los ajustes de latencia, incluida la latencia base y varios tipos de ondas de latencia, y combinar múltiples ajustes. Speedbump también puede funcionar como biblioteca Go. El proyecto tiene licencia Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kffl/speedbump</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZSpeedbump: Simule la latencia variable de la red con el proxy TCP</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dónde encontrar buenos documentos jurídicos para sus proyectos paralelos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La persona busca recursos para crear documentos legales como términos y condiciones, políticas de privacidad y acuerdos de no divulgación para sus proyectos paralelos.</li>
<li>Han encontrado algunas fuentes, pero están buscando opciones adicionales.</li>
<li>No se facilitan las fuentes concretas que mencionan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39012544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZDónde encontrar buenos documentos jurídicos para sus proyectos paralelos</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI colabora con el Pentágono y levanta la prohibición de herramientas militares]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI ha revocado su prohibición de colaborar con el Pentágono y ahora trabaja con ellos en proyectos de software de ciberseguridad.</li>
<li>La empresa seguirá manteniendo su prohibición de desarrollar armas.</li>
<li>Este cambio de política refleja la creciente aceptación por parte de Silicon Valley de la colaboración con el ejército, pero preocupan los riesgos asociados a la integración de la IA en la guerra, como la posibilidad de generar información falsa y la difuminación de la frontera entre el análisis de datos y la guerra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semafor.com/article/01/16/2024/openai-is-working-with-the-pentagon-on-cybersecurity-projects</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZOpenAI colabora con el Pentágono y levanta la prohibición de herramientas militares</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lentes de fluorita de Canon: Mejora de la calidad de imagen más allá del cristal normal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Canon ha desarrollado su propia tecnología para crear grandes cristales artificiales de fluorita de gran pureza para sus objetivos.</li>
<li>Las lentes de fluorita, fabricadas a partir de una combinación de fluorita artificial y vidrio, corrigen eficazmente la aberración cromática y producen imágenes claras y de alta calidad.</li>
<li>Canon ya ha fabricado varios objetivos con elementos de fluorita que han sido ampliamente adoptados por los fotógrafos debido a su mejor calidad de imagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://global.canon/en/c-museum/special/exhibition2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZLentes de fluorita de Canon: Mejora de la calidad de imagen más allá del cristal normal</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Código estable 3B: finalización avanzada de códigos con un rendimiento superior]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stable Code 3B es un Large Language Model (LLM) de 3.000 millones de parámetros desarrollado para tareas de completado de código.</li>
<li>Puede funcionar offline sin necesidad de GPU y tiene mejor rendimiento que CodeLLaMA 7b.</li>
<li>El modelo se entrena con datos específicos de ingeniería de software y es compatible con la función Fill in the Middle, por lo que funciona bien en varios lenguajes de programación. Se somete a un preentrenamiento con datos de lenguaje natural y a un perfeccionamiento con conjuntos de datos relacionados con el código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-code-2024-llm-code-completion-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZCódigo estable 3B: finalización avanzada de códigos con un rendimiento superior</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Problemas de estabilidad resueltos: Análisis post mortem del incidente de Kagi.com]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El 12 de enero de 2024, el sitio web Kagi.com tuvo problemas de estabilidad que provocaron una carga lenta y tiempos de espera en varias regiones.</li>
<li>El problema se atribuyó inicialmente a una actualización de la infraestructura, pero más tarde se determinó que estaba causado por una alta contención en las filas de la tabla de usuarios.</li>
<li>La causa principal se resolvió desactivando las escrituras problemáticas y actualizando el controlador de la base de datos. Se han tomado medidas para aumentar la resistencia del sistema y mejorar los procesos de comunicación, incluida la implantación de supervisión adicional y límites automatizados para evitar problemas similares en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.kagi.com/issues/2024-01-12-kagi-down-on-some-regions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZProblemas de estabilidad resueltos: Análisis post mortem del incidente de Kagi.com</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ejecutar Rails 1.0 en Ruby 3.3: viabilidad y retos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor, Vasiliy Ermolovich, explora la posibilidad de ejecutar Rails 1.0 en la última versión de Ruby, Rails 8.0.</li>
<li>Se encuentran con problemas como errores de sintaxis, bibliotecas que faltan y cambios en la codificación de las cadenas.</li>
<li>Al final, consiguen generar e iniciar una aplicación en Ruby 3.3, aunque es posible que haya que resolver otros problemas para que la funcionalidad sea completa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nashby.github.io/2024/01/15/ruby-3-on-rails-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZEjecutar Rails 1.0 en Ruby 3.3: viabilidad y retos</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Se acabó la era de las contraseñas? Una mirada a la evolución de los métodos de autenticación]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo explora la progresión histórica de los métodos de autenticación y evalúa su eficacia en términos de experiencia de usuario y seguridad.</li>
<li>En el artículo se analizan varios métodos, como contraseñas, palabras clave, gestores de contraseñas y autenticación de dos factores.</li>
<li>El artículo destaca el potencial de futuros avances como el inicio de sesión único y la biometría, pero reconoce que la experiencia actual del usuario en la autenticación no es ideal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jcarlosroldan.com/post/315/passwordless-a-different-kind-of-hell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000Z¿Se acabó la era de las contraseñas? Una mirada a la evolución de los métodos de autenticación</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OutRun: Rastreador de código abierto para entrenamientos al aire libre]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OutRun es una aplicación para iOS que permite a los usuarios registrar y controlar sus entrenamientos al aire libre, como correr, caminar, montar en bicicleta, etc.</li>
<li>La aplicación es de código abierto, no tiene publicidad y ofrece funciones como control de datos, estadísticas detalladas y opciones de exportación de entrenamientos.</li>
<li>Los usuarios pueden contribuir a la aplicación compartiéndola, participando en pruebas beta, informando de problemas, escribiendo código o ayudando con la traducción.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/timfraedrich/OutRun</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-17T00:00:00.000ZOutRun: Rastreador de código abierto para entrenamientos al aire libre</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dominar la programación: La importancia del tiempo, la práctica y el aprendizaje práctico]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo critica los libros que prometen enseñar a programar rápidamente y subraya la necesidad de años de práctica para convertirse en un experto.</li>
<li>Hace hincapié en las limitaciones de estos libros y subraya la importancia de plantearse retos a uno mismo y recibir retroalimentación.</li>
<li>El resumen subraya la importancia del aprendizaje práctico y hace referencia al concepto de Malcolm Gladwell de 10.000 horas de práctica para alcanzar la maestría. El interés y la dedicación genuinos son esenciales para dominar la programación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://norvig.com/21-days.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZDominar la programación: La importancia del tiempo, la práctica y el aprendizaje práctico</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FSRS: Un algoritmo de repetición espaciada de última generación para mejorar la retención de memoria]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FSRS es un moderno algoritmo de repetición espaciada que mejora la retención de la memoria y la programación de la revisión en comparación con el algoritmo por defecto de Anki.</li>
<li>Calcula los intervalos óptimos de revisión en función de la probabilidad de recordar con éxito una tarjeta, utilizando el &quot;Modelo de tres componentes de la memoria&quot; y analizando el historial de revisiones del usuario.</li>
<li>FSRS permite a los usuarios seleccionar su nivel de retención preferido, requiere menos revisiones que el algoritmo por defecto de Anki, y funciona eficazmente con revisiones retrasadas. También ofrece funciones adicionales a través del complemento FSRS4Anki Helper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/open-spaced-repetition/fsrs4anki/wiki/ABC-of-FSRS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZFSRS: Un algoritmo de repetición espaciada de última generación para mejorar la retención de memoria</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construir una red USB4 de alta velocidad a 11 Gbps por menos de 50 dólares]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor, ingeniero de software, cree que es crucial tener conocimientos de hardware además de software.</li>
<li>Migraron algunos servicios de la nube de AWS a servidores bare-metal para reducir costes.</li>
<li>El autor construyó un clúster Kubernetes bare-metal utilizando un puente Ethernet USB4, consiguiendo una velocidad de red de 11Gbps a un coste de 47,98 USD.</li>
<li>Comparan el coste y el consumo de energía de servidores 1U retirados frente a mini PC, destacando las ventajas de los mini PC.</li>
<li>Se utilizó NixOS para la configuración de la red y se facilitaron resultados de pruebas comparativas.</li>
<li>El autor especula sobre el potencial de las redes de alta velocidad basadas en USB/Thunderbolt en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fangpenlin.com/posts/2024/01/14/high-speed-usb4-mesh-network/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZConstruir una red USB4 de alta velocidad a 11 Gbps por menos de 50 dólares</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite 3.45: Mejoras y correcciones de errores para aumentar el rendimiento y la facilidad de uso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El resumen abarca las actualizaciones, correcciones de errores y mejoras introducidas en el sistema de gestión de bases de datos SQLite.</li>
<li>Se han introducido mejoras en las funciones SQL y JSON, la planificación de consultas, la interfaz de línea de comandos y la gestión de errores.</li>
<li>Las actualizaciones también abordan problemas como fugas de memoria, corrección de errores y optimizaciones.</li>
<li>Entre las novedades se incluyen la compatibilidad con nuevas sintaxis, la compatibilidad con otras bases de datos y la adición de nuevos comandos.</li>
<li>Las actualizaciones se centran en mejorar el rendimiento, la seguridad y la facilidad de uso de SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/changes.html#version_3_45_0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZSQLite 3.45: Mejoras y correcciones de errores para aumentar el rendimiento y la facilidad de uso</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky lanza canales RSS para descubrir usuarios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky ha introducido los canales RSS, que permiten a los usuarios acceder a un canal RSS de cualquier usuario de Bluesky, facilitando el descubrimiento de canales de usuarios a través de lectores RSS y extensiones de navegador.</li>
<li>Los canales RSS sólo incluyen entradas públicas y no enlaces. Los usuarios pueden enviar sus comentarios a Bluesky para mejorar los canales RSS.</li>
<li>Open RSS, que depende de donaciones voluntarias, también ofrece su versión de los canales RSS de Bluesky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/bluesky-has-launched-rss-feeds</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZBluesky lanza canales RSS para descubrir usuarios</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El auge del onigiri: La revolución japonesa de la comida reconfortante]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El onigiri es una comida tradicional japonesa que consiste en una bola de arroz rellena de diversos ingredientes y envuelta en nori (alga marina).</li>
<li>Se popularizó en el Japón de posguerra como un alimento cómodo y familiar que se vendía en supermercados y tiendas de ultramarinos.</li>
<li>El onigiri está estrechamente ligado a la historia de las tiendas de conveniencia en Japón, con diferentes cadenas que compiten en frescura, sabor, variedad y envasado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://one-from-nippon.ghost.io/onigiri/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZEl auge del onigiri: La revolución japonesa de la comida reconfortante</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reimaginar el desarrollo de software: Criticando Scrum y Promoviendo el Trabajo en Equipo Individualizado]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo critica la aplicación de Scrum en el desarrollo de software y sugiere que los equipos definan su propio enfoque.</li>
<li>Destaca los retos y complejidades de Scrum, como el mal uso de las métricas y la necesidad de confianza dentro de los equipos.</li>
<li>El autor hace hincapié en la colaboración, la mejora continua y la participación de las partes interesadas en la gestión de proyectos, y ofrece servicios de ingeniería y coaching.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mb-consulting.dev/scrum-sucks-9960011fc5cf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZReimaginar el desarrollo de software: Criticando Scrum y Promoviendo el Trabajo en Equipo Individualizado</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx cambia a la licencia BSD de cláusula cero, lo que permite su uso sin restricciones.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El repositorio &quot;bigskysoftware/htmx&quot; ha cambiado su licencia de la Licencia BSD de 2 Cláusulas a la Licencia BSD de 0 Cláusulas.</li>
<li>Este cambio permite el uso, la copia, la modificación y la distribución del software sin restricciones y sin coste alguno.</li>
<li>Los usuarios están expresando comentarios positivos y su gratitud por la nueva licencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/commit/e16f1865a494b6281f8a44ed0db5338e718b3f07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZHtmx cambia a la licencia BSD de cláusula cero, lo que permite su uso sin restricciones.</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transforme Vim en un editor sin modelos, con vinculaciones de teclas estándar y una mayor facilidad de uso.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El repositorio proporciona archivos de configuración para transformar Vim en un editor sin modelos, facilitando la navegación a los usuarios familiarizados con editores gráficos.</li>
<li>Incluye opciones para la combinación de teclas estándar, una barra de información superior, una barra de estado inferior y ajustes por defecto.</li>
<li>La configuración ha sido probada en plataformas y versiones específicas de Vim y se distribuye bajo la licencia MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SebastianMuskalla/ModelessVim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZTransforme Vim en un editor sin modelos, con vinculaciones de teclas estándar y una mayor facilidad de uso.</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fossify: alternativa comunitaria de código abierto a las herramientas móviles sencillas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fossify es una plataforma de aplicaciones móviles de código abierto que pretende continuar la labor de la desaparecida @SimpleMobileTools.</li>
<li>Está respaldada por la comunidad, no tiene publicidad y fomenta las contribuciones de los usuarios.</li>
<li>Ofrecen múltiples opciones de apoyo, incluidos patrocinadores de GitHub, Patreon, PayPal, Liberapay y donaciones en criptomonedas, y valoran el apoyo de la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FossifyOrg</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZFossify: alternativa comunitaria de código abierto a las herramientas móviles sencillas</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las organizaciones de seguridad de la IA presionan para que se pongan límites a la IA de código abierto, suscitando el debate]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Las organizaciones de seguridad de la IA piden que se prohíban o restrinjan los modelos de IA de código abierto en función de criterios específicos como los recursos informáticos, el recuento de parámetros o el rendimiento de referencia.</li>
<li>Estas prohibiciones propuestas pretenden mejorar la seguridad de la IA, pero sus detractores argumentan que obstaculizarían la investigación y el desarrollo en este campo.</li>
<li>El movimiento de la IA de código abierto necesita mejorar la coordinación y contrarrestar estas iniciativas contrarias al código abierto para salvaguardar el futuro de la IA de código abierto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://1a3orn.com/sub/machine-learning-bans.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZLas organizaciones de seguridad de la IA presionan para que se pongan límites a la IA de código abierto, suscitando el debate</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los más ricos del mundo duplican su riqueza mientras los más pobres luchan, según un informe de Oxfam]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La riqueza de los cinco mayores multimillonarios del mundo se ha más que duplicado desde 2020, mientras que el 60% más pobre de la población mundial ha perdido dinero.</li>
<li>El informe de Oxfam pone de relieve el aumento de las diferencias de riqueza y predice la posible aparición de un billonario en la próxima década.</li>
<li>La riqueza combinada de los cinco mayores multimillonarios ha aumentado en 464.000 millones de dólares, mientras que la riqueza total de los 4.770 millones de personas más pobres ha disminuido un 0,2%.</li>
<li>Oxfam propone un impuesto sobre el patrimonio del 1% al 2% sobre la riqueza superior a 10 millones de libras como solución para hacer frente al desequilibrio patrimonial, que podría recaudar 22.000 millones de libras al año para el Reino Unido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/inequality/2024/jan/15/worlds-five-richest-men-double-their-money-as-poorest-get-poorer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZLos más ricos del mundo duplican su riqueza mientras los más pobres luchan, según un informe de Oxfam</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devastación por un fallo informático: Vidas arruinadas por un escándalo en Correos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La información proporcionada incluye fragmentos de código y descripciones de su funcionalidad, que abarcan temas como el estilo CSS, la funcionalidad de JavaScript, las configuraciones de publicidad, la gestión del consentimiento del usuario y la codificación de datos.</li>
<li>Se aborda el escándalo de la Oficina de Correos del Reino Unido, en el que un fallo informático provocó discrepancias financieras para los subcarteros, con graves consecuencias, batallas legales y pérdidas de vidas humanas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/01/13/business/uk-post-office-fujitsu-horizon-scandal/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-16T00:00:00.000ZDevastación por un fallo informático: Vidas arruinadas por un escándalo en Correos</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vanna.ai: Generación de consultas SQL a través de la interfaz de chat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vanna es un framework Python de código abierto que genera consultas SQL basadas en modelos entrenados, lo que permite a los usuarios formular preguntas y recibir consultas SQL como resultados.</li>
<li>El marco proporciona interfaces de usuario como Jupyter Notebook, Streamlit, Flask y Slack.</li>
<li>Vanna puede instalarse mediante pip y entrenarse utilizando sentencias DDL, documentación o consultas SQL. Ofrece una gran precisión en conjuntos de datos complejos, admite cualquier base de datos SQL y permite el autoaprendizaje. Los usuarios también pueden ampliar Vanna para utilizar su propia base de datos LLM o vectorial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vanna-ai/vanna</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZVanna.ai: Generación de consultas SQL a través de la interfaz de chat</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desentrañando el RNG de World of Warcraft: cómo un adolescente encontró la forma de vencer al juego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia adolescente jugando a World of Warcraft y creando complementos utilizando programación Lua.</li>
<li>Hablan de las medidas de seguridad aplicadas por Blizzard Games para evitar la automatización en el juego.</li>
<li>El autor descubrió una laguna manipulando el generador de números aleatorios del juego, lo que permitía la toma de decisiones automatizada. Sin embargo, no está claro si este exploit sigue funcionando debido a posibles correcciones o cambios de algoritmo por parte de Blizzard Games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orlp.net/blog/when-random-isnt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZDesentrañando el RNG de World of Warcraft: cómo un adolescente encontró la forma de vencer al juego</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustración con los coches: Excesivas características y malas elecciones de diseño en comparación con los televisores inteligentes.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor destaca la insatisfacción con el estado actual de los automóviles, estableciendo paralelismos con los problemas observados en los televisores inteligentes.</li>
<li>Se critica el exceso de funciones, las malas elecciones de diseño y los elementos poco fáciles de usar, como los botones ocultos tras las pantallas táctiles y las luces LED demasiado brillantes.</li>
<li>También se menciona la tendencia de los vehículos más grandes, los planes de suscripción y las violaciones de la privacidad, y se aboga por coches más sencillos y fáciles de usar, como el viejo Toyota Corolla del autor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petargyurov.com/2024-01-14/cars-suck-man</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZFrustración con los coches: Excesivas características y malas elecciones de diseño en comparación con los televisores inteligentes.</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recuperar su privacidad digital: Borrar datos de los intermediarios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los intermediarios de datos recopilan y venden información personal sin nuestro conocimiento o consentimiento, comprometiendo nuestra privacidad digital.</li>
<li>El blog proporciona pasos sobre cómo las personas pueden recuperar el control sobre sus datos solicitando la eliminación de datos a los corredores de datos y utilizando leyes de protección del consumidor como la CCPA y el GDPR.</li>
<li>Destaca la importancia de ser consciente del consentimiento en línea y de gestionar activamente la propia huella digital para combatir la recopilación de datos por parte de los intermediarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cybercollective.org/blog/how-to-delete-your-data-from-data-brokers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZRecuperar su privacidad digital: Borrar datos de los intermediarios</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluefin Project se relanza como Linux nativo en la nube y orientado a los desarrolladores]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto Bluefin ha sido relanzado como projectbluefin.io, ofreciendo una imagen personalizada de Fedora Silverblue con una experiencia de escritorio fiable.</li>
<li>Bluefin no es una distribución, sino una capa atómica sobre la imagen por defecto, que proporciona automatización en la entrega a través de GitHub y una alternativa para los usuarios insatisfechos con escritorios Linux poco fiables.</li>
<li>El proyecto incluye una imagen para desarrolladores denominada bluefin-dx, que ofrece herramientas adicionales y flexibilidad a los desarrolladores, con el objetivo de acelerar la adopción de la tecnología nativa de la nube y mejorar la sostenibilidad de los ecosistemas de código abierto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ypsidanger.com/announcing-project-bluefin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZBluefin Project se relanza como Linux nativo en la nube y orientado a los desarrolladores</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FedEx lanza fdx, una plataforma integral de comercio electrónico para competir con Amazon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FedEx presenta una nueva plataforma de comercio electrónico llamada fdx para ayudar a los comerciantes en línea a gestionar sus cadenas de suministro, vender a los clientes y gestionar las entregas.</li>
<li>La plataforma combinará las herramientas existentes de FedEx con nuevas funciones, como una &quot;experiencia personalizada posterior a la compra&quot;, que permite a las marcas ofrecer detalles precisos del envío y emplear los datos de la red de envíos de FedEx para la gestión de pedidos.</li>
<li>Este desarrollo es una respuesta a la competencia de FedEx con Amazon en el sector logístico, donde FedEx se ha enfrentado a desafíos y pretende mantener su competitividad aprovechando las capacidades de la nueva plataforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/1/14/24038042/fedex-fdx-e-commerce-platform-amazon-rival-shoprunner</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZFedEx lanza fdx, una plataforma integral de comercio electrónico para competir con Amazon</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presentamos Material Files: Un gestor de archivos de código abierto para Android con Material Design]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este gestor de archivos de código abierto está diseñado para ser ligero y seguro, siguiendo las directrices de Material Design.</li>
<li>Ofrece una navegación sencilla por el sistema de archivos con migas de pan y admite la gestión de archivos con acceso root.</li>
<li>También tiene funciones para ver y crear archivos comprimidos y gestionar archivos en servidores FTP, SFTP y SMB. La interfaz de usuario puede personalizarse con diferentes temas de color, incluida una opción de modo nocturno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zhanghai/MaterialFiles</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZPresentamos Material Files: Un gestor de archivos de código abierto para Android con Material Design</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistema de scripting rápido basado en RISC-V para motores de juegos: Mejora del rendimiento y reducción de la sobrecarga]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RVScript es un sistema de scripting para motores de juegos que utiliza un sandbox RISC-V de baja latencia para un script a prueba de tipos y de memoria.</li>
<li>Su objetivo es mejorar el rendimiento y minimizar la sobrecarga de las llamadas a funciones en los scripts de los juegos.</li>
<li>El proyecto incluye ejemplos y puntos de referencia para aplicar técnicas avanzadas de optimización de la ejecución de scripts, y puede utilizarse con un compilador RISC-V para soportar llamadas dinámicas que permitan añadir nuevas funcionalidades. Sin embargo, aún no se dispone de API estables, ya que el sistema está todavía en fase de desarrollo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fwsGonzo/rvscript</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZSistema de scripting rápido basado en RISC-V para motores de juegos: Mejora del rendimiento y reducción de la sobrecarga</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Implementación de mecanismos de atención en Python y PyTorch para arquitecturas de transformadores y modelos lingüísticos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este artículo demuestra cómo implementar mecanismos de autoatención en Python y PyTorch para arquitecturas de transformadores y grandes modelos de lenguaje.</li>
<li>Explica la importancia de los mecanismos de atención en las tareas de procesamiento del lenguaje natural y explora distintos tipos de mecanismos de atención.</li>
<li>El artículo abarca el proceso de creación de incrustaciones de frases, el cálculo de los pesos de atención y los vectores de contexto en la autoatención y la autoatención causal. También destaca la importancia de normalizar los pesos de atención.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/understanding-and-coding-self-attention</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZImplementación de mecanismos de atención en Python y PyTorch para arquitecturas de transformadores y modelos lingüísticos</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruffle: El emulador Flash avanza con importantes mejoras en 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ruffle, un emulador de Flash, ha progresado sustancialmente en 2023, con múltiples mejoras en el lenguaje ActionScript 3 y la API.</li>
<li>El emulador soporta ahora filtros, cacheAsBitmap, renderizado de texto, sockets, Flash remoting, FLV y capacidades de reproducción de vídeo.</li>
<li>Se ha añadido compatibilidad inicial con películas de AIR y AVM mixto, además de mejoras en la extensión, la interfaz de usuario de escritorio y el sitio web, con contribuciones y apoyo de patrocinadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruffle.rs/blog/2024/01/14/2023-in-review</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZRuffle: El emulador Flash avanza con importantes mejoras en 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construir una jaula de Faraday eficaz para la ingeniería inversa ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor se enfrenta a desafíos en la ingeniería inversa de la pila Wi-Fi para el microcontrolador ESP32 debido al alto volumen de paquetes Wi-Fi en el aire circundante.</li>
<li>Los métodos tradicionales, como utilizar una lata de pintura, choques de ferrita y un microondas apagado como jaula de Faraday, resultan ineficaces para bloquear los paquetes exteriores.</li>
<li>El autor descubre un trabajo de investigación en el que se esboza una jaula de Faraday asequible fabricada con tejido conductor y materiales de uso común.</li>
<li>Para reducir costes, el autor planea construir la jaula de Faraday utilizando armarios de madera y una batería de plomo.</li>
<li>La jaula de Faraday construida bloquea con éxito las señales de radiofrecuencia, lo que permite un análisis más preciso de la pila Wi-Fi.</li>
<li>El resumen incluye información sobre la atenuación de la señal, una lista de materiales e instrucciones detalladas para construir la jaula de Faraday.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp32-open-mac.be/posts/0003-faraday-cage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZConstruir una jaula de Faraday eficaz para la ingeniería inversa ESP32</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crystal 1.11.0: Nuevas funciones, corrección de errores y compatibilidad con LLVM 18]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El lenguaje de programación Crystal ha lanzado una nueva versión con varias novedades y correcciones de errores.</li>
<li>Entre los cambios más destacados se incluyen la compatibilidad con LLVM 18, los niveles de optimización del compilador, nuevas primitivas de alineación y un parámetro para especificar bibliotecas de vínculos dinámicos en Windows.</li>
<li>La versión también incluye mejoras en los métodos de recogida, las operaciones numéricas, el tratamiento de texto y la corrección de errores, así como funciones experimentales relacionadas con mecanismos de asignación personalizados.</li>
<li>Los operadores Splat en expresiones macro y ciertas funciones LLVM están obsoletos.</li>
<li>El lanzamiento ha sido posible gracias al apoyo de patrocinadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystal-lang.org/2024/01/08/1.11.0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZCrystal 1.11.0: Nuevas funciones, corrección de errores y compatibilidad con LLVM 18</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desafiando la terapia insulínica: Repensar la diabetes con Gary Taubes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El escritor científico Gary Taubes cuestiona las opiniones dominantes sobre el tratamiento de la diabetes y sugiere que la insulinoterapia puede estar contribuyendo a la epidemia mundial de la enfermedad.</li>
<li>Taubes aboga por las dietas bajas en carbohidratos, como la ceto, como alternativa para controlar los niveles de glucosa en sangre en la diabetes.</li>
<li>Sus opiniones han suscitado elogios y críticas. Algunos aplauden sus investigaciones sobre nutrición, mientras que otros cuestionan la seguridad y eficacia de las dietas bajas en carbohidratos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/society/2024/jan/14/unlocking-the-truth-about-diabetes-is-it-time-for-a-diet-based-treatment</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZDesafiando la terapia insulínica: Repensar la diabetes con Gary Taubes</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[México construye un ferrocarril que rivalizará con el Canal de Panamá]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El gobierno mexicano está construyendo un ferrocarril para competir con el Canal de Panamá, conectando los océanos Pacífico y Atlántico en su punto más estrecho.</li>
<li>Se espera que el proyecto aporte ventajas económicas, pero crece la preocupación por las posibles consecuencias medioambientales y sociales.</li>
<li>La construcción del ferrocarril comenzó en 2020, durante la administración del presidente Andrés Manuel López Obrador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2023/11/16/mexico-rail-rival-panama-canal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-15T00:00:00.000ZMéxico construye un ferrocarril que rivalizará con el Canal de Panamá</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stellarium: Software de visualización realista del cielo en 3D]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stellarium es un software de planetario gratuito que ofrece una visión realista del cielo en 3D.</li>
<li>Es fácil de usar para principiantes y se puede instalar en el ordenador.</li>
<li>El software es de código abierto y puede construirse a partir del código fuente, con el apoyo de colaboradores, patrocinadores y sponsors.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stellarium/stellarium</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZStellarium: Software de visualización realista del cielo en 3D</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sentirse insatisfecho y falto de motivación: ¿Quién más trabaja en la nada?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor se siente insatisfecho y falto de motivación tanto en su vida profesional como personal.</li>
<li>Sospechan que su falta de motivación puede deberse a la sensación de que sus esfuerzos no sirven para nada.</li>
<li>El autor se ocupa actualmente de cuestiones personales, pero desea un equilibrio más sano y se pregunta si otros en HN están experimentando algo similar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38983067</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZSentirse insatisfecho y falto de motivación: ¿Quién más trabaja en la nada?</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Personalización de un asistente de voz local para el control inteligente del hogar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia en la creación de un asistente de voz personalizado para su hogar inteligente, centrándose en la personalización y el control local.</li>
<li>Se encontraron con dificultades en las integraciones existentes, pero pudieron superarlas desarrollando su propio asistente.</li>
<li>El sistema tiene un tono sarcástico y desdeñoso, con soporte añadido para controlar diferentes dispositivos.</li>
<li>El autor menciona la resolución de problemas de formato y habla de la posibilidad de celebrarlo con una tarta y del estado de las luces de la oficina.</li>
<li>El resumen concluye con una referencia al autoalojamiento y al NAT Loopback, indicando los aspectos técnicos del proyecto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnthenerd.com/blog/local-llm-assistant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZPersonalización de un asistente de voz local para el control inteligente del hogar</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una web que rastrea el precio de los Big Macs en los McDonald's de EE.UU. revela una amplia horquilla de precios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El precio de un Big Mac puede variar de un lugar a otro: el más barato es de 3,49 $ en Stigler (OK) y el más caro de 8,09 $ en Lee (MA).</li>
<li>Es interesante ver una diferencia de precio tan significativa para el mismo alimento en distintos lugares.</li>
<li>Esta información pone de relieve cómo los factores económicos y las diferencias regionales pueden influir en los precios al consumo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pantryandlarder.com/mccheapest</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUna web que rastrea el precio de los Big Macs en los McDonald&apos;s de EE.UU. revela una amplia horquilla de precios</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El uso excesivo de datos en la lavadora LG plantea problemas de seguridad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El propietario de una lavadora LG observó un consumo anormal de datos de 3,66 GB al día y la desconectó de la Wi-Fi.</li>
<li>Las especulaciones en las redes sociales iban desde el pirateo y la minería de criptomonedas hasta la carga de datos de lavandería para el desarrollo de productos.</li>
<li>Se cree que un error en el firmware del router Asus es la causa del uso erróneo de datos, lo que subraya la importancia de las medidas de seguridad en los aparatos inteligentes y los riesgos de piratería de los dispositivos conectados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/your-washing-machine-could-be-sending-37-gb-of-data-a-day</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZEl uso excesivo de datos en la lavadora LG plantea problemas de seguridad</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dimite un profesor de matemáticas por sus declaraciones coaccionadas sobre la diversidad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alexander Barvinok, profesor de matemáticas, dimitió de la American Mathematical Society (AMS) por no oponerse a la exigencia de que los solicitantes de empleo presenten declaraciones sobre diversidad.</li>
<li>Barvinok considera que las declaraciones coaccionadas, independientemente de su contenido, son una forma de discurso obligado y cree que corrompe a todos los implicados.</li>
<li>La oposición de Barvinok a las declaraciones sobre diversidad está influenciada por sus experiencias al crecer en la Unión Soviética, destacando la importancia de que los académicos se manifiesten en contra de la ortodoxia universitaria y protejan la libertad académica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/12/professor-american-academia-parallels-soviet-union/676305/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZDimite un profesor de matemáticas por sus declaraciones coaccionadas sobre la diversidad</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AsmBB: un motor de foros web en lenguaje ensamblador rapidísimo, seguro y personalizable]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AsmBB es un motor de foros web creado por JohnFound, escrito en lenguaje ensamblador.</li>
<li>Utiliza SQLite como base de datos y es conocido por su velocidad y diseño ligero.</li>
<li>El motor del foro es muy seguro, personalizable y puede gestionar un gran número de visitantes sin retrasos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asmbb.org/what-is-asmbb.1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZAsmBB: un motor de foros web en lenguaje ensamblador rapidísimo, seguro y personalizable</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink prueba el servicio móvil directo a móvil desde el espacio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Starlink prueba con éxito su servicio mundial de itinerancia móvil Direct to Cell, empezando con mensajes de texto y planeando añadir la capacidad 4G.</li>
<li>Vodafone UK experimenta interrupciones en su red de telefonía móvil.</li>
<li>BT prueba la conversión de armarios de calle en cargadores de vehículos eléctricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ispreview.co.uk/index.php/2024/01/starlink-successfully-tests-space-direct-to-cell-mobile-service.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZStarlink prueba el servicio móvil directo a móvil desde el espacio</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uso incorrecto de la convención Shebang: Empaquetado multiplataforma con Docker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En este ejemplo se utiliza la convención shebang para empaquetar aplicaciones de forma multiplataforma.</li>
<li>El Dockerfile de ejemplo combina un backend, una base de datos y una interfaz de usuario en un único archivo, lo que puede no considerarse seguro o mantenible.</li>
<li>Aunque el rendimiento puede variar, el comando especificado puede utilizarse para ejecutar la aplicación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/adtac/595b5823ef73b329167b815757bbce9f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUso incorrecto de la convención Shebang: Empaquetado multiplataforma con Docker</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simplificación de patrones en la programación de matrices: Comprender el soporte de matrices de K]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El pasaje abarca el concepto de programación K y los patrones de racionalización en la programación de matrices.</li>
<li>Incluye un estudio de caso sobre la multiplicación de matrices y ofrece ideas para optimizar y condensar el código.</li>
<li>Comprender el soporte de arrays de K es esencial para implementar algoritmos en K de forma eficiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/razetime/ngn-k-tutorial/blob/main/12-thinking-in-k.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZSimplificación de patrones en la programación de matrices: Comprender el soporte de matrices de K</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un vuelo japonés de ANA da media vuelta debido a una grieta en la ventana de la cabina]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un vuelo nacional de All Nippon Airways (ANA) en Japón tuvo que regresar al aeropuerto de salida debido a una grieta encontrada en la ventanilla de la cabina de su avión Boeing 737-800.</li>
<li>No hubo heridos y la grieta no afectó al control ni a la presurización del vuelo.</li>
<li>Este incidente es independiente de los problemas actuales con los aviones 737 MAX 9 de Boeing, que permanecen en tierra indefinidamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.channelnewsasia.com/asia/japan-all-nippon-airways-flight-1182-boeing-737-cockpit-window-crack-4045796</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZUn vuelo japonés de ANA da media vuelta debido a una grieta en la ventana de la cabina</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GoatCounter Public Notifications Fork alcanza el objetivo de financiación e introduce nuevas funciones y mejoras]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El tenedor de notificaciones públicas goatcounter ha alcanzado su objetivo de financiación y el desarrollador empezará a trabajar en él la semana que viene.</li>
<li>La última versión de la bifurcación incluye varias novedades y mejoras, como una mayor eficacia de las tablas, el no almacenamiento de las cabeceras User-Agent, una opción de proxy para conexiones seguras, un modo oscuro experimental, la visualización de las diferencias de páginas vistas en comparación con el periodo anterior en el panel de control y una configuración simplificada para las nuevas instalaciones.</li>
<li>Además, en esta versión se han corregido varios errores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arp242/goatcounter/releases/tag/v2.5.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZGoatCounter Public Notifications Fork alcanza el objetivo de financiación e introduce nuevas funciones y mejoras</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprender las diferencias: Consola, Terminal, TTY y Shell en sistemas Unix]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El texto explora las distintas definiciones y distinciones de términos como consola, terminal, TTY y shell en los sistemas Unix.</li>
<li>Ofrece un contexto histórico y explica las funciones de estos términos.</li>
<li>El texto también menciona la relevancia de los emuladores de terminal, los terminales virtuales y las consolas en la informática moderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unix.stackexchange.com/questions/4126/what-is-the-exact-difference-between-a-terminal-a-shell-a-tty-and-a-con</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-14T00:00:00.000ZComprender las diferencias: Consola, Terminal, TTY y Shell en sistemas Unix</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>