<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 05 Feb 2024 10:09:00 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Extensiones del navegador: El poder del software pirateable]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Las extensiones de navegador son un ecosistema infravalorado que permite a los usuarios personalizar su experiencia de navegación web y mejorar la funcionalidad de las aplicaciones.</li>
<li>Proporcionan un profundo control sobre el uso del ordenador modificando los sitios web de formas no previstas por los desarrolladores.</li>
<li>A pesar de problemas como la privacidad y la necesidad de mejorar la accesibilidad y la compatibilidad, las extensiones de navegador permiten vislumbrar plataformas de software abiertas y personalizables.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZExtensiones del navegador: El poder del software pirateable</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustración con el soporte para desarrolladores de Apple y las correcciones de errores de Google: Por qué es crucial escribir código para la web]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor expresa su frustración por la falta de interés de Apple por los desarrolladores y comparte experiencias personales con la indiferencia de Google ante la corrección de errores.</li>
<li>También expresan su decepción con el reproductor de música de Apple y las limitaciones de su API.</li>
<li>El autor hace hincapié en la importancia de escribir código para la web y mantener una relación flexible con las empresas, en lugar de etiquetarlas como totalmente buenas o malas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrmr.io/apple/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZFrustración con el soporte para desarrolladores de Apple y las correcciones de errores de Google: Por qué es crucial escribir código para la web</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CON 32 salvada: Nueva sede para la conferencia de hacking]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DEF CON 32, una popular conferencia sobre hacking, se canceló inicialmente debido a la rescisión de su contrato de sede, pero ahora se ha trasladado al Centro de Convenciones de Las Vegas.</li>
<li>La conferencia tendrá lugar del 8 al 11 de agosto de 2024 e incluirá novedades como un espacio más amplio, un patio de comidas y una gran pared LCD en el interior del recinto.</li>
<li>Los organizadores han creado una sección de preguntas frecuentes en el foro de DEF CON 32 para resolver cualquier duda, y los asistentes también pueden comprar camisetas y pegatinas relacionadas con el evento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.defcon.org/node/248360</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZDEF CON 32 salvada: Nueva sede para la conferencia de hacking</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Análisis de la predicción de tokens de un pequeño modelo lingüístico más allá de la autoatención]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor entrenó un modelo lingüístico utilizando un transformador y descubrió que cada bloque del transformador tiene diferentes asociaciones entre las indicaciones y las clases de datos de entrenamiento, lo que da lugar a predicciones diversas.</li>
<li>El modelo se entrenó con el conjunto de datos TinyShakespeare, basado en el trabajo de Andrej Karpathy sobre la generación de textos de Shakespeare.</li>
<li>El autor propuso un método para estimar la salida del modelo de transformador y proporcionó instrucciones y código para su aplicación.</li>
<li>Analizaron el papel de la red feed-forward, examinaron las distribuciones de frecuencia de los tokens y compararon las predicciones del modelo con los datos de entrenamiento.</li>
<li>El autor analizó la importancia de LayerNorm en un modelo de transformador y el impacto de la escala y la dirección de los vectores de entrada en las normas de salida.</li>
<li>Exploraron la eficacia de utilizar sólo salidas de redes feed-forward para la aproximación y sugirieron investigar más a fondo la inclusión de salidas de autoatención.</li>
<li>Se utilizó la SVD para lograr una aproximación lineal de los subespacios de fichas en el modelo de transformador.</li>
<li>Para el autor, comprender la arquitectura del transformador fue una valiosa experiencia de aprendizaje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZAnálisis de la predicción de tokens de un pequeño modelo lingüístico más allá de la autoatención</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Gödel, Escher, Bach: una eterna trenza de oro" - Una influencia que cambia la vida (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo profundiza en el libro &quot;Gödel, Escher, Bach: una eterna trenza de oro&quot; de Douglas Hofstadter y su profundo impacto en la vida del autor.</li>
<li>El libro explora varios conceptos que invitan a la reflexión, como los límites epistémicos, la autorreferencia y el isomorfismo, utilizando los personajes de Kurt Gödel, M.C. Escher y Johann Sebastian Bach como representaciones simbólicas.</li>
<li>El autor subraya cómo el libro ha moldeado su pensamiento, sobre todo en lo que se refiere a enfocar los problemas desde una perspectiva ascendente, comprender los sistemas complejos y reconocer los límites del conocimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000Z&quot;Gödel, Escher, Bach: una eterna trenza de oro&quot; - Una influencia que cambia la vida (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Personalice su experiencia de búsqueda con Stract: motor de búsqueda de código abierto y sin ánimo de lucro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El mensaje anima a los usuarios a personalizar sus opciones de búsqueda con distintos ajustes y funciones.</li>
<li>Sugiere eliminar los sitios web de imitación, explorar IndieWeb y los blogrolls, e incorporar términos académicos y privacidad.</li>
<li>El mensaje destaca la disponibilidad de una API para opciones de personalización adicionales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stract.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZPersonalice su experiencia de búsqueda con Stract: motor de búsqueda de código abierto y sin ánimo de lucro</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix reconoce el rápido crecimiento y los retos de la piratería en línea]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Netflix reconoce el reto que supone competir contra los contenidos gratuitos y en expansión que ofrece la piratería en una reciente declaración a la SEC.</li>
<li>Con la proliferación de plataformas de streaming aisladas y costosas, la piratería ha experimentado un resurgimiento.</li>
<li>Netflix reconoce que la piratería es un competidor formidable por su atractivo de contenidos gratuitos para los consumidores y su potencial para perjudicar el negocio de la empresa. Luchan activamente contra la piratería mediante su pertenencia a organizaciones antipiratería y su departamento interno antipiratería.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZNetflix reconoce el rápido crecimiento y los retos de la piratería en línea</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las prohibiciones de las bolsas de plástico reducen con éxito el consumo, pero es necesario actuar urgentemente en todo el país]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Las prohibiciones de las bolsas de plástico aplicadas a nivel local y estatal en Estados Unidos han conseguido reducir el consumo de bolsas de plástico y evitar el uso de miles de millones de bolsas.</li>
<li>Las bolsas de plástico contribuyen significativamente a la contaminación y dañan la vida marina, por lo que las prohibiciones son cruciales para abordar el problema de los residuos plásticos.</li>
<li>El informe recomienda la aplicación de normativas que prohíban las bolsas de plástico y cobren una tasa por las de papel, destaca la eficacia de las prohibiciones de las bolsas de plástico y aboga por su adopción a escala estatal y local.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZLas prohibiciones de las bolsas de plástico reducen con éxito el consumo, pero es necesario actuar urgentemente en todo el país</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El misil de fuselaje móvil RIM-116: Defensa avanzada de último recurso contra misiles antibuque]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) es un arma de defensa de último recurso diseñada para contrarrestar misiles antibuque entrantes.</li>
<li>El RAM se desarrolló como una alternativa más versátil y eficaz al sistema Phalanx, que tenía limitaciones en cuanto a alcance y daño por escombros.</li>
<li>El RAM utiliza un mecanismo único de vuelo rodante y combina buscadores de radar e infrarrojos para un guiado preciso. Se ha integrado en sistemas navales de todo el mundo y se espera que su despliegue aumente en respuesta a la creciente amenaza de los misiles antibuque.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navalgazing.net/RAM</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZEl misil de fuselaje móvil RIM-116: Defensa avanzada de último recurso contra misiles antibuque</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Centeno: una cómoda solución para el envasado de Python]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rye es una solución de empaquetado y gestión de proyectos de Python que automatiza tareas como la descarga de Python, la gestión de dependencias y la publicación.</li>
<li>Su objetivo es ofrecer una experiencia de usuario cómoda envolviendo herramientas ya establecidas y reduciendo la carga cognitiva de los desarrolladores.</li>
<li>Aunque no es una solución revolucionaria, Rye ha recibido comentarios positivos y ofrece un comienzo prometedor, inspirado en la experiencia de los desarrolladores en el ecosistema Rust. Sin embargo, actualmente es un proyecto unipersonal y no aborda todos los retos del ecosistema Python. El autor espera reunir a más colaboradores y promover ideas de estandarización dentro de la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZCenteno: una cómoda solución para el envasado de Python</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Breve historia de los intentos de puerta trasera del Gobierno de EE.UU.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo ofrece una visión histórica de los intentos del gobierno estadounidense de introducir puertas traseras en los datos cifrados.</li>
<li>Pone de relieve el debate en curso entre funcionarios públicos, expertos en ciberseguridad y la industria tecnológica sobre el equilibrio entre la protección de los datos de los consumidores y el acceso de los gobiernos a la información.</li>
<li>El artículo menciona ejemplos de intentos anteriores de insertar puertas traseras, como la máquina Enigma y el algoritmo Dual_EC_DRBG.</li>
<li>Algunos gobiernos, como Holanda y Francia, se han negado a implantar puertas traseras, mientras que los expertos abogan por un cifrado realmente seguro.</li>
<li>El artículo concluye sugiriendo que, a pesar del resultado del caso Apple contra el FBI, es probable que el gobierno continúe sus esfuerzos por socavar la criptografía.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZBreve historia de los intentos de puerta trasera del Gobierno de EE.UU.</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple presenta Pkl, un lenguaje de configuración programable]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pkl es un lenguaje de programación que permite a los desarrolladores definir formatos de configuración estática y generar salidas para diferentes formatos como JSON, YAML y Property Lists.</li>
<li>Los desarrolladores pueden utilizar Pkl para la configuración integrada de aplicaciones en tiempo de ejecución y la generación de código en lenguajes como Java, Kotlin, Swift y Go.</li>
<li>Pkl ofrece integración IDE, herramientas de escritura de código y un sistema de tipado y validación para evitar errores de configuración antes del despliegue, lo que la convierte en una solución de configuración segura y escalable para los desarrolladores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pkl-lang.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZApple presenta Pkl, un lenguaje de configuración programable</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exploración de las limitaciones de los cohetes en planetas de alta gravedad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor examina las limitaciones de los cohetes y los viajes espaciales en entornos de alta gravedad, teniendo en cuenta factores como el tamaño del cohete, la masa y la relación empuje-peso del motor.</li>
<li>Existe un límite sugerido para la fuerza gravitatoria de los mundos habitables, más allá del cual resulta más difícil alcanzar la velocidad de escape necesaria utilizando cohetes químicos convencionales.</li>
<li>El pasaje también destaca el potencial de los sistemas de lanzamiento alternativos y subraya la importancia de la financiación y los materiales a la hora de considerar las opciones de exploración espacial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZExploración de las limitaciones de los cohetes en planetas de alta gravedad</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El declive de Quora: El contenido generado por IA y la falta de moderación molestan a los usuarios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Quora experimenta un descenso de usuarios por la presencia de contenidos de baja calidad, repetitivos y generados por IA</li>
<li>Los usuarios están descontentos con la falta de moderación y funcionalidad de la plataforma</li>
<li>Quora también se ha enfrentado a problemas como la inundación del sitio con artículos irrelevantes, la priorización de las visitas sobre la calidad y el problema de los trolls y los suplantadores de cuentas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZEl declive de Quora: El contenido generado por IA y la falta de moderación molestan a los usuarios</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El declive del dinero en efectivo: consecuencias de una sociedad sin efectivo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo examina el declive del efectivo físico y las implicaciones de una sociedad sin dinero en efectivo, incluida la pérdida de privacidad y el aumento de la vigilancia.</li>
<li>Suscita preocupación la explotación de datos humanos y la aparición de fichas de identidad digital.</li>
<li>El artículo analiza el uso de tokens y criptomonedas para el pago, cuestiona sus limitaciones y control, y menciona ejemplos y proyectos concretos relacionados con sistemas sin efectivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZEl declive del dinero en efectivo: consecuencias de una sociedad sin efectivo</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descubrimiento del exoplaneta potencialmente habitable TOI-715 b alrededor de una estrella M4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio ha identificado un exoplaneta potencialmente habitable llamado TOI-715 b que orbita alrededor de una estrella M4, analizando sus propiedades y las de su estrella anfitriona.</li>
<li>La investigación examina la presencia de un segundo planeta en el sistema y analiza la importancia de estudiar pequeños planetas alrededor de estrellas de baja masa.</li>
<li>Se llevaron a cabo observaciones de seguimiento y análisis de datos utilizando diferentes instrumentos y observatorios, y el estudio sugiere el uso de futuros instrumentos como el JWST para seguir estudiando los exoplanetas y sus atmósferas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZDescubrimiento del exoplaneta potencialmente habitable TOI-715 b alrededor de una estrella M4</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Auricular de realidad virtual Vision Pro de Apple: Un diseño ambicioso con algunas carencias]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El próximo casco de realidad virtual de Apple, el Vision Pro, destaca por su diseño único con frontal de cristal de burbuja y pantalla lenticular, pero algunos periodistas tecnológicos critican su funcionalidad.</li>
<li>Con un peso superior a un kilogramo y una batería externa reemplazable, el casco cumple la normativa de la UE sobre baterías y ofrece un diseño modular para facilitar las reparaciones.</li>
<li>Sin embargo, el auricular tiene algunos defectos de diseño, como una pantalla de baja resolución y la preocupación de que el maquillaje se apelmace en las juntas debido al sudor. Funciona con un chip M2 Mac y un chip R1 para la cámara y la entrada de sensores. Apple se enfrenta al reto de subsanar estas deficiencias antes de sacarlo al mercado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZAuricular de realidad virtual Vision Pro de Apple: Un diseño ambicioso con algunas carencias</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimización del tamaño de las imágenes Docker: Lecciones de ugit Tool]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor relata su viaje de optimización del tamaño de la imagen Docker para la herramienta ugit.</li>
<li>Emplean varias técnicas, como la compilación en varias fases, la eliminación de binarios y dependencias innecesarios y la experimentación con distintas imágenes base.</li>
<li>El autor destaca los problemas que plantean las dependencias que faltan y los problemas de vulnerabilidad, al tiempo que expresa su agradecimiento a la comunidad de desarrolladores e insta a los lectores a explorar ugit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZOptimización del tamaño de las imágenes Docker: Lecciones de ugit Tool</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft busca desarrolladores de Rust para reescribir el código básico de C#.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft busca desarrolladores de Rust para reescribir código C# básico como parte de su adopción del lenguaje de programación Rust.</li>
<li>La empresa está formando un equipo para abandonar C# y reimplementar los servicios basados en C# existentes en Rust.</li>
<li>Este movimiento demuestra la dedicación de Microsoft a la programación segura desde el punto de vista de la memoria y a mantener abiertas sus opciones de futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMicrosoft busca desarrolladores de Rust para reescribir el código básico de C#.</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El futuro del diseño gráfico: Las redes vectoriales de Figma revolucionan la creación de trazados]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Las redes vectoriales de Figma son una herramienta de lápiz rediseñada en diseño gráfico que mejora la funcionalidad de los trazados mediante el uso de nodos y aristas.</li>
<li>La herramienta permite crear y modificar formas complejas con precisión, utilizando conceptos como las curvas de Bézier y las estructuras gráficas.</li>
<li>El pasaje explora algoritmos para encontrar ciclos y determinar la mejor arista, así como conceptos como estados de relleno, subciclos y mantenimiento del color en un grafo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/vector-networks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZEl futuro del diseño gráfico: Las redes vectoriales de Figma revolucionan la creación de trazados</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY MBA: Lista de lecturas imprescindibles para 2019]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor está creando su propio programa de MBA a través del autoestudio y comparte su lista de lecturas recomendadas para diversos temas.</li>
<li>La lista de lecturas abarca temas como contabilidad y finanzas, diseño de productos y marketing, comportamiento organizativo y gestión, economía global e inversión, estrategia y pensamiento sistémico, y creatividad y cómo hacer las cosas.</li>
<li>El autor invita a los lectores a sugerir otros libros o mejores alternativas en la sección de comentarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZDIY MBA: Lista de lecturas imprescindibles para 2019</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creación de un Ordenador Folk: Creación de botones, programas GPU, Bluetooth en serie y mucho más]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El resumen cubre múltiples temas y programas relacionados con la creación de un ordenador popular, incluyendo la creación de un botón, programas de ejemplo de GPU y shaders, Bluetooth en serie y uso de OpenCV.</li>
<li>El documento menciona a los colaboradores y socios que participan en el proyecto.</li>
<li>También hace referencia a un artículo de los medios de comunicación sobre la Apple Computer House de Emily Dickinson y proporciona un correo electrónico de contacto para quienes estén interesados en probar o asociarse con el proyecto del ordenador popular.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://folk.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZCreación de un Ordenador Folk: Creación de botones, programas GPU, Bluetooth en serie y mucho más</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resumen de las últimas noticias en Hacker News: Problemas de la industria de los vehículos eléctricos, nuevos mapas del metro, técnicas de respiración, crecimiento del empleo en EE.UU. y mucho más.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Se ofrecen resúmenes de diversos artículos y debates sobre múltiples temas, como la industria de los vehículos eléctricos, los nuevos mapas de tubos, las técnicas de respiración, el crecimiento del empleo en Estados Unidos, el ascenso de la oligarquía estadounidense y la paralización del proceso de certificación del Boeing 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Hay una discusión sobre el cuestionamiento de la enseñanza de habilidades parentales y un debate filosófico sobre el tema de sacrificar a un hijo.</li>
<li>Otros temas tratados son el aumento de la inversión publicitaria en Temu, el lucrativo acuerdo de Joe Rogan con Spotify, la publicación del Manual oficial de Raspberry Pi para 2024, la impunidad como problema importante y una próxima charla de Jaron Lanier sobre el futuro de la realidad virtual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZResumen de las últimas noticias en Hacker News: Problemas de la industria de los vehículos eléctricos, nuevos mapas del metro, técnicas de respiración, crecimiento del empleo en EE.UU. y mucho más.</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generador de paletas de colores Tailwind: Nombra, manipula y personaliza fácilmente paletas de colores]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El texto describe una función que permite a los usuarios nombrar y manipular paletas de colores.</li>
<li>Los usuarios pueden abrir un selector de colores, copiar la URL de una paleta al portapapeles, ver la URL de la API, mostrar gráficos y eliminar paletas de colores específicas.</li>
<li>También incluye controles para ajustar el tono, la saturación, la luminosidad y la luminancia de los colores de la paleta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tints.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZGenerador de paletas de colores Tailwind: Nombra, manipula y personaliza fácilmente paletas de colores</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprender la organización de ejecutables binarios: Una exploración exhaustiva]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El artículo profundiza en el análisis y la organización de ejecutables binarios, abarcando símbolos, secciones y segmentos.</li>
<li>Presenta la herramienta &quot;readelf&quot; como medio para investigar binarios, destacando ejemplos de identificación de símbolos dentro de un binario.</li>
<li>También se analiza el significado de la función &quot;_start&quot;, las distintas secciones de un archivo binario y el papel de los segmentos en la organización de la memoria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZComprender la organización de ejecutables binarios: Una exploración exhaustiva</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La EPA propone clasificar las "sustancias químicas de siempre" como sustancias peligrosas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La EPA sugiere que nueve sustancias químicas PFAS, también conocidas como &quot;sustancias químicas para siempre&quot;, se clasifiquen como peligrosas para la salud humana.</li>
<li>Los PFAS se han relacionado con efectos nocivos como el cáncer y problemas reproductivos, y se encuentran en artículos cotidianos como los utensilios de cocina antiadherentes y la espuma contra incendios.</li>
<li>Estas sustancias químicas se descomponen lentamente y pueden acumularse en el medio ambiente y en las fuentes de agua, como demuestra un estudio que encontró PFAS en casi la mitad del agua del grifo de Estados Unidos.</li>
<li>La propuesta de la EPA está abierta a comentarios públicos, lo que permite recibir aportaciones y opiniones de la población.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZLa EPA propone clasificar las &quot;sustancias químicas de siempre&quot; como sustancias peligrosas</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carl Weathers, protagonista de Rocky, fallece a los 76 años, recordado con cariño por sus compañeros de reparto y sus fans]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El actor Carl Weathers, conocido por su papel de Apollo Creed en las películas de Rocky, ha fallecido a los 76 años.</li>
<li>Tuvo una exitosa carrera en películas de acción y comedia, como Predator y Happy Gilmore, así como en series de televisión como Arrested Development y The Mandalorian.</li>
<li>Weathers era muy apreciado por sus compañeros de reparto, entre ellos Arnold Schwarzenegger y Sylvester Stallone, y recibió una nominación al Emmy por su papel en El mandaloriano. También fue reconocido por su trabajo como director. Adam Sandler y Giancarlo Esposito le rindieron homenaje en las redes sociales.</li>
<li>Weathers comenzó su carrera como defensa de la NFL antes de dedicarse a la interpretación. Se le recuerda como un querido miembro de la familia y amigo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZCarl Weathers, protagonista de Rocky, fallece a los 76 años, recordado con cariño por sus compañeros de reparto y sus fans</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Por qué el elemento no es totalmente compatible con CanIUse.com?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor se pregunta por qué el elemento html de CanIUse.com no figura como 100% compatible.</li>
<li>Dos características obsoletas y no estandarizadas listadas bajo el elemento html en la página MDN no explican la falta de soporte del 2,66%.</li>
<li>Se especula que la causa son los errores de redondeo o el manejo de navegadores antiguos, como sugiere otro usuario de Mastodon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000Z¿Por qué el elemento no es totalmente compatible con CanIUse.com?</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa del Pinball: La guía definitiva de los pinball públicos de todo el mundo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pinball Map es un mapa global de máquinas de pinball públicas mantenido por usuarios y administradores.</li>
<li>La aplicación móvil está disponible tanto para usuarios de Android como de iOS.</li>
<li>El proyecto no está monetizado y no tiene anuncios ni membresía premium, pero los usuarios pueden apoyarlo a través de Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pinballmap.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZMapa del Pinball: La guía definitiva de los pinball públicos de todo el mundo</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crear un giro desafiante: Buscaminas en una cuadrícula irregular]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor está desarrollando un juego inspirado en el Buscaminas pero con una cuadrícula irregular, lo que añade complejidad a la jugabilidad.</li>
<li>La cuadrícula irregular introduce variaciones en el número de celdas vecinas, lo que hace que el juego sea más desafiante y atractivo.</li>
<li>El autor también tiene la intención de crear variaciones similares para otros juegos populares como Damas/Draughts, Ajedrez, Otelo y Go, ampliando potencialmente la gama de experiencias de juego desafiantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyreplay.com/minesweepertwist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZCrear un giro desafiante: Buscaminas en una cuadrícula irregular</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaweedFS: sistema de archivos de código abierto escalable y eficiente para almacenamiento distribuido]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaweedFS es un sistema de archivos distribuido de código abierto diseñado para almacenar y servir grandes cantidades de archivos.</li>
<li>Admite directorios, atributos POSIX, descarga a almacenes distribuidos de valores clave y puede integrarse con el almacenamiento en la nube.</li>
<li>SeaweedFS ofrece velocidades de acceso rápidas, capacidad escalable y funciones como gestión del volumen de datos, almacenamiento en caché, replicación, cifrado, personalización y mucho más.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seaweedfs/seaweedfs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZSeaweedFS: sistema de archivos de código abierto escalable y eficiente para almacenamiento distribuido</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japón ofrecerá un visado de 6 meses a los nómadas que trabajen a distancia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japón pone en marcha un nuevo visado para trabajadores altamente cualificados, entre ellos ingenieros informáticos, que permite trabajar a distancia hasta seis meses mientras se explora el país.</li>
<li>El visado está pensado para atraer a trabajadores y propietarios de empresas de consultoría del extranjero, así como a YouTubers que obtienen ingresos publicitarios de empresas internacionales.</li>
<li>Esta iniciativa pretende aprovechar el atractivo de Japón como destino turístico y, al mismo tiempo, fomentar la afluencia de talento especializado al país.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZJapón ofrecerá un visado de 6 meses a los nómadas que trabajen a distancia</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abandonar un proyecto que fracasa: Un cuento con moraleja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor relata su trayectoria de trabajo en un proyecto de búsqueda de artículos de Wikipedia basado en mapas, empezando con entusiasmo y progresando.</li>
<li>Sin embargo, con el tiempo se enfrentaron a problemas como el retraso, la clasificación imprecisa de los artículos y las sugerencias poco interesantes, lo que les llevó a realizar adiciones aleatorias de funciones sin una visión clara.</li>
<li>Tras darse cuenta de que el proyecto no tuvo éxito, el autor comparte su experiencia como un cuento con moraleja, destacando la importancia de mantenerse centrado y mantener un objetivo claro en futuros proyectos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZAbandonar un proyecto que fracasa: Un cuento con moraleja</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se espera que el cobro de AWS por el uso de IPv4 genere 1.000 millones de dólares al año e impulse la adopción de IPv6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AWS está aplicando un nuevo cargo de 0,005 dólares por IP y hora a los clientes con direcciones IPv4 públicas para promover la adopción de IPv6.</li>
<li>Se prevé que la nueva tasa genere hasta 1.000 millones de dólares anuales para Amazon.</li>
<li>Esta medida responde a la escasez y los problemas de gestión de las direcciones IPv4, y se promueve IPv6 como solución por su abundancia de direcciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZSe espera que el cobro de AWS por el uso de IPv4 genere 1.000 millones de dólares al año e impulse la adopción de IPv6</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los reguladores europeos abordan la preocupación por el código abierto en la Ley de Ciberresiliencia y la Directiva de Responsabilidad por Productos Defectuosos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La Iniciativa de Código Abierto (OSI) y otras comunidades de código abierto han participado en debates con los reguladores europeos sobre la Ley de Ciberresiliencia (CRA) y la Directiva de Responsabilidad por Productos Defectuosos (PLD) en 2023.</li>
<li>En un principio se expresó preocupación por el posible impacto de la CRA en el desarrollo del código abierto, pero tras un amplio compromiso, el texto final ha abordado la mayoría de los riesgos para los desarrolladores individuales y las fundaciones de código abierto.</li>
<li>Aún quedan retos por abordar, como la clarificación de responsabilidades en el marco del CRA y el PLD, y el OSI recomienda que la Comisión Europea solicite el asesoramiento experto de las comunidades de código abierto.</li>
<li>Se hace un llamamiento para un futuro compromiso legislativo que incluya al Cuarto Sector y se organizarán una serie de talleres en FOSDEM 2024 para seguir debatiendo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZLos reguladores europeos abordan la preocupación por el código abierto en la Ley de Ciberresiliencia y la Directiva de Responsabilidad por Productos Defectuosos</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La minería de bitcoins en EE.UU. representa el 2% de la electricidad generada]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Se calcula que las operaciones de criptomoneda a gran escala en Estados Unidos consumen más del 2% de la electricidad del país, lo que ha llevado al Gobierno a vigilar las implicaciones energéticas de la minería de bitcoins.</li>
<li>La minería de Bitcoin contribuye al uso de combustibles fósiles, ya que los mineros se instalan cerca de centrales eléctricas infrautilizadas, lo que provoca un aumento de la generación de electricidad.</li>
<li>Algunas explotaciones mineras se han unido a programas de respuesta a la demanda para compensar la posible escasez de energía, y la Agencia de Información Energética de EE.UU. realizará análisis mensuales para evaluar el impacto en la red eléctrica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZLa minería de bitcoins en EE.UU. representa el 2% de la electricidad generada</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El nuevo Tribunal Europeo impone decisiones secretas y una representación limitada]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Las decisiones del Tribunal Europeo no serán accesibles a los residentes en la UE ni a los organismos federales.</li>
<li>Los demandantes no pueden comparecer personalmente ante el tribunal, sino que son representados por un abogado especial elegido por el fiscal general de Estados Unidos.</li>
<li>El autor del comentario sugiere que sus acciones serían más beneficiosas si construyeran una habitación para los gatitos en casa de su madre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZEl nuevo Tribunal Europeo impone decisiones secretas y una representación limitada</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El poder de un mensaje Git Commit detallado: Documentar y mejorar las bases de código]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un buen mensaje de confirmación de Git debería proporcionar información detallada sobre el problema que solucionó, lo que lo hace consultable y valioso para futuras referencias.</li>
<li>Debe contar la historia del proceso de investigación y solución, para que otros puedan aprender de ella.</li>
<li>Incluir los comandos utilizados en el mensaje de confirmación difunde el conocimiento entre el equipo y añade un contexto humano, fomentando la confianza y el entendimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dhwthompson.com/2019/my-favourite-git-commit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZEl poder de un mensaje Git Commit detallado: Documentar y mejorar las bases de código</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare frustra un ataque de Estado-nación contra un servidor de Atlassian]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare descubrió un actor de amenazas en su servidor autoalojado de Atlassian, pero no se vieron afectados datos o sistemas de clientes.</li>
<li>El atacante consiguió entrar utilizando credenciales robadas y accedió a la wiki interna, la base de datos de errores y el sistema de gestión de código fuente.</li>
<li>Cloudflare canceló todos los accesos, llevó a cabo una investigación y cree que el ataque puede haber sido orquestado por un Estado nación.</li>
<li>CrowdStrike realizó una evaluación independiente que corroboró las conclusiones de Cloudflare.</li>
<li>Cloudflare ha tomado medidas para mejorar las medidas de seguridad y ha compartido Indicaciones de Compromiso para ayudar a otros a determinar si se han visto afectados.</li>
<li>Cloudflare ofrece varios servicios para salvaguardar las redes y defenderse de los ciberataques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/thanksgiving-2023-security-incident</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZCloudflare frustra un ataque de Estado-nación contra un servidor de Atlassian</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Damn Small Linux 2024: Distribución Linux ligera para ordenadores de bajas especificaciones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Damn Small Linux 2024 es una distribución Linux compacta diseñada para ordenadores x86 de bajas especificaciones, con el objetivo de ampliar la utilidad de las máquinas más antiguas.</li>
<li>Incluye una variedad de aplicaciones de pequeño tamaño con pocas dependencias, como gestores de ventanas, navegadores web, aplicaciones ofimáticas y multimedia, herramientas de utilidad y juegos.</li>
<li>Basado en antiX 23 i386 y construido sobre Debian, DSL 2024 expresa su gratitud hacia Debian, antiX y la comunidad por su apoyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damnsmalllinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZDamn Small Linux 2024: Distribución Linux ligera para ordenadores de bajas especificaciones</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buscadores de oportunidades: Ofertas de empleo a distancia, en prácticas y con visado - febrero de 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este mensaje es una solicitud de ofertas de empleo en un foro, dirigidas específicamente a candidatos remotos, en prácticas o con visado.</li>
<li>Se aclara la inclusión de &quot;in situ&quot; para situaciones en las que no es posible el trabajo a distancia.</li>
<li>El artículo proporciona sitios web específicos para que los lectores y buscadores utilicen en su búsqueda de empleo y desaconseja quejarse de las ofertas de trabajo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39217310</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZBuscadores de oportunidades: Ofertas de empleo a distancia, en prácticas y con visado - febrero de 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juno: un cliente de YouTube para Apple Vision Pro con funciones mejoradas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor ha desarrollado un cliente de YouTube llamado Juno específicamente para el Apple Vision Pro.</li>
<li>Juno permite a los usuarios ver vídeos de YouTube en visionOS con funciones como la detección automática de la relación de aspecto y controles nativos de reproducción de vídeo.</li>
<li>La aplicación también permite a los usuarios ver recomendaciones y suscripciones, y garantiza la inclusión de anuncios utilizando la API de incrustación de YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christianselig.com/2024/02/introducing-juno/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZJuno: un cliente de YouTube para Apple Vision Pro con funciones mejoradas</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desarrollo de una implementación ML-KEM-768 fiable para el intercambio seguro de claves en el ecosistema Go]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En este resumen se analiza una implementación puramente Go de ML-KEM-768, un mecanismo de intercambio de claves post-cuántico.</li>
<li>La aplicación da prioridad a la corrección, la legibilidad y la realización de pruebas exhaustivas para garantizar un alto nivel de seguridad.</li>
<li>El artículo subraya la importancia de la legibilidad y la revisabilidad en los paquetes criptográficos y la necesidad de realizar pruebas contra diversos vectores de prueba.</li>
<li>Se mencionan los esfuerzos para optimizar los patrones de programación y el paquete sha3, junto con la posibilidad de utilizar la implementación ML-KEM para el protocolo Kyber v3.</li>
<li>Se explica el proceso de generación de secretos compartidos y los posibles problemas.</li>
<li>Se agradecen las fuentes de financiación y el trabajo de varios clientes en criptografía.</li>
<li>Entre las mejoras propuestas figuran el uso de una matriz codificada en lugar de derivarla de una semilla y la sugerencia de un perfil específico para determinadas implantaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/mlkem768/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZDesarrollo de una implementación ML-KEM-768 fiable para el intercambio seguro de claves en el ecosistema Go</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los trabajadores del sector tecnológico condenan el polémico discurso del CEO de Y Combinator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El consejero delegado de Y Combinator, Garry Tan, se enfrenta a las críticas de los trabajadores del sector tecnológico de San Francisco por una diatriba en las redes sociales en la que, bajo los efectos del alcohol, deseó la muerte a los supervisores progresistas de San Francisco.</li>
<li>Los críticos sostienen que el comportamiento de Tan es vergonzoso y que no debería considerársele representante de la industria tecnológica.</li>
<li>Algunos trabajadores del sector creen que se está exagerando el incidente por motivos políticos, mientras que otros cuestionan el juicio de Tan.</li>
<li>El incidente ha dado lugar a amenazas contra los supervisores mencionados en la diatriba de Tan.</li>
<li>Tan ha pedido disculpas, pero no se ha referido a las cartas amenazadoras.</li>
<li>A pesar de la reacción, algunas personas están de acuerdo con las opiniones políticas de Tan y creen que se preocupa de verdad por San Francisco, pero puede que le falte experiencia en el ámbito político.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://missionlocal.org/2024/01/stupid-shameful-say-tech-workers-of-y-combinator-ceo-garry-tans-rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZLos trabajadores del sector tecnológico condenan el polémico discurso del CEO de Y Combinator</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Proyecto Interop: Avanzar en la interoperabilidad web en 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Proyecto Interop es una colaboración entre Apple, Bocoup, Google, Igalia, Microsoft y Mozilla para mejorar la interoperabilidad de los navegadores web.</li>
<li>El objetivo del proyecto es garantizar una aplicación coherente de las tecnologías web en todos los navegadores y resolver los fallos de las tecnologías existentes, al tiempo que se fomenta la interoperabilidad de las nuevas tecnologías.</li>
<li>El proyecto se centra en diversas áreas, como la accesibilidad, el anidamiento de CSS, las propiedades personalizadas, etc., e incluye actualizaciones y mejoras de funciones como las URL HTTP(S) en la API WebSocket, IndexedDB y el estilo de la barra de desplazamiento.</li>
<li>El progreso del proyecto puede seguirse en el cuadro de mandos, y se hace hincapié en el compromiso con la interoperabilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14955/the-web-just-gets-better-with-interop/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZEl Proyecto Interop: Avanzar en la interoperabilidad web en 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las máquinas para la apnea del sueño de Philips retiradas del mercado están relacionadas con 561 muertes: FDA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La FDA ha informado de que se han producido 561 muertes relacionadas con máquinas para la apnea del sueño de Philips retiradas del mercado debido a la rotura de la espuma.</li>
<li>Philips ha llegado a un acuerdo de unos 400 millones de dólares con la FDA y el Departamento de Justicia.</li>
<li>Los usuarios de las máquinas retiradas pueden optar a una indemnización, cuyo plazo de presentación de reclamaciones finaliza el 9 de agosto de 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/fda-sleep-apnea-philips-recall-cpap/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZLas máquinas para la apnea del sueño de Philips retiradas del mercado están relacionadas con 561 muertes: FDA</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bard amplía el acceso global con Gemini Pro y funciones de generación de imágenes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bard, el modelo lingüístico de inteligencia artificial de Google, ha publicado nuevas actualizaciones que ofrecen funciones mejoradas en más de 40 idiomas y 230 países y territorios.</li>
<li>Los usuarios pueden ahora generar imágenes y utilizar la función Gemini Pro dentro de Bard, ampliando sus capacidades.</li>
<li>Se aplican medidas de seguridad para evitar la generación de contenidos explícitos u ofensivos, lo que convierte a Bard en una herramienta de IA más accesible y versátil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/bard/google-bard-gemini-pro-image-generation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZBard amplía el acceso global con Gemini Pro y funciones de generación de imágenes</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivers Cuomo: talentoso desarrollador de software y líder de Weezer, activo en GitHub]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>riverscuomo es un desarrollador de software experto en Flutter, Python, Google Apps Script y Flask, con un perfil de GitHub que muestra su experiencia.</li>
<li>Tienen 2,1k seguidores y están asociados a la banda weezer, residen en Los Ángeles.</li>
<li>El perfil destaca sus repositorios, proyectos, paquetes y estrellas, junto con 1.801 contribuciones realizadas en el último año. También se menciona un servidor Discord y un repositorio anclado para un bot que crearon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/riverscuomo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZRivers Cuomo: talentoso desarrollador de software y líder de Weezer, activo en GitHub</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La coalición contraataca a la empresa india Appin Technology, supuestamente pirateada, en medio de una reacción violenta contra la censura]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Una coalición de defensores de la lucha contra la censura pretende arrojar luz sobre las supuestas actividades de piratería informática de la empresa india Appin Technology mediante amenazas legales y demandas para silenciar la información.</li>
<li>La Electronic Frontier Foundation (EFF) y organizaciones de medios de comunicación están desafiando estas amenazas legales y abogando por la libertad de prensa.</li>
<li>Los medios de comunicación se niegan a acatar las medidas de censura, y los grupos de defensa de los derechos digitales trabajan activamente para descubrir y dar a conocer las acciones de Appin Technology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/appin-training-centers-lawsuits-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZLa coalición contraataca a la empresa india Appin Technology, supuestamente pirateada, en medio de una reacción violenta contra la censura</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CyberChef: su ciberherramienta todo en uno]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CyberChef es una herramienta versátil que puede realizar diversas operaciones, como conversión de datos, codificación/descodificación, cifrado/descifrado y tareas de red.</li>
<li>Admite múltiples algoritmos y formatos y ofrece más de 300 operaciones, lo que la convierte en una herramienta útil para empresas de ciberseguridad y antivirus, académicos y particulares que analizan datos digitales.</li>
<li>Ofrece funciones de arrastrar y soltar, puede manejar archivos de gran tamaño y permite a los usuarios analizar y descodificar datos sin necesidad de herramientas complejas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gchq.github.io/CyberChef/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZCyberChef: su ciberherramienta todo en uno</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artesanía Infinita: Crea y ordena elementos de la naturaleza con facilidad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El concepto de la aplicación consiste en manipular elementos como el agua, el fuego, el viento y la tierra arrastrándolos.</li>
<li>La aplicación también incluye una función de clasificación basada en el tiempo.</li>
<li>Esta aplicación permite a los usuarios interactuar con diferentes elementos y organizarlos según un sistema de clasificación basado en el tiempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/infinite-craft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZArtesanía Infinita: Crea y ordena elementos de la naturaleza con facilidad</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crear PDF más grandes que el universo: Explorando los límites de Adobe Acrobat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor investiga el límite de tamaño máximo de los documentos PDF y descubre que Adobe Acrobat establece un límite de 381 kilómetros por 381 kilómetros.</li>
<li>El autor explora la estructura interna de los PDF y aprende a editarlos manualmente para crear PDF más grandes cambiando el tamaño de página y la unidad de usuario.</li>
<li>Sin embargo, cabe señalar que el valor de la unidad de usuario no se utiliza mucho y puede no tener implicaciones prácticas para la mayoría de los documentos PDF. El autor crea un PDF afirmando que es más grande que todo el universo, pero puede no tener ninguna importancia en el mundo real.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/big-pdf/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZCrear PDF más grandes que el universo: Explorando los límites de Adobe Acrobat</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El CEO de Y Combinator despotrica en Internet y provoca amenazas y denuncias policiales]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Consejero Delegado de Y Combinator, Garry Tan, fue criticado por una publicación en las redes sociales en la que pedía la muerte lenta de siete supervisores de San Francisco.</li>
<li>Los supervisores recibieron cartas amenazadoras en sus domicilios, lo que llevó a dos de ellos a presentar denuncias policiales.</li>
<li>Tan se disculpó más tarde, pero este incidente ha encendido una conversación sobre la seguridad de los funcionarios públicos y los límites de la libertad de expresión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://missionlocal.org/2024/01/y-combinator-ceo-garry-tans-online-rant-spurs-threat-to-supe-police-reports/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZEl CEO de Y Combinator despotrica en Internet y provoca amenazas y denuncias policiales</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se filtra un nuevo modelo de IA de código abierto que podría rivalizar con la GPT-4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La comunidad de la IA de código abierto bulle con el descubrimiento de la filtración de un gran modelo lingüístico (LLM) de código abierto llamado &quot;miqu-1-70b&quot; de Mistral, una empresa parisina de IA.</li>
<li>El modelo filtrado ha llamado la atención por su impresionante rendimiento en tareas LLM y tiene potencial para rivalizar o superar al GPT-4 de OpenAI.</li>
<li>Si el modelo filtrado tiene éxito, podría suponer una competencia significativa para los niveles de suscripción de OpenAI, aunque OpenAI sigue teniendo ventaja con sus GPT-4 Turbo y GPT-4V.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/ai/mistral-ceo-confirms-leak-of-new-open-source-ai-model-nearing-gpt-4-performance/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZSe filtra un nuevo modelo de IA de código abierto que podría rivalizar con la GPT-4</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómics del Lado Lejano: Joyas clásicas del humor actualizadas a diario]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los cómics de Far Side, conocidos por su humor, se actualizan a diario con selecciones clásicas.</li>
<li>Los cómics abarcan diversas situaciones divertidas, como momentos incómodos en el mundo de las hormigas y un guiño a &quot;Los pájaros&quot; de Alfred Hitchcock.</li>
<li>Además de las actualizaciones diarias, la colección incluye historietas del día anterior, colecciones de historietas y referencias a otros dibujantes y caricaturas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thefarside.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZCómics del Lado Lejano: Joyas clásicas del humor actualizadas a diario</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El ordenador de inteligencia artificial de Sega: Desvelando el raro e influyente sistema]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Sega AI Computer, un raro y oscuro sistema de 1986, se ha convertido en objeto de atención tras la publicación de sus roms, volcados de datos, escaneos y fotografías.</li>
<li>El ordenador, diseñado con fines educativos y con capacidades de inteligencia artificial, se vendió principalmente a escuelas japonesas y tuvo un lanzamiento limitado.</li>
<li>El Sega AI Computer ha influido en las futuras plataformas de Sega y ahora puede emularse a través de MAME. Organizaciones como la Game Preservation Society y SMS Power! han desempeñado un papel decisivo en la conservación e investigación de este sistema, y se anima a realizar donaciones para apoyar los esfuerzos de conservación en curso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.smspower.org/SegaAI/Index</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZEl ordenador de inteligencia artificial de Sega: Desvelando el raro e influyente sistema</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué trasladé mi blog de IPFS a un servidor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor explica su decisión de trasladar su blog de IPFS (InterPlanetary File System) a un servidor tradicional.</li>
<li>El IPFS les planteaba problemas, como la dependencia de las pasarelas en lugar de los nodos personales y las dificultades para actualizar y hacer accesibles los contenidos en los navegadores.</li>
<li>A pesar de seguir creyendo en el potencial de IPFS, el autor descubrió que no satisfacía sus necesidades personales de blogging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neimanslab.org/2024-01-31/why-i-moved-my-blog-ipfs-to-server.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZPor qué trasladé mi blog de IPFS a un servidor</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Macarrones: Mayor seguridad y flexibilidad en la autenticación basada en tokens]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los macarrones son un tipo de sistema de token de seguridad que utiliza tokens portadores firmados por HMAC con reclamaciones denominadas caveats para restringir la autorización.</li>
<li>El orden de las advertencias no es importante, y todas ellas deben superarse para que una solicitud tenga éxito.</li>
<li>Los macarrones solucionan las vulnerabilidades de los tokens al portador simples permitiendo tokens editables por el usuario y generados por JIT.</li>
<li>Pueden implementarse en sistemas de permisos para plataformas de nube pública y utilizarse para advertencias de primera y tercera parte.</li>
<li>También se discute la implementación de código para crear y verificar tokens con advertencias de terceros.</li>
<li>Los macarrones se utilizan en plataformas como Fly.io y en sistemas de autenticación basados en tokens para servidores de trabajadores.</li>
<li>En general, los macarrones ofrecen mayor seguridad, flexibilidad y la posibilidad de apilar distintos proveedores de identidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/macaroons-escalated-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZMacarrones: Mayor seguridad y flexibilidad en la autenticación basada en tokens</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT en las entrevistas técnicas: Advertencia contra las trampas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un experimento examinó el impacto del uso de ChatGPT en entrevistas técnicas sobre el engaño.</li>
<li>El estudio descubrió que los candidatos que utilizaban ChatGPT podían hacer trampas sin ser detectados, lo que suscitó preocupación en el sector.</li>
<li>Se ha comprobado que las preguntas originales y personalizadas de las entrevistas son eficaces para evitar las trampas, y se anima a las empresas a crear preguntas atractivas que evalúen los conocimientos reales de ingeniería.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://interviewing.io/blog/how-hard-is-it-to-cheat-with-chatgpt-in-technical-interviews</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZChatGPT en las entrevistas técnicas: Advertencia contra las trampas</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Coder: Modelo de IA que escribe código sin esfuerzo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DeepSeek Coder es un modelo lingüístico de IA diseñado para el procesamiento de código y lenguaje natural tanto en inglés como en chino.</li>
<li>Está disponible en varios tamaños y ha demostrado un gran rendimiento en pruebas de codificación.</li>
<li>DeepSeek Coder es de código abierto y puede utilizarse libremente con fines comerciales y de investigación, y en su sitio web se pueden encontrar instrucciones para su uso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepseekcoder.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZDeepSeek Coder: Modelo de IA que escribe código sin esfuerzo</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las transacciones ACID de RavenDB a examen: Se revela un comportamiento incoherente y confuso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RavenDB, una base de datos documental distribuida, ha suscitado dudas sobre su compatibilidad con las transacciones ACID y su coherencia a la hora de cumplir dichas garantías.</li>
<li>Las pruebas han revelado errores de seguridad, incluyendo actualizaciones perdidas, lecturas fracturadas y violaciones del modelo de consistencia, planteando dudas sobre el comportamiento de las transacciones y sesiones en RavenDB.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios que reevalúen sus transacciones, realicen pruebas y se aseguren de que se mantienen las invariantes de la aplicación. RavenDB debería proporcionar información más clara sobre sus propiedades de seguridad y eliminar las afirmaciones falsas de sus materiales de marketing. Se necesita más investigación para aclarar los límites de las transacciones y las sesiones, así como las preocupaciones sobre la tolerancia a fallos, los índices secundarios y las transacciones cross-shard. Las particiones de red pueden afectar al rendimiento de RavenDB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/ravendb-6.0.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZLas transacciones ACID de RavenDB a examen: Se revela un comportamiento incoherente y confuso</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comcast abandonará la marca "Xfinity 10G Network" tras unas afirmaciones engañosas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comcast dejará de utilizar la marca &quot;Xfinity 10G Network&quot; tras perder un recurso que la consideraba engañosa.</li>
<li>&quot;10G&quot; se refiere a posibles conexiones de banda ancha de 10 Gbps, más rápidas que las actuales redes de cable.</li>
<li>El National Advertising Review Board (NARB) dictaminó que la afirmación de Comcast de una velocidad superior en comparación con las redes 5G no estaba respaldada, lo que pone de relieve la confusión y contrarresta el bombo publicitario en torno a las redes inalámbricas 5G.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/comcast-to-stop-calling-entire-network-10g-as-name-is-ruled-misleading/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZComcast abandonará la marca &quot;Xfinity 10G Network&quot; tras unas afirmaciones engañosas</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacer que Emacs se vea bien: Uso del color de 24 bits en los terminales]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor pretende mejorar el atractivo visual de Emacs implementando el color de 24 bits en los terminales.</li>
<li>El artículo profundiza en la historia de los códigos de escape ANSI y en el parche que permitió 256 colores en xterm.</li>
<li>Se discuten los retos asociados con la compatibilidad de terminales y el establecimiento de los valores TERM apropiados.</li>
<li>El autor sugiere desarrollar una biblioteca que incluya una base de datos terminfo contemporánea para emuladores de terminal.</li>
<li>Esta base de datos terminfo soportaría funciones avanzadas, como color de 24 bits y enlaces URL, y podría adaptarse a programas más antiguos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZHacer que Emacs se vea bien: Uso del color de 24 bits en los terminales</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los ejecutores GitHub de código abierto x64 y Arm ofrecen una alternativa en la nube rentable y segura]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ubicloud es una plataforma de nube de código abierto que ofrece una alternativa a los proveedores de nube tradicionales.</li>
<li>Es compatible con GitHub Actions y afirma reducir su coste 10 veces.</li>
<li>Cada trabajo se ejecuta en una máquina virtual limpia y aislada, lo que garantiza la seguridad y el aislamiento. Además, los usuarios reciben 1.250 minutos de compilación gratuitos al mes por cada cuenta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZLos ejecutores GitHub de código abierto x64 y Arm ofrecen una alternativa en la nube rentable y segura</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los políticos guardan silencio sobre el papel de los intermediarios de datos en la amenaza a la privacidad: Comentarista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El comentarista señala que los políticos que critican a las redes sociales por amenazar la privacidad suelen ignorar el papel de los intermediarios de datos a la hora de facilitar la vigilancia del público.</li>
<li>El comentarista argumenta que este silencio indica que los políticos están siendo deshonestos y utilizando tácticas de miedo.</li>
<li>El post pone de manifiesto la hipocresía y la falta de transparencia del discurso político en torno a la privacidad y las redes sociales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZLos políticos guardan silencio sobre el papel de los intermediarios de datos en la amenaza a la privacidad: Comentarista</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quickemu: Simplificación de la gestión de máquinas virtuales para Windows, macOS y Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Quickemu es un gestor de máquinas virtuales que simplifica la creación y ejecución de máquinas virtuales optimizadas para Windows, macOS y Linux.</li>
<li>Admite funciones como compartir portapapeles, compartir archivos, USB pass-through y reenvío de puertos SSH.</li>
<li>Los usuarios deben cumplir los requisitos e instalar las dependencias para utilizar Quickemu, que proporciona opciones y comandos para configurar máquinas virtuales, incluida la preasignación de discos, la configuración de redes y la redirección USB. Existen recursos y guías útiles para la virtualización con invitados QEMU/KVM y Windows/macOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quickemu-project/quickemu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZQuickemu: Simplificación de la gestión de máquinas virtuales para Windows, macOS y Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Vision Pro: Impresionante experiencia de RV con limitaciones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Apple Vision Pro es un casco de realidad virtual que pretende acercar la realidad aumentada y la computación espacial a los consumidores.</li>
<li>Sin embargo, se enfrenta a la competencia de los cascos de realidad virtual existentes y presenta inconvenientes como un precio elevado, un seguimiento irregular y un diseño pesado.</li>
<li>Los auriculares son alabados por su tecnología de visualización y paso de vídeo, pero también tienen limitaciones en cuanto a campo de visión, desenfoque de movimiento y reproducción del color.</li>
<li>El sistema de seguimiento de manos y ojos es avanzado, pero presenta dificultades en cuanto a precisión y facilidad de uso.</li>
<li>En general, el Vision Pro ofrece una experiencia única e impresionante, pero puede no ser adecuado como dispositivo informático principal y puede resultar aislante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZApple Vision Pro: Impresionante experiencia de RV con limitaciones</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La lucha de Intel: El CEO toma medidas para remodelar el futuro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Intel se enfrenta a retos y a un descenso del precio de sus acciones debido a la falta de inversión en el futuro y a su incapacidad para seguir el ritmo de los cambios del mercado.</li>
<li>El Consejero Delegado de la empresa, Pat Gelsinger, está centrado en mejorar la fabricación y competir con rivales como AMD.</li>
<li>Intel avanza en su estrategia de fabricación avanzada y se ha asociado con UMC para producir chips, con el objetivo de mejorar sus servicios de fundición y ampliar sus relaciones a un coste menor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/intels-humbling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZLa lucha de Intel: El CEO toma medidas para remodelar el futuro</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué los insectos voladores se reúnen ante las luces artificiales: Un estudio revela un comportamiento de vuelo errático y sus implicaciones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los insectos voladores no se dirigen directamente hacia las luces artificiales, sino que giran su cuerpo hacia ellas, lo que provoca trayectorias de vuelo erráticas.</li>
<li>Se cree que este comportamiento es una respuesta al mantenimiento de una actitud y un control de vuelo adecuados bajo la luz natural del cielo.</li>
<li>El estudio ofrece una explicación plausible de por qué los insectos se sienten atraídos por las luces artificiales y pretende comprender el impacto de la creciente contaminación lumínica en las poblaciones de insectos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPor qué los insectos voladores se reúnen ante las luces artificiales: Un estudio revela un comportamiento de vuelo errático y sus implicaciones</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los mandatos de reincorporación ocultan una gestión deficiente, según un estudio de la Universidad de Pittsburgh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un trabajo de investigación de la Universidad de Pittsburgh sugiere que los CEO utilizan los mandatos de retorno al cargo para recuperar el control y culpar de los malos resultados a los empleados, en lugar de para aumentar el valor de la empresa.</li>
<li>Contrariamente a la creencia popular, la vuelta a la oficina no aumenta el valor de la empresa ni tiene un impacto significativo en la rentabilidad o el rendimiento de las acciones.</li>
<li>Las obligaciones de reincorporación al trabajo disminuyen la satisfacción laboral de los empleados, lo que plantea interrogantes sobre los intereses de los trabajadores frente a los resultados de las empresas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZLos mandatos de reincorporación ocultan una gestión deficiente, según un estudio de la Universidad de Pittsburgh</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Anguilla se beneficia del auge de los sitios web .ai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La popularidad de los registros de sitios web .ai está beneficiando económicamente a la isla caribeña de Anguila, debido al aumento de la demanda impulsado por el auge de la inteligencia artificial.</li>
<li>Vince Cate ha desempeñado un papel clave en la gestión de la afluencia de interés en estos dominios para Anguila.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ai-domains</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZTiny Anguilla se beneficia del auge de los sitios web .ai</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformación de aparcamientos en desuso: Espacios verdes para un futuro sostenible]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor propone la conversión de aparcamientos no utilizados en zonas urbanas y suburbanas en espacios verdes o con fines alternativos.</li>
<li>Argumentan que en Estados Unidos hay un número excesivo de plazas de aparcamiento y que los cambios en nuestro estilo de vida han reducido la demanda de asfalto.</li>
<li>El autor hace hincapié en los efectos perjudiciales de los aparcamientos para la salud humana y el medio ambiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZTransformación de aparcamientos en desuso: Espacios verdes para un futuro sostenible</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google elimina el enlace a la caché de los resultados de búsqueda, lo que suscita discusiones sobre Mastodonte]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google ha eliminado el enlace de caché de su página de resultados de búsqueda tras realizar pruebas durante varios meses.</li>
<li>Los usuarios pueden seguir accediendo a la función de caché buscando &quot;[caché:dominio.es]&quot;.</li>
<li>La eliminación del enlace de caché ha suscitado debates entre los usuarios de plataformas como Mastodon, pero no representa la opinión de RustyBrick, Inc, la empresa propietaria de Search Engine Roundtable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZGoogle elimina el enlace a la caché de los resultados de búsqueda, lo que suscita discusiones sobre Mastodonte</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La filtración de datos del proveedor de pruebas Covid deja al descubierto 1,3 millones de historiales de pacientes, incluida información personal.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Un investigador de ciberseguridad descubrió una base de datos con 1,3 millones de registros de pacientes, incluida información sobre las pruebas COVID-19 y datos personales, como nombres y fechas de nacimiento.</li>
<li>La base de datos expuesta pertenecía a un proveedor comercial de pruebas de los Países Bajos y contenía certificados, citas, muestras de pruebas y archivos internos.</li>
<li>Los datos quedaron desprotegidos durante casi tres semanas, lo que plantea riesgos para la privacidad personal y médica y pone de relieve la importancia de la seguridad de los datos y el cumplimiento de la normativa GDPR.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZLa filtración de datos del proveedor de pruebas Covid deja al descubierto 1,3 millones de historiales de pacientes, incluida información personal.</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redes delictivas que trafican con arena: Una amenaza mundial para el medio ambiente y la seguridad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La extracción y el tráfico ilegales de arena son un problema mundial que causa daños medioambientales y problemas de seguridad.</li>
<li>La demanda de arena en la industria de la construcción está provocando tasas de extracción insostenibles y podría provocar escasez en 2050.</li>
<li>El comercio ilegal de arena es un lucrativo negocio protegido por poderosos individuos y organizaciones, que provoca la destrucción de hábitats, inundaciones y alteraciones de la vida marina. Para combatir este problema son necesarias normativas más estrictas y presión internacional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZRedes delictivas que trafican con arena: Una amenaza mundial para el medio ambiente y la seguridad</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creación de un programa en C utilizando libcurl con la opción --libcurl]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La opción de línea de comandos --libcurl en curl permite a los usuarios crear un programa en C que utiliza libcurl para realizar transferencias.</li>
<li>El programa generado sirve de referencia para utilizar las opciones de libcurl y añadir argumentos adicionales.</li>
<li>Aunque el código del programa incluye varias opciones curl_easy_setopt, algunas opciones pueden requerir una implementación manual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZCreación de un programa en C utilizando libcurl con la opción --libcurl</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta AI presenta Code Llama 70B: un generador de código más eficiente]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La empresa ha lanzado Code Llama 70B, una versión mejorada de su generador de códigos.</li>
<li>Los nuevos modelos se ofrecen con las mismas condiciones de licencia que las versiones anteriores.</li>
<li>El objetivo de esta versión es mejorar la eficacia del proceso de generación de código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZMeta AI presenta Code Llama 70B: un generador de código más eficiente</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presentación de Boardzilla: un marco para juegos de mesa en Internet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boardzilla es un nuevo marco diseñado para desarrollar juegos de mesa basados en la web, creado a partir de la insatisfacción con las herramientas existentes.</li>
<li>El marco simplifica el proceso de desarrollo al permitir que los desarrolladores utilicen el mismo código para el cliente y el servidor, eliminando las preocupaciones sobre la gestión de estados, la persistencia y las redes.</li>
<li>Aunque todavía es un trabajo en curso, Boardzilla ha publicado documentación para desarrolladores y juegos de muestra en Github, añadiendo activamente características y juegos, y agradece los comentarios de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.boardzilla.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZPresentación de Boardzilla: un marco para juegos de mesa en Internet</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Cámara de Florida aprueba un proyecto de ley que prohíbe las redes sociales a los menores de 16 años]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La Cámara de Representantes de Florida ha aprobado un proyecto de ley que prohibiría a los menores de 16 años utilizar la mayoría de las plataformas de redes sociales, independientemente del consentimiento paterno.</li>
<li>Sus defensores argumentan que las redes sociales son perjudiciales para los niños, mientras que sus detractores afirman que violan tanto los derechos de la Primera Enmienda como la autonomía de los padres.</li>
<li>Esta novedad surge en medio de los debates en curso entre empresas de redes sociales, padres, legisladores y profesionales sanitarios sobre cómo abordar los efectos de las redes sociales en el bienestar mental de los niños.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZLa Cámara de Florida aprueba un proyecto de ley que prohíbe las redes sociales a los menores de 16 años</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuevos casos de Alzheimer relacionados con un procedimiento médico obsoleto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los científicos han descubierto los primeros casos de enfermedad de Alzheimer transmitida, relacionados con un procedimiento médico del pasado en el que se utilizó hormona de crecimiento derivada de cadáveres.</li>
<li>Los pacientes que recibieron la hormona de niños desarrollaron signos de Alzheimer décadas después.</li>
<li>El trasplante hormonal introdujo la proteína beta-amiloide en los cerebros de los pacientes, causando placas causantes de la enfermedad y sugiriendo un mecanismo de transmisión similar al de los priones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNuevos casos de Alzheimer relacionados con un procedimiento médico obsoleto</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creación e instalación de Oxide Helios: Una distribución de Illumos de alto rendimiento]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El texto proporciona instrucciones para construir e instalar el sistema operativo Oxide Helios, así como para modificar y actualizar sus paquetes.</li>
<li>Menciona el uso de archivos ROM de diagnóstico.</li>
<li>Todos los componentes de Oxide Helios están bajo la licencia Mozilla Public License Version 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oxidecomputer/helios</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZCreación e instalación de Oxide Helios: Una distribución de Illumos de alto rendimiento</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuevo algoritmo para acelerar la programación lineal entera]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unos investigadores han creado un algoritmo revolucionario que puede resolver problemas de programación lineal entera mucho más rápido que los métodos anteriores.</li>
<li>El algoritmo supone una mejora significativa y acerca el tiempo de ejecución al ideal teórico, pero aún no es práctico utilizarlo en los programas existentes debido a su complejidad.</li>
<li>Este desarrollo supone un gran avance en este campo y tiene potencial para futuras mejoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNuevo algoritmo para acelerar la programación lineal entera</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El acuerdo de adquisición de Amazon e iRobot por 1.700 millones de dólares se cancela por problemas regulatorios]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El acuerdo de adquisición previsto entre Amazon e iRobot se ha cancelado por falta de aprobación reglamentaria.</li>
<li>iRobot despedirá a unos 350 empleados, lo que supone el 31% de su plantilla, y su consejero delegado dimitirá.</li>
<li>La Comisión Europea expresó su preocupación por el impacto potencial de la adquisición sobre la competencia en el mercado de los robots aspiradores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZEl acuerdo de adquisición de Amazon e iRobot por 1.700 millones de dólares se cancela por problemas regulatorios</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhisperFusion: Conversaciones mejoradas de baja latencia con IA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WhisperFusion es una plataforma que mejora las capacidades de WhisperLive y WhisperSpeech.</li>
<li>Permite una interacción fluida con un chatbot de IA.</li>
<li>WhisperFusion mejora la experiencia del usuario combinando las funcionalidades de las aplicaciones Whisper existentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/collabora/WhisperFusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZWhisperFusion: Conversaciones mejoradas de baja latencia con IA</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un recorrido por Lisp: Adopción de diferentes dialectos y proyectos pioneros en 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia explorando diferentes dialectos de Lisp como Guile, Common Lisp, Fennel, Clojure y Emacs Lisp en 2023.</li>
<li>Discuten los puntos fuertes y los inconvenientes de cada dialecto y elogian Clojure por sus herramientas y el apoyo de la comunidad.</li>
<li>El autor expresa su preferencia por un lenguaje Lisp que combine características de Clojure y Common Lisp y anima a los recién llegados a adoptar Lisp, buscar ayuda en las comunidades en línea y construir proyectos reales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZUn recorrido por Lisp: Adopción de diferentes dialectos y proyectos pioneros en 2023</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un ex oficial del Ejército del Aire descubre un posible avión de Amelia Earhart]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tony Romeo, ex oficial de las Fuerzas Aéreas estadounidenses, afirma haber encontrado lo que podría ser el avión desaparecido de Amelia Earhart utilizando tecnología de sonar en un sumergible no tripulado.</li>
<li>El objeto, con forma de avión, fue detectado en el fondo del Océano Pacífico, a unas 100 millas de donde se cree que se estrelló el avión de Earhart.</li>
<li>Se necesitan más investigaciones e imágenes más claras para una confirmación concreta, pero si se confirma, este descubrimiento podría resolver el viejo misterio de la desaparición de Earhart.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZUn ex oficial del Ejército del Aire descubre un posible avión de Amelia Earhart</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué Walmart paga seis cifras a los camioneros]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Walmart paga a sus camioneros sueldos significativamente más altos en comparación con la media nacional, con salarios de seis cifras.</li>
<li>La empresa depende en gran medida de su plantilla de transportistas para mantener una cadena de suministro sólida y garantizar la entrega puntual de los productos a sus tiendas.</li>
<li>Walmart ha introducido recientemente cambios en sus políticas de contratación, permitiendo a los asociados unirse a un programa de formación para convertirse en conductores de flota, con el objetivo de retener el talento y mantener el control sobre la formación y la cultura de los conductores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZPor qué Walmart paga seis cifras a los camioneros</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Patrones de diseño y consideraciones de los optimizadores de consultas: Exploración de la representación intermedia (Parte 1)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Este artículo profundiza en los optimizadores de consultas y en los patrones de diseño y consideraciones de la representación intermedia (RI) en bases de datos relacionales.</li>
<li>Explica cómo los optimizadores de consultas traducen las sentencias SQL en planes de ejecución e introduce un ejemplo de construcción de una IR SQL utilizando el lenguaje de programación Rust.</li>
<li>El artículo explora la importancia de la derivación de propiedades para analizar y optimizar la RI, el uso de SQL para calcular propiedades y las modificaciones necesarias para el álgebra relacional. También se analizan las ventajas de utilizar identificadores globales en la RI y se subraya la importancia de compartir experiencias en el desarrollo de bases de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZPatrones de diseño y consideraciones de los optimizadores de consultas: Exploración de la representación intermedia (Parte 1)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El casco de realidad aumentada Vision Pro de Apple se enfrenta a la falta de aplicaciones]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha presentado los auriculares Vision Pro AR, que tienen el potencial de sustituir a las salas de cine en casa tradicionales.</li>
<li>El artículo analiza la estrategia empresarial de Apple, trazando la evolución desde el iPod hasta la iTunes Music Store y la App Store.</li>
<li>Apple se enfrenta a una demanda antimonopolio con Epic Games, relativa a su control sobre los ingresos de la App Store.</li>
<li>En particular, populares servicios de streaming como Netflix y YouTube han optado por no desarrollar aplicaciones nativas para Vision Pro, lo que se considera un contratiempo.</li>
<li>Se especula con la posibilidad de que Apple se asocie con Disney para reforzar sus servicios de streaming y competir con Netflix.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZEl casco de realidad aumentada Vision Pro de Apple se enfrenta a la falta de aplicaciones</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crea aplicaciones nativas para iOS y Android con Svelte Native]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Svelte Native es un framework de aplicaciones móviles desarrollado por Svelte, que permite a los desarrolladores crear aplicaciones nativas para iOS y Android sin vistas web.</li>
<li>Ofrece una experiencia de desarrollo integral, aprovechando las capacidades de Svelte, como las transiciones, los almacenes y la reactividad.</li>
<li>Svelte Native optimiza el rendimiento del dispositivo móvil compilando la aplicación y actualizando eficientemente los widgets de la vista nativa. También proporciona proyectos de ejemplo y repositorios para la gestión de la tienda de comestibles, aplicaciones reales y un lector de Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte-native.technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZCrea aplicaciones nativas para iOS y Android con Svelte Native</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desvelando los peligros del autoalojamiento: Análisis de vulnerabilidades de seguridad y ataques selectivos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZDesvelando los peligros del autoalojamiento: Análisis de vulnerabilidades de seguridad y ataques selectivos</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Copilot, impulsado por la IA, está vinculado a un descenso de la calidad del código y suscita preocupación por su impacto a largo plazo.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Una investigación de GitClear revela tendencias preocupantes en el desarrollo de software relacionadas con el uso de GitHub Copilot impulsado por IA.</li>
<li>El estudio descubrió que confiar en Copilot se asocia con un aumento del &quot;código erróneo&quot; y una disminución de la refactorización y reutilización del código, lo que suscita preocupación por su mantenimiento.</li>
<li>La investigación también pone de relieve la prevalencia del código copiado/pegado, que puede dar lugar a futuros problemas de mantenimiento.</li>
<li>Estos resultados contradicen estudios anteriores que han demostrado un aumento de la productividad y de la satisfacción de los desarrolladores con Copilot.</li>
<li>El informe plantea interrogantes sobre el impacto a largo plazo de la IA en la calidad del código y sobre quién debe asumir la responsabilidad de resolver estos problemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZGitHub Copilot, impulsado por la IA, está vinculado a un descenso de la calidad del código y suscita preocupación por su impacto a largo plazo.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Necesito crecer lejos de estas raíces": Música personalizada y efectos de luz con Raspberry Pi y Arduino]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;I Need To Grow Away From These Roots&quot; es un proyecto de vitling y David Whiting que se centra en la creación de programas personalizados para placas Raspberry Pi y Arduino.</li>
<li>El proyecto consiste en generar y controlar la música y los efectos luminosos mediante programas personalizados.</li>
<li>El programa genera acordes, selecciona notas aleatorias para tocarlas e ilumina tiras de LED con los colores correspondientes. El proyecto también incluye una carcasa de madera con cableado y conexiones de audio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z&quot;Necesito crecer lejos de estas raíces&quot;: Música personalizada y efectos de luz con Raspberry Pi y Arduino</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eagle 7B: un modelo de inteligencia artificial de código abierto supera a los transformadores en pruebas multilingües]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La arquitectura de código abierto RWKV ha presentado un nuevo modelo llamado Eagle 7B, que cuenta con unos impresionantes parámetros de 7,52B y está construido sobre la arquitectura RWKV-v5.</li>
<li>Eagle 7B, que se ha entrenado con una gran cantidad de datos, 1,1 billones de tokens en más de 100 idiomas, supera a todos los demás modelos de la clase 7B en las pruebas multilingües.</li>
<li>Bajo la licencia Apache 2.0, este modelo puede utilizarse libremente para fines personales o comerciales sin ninguna limitación. El equipo de RWKV pretende democratizar la IA, garantizando la accesibilidad a personas de todo el mundo, y planea ampliar la compatibilidad lingüística en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZEagle 7B: un modelo de inteligencia artificial de código abierto supera a los transformadores en pruebas multilingües</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bartkira: La épica fusión de Los Simpson y Akira]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bartkira.com es un sitio web que presenta el proyecto artístico &quot;BARTKIRA&quot;, una fusión de Los Simpson y Akira.</li>
<li>El proyecto incluye seis volúmenes de obras de arte creadas por más de 500 artistas internacionales.</li>
<li>Los usuarios pueden leer cada volumen en el sitio web y encontrar información adicional en la sección de preguntas frecuentes, así como enlaces a sus cuentas de Tumblr y Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.bartkira.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZBartkira: La épica fusión de Los Simpson y Akira</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los LED de parpadeo de velas con MCU integrada imitan las llamas reales, lo que ayuda a ahorrar energía.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor explora un LED que parpadea como una vela con un temporizador integrado, encontrando en su interior un microcontrolador que parece un derivado del PIC.</li>
<li>El LED funciona en modo PWM a una frecuencia de 125 Hz, controlado por el microcontrolador a 1 MHz.</li>
<li>El autor sugiere que el uso de un microcontrolador con modo de reposo podría reducir el consumo de corriente del LED y aumentar la duración de la batería, lo que pone de relieve el creciente uso de microcontroladores económicos en la electrónica de bajo coste, como los LED de llama de vela.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZLos LED de parpadeo de velas con MCU integrada imitan las llamas reales, lo que ayuda a ahorrar energía.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los hongos antárticos prosperan en condiciones marcianas, prometedoras para futuras misiones.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los hongos de los valles secos de McMurdo, en la Antártida, han demostrado su capacidad para sobrevivir en condiciones similares a las de Marte.</li>
<li>Los hongos mantuvieron estable su ADN y conservaron más del 60% de sus células tras ser enviados a la Estación Espacial Internacional durante 18 meses.</li>
<li>Esta investigación ofrece perspectivas esenciales para futuras misiones a Marte centradas en la búsqueda de señales de vida, y los líquenes de España y Austria también mostraron una mayor actividad metabólica en condiciones marcianas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZLos hongos antárticos prosperan en condiciones marcianas, prometedoras para futuras misiones.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El proyecto Sudo refuerza la seguridad contra los ataques Rowhammer con modificaciones de código]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto sudo ha implementado actualizaciones para mejorar la seguridad contra los ataques ROWHAMMER.</li>
<li>Estos cambios implican modificar variables y añadir pruebas para los valores esperados.</li>
<li>Las actualizaciones fueron motivadas por un informe de investigadores del Worcester Polytechnic Institute y afectan principalmente a archivos relacionados con la autenticación, la gestión de sesiones y las sentencias condicionales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZEl proyecto Sudo refuerza la seguridad contra los ataques Rowhammer con modificaciones de código</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub se enfrenta a un aumento del spam; los usuarios piden que se mejoren las denuncias y la moderación de contenidos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub se enfrenta a un aumento de la actividad de spam, ya que los estafadores publican contenidos fraudulentos, etiquetan a varios usuarios y eliminan rápidamente las publicaciones.</li>
<li>Los comentarios de spam suelen implicar estafas relacionadas con criptomonedas y se han generalizado en los últimos meses.</li>
<li>Los usuarios tienen dificultades para denunciar los mensajes de spam, puesto que ya se han eliminado, lo que dificulta abordar el problema con eficacia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZGitHub se enfrenta a un aumento del spam; los usuarios piden que se mejoren las denuncias y la moderación de contenidos</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GTK introduce nuevos renderizadores "ngl" y "vulkan" para mejorar las funciones y la corrección]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GTK ha introducido dos nuevos renderizadores, &quot;ngl&quot; y &quot;vulkan&quot;, con el mismo código fuente para la compatibilidad con GL y Vulkan, lo que facilita el mantenimiento y las actualizaciones.</li>
<li>Los nuevos renderizadores incorporan funciones avanzadas como antialiasing, escalado fraccional, gradientes y compatibilidad con dmabufs.</li>
<li>Aunque los nuevos renderizadores no son actualmente más rápidos que el antiguo renderizador GL, ofrecen funciones y corrección mejoradas, sentando las bases para planes futuros como un mejor manejo del color, renderizado de rutas en la GPU y renderizado fuera del hilo principal. Animamos a los usuarios a que los prueben y nos envíen sus comentarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZGTK introduce nuevos renderizadores &quot;ngl&quot; y &quot;vulkan&quot; para mejorar las funciones y la corrección</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disney estrena el suelo HoloTile para una experiencia de realidad virtual compartida sin fisuras]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Disney ha desarrollado una tecnología llamada HoloTile floor, que consiste en un tapiz rodante omnidireccional y multipersonal para mejorar la experiencia de RV.</li>
<li>El suelo HoloTile permite que varias personas compartan una experiencia de RV y caminen en cualquier dirección sin chocar.</li>
<li>Esta tecnología tiene aplicaciones potenciales más allá de la RV, incluidos los escenarios teatrales, y ofrece una visión del futuro del entretenimiento inmersivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ign.com/articles/disney-unveils-the-holotile-floor-inching-us-closer-to-a-real-life-holodeck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZDisney estrena el suelo HoloTile para una experiencia de realidad virtual compartida sin fisuras</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo crear su propio modelo de lenguaje ChatGPT: Guía paso a paso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Build a Large Language Model (From Scratch)&quot; es un libro que ofrece una guía paso a paso para crear su propio modelo lingüístico.</li>
<li>El libro incluye explicaciones claras, diagramas y ejemplos para ayudar a los lectores a comprender cada etapa del proceso.</li>
<li>Sigue un planteamiento similar al de la construcción de modelos como ChatGPT.</li>
<li>El código adjunto y el material complementario están disponibles en el repositorio GitHub.</li>
<li>Los temas tratados en el libro incluyen la comprensión de los grandes modelos lingüísticos, el trabajo con datos de texto, la codificación de los mecanismos de atención, la implementación de un modelo GPT, el preentrenamiento en datos no etiquetados, el ajuste fino para la clasificación de texto, el ajuste fino con retroalimentación humana, el uso de grandes modelos lingüísticos en la práctica y una introducción a PyTorch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rasbt/LLMs-from-scratch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZCómo crear su propio modelo de lenguaje ChatGPT: Guía paso a paso</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avión siniestrado no crea uso de información privilegiada: Los usuarios de Law Stack Exchange debaten sobre los Puts de Boeing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los usuarios de la plataforma Law Stack Exchange debaten si comprar opciones de venta de Boeing durante un accidente aéreo se consideraría uso de información privilegiada.</li>
<li>La conversación examina la definición de información privilegiada y la posible intervención de la SEC.</li>
<li>En última instancia, se concluye que estar dentro de un avión accidentado no se considera información privilegiada y, por tanto, no se aplicarían las leyes sobre el uso de información privilegiada. Se destaca la búsqueda de asesoramiento jurídico y el aspecto educativo de la plataforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://law.stackexchange.com/questions/98706/is-it-insider-trading-if-i-bought-boeing-puts-while-i-am-inside-the-wrecked-airp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZAvión siniestrado no crea uso de información privilegiada: Los usuarios de Law Stack Exchange debaten sobre los Puts de Boeing</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El fin de las casillas de verificación cuadradas: Evolución y futuro de los controles de usuario]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Las casillas de verificación de los distintos sistemas operativos han sido tradicionalmente cuadradas, mientras que los botones de radio han sido redondos.</li>
<li>Con la web y CSS, ha habido una tendencia a reinventar y rediseñar estos controles, lo que ha llevado al uso de casillas de verificación redondas y casillas de verificación con marcas de verificación.</li>
<li>Apple ha introducido recientemente casillas de verificación redondas en su nuevo visionOS, desviándose de la convención cuadrada tradicional. El autor especula con la posibilidad de que las casillas cuadradas sean sustituidas por toggles en 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/checkbox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZEl fin de las casillas de verificación cuadradas: Evolución y futuro de los controles de usuario</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sxmo: El entorno Linux minimalista para dispositivos móviles con soporte táctil y SSH]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sxmo es un entorno minimalista para dispositivos móviles Linux con una interfaz de menús fácil de usar y compatible con controles táctiles y gestuales.</li>
<li>Los usuarios pueden SSH en su teléfono y utilizarlo como cualquier otra máquina Alpine Linux, por lo que es conveniente para el uso remoto.</li>
<li>La plataforma es altamente personalizable y programable, lo que permite a los usuarios ejecutar secuencias de comandos para diversas acciones y vincularlas a gestos o botones físicos. Funciona con distribuciones Linux tradicionales y admite aplicaciones FOSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sxmo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZSxmo: El entorno Linux minimalista para dispositivos móviles con soporte táctil y SSH</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instancias vulnerables de GitLab exponen a 5.300 servidores a la toma de control de cuentas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Más de 5.300 servidores no han aplicado un parche crucial en GitLab, dejando las cuentas de los desarrolladores vulnerables a una toma de control remota.</li>
<li>Un fallo en GitLab permite a los atacantes restablecer contraseñas y recibir el enlace de restablecimiento en su propio correo electrónico sin interacción del usuario.</li>
<li>Se han publicado actualizaciones de seguridad, pero un número significativo de instancias de GitLab siguen siendo susceptibles a esta vulnerabilidad. Se recomienda a los usuarios que comprueben si hay indicios de explotación en sus registros y que activen la autenticación de dos factores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scmagazine.com/news/gitlab-password-reset-bug-leaves-more-than-5-3k-servers-up-for-grabs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZInstancias vulnerables de GitLab exponen a 5.300 servidores a la toma de control de cuentas</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piratas informáticos acceden a la red de Microsoft utilizando una cuenta de prueba con privilegios de administrador]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unos piratas informáticos se infiltraron en la red de Microsoft y accedieron a las cuentas de correo electrónico de altos ejecutivos aprovechando una antigua cuenta de prueba con privilegios de administrador.</li>
<li>Los atacantes utilizaron una técnica llamada pulverización de contraseñas para aprovecharse de una credencial débil para iniciar sesión en la cuenta de prueba.</li>
<li>Además, manipularon el protocolo de autorización OAuth para crear una app maliciosa y concederle acceso a todas las direcciones de correo electrónico del servicio de correo Office 365 de Microsoft, dejando al descubierto un importante error de configuración.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2024/01/in-major-gaffe-hacked-microsoft-test-account-was-assigned-admin-privileges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZPiratas informáticos acceden a la red de Microsoft utilizando una cuenta de prueba con privilegios de administrador</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dan Pashman, de The Sporkful, inventa la pasta Cascatelli para que la salsa se adhiera y se pueda comer con facilidad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dan Pashman, presentador del podcast The Sporkful, ha desarrollado una nueva forma de pasta llamada cascatelli, diseñada para mejorar la adherencia de la salsa y la experiencia de comerla.</li>
<li>La forma ya está a la venta en Sfoglini.</li>
<li>La pasta ha ganado popularidad y actualmente está agotada, sólo quedan existencias de bolsas a granel de 1,5 kg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/21/03/the-invention-of-a-new-pasta-shape</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZDan Pashman, de The Sporkful, inventa la pasta Cascatelli para que la salsa se adhiera y se pueda comer con facilidad</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El trabajo a distancia prevalece: No se deje engañar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El trabajo a distancia se ha convertido en la nueva norma y seguirá prevaleciendo, a pesar de que algunas personas se resistan al cambio.</li>
<li>Los datos muestran que un número significativo de empleados en EE.UU. trabajan actualmente a distancia y prefieren seguir haciéndolo.</li>
<li>Las empresas y los directivos que imponen la vuelta al trabajo son criticados por impedir la satisfacción y la productividad de los empleados.</li>
<li>Se descartan los argumentos de los propietarios de inmuebles comerciales contra el trabajo a distancia, ya que el autor cree que la pandemia ha acelerado el inevitable futuro del trabajo a distancia.</li>
<li>El autor advierte de posibles despidos disfrazados de iniciativas de vuelta a la oficina y aconseja precaución a inversores, empleados y clientes.</li>
<li>Se afirma que el trabajo a distancia es el modelo victorioso y se anima a los lectores a ser conscientes de los intentos de convencerles de lo contrario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hottakes.space/p/remote-work-won-dont-let-anyone-gaslight</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZEl trabajo a distancia prevalece: No se deje engañar</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigadores del MIT desarrollan la impresión rápida de metal líquido para piezas de aluminio a gran escala]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores del MIT han desarrollado la impresión en metal líquido (LMP), una técnica que permite producir rápidamente piezas de aluminio a gran escala, incluidos muebles.</li>
<li>La LMP consiste en depositar aluminio fundido sobre un lecho de pequeñas perlas de vidrio, lo que da lugar a un rápido endurecimiento en una estructura 3D. Es al menos 10 veces más rápido que otros procesos de fabricación aditiva de metales.</li>
<li>La LMP da prioridad a la velocidad y la escala sobre la resolución. La técnica tiene aplicaciones potenciales en arquitectura, construcción, diseño industrial, prototipado rápido con metal reciclado, y puede combinarse con otros procesos y materiales de alta resolución para crear muebles funcionales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/researchers-demonstrate-rapid-3d-printing-liquid-metal-0125</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZInvestigadores del MIT desarrollan la impresión rápida de metal líquido para piezas de aluminio a gran escala</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exjefe del OVNI del Pentágono: Los teóricos de la conspiración impulsan el despilfarro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sean Kirkpatrick, ex investigador jefe del Pentágono, acusa a los teóricos de la conspiración del gobierno estadounidense de difundir mitos sobre los ovnis y de malgastar recursos en investigaciones.</li>
<li>Kirkpatrick afirma que un grupo de trabajadores del Gobierno está promoviendo historias sin fundamento e influyendo en los legisladores para que apoyen programas secretos de investigación de ovnis.</li>
<li>Expresa su preocupación por que los legisladores tomen decisiones basadas en el pensamiento conspirativo y el sensacionalismo, afirmando que muchos avistamientos de ovnis tienen explicaciones lógicas, pero algunas personas se niegan a aceptar las explicaciones científicas debido a su creencia en los extraterrestres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/sean-kirkpatrick-pentagon-ufo-conspiracy-theory-myths</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZExjefe del OVNI del Pentágono: Los teóricos de la conspiración impulsan el despilfarro</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reimplementación de la CPU 65C02 en FPGA: el proyecto 65F02 de 100 MHz, en suspenso]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El 65F02 es una reimplementación de la CPU 65C02 desarrollada por el autor e implementada en una FPGA.</li>
<li>La tarjeta FPGA puede conectarse al zócalo de la CPU de ordenadores basados en 6502 y 65C02, proporcionando una velocidad de reloj de 100 MHz y almacenando hasta 16 mapas de memoria diferentes.</li>
<li>El 65F02 se ha probado con éxito en ordenadores de ajedrez Mephisto, Apple II y Commodore PET/CBM, pero el proyecto está actualmente en suspenso debido a los cuellos de botella en el suministro mundial de componentes electrónicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.e-basteln.de/computing/65f02/65f02/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZReimplementación de la CPU 65C02 en FPGA: el proyecto 65F02 de 100 MHz, en suspenso</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oasis: Un sistema Linux enlazado estáticamente que hace hincapié en la sencillez y la personalización]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oasis es un sistema operativo basado en Linux que se asemeja a BSD y hace hincapié en la simplicidad y la personalización.</li>
<li>Utiliza software completamente enlazado estáticamente, compilaciones rápidas y reproducibles, y dependencias de arranque mínimas.</li>
<li>Oasis no tiene un gestor de paquetes pero es compatible con pkgsrc y nix, y usa BearSSL como su librería TLS y crypto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oasislinux/oasis</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZOasis: Un sistema Linux enlazado estáticamente que hace hincapié en la sencillez y la personalización</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La CIJ ordena a Israel que evite el genocidio en Gaza y no ordena el alto el fuego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El máximo tribunal de las Naciones Unidas ha dictaminado que Israel tiene la obligación legal de impedir la muerte, la destrucción y el genocidio en Gaza, pero no ha ordenado explícitamente el fin de la actual ofensiva militar.</li>
<li>La sentencia del tribunal se considera una crítica a la conducta de Israel durante el conflicto y ha intensificado la presión internacional para que detenga la ofensiva.</li>
<li>El primer ministro israelí, Benjamín Netanyahu, ha rechazado el fallo y se ha comprometido a continuar la guerra, lo que genera incertidumbre sobre si Israel acatará la decisión jurídicamente vinculante.</li>
<li>El tribunal también pidió a Hamás que liberara a los rehenes e instó a la comunidad internacional a garantizar el cumplimiento de la sentencia por parte de Israel.</li>
<li>Esta sentencia coincide con el Día Internacional de Conmemoración del Holocausto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/israel-gaza-genocide-court-south-africa-27cf84e16082cde798395a95e9143c06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZLa CIJ ordena a Israel que evite el genocidio en Gaza y no ordena el alto el fuego</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explotación de una vulnerabilidad de seguridad: pirateo de Chess.com con XSS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor relata su experiencia al descubrir y explotar una vulnerabilidad de seguridad en Chess.com.</li>
<li>La vulnerabilidad permitía al autor agregarse automáticamente como amigo accediendo a una URL específica.</li>
<li>El autor utilizó la función de carga de imágenes de un editor de texto enriquecido para inyectar código HTML sin formato en la descripción de su perfil y ejecutar JavaScript malicioso.</li>
<li>Discuten el impacto potencial de un ataque de cross-site scripting y los retos a los que se enfrentaron con un exploit OSRF.</li>
<li>El autor ofrece sugerencias sobre cómo prevenir vulnerabilidades similares en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skii.dev/rook-to-xss/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZExplotación de una vulnerabilidad de seguridad: pirateo de Chess.com con XSS</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rclone: Una herramienta versátil para gestionar archivos en la nube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rclone es un programa de línea de comandos para gestionar archivos en almacenamiento en la nube con soporte para más de 70 proveedores.</li>
<li>Ofrece funciones como el cifrado, la compresión y el hash, por lo que es adecuado para copias de seguridad, restauración de datos, migración y sincronización de archivos.</li>
<li>Rclone conserva las marcas de tiempo, verifica las sumas de comprobación y puede utilizarse como disco para acceder al almacenamiento en la nube, sirviendo archivos a través de distintos protocolos. Es de código abierto y cuenta con una comunidad de gran ayuda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rclone.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZRclone: Una herramienta versátil para gestionar archivos en la nube</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El crecimiento explosivo de las baterías: Un futuro sostenible]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La demanda de baterías aumenta rápidamente, lo que podría reducir a la mitad la demanda mundial de combustibles fósiles.</li>
<li>Las ventas de baterías se han duplicado cada dos o tres años, impulsadas por el crecimiento de los coches eléctricos.</li>
<li>La mejora de la calidad de las baterías y la disminución de sus costes están permitiendo nuevas aplicaciones en diversos sectores, como el transporte y el almacenamiento de energía. Los analistas han subestimado sistemáticamente el crecimiento de las baterías.</li>
<li>Se espera que la caída de los costes y el creciente apoyo político impulsen aún más la adopción de las baterías.</li>
<li>El rápido despliegue de las baterías puede facilitar la eliminación progresiva de los combustibles fósiles en el transporte por carretera, la navegación, la aviación y el sector eléctrico, lo que supondría una reducción significativa de las emisiones de carbono.</li>
<li>Se necesitan más esfuerzos para acelerar la transición a las pilas y conseguir un futuro más rápido y sostenible.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmi.org/the-rise-of-batteries-in-six-charts-and-not-too-many-numbers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZEl crecimiento explosivo de las baterías: Un futuro sostenible</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intraducible: Acoger la diversidad lingüística del mundo]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Untranslatable es un diccionario multilingüe en línea que permite a los usuarios aportar palabras y expresiones de distintas lenguas y culturas.</li>
<li>El objetivo del proyecto es ofrecer algo más que meras traducciones, con información sobre el contexto y el significado cultural.</li>
<li>Admite entradas en cualquier idioma o dialecto y cuenta con el apoyo de moderadores y votaciones de los usuarios para mantener la calidad y la precisión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://untranslatable.co/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZIntraducible: Acoger la diversidad lingüística del mundo</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El viaje del ingeniero de software hacia el visado O-1: Aprobación rápida y consejos de expertos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El autor, un ingeniero de software convertido en CTO/cofundador, comparte su experiencia en la obtención de un visado O-1 como fundador de una startup.</li>
<li>Obtuvieron su visado en sólo una semana con tramitación urgente y cumplían cuatro de los ocho criterios de capacidad extraordinaria.</li>
<li>El autor aconseja consultar con un abogado de inmigración antes de presentar la solicitud y ofrece recomendaciones de abogados y recursos para los solicitantes de la O-1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.awais.io/o1-visa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZEl viaje del ingeniero de software hacia el visado O-1: Aprobación rápida y consejos de expertos</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presentación de cssfact: un compresor de CSS con pérdidas para reducir la redundancia en el código]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog presenta un compresor de CSS llamado cssfact que reduce el código CSS mediante factorización matricial binaria.</li>
<li>La técnica de reducción de matrices CSS ayuda a identificar la redundancia en las bases de código CSS.</li>
<li>El objetivo de cssfact es generar una versión comprimida del código CSS con menos reglas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danieljanus.pl/2024/01/26/lossy-css-compression/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZPresentación de cssfact: un compresor de CSS con pérdidas para reducir la redundancia en el código</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una herramienta genera preguntas y fichas a partir de vídeos educativos de YouTube]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Esta persona ha desarrollado una herramienta que genera preguntas de tipo test o flashcards a partir de vídeos educativos de YouTube.</li>
<li>La herramienta incorpora la técnica de repetición espaciada para mejorar la retención de la memoria.</li>
<li>Esta persona desea recibir comentarios sobre la herramienta y está dispuesta a facilitar información adicional si se le solicita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.platoedu.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZUna herramienta genera preguntas y fichas a partir de vídeos educativos de YouTube</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tinySA Wiki actualizada con información sobre tinySA Ultra: pequeño analizador de espectro y generador de señales]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El Wiki tinySA se ha actualizado para incluir información sobre el tinySA Ultra, que es un pequeño analizador de espectro y generador de señales.</li>
<li>El tinySA Ultra y el tinySA4 son el mismo dispositivo, pero el Ultra tiene una pantalla de 4 pulgadas más grande y funciona en rangos de frecuencia más amplios.</li>
<li>El tinySA Basic tiene una pantalla de 2,8 pulgadas y funciona en rangos de frecuencia específicos, mientras que el Ultra tiene características adicionales como un LNA integrado y una ranura para tarjetas microSD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tinysa.org/wiki/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZtinySA Wiki actualizada con información sobre tinySA Ultra: pequeño analizador de espectro y generador de señales</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PinePhone: Una mezcla de problemas de rendimiento y de teléfono, según un análisis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>El PinePhone es un dispositivo móvil Linux con buen rendimiento, pero tiene problemas con las capacidades telefónicas.</li>
<li>Tiene características estándar y una pantalla decente, pero es difícil de ver con mucha luz y la duración de la batería es media.</li>
<li>Se discuten los entornos de escritorio Phosh y SXMO, cada uno con sus propios puntos fuertes y débiles.</li>
<li>Hay limitaciones con la edición de archivos YAML y el uso de wvkbd para el uso de terminales.</li>
<li>Los usuarios han informado de problemas con el módem, especialmente con VoLTE, que han provocado bloqueos y dificultades con las llamadas.</li>
<li>Se han probado diferentes versiones del firmware y del sistema operativo, pero los problemas persisten.</li>
<li>La cámara funciona, pero tiene un postprocesado lento y unas capacidades de grabación de vídeo limitadas.</li>
<li>Las aplicaciones de navegación sin conexión también son limitadas.</li>
<li>Existen problemas con la reproducción de Spotify en clientes móviles Linux y el uso recomendado de Firefox ESR como navegador predeterminado.</li>
<li>En general, el PinePhone es práctico para las tareas cotidianas, pero tiene limitaciones como teléfono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yaky.dev/2024-01-25-pinephone-post-daily-driver-review/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZPinePhone: Una mezcla de problemas de rendimiento y de teléfono, según un análisis</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google TPU v5p supera a Nvidia H100 en las cargas de trabajo de IA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google ha lanzado el TPU v5p, una versión mejorada de su chip de IA de unidad de procesamiento tensorial, con mayor velocidad, memoria y ancho de banda en comparación con su predecesor.</li>
<li>La TPU v5p se está utilizando en el hiperordenador de IA de Google y ofrece un entrenamiento hasta 2,8 veces más rápido para grandes modelos lingüísticos.</li>
<li>Las TPU personalizadas de Google se emplean internamente, y la nueva TPU v5p se considera un fuerte competidor de la GPU H100 de Nvidia para tareas de IA, aunque es necesario realizar más pruebas comparativas para establecer una comparación precisa del rendimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techradar.com/pro/google-is-rapidly-turning-into-a-formidable-opponent-to-bff-nvidia-the-tpu-v5p-ai-chip-powering-its-hypercomputer-is-faster-and-has-more-memory-and-bandwidth-than-ever-before-beating-even-the-mighty-h100</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZGoogle TPU v5p supera a Nvidia H100 en las cargas de trabajo de IA</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los propietarios de Pixel experimentan problemas tras la actualización de Google Play de enero de 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Los propietarios de smartphones Google Pixel se han encontrado con diversos problemas tras una actualización del sistema en enero de 2024, como problemas para acceder al almacenamiento interno, usar la cámara, hacer capturas de pantalla y abrir apps.</li>
<li>Algunos usuarios han intentado resolver los problemas restableciendo de fábrica sus dispositivos, pero esto ha provocado la pérdida de datos.</li>
<li>Google es consciente del problema y actualmente está investigando, lo que suscita dudas sobre los protocolos de garantía de calidad y pruebas de la empresa. La información proporcionada en el artículo incluye reglas de foros en línea, detalles de sitios web y código JavaScript relacionado con un sitio web llamado BleepingComputer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/google/google-pixel-phones-unusable-after-january-2024-system-update/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZLos propietarios de Pixel experimentan problemas tras la actualización de Google Play de enero de 2024</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La interrupción de Microsoft Teams causa problemas de conexión, problemas de inicio de sesión y retrasos en los mensajes]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft está investigando una interrupción generalizada que afecta a los usuarios de su plataforma de comunicación Teams, causando problemas de conectividad, dificultades de inicio de sesión y retrasos en los mensajes.</li>
<li>La empresa está trabajando activamente para solucionar el problema y ha observado signos de mejora tras implantar una conmutación por error en la región EMEA.</li>
<li>El artículo también incluye fragmentos de código que muestran funciones JavaScript y controladores de eventos para controlar el comportamiento de las páginas web, como la impresión, el desplazamiento, los menús desplegables y las ventanas emergentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-teams-outage-causes-connection-issues-message-delays/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZLa interrupción de Microsoft Teams causa problemas de conexión, problemas de inicio de sesión y retrasos en los mensajes</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>