<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 10:15:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El fundador de Omegle expresa su decepción por el cierre de la plataforma debido a ataques maliciosos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omegle, una plataforma de chat en línea, cierra debido a los ataques de usuarios malintencionados.</li>
<li>El fundador Leif K-Brooks expresa su decepción y destaca los aspectos positivos de la plataforma.</li>
<li>K-Brooks subraya la importancia de no atacar a usuarios inocentes y de apoyar a organizaciones como la Electronic Frontier Foundation para proteger los derechos en línea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.omegle.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZEl fundador de Omegle expresa su decepción por el cierre de la plataforma debido a ataques maliciosos</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Realidades y retos de un ingeniero de software: Habilidades interpersonales, errores, aprendizaje constante y conciliación de la vida laboral y personal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las competencias interpersonales son importantes para los ingenieros de software, junto con las técnicas.</li>
<li>Los errores son habituales en el desarrollo de software y deben tratarse con regularidad.</li>
<li>Los ingenieros de software necesitan aprender continuamente y estar al día de las nuevas tecnologías.</li>
<li>Desconectar del trabajo puede ser un reto para los ingenieros de software.</li>
<li>La ingeniería de software ofrece oportunidades de innovación y opciones de trabajo a distancia.</li>
<li>En esta profesión hay flexibilidad en cuanto a la ubicación y el código de vestimenta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZRealidades y retos de un ingeniero de software: Habilidades interpersonales, errores, aprendizaje constante y conciliación de la vida laboral y personal</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cómo las disputas y la pérdida de población determinan el cambio institucional en Wikipedia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo analiza el cambio institucional en Wikipedia, centrándose en la pérdida de población y las disputas sobre la interpretación de las normas.</li>
<li>El análisis cualitativo y el seguimiento del proceso se utilizan para aportar pruebas del cambio institucional endógeno.</li>
<li>Se destacan los sesgos que favorecen la estabilidad y la toma de decisiones por consenso dentro de Wikipedia, junto con el papel de los actores en la configuración de las normas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZCómo las disputas y la pérdida de población determinan el cambio institucional en Wikipedia</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resuelta la grave interrupción de los servicios ChatGPT y API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI experimentó una importante interrupción que afectó a sus servicios ChatGPT y API, provocando elevadas tasas de error.</li>
<li>El problema se identificó y resolvió en un lapso de casi 2 horas, entre las 5:42AM y las 7:16AM PT.</li>
<li>OpenAI ha implementado una solución y actualmente está supervisando los servicios para garantizar una recuperación continua del incidente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZResuelta la grave interrupción de los servicios ChatGPT y API</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vivir en vertical: La evolución de los edificios altos y la densidad urbana en España]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo profundiza en la historia y evolución de los edificios en altura y la densidad de población en las ciudades españolas.</li>
<li>Examina cómo las tendencias urbanísticas han influido en la construcción de edificios más altos, especialmente durante la urbanización y el éxodo rural.</li>
<li>El artículo hace hincapié en el auge de las viviendas unifamiliares y apartamentos en las zonas suburbanas y en el interés actual por crear ciudades compactas y cohesionadas en la planificación urbana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZVivir en vertical: La evolución de los edificios altos y la densidad urbana en España</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chamberlain bloquea el acceso de terceros a los mandos de garaje inteligentes y se enfrenta a una reacción violenta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Grupo Chamberlain ha bloqueado el acceso de aplicaciones domésticas inteligentes de terceros a sus mandos de garaje inteligentes myQ, alegando una mejora de la experiencia de usuario y del rendimiento.</li>
<li>Los críticos sostienen que la decisión de Chamberlain obedece al deseo de mostrar anuncios y vender servicios a través de su propia aplicación.</li>
<li>La plataforma de código abierto para el hogar inteligente Home Assistant está eliminando la integración myQ en respuesta y aconseja a los consumidores que eviten apoyar a las empresas que restringen el acceso de los clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZChamberlain bloquea el acceso de terceros a los mandos de garaje inteligentes y se enfrenta a una reacción violenta</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SciPy para Python 3.12 en Windows: Superar los desafíos y alcanzar el éxito]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La creación de versiones compatibles de paquetes como SciPy para Python 3.12 presenta desafíos, especialmente con el empaquetado de Python y el uso de código Fortran.</li>
<li>El gestor de paquetes Conda y la comunidad conda-forge desempeñan un papel crucial a la hora de afrontar estos retos.</li>
<li>Las herramientas de empaquetado de Python como distutils y setuptools tienen limitaciones, y se discute el uso de Meson como herramienta de compilación.</li>
<li>Se destacan las dificultades para crear y empaquetar paquetes basados en Fortran para Windows.</li>
<li>El artículo menciona el éxito de la construcción a medida de una cadena de herramientas para SciPy en Windows y expresa su gratitud a los colaboradores.</li>
<li>Se recomienda precaución a la hora de realizar cambios significativos en la configuración de LLVM debido al impacto potencial en otros paquetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZSciPy para Python 3.12 en Windows: Superar los desafíos y alcanzar el éxito</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La UE acusada de "mala administración" por ocultar la lista de empresas consultadas sobre el Reglamento CSAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Comisión Europea ha sido criticada por ocultar una lista de empresas consultadas sobre la detección de material de abuso sexual infantil (CSAM) sin menoscabo de la encriptación, lo que ha dado lugar a acusaciones de &quot;mala administración&quot; por parte del Defensor del Pueblo Europeo.</li>
<li>La negativa de la Comisión a divulgar la lista ha suscitado dudas sobre la transparencia y la influencia de los grupos de presión en la elaboración del Reglamento CSAM.</li>
<li>Los expertos han expresado opiniones divergentes sobre la viabilidad actual de detectar el CSAM en los contenidos cifrados, y algunos advierten de la posibilidad de una vigilancia masiva y de violaciones de la legislación de la UE sobre control de las comunicaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLa UE acusada de &quot;mala administración&quot; por ocultar la lista de empresas consultadas sobre el Reglamento CSAM</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un proyecto cartográfico muestra interpretaciones únicas del Brutalismo en Quake Brutalist Jam II]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un proyecto de mapeado centrado en la arquitectura del Brutalismo ha dado lugar a 30 niveles creados por múltiples maperos.</li>
<li>El proyecto incluye un mod de juego llamado Copper y presenta mapas realizados tanto por maperos noveles como experimentados.</li>
<li>Los mapas muestran diversas interpretaciones del Brutalismo, desde paisajes infernales de hormigón hasta vacíos liminales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZUn proyecto cartográfico muestra interpretaciones únicas del Brutalismo en Quake Brutalist Jam II</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los votantes de Maine aprueban la ley sobre el derecho a reparación de automóviles, que plantea retos a los fabricantes de automóviles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los votantes de Maine han aprobado una medida electoral que otorga a los consumidores el derecho a reparar los coches, a pesar de la oposición de los fabricantes de automóviles.</li>
<li>La medida obliga a los fabricantes de vehículos a normalizar los sistemas de diagnóstico y dar acceso a los datos a propietarios y talleres de reparación independientes.</li>
<li>Esta victoria sigue a una medida similar aprobada en Massachusetts el año pasado y refuerza el movimiento nacional en favor de la protección del derecho a reparación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLos votantes de Maine aprueban la ley sobre el derecho a reparación de automóviles, que plantea retos a los fabricantes de automóviles</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los Fire TV de Amazon ahora están repletos de más anuncios, lo que podría comprometer la experiencia del usuario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon está ampliando el número de anuncios en sus televisores Fire TV, ofreciendo a los anunciantes acceso a millones de espectadores mensuales.</li>
<li>Los anuncios estarán vinculados al asistente de inteligencia artificial Alexa, a consultas de búsqueda y a géneros de contenido.</li>
<li>Sin embargo, a algunos usuarios les preocupa que el aumento de anuncios pueda afectar negativamente a la experiencia del usuario y priorizar a los anunciantes sobre los clientes de Fire TV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLos Fire TV de Amazon ahora están repletos de más anuncios, lo que podría comprometer la experiencia del usuario</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ferrocene: El primer compilador Rust cualificado para entornos críticos de seguridad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ferrocene es una cadena de herramientas de compilación de Rust que ha sido cualificada conforme a las normas ISO 26262 e IEC 61508.</li>
<li>Es el primer compilador Rust cualificado y es apto para su uso en entornos de seguridad y misión crítica.</li>
<li>El ferroceno ha obtenido la certificación para su uso en los sectores de automoción e industrial y está disponible para su compra con diferentes opciones de licencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZFerrocene: El primer compilador Rust cualificado para entornos críticos de seguridad</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La producción de petróleo y gas de Texas libera el doble de metano que la de Nuevo México, lo que exige una normativa más estricta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los datos obtenidos por satélite revelan que la producción de petróleo y gas en Texas emite el doble de metano que en Nuevo México, debido a una normativa más estricta en este último estado.</li>
<li>Texas ha estado liberando tasas más altas de metano por unidad de producción desde 2019, lo que potencialmente lo convierte en un sitio &quot;superemisor&quot; para el que los ecologistas piden regulaciones más estrictas.</li>
<li>La Agencia de Protección del Medio Ambiente de Estados Unidos (EPA) está ultimando nuevas normas federales para reducir las emisiones de metano, cuyo anuncio está previsto para finales de este mes. Se insta a los gobiernos a tomar medidas rápidas para reducir las emisiones de metano, ya que tendría un impacto significativo en la ralentización del cambio climático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLa producción de petróleo y gas de Texas libera el doble de metano que la de Nuevo México, lo que exige una normativa más estricta.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La policía de Nueva York, obligada a permitir filmaciones en comisarías tras una demanda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El YouTuber SeanPaul Reyes ha obtenido una orden judicial temporal que le permite filmar en las comisarías de policía de Nueva York tras demandar al departamento por detenerle dos veces por filmar en zonas públicas de las comisarías.</li>
<li>La demanda argumentaba que la política de la policía de Nueva York violaba la Primera Enmienda y las leyes estatales y municipales que protegen el derecho a grabar a la policía.</li>
<li>El juez falló a favor de Reyes, dictando una medida cautelar y ordenando a la policía de Nueva York que retirara los carteles que prohíben filmar en las comisarías. El NYPD tiene previsto apelar la orden y solicita la suspensión de la medida cautelar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLa policía de Nueva York, obligada a permitir filmaciones en comisarías tras una demanda</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mejora de la eficiencia operativa de los bancos a través de la tecnología: Un análisis de los retos actuales y las posibles mejoras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie critica a los bancos por su ineficacia operativa debida a una estructura desorganizada y una comunicación ineficaz entre subsistemas, lo que provoca problemas como el cierre de cuentas y el fraude con tarjetas de crédito.</li>
<li>Señala cómo el sistema de atención al cliente por niveles, destinado a ahorrar tiempo y recursos a los bancos, a menudo exacerba la frustración y la ineficacia de los clientes. Además, señala ciertas obligaciones legales, como los informes de actividad sospechosa no divulgados, que pueden llevar a cierres bruscos de cuentas y añadir confusión a los clientes.</li>
<li>McKenzie sugiere que las mejoras tecnológicas podrían mejorar las operaciones bancarias y el servicio al cliente, pero reconoce el tiempo necesario para su adopción en todo el sistema. También pide que se reevalúen algunas normativas que generan perjuicios innecesarios a los clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZMejora de la eficiencia operativa de los bancos a través de la tecnología: Un análisis de los retos actuales y las posibles mejoras</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mejoras en la tecnología Northlight para mejorar la experiencia de juego en Alan Wake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El equipo de desarrollo de Northlight para Alan Wake 2 ha introducido varias mejoras tecnológicas, como un nuevo modelo de objetos de juego orientado a datos para una mayor eficiencia de memoria y un rendimiento más rápido, y un control de personajes basado en vóxeles para mejorar la navegación.</li>
<li>Los desarrolladores han adoptado Luau, un lenguaje derivado de Lua de Roblox, eliminando unas 80.000 líneas de código superfluo. También han introducido un nuevo sistema de viento para conseguir auténticos efectos de física y una herramienta de dispersión para diseñar entornos a gran escala.</li>
<li>La secuela incorpora un nuevo canal de renderizado basado en la GPU, compatibilidad con HDR y herramientas mejoradas de renderizado de transparencias y efectos visuales para una mayor flexibilidad artística. Además, incluye soporte para iluminación directa trazada por rayos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZMejoras en la tecnología Northlight para mejorar la experiencia de juego en Alan Wake 2</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La misión espacial Euclid de la ESA revela las primeras imágenes detalladas en color del cosmos y prepara el mayor mapa tridimensional del universo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La misión Euclid de la ESA ha desvelado sus primeras imágenes cosmológicas a todo color, mostrando una claridad sin precedentes en una amplia porción del cielo.</li>
<li>El telescopio Euclid está preparado para generar el mapa tridimensional más completo del Universo y escudriñar la materia y la energía oscuras, que constituyen el 95% de nuestro cosmos.</li>
<li>Las imágenes iniciales de Euclid demuestran su capacidad única para producir imágenes visuales e infrarrojas nítidas de amplias secciones del cielo de una sola vez. Esta misión representa la excelencia europea y la colaboración mundial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZLa misión espacial Euclid de la ESA revela las primeras imágenes detalladas en color del cosmos y prepara el mayor mapa tridimensional del universo</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un juego interactivo pone a prueba los conocimientos sobre antidepresivos y personajes de Tolkien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El juego reta a los jugadores a distinguir si una palabra dada es un medicamento antidepresivo o un personaje de las obras de J.R.R. Tolkien.</li>
<li>Subraya una intersección entre la literatura y la nomenclatura farmacéutica, ofreciendo a los jugadores una experiencia de aprendizaje única.</li>
<li>Destaca el peculiar concepto del juego, que lo convierte en un tema interesante tanto para los entusiastas de Tolkien como para los intrigados por los términos farmacéuticos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antidepressantsortolkien.vercel.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZUn juego interactivo pone a prueba los conocimientos sobre antidepresivos y personajes de Tolkien</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Optimización de aplicaciones Go en contenedores: El papel del programador de Linux y los límites de la CPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog destaca la necesidad de establecer límites de CPU en los orquestadores de contenedores cuando se ejecutan aplicaciones para evitar utilizar toda la potencia de la CPU del host.</li>
<li>Se proporciona información en profundidad sobre el proceso Go Garbage Collector, el papel del Programador de Linux y la importancia de controlar los hilos de la CPU a través de la variable de entorno GOMAXPROCS.</li>
<li>Uber ha introducido la librería &#39;automaxprocs&#39;, que calcula automáticamente el valor de GOMAXPROCS a partir de los cgroups del contenedor, simplificando su configuración al ejecutar Go en aplicaciones en contenedores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZOptimización de aplicaciones Go en contenedores: El papel del programador de Linux y los límites de la CPU</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentación de Gleam: Un lenguaje de programación concurrente y fácil de usar en tiempo de ejecución Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gleam es un programa robusto basado en el tiempo de ejecución de Erlang, que presenta una sintaxis moderna y un potente sistema de tipos, equipado para manejar cargas de trabajo de cualquier tamaño con su sistema de concurrencia y sus rápidas estructuras de datos inmutables.</li>
<li>El programa admite operaciones multinúcleo, utiliza un recolector de basura concurrente y ofrece su propio compilador, herramienta de compilación, formateador, integraciones de editor y gestor de paquetes. Es interoperable con paquetes de otros lenguajes BEAM como Erlang y Elixir.</li>
<li>Además de las funciones básicas, Gleam compila en JavaScript, genera definiciones TypeScript para interacciones externas eficientes y da prioridad a los mensajes de error fáciles de usar, con el objetivo de la inclusión multicultural.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZPresentación de Gleam: Un lenguaje de programación concurrente y fácil de usar en tiempo de ejecución Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El evento 'Scary Fast' de Apple, grabado con el iPhone 15 Pro Max, muestra las capacidades de una cámara profesional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple utilizó su iPhone 15 Pro Max para filmar todo el evento &quot;Scary Fast&quot; de octubre, en el que se presentaron los nuevos Mac con silicio M3, demostrando su capacidad de grabación de vídeo profesional.</li>
<li>El Grupo de Flujos de Trabajo Profesionales de Apple fomenta el uso profesional de los dispositivos Apple y mostró su calidad filmando un corto de acción con aplicaciones y técnicas especializadas.</li>
<li>La campaña &quot;Shot on iPhone&quot; pretende inspirar la creatividad y muestra que la decisión de utilizar estas herramientas se ajusta a las intenciones y necesidades de cada persona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/scarybts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZEl evento &apos;Scary Fast&apos; de Apple, grabado con el iPhone 15 Pro Max, muestra las capacidades de una cámara profesional</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GodotCon 2023: El futuro del renderizado, el desarrollo de juegos independientes y mucho más]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto ofrece un amplio catálogo de debates y podcasts de la GodotCon 2023, centrados en la futura renderización en Godot, la gestión de un estudio independiente de desarrollo de juegos y los aspectos técnicos del desarrollo de juegos en Godot.</li>
<li>Las grabaciones de la conferencia están disponibles en varios formatos, como mp4 y webm, para satisfacer una amplia gama de preferencias.</li>
<li>Entre las charlas más destacadas figuran &quot;De las acuarelas a los mechs: renderizado estilizado y canalización de activos en Godot&quot; y &quot;Supercarga de la producción de contenidos con complementos de Godot&quot;, que muestran la diversidad de temas tratados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://media.ccc.de/c/godotcon2023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZGodotCon 2023: El futuro del renderizado, el desarrollo de juegos independientes y mucho más</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La papeleta electoral de Maine 2023 incluirá la propuesta de reproducir íntegramente la Constitución original del Estado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El estado de Maine propone enmendar su Constitución mediante una propuesta legislativa en la papeleta electoral de 2023, garantizando que todas sus disposiciones aparezcan en las copias impresas oficiales creadas por el Secretario de Estado.</li>
<li>Un &quot;sí&quot; reinstauraría las secciones originales del documento omitidas debido a una enmienda de 1876, como las obligaciones del tratado de Maine con el pueblo wabanaki.</li>
<li>La propuesta no pretende alterar los compromisos existentes con las Naciones Wabanaki, sino dar a los ciudadanos un amplio acceso a la lengua original de la Constitución.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZLa papeleta electoral de Maine 2023 incluirá la propuesta de reproducir íntegramente la Constitución original del Estado</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Artículo 45 de eIDAS 2.0: Un posible revés para las normas de seguridad web en la UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Unión Europea (UE) está debatiendo eIDAS 2.0, una nueva normativa que podría permitir a los gobiernos colaborar con las autoridades de certificación en el control del tráfico cifrado.</li>
<li>Esta normativa podría afectar a los modernos requisitos de seguridad de determinadas autoridades de certificación sin la aprobación de un gobierno miembro de la UE, lo que plantearía posibles problemas de privacidad.</li>
<li>En concreto, el artículo 45 de este reglamento está causando especial preocupación, ya que puede disminuir los estándares de seguridad de los navegadores web para los internautas europeos. Se espera que el texto formal esté finalizado el 8 de noviembre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZArtículo 45 de eIDAS 2.0: Un posible revés para las normas de seguridad web en la UE</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descifrando la complejidad de escribir compiladores con código ensamblador x86-64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog simplifica el proceso de escritura de un compilador, centrándose en la traducción de lenguaje de alto nivel a código máquina x86-64, con especial atención a los literales enteros, las variables, la negación y la suma.</li>
<li>El autor demuestra cómo representar y compilar literales enteros, variables, compilar negaciones utilizando diferentes instrucciones x86-64, y la importancia del uso de registros en este proceso.</li>
<li>Los comandos de suma se compilan utilizando la pila y un contador simple para evitar la reutilización de ranuras, culminando con la compilación de expresiones aritméticas. En futuros posts se planea orientar sobre la compilación de construcciones de flujo de control y llamadas a funciones y punteros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZDescifrando la complejidad de escribir compiladores con código ensamblador x86-64</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentación de SectorC: el compilador de C más pequeño del mundo en el sector de arranque de máquinas x86]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SectorC, un compilador de C escrito en ensamblador x86-16, ostenta potencialmente el título de ser el compilador de C más pequeño gracias a su capacidad para caber en el sector de arranque de una máquina x86.</li>
<li>Al ser compatible con un subconjunto sustancial del lenguaje C, SectorC permite elaborar programas complejos, como los de animación de una onda senoidal en movimiento, a pesar de su tamaño compacto.</li>
<li>Aunque se sugiere que tiene un nicho de uso, SectorC puede ser una herramienta útil para las personas interesadas en la comprensión de las funciones x86-16 bios y modelo de la máquina sin necesidad de conocimientos sustanciales de ensamblador x86.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xorvoid/sectorc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZPresentación de SectorC: el compilador de C más pequeño del mundo en el sector de arranque de máquinas x86</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avance del óxido asíncrono: Un completo plan de desarrollo a cuatro años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor aboga por nuevas características en Rust async, como AsyncIterator, generadores async y &quot;Return Type Notation&quot;, junto con el tratamiento de los cierres async como cierres que devuelven &#39;impl Future&#39;.</li>
<li>Tocan conceptos complejos como los métodos de corrutina a prueba de objetos y los destructores asíncronos, y discuten la integración de tipos avanzados como Immoveable, Unforgettable y Undroppable.</li>
<li>El autor critica el proceso de toma de decisiones y de comunicación del proyecto Rust, y aboga por un mayor entendimiento y un diálogo abierto entre el equipo del proyecto y la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/a-four-year-plan/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZAvance del óxido asíncrono: Un completo plan de desarrollo a cuatro años</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dimisión masiva en The Escapist tras el cese del redactor jefe Nick Calandra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La web de videojuegos The Escapist ha sufrido una oleada de dimisiones, entre ellas la de Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw, de Zero Punctuation, tras el cese del redactor jefe, Nick Calandra.</li>
<li>Al parecer, Calandra fue despedido por &quot;no cumplir los objetivos&quot; por el Grupo Gamurs, que adquirió The Escapist el año pasado, citando objetivos poco claros y una falta de comprensión de los lectores de la plataforma como problemas constantes.</li>
<li>Otras salidas notables son las de los colaboradores Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin y JM8 de Design Delve, lo que sugiere una unidad y respuesta de todo el personal al cese de Calandra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZDimisión masiva en The Escapist tras el cese del redactor jefe Nick Calandra</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI presenta GPT-4 Turbo, una nueva API para asistentes, funciones multimodales y actualizaciones de los modelos de decodificador de susurros y consistencia.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZOpenAI presenta GPT-4 Turbo, una nueva API para asistentes, funciones multimodales y actualizaciones de los modelos de decodificador de susurros y consistencia.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI presenta chatbots personalizables 'GPTs' para personalizar las experiencias de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI ha lanzado versiones personalizadas de su herramienta de IA ChatGPT, denominadas GPT, que permiten a los usuarios adaptar la IA a sus necesidades específicas sin necesidad de conocimientos de programación.</li>
<li>La funcionalidad incluye búsqueda en la web, análisis de datos y creación de imágenes, disponible para aplicaciones personales o corporativas, con planes para ampliar pronto el acceso a más usuarios.</li>
<li>OpenAI planea abrir una tienda GPT que muestre creaciones de constructores verificados y ha reforzado su compromiso con la privacidad de los datos de los usuarios, prometiendo no compartir las interacciones con los constructores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-gpts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZOpenAI presenta chatbots personalizables &apos;GPTs&apos; para personalizar las experiencias de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los asistentes al ApeFest denuncian dolor ocular y pérdida de visión por las actuaciones con láser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ApeFest, una conferencia celebrada en Hong Kong para propietarios de NFT de Bored Ape, tuvo como resultado que los asistentes informaran de graves dolores oculares, pérdida de visión y quemaduras en la piel debido a la exposición a las actuaciones con láser y luz negra.</li>
<li>Algunos asistentes a la conferencia tuvieron que recibir tratamiento hospitalario debido a las heridas sufridas en el acto.</li>
<li>El evento fue organizado por Yuga Labs, la empresa matriz de Bored Ape Yacht Club, un criptoproyecto de NFT que recientemente experimentó una caída significativa hasta mínimos de dos años.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZLos asistentes al ApeFest denuncian dolor ocular y pérdida de visión por las actuaciones con láser</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprender la importancia de la manipulación del DOM con Vanilla JavaScript para desarrolladores web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor destaca la necesidad de que los desarrolladores web dominen la manipulación del Modelo de Objetos del Documento (DOM) con JavaScript plano, a pesar de la disponibilidad de herramientas modernas como Angular, VueJS, React, Solid y Svelte que simplifican la gestión directa del DOM.</li>
<li>Las herramientas modernas encapsulan y abstraen las interacciones directas del DOM, pero los desarrolladores web deben seguir interactuando con el DOM a algún nivel.</li>
<li>Para ayudar a los desarrolladores a dominar la manipulación del DOM, el autor proporciona recursos como ejemplos sencillos, demostraciones en vivo, consejos y mejores prácticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZComprender la importancia de la manipulación del DOM con Vanilla JavaScript para desarrolladores web</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentamos Ladder: Una alternativa personalizable y de código abierto en Golang a los servicios 12ft.io y 1ft.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ponente ha desarrollado una alternativa de código abierto a servicios específicos ante las dudas sobre su eficacia y funcionamiento.</li>
<li>El nuevo sistema está escrito en Golang, un lenguaje de programación compilado de tipado estático diseñado en Google.</li>
<li>Como muestra de la versatilidad y adaptabilidad del nuevo sistema, es totalmente personalizable para diferentes escenarios de uso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZPresentamos Ladder: Una alternativa personalizable y de código abierto en Golang a los servicios 12ft.io y 1ft.io</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prossimo lanza una versión estable de Sudo-rs, una utilidad Linux de seguridad mejorada desarrollada en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prossimo ha publicado la primera versión estable de sudo-rs, una renovación mejorada de la utilidad sudo de Linux, codificada en Rust, un lenguaje seguro para la memoria que ayuda a reducir posibles amenazas a la seguridad.</li>
<li>El proyecto, ya integrado en el sistema operativo Wolfi Linux, se beneficia de un conjunto reducido de funciones y de un completo conjunto de pruebas, cuyo objetivo es mejorar la seguridad. Está previsto que se someta a una auditoría de seguridad externa en septiembre de 2023.</li>
<li>El proyecto se ha llevado a cabo en colaboración con Tweede Golf y Ferrous Systems, con el asesoramiento del creador original de la utilidad sudo, Todd C. Miller. La Fundación NLnet y Amazon Web Services, entre otros, aportaron financiación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZProssimo lanza una versión estable de Sudo-rs, una utilidad Linux de seguridad mejorada desarrollada en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FFmpeg mejora las capacidades de transcodificación de vídeo con la introducción de cadenas multihilo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg, un transcodificador de vídeo muy potente a nivel mundial, está a punto de mejorar sus capacidades con la introducción de canalizaciones de transcodificación multihilo.</li>
<li>Este avance se reveló como parte de un nuevo conjunto de parches.</li>
<li>Los canales de transcodificación multihilo permitirán gestionar tareas simultáneamente, lo que mejorará la eficacia y velocidad del transcodificador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZFFmpeg mejora las capacidades de transcodificación de vídeo con la introducción de cadenas multihilo</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un desarrollador crea una función de autocompletado de terminal para Windows y Linux: Busca la opinión de los usuarios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El desarrollador ha establecido un tiempo de ejecución nativo del terminal para la función de autocompletar de Fig, que ahora es compatible con las plataformas Windows y Linux.</li>
<li>El creador busca activamente comentarios para evaluar y mejorar el rendimiento y la eficacia del sistema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/inshellisense</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZUn desarrollador crea una función de autocompletado de terminal para Windows y Linux: Busca la opinión de los usuarios</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los desarrolladores protestan contra el asistente de comentarios de Apple: piden un mejor sistema de notificación de errores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Johnson ha iniciado un boicot contra el Asistente de Comentarios de Apple, instando a los desarrolladores a presentar nuevos comentarios sobre los problemas existentes, pero negándose a responder a los actuales hasta que se realicen mejoras.</li>
<li>Entre los problemas significativos destacados se encuentran la falta de respuesta de Apple, el cierre aleatorio de los feedbacks, la ignorancia de los informes de errores de los desarrolladores, la exigencia de informes detallados de sysdiagnose, el descuido de métodos más pequeños para diagnosticar errores, la falta de función de búsqueda de errores y el mandato de presentar todos los feedbacks a través de macOS o iOS.</li>
<li>El boicot, comparado con una huelga laboral, hace hincapié en la contribución no reconocida y no remunerada de los desarrolladores a la hora de probar y perfeccionar el software y los productos de Apple. No critica a los ingenieros de Apple, sino que cuestiona la dirección de la empresa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZLos desarrolladores protestan contra el asistente de comentarios de Apple: piden un mejor sistema de notificación de errores</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprender los riesgos y el uso adecuado de los comandos Git Rebase y Git Push]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor explica los posibles problemas que hay que tener en cuenta al utilizar los comandos &quot;git rebase&quot; y &quot;git push --force&quot; en ramas colectivas, como la resolución repetida de conflictos, la pérdida de metadatos de confirmación y los problemas para deshacer un rebase.</li>
<li>Sugieren un uso prudente de rebase en ramas compartidas y hacen hincapié en mantener una disciplina de commit ordenada.</li>
<li>Proponen un flujo de trabajo de &quot;aplastar y fusionar&quot; como alternativa, y desaconsejan forzar el push a una rama compartida y hacer rebase de una rama push, aunque reconocen la utilidad del rebase.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZComprender los riesgos y el uso adecuado de los comandos Git Rebase y Git Push</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elgato innova con los cables USB-C: Ancho de banda y tipo claramente impresos para comodidad del usuario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La empresa tecnológica Elgato ha presentado un cable USB-C que tiene su ancho de banda y tipo marcados en el conector para facilitar su identificación.</li>
<li>Esta característica pretende reducir la confusión a la hora de localizar cables USB-C específicos, eliminando la necesidad de realizar pruebas para averiguar las especificaciones del cable.</li>
<li>Elgato pretende incorporar esta característica de diseño a todos sus próximos cables USB y HDMI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZElgato innova con los cables USB-C: Ancho de banda y tipo claramente impresos para comodidad del usuario</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dos décadas de Inkscape: Los usuarios elogian el editor de gráficos vectoriales de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inkscape, el editor de gráficos vectoriales de código abierto, celebra su 20 aniversario, cosechando el aprecio y la gratitud de sus usuarios y colaboradores.</li>
<li>Los usuarios de la plataforma elogian su papel en numerosos campos creativos, como el diseño profesional, el bordado y la creación de iconos, y alaban su flexibilidad, sus características distintivas y sus constantes mejoras.</li>
<li>La comunidad expresa su agradecimiento a los desarrolladores y colaboradores de Inkscape, y espera que la plataforma siga cosechando éxitos y creciendo en las próximas décadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZDos décadas de Inkscape: Los usuarios elogian el editor de gráficos vectoriales de código abierto</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky Refactors PDS for Single-Tenant SQLite, Introducing Separate User Files, New Interaction Classes, and Streaming Replication]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El almacén de datos de productos (PDS) se ha renovado para utilizar una base de datos SQLite de un solo inquilino, en la que cada usuario tendrá su archivo SQLite respectivo para mantener el repositorio y el estado de las cuentas privadas.</li>
<li>El ActorStore se introduce para interactuar con los datos del usuario, sustituyendo a los servicios anteriores, e incluye clases específicas para lectura y escritura. Cualquier cambio en el almacén requiere una &quot;transacción&quot; distinta.</li>
<li>Para gestionar el estado del servicio, se han añadido tres bases de datos SQLite independientes. Está previsto empaquetar PDS con Litestream para facilitar las lecturas concurrentes y la replicación en tiempo real. Esta actualización implicó varios commits y correcciones, que han superado todas las pruebas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZBluesky Refactors PDS for Single-Tenant SQLite, Introducing Separate User Files, New Interaction Classes, and Streaming Replication</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Celebración de la diversidad de intereses en la comunidad de Hacker News: Un post reflexivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor inicia un nuevo post para conmemorar el aniversario de un post apreciado anteriormente, mostrando los variados intereses de la comunidad de Hacker News.</li>
<li>El post sirve como gesto de gratitud hacia un usuario llamado mckirk.</li>
<li>Esto ilustra las cálidas relaciones y el sentido de comunidad dentro del sitio Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38161369</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZCelebración de la diversidad de intereses en la comunidad de Hacker News: Un post reflexivo</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Exploración de los problemas técnicos y los elevados requisitos de sistema de Cities: Skylines 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cities: Skylines 2, un juego basado en la simulación, ha salido al mercado con numerosos problemas, como un rendimiento deficiente y fallos en la jugabilidad.</li>
<li>Este juego posee unos requisitos de sistema elevados debido a su intensidad de GPU, junto con su uso de la implementación Entity Component System y el compilador Burst, parte de las tecnologías DOTS del motor Unity 2022, algo poco habitual en este tipo de juegos.</li>
<li>A pesar de que los desarrolladores reconocen e indican que necesitan mucho tiempo para resolverlos, estos problemas ofrecen una visión útil de los entresijos del desarrollo de juegos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.paavo.me/cities-skylines-2-performance/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZExploración de los problemas técnicos y los elevados requisitos de sistema de Cities: Skylines 2</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una colección de recursos para mejorar la manipulación del DOM con Vanilla JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El entorno de desarrollo web sigue avanzando con herramientas como Angular, VueJS, React, Solid y Svelte que ayudan a gestionar el Modelo de Objetos del Documento (DOM), aunque los desarrolladores siguen necesitando interactuar directamente con el DOM.</li>
<li>Conscientes de ello, se ha creado una colección de recursos para ayudar a los desarrolladores a dominar la manipulación del DOM utilizando JavaScript sin más. Estos recursos incluyen numerosas estrategias para tareas como actualizar dinámicamente los favicons en función de las preferencias del usuario y calcular el tiempo de lectura de una página web.</li>
<li>Los recursos ofrecen demostraciones en directo, consejos, buenas prácticas y compatibilidad con diversos navegadores modernos, incluido Internet Explorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUna colección de recursos para mejorar la manipulación del DOM con Vanilla JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cerebritis lúpica: La lucha de un músico contra la pérdida y la recuperación de la percepción del tiempo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este relato se centra en la batalla de un músico contra la cerebritis lúpica, una forma poco frecuente de lupus que provoca una grave inflamación cerebral que afectó a su cognición y percepción del tiempo.</li>
<li>La enfermedad afectó gravemente a sus capacidades musicales debido a la pérdida de sensibilidad en el brazo, el deterioro de la memoria y el compromiso de la comprensión. Puso de relieve el papel crucial del sentido del tiempo en las interpretaciones musicales sincrónicas.</li>
<li>A pesar de no haber recuperado totalmente la memoria, la músico valora la capacidad recuperada para interpretar música. También habla de las investigaciones científicas que demuestran que el cerebro utiliza múltiples entradas sensoriales y recuerdos episódicos para medir el tiempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salon.com/2023/11/05/a-brain-injury-removed-my-ability-to-perceive-time-heres-what-its-like-in-a-world-without-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZCerebritis lúpica: La lucha de un músico contra la pérdida y la recuperación de la percepción del tiempo</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentación de WireHub: Un nuevo generador y gestor de configuración de WireGuard en busca de comentarios.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El desarrollador está trabajando en un proyecto llamado WireHub, utilizando Django y JavaScript mínimo. WireHub es un generador de configuraciones gestionado por WireGuard que permite a los usuarios invitar a otros a formar parte de redes y controlar sus configuraciones/dispositivos.</li>
<li>WireHub, aunque aún se encuentra en fase beta, su creador está buscando activamente las primeras opiniones de la comunidad tecnológica.</li>
<li>La propuesta de venta única de WireHub reside en su funcionalidad como gestor de configuración de WireGuard alojado y fácil de usar, que facilita las conexiones de red y la gestión de la configuración.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wirehub.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZPresentación de WireHub: Un nuevo generador y gestor de configuración de WireGuard en busca de comentarios.</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel 80386: The Game-Changing CPU that Dominated the Market and Paved the Way for Modern Computing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Intel 80386, también conocido como 386, utilizaba un espacio de memoria plano y ofrecía memoria virtual, lo que lo convirtió en un importante innovador en el sector de las CPU.</li>
<li>El lanzamiento del 386 alteró la estrategia de ventas de Intel, permitiéndole convertirse en el proveedor exclusivo de la CPU y dominar el mercado x86.</li>
<li>La unidad de gestión de memoria del 386 permitía un acceso eficiente a la memoria y una expansión informática moderna, y su adopción allanó el camino para desarrollos avanzados como Windows y Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xtof.info/intel80386.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZIntel 80386: The Game-Changing CPU that Dominated the Market and Paved the Way for Modern Computing</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prossimo presenta la primera versión estable de sudo-rs, una versión más segura de la utilidad sudo de Linux, escrita en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La empresa de software Prossimo ha lanzado la primera versión estable de sudo-rs, una versión rediseñada de la utilidad común de Linux sudo, escrita en el lenguaje de programación Rust.</li>
<li>El proyecto sudo-rs se concentra en elevar la seguridad de sudo, con el objetivo de mitigar los errores relacionados con la gestión de memoria, junto con un completo conjunto de pruebas para la detección de errores.</li>
<li>El nuevo sudo-rs se incorpora al sistema operativo Wolfi Linux, con una auditoría de seguridad exterior prevista para septiembre de 2023. La NLnet Foundation y Amazon Web Services han respaldado financieramente el proyecto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZProssimo presenta la primera versión estable de sudo-rs, una versión más segura de la utilidad sudo de Linux, escrita en Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentamos Ladder: Una nueva alternativa de código abierto y personalizable a 12ft.io y 1ft.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor ha desarrollado una alternativa de código abierto a algunos servicios que consideraba carentes de funcionalidad.</li>
<li>La solución alternativa está escrita en Golang, un lenguaje compilado de tipado estático desarrollado originalmente en Google.</li>
<li>Este nuevo software es totalmente personalizable, lo que permite a los usuarios adaptar su comportamiento a sus necesidades específicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZPresentamos Ladder: Una nueva alternativa de código abierto y personalizable a 12ft.io y 1ft.io</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FFmpeg mejora la transcodificación de vídeo con la introducción de cadenas multihilo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg, uno de los transcodificadores de vídeo más importantes del mundo, ha anunciado mejoras en sus servicios, sobre todo en los canales de transcodificación multihilo.</li>
<li>La actualización se anunció oficialmente el 5 de noviembre de 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZFFmpeg mejora la transcodificación de vídeo con la introducción de cadenas multihilo</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guía para principiantes de la interfaz de línea de comandos del depurador de GNU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Beej&#39;s Quick Guide to GDB&quot; es una guía para principiantes que proporciona una introducción detallada al depurador de GNU (gdb), una herramienta utilizada para depurar programas a través de la línea de comandos del terminal.</li>
<li>La guía cubre varios aspectos del uso de gdb, incluyendo el inicio del depurador, la gestión de puntos de interrupción, el control de variables, el manejo de volcados de memoria, y mucho más. Es especialmente útil para los programadores que optan por no utilizar un entorno de desarrollo integrado (IDE).</li>
<li>También equipa a los usuarios con conocimientos sobre la creación de una interfaz front-end personalizada utilizando el &quot;intérprete de interfaz de máquina&quot; de gdb, GDB/MI, y orientación sobre la gestión de diseños de ventanas en modo de interfaz de usuario de texto (TUI). Esta guía está bajo una licencia Creative Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beej.us/guide/bggdb/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZGuía para principiantes de la interfaz de línea de comandos del depurador de GNU</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla Transición del desarrollo de Firefox de Mercurial a Git: Un enfoque en dos fases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla ha revelado sus planes para cambiar el desarrollo de Firefox de Mercurial a Git, motivado por las dificultades en la gestión de ambas herramientas.</li>
<li>Aunque el repositorio se trasladará a GitHub, Mozilla continuará con su actual proceso de contribución y no aceptará Pull Requests por el momento.</li>
<li>La transición se llevará a cabo en dos etapas: la primera implicará cambios que afectarán principalmente a los desarrolladores, y la segunda transferirá la infraestructura de back-end de Mercurial a Git. El inicio del proceso seguirá un periodo de planificación de al menos seis meses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/firefox-dev/c/QnfydsDj48o/m/8WadV0_dBQAJ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZMozilla Transición del desarrollo de Firefox de Mercurial a Git: Un enfoque en dos fases</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chez Scheme para fusionar ramas: Se prepara para la versión 10.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matthew Flatt y los mantenedores de Chez Scheme planean fusionar las distintas versiones de Chez Scheme para racionalizar su código con vistas al lanzamiento de la versión 10.0.</li>
<li>Tras la fusión, el código en racket/ChezScheme será casi idéntico a la rama principal en cisco/ChezScheme, con todos los cambios realizados con cautela para mantener la esencia y la calidad de Chez Scheme.</li>
<li>Contrariamente a la práctica actual, los archivos de arranque de código de bytes portátil (pb) ya no harán referencia a un submódulo Git, sino que se incorporarán directamente al repositorio cisco/ChezScheme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/chez-scheme/c/D7g6mIcYLNU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZChez Scheme para fusionar ramas: Se prepara para la versión 10.0</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nuevo tutorial explica cómo alojar un sitio web en ESP32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La página web, creada el 1 de noviembre de 2023, se sitúa en ESP32, una serie de microcontroladores system-on-a-chip de bajo coste y consumo.</li>
<li>Ofrece un tutorial sobre cómo alojar un sitio web en ESP32, proporcionando información valiosa a las personas interesadas en utilizar este sistema para sus sitios.</li>
<li>El establecimiento de esta página web tutorial demuestra una aplicación práctica de ESP32, revelando su potencial para el alojamiento de sitios web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp.khalsalabs.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUn nuevo tutorial explica cómo alojar un sitio web en ESP32</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[milliFORTH: proclamado el lenguaje de programación real más pequeño]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>milliFORTH, un lenguaje de programación FORTH, es el lenguaje de programación real más pequeño hasta la fecha, ya que sólo ocupa 422 bytes, lo que lo hace lo suficientemente pequeño como para caber en un sector de arranque de 512 bytes.</li>
<li>Aunque sectorFORTH ya lo consiguió anteriormente, milliFORTH es aún más pequeño, superando en 14 bytes a sectorLISP2. A pesar de su naturaleza minimalista, no compromete la eficiencia de la programación.</li>
<li>Las modificaciones en milliFORTH incluyen la eliminación de &#39;tib&#39;, un manejo de errores recortado, una tecla de borrado no funcional, un binario ensamblado de sector.asm compatible con emuladores y una utilidad para comprobar el tamaño del binario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fuzzballcat/milliForth</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZmilliFORTH: proclamado el lenguaje de programación real más pequeño</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El grano fermentado atrae e intoxica a los osos pardos y provoca la muerte de un tren en Montana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un número considerable de osos pardos han perecido desde la década de 1980 a lo largo de una línea de ferrocarril cercana al Parque Nacional de los Glaciares (Montana), principalmente a causa de la intoxicación provocada por los vertidos de grano fermentado de los vagones.</li>
<li>La mezcla de grano derramado y humedad inicia la fermentación, atrayendo a los osos, de los que ya se han registrado tres muertes en 2021 por atropello de trenes.</li>
<li>Aunque se proponen medidas como reducir la cantidad de grano en los vagones y fijar umbrales de ruido en las conocidas como &quot;zonas fatales&quot;, hasta ahora se han tomado pocas medidas para resolver este problema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cowboystatedaily.com/2023/11/04/63-grizzlies-some-drunk-on-fermented-grain-killed-by-trains-in-montana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZEl grano fermentado atrae e intoxica a los osos pardos y provoca la muerte de un tren en Montana</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uso del dongle RTL-SDR para recibir emisoras de radio digitales NRSC-5: Guía completa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El programa nrsc5 utiliza un dongle RTL-SDR para recibir emisoras de radio digital NRSC-5 y ofrece tanto una interfaz de línea de comandos como una API.</li>
<li>El usuario debe compilar el programa con la guía facilitada, que incluye instrucciones explícitas para diversas configuraciones del sistema, así como pruebas de archivos de ejemplo y resolución de problemas.</li>
<li>Se proporcionan comandos adicionales para la transición y salida del programa de audio. Para un funcionamiento sin problemas en Windows, se recomienda a los usuarios realizar ajustes mediante Zadig en el controlador USB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/theori-io/nrsc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUso del dongle RTL-SDR para recibir emisoras de radio digitales NRSC-5: Guía completa</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Descubierta una solución computacional para Otelo: El científico Hiroki Takizawa afirma que el juego siempre puede acabar en tablas con una jugada perfecta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hiroki Takizawa ha publicado un artículo en el que declara que el complejo juego de Otelo ha sido resuelto computacionalmente.</li>
<li>Othello tiene un estatus de reto importante en informática debido a sus aproximadamente diez octodecilillones de registros de juego potenciales y diez octillones de posiciones de juego potenciales.</li>
<li>Este logro implica que ahora está demostrado computacionalmente que una jugada perfecta de ambos jugadores en Otelo puede llevar a un empate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.19387</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZDescubierta una solución computacional para Otelo: El científico Hiroki Takizawa afirma que el juego siempre puede acabar en tablas con una jugada perfecta.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NewPipe: Una aplicación de YouTube de código abierto y respetuosa con la privacidad para diversos usuarios de Android ahora compatible con múltiples plataformas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NewPipe es una aplicación de YouTube ligera y orientada a la privacidad para dispositivos Android cuyo objetivo es ofrecer una experiencia de usuario sin anuncios en los teléfonos inteligentes.</li>
<li>Como aplicación de código abierto disponible en GitHub, NewPipe ofrece una serie de características que incluyen el uso sin conexión, las suscripciones, el historial de vídeos y la compatibilidad con otras plataformas como PeerTube, SoundCloud y Bandcamp.</li>
<li>La aplicación, impulsada por una comunidad cada vez mayor, fomenta las contribuciones de los usuarios y las traducciones, y prevé actualizaciones más rápidas mediante la incorporación del repositorio F-Droid al cliente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newpipe.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZNewPipe: Una aplicación de YouTube de código abierto y respetuosa con la privacidad para diversos usuarios de Android ahora compatible con múltiples plataformas</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La última versión de Bevy 0.12 incluye renderizado diferido, mejora de la calidad de las sombras y optimización del renderizador.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El motor de juego Bevy 0.12 se lanzó con varias actualizaciones, como el renderizado diferido, Bevy Asset V2, filtrado de sombras PCF y optimizaciones del renderizador.</li>
<li>Esta versión introduce Rusty Shader Imports, Suspender y Reanudar en Android, y Batching Automático e Instanciación de Comandos de Dibujo, entre otras mejoras.</li>
<li>A pesar de las importantes actualizaciones para juegos 2D y 3D, se sugiere el modo de avance debido a la mayor compatibilidad de dispositivos. Bevy Asset V2, en su fase inicial, admite funciones como la importación de activos y los eventos de carga de dependencia de activos recursivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLa última versión de Bevy 0.12 incluye renderizado diferido, mejora de la calidad de las sombras y optimización del renderizador.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mejorar el control del paciente: Las ventajas del software libre en los dispositivos médicos frente a las versiones propietarias]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo critica las desventajas del software propietario en los dispositivos médicos, indicando el mínimo control que tienen los usuarios, lo que lleva a posibles fallos de funcionamiento del dispositivo tras las actualizaciones.</li>
<li>Propone que si estos dispositivos funcionaran con software libre, los usuarios podrían hacer las modificaciones necesarias y confiar en una comunidad de desarrolladores para solucionar los fallos a tiempo.</li>
<li>El artículo insta a los pacientes a cuestionar el tipo de software utilizado en sus ayudas médicas y a favorecer el software libre frente a las formas propietarias para mejorar el control y la fiabilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZMejorar el control del paciente: Las ventajas del software libre en los dispositivos médicos frente a las versiones propietarias</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un antiguo receptor GPS Trimble de 1993 despierta interés en la red Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un usuario llamado Keelan compartió en la plataforma social mastodon.sdf.org, impulsada por Mastodon, una imagen de un receptor GPS de 1993 fabricado por Trimble que se parece a una ambulancia e incluye un Motorola 68HC000 y 64k de RAM.</li>
<li>Keelan está considerando la posibilidad de crear una caja de sombra para el dispositivo e incorporar una pantalla LED o LCD para mostrar la hora actual y la ubicación geográfica.</li>
<li>Varios usuarios se sumaron al diálogo, especulando sobre la función original del aparato y destacando su estética distintiva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZUn antiguo receptor GPS Trimble de 1993 despierta interés en la red Mastodon</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Creación de un acceso directo personalizado para pegar texto sin formato en macOS: Guía práctica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Swezey proporciona un método para pegar texto sin formato en sistemas macOS mediante la creación de un atajo de teclado personalizado en el menú Atajos de aplicaciones de la configuración de macOS.</li>
<li>Advierte de que esta solución puede no ser eficaz con todas las aplicaciones.</li>
<li>Swezey también habla del concepto de &quot;ganar tiempo&quot;, una habilidad de comunicación, y comparte detalles de codificación para programas individuales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZCreación de un acceso directo personalizado para pegar texto sin formato en macOS: Guía práctica</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El resurgimiento del efecto cubo del escritorio KDE, entre los principales avances del escritorio de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El desarrollador de KDE Nate Graham ha destacado numerosas actualizaciones del escritorio de código abierto a lo largo de dos semanas en un resumen semanal.</li>
<li>Las actualizaciones incluyen el renacimiento del efecto del cubo del escritorio KDE, la gestión individual del color de la pantalla para KDE Plasma Wayland y mejoras significativas en el rendimiento de la función &quot;Documentos recientes&quot; de KRunner.</li>
<li>Otras mejoras incluyen la resolución de varios errores, entre ellos problemas de bloqueo en Plasma Wayland y en el sistema de notificaciones de Plasma. Más detalles en el blog de Nate Graham.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZEl resurgimiento del efecto cubo del escritorio KDE, entre los principales avances del escritorio de código abierto</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorando soluciones para la creciente demanda de alimentación USB-C: Atomic14 destaca su placa de alta capacidad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atomic14, un blog y canal de YouTube dedicado a proyectos electrónicos, destacó recientemente la creciente prevalencia de los dispositivos alimentados por USB-C en un post reciente.</li>
<li>El post analiza una placa disponible en AliExpress que cuenta con cuatro USB estándar, así como cuatro puertos USB-C, y es capaz de suministrar hasta 65W de potencia.</li>
<li>El autor también promociona el grupo Discord del canal y menciona sus afiliaciones con Amazon y AliExpress, antes de invitar a los lectores a visitar su canal de YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZExplorando soluciones para la creciente demanda de alimentación USB-C: Atomic14 destaca su placa de alta capacidad</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fermyon lanza Spin 2.0 para crear, ejecutar y distribuir aplicaciones WebAssembly en la nube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fermyon ha presentado Spin 2.0, una herramienta para crear, distribuir y operar aplicaciones WebAssembly (Wasm) en plataformas en la nube. Es portátil y está optimizada para escenarios IoT.</li>
<li>Spin 2.0 mejora la experiencia del desarrollador al permitir la composición WebAssembly, aumentar el rendimiento y facilitar el intercambio eficaz de datos entre componentes sin necesidad de conocer la estructura de los demás.</li>
<li>La herramienta acentúa la seguridad creando nuevas instancias Wasm para cada solicitud. También se espera que Spin 2.0 incorpore la próxima versión final de WebAssembly System Interface (WASI), lo que mejorará la interoperabilidad y la compatibilidad lingüística.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZFermyon lanza Spin 2.0 para crear, ejecutar y distribuir aplicaciones WebAssembly en la nube</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El asesinato del ex primer ministro Shinzo Abe: Un atentado contra la influencia de la Iglesia de la Unificación en Japón]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ex primer ministro japonés Shinzo Abe fue asesinado en julio de 2022 en Nara, donde apoyaba la candidatura de un legislador a la reelección en la Dieta Nacional, el parlamento japonés.</li>
<li>El presunto agresor fue capturado al instante y declaró que la intención del acto iba más allá de Abe; pretendía ser un ataque más amplio contra la Iglesia de la Unificación, también conocida como los Moonies.</li>
<li>Este acontecimiento subraya la importante influencia política de la Iglesia de la Unificación en Japón.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZEl asesinato del ex primer ministro Shinzo Abe: Un atentado contra la influencia de la Iglesia de la Unificación en Japón</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Las estrellas de mar son en gran medida cabezas sin torsos ni colas, revela un estudio genético: Implicaciones para comprender la evolución y la biodiversidad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nuevas investigaciones genéticas sugieren que las estrellas de mar poseen estructuras predominantemente cefálicas, con pérdida evolutiva de torsos o colas diferenciados.</li>
<li>Este estudio, publicado en Nature, abre un debate potencial sobre el linaje compartido entre los equinodermos (incluidas las estrellas de mar, los erizos y los pepinos de mar) y los humanos.</li>
<li>La investigación postula que el proceso de evolución del cuerpo de los equinodermos podría ser mucho más intrincado de lo que se conocía hasta ahora. El estudio de estas criaturas marinas podría arrojar luz sobre la evolución de la vida en la Tierra y la salud de las distintas especies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLas estrellas de mar son en gran medida cabezas sin torsos ni colas, revela un estudio genético: Implicaciones para comprender la evolución y la biodiversidad</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El arquitecto de Microsoft aboga por un enfoque más sencillo y seguro de C++ con TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herb Sutter, de Microsoft, propone hacer el lenguaje de programación C++ 10 veces más sencillo y 50 veces más seguro mediante un plan similar al planteamiento de TypeScript.</li>
<li>Este enfoque garantiza una compatibilidad sin fisuras con el código, las bibliotecas y las herramientas C++ actuales, además de una compatibilidad total con la evolución de los estándares con ISO C++.</li>
<li>La sintaxis experimental de Sutter, Cpp2, es un intento de ser 100% puro C++, integrando una mayor generalidad, unos valores por defecto mejorados, una menor ceremonia y menos vulnerabilidades, desviándose del &quot;plan Dart&quot; seguido anteriormente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZEl arquitecto de Microsoft aboga por un enfoque más sencillo y seguro de C++ con TypeScript</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El SARS-CoV-2 altera la función mitocondrial, provocando agotamiento energético y fallo orgánico: Investigadores de la UNC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un equipo de investigadores, entre los que se encuentra Jonathan C. Schisler, ha descubierto el impacto del SARS-CoV-2 en el almacenamiento de energía del organismo, lo que puede provocar fallos orgánicos.</li>
<li>El estudio revela que el virus altera las mitocondrias a nivel genético, inhibiendo genes específicos que utilizan el oxígeno para crear energía celular, provocando lo que describen como &quot;cortes de energía&quot; que pueden conducir a la muerte celular y a la inflamación.</li>
<li>Los hallazgos podrían allanar el camino para comprender la reacción del organismo al virus y mitigar los síntomas crónicos relacionados con la COVID-19. Futuros estudios profundizarán en la duración y el posible restablecimiento de la disfunción mitocondrial, sobre todo en los casos de COVID de larga duración.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZEl SARS-CoV-2 altera la función mitocondrial, provocando agotamiento energético y fallo orgánico: Investigadores de la UNC</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[xAI lanza Grok, una IA humorística y rebelde inspirada en la Guía del autoestopista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xAI ha lanzado Grok, una plataforma de inteligencia artificial inspirada en el estilo único de la Guía del autoestopista galáctico.</li>
<li>Grok pretende responder a cualquier pregunta que se le plantee e incluso sugiere consultas a los usuarios.</li>
<li>Un toque de humor y espíritu rebelde distingue a Grok de los sistemas de IA convencionales, añadiendo un carácter distintivo a su identidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZxAI lanza Grok, una IA humorística y rebelde inspirada en la Guía del autoestopista</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Descubiertas cuatro vulnerabilidades de día cero en Microsoft Exchange que permiten el RCE y el robo de datos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se han descubierto cuatro vulnerabilidades de día cero en Microsoft Exchange que podrían explotarse de forma remota para ejecutar código arbitrario o revelar datos confidenciales.</li>
<li>Microsoft fue informada de estas vulnerabilidades por la Iniciativa de Día Cero (ZDI) de Trend Micro, pero a su juicio no las consideró lo suficientemente graves como para exigir una actuación inmediata.</li>
<li>ZDI ha recomendado limitar la interacción con las aplicaciones de Exchange, implementar la autenticación multifactor y ha mencionado que algunas vulnerabilidades necesitan acceso previo a las credenciales de correo electrónico. Microsoft afirma que ha tomado medidas de protección y que abordará estos problemas en futuras actualizaciones y productos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZDescubiertas cuatro vulnerabilidades de día cero en Microsoft Exchange que permiten el RCE y el robo de datos</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un desarrollador que se jubila publicará cuatro décadas de código fuente, incluidos sistemas operativos poco comunes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dave, un desarrollador de software que se jubila, hace público el código fuente de sus 40 años de experiencia en varios sistemas operativos, utilidades, herramientas y programas, con la intención de que sea beneficioso o educativo para otros.</li>
<li>Entre sus aportaciones destacan &quot;ARMOS&quot;, un núcleo multiproceso/tarea para ARM, &quot;CUBIX&quot;, un sistema operativo diseñado para la CPU 6809, y &quot;DMS&quot;, su primer sistema operativo desarrollado en 1980.</li>
<li>Esta publicación ofrece una oportunidad única para que las personas interesadas en la tecnología aprendan del trabajo y el legado de código de un programador experimentado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn desarrollador que se jubila publicará cuatro décadas de código fuente, incluidos sistemas operativos poco comunes</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una personalidad de YouTube crea una plataforma señuelo para atrapar a los estafadores de Bitcoin: Surge la colaboración con la bolsa de criptodivisas Kraken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La personalidad de YouTube Kid Kid Buger y su equipo desarrollaron una plataforma de engaño para atrapar a los estafadores de Bitcoin, con elementos como una falsa tarjeta regalo de Bitcoin y un falso servicio de atención al cliente que pone a los que llaman en espera indefinida.</li>
<li>Esta entidad, que empezó como una broma, se ha convertido en una empresa seria que ayuda a las víctimas de fraudes y facilita la investigación de actividades fraudulentas.</li>
<li>Esta iniciativa, que desbarata la explotación de los cajeros automáticos de Bitcoin, es compartida como una historia de éxito por su creador, lo que subraya el potencial de las ideas menores para conducir a consecuencias sustanciales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUna personalidad de YouTube crea una plataforma señuelo para atrapar a los estafadores de Bitcoin: Surge la colaboración con la bolsa de criptodivisas Kraken</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un desarrollador de software aprecia las herramientas de depuración a pesar de que el proceso de resolución de problemas dura una semana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shawn, desarrollador de software, comparte su experiencia en un post en Substack sobre un desafiante proceso de depuración de una semana de duración que le hizo cuestionarse su elección de carrera.</li>
<li>Tras conocer la opinión de amigos de campos como la ingeniería, la medicina veterinaria y la investigación científica, Shawn reconoce que, aunque todas las profesiones se enfrentan a retos únicos, los desarrolladores de software tienen el privilegio de utilizar herramientas de depuración eficaces.</li>
<li>Expresa su gratitud por estas herramientas de depuración, a pesar de que un pequeño error de codificación le llevó a un proceso de depuración de una semana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn desarrollador de software aprecia las herramientas de depuración a pesar de que el proceso de resolución de problemas dura una semana</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rock Band Portugal. El sitio web oficial de The Man convertido en documento de Google Sheets]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esta página es una plataforma de registro para adquirir las actualizaciones más recientes sobre Portugal. The Man, una banda musical.</li>
<li>Ofrece múltiples opciones como contacto, comentarios, condiciones de uso, política de privacidad, opciones de anuncios y política de cookies.</li>
<li>Los usuarios tienen la opción de impedir que se vendan o compartan sus datos personales, lo que garantiza una mayor privacidad de los datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZRock Band Portugal. El sitio web oficial de The Man convertido en documento de Google Sheets</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ruanda y Kenia eximen de visado a los ciudadanos africanos para impulsar el comercio y el turismo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruanda y Kenia están introduciendo la exención de visado para todos los nacionales africanos, con el objetivo de impulsar el turismo y el comercio intraafricanos.</li>
<li>Los anuncios fueron realizados por el Presidente de Ruanda, Paul Kagame, en la 23ª Cumbre Mundial del Consejo Mundial de Viajes y Turismo, y por el Presidente de Kenia, William Ruto, quien declaró que el cambio se aplicaría a finales de año.</li>
<li>Estos cambios están en consonancia con las iniciativas de la Unión Africana en favor de la unidad y el libre comercio, incluido el lanzamiento de un pasaporte africano en 2016 y el establecimiento de una zona de libre comercio continental valorada en unos 3,4 billones de dólares.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZRuanda y Kenia eximen de visado a los ciudadanos africanos para impulsar el comercio y el turismo</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La interrupción de 24 horas de Cloudflare pone de relieve la importancia de la gestión de la energía en los centros de datos y los riesgos de depender de una sola empresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, una empresa que presta diversos servicios en línea, experimentó una caída de su API debido potencialmente a una pérdida de energía en sus centros de datos.</li>
<li>Los usuarios destacaron la importancia de los sistemas de alimentación ininterrumpida (SAI) y los parques de generadores, así como la necesidad de contar con planes integrales de contingencia eléctrica y zonas de disponibilidad para minimizar los daños de este tipo de incidentes.</li>
<li>Al tiempo que señalaban la dependencia de grandes empresas individuales como Amazon, Google, Microsoft y Cloudflare para los servicios básicos, los usuarios también expresaron su preocupación por posibles riesgos de seguridad e interrupciones. Sin embargo, se elogió a Cloudflare por sus servicios de protección y su transparencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38112515</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa interrupción de 24 horas de Cloudflare pone de relieve la importancia de la gestión de la energía en los centros de datos y los riesgos de depender de una sola empresa</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Científicos y ONG publican una declaración conjunta sobre la reforma del eIDAS de la UE a través de una plataforma segura]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El documento denominado &quot;eIDAS letter.pdf&quot;, con un tamaño de archivo de 198KB, está disponible para su descarga.</li>
<li>Este archivo se encuentra en Nextcloud, una plataforma famosa por sus características de seguridad y su capacidad de gestión de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eidas-open-letter.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZCientíficos y ONG publican una declaración conjunta sobre la reforma del eIDAS de la UE a través de una plataforma segura</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Observación sin precedentes de un virus satélite adherido a un bacteriófago ayudante: Una nueva vía de supervivencia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Científicos de la Universidad de Maryland, en el condado de Baltimore (UMBC), han observado por primera vez un virus satélite que se adhiere constantemente a un bacteriófago ayudante, un virus que infecta células bacterianas.</li>
<li>En las pruebas realizadas con 50 satélites auxiliares, se comprobó que el 80% tenía un satélite atado por el cuello.</li>
<li>El equipo de la UMBC descubrió un satélite único desprovisto de cualquier gen de integración, lo que sugiere que asegura la supervivencia dentro del huésped adhiriéndose a un ayudante, en lugar de integrarse en el ADN de la célula huésped.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZObservación sin precedentes de un virus satélite adherido a un bacteriófago ayudante: Una nueva vía de supervivencia</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jurado de California condena a Bayer a pagar 332 millones de dólares por un pleito de Roundup contra el cáncer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jurado de California ha concedido a Mike Dennis 332 millones de dólares en una demanda contra Monsanto, ahora una división de Bayer, alegando que su rara forma de linfoma no hodgkiniano fue consecuencia del uso del herbicida Roundup de Monsanto.</li>
<li>El ingrediente activo del Roundup, el glifosato, está en el centro de la demanda. Una parte (7 millones de dólares) del total concedido a Dennis cubre los daños compensatorios, mientras que la mayor parte (325 millones de dólares) corresponde a daños punitivos.</li>
<li>Bayer, que tiene que hacer frente a miles de demandas similares relacionadas con el Roundup, tiene previsto recurrir el veredicto. Esto se produce después de que Bayer se comprometiera en 2020 a destinar hasta 10.900 millones de dólares a la resolución de unas 125.000 demandas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn jurado de California condena a Bayer a pagar 332 millones de dólares por un pleito de Roundup contra el cáncer</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podman Desktop lanza la versión 1.5: facilita la configuración, mejora la compatibilidad con Kubernetes y la experiencia de usuario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se ha publicado la versión 1.5 de Podman Desktop, que incluye varias mejoras y nuevas funciones, como una configuración de inicio guiada, una paleta de comandos que se maneja con el teclado y compatibilidad con archivos de entorno.</li>
<li>Se han realizado varios cambios para mejorar la experiencia del usuario en relación con los cambios de estado, el área de configuración y la API de extensión. Además, se ha añadido una pestaña &quot;Resumen&quot; ampliada para los pods de Kubernetes.</li>
<li>El equipo agradece las contribuciones de la comunidad en esta versión, anima a los usuarios a participar consultando el repositorio de GitHub, y la actualización se puede descargar desde su sitio web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZPodman Desktop lanza la versión 1.5: facilita la configuración, mejora la compatibilidad con Kubernetes y la experiencia de usuario</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ChatGPT-AutoExpert", basado en GPT-4 de OpenAI, amplía las capacidades de interacción con el usuario, navegación y reconocimiento seguro de imágenes.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El documento proporciona directrices exhaustivas para un gran modelo lingüístico, &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot;, desarrollado por OpenAI, basado en la arquitectura GPT-4, e incluye funciones como el reconocimiento de imágenes y herramientas de navegación.</li>
<li>Existen limitaciones específicas que impiden a la modelo divulgar contenido sensible de imágenes de personas reales, con instrucciones detalladas para la creación y representación de imágenes, por ejemplo, el uso de Dall-E.</li>
<li>Se hace hincapié en las restricciones de los derechos de autor, la diversidad y la inclusión, y el documento también arroja luz sobre el funcionamiento de varias herramientas integradas para buscar y encontrar información pertinente a las consultas de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZChatGPT-AutoExpert&quot;, basado en GPT-4 de OpenAI, amplía las capacidades de interacción con el usuario, navegación y reconocimiento seguro de imágenes.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MicroBlaze V de AMD: Un procesador RISC-V modular y eficiente para SoC y FPGA adaptables]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD MicroBlaze V es un procesador IP RISC-V de núcleo blando diseñado para SoC y FPGA adaptables, que funciona con una arquitectura de conjunto de instrucciones (ISA) RISC-V de 32 bits.</li>
<li>El procesador es modular, admite diversas extensiones para sistemas embebidos y es compatible por hardware con el procesador MicroBlaze clásico.</li>
<li>Se integra plenamente con las herramientas de diseño Vivado y Vitis, lo que permite a los desarrolladores aprovechar el ecosistema de software RISC-V de código abierto y orientarlo a dispositivos SoC o FPGA adaptables de AMD compatibles con Vivado Design Suite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZMicroBlaze V de AMD: Un procesador RISC-V modular y eficiente para SoC y FPGA adaptables</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Okta se enfrenta a otra brecha de seguridad con 5.000 datos de empleados robados a un proveedor externo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Okta, empresa especializada en gestión de identidades y autenticación, sufrió otra brecha de seguridad, en la que intrusos obtuvieron datos personales de unos 5.000 empleados de un proveedor externo, Rightway Healthcare.</li>
<li>La intrusión, que se produjo a finales de septiembre y se descubrió en octubre, incluyó el robo de nombres, números de la seguridad social y datos del plan de seguro médico.</li>
<li>A pesar de la gravedad de la brecha, Okta mantiene que los datos de sus clientes no se han visto afectados, y subraya que la brecha se produjo después de un ataque anterior que afectó a su sistema de atención al cliente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZOkta se enfrenta a otra brecha de seguridad con 5.000 datos de empleados robados a un proveedor externo</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El Tribunal de Apelación deniega por unanimidad la inmunidad a un ex juez por registro ilegal de su domicilio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Tribunal de Apelaciones del 4º Circuito de EE.UU. falló a favor de Matthew Gibson contra la ex jueza del tribunal de familia Louise Goldston, dictaminando que se extralimitó en sus competencias judiciales al realizar un registro sin orden judicial en el domicilio de Gibson en medio de un divorcio.</li>
<li>Goldston se enfrentó anteriormente a la censura, las multas y la condena del alto tribunal de Virginia Occidental, lo que provocó su retirada durante el proceso de destitución.</li>
<li>A pesar de la jubilación de Goldston, Gibson y el Instituto para la Justicia (un bufete de abogados nacional sin ánimo de lucro que protege los derechos constitucionales) prosiguieron su demanda para evitar violaciones similares y limitar la extensión de la doctrina de la inmunidad judicial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZEl Tribunal de Apelación deniega por unanimidad la inmunidad a un ex juez por registro ilegal de su domicilio</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los trabajadores, especialmente los más jóvenes, están dispuestos a hacer sacrificios por una semana laboral de cuatro días, según una encuesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una nueva encuesta de Bankrate indica que el 92% de los trabajadores jóvenes y el 86% de los mayores están dispuestos a hacer ciertas concesiones en aras de una semana laboral de cuatro días.</li>
<li>Los sacrificios que estos trabajadores están dispuestos a hacer pueden ir desde cambiar al trabajo presencial y trabajar más horas hasta trabajar los fines de semana o por la noche e incluso aceptar un salario más bajo.</li>
<li>Con solo el 15% de los empleadores estadounidenses ofreciendo actualmente una semana laboral de cuatro días para los beneficios de salud mental a partir de 2023, esto presenta un área de crecimiento potencial y una oportunidad para el cambio en las prácticas organizacionales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLos trabajadores, especialmente los más jóvenes, están dispuestos a hacer sacrificios por una semana laboral de cuatro días, según una encuesta</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Bankman-Fried condenado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fundador de la bolsa de criptomonedas FTX, ha sido condenado por siete cargos de fraude y conspiración, alegando que malversó alrededor de 10.000 millones de dólares de sus usuarios.</li>
<li>La caída de FTX y los cargos subsiguientes se están utilizando como ejemplos de los peligros y excesos de la industria de las criptomonedas.</li>
<li>Testigos, entre ellos su ex novia y antiguos empleados, declararon contra Bankman-Fried durante el juicio, acusándole de malversar fondos de clientes para gastos personales y donaciones políticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried condenado</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El regulador de datos de la UE prohíbe la publicidad personalizada en Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El regulador europeo de datos ha ampliado la prohibición de la &quot;publicidad basada en el comportamiento&quot; en Facebook e Instagram para incluir a todos los países de la Unión Europea y el Espacio Económico Europeo.</li>
<li>Esta prohibición, que impide a Meta Platforms utilizar los datos de los usuarios para publicidad dirigida, plantea multas potenciales para la empresa de hasta el 4% de su facturación global en caso de incumplimiento.</li>
<li>Meta Platforms, propiedad de Facebook, está trabajando en la adhesión y considerando un modelo de suscripción para cumplir la nueva normativa, que podría afectar a unos 250 millones de usuarios en toda Europa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEl regulador de datos de la UE prohíbe la publicidad personalizada en Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terminología confusa de Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans está simplificando la compleja terminología de Git, haciendo hincapié en que una comprensión profunda de estos términos es vital para el uso eficaz de Git, un sistema de código abierto para el seguimiento de los cambios en el software.</li>
<li>Profundiza en los complejos términos de Git como &quot;HEAD y heads&quot;, &quot;ours and theirs during merging or rebasing&quot;, &quot;detached HEAD state&quot;, &quot;ahead of &#39;origin/main&#39; by 1 commit&quot;, entre otros, elucidando las diferencias entre ellos.</li>
<li>El artículo subraya la necesidad de una mayor claridad en la terminología de Git debido a su naturaleza polifacética y su complejidad, arrojando luz sobre conceptos como &quot;reset&quot;, &quot;revert&quot;, &quot;restore&quot;, el término &quot;track&quot; en diferentes contextos, y las distinciones entre &quot;merge&quot;, &quot;rebase&quot; y &quot;cherry-pick&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZTerminología confusa de Git</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En 1886, EE UU encargó pinturas en acuarela de todas las frutas conocidas (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1886, el Gobierno de EE.UU. encargó 7.500 acuarelas de todas las frutas conocidas, conocidas como la Colección Pomológica de Acuarelas del USDA.</li>
<li>Hecha pública en 2015 por Parker Higgins, un activista de la EFF, la colección incluye un bot de Twitter que envía imágenes aleatorias del archivo y ha recibido críticas dispares.</li>
<li>El texto también menciona varios tipos de recursos educativos gratuitos, así como Open Culture, LLC, una empresa que ofrece servicios como audiolibros, cursos en línea, idiomas y libros de texto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEn 1886, EE UU encargó pinturas en acuarela de todas las frutas conocidas (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los grandes propietarios utilizaron programas informáticos para pactar los precios de los alquileres, según una demanda de DC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El fiscal general de DC demandó a 14 grandes empresas de alquiler, alegando que su uso de un software de gestión de la propiedad, RealPage, dio lugar a una colusión para mantener elevados los precios de los alquileres.</li>
<li>El software, mediante un algoritmo, ofrece sugerencias de precios de alquiler. La demanda alega que estas recomendaciones inflan artificialmente los alquileres, lo que hace que los habitantes paguen millones de más en relación con los precios de mercado.</li>
<li>El uso de este programa está muy extendido: más del 30% de los edificios de varias unidades y el 60% de los edificios de 50 unidades o más lo utilizan. Tanto RealPage como las empresas implicadas se han enfrentado en el pasado a escrutinios legales similares.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLos grandes propietarios utilizaron programas informáticos para pactar los precios de los alquileres, según una demanda de DC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una API experimental de integridad multimedia WebView para Android a principios del año que viene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El equipo de Android es pionero en la creación de una API experimental de integridad de medios WebView para Android, destinada a aumentar las medidas de seguridad y privacidad de los medios incrustados en aplicaciones Android.</li>
<li>Esta API, que se probará el año que viene con proveedores de medios incrustados seleccionados, pretende permitir la visualización de medios incrustados en páginas web dentro de aplicaciones, manteniendo al mismo tiempo un entorno seguro y evitando posibles fraudes y abusos.</li>
<li>Al ofrecer a los proveedores de medios un veredicto de integridad de dispositivos y aplicaciones, esta API garantiza que los flujos de medios funcionen en un entorno fiable y seguro, todo ello sin revelar ningún identificador de usuario o dispositivo. Además, los proveedores de contenidos multimedia están invitados a participar en un programa de acceso anticipado el año que viene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZUna API experimental de integridad multimedia WebView para Android a principios del año que viene</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La luz puede evaporar el agua sin calor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores del MIT han descubierto que la luz puede hacer que el agua se evapore sin calor, un proceso más eficaz que la evaporación inducida por el calor. Esto ocurre en la intersección del agua y el aire, a menudo observada en fenómenos naturales como la niebla y la formación de nubes.</li>
<li>Este proceso, conocido como efecto fotomolecular, puede desempeñar un papel importante en la desalinización del agua mediante energía solar y en diversos procesos industriales.</li>
<li>El equipo de investigación está dirigiendo sus esfuerzos a utilizar el nuevo proceso para abordar problemas del mundo real como la mejora de los sistemas de desalinización solar y el examen de las repercusiones del cambio climático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZLa luz puede evaporar el agua sin calor</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi recibe una inversión estratégica de Arm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La empresa de semiconductores y diseño de software Arm ha adquirido una participación minoritaria en Raspberry Pi para reforzar su larga asociación al servicio de la comunidad de desarrolladores de IoT.</li>
<li>Arm lleva desde 2008 proporcionando a Raspberry Pi soluciones informáticas de alto rendimiento y recientemente ha publicado varias actualizaciones, entre ellas una guía para vehículos definidos por software y un tutorial sobre reproductores de música.</li>
<li>Los planes de futuro de la empresa pasan por centrarse en las aplicaciones éticas de la IA, la gobernanza de la IA y la exploración del potencial del software de alto rendimiento en la industria automovilística.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi recibe una inversión estratégica de Arm</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una noche sin dormir puede revertir rápidamente la depresión de varios días en ratones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neurobiólogos de la Universidad Northwestern descubrieron que una sola noche de insomnio puede aliviar brevemente la depresión debido al aumento de la liberación de dopamina y a una mayor plasticidad sináptica en el cerebro.</li>
<li>Estos hallazgos pueden aportar valiosas ideas para comprender las transiciones del estado de ánimo, los antidepresivos eficaces de acción rápida y las nuevas posibilidades de los medicamentos antidepresivos.</li>
<li>A pesar de estos beneficios, los investigadores instan a no inducir deliberadamente la privación del sueño como solución, ya que la privación crónica del sueño puede tener efectos universalmente nocivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZUna noche sin dormir puede revertir rápidamente la depresión de varios días en ratones</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google abandona la API de integridad del entorno web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha interrumpido el desarrollo de la controvertida API de integridad del entorno web, inicialmente destinada a frenar el fraude en línea, debido a las críticas recibidas por ser demasiado similar a la gestión de derechos digitales (DRM) para sitios web, amenazar potencialmente la libertad en línea y dictar la preferencia del navegador.</li>
<li>Ahora, Google planea emplear una variante más limitada de esta tecnología exclusivamente para Android WebViews, una versión de Chrome diseñada para integrarse en aplicaciones Android.</li>
<li>Este cambio de enfoque surgió tras recibir importantes críticas de la comunidad tecnológica; el equipo de Android de Google confirmó que no tenía previsto implementar esta funcionalidad más allá de Android WebViews y los medios integrados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZGoogle abandona la API de integridad del entorno web</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo no dejarse fastidiar como ingeniero de software [vídeo]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalton Caldwell y Michael Seibel hablaron en un episodio de Dalton &amp; Michael de las dificultades que encuentran los fundadores técnicos y el personal técnico inicial al crear una empresa.</li>
<li>Compartieron consejos sobre consideraciones cruciales como la comprensión del propio valor, la distribución adecuada del patrimonio, el reparto de responsabilidades y la elección del cofundador adecuado.</li>
<li>YC Co-Founder Matching fue sugerido como un recurso fiable para encontrar posibles cofundadores y también dieron pistas sobre los próximos episodios que tratarán temas importantes para las nuevas empresas y los profesionales de la tecnología.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZCómo no dejarse fastidiar como ingeniero de software [vídeo]</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Quién inventó las extensiones en los nombres de archivo?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El foro Retrocomputing Stack Exchange exploró los orígenes de las extensiones en los nombres de archivo, sugiriendo su inicio con el Sistema Compatible de Tiempo Compartido del MIT en 1961 y el uso del punto como separador del monitor multiproceso del PDP-6 en 1964.</li>
<li>El debate también se centró en la evolución de las extensiones de archivo con el crecimiento de los sistemas de almacenamiento y los múltiples sistemas operativos, examinando los ajustes históricos dentro de las limitaciones del sistema.</li>
<li>La importancia de este post radica en que ilustra cómo estas configuraciones de la historia de la informática han dado forma a las convenciones informáticas modernas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000Z¿Quién inventó las extensiones en los nombres de archivo?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API de Cloudflare caído]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, una empresa de rendimiento y seguridad web, se ha enfrentado a problemas de servicio generalizados que afectan a funciones como Logpush, Cloudflare Dash, Stream API y Radar debido a cortes de energía en sus centros de datos.</li>
<li>Algunos servicios están parcialmente degradados o totalmente fuera de línea, y han aparecido informes de pérdida de datos relativos a los registros y análisis de Logpush. A pesar de los esfuerzos, todavía no se ha restablecido la plena funcionalidad de muchos servicios.</li>
<li>Los problemas comenzaron el 2 de noviembre de 2023, pero la red de distribución de contenidos (CDN) y las funciones de seguridad de la empresa no se han visto afectadas, lo que pone de manifiesto la resistencia de estos aspectos ante este tipo de problemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZAPI de Cloudflare caído</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Declaración conjunta sobre seguridad y apertura de la IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 31 de octubre de 2023, Mozilla publicó una declaración conjunta en la que abogaba por la transparencia, la apertura y la amplia accesibilidad a las tecnologías de IA, para evitar posibles daños.</li>
<li>La declaración critica el dominio privado sobre los modelos fundacionales de la IA y advierte contra regulaciones precipitadas que puedan impedir la competencia y la innovación.</li>
<li>Los firmantes, profesionales de diversos ámbitos, apoyan el código abierto y la ciencia abierta para comprender los riesgos de la IA, garantizar la responsabilidad pública y reducir las barreras para los recién llegados al mercado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://open.mozilla.org/letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZDeclaración conjunta sobre seguridad y apertura de la IA</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sally ignora las instrucciones anteriores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ben Stein, cofundador de QuitCarbon, aborda el problema de la inyección de peticiones en modelos de aprendizaje de idiomas (LLM) descubierto durante su uso de un juego de aventuras de texto con IA, afirmando que dicha intrusión puede ser utilizada por agentes malintencionados para pedir peticiones perjudiciales o inapropiadas.</li>
<li>Stein descubrió que pidiendo al LLM que depurara las entradas antes de procesarlas, era posible identificar y contrarrestar eficazmente los intentos de manipulación. El modelo demostró un rendimiento fiable en la detección de solicitudes inapropiadas.</li>
<li>A pesar de los prometedores resultados iniciales, Stein admite que se necesitan más pruebas y sostiene que las soluciones futuras podrían requerir defensas integradas en las aplicaciones o medidas en el borde, similares a los cortafuegos de aplicaciones web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haihai.ai/pen15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSally ignora las instrucciones anteriores</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmopolitan Tercera Edición]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tras un año de desarrollo, se ha presentado la actualización de la biblioteca Cosmopolitan 3.0.1, realizada por Justine y respaldada por Mozilla, con una mayor velocidad de software y un menor uso de memoria en diversas plataformas.</li>
<li>La versión incluye un cargador dotfiles más rápido, Cosmo Emacs, un nuevo comando cosmocc, el último servidor web redbean y un ejemplo de servidor web con hilos, greenbean, que gestiona un gran número de peticiones de forma más eficiente.</li>
<li>Entre las nuevas funciones hay varios juegos, y la startup de Boulder, dylibso, ha incorporado la biblioteca a su producto, Hermit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/cosmo3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZCosmopolitan Tercera Edición</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mejorar el sueño profundo puede prevenir la demencia, según un estudio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio reciente de la Universidad de Monash ha descubierto una conexión entre la falta de sueño profundo, conocido como sueño de ondas lentas, y un mayor riesgo de demencia en los adultos mayores.</li>
<li>La investigación muestra que incluso un descenso anual del 1% en el sueño profundo de las personas mayores de 60 años se traduce en un 27% más de riesgo de demencia.</li>
<li>El estudio, en el que se controló durante 17 años la aparición de demencia en 346 participantes mayores de 60 años, sugiere que mejorar o mantener el sueño de ondas lentas podría ser una posible medida preventiva de la demencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZMejorar el sueño profundo puede prevenir la demencia, según un estudio</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reglas de programación de Rob Pike (1989)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rob Pike, reputado programador, esboza cinco reglas notables para el desarrollo de software que hacen hincapié en la simplicidad y desaconsejan la optimización prematura.</li>
<li>Las reglas incorporan el uso de algoritmos y estructuras de datos sencillos para reducir los errores y facilitar la implementación, centrándose en las estructuras de datos debido a su papel crucial en la programación.</li>
<li>Pike también insta a no predecir dónde gastará un programa la mayor parte de su tiempo, evitando así una optimización temprana, y subraya la necesidad de medir antes de optar por el ajuste de velocidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZReglas de programación de Rob Pike (1989)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Quién contrata? (noviembre de 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los anuncios de empleo deben mencionar la ubicación y aclarar si están abiertos a candidatos remotos, en prácticas o con visado.</li>
<li>Sólo las personas directamente relacionadas con la empresa contratante pueden enviar mensajes, con un límite de un mensaje por empresa. Las empresas menos conocidas deben dar una explicación.</li>
<li>Se desaconsejan los comentarios fuera de tema, las quejas y los correos electrónicos de quienes no estén personalmente interesados en el puesto. Se proporcionan enlaces e hilos útiles para quienes buscan empleo y quienes lo contratan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38099086</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000Z¿Quién contrata? (noviembre de 2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La FCC inicia una investigación para aumentar la velocidad mínima de la banda ancha [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZLa FCC inicia una investigación para aumentar la velocidad mínima de la banda ancha [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi maleducado coche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor ilustra su insatisfacción con el Kia Ceed SW 2023, destacando principalmente las características de software excesivas y no requeridas que causan inconvenientes.</li>
<li>Las quejas incluyen puertas que se vuelven a bloquear rápidamente, un maletero que no se cierra si hay algo en su camino, alertas de arranque del motor ruidosas y una función sensible de los intermitentes junto con un asistente de mantenimiento de carril que exige un manejo regular del volante.</li>
<li>Otras críticas son la inconsistencia de los sensores de presión de los neumáticos, los recordatorios intrusivos al salir del coche y un sistema de infoentretenimiento que necesita constantemente la aprobación de términos y condiciones actualizados, lo que demuestra una experiencia de conducción potencialmente frustrante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZMi maleducado coche</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asahi Linux pasa de ser un proyecto de puerto de Silicon de Apple a un cazador de errores de macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asahi Linux, cuyo objetivo es adaptar Linux a los Mac de silicona de Apple, ha detectado fallos en el MacOS de Apple que pueden provocar que algunos modelos de MacBook Pro no se puedan arrancar.</li>
<li>Los fallos están relacionados con la forma en que las nuevas versiones de macOS gestionan las frecuencias de actualización, y afectan principalmente a los modelos MacBook Pro con pantallas ProMotion (versiones de 14&quot; y 16&quot;); cuando se combinan en la secuencia de actualización y arranque, pueden provocar una pantalla en negro que haga necesaria una recuperación mediante la actualización del firmware del dispositivo (DFU).</li>
<li>Asahi Linux ha aclarado que los datos no corren peligro y que el problema se limita a determinadas versiones de MacOS (Sonoma 14.0+ y Ventura 13.6+); su instalador se ha actualizado para impedir la instalación si la frecuencia de actualización no es ProMotion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZAsahi Linux pasa de ser un proyecto de puerto de Silicon de Apple a un cazador de errores de macOS</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yann LeCun: La IA es el verdadero escenario del fin del mundo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun, reconocido pionero de la IA desde Meta, critica a líderes de la IA como Sam Altman, de OpenAI, Demis Hassabis, de Google DeepMind, y Dario Amodei, de Anthropic, por crear supuestamente un clima de miedo sobre la IA.</li>
<li>LeCun sugiere que estos líderes utilizan tácticas de miedo para centralizar el control de la IA en unas pocas empresas, un enfoque que percibe como un riesgo real; promueve el desarrollo de código abierto para evitar que la IA sea desarrollada únicamente por entidades privadas con ánimo de lucro.</li>
<li>Aboga por abordar preocupaciones realistas como la explotación de los trabajadores y el robo de datos en lugar de centrarse en las amenazas especulativas de la IA, que atribuye al control de unas pocas empresas sobre la IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZYann LeCun: La IA es el verdadero escenario del fin del mundo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cuando el público empiece a creer que Google no es tan útil, ¿qué ocurrirá con el SEO?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El deterioro percibido en la calidad de las búsquedas de Google ha suscitado críticas hacia los profesionales del SEO que comprometen la integridad de los contenidos en línea, una industria que ha evolucionado del engaño a la consultoría.</li>
<li>Problemas como el alto índice de estafas y las dificultades para diferenciar los servicios SEO buenos de los malos se ven exacerbados por el opaco algoritmo de clasificación de Google.</li>
<li>El artículo también destaca las técnicas SEO controvertidas y el cambio en los resultados de búsqueda de Google debido a su algoritmo modificado, haciendo hincapié en la experiencia, los conocimientos, la credibilidad, la fiabilidad por encima de la popularidad, y la aparición de tácticas SEO que desbordan el algoritmo de Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZCuando el público empiece a creer que Google no es tan útil, ¿qué ocurrirá con el SEO?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué ganan tanto los médicos en Estados Unidos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Asociación de Facultades de Medicina de Estados Unidos prevé un déficit potencial de hasta 124.000 médicos en el país en la próxima década.</li>
<li>A pesar del atractivo salario medio de 350.000 dólares y de los numerosos aspirantes anuales a las facultades de medicina, a más de la mitad se les deniega el ingreso, lo que contribuye a la disminución de la oferta.</li>
<li>Este escenario implica una posible mala gestión dentro del sistema de formación médica, creando una oferta artificialmente reducida de profesionales médicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZPor qué ganan tanto los médicos en Estados Unidos</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden añade soporte para passkeys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bitwarden, un software de gestión de contraseñas, ha lanzado actualizaciones para mejorar la funcionalidad y la seguridad, que incluyen mejoras en Secrets Manager, una configuración más organizada de la aplicación móvil y un cifrado mejorado.</li>
<li>Entre las nuevas funciones se incluyen el rellenado automático de campos HTML en alemán, un flujo de trabajo de conexión mejorado para servidores autoalojados, compatibilidad con bases de datos SQLite para despliegues autoalojados, compatibilidad con Apple Watch e integraciones con DuckDuckGo y Fastmail.</li>
<li>Bitwarden también ha introducido un portal de proveedores para proveedores de servicios gestionados (MSP), ha ampliado su compatibilidad con FIDO y dejará de ser compatible con las versiones de Windows 8.1 o anteriores y Windows Server 2012 o anteriores a partir de la versión 2023.5.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitwarden.com/help/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZBitwarden añade soporte para passkeys</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++23: Eliminación de la recolección de basura]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++23 pretende eliminar por completo el soporte para la recolección de basura, una característica que en su mayor parte no se ha implementado ni soportado.</li>
<li>Esta decisión se considera una medida positiva para descongestionar el lenguaje, y tendrá como resultado la eliminación de nombres específicos como declare_reachable, undeclare_reachable, etc. de la biblioteca std::.</li>
<li>A pesar de estos cambios, los recolectores de basura existentes, principalmente los de las máquinas programadas en C++ y que funcionan con otros lenguajes, no se verán afectados, ya que no dependían de esta norma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZC++23: Eliminación de la recolección de basura</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La tasa de falsos positivos de los detectores de IA y su efecto en los escritores autónomos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un detector de IA marcó erróneamente los artículos del escritor independiente Michael Berben como generados por IA, lo que provocó la cancelación de su contrato y la pérdida de sus ingresos.</li>
<li>El caso de Berben subraya la inexactitud de los detectores de IA y su tendencia a generar falsos positivos.</li>
<li>A pesar de presentar pruebas del trabajo original, el cliente no revocó su decisión debido a la preocupación por las penalizaciones de Google por contenidos generados por IA, lo que pone en tela de juicio la precisión anunciada de los detectores de IA y los retos a los que se enfrentan los creadores para defenderse de tales reclamaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZLa tasa de falsos positivos de los detectores de IA y su efecto en los escritores autónomos</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Punto por ordenador nuevo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Computer está desarrollando Waitlist Dot, una guía inteligente diseñada para ayudar a los usuarios a navegar por sus vidas con servicios personalizados que incluyen almacenar recuerdos entrañables, ayudar en los objetivos educativos y ofrecer recomendaciones basadas en los intereses del usuario.</li>
<li>The Dot saldrá a la venta a finales de este año y estará disponible tanto para iOS como para plataformas web.</li>
<li>Las capacidades del producto se ponen de relieve a través de una narración sobre Mei, una estudiante universitaria que utiliza el Dot para diversas tareas, como preparar exámenes y cocinar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZPunto por ordenador nuevo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma Rompió Grep]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hay informes de un mal funcionamiento de la función &#39;grep&#39; en macOS Sonoma de Apple, según han destacado los desarrolladores en el Foro de Desarrolladores de Apple.</li>
<li>Los usuarios informaron de diversas experiencias con el fallo; mientras que algunos confirmaron su aparición, otros no se encontraron con el problema identificado.</li>
<li>Una posible solución sugerida por un usuario consiste en utilizar ssh en Mac con LANG (una variable del sistema que determina el idioma y la configuración regional del sistema) configurado de forma diferente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/forums/thread/738862</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZmacOS Sonoma Rompió Grep</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Phind Model supera a GPT-4 en codificación, con GPT-3.5 de velocidad y 16k de contexto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phind ha mejorado su modelo de 7ª generación para superar las capacidades de codificación de GPT-4 y ofrecer respuestas a preguntas técnicas cinco veces más rápido.</li>
<li>El modelo actualizado, basado en el código abierto CodeLlama-34B, ha obtenido una puntuación HumanEval del 74,7%.</li>
<li>A pesar de algunos problemas con el manejo de consultas complejas, el modelo ha sido muy bien aceptado por la comunidad de usuarios, y puede procesar hasta 100 tokens por segundo y admitir hasta 16k tokens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/phindmodelhn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZPhind Model supera a GPT-4 en codificación, con GPT-3.5 de velocidad y 16k de contexto</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fallos en el arranque de macOS Sonoma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los usuarios de MacBook Pro han estado experimentando graves fallos de arranque debido a errores significativos en macOS Sonoma y macOS Ventura 13.6, que provocan pantallas negras persistentes.</li>
<li>Los fallos afectan a todos los usuarios, tanto a los que han instalado Asahi Linux como a los que no, ya que ahora el instalador comprueba estos problemas automáticamente.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios que se abstengan de actualizar el sistema hasta que Apple rectifique los fallos. Los que ya se hayan visto afectados pueden utilizar el instalador Asahi Linux para realizar diagnósticos y encontrar soluciones, mientras que los que no puedan arrancar pueden necesitar el modo DFU (Device Firmware Update) para recuperarse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZFallos en el arranque de macOS Sonoma</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox se hizo más rápido para los usuarios reales en 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El navegador Firefox de Mozilla en 2023 ha experimentado mejoras de rendimiento como parte del esfuerzo Speedometer 3, destinado a simular experiencias de usuario reales e impulsar mejoras.</li>
<li>Las mejoras incluyen una reducción del 15% en el tiempo de carga del primer visual desde la recepción del primer byte de datos de una red y un recorte del 20% en el tiempo de ejecución de JavaScript.</li>
<li>También se ha registrado una mejora del 10% en la &quot;latencia actual de pulsación de teclas&quot;, que ofrece a los usuarios una respuesta más rápida al escribir, lo que demuestra el progreso de Firefox a la hora de priorizar la experiencia del usuario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZFirefox se hizo más rápido para los usuarios reales en 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Copiando a Angry Birds sólo con IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El usuario Javi López ha desarrollado un proyecto llamado &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; a través de tecnologías de IA.</li>
<li>En el desarrollo del proyecto se utilizó GPT-4, un modelo avanzado de IA para codificación.</li>
<li>Los gráficos del proyecto se crearon con Midjourney/DALL-E, un modelo de IA para generar imágenes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZCopiando a Angry Birds sólo con IA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origen 1.53]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto gorhill / uBlock en GitHub ha publicado una actualización, la versión 1.53.0 que incluye mejoras, correcciones de errores y nuevas expresiones de filtrado para la salida del registrador.</li>
<li>La actualización contiene una nota de advertencia contra la adición de filtros personalizados de fuentes desconocidas, haciendo así hincapié en la seguridad en línea.</li>
<li>Los colaboradores kzar, ryanbr y peace2000 han sido esenciales en la implementación de estas actualizaciones, que también incluyen mejoras de los scriptlets existentes y cambios basados en los comentarios de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZuBlock Origen 1.53</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La prohibición noruega de la publicidad basada en el comportamiento Meta se amplía a toda la UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Junta Europea de Protección de Datos ha ampliado a toda la UE y el EEE una prohibición noruega sobre el marketing basado en el comportamiento en Facebook e Instagram. Esta decisión aborda el seguimiento, la vigilancia y la elaboración de perfiles ilegales en estas plataformas.</li>
<li>A pesar de las prohibiciones anteriores, Meta (antes Facebook) ha seguido manejando los datos de los usuarios de forma ilegítima. Por ello, la junta ha remitido esta decisión a la autoridad irlandesa de protección de datos para que aplique la prohibición en la sede europea de Meta en Irlanda.</li>
<li>Aunque Meta tiene previsto obtener en el futuro el consentimiento de los usuarios para el uso de datos con fines de marketing basado en el comportamiento, aún no ha introducido ningún cambio específico. El consejo también se mostró escéptico ante la solución propuesta por Meta de cobrar a los usuarios que se nieguen a dar su consentimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZLa prohibición noruega de la publicidad basada en el comportamiento Meta se amplía a toda la UE</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jurado declara que los agentes inmobiliarios conspiraron y les concede casi 1.800 millones de dólares en daños y perjuicios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jurado federal ha condenado a la Asociación Nacional de Agentes Inmobiliarios y a varios de los principales corredores residenciales por conspirar para mantener artificialmente elevadas las comisiones, lo que ha provocado unos daños estimados en 1.800 millones de dólares.</li>
<li>El caso podría instigar cambios en las antiguas normas del sector, que han mantenido unas comisiones elevadas incluso en un contexto de subida de los precios de la vivienda, aumentando los beneficios de los agentes inmobiliarios.</li>
<li>Esta demanda es la primera de dos casos antimonopolio en los que se alega que las prácticas ilegales del sector han impedido a los consumidores reducir sus costes, a pesar de los avances en la tecnología de búsqueda de propiedades en línea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZUn jurado declara que los agentes inmobiliarios conspiraron y les concede casi 1.800 millones de dólares en daños y perjuicios</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una reimplementación de Grand Theft Auto III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenRW, un proyecto de código abierto, pretende reimplementar el motor del clásico videojuego GTA III para hacerlo compatible con los sistemas contemporáneos. El objetivo final es alcanzar la &quot;Versión 1.0&quot;, implementando la jugabilidad original y la compatibilidad con todos los formatos de datos de juego, así como la compatibilidad con gamepads modernos.</li>
<li>Una vez desarrollado, OpenRW podría permitir modificaciones de los jugadores, cambios en la jugabilidad y habilitar funciones multijugador, pero para jugar se necesitará una copia de GTA III con los datos del juego instalados.</li>
<li>OpenRW está actualmente en desarrollo, con contribuciones abiertas a cualquiera a través de GitHub. Iniciado por tsjost y danhedron en 2013, no está respaldado por Rockstar Games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrw.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZUna reimplementación de Grand Theft Auto III</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué demonios está pasando en el sector tecnológico?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor expresa su preocupación por el despilfarro de productividad técnica en las grandes empresas tecnológicas, haciendo referencia a informes de ineficacia y gestión que ignoran problemas en FAANG y otras empresas de renombre.</li>
<li>El narrador identifica tres categorías de lectores: los que se resisten al cambio, los que soportan condiciones difíciles y los que niegan los problemas existentes.</li>
<li>Propone crear un grupo de apoyo y está elaborando una guía para ayudar a los empleados que deseen salir de entornos laborales improductivos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000Z¿Qué demonios está pasando en el sector tecnológico?</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería inversa del backoff Ethernet en el chip de red Intel 82586]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog de Ken Shirriff profundiza en el funcionamiento técnico del chip coprocesador LAN Ethernet 82586 de Intel, que salió al mercado en 1982.</li>
<li>El artículo destaca cómo el chip gestiona las colisiones de red, utiliza un backoff exponencial y emplea estructuras de memoria compartida para la comunicación. También se mencionan los mecanismos del circuito contador, el circuito de enganche dinámico y el registro de máscara.</li>
<li>También se analizan el mecanismo de backoff de Ethernet y los posibles inconvenientes del sistema, lo que añade una perspectiva adicional al tema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZIngeniería inversa del backoff Ethernet en el chip de red Intel 82586</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroTCP, una pila TCP/IP mínima]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MicroTCP es una pila de red TCP/IP mínima pero completa creada por &quot;cozis&quot; como parte de un proyecto personal de aprendizaje durante un curso de Redes Informáticas en la Università degli Studi di Napoli Federico II.</li>
<li>La pila, compatible tanto con Windows como con Linux, ofrece funcionalidades completas para manejar comunicaciones ARP, IPv4, ICMP y TCP, y podría adaptarse potencialmente para su uso con microcontroladores.</li>
<li>A pesar de las pruebas en curso, MicroTCP ya posee la capacidad de gestionar el tráfico HTTP de la red local.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/microtcp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMicroTCP, una pila TCP/IP mínima</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo Bear realiza análisis con CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herman&#39;s Bear Blog ha creado un sistema de análisis único que realiza un seguimiento de la participación de los usuarios manteniendo estrictas normas de privacidad y sin utilizar Javascript del lado del cliente.</li>
<li>Este nuevo método utiliza CSS en lugar de registros del servidor o herramientas analíticas convencionales, que a menudo pueden ser bloqueadas por los bloqueadores de anuncios. Rastrea la participación del usuario cuando el cursor pasa por encima de la página, activando una URL para la publicación visualizada.</li>
<li>El sistema garantiza la privacidad del usuario mediante el hash de la dirección IP con la fecha para obtener un recuento único de &quot;lectura&quot; de una página, sin almacenar ninguna información identificativa. Solo almacenan temporalmente las direcciones IP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZCómo Bear realiza análisis con CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Distil-Whisper: versión destilada de Whisper que es 6 veces más rápida y un 49% más pequeña.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hugging Face ha presentado Distil-Whisper, una versión optimizada del sistema de reconocimiento de voz en inglés de OpenAI llamado Whisper.</li>
<li>El modelo mejorado es seis veces más rápido y un 49% más pequeño, pero ofrece una precisión casi idéntica, con una tasa de error de palabra (WER) del 1%, en conjuntos de datos de evaluación desconocidos. También mejora la tolerancia al ruido y las alucinaciones, lo que reduce eficazmente las tasas de error.</li>
<li>Distil-Whisper saldrá a la venta el 2 de noviembre y viene acompañado de directrices para activar su función de inferencia e incorporarla a la biblioteca Transformers de Hugging Face. El sistema se ha puesto a punto utilizando 22.000 horas de datos de audio pseudoetiquetados de más de 18.000 hablantes en 10 dominios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/distil-whisper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZDistil-Whisper: versión destilada de Whisper que es 6 veces más rápida y un 49% más pequeña.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Soporte de Upstream Linux disponible para la plataforma móvil Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neil Armstrong, ingeniero de Linaro, ha habilitado la compatibilidad con Linux para la plataforma móvil Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3, lo que subraya el compromiso de Linaro de ofrecer soluciones pioneras.</li>
<li>Publicado el 25 de octubre de 2023, este soporte permite la integración de Linux, la optimización del rendimiento y la ejecución de AOSP (Android Open Source Project) con Mainline, con CPU Qualcomm® Kryo™, E/S de baja velocidad, almacenamiento de alta densidad y periféricos de alta velocidad entre las características habilitadas.</li>
<li>Los planes de futuro incluyen colaborar con la comunidad del núcleo Linux para fusionar rápidamente todas las series de parches y activar más funciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZSoporte de Upstream Linux disponible para la plataforma móvil Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La keynote de Apple grabada en el iPhone y editada en el Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El evento &quot;Scary Fast&quot; de Apple se filmó con el iPhone 15 Pro Max y se editó en Macs para mostrar la capacidad de su tecnología. En el evento se presentaron el nuevo MacBook Pro y el iMac de 24 pulgadas, ambos equipados con la familia de chips M3.</li>
<li>El iPhone 15 Pro Max, por primera vez en un smartphone, es compatible con el Academy Color Encoding System (ACES), lo que permite a los usuarios capturar vídeo ProRes de hasta 4K60 con codificación Apple Log.</li>
<li>En el evento también se hizo hincapié en la capacidad del conector USB-C del nuevo iPhone en la transferencia rápida de datos, la grabación directa en una unidad SSD externa y la mejora de las capacidades de la cámara para el rendimiento con poca luz y la flexibilidad de la gradación del color en la posproducción.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZLa keynote de Apple grabada en el iPhone y editada en el Mac</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He ahorrado accidentalmente a mi empresa medio millón de dólares]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor, sin saberlo, ahorró a su empresa 500.000 dólares en sólo cinco minutos al identificar y resolver una ineficiencia en su plataforma de análisis.</li>
<li>La plataforma se describió como caótica e ineficaz, con deudas técnicas y procesos complicados; en un principio no estaba pensada para generar ingresos para la organización.</li>
<li>A pesar de haber tenido un impacto positivo significativo, el autor expresa sentirse poco apreciado y penalizado por la dirección.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZHe ahorrado accidentalmente a mi empresa medio millón de dólares</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple presenta el M3, el M3 Pro y el M3 Max]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha lanzado sus nuevos chips M3, M3 Pro y M3 Max, específicamente diseñados para MacBook Pro e iMac, que cuentan con las prestaciones más avanzadas para ordenadores personales.</li>
<li>Estos chips ofrecen mejoras en el rendimiento de la CPU y la GPU, soporte de memoria y cuentan con funciones mejoradas de IA y procesamiento de vídeo.</li>
<li>Dando un salto en la arquitectura gráfica, la familia M3 también reafirma la devoción de Apple por la sostenibilidad y la eficiencia energética.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZApple presenta el M3, el M3 Pro y el M3 Max</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gmail y Yahoo anuncian para 2024 nuevos requisitos de autenticación para remitentes masivos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gmail está introduciendo nuevos requisitos para que los remitentes masivos autentiquen los correos electrónicos, habiliten opciones sencillas para darse de baja y se mantengan dentro de un umbral de spam notificado, en un esfuerzo por reforzar la seguridad del correo electrónico y reducir el correo no deseado.</li>
<li>A partir de febrero de 2024, los nuevos cambios se aplicarán con orientaciones para ayudar a los remitentes a cumplirlos.</li>
<li>Los ajustes cuentan con el respaldo de socios del sector, lo que pone de relieve la necesidad de colaborar para garantizar un entorno de correo electrónico seguro y libre de spam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZGmail y Yahoo anuncian para 2024 nuevos requisitos de autenticación para remitentes masivos</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utiliza YouTube para mejorar tu pronunciación en inglés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish es una herramienta innovadora que mejora la pronunciación en inglés utilizando vídeos de YouTube como ejemplos prácticos.</li>
<li>Esta plataforma muestra el uso del inglés en diversas situaciones y contextos por parte de personas auténticas, lo que proporciona una experiencia del mundo real.</li>
<li>Es compatible con varios idiomas y cuenta con una función de búsqueda avanzada, lo que amplía su usabilidad y la participación de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZUtiliza YouTube para mejorar tu pronunciación en inglés</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El capital riesgo devora la economía estadounidense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La creciente tendencia de las empresas de capital riesgo a comprar empresas públicas y convertirlas en entidades privadas es motivo de preocupación, ya que resta transparencia a una parte significativa del mercado para los inversores, los reguladores y los medios de comunicación.</li>
<li>Este cambio hacia el capital privado ha sido impulsado por la desregulación, lo que ha provocado resultados potencialmente perjudiciales, como despidos, reducción de la calidad del servicio y quiebras, al tiempo que ha beneficiado principalmente a los socios de las empresas.</li>
<li>El Gobierno ha propuesto enmiendas para aumentar los requisitos de información de los asesores de capital riesgo, pero pueden ser necesarias medidas más contundentes para gestionar los posibles riesgos sistémicos y verificar las afirmaciones de mayores rendimientos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZEl capital riesgo devora la economía estadounidense</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El desarrollador de Grug Brained (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor insiste en la importancia de la simplicidad en el desarrollo de software, evitando características innecesarias y aplicando soluciones eficientes.</li>
<li>Se tratan diversos temas como la organización del código, las pruebas, las metodologías ágiles, las herramientas y depuradores, los sistemas de tipos, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), los cierres, el registro, la concurrencia, la optimización, las API (Application Programming Interfaces) y el análisis sintáctico en el contexto del desarrollo de software.</li>
<li>El autor critica ciertas prácticas de desarrollo front-end, destacando que, aunque cada vez es más complejo, es crucial abordar las nuevas ideas con cautela, valorar el proceso de aprendizaje y no tener miedo a cometer errores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZEl desarrollador de Grug Brained (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los costes de los microservicios (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo sopesa los pros y los contras de desplegar una arquitectura de microservicios, señalando como ventajas una mayor velocidad de desarrollo y escalabilidad, pero también destacando las complejidades y retos como la comunicación y el aprovisionamiento de recursos.</li>
<li>Un estilo arquitectónico de microservicios conlleva obstáculos operativos; por lo tanto, la experiencia previa y la infraestructura son esenciales para abordar estos retos.</li>
<li>El artículo aconseja empezar con una estructura monolítica y pasar a los microservicios cuando sea necesario, como enfoque más viable en la mayoría de los casos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZLos costes de los microservicios (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El fundador de Google Brain dice que las grandes tecnológicas mienten sobre el peligro de la IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Ng, fundador de Google Brain, critica a las grandes empresas tecnológicas por difundir falsos discursos sobre los riesgos existenciales de la IA para los seres humanos, en un intento de invocar una regulación más estricta.</li>
<li>Según Ng, estas empresas pretenden aprovechar las duras normativas para beneficiarse a sí mismas ahogando la competencia en el mercado de la inteligencia artificial.</li>
<li>En lugar de imponer arduos requisitos de licencia, Ng aboga por la transparencia en el campo de la IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZEl fundador de Google Brain dice que las grandes tecnológicas mienten sobre el peligro de la IA</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi 5 no tiene codificación de vídeo por hardware y sólo decodificación HEVC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Fundación Raspberry Pi ha anunciado el lanzamiento del Raspberry Pi 5, un ordenador monoplaca con importantes mejoras, como un procesador más rápido, capacidades gráficas mejoradas y mayores opciones de conectividad.</li>
<li>El nuevo Raspberry Pi OS, denominado &quot;Bookworm&quot;, acompaña al lanzamiento del hardware, suscitando considerables debates en torno a las características del sistema y sus posibles mejoras.</li>
<li>Los usuarios han expresado su preocupación por la ausencia de seguridad TrustZone y de compatibilidad con USB-C en la nueva Pi 5, algo que el personal de Raspberry Pi está actualmente aclarando y solucionando.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 no tiene codificación de vídeo por hardware y sólo decodificación HEVC</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El pintor más popular del mundo me persigue por mi crítica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor se enfrentó a una reacción violenta de los seguidores del artista Devon Rodríguez tras una crítica de la obra de éste.</li>
<li>El autor subraya la necesidad de un análisis crítico, sobre todo en el caso de los artistas con muchos seguidores, en medio de la evolución de la economía de la atención en la esfera del arte.</li>
<li>El artículo también cuestiona la autenticidad de Rodríguez en las redes sociales y analiza la influencia de las relaciones parasociales en la crítica de arte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZEl pintor más popular del mundo me persigue por mi crítica</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niveles mundiales de CO2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto describe un gráfico interactivo que ilustra los niveles de CO2 atmosférico desde hace 800.000 años hasta la actualidad.</li>
<li>El gráfico, que se puede personalizar, ampliar e imprimir, utiliza datos de mediciones de núcleos de hielo de la Antártida y mediciones del aire in situ de Mauna Loa (Hawai).</li>
<li>Esta herramienta gratuita es un proyecto del Instituto 2 Degrees, una organización sin ánimo de lucro comprometida con la movilización contra el cambio climático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZNiveles mundiales de CO2</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sustitución de WebRTC: latencia en tiempo real con WebTransport y WebCodecs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor evalúa WebRTC, una herramienta para la comunicación multimedia en tiempo real en la web. Aunque es eficaz para las conferencias, no lo es para la transmisión de vídeo, debido a su limitada personalización y a su baja calidad.</li>
<li>WebCodecs y WebTransport se presentan como posibles alternativas a WebRTC, ya que ofrecen un mayor control y versatilidad. Sin embargo, antes de que puedan sustituir plenamente a WebRTC, se necesitan mejoras como un mayor control de la congestión y opciones de codificación adicionales.</li>
<li>El post concluye haciendo hincapié en el largo e intrincado procedimiento de sustituir WebRTC por un nuevo estándar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZSustitución de WebRTC: latencia en tiempo real con WebTransport y WebCodecs</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android y RISC-V: Lo que hay que saber para estar preparado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha anunciado la incorporación de compatibilidad con la arquitectura RISC-V, un conjunto de instrucciones abierto, al sistema operativo Android, aceptando parches y perfilando características críticas para la arquitectura.</li>
<li>Los desarrolladores ya pueden crear, probar y ejecutar Android en RISC-V gracias a la compatibilidad con Cuttlefish Virtual Device, y se espera que en 2024 estén disponibles públicamente emuladores para probar aplicaciones en distintos factores de forma de dispositivo.</li>
<li>Google también está mejorando la disponibilidad de software para los núcleos RISC-V mediante iniciativas de colaboración con el proyecto RISE y la inversión en RISC-V International, ofreciendo recursos a través de GitHub y AOSP para los desarrolladores interesados en contribuir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZAndroid y RISC-V: Lo que hay que saber para estar preparado</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un tribunal alemán declara que Do Not Track es jurídicamente vinculante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Federación Alemana de Consumidores (vzbv) salió victoriosa de una demanda contra LinkedIn, acusándola de incumplir la normativa sobre privacidad de datos.</li>
<li>El veredicto establece que LinkedIn no debe informar a los usuarios de que ignora las señales &quot;Do-Not-Track&quot;, que permiten a las personas optar por que no se rastree su comportamiento de navegación.</li>
<li>La sentencia también prohíbe a LinkedIn poblar automáticamente los perfiles de los usuarios en diversos sitios web sin su consentimiento y también les restringe el envío de correos electrónicos no solicitados a no miembros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZUn tribunal alemán declara que Do Not Track es jurídicamente vinculante</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Threads Software Limited da a Meta 30 días para dejar de utilizar el nombre Threads]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La empresa británica Threads Software Limited advierte a Meta&#39;s Instagram de que deje de utilizar el nombre &quot;Threads&quot; para su servicio en el Reino Unido en un plazo de 30 días o se enfrentará a posibles acciones legales.</li>
<li>Threads Software Limited, propietaria de la marca y promotora de su servicio de centro de mensajería a nivel mundial desde 2014, ve en el uso de Instagram una amenaza para su negocio.</li>
<li>Meta, que anunció su propia plataforma de medios sociales &quot;threads&quot; en julio de 2023, ha intentado sin éxito comprar el dominio &quot;threads.app&quot; a Threads Software Ltd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZThreads Software Limited da a Meta 30 días para dejar de utilizar el nombre Threads</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
