<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 17:10:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Anti-Adblock de YouTube y uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTube ha intensificado sus intentos de contrarrestar los adblockers, iniciando un tira y afloja entre ella misma y los desarrolladores de adblockers, incluso apuntando a otras extensiones de privacidad y configuraciones de protección del rastreo.</li>
<li>Los usuarios de Reddit tienen dificultades para buscar información útil, y algunos recurren a compartir filtros perjudiciales que pueden provocar el bloqueo total de sus adblockers.</li>
<li>La presión ejercida sobre los desarrolladores de adblockers ha provocado el desgaste de miembros del equipo y la eliminación de cuentas, lo que apunta a un posible futuro en el que los adblockers podrían ceder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZAnti-Adblock de YouTube y uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Accidentalmente ahorré a mi empresa medio millón de dólares]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo recoge la experiencia del autor, que ahorró 500.000 dólares a su empresa optimizando una plataforma de análisis y abordando ineficiencias operativas.</li>
<li>Subraya los obstáculos encontrados, entre ellos la deuda técnica, un proceso de presupuestación inadecuado y la resistencia de los departamentos, a pesar de lograr un importante ahorro de costes.</li>
<li>El autor expresa su descontento por la falta de reconocimiento o recompensa a pesar de su importante contribución financiera a la empresa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZAccidentalmente ahorré a mi empresa medio millón de dólares</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[π en otros universos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo analiza la determinación del valor de pi, una constante matemática fundamental, y cómo influye en ella la definición de distancia.</li>
<li>Introduce conceptos como las distancias euclídea y de Manhattan, métricas que influyen en el cálculo de pi.</li>
<li>Se menciona que el valor más bajo posible de pi es 3,14159 en todas las métricas, pero en muchas otras métricas pi oscila entre 3 y 4. Esto sugiere que el valor de pi no es absoluto, sino que depende de factores como la métrica elegida. Esto sugiere que el valor de pi no es absoluto, sino que depende de factores como la métrica elegida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Zπ en otros universos</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El océano azul de Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor presenta la estrategia del &quot;océano azul&quot;, ilustrada a través del triunfo de Nintendo con la consola Wii. La estrategia del océano azul consiste en crear un nuevo espacio de mercado que haga irrelevante a la competencia.</li>
<li>El autor sugiere que la próxima gran oportunidad o &quot;océano azul&quot; de Apple podría ser reintroducir en sus aparatos baterías extraíbles y accesibles para el usuario, debido a los avances tecnológicos y a la evolución de las necesidades de los consumidores.</li>
<li>La idea propuesta presenta beneficios potenciales como una mayor duración de las baterías y una reducción de los residuos electrónicos, lo que hace que Apple, líder en diseño de electrónica de consumo, sea capaz de superar cualquier reto previsible ligado a esta iniciativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZEl océano azul de Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sintetizador FM web hecho con HTML5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto analiza un sintetizador FM web construido con HTML5, que muestra los avances y las posibilidades de la tecnología musical basada en la web.</li>
<li>También hace referencia a otras herramientas y recursos relacionados, poniendo de relieve la amplitud del apoyo y la disponibilidad en este campo.</li>
<li>El texto aborda el sintetizador DXi FM creado para iPhone/iPad entre 2010-2014 por Takashi Mizuhiki y el estudio creativo CUE, revelando un precedente histórico en la tecnología musical móvil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZSintetizador FM web hecho con HTML5</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY IP-KVM basado en Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiKVM es un sistema IP-KVM DIY de código abierto y rentable que utiliza Raspberry Pi para gestionar servidores o estaciones de trabajo de forma remota. Ayuda en la resolución de problemas, la configuración de la BIOS y la reinstalación del sistema operativo.</li>
<li>El proyecto ofrece varias versiones del dispositivo, con orientación y asistencia accesibles a través de su sitio web y la comunidad Discord.</li>
<li>PiKVM tiene requisitos específicos para ciertos modelos de Raspberry Pi y componentes extra necesarios para configuraciones particulares. La iniciativa acepta donaciones y ofrece personalización para uso comercial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pikvm/pikvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDIY IP-KVM basado en Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las reglas de Carl Sagan para acabar con las tonterías y el pensamiento crítico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor de The Marginalian, un sitio web gratuito y sin publicidad, busca el apoyo de los lectores para mantener el sitio web.</li>
<li>El autor analiza el libro de Carl Sagan que subraya la importancia del pensamiento crítico y ofrece métodos para distinguir la verdad de la falsedad.</li>
<li>Para navegar por un mundo rebosante de propaganda y pseudociencia, el autor subraya la necesidad de evaluar críticamente las afirmaciones, evitar las falacias lógicas y utilizar herramientas como el &quot;kit de detección de tonterías&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZLas reglas de Carl Sagan para acabar con las tonterías y el pensamiento crítico</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi 5 no tiene codificación de vídeo por hardware y sólo decodificación HEVC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Fundación Raspberry Pi está preparando el lanzamiento de la Raspberry Pi 5, que incluye un diseño propio y características mejoradas como una CPU Arm Cortex-A76 de 64 bits y cuatro núcleos a 2,4 GHz, GPU VideoCore VII y doble salida de pantalla HDMI 4Kp60.</li>
<li>Hay pedidos anticipados disponibles para este nuevo modelo, con un precio de 60 dólares para la variante de 4 GB y de 80 dólares para la versión de 8 GB.</li>
<li>El anuncio ha suscitado reacciones encontradas entre los usuarios; algunos están entusiasmados con las nuevas funciones y los posibles proyectos, mientras que otros se muestran preocupados por la disponibilidad del producto y las diferencias de coste. El equipo de Raspberry Pi está abordando estas cuestiones mediante una comunicación activa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 no tiene codificación de vídeo por hardware y sólo decodificación HEVC</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cuál es la profundidad del cerebro? La hipótesis del cerebro superficial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los artículos abordan una amplia gama de temas relacionados con la función cerebral, como la organización de redes corticales, el procesamiento neuronal en diversas regiones del cerebro, la importancia de ciertas partes del cerebro en la cognición y la percepción, la adaptabilidad de los circuitos neuronales y el papel de los neurotransmisores en la actividad cerebral y el comportamiento.</li>
<li>Los artículos cuestionan el punto de vista convencional del procesamiento jerárquico en el cerebro, subrayando la importancia de las regiones subcorticales y los bucles tálamo-corticales en el procesamiento neuronal.</li>
<li>En los artículos también se analiza la utilización de métodos estadísticos y modelos computacionales para comprender la función cerebral.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000Z¿Cuál es la profundidad del cerebro? La hipótesis del cerebro superficial</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El capital riesgo devora la economía estadounidense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La rápida expansión del sector del capital riesgo, valorado actualmente en 12 billones de dólares, está suscitando preocupación por la transparencia, la rendición de cuentas y los posibles riesgos sistémicos, debido al aumento de la privatización de empresas que cotizan en bolsa.</li>
<li>La práctica de privatizar empresas por parte de estas empresas las exime de las divulgaciones públicas obligatorias, lo que conlleva un menor escrutinio y la posibilidad de abusos como despidos de personal, evasiones normativas y quiebras de empresas, al tiempo que garantiza elevados pagos para los socios de las empresas.</li>
<li>Aunque se han propuesto normativas gubernamentales para exigir más información a los fondos de capital riesgo/inversión, se necesitan medidas adicionales para abordar los problemas intrínsecos que aquejan al sector, con el fin de prevenir posibles crisis financieras desencadenadas por deudas e impagos inasumibles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZEl capital riesgo devora la economía estadounidense</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cuántos miles de millones de transistores hay en el procesador de un iPhone?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo examina la tendencia al aumento del número de transistores en los procesadores del iPhone de Apple a lo largo de los años, haciendo hincapié en su ritmo de crecimiento y en el tiempo de duplicación.</li>
<li>Señala que, a pesar de la creciente complejidad de los chips, el precio de los iPhones se ha mantenido relativamente igual.</li>
<li>El artículo termina con un comentario sobre la computación cuántica, sugiriendo que podría no cumplir las elevadas expectativas fijadas por los profesionales del marketing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000Z¿Cuántos miles de millones de transistores hay en el procesador de un iPhone?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Wake 2 es una inesperada maravilla visual incluso en GPU antiguas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo documenta el satisfactorio rendimiento de Alan Wake 2 en PC, destacando su adaptabilidad a distintas configuraciones de hardware, incluidas las GPU de gama baja.</li>
<li>A pesar de los temores iniciales sobre los elevados requisitos del sistema, el juego ha cosechado críticas positivas y ha sido elogiado por su notable atractivo visual y su rendimiento tanto en sistemas de gama alta como de gama baja.</li>
<li>También reconoce fallos menores en el juego y anticipa próximas actualizaciones para subsanarlos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZAlan Wake 2 es una inesperada maravilla visual incluso en GPU antiguas</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los costes de los microservicios (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo explora las ventajas de una arquitectura de microservicios, como la mejora del ritmo de desarrollo, la reducción de los cuellos de botella en las comunicaciones, la escalabilidad y la posibilidad de experimentar con distintas tecnologías.</li>
<li>Destaca los inconvenientes de dicha arquitectura, como el aumento de la complejidad, la necesidad de gestionar el aprovisionamiento de recursos, la articulación de los retos de comunicación y la necesidad de automatización.</li>
<li>Hace hincapié en el papel crucial de la integración, las pruebas y la supervisión continuas en tales entornos, al tiempo que subraya los retos operativos y de depuración. El autor sugiere empezar con un enfoque monolítico y cambiar a microservicios cuando sea necesario y con la experiencia adecuada y una plataforma bien establecida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZLos costes de los microservicios (2020)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kubernetes lanza la herramienta ingress2gateway para la próxima AG de la API Gateway]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El blog de Kubernetes presentó &quot;ingress2gateway&quot;, una herramienta que facilita la transición de Ingress a la API Gateway, más funcional y flexible, para gestionar el acceso a servicios externos en clústeres Kubernetes.</li>
<li>El blog dispersó las ventajas de la API Gateway sobre Ingress: su estrategia orientada a roles, portabilidad, expresividad y expansibilidad.</li>
<li>También ofrecía un tutorial sobre la instalación y utilización de ingress2gateway para la migración. El blog concluía reconociendo el desarrollo continuo de la API Gateway y la comunidad que la respalda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZKubernetes lanza la herramienta ingress2gateway para la próxima AG de la API Gateway</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migración de nuestro backend de Vercel a Fly.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo relata la migración del backend de OpenStatus de Vercel a Fly.io, motivada por la necesidad de un servidor más ligero y la preocupación por los precios de Vercel.</li>
<li>La transición se enfrentó a retos como la optimización de una imagen Docker en un monorepo, la gestión de los tiempos de espera de despliegue en Fly.io y la resolución de un error en el tiempo de ejecución de Bun.</li>
<li>A pesar de estos obstáculos, la migración a Fly.io fue un éxito, y los autores mantienen su aprecio por el producto de Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZMigración de nuestro backend de Vercel a Fly.io</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSign - Alternativa de código abierto a DocuSign]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSign es una alternativa de código abierto a plataformas comerciales de firma electrónica de documentos como DocuSign, PandaDoc y SignNow.</li>
<li>Entre las funciones que ofrece OpenSign se incluyen la firma segura de documentos, una interfaz fácil de usar, compatibilidad multiplataforma, facilidades de colaboración, registros de auditoría, certificados de finalización e integración API.</li>
<li>Desarrollado por OpenSignLabs, OpenSign está licenciado bajo la licencia AGPL, acepta contribuciones de la comunidad y ha cosechado el apoyo y los comentarios de usuarios y colaboradores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOpenSign - Alternativa de código abierto a DocuSign</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La FCC quiere potenciar la radioafición]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Comisión Federal de Comunicaciones (FCC) pretende modernizar las bandas de radioaficionados sustituyendo la limitación de la tasa de baudios (velocidad de transmisión de datos) por una limitación del ancho de banda, con el objetivo de fomentar la innovación y mejorar la comunicación durante las emergencias.</li>
<li>La American Radio Relay League (ARRL), organismo que agrupa a los radioaficionados, apoya esta iniciativa.</li>
<li>La FCC está deliberando sobre la eliminación de las restricciones de velocidad en baudios también en otras bandas de frecuencia y está abierta a recibir comentarios sobre el establecimiento de un límite de ancho de banda adecuado. Se espera que estas actualizaciones beneficien significativamente a los radioaficionados y refuercen las comunicaciones de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZLa FCC quiere potenciar la radioafición</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MagicaVoxel - Editor gratuito de arte voxel y renderizador interactivo de trazado de rutas.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MagicaVoxel es un editor y renderizador de arte voxel gratuito que presenta múltiples funcionalidades y atajos diseñados para crear modelos y animaciones 3D. Sin embargo, no puede venderse comercialmente ni combinarse con otro software.</li>
<li>Las últimas actualizaciones han optimizado la creación de animaciones, el renderizado, la edición de transformaciones, el sistema de materiales y las opciones de pincel. La última versión ha introducido mejoras como nuevos modos de selección, opciones de pincel ajustables y mayor calidad de renderizado.</li>
<li>La herramienta incorpora funciones exclusivas adicionales como control de cámara, paquetes de patrones, traducción de idiomas y admite la exportación de modelos voxel en distintos formatos con funciones como dispersión de niebla y sombreadores voxel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ephtracy.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZMagicaVoxel - Editor gratuito de arte voxel y renderizador interactivo de trazado de rutas.</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pasar el carné de la biblioteca al teléfono por las malas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor narra su experiencia de digitalización de carnés de biblioteca para almacenarlos en la aplicación Wallet del iPhone, profundizando en aspectos técnicos como los formatos de los códigos de barras y la firma criptográfica.</li>
<li>El artículo proporciona una guía completa para crear un pase de carné de biblioteca virtual utilizando la especificación de pases y analiza distintas aplicaciones del generador de pases.</li>
<li>Se sugiere incluir soporte Codabar (un formato de código de barras utilizado por muchas bibliotecas) a Apple Wallet, ampliando su funcionalidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZPasar el carné de la biblioteca al teléfono por las malas</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arreglar el volumen de mis auriculares Bluetooth]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su proceso de rectificación del problema de volumen de los auriculares Tozo T6, que incluye investigación, diagnóstico y actualización del firmware mediante una aplicación Android.</li>
<li>El post detalla cómo el autor configuró un proxy de interceptación para analizar el tráfico de red y localizar archivos de firmware, superando los retos de cifrado y compresión.</li>
<li>Al final, el autor consigue modificar el volumen de los archivos de sonido del sistema en el firmware y lo flashea en el dispositivo, presentando el empeño como un proyecto agradable y abogando por el control del volumen del sonido del sistema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZArreglar el volumen de mis auriculares Bluetooth</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Electrorreducción de nitrógeno con una eficiencia de corriente a amoníaco de casi el 100% (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio reciente, publicado en Nature, se centra en la electrorreducción del nitrógeno a amoníaco, aplicable en sectores como las energías renovables, el transporte y la producción de fertilizantes.</li>
<li>Los investigadores, con sede en la Universidad de Monash, descubrieron que un electrolito de sal de litio de alta concentración basado en imida permitía obtener altos índices de producción de amoníaco con una eficiencia de corriente a amoníaco cercana al 100%.</li>
<li>Estas innovaciones podrían dar lugar a un método de producción de amoníaco más eficaz y respetuoso con el medio ambiente, que podría tener aplicaciones comerciales a través de Jupiter Ionics.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZElectrorreducción de nitrógeno con una eficiencia de corriente a amoníaco de casi el 100% (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Samsung desactiva los teléfonos de sus clientes a distancia y retiene los datos [vídeo]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El resumen destaca cómo los fabricantes, especialmente Samsung, desactivan los dispositivos propiedad de los clientes, bloqueando esencialmente los datos de los usuarios a menos que compren un nuevo producto.</li>
<li>Muchos consumidores de México que no pueden permitirse comprar en tiendas oficiales adquirieron estos dispositivos a través de mercados grises, y el gobierno mexicano ha intervenido, alegando que estas acciones vulneran los derechos de los consumidores.</li>
<li>La desaprobación masiva se dirige a Samsung, en particular por inutilizar dispositivos y retener los datos de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZSamsung desactiva los teléfonos de sus clientes a distancia y retiene los datos [vídeo]</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asignación de arenas en la SBCL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto ofrece una visión general de un repositorio de código para un proyecto de código abierto llamado sbcl.</li>
<li>El repositorio incluye varios archivos esenciales relacionados con el funcionamiento interno del proyecto, como documentación y archivos de código.</li>
<li>También menciona un consejo útil de pulsar Alt+F1 para acceder a un menú de operaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZAsignación de arenas en la SBCL</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Merecen la pena las colonoscopias?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ensayo que estudiaba la eficacia de las colonoscopias en la prevención del cáncer colorrectal mostró resultados tanto positivos como negativos, lo que dio lugar a respuestas diversas.</li>
<li>Aunque se observó una notable disminución de la incidencia del cáncer, la reducción de la mortalidad fue menor, lo que ha suscitado debates sobre la rentabilidad.</li>
<li>Los críticos sostienen que el estudio tiene fallos, por lo que es imprescindible seguir investigando para explorar en toda su extensión las ventajas e inconvenientes de las colonoscopias en la prevención del cáncer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000Z¿Merecen la pena las colonoscopias?</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Chandler de Friend, Matthew Perry, ha muerto a los 54 años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La estrella de &quot;Friends&quot; Matthew Perry, famoso por encarnar a Chandler Bing, ha fallecido a los 54 años, sin que por el momento se conozcan las causas de su muerte, aunque no se sospecha de juego sucio.</li>
<li>Perry había luchado anteriormente contra la adicción, pero recientemente se ha pasado a la escritura como forma de terapia.</li>
<li>Se recibieron numerosos homenajes de sus colegas, amigos y admiradores; Perry había expresado su deseo de ser recordado como alguien que llevó una buena vida y ayudó a los demás.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZEl Chandler de Friend, Matthew Perry, ha muerto a los 54 años</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React use C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; es un repositorio en GitHub que proporciona una interfaz para utilizar el lenguaje de programación C dentro del framework React.</li>
<li>El repositorio es popular con 163 estrellas y ha sido bifurcado dos veces, lo que indica su utilidad y el interés que está despertando en la comunidad.</li>
<li>Está construido utilizando JavaScript, HTML y código Makefile, mostrando diversos lenguajes de codificación en su construcción.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elnardu/react-use-c</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZReact use C</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir y Phoenix pueden con todo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo aboga por el uso de Elixir y Phoenix en el desarrollo web, alabando sus características como el soporte para concurrencia, distribución y llamada a funciones remotas, alcanzables a través de la máquina virtual BEAM.</li>
<li>Además, subraya las ventajas del lenguaje de programación Elixir, como la gestión de dependencias, las herramientas de prueba y una completa biblioteca estándar, que aumentan su funcionalidad.</li>
<li>Concluye sugiriendo Fly.io como plataforma adecuada para ejecutar aplicaciones Phoenix, avalando su eficacia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZElixir y Phoenix pueden con todo</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las crueles fantasías de la gente bien alimentada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo critica el libro de Chris Smaje &quot;A Small Farm Future&quot;, en particular su opinión sobre la insostenibilidad del alto rendimiento de los cultivos y la vida urbana.</li>
<li>El autor del artículo considera que estas creencias contribuyen a la pobreza y el hambre, y promueve un enfoque más interconectado para abordar los retos mundiales y evitar el colapso de la sociedad.</li>
<li>El artículo subraya la necesidad de priorizar el bienestar de las personas y el planeta sobre los intereses personales, fomentando la apertura de miras y un enfoque diverso de las soluciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZLas crueles fantasías de la gente bien alimentada</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La controvertida Ley de Seguridad en Internet del Reino Unido ya es ley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El gobierno británico ha promulgado la Ley de Seguridad en Línea, destinada a proteger a las personas, especialmente a los niños, en Internet.</li>
<li>Los críticos, sin embargo, sostienen que la ley es ineficaz para contrarrestar la desinformación, vulnera la intimidad y cede un amplio control a empresas privadas. Incluso puede poner en peligro la encriptación al hacer necesario un escaneo de los mensajes de los usuarios.</li>
<li>La similitud de la ley con la Investigatory Powers Act ha llevado a algunas empresas a plantearse salir del Reino Unido. Mientras tanto, las amenazas del comisario de la UE contra Elon Musk y su empresa son percibidas como huecas por los críticos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZLa controvertida Ley de Seguridad en Internet del Reino Unido ya es ley</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El instalador de Windows de ImageMagick ya no estará firmado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El instalador de Windows de ImageMagick ya no estará firmado debido a la expiración de su certificado de firma de código, que ya no puede exportar y utilizar en acciones de GitHub.</li>
<li>El equipo contempla actualmente una solución en la nube, con Digicert como única opción por el momento, que cobra 629 dólares por un solo año.</li>
<li>Aunque están invitando a patrocinadores para obtener un certificado de firma de código, algunos usuarios han sugerido alternativas como SignPath y Azure KeyVault.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZEl instalador de Windows de ImageMagick ya no estará firmado</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['No es de la calidad de la facultad': Cómo Penn maltrató a Katalin Karikó]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ocho personas que han trabajado con la premio Nobel Katalin Karikó alegan que la Universidad de Pensilvania la trató sistemáticamente mal e ignoró sus estudios históricos sobre la tecnología del ARNm.</li>
<li>A pesar de las contribuciones esenciales de Karikó a la ciencia, incluido su papel en el desarrollo de las vacunas COVID-19, se enfrentó al escepticismo, a obstáculos de financiación y a la negativa de reconocimiento por parte de la administración de Pennsylvania, lo que provocó su marcha a BioNTech en Alemania.</li>
<li>La experiencia de Karikó subraya la necesidad de reformar el modo en que se distribuye la financiación académica y se reconoce a los científicos con talento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000Z&apos;No es de la calidad de la facultad&apos;: Cómo Penn maltrató a Katalin Karikó</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La lenta muerte de la autenticidad en una economía de la atención]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor critica el giro de Twitter hacia el fomento de contenidos específicamente diseñados para la participación en lugar de fomentar la comunicación auténtica.</li>
<li>Sugieren que la búsqueda de crecimiento y popularidad en Twitter a menudo conduce a interacciones y contenidos poco auténticos.</li>
<li>Se indica la profesionalización de Twitter y la migración de algunos usuarios a otras plataformas, y el autor expresa que podrían abandonar Twitter si no fuera por sus beneficios profesionales y empresariales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZLa lenta muerte de la autenticidad en una economía de la atención</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Las emisiones de plomo de los motores de los aviones contribuyen a la contaminación atmosférica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El acceso a FederalRegister.gov y eCFR.gov está restringido debido al agresivo scraping automatizado, por lo que sólo los usuarios humanos pueden entrar rellenando un CAPTCHA y solicitando el acceso por su dirección IP.</li>
<li>Este acceso es válido durante tres meses y puede prorrogarse en caso necesario.</li>
<li>Para acceder a un rango de IP más amplio, los usuarios deben primero solicitar acceso para su IP actual y luego utilizar el botón &quot;Comentarios sobre el sitio&quot; para la solicitud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZLas emisiones de plomo de los motores de los aviones contribuyen a la contaminación atmosférica</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lecciones aprendidas en veinte años de ingeniería de fiabilidad de instalaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo expone once lecciones clave que Google ha extraído de dos décadas de Ingeniería de Fiabilidad de Sitios (Site Reliability Engineering, SRE), derivadas de incidentes e interrupciones en plataformas como YouTube y Google Calendar.</li>
<li>Algunas de las lecciones más destacadas son la necesidad de escalar los esfuerzos de mitigación en función de la gravedad de la interrupción, la aplicación de pruebas canarias y un &quot;Gran Botón Rojo&quot; para las crisis, la importancia de las pruebas de integración y la necesidad de canales de comunicación de reserva.</li>
<li>Otras lecciones cruciales son el establecimiento de modos de rendimiento degradado, la automatización de las mitigaciones, la minimización del tiempo entre implantaciones y la eliminación de los puntos únicos de fallo para aumentar la resistencia a los desastres y la recuperación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZLecciones aprendidas en veinte años de ingeniería de fiabilidad de instalaciones</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shadow: nuevo motor de navegación hecho casi enteramente en JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ya está disponible un nuevo motor de navegación llamado goose.icu, desarrollado en JavaScript principalmente con fines educativos y de disfrute, pero es posible que no sea compatible con la mayoría de los sitios.</li>
<li>El desarrollador apoya el aprendizaje de código abierto compartiendo el código fuente de goose.icu, invitando a otros a explorar, aprender y descubrir aspectos intrigantes de su diseño.</li>
<li>El proyecto desafía la percepción convencional de que crear un nuevo motor de navegación es una tarea ingente, por no decir imposible.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goose.icu/introducing-shadow/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZShadow: nuevo motor de navegación hecho casi enteramente en JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La detección automática de fraudes me está haciendo la vida imposible]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La persona se ha trasladado temporalmente a la India por necesidades médicas familiares y confía en los servicios en línea para ahorrar costes, pero se enfrenta a dificultades por las medidas antifraude y las restricciones de las cuentas.</li>
<li>Se sienten frustrados por la complejidad de tareas que deberían ser sencillas, como descargar aplicaciones específicas de una región, y decepcionados por la actitud indiferente de las empresas.</li>
<li>La persona percibe que el diseño del producto tiene como principal objetivo beneficiar a las partes interesadas y a los gobiernos, lo que provoca la frustración e insatisfacción del usuario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38038713</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZLa detección automática de fraudes me está haciendo la vida imposible</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué debería utilizar SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo analiza la idoneidad de SQLite como base de datos de aplicaciones web, destacando características como la latencia cero, la implantación integrada, la replicación multiinstancia, la escalabilidad y la simplificación del proceso de desarrollo y pruebas.</li>
<li>A pesar de sus limitaciones, como la ausencia de soporte para suscripciones, conexiones de clientes externos, plugins específicos como TimescaleDB y enums, SQLite es a menudo preferido.</li>
<li>En conclusión, SQLite se considera una opción sólida para muchos desarrolladores web debido a su rendimiento, facilidad de uso y rentabilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZPor qué debería utilizar SQLite</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un tercio de los productos de chocolate contienen metales pesados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Consumer Reports analizó varios chocolates y productos que los contenían y descubrió que 16 superaban los niveles de seguridad de metales pesados como el plomo y el cadmio.</li>
<li>Las tabletas de chocolate negro, las mezclas de chocolate caliente y ciertas mezclas para brownies y tartas se identificaron como productos que normalmente contenían niveles más altos de estos metales pesados en comparación con las tabletas de chocolate con leche.</li>
<li>El informe aconsejaba a los consumidores limitar el consumo de estos productos, elegir los que tuvieran un menor nivel de contaminación, y a los fabricantes abastecerse en zonas con menor contaminación, al tiempo que sugería realizar pruebas periódicas y rechazar los lotes contaminados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZUn tercio de los productos de chocolate contienen metales pesados</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScratchDB - Copo de nieve de código abierto en ClickHouse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ilustrador ha desarrollado un almacén de datos totalmente gestionado, ScratchDB, basado en Clickhouse, con el objetivo de agilizar el proceso de mantenimiento de una base de datos OLAP (procesamiento analítico en línea) en producción y mejorar la experiencia de los desarrolladores.</li>
<li>ScratchDB genera de forma autónoma tablas y columnas basadas en estructuras JSON, gestiona el streaming de datos y la carga masiva, y se encarga automáticamente de los shards y las réplicas. Puede funcionar en servidores normales y ya ha procesado grandes volúmenes de datos.</li>
<li>ScratchDB es de código abierto, pero también existe una versión alojada de pago. El desarrollador está buscando comentarios sobre bases de datos analíticas y formas de mejorar la experiencia de los desarrolladores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scratchdata/ScratchDB</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZScratchDB - Copo de nieve de código abierto en ClickHouse</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Genere imágenes en un segundo en su Mac utilizando un modelo de consistencia latente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo ofrece una guía sobre cómo utilizar un modelo de consistencia latente (MCL) -basado en la difusión estable- para generar imágenes rápidamente en un Mac en un plazo de 4 a 8 pasos.</li>
<li>Ofrece instrucciones detalladas para configurar Python, clonar el script LCM de Github e instalar las dependencias necesarias para ejecutar correctamente el script.</li>
<li>Concluye con consejos para solucionar problemas y seguir explorando, recomendando a los lectores que busquen ayuda en Discord y consulten el repositorio de Github para obtener más información.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZGenere imágenes en un segundo en su Mac utilizando un modelo de consistencia latente</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gran globo reflector: un diseño de antena que puede cambiar las reglas del juego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La NASA ha introducido un novedoso diseño de antena, el Gran Globo Reflector (LBR), que emplea un dispositivo inflable para facilitar amplias aperturas de captación.</li>
<li>El LBR, respaldado por el programa Innovative Advanced Concepts (NIAC) de la NASA, destaca por su ligereza y su plegado compacto, que facilitan su despliegue en el espacio.</li>
<li>Probado ya en un globo estratosférico, el LBR se someterá pronto a ensayos en un CubeSat en órbita terrestre baja, lo que indica su uso potencial para misiones lunares y en el espacio profundo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZGran globo reflector: un diseño de antena que puede cambiar las reglas del juego</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft no entrega los correos electrónicos que mencionan newclimate.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un fallo de Microsoft o un posible ataque externo han perjudicado la comunicación por correo electrónico dentro de la comunidad del cambio climático, especialmente en relación con los correos electrónicos que incluyen la URL de NewClimate.</li>
<li>Aunque el problema del bloqueo del correo electrónico se ha solucionado parcialmente, los archivos PDF adjuntos con la URL de NewClimate siguen bloqueados, y la recuperación de los correos electrónicos perdidos sigue siendo incierta. Esto afecta a varias organizaciones climáticas gubernamentales y no gubernamentales.</li>
<li>Los ingenieros de Microsoft están trabajando activamente en el problema, pero la causa subyacente es indeterminada, y los correos electrónicos perdidos en semanas anteriores podrían ser irrecuperables. Esta situación podría afectar a los preparativos de la COP28.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZMicrosoft no entrega los correos electrónicos que mencionan newclimate.org</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google pagó 26.300 millones de dólares en 2021 para ser el buscador por defecto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Durante el juicio antimonopolio de EE.UU. contra Google, salió a la luz que Google gastó 26.300 millones de dólares en 2021 para ser el motor de búsqueda por defecto en numerosos navegadores, teléfonos y plataformas.</li>
<li>Este gasto representa aproximadamente el 16% de los ingresos de búsqueda de Google y el 29% de sus beneficios, con una parte significativa pagada a Apple por el estatus por defecto en Safari.</li>
<li>El juicio se centra en la influencia de los impagos y en la cuestión de si un gasto tan importante para mantener la condición de impago impide la competencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZGoogle pagó 26.300 millones de dólares en 2021 para ser el buscador por defecto</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un joven de 18 años construye un monitor de ordenador que no cansa la vista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto contiene código para animaciones de sitios web y funciones JavaScript, concretamente para &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>También incluye objetos JavaScript con parámetros relacionados con el bloqueo de anuncios y el uso del sitio web.</li>
<li>Al tratarse de código técnico, ofrece información sobre cómo se desarrollan e implementan las funcionalidades del sitio web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZUn joven de 18 años construye un monitor de ordenador que no cansa la vista</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Error en los datos del perfil de usuario de Android 14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Existe un error de almacenamiento en la función de &quot;perfiles múltiples&quot; de Android 14 que provoca la pérdida de datos y restringe el acceso al almacenamiento del dispositivo, con repercusiones que recuerdan al ransomware.</li>
<li>Reportado inicialmente en el Pixel 6, el fallo parece tener implicaciones más amplias, afectando a una serie de dispositivos.</li>
<li>Las críticas se han centrado en el silencio y la inacción de Google, ya que la empresa aún no ha reconocido ni asignado el fallo para su investigación a pesar de las más de 350 respuestas recibidas en su rastreador de incidencias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZError en los datos del perfil de usuario de Android 14</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El ordenador en la nube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide anuncia la disponibilidad general de lo que afirman es el primer ordenador comercial en nube del mundo, junto con 44 millones de dólares en financiación de serie A.</li>
<li>La visión de la empresa pasa por un ordenador en la nube que se pueda comprar, en lugar del modelo actual de alquiler, y aboga por un paradigma a nivel de rack en el que el software y el hardware se diseñen conjuntamente.</li>
<li>El ordenador en nube de Oxide pretende reducir la latencia y el ruido, eliminar el cableado innecesario y ofrecer una solución integrada de código abierto sin licencias independientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZEl ordenador en la nube</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El impacto negativo del diseño web mobile-first en el escritorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo se centra en los inconvenientes del diseño web mobile-first en relación con la usabilidad en ordenadores de sobremesa, especialmente debido a la &quot;dispersión de contenidos&quot;, que hace que las páginas optimizadas para móviles se vean mal en pantallas más grandes.</li>
<li>Los resultados de las pruebas de usabilidad revelan un aumento de la carga cognitiva, los costes de interacción y la frustración del usuario derivados de la dispersión de contenidos.</li>
<li>La narrativa sugiere directrices para mitigar estos problemas, destacando la continua relevancia del diseño mobile-first y la estética minimalista en medio del creciente tráfico web móvil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZEl impacto negativo del diseño web mobile-first en el escritorio</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I2P: Internet cifrada y anónima de extremo a extremo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El repositorio GitHub &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; está dedicado a una implementación en C++ del cliente del Protocolo Invisible de Internet (I2P), que permite comunicaciones anónimas y cifradas de forma segura.</li>
<li>El repositorio contiene código, documentación y recursos para desarrollar y utilizar el cliente i2pd.</li>
<li>Con licencia BSD de 3 cláusulas, el proyecto cuenta con el mantenimiento activo de una comunidad de colaboradores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PurpleI2P/i2pd</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZI2P: Internet cifrada y anónima de extremo a extremo</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introducción interactiva a los sombreadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo esboza el proceso de estudio y creación de sombreadores del autor, abarcando los principios esenciales y las posibilidades que presentan.</li>
<li>Explica las funciones de distancia con signo (SDF) e incluye ejemplos de codificación para dar forma e incorporar la interacción.</li>
<li>El autor recomienda experimentar con los sombreadores y ofrece indicaciones para profundizar en el conocimiento y la investigación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZIntroducción interactiva a los sombreadores</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imágenes de satélite de la Guerra Fría revelan fortalezas romanas desconocidas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los arqueólogos han identificado 396 fortalezas romanas desconocidas hasta ahora en Siria e Irak, gracias a imágenes desclasificadas de satélites espía de la época de la Guerra Fría.</li>
<li>Se cree que estos fuertes, que antes se consideraban parte de una línea defensiva, servían para el comercio y la comunicación transfronterizos, lo que cuestiona la idea de unas fronteras romanas rígidas y excluyentes.</li>
<li>Los investigadores destacan el valor de las imágenes por satélite para documentar artefactos arqueológicos antes de que desaparezcan, y esperan nuevos descubrimientos a medida que se pueda acceder a más imágenes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZImágenes de satélite de la Guerra Fría revelan fortalezas romanas desconocidas</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La madera dura exclusiva puede ser talada ilegalmente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio de la Universidad Tecnológica de Chalmers revela que más del 75% del ipê, una codiciada madera tropical utilizada en cubiertas, puede haber sido talada ilegalmente en la principal región productora de Brasil.</li>
<li>El estudio descubrió que un preocupante 16% de la ipê en el mercado se tala sin los permisos adecuados, y que la cantidad de madera en circulación supera las estadísticas oficiales de producción.</li>
<li>La investigación destaca el papel crucial que desempeñan los consumidores para garantizar el abastecimiento sostenible de madera, cuestionando el origen de la madera y pidiendo documentación antes de comprarla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZLa madera dura exclusiva puede ser talada ilegalmente</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El PIB de EE.UU. creció a un ritmo anual del 4,9% en el tercer trimestre, mejor de lo esperado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La economía estadounidense experimentó una tasa de crecimiento superior a la prevista, del 4,9%, en el tercer trimestre, debido a múltiples factores, como el fuerte gasto de los consumidores, el aumento de las existencias, las exportaciones, la inversión residencial y el gasto público.</li>
<li>Los economistas prevén una inminente ralentización del crecimiento en los próximos meses.</li>
<li>El sólido informe económico podría servir de base para que la Reserva Federal mantenga los tipos de interés altos, aunque la expectativa de una subida de tipos en la próxima reunión del banco central es baja entre los operadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZEl PIB de EE.UU. creció a un ritmo anual del 4,9% en el tercer trimestre, mejor de lo esperado</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takkyu-bin: Envío de equipajes en Japón]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo proporciona un práctico consejo de viaje para quienes viajen por Japón, presentando el &quot;takkyu-bin&quot;, un servicio de reenvío de equipaje disponible en hoteles y tiendas de conveniencia.</li>
<li>El servicio takkyu-bin ofrece innumerables ventajas, como aliviar la carga del transporte de equipaje pesado y garantizar que su equipaje llegue a su destino posterior.</li>
<li>Además del servicio mencionado, el artículo hace una breve mención del próximo libro del autor y transmite su gratitud por el apoyo cosechado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://craigmod.com/ridgeline/170/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZTakkyu-bin: Envío de equipajes en Japón</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cities Skylines 2 funciona a 20 fps en una Nvidia RTX4090]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paradox Interactive ha lanzado Cities Skylines 2, un juego de construcción de ciudades, que actualmente tiene un rendimiento inferior en PC, incluso con tarjetas gráficas de gama alta como la NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>A pesar de no utilizar efectos visuales avanzados como Ray Tracing o Path Tracing, el juego tiene problemas con la velocidad de fotogramas, funcionando a unos 20 fps en ajustes 4K/Alto.</li>
<li>Aunque el desarrollador del juego, Colossal Order, está trabajando en la optimización del rendimiento, las soluciones actuales, como reducir la calidad de la profundidad de campo, sólo ofrecen ligeras mejoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZCities Skylines 2 funciona a 20 fps en una Nvidia RTX4090</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El procedimiento para cálculos renales "puede cambiar las reglas del juego"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UW Medicine es pionera en un proceso revolucionario conocido como litotricia por ondas de choque para el tratamiento de cálculos renales, que elimina la necesidad de anestesia.</li>
<li>El procedimiento emplea una vara de ultrasonidos y ondas sonoras para desintegrar los cálculos renales, ofreciendo alivio en menos de 10 minutos. Podría estar al alcance de los pacientes en consulta el año que viene.</li>
<li>Esta innovación podría resultar beneficiosa para los astronautas que viajen a Marte, que tienen más probabilidades de desarrollar cálculos renales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZEl procedimiento para cálculos renales &quot;puede cambiar las reglas del juego&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ahora añade una morsa: Ingeniería en DALL-E 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor explora el modelo de generación de imágenes de OpenAI, DALL-E 3, ofreciendo una visión de su funcionamiento a través de ChatGPT.</li>
<li>También se analizan las técnicas utilizadas en la ingeniería de prontitud para garantizar la coherencia y minimizar los sesgos en las imágenes creadas.</li>
<li>Las experiencias compartidas permiten comprender en profundidad la aplicación de la ingeniería de impulsos en el modelo de generación de imágenes de OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZAhora añade una morsa: Ingeniería en DALL-E 3</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motor Dagor y código fuente de las herramientas de Gaijin Games KFT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto habla del motor Dagor, un motor de juegos de código abierto creado por Gaijin Entertainment. Está alojado en un repositorio con la actualización más reciente del repositorio dagor4 del 22 de octubre de 3033.</li>
<li>El repositorio contiene distintos archivos y herramientas para gestionar el motor. Los principales lenguajes de codificación utilizados son C++ y C.</li>
<li>En GitHub, el motor ha obtenido un reconocimiento considerable, con 205 estrellas, 18 bifurcaciones y dos versiones, lo que demuestra su creciente popularidad entre los desarrolladores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZMotor Dagor y código fuente de las herramientas de Gaijin Games KFT</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Acuerdo del Parlamento Europeo para eliminar el control del chat y salvaguardar un cifrado seguro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Parlamento Europeo ha alcanzado un acuerdo histórico sobre una propuesta de lucha contra los abusos sexuales a menores, que sustituye el control indiscriminado de los chats por la vigilancia selectiva de individuos y grupos sospechosos.</li>
<li>La propuesta mantiene el uso de la encriptación segura, con el objetivo de proteger a los jóvenes de forma más eficaz y garantizar la privacidad digital y la seguridad de las comunicaciones.</li>
<li>La Comisión de Libertades Civiles confirmará este acuerdo, lo que dará lugar a una adopción y negociaciones más amplias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZAcuerdo del Parlamento Europeo para eliminar el control del chat y salvaguardar un cifrado seguro</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un pájaro con GPS vuela hacia un tifón]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ave marina macho sobrevivió a un inusual vuelo de 700 millas sobre un tifón, alcanzando una altura de 15.420 pies y velocidades de 106 mph que difieren significativamente de sus patrones de vuelo ordinarios.</li>
<li>El viaje de esta ave, junto con el de otras 13 aves marinas, fue seguido mediante bio-loggers GPS fijados por científicos, lo que pone de relieve las posibles repercusiones del cambio climático y las condiciones meteorológicas extremas en las poblaciones de aves marinas.</li>
<li>Es esencial seguir investigando para comprender cómo se adaptan las aves pelágicas a estos cambios climáticos. Las conclusiones de este estudio se publicaron en la revista Ecology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZUn pájaro con GPS vuela hacia un tifón</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tratando de entender por qué Otis explotó camino a Acapulco...]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El huracán Otis en México sufrió una rápida intensificación inesperada, atribuida a la cizalladura del viento y a las cálidas temperaturas de la superficie del mar, lo que ilustra la dificultad de predecir con exactitud el comportamiento de los huracanes.</li>
<li>El huracán Tammy se ha convertido en una tormenta extratropical, con inundaciones previstas en el sur de las Llanuras y continuas nevadas en el norte de EEUU.</li>
<li>Se sigue especulando sobre una correlación entre los eclipses recientes y la gravedad de los fenómenos meteorológicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZTratando de entender por qué Otis explotó camino a Acapulco...</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAPI DevTools - Extensión de Chrome que genera una especificación de API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se ha desarrollado una extensión de Chrome que puede generar especificaciones OpenAPI para cualquier aplicación o sitio web en tiempo real.</li>
<li>Esta herramienta simplifica el proceso de comprensión del comportamiento de las API (interfaces de programación de aplicaciones).</li>
<li>Las especificaciones OpenAPI proporcionan un formato para describir, producir, consumir y visualizar servicios web RESTful.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZOpenAPI DevTools - Extensión de Chrome que genera una especificación de API</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[iLeakage: Ataques de ejecución especulativa sin temporizador basados en navegador en dispositivos Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ataque iLeakage es un ataque de canal lateral específico del navegador dirigido al navegador web Safari en dispositivos Apple, que explota la ejecución especulativa para acceder a datos sensibles.</li>
<li>El ataque es capaz de recuperar el contenido de la bandeja de entrada de Gmail y las contraseñas rellenadas automáticamente, lo que pone de manifiesto posibles vulnerabilidades en la seguridad de la navegación web.</li>
<li>La investigación contó con el respaldo de numerosas organizaciones y subvenciones, y se centró no sólo en la eficacia del ataque, sino también en las posibles defensas contra él.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ileakage.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZiLeakage: Ataques de ejecución especulativa sin temporizador basados en navegador en dispositivos Apple</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los trabajadores leales son objeto de una explotación selectiva e irónica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un reciente estudio de investigación sugiere que los empleados conmemorados por su lealtad son a menudo elegidos para ser explotados por los directivos, lo que puede dar lugar a resultados adversos en el lugar de trabajo.</li>
<li>El supuesto que subyace a esta explotación es la voluntad percibida del personal leal de hacer sacrificios personales, y aceptar la explotación refuerza aún más su reputación de lealtad.</li>
<li>El estudio subraya los perjuicios que puede causar la lealtad en determinados contextos laborales, e insiste en la necesidad de atajar las prácticas de explotación en el lugar de trabajo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZLos trabajadores leales son objeto de una explotación selectiva e irónica</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jina AI lanza la incrustación de texto 8k de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jina AI, una empresa de IA con sede en Berlín, ha presentado su modelo de incrustación de texto de segunda generación, jina-embeddings-v2, que es de código abierto y admite una longitud de contexto de 8K, una característica que desafía al modelo propietario de OpenAI.</li>
<li>Según los informes, el nuevo modelo ha superado a OpenAI en numerosas pruebas comparativas, ofreciendo un contexto ampliado que resulta beneficioso para aplicaciones como el examen de documentos jurídicos, la investigación médica y la IA conversacional.</li>
<li>Los planes de futuro de Jina AI incluyen la publicación de un artículo académico, el desarrollo de una plataforma API de incrustación y el lanzamiento de modelos multilingües para ampliar su alcance y versatilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZJina AI lanza la incrustación de texto 8k de código abierto</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La primera vacuna contra la malaria reduce la mortalidad infantil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La primera vacuna contra la malaria, Mosquirix (RTS,S), ha demostrado una reducción del 13% de la mortalidad infantil y una disminución del 22% de la malaria grave en niños durante casi 4 años, según un importante estudio realizado en África.</li>
<li>A pesar de los problemas de seguridad y eficacia durante los ensayos clínicos, la Organización Mundial de la Salud (OMS) aprobó Mosquirix para su uso generalizado en 2021, con un despliegue a partir de 2022 en 17 países del África subsahariana, lo que confirma su potencial para salvar vidas.</li>
<li>El coste y los problemas de aplicación en países con recursos limitados son motivo de preocupación, aunque una segunda vacuna contra la malaria, la R-21, posiblemente más asequible y abundante, ha recibido recientemente la luz verde de la OMS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZLa primera vacuna contra la malaria reduce la mortalidad infantil</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Mereció la pena el óxido?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor expresa su experiencia utilizando Rust para el desarrollo web durante un periodo de tres años, destacando su sólido sistema de tipos, su comprobador de préstamos y su marco de pruebas integrado.</li>
<li>Sin embargo, también se mencionan las desventajas de Rust, como las lagunas en la funcionalidad, las limitaciones en la mejora de las bibliotecas, los retos en la estructuración de proyectos y los problemas con la ejecución de código asíncrono.</li>
<li>El autor concluye que, a pesar de las valiosas características de Rust, puede que no sea ideal para proyectos que requieran una iteración rápida debido a ciertos obstáculos y a su idoneidad para proyectos en los que se puede asumir un coste inicial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000Z¿Mereció la pena el óxido?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los componentes web sobrevivirán a los marcos de JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor promueve el uso de componentes web en proyectos de blogs, citando ventajas como la portabilidad, la longevidad y la compatibilidad con diversos generadores de sitios web.</li>
<li>La preferencia del autor por los componentes web se basa en su capacidad para ser renderizados en cualquier entorno HTML y en su naturaleza simplista.</li>
<li>Se hace hincapié en el uso de HTML plano en los componentes web, el empleo de shadow DOM para aislar los componentes y el cumplimiento de los estándares web para garantizar la accesibilidad y el mantenimiento en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZLos componentes web sobrevivirán a los marcos de JavaScript</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cómo encontrar un teléfono perdido en un camping sin cobertura?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor relata su historia de cómo localizaron un teléfono extraviado en una zona remota y sin servicio de telefonía móvil durante una acampada gracias al ingenioso uso de la tecnología.</li>
<li>Utilizando la función tethering de su propio teléfono, replicaron la red wifi doméstica del teléfono perdido, asignándole el mismo nombre y contraseña.</li>
<li>Se desplazaron por la zona hasta que detectaron una conexión con el punto de acceso, que les condujo directamente al teléfono perdido, lo que indica una aplicación ingeniosa y práctica de los conocimientos técnicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000Z¿Cómo encontrar un teléfono perdido en un camping sin cobertura?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museo de Artefactos de Internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto es una recopilación exhaustiva de términos relacionados con la informática y de la jerga más utilizada entre los informáticos.</li>
<li>Ofrece una cronología histórica en la que se destacan los principales hitos de Internet, desde la creación del primer sitio web y la primera webcam hasta el primer correo electrónico basura.</li>
<li>Presenta una visión general de numerosos temas, como la programación, la cultura hacker y las primeras prácticas de comunicación en Internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/internet-artifacts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZMuseo de Artefactos de Internet</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La adición de roca triturada a las tierras de cultivo extrae carbono del aire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de California en Davis y de la Universidad de Cornell han descubierto que la roca volcánica triturada añadida a las tierras de cultivo puede absorber dióxido de carbono, incluso en climas áridos.</li>
<li>El método se denomina meteorización de la roca, que atrapa el carbono en el suelo. Este proceso se acelera triturando la roca hasta convertirla en polvo fino.</li>
<li>Durante una intensa sequía en California, un estudio de campo reveló que las zonas con roca triturada almacenaban 0,15 toneladas de dióxido de carbono por hectárea, lo que sugiere que la meteorización mejorada de las rocas es un instrumento productivo para la captura y mitigación del carbono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZLa adición de roca triturada a las tierras de cultivo extrae carbono del aire</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espera, ¿qué es un bookmarklet?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo detalla la historia y evolución de las URL JavaScript, también conocidas como bookmarklets, y cómo se implementaron en los navegadores web.</li>
<li>Describe cómo se utilizaron inicialmente las URL de JavaScript para manipular y alterar el contenido de las páginas web, y las amplias herramientas para compartirlas las hicieron populares entre los usuarios.</li>
<li>El artículo explora además la aparición de las extensiones de navegador como alternativa a los bookmarklets, lo que pone de manifiesto su creciente importancia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZEspera, ¿qué es un bookmarklet?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creo que GCP es mejor que AWS (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo presenta las experiencias personales del autor con Google Cloud Platform (GCP) y Amazon Web Services (AWS), elogiando GCP por su facilidad de uso, implementación avanzada de Kubernetes, seguridad y escalabilidad.</li>
<li>A pesar de reconocer la mayor variedad de funciones de AWS, el autor considera que GCP es más fiable e innovador, mientras que critica a AWS por su compleja interfaz y su falta de automatización.</li>
<li>El autor menciona brevemente su aversión por Microsoft Azure, habla de la transformación de DevOps en Ingeniería de plataformas e introduce una nueva herramienta conocida como Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZCreo que GCP es mejor que AWS (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gran avance de la IA: una red neuronal es capaz de generalizar el lenguaje como los humanos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los investigadores han creado una red neuronal capaz de generalizar el lenguaje de forma parecida a los humanos, superando al chatbot ChatGPT en la incorporación de palabras recién adquiridas a vocabularios ya existentes y contextos variados.</li>
<li>Este avance tecnológico podría culminar en interacciones más orgánicas entre humanos y máquinas.</li>
<li>El estudio indica que las redes neuronales pueden lograr la generalización sistemática, un componente crucial de la cognición humana, que hasta ahora ha sido un tema polémico en el campo de la inteligencia artificial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZGran avance de la IA: una red neuronal es capaz de generalizar el lenguaje como los humanos</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nilo: Postgres sin servidor para el SaaS moderno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nile, una base de datos Postgres sin servidor, está diseñada para aplicaciones SaaS, buscando simplificar el desarrollo y el escalado proporcionando aislamiento de inquilinos, copias de seguridad por inquilino y una experiencia sin servidor.</li>
<li>Hace hincapié en las bases de datos de inquilinos virtuales para aislar los datos entre distintos clientes e incluye funciones como el enrutamiento de consultas a bases de datos de inquilinos correctas y el uso compartido de datos entre inquilinos.</li>
<li>Nile es nativo de IA y ofrece soporte de primera clase para la gestión de usuarios en el contexto de los inquilinos, con autenticación integrada y gestión de permisos. Ofrece recursos para los usuarios y fomenta una próspera comunidad de desarrolladores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZNilo: Postgres sin servidor para el SaaS moderno</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyecto Starship Super Heavy de SpaceX en el centro de lanzamiento de Boca Chica]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZProyecto Starship Super Heavy de SpaceX en el centro de lanzamiento de Boca Chica</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[California suspende el despliegue de vehículos autónomos Cruise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Departamento de Vehículos Motorizados de California (DMV) ha ordenado a la división de vehículos autónomos de General Motors, Cruise, que retire sus coches sin conductor de las carreteras estatales, alegando problemas de seguridad.</li>
<li>El DMV ha acusado a Cruise de tergiversar la seguridad de su tecnología y le ha dado la oportunidad de impugnar la suspensión en un plazo de cinco días.</li>
<li>Esta suspensión representa un importante obstáculo para el sector de la conducción autónoma de GM, considerado como una importante vía de crecimiento. Los críticos que expresan su preocupación por la seguridad de los vehículos autónomos expresaron su aprobación por esta decisión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZCalifornia suspende el despliegue de vehículos autónomos Cruise</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IA animada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor produce animaciones y vídeos educativos sobre redes neuronales, incluyendo temas como la convolución, el relleno, la zancada, los grupos, la convolución en profundidad, la convolución separada en profundidad y la mezcla de píxeles.</li>
<li>Invitamos a los lectores a explorar más a fondo el Patreon y el canal de YouTube del autor para obtener contenidos más completos.</li>
<li>El contenido proporcionado está licenciado bajo la Licencia MIT, una licencia de software libre permisiva que permite utilizar, modificar y compartir el software libremente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://animatedai.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZIA animada</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halfsies]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brilliant.org/challenges/halfsies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZHalfsies</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Me enfrento a una investigación por terrorismo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Craig Murray, historiador y activista de derechos humanos, está siendo investigado por terrorismo, lo que ha llevado a la confiscación de sus dispositivos electrónicos y datos bancarios durante su detención.</li>
<li>A Murray se le negó representación legal durante el interrogatorio realizado en virtud de la Ley de Terrorismo y se le obligó a revelar sus contraseñas.</li>
<li>Su equipo jurídico ha presentado una queja ante el Comité de Derechos Humanos de la ONU y contempla una revisión judicial, mientras que Murray busca activamente donaciones para su defensa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZMe enfrento a una investigación por terrorismo</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los Estados demandan a Meta por su publicidad nociva para los jóvenes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La red informática del usuario ha detectado una actividad sospechosa, lo que obliga a verificar que el usuario no es un robot.</li>
<li>Los usuarios deben comprobar que su navegador admite JavaScript y cookies y asegurarse de que no bloquea estas funciones.</li>
<li>En caso de duda, se aconseja a los usuarios que se pongan en contacto con el equipo de asistencia utilizando el identificador de referencia indicado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZLos Estados demandan a Meta por su publicidad nociva para los jóvenes</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La ciudad de Seattle me regaló por error 32M de correos electrónicos por 40 dólares (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia con la adquisición de metadatos de correo electrónico de la ciudad de Seattle, que gestionó mal la solicitud al dar inicialmente una estimación sin sentido y añadir después por error datos sensibles.</li>
<li>El autor, que se enfrenta a amenazas legales pero acaba consiguiendo los metadatos, pretende utilizarlos para estudiar las leyes de registros públicos con la esperanza de que su disponibilidad pueda mejorar la accesibilidad.</li>
<li>El blog incluye una referencia a la demanda en curso contra la Oficina de Gestión y Presupuesto (OMB) de la Casa Blanca en relación con los metadatos del correo electrónico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZLa ciudad de Seattle me regaló por error 32M de correos electrónicos por 40 dólares (2018)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los expertos advierten de que el plan europeo de escaneado CSAM es un punto de inflexión para los derechos democráticos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una propuesta europea para escanear las comunicaciones de los usuarios en busca de material de abuso sexual infantil (CSAM, por sus siglas en inglés) está siendo analizada por su posible efecto sobre la privacidad y la democracia.</li>
<li>Los expertos advierten de que el escaneo automático de las comunicaciones privadas podría tener consecuencias no deseadas y generar más víctimas, además de preocuparles la transparencia y la verificación independiente de las herramientas de escaneo.</li>
<li>Abogan por una estrategia centrada en la prevención, la educación y la cooperación internacional. La propuesta está actualmente abierta a debate, lo que da a los legisladores la oportunidad de reevaluarla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZLos expertos advierten de que el plan europeo de escaneado CSAM es un punto de inflexión para los derechos democráticos</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El daño de Covid perdura en el corazón]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COVID-19 es potencialmente perjudicial para el sistema cardiovascular, provocando afecciones como infartos de miocardio, miocarditis y niveles elevados de troponina; el riesgo de complicaciones aumenta cuando existen factores de riesgo cardíaco preexistentes.</li>
<li>El virus puede dañar indirectamente el corazón al causar inflamación y coagulación de la sangre, lo que puede provocar accidentes cerebrovasculares e insuficiencia orgánica. Además, los síntomas a largo plazo pueden incluir daño microvascular y síndrome de taquicardia ortostática postural (POTS).</li>
<li>Los tratamientos actuales se centran en el ejercicio y el entrenamiento de resistencia para los síndromes COVID y POTS de larga duración. Los investigadores están estudiando anticoagulantes y anticitoquinas para los problemas cardiovasculares, pero con precaución debido a los riesgos potenciales. Las vacunas son esperanzadoras, pero la vigilancia continua es vital dada la imprevisibilidad del virus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZEl daño de Covid perdura en el corazón</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por qué no generamos curvas elípticas todos los días]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo analiza críticamente la utilización de parámetros personalizados, especialmente curvas elípticas, en criptografía, sugiriendo que estos parámetros generados por el usuario pueden no proporcionar beneficios sustanciales y podrían plantear riesgos de seguridad.</li>
<li>El autor recomienda utilizar parámetros estándar fiables en lugar de personalizados, argumentando que generarlos y validarlos añade una complejidad innecesaria y podría introducir posibles vulnerabilidades.</li>
<li>También explora los problemas a los que se enfrenta la negociación de parámetros en los protocolos y las ventajas de utilizar conjuntos de parámetros fijos, con una conclusión final que apoya el uso de conjuntos de parámetros fijos en la criptografía moderna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/parameters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZPor qué no generamos curvas elípticas todos los días</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El plan de la UE para detectar abusos a menores en los mensajes privados se topa con un nuevo escándalo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se acusa a la Comisión Europea de utilizar campañas de desinformación para influir en la opinión pública sobre una propuesta muy debatida, denominada Control de Chats o Reglamento CSA, que pretende escanear los mensajes privados en busca de material de abuso infantil.</li>
<li>La táctica de la Comisión incluyó la publicidad de resultados de encuestas sesgados en la plataforma X (sucesora de Twitter), dirigida selectivamente a quienes se oponían a la legislación.</li>
<li>La propuesta ha suscitado duras críticas de activistas de los derechos digitales y reguladores de la privacidad, que creen que podría dar lugar a una vigilancia masiva de los ciudadanos de la UE. El supervisor europeo de protección de datos está llevando a cabo una investigación preliminar sobre la campaña publicitaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZEl plan de la UE para detectar abusos a menores en los mensajes privados se topa con un nuevo escándalo</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[BioNTech presenta datos positivos de fase 1/2 de su candidato a terapia celular CAR-T]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BioNTech ha comunicado resultados positivos de los ensayos de fase 1/2 de su candidato a terapia celular CAR-T, BNT211, en el Congreso ESMO 2023. La terapia utiliza una célula CAR-T (célula T receptora de antígeno quimérico) autóloga, o derivada del paciente, que se dirige al antígeno tumoral específico Claudina-6 (CLDN6).</li>
<li>El BNT211 se combina con una vacuna de ARN amplificador de células CAR-T que codifica CLDN6, denominada CARVac, para potenciar la persistencia de las células CAR-T, lo que aumenta esencialmente la eficacia de la terapia en la lucha contra los tumores sólidos avanzados positivos para CLDN6.</li>
<li>Los datos demostraron una tasa de respuesta global (ORR) del 59% y una tasa de control de la enfermedad (DCR) del 95% en los pacientes que recibieron el tratamiento, lo que pone de manifiesto una prometedora actividad antitumoral.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZBioNTech presenta datos positivos de fase 1/2 de su candidato a terapia celular CAR-T</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sandboxing del lado del servidor: Contenedores y seccomp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo trata sobre la aplicación de sandboxing en el lado del servidor, concretamente utilizando contenedores y seccomp, para garantizar el aislamiento de seguridad en Figma.</li>
<li>Subraya las diferencias entre los contenedores y las máquinas virtuales (VM), al tiempo que analiza los retos y consideraciones a la hora de implantar el aislamiento de seguridad a nivel de contenedor.</li>
<li>En él se abordan las compensaciones y complejidades relacionadas con la seguridad y el rendimiento de los contenedores y seccomp en comparación con las máquinas virtuales, y se comparten las dificultades a las que se enfrentó el código base del RenderServer de Figma en el sandboxing y las soluciones implementadas para mejorar la seguridad y el rendimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZSandboxing del lado del servidor: Contenedores y seccomp</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Waymo dice que los datos de las aseguradoras muestran que sus coches sin conductor son más seguros que los humanos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo, filial de Alphabet (matriz de Google), publicó un estudio junto con Swiss Re, en el que se indica que sus coches autónomos tienen un historial de seguridad superior al de los conductores humanos, con un 76% menos de accidentes que causan daños materiales.</li>
<li>Los críticos han puesto en duda la validez del estudio, alegando la brevedad del periodo y la escasez de datos considerados, en medio del escrutinio y las restricciones a las que se enfrenta Cruise, el fabricante de coches autónomos rival de GM, tras los accidentes ocurridos.</li>
<li>Waymo pretende que su estudio se examine más a fondo enviándolo a una revista científica, lo que implica esfuerzos continuos para validar y mejorar el historial de seguridad de sus vehículos autónomos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZWaymo dice que los datos de las aseguradoras muestran que sus coches sin conductor son más seguros que los humanos</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Twillio cierra inmediatamente las cuentas en las que aparece la palabra Palestina?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor informa de un problema con el cierre inmediato de la cuenta tras su creación en sendgrid.com, cuando se utiliza una dirección de correo electrónico específica, citando una violación de los términos del servicio.</li>
<li>Se sugiere que este tipo de filtro burdo refleja negativamente a Twilio, la empresa propietaria de Sendgrid.</li>
<li>El autor no ha verificado si este problema está presente en la plataforma de Twilio ni ha recibido respuesta a su consulta sobre este asunto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38003544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000Z¿Twillio cierra inmediatamente las cuentas en las que aparece la palabra Palestina?</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La vida después de "Calvin y Hobbes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bill Watterson, el creador de &quot;Calvin y Hobbes&quot;, ha escrito un nuevo libro titulado &quot;Los misterios&quot;, centrado en temas de transformación y secretos, que ha provocado el entusiasmo de sus fans.</li>
<li>El artículo de referencia examina &quot;Calvin y Hobbes&quot; bajo el prisma del encanto y la infancia, cruzados con la realidad y la imaginación, trazando además paralelismos con historias como &quot;Don Quijote&quot; y &quot;Peter Pan&quot;.</li>
<li>También analiza el sentido del tiempo y las estaciones del cómic, la decisión de Watterson de dejar de publicar y la interacción entre la vida de los creadores de cómics y su obra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZLa vida después de &quot;Calvin y Hobbes</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software desencantado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor critica la ineficacia de la industria del software, señalando problemas de lentitud e hinchazón del software. Expresan su preocupación por la práctica de dar prioridad a un hardware más rápido frente a la optimización del software.</li>
<li>El autor aboga por mejorar la arquitectura del software y las prácticas de programación, haciendo hincapié en la estabilidad y la calidad, como respuesta a los errores y la inestabilidad observados en las aplicaciones web.</li>
<li>Con el objetivo de iniciar el debate y la mejora en la industria, el autor apoya la contribución y adopción de proyectos de código abierto para mejorar las soluciones informáticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/disenchantment/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZSoftware desencantado</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google tira de la escalera de la Internet abierta e impulsa una normativa inconstitucional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha establecido un nuevo marco político destinado a proteger a los menores en Internet, introduciendo medidas como la verificación de la edad y una mayor supervisión parental.</li>
<li>Los críticos afirman que esta política podría afectar negativamente a las pequeñas empresas y restringir la libertad en Internet, lo que refleja la preocupación por las motivaciones empresariales y las posibles influencias políticas.</li>
<li>La conversación también se extiende a temas como los contenidos NSFW, la regulación gubernamental y la censura en las redes sociales, mientras que otras noticias tecnológicas informan sobre la resolución de un pleito de marcas, la anulación de una multa y los planes para la banda ancha en toda la ciudad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZGoogle tira de la escalera de la Internet abierta e impulsa una normativa inconstitucional</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lector SumatraPDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SumatraPDF es un lector de código abierto que soporta múltiples formatos de archivo como PDF, EPUB, MOBI, CBZ y más.</li>
<li>Disponible para Windows, funciona bajo las licencias (A)GPLv3 y BSD.</li>
<li>Cuenta con una presencia significativa en GitHub, con más de 11.000 estrellas, 1,6 horquillas y contribuciones de 48 colaboradores diversos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZLector SumatraPDF</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mazda abofetea a un desarrollador con una orden de cese y desistimiento por la integración de bricolaje en el hogar inteligente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mazda emitió una orden de cese y desistimiento a un desarrollador que creó un código de fuente abierta que mejoraba la funcionalidad de los coches Mazda, declarando que violaba los derechos de autor y replicaba funciones existentes.</li>
<li>El desarrollador acató la orden para evitar acciones legales, lo que ha provocado la decepción de los propietarios de Mazda que utilizaban el código para elevar su experiencia de conducción.</li>
<li>Este incidente suscita debates sobre el equilibrio entre la ciberseguridad, las leyes de derechos de autor y el concepto de uso legítimo, junto con la posible indiferencia de un fabricante de automóviles ante las preferencias de los clientes por la personalización y la autonomía de sus vehículos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZMazda abofetea a un desarrollador con una orden de cese y desistimiento por la integración de bricolaje en el hogar inteligente</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una mujer gana una batalla legal de 12 años contra Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Dra. Janice Duffy, de Adelaida, concluyó su lucha legal de 12 años contra Google, tras ganar dos demandas por difamación contra el gigante tecnológico.</li>
<li>El caso se centró en la publicación por parte de Google de contenido difamatorio de un sitio web en su página del motor de búsqueda, incluso después de que Duffy solicitara la retirada del contenido.</li>
<li>Aunque los detalles del acuerdo son confidenciales, este caso subraya la tensión emocional y financiera de tales procedimientos y puede conducir a una mayor responsabilidad de las empresas de motores de búsqueda para vigilar más de cerca sus contenidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZUna mujer gana una batalla legal de 12 años contra Google</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Implementación en Java de un algoritmo criptográfico resistente a la computación cuántica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este texto analiza una implementación en Java del algoritmo Dilithium, una alternativa criptográfica post-cuántica a RSA (Rivest-Shamir-Adleman) y ECC (Elliptic-curve cryptography).</li>
<li>Esta implementación soporta tres niveles de seguridad e incluye funciones para generar claves, firmar, verificar, así como serializar/deserializar claves.</li>
<li>Se indica explícitamente que esta implementación no está pensada para su uso en producción y no ofrece ninguna garantía, pero el código es de libre acceso bajo la licencia Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mthiim/dilithium-java</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZImplementación en Java de un algoritmo criptográfico resistente a la computación cuántica</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Gobierno británico vigila las redes sociales de los profesores asistentes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Ministerio de Educación británico ha estado vigilando y documentando la actividad en las redes sociales de los educadores que expresan críticas a las políticas educativas.</li>
<li>Estos registros podrían tener repercusiones potenciales en la carrera profesional de los asistentes de enseñanza, bibliotecarios, entre otros educadores.</li>
<li>Las medidas de vigilancia se extienden más allá de los meros educadores, con intentos de acallar a los críticos con las políticas del gobierno. El Ministerio aún no ha hecho comentarios sobre casos concretos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZEl Gobierno británico vigila las redes sociales de los profesores asistentes</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cleveland lanza un plan para ofrecer banda ancha barata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cleveland está invirtiendo 20 millones de dólares en ayudas COVID para una banda ancha asequible y se ha asociado con SiFi Networks para establecer una red de fibra de 500 millones de dólares gratuita para los contribuyentes.</li>
<li>Estas iniciativas pretenden desafiar el dominio de grandes ISP, como AT&amp;T y Charter, que con frecuencia han pasado por alto zonas de bajos ingresos y minorías.</li>
<li>Aunque las redes de banda ancha de propiedad comunitaria podrían reducir los costes y aumentar la competencia, entre los posibles obstáculos figuran las demandas de los proveedores existentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZCleveland lanza un plan para ofrecer banda ancha barata</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cómo gestiona macOS los núcleos virtuales en Apple Silicon?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este artículo trata de la gestión de núcleos virtuales por macOS en los chips de silicio de Apple, introduciendo dos tipos de núcleos de CPU: Núcleos de Eficiencia (E) y Núcleos de Rendimiento (P).</li>
<li>macOS asigna estos núcleos según la configuración de calidad de servicio (QoS) de una app, determinando cómo pueden utilizarse los núcleos para optimizar el rendimiento de la app.</li>
<li>En él se analizan los problemas que plantea el uso de máquinas virtuales (VM) en hosts de silicio Apple, a saber, la incapacidad de asignar núcleos de forma eficaz y la falta de ventajas asociadas en materia de eficiencia energética.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000Z¿Cómo gestiona macOS los núcleos virtuales en Apple Silicon?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo correr un 50% más rápido sin energía externa (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio demuestra que un dispositivo exoesquelético similar a una catapulta puede mejorar la velocidad de carrera en más de un 50%, lo que significa el potencial de los exoesqueletos robóticos sin motor para mejorar el rendimiento humano.</li>
<li>Los investigadores proponen un enfoque innovador con muelles de rigidez variable fijados a las extremidades, que podrían permitir a los humanos superar la velocidad natural de carrera.</li>
<li>Los debates sobre los requisitos físicos y las limitaciones de la carrera aumentada indican la necesidad de más innovaciones de ingeniería para los exoesqueletos de carrera. Además, los diversos artículos y patentes mencionados ofrecen multitud de fuentes para ampliar la investigación sobre esta tecnología.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZCómo correr un 50% más rápido sin energía externa (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1Password detecta "actividad sospechosa" en su cuenta interna de Okta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1Password, un gestor de contraseñas, ha detectado actividad sospechosa en una cuenta interna proporcionada por Okta, un servicio de identidad y autenticación que recientemente sufrió una brecha de seguridad.</li>
<li>A pesar de la actividad sospechosa, 1Password confirmó que no hubo violación de los datos de los usuarios ni de los sistemas vulnerables; se está investigando cómo accedió el atacante a la cuenta.</li>
<li>Este incidente es el segundo ataque dirigido conocido contra un cliente de Okta e insinúa la posibilidad de que haya más clientes implicados en un futuro próximo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000Z1Password detecta &quot;actividad sospechosa&quot; en su cuenta interna de Okta</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marcel la Concha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marcel es un shell contemporáneo que mejora la composición mediante la canalización de valores Python en lugar de cadenas.</li>
<li>Permite a los usuarios pasar entre comandos tipos incorporados y objetos que representan archivos y procesos.</li>
<li>En su tutorial se puede obtener más información y orientación para el usuario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marceltheshell.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMarcel la Concha</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RSU 2.0 - Simulacro de trabajador de servicios]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor presenta MSW 2.0, una importante actualización de la biblioteca Mock Service Worker, que incluye mejoras significativas como una API pública refinada junto con el soporte de primitivas de la API Fetch.</li>
<li>La actualización deja obsoleta la necesidad de polyfills y mejora la compatibilidad con Node.js, haciendo que los gestores de peticiones de MSW sean más reutilizables y adaptables.</li>
<li>La versión incluye no sólo correcciones de errores y mejoras, sino también algunos cambios de última hora; no obstante, se facilitan directrices detalladas para la migración. El autor expresa su sincero agradecimiento a los colaboradores y anima a seguir patrocinando el proyecto para impulsar su desarrollo en el futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZRSU 2.0 - Simulacro de trabajador de servicios</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Se publicó alguna vez la autopsia de Starfighter?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starfighter, una empresa de contratación fundada por veteranos de la HN, utilizó una prueba del estilo CTF/Microcorrupción para la contratación.</li>
<li>Lamentablemente, la empresa ha cerrado. Las razones de este cierre siguen sin especificarse, ya que no parece haberse redactado ningún análisis post mortem.</li>
<li>El uso de una prueba del estilo de Capture The Flag (CTF) o Microcorrupción en la contratación es un enfoque innovador, que demuestra la perspectiva única de la empresa en el proceso de contratación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37985450</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z¿Se publicó alguna vez la autopsia de Starfighter?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La NASA acaba de enviar una actualización de software a una nave espacial a 12B millas de distancia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La NASA ha transmitido una actualización de software a la Voyager 2, situada a más de 12.000 millones de kilómetros de la Tierra, con la esperanza de evitar los mismos problemas a los que se enfrentó la Voyager 1 el año pasado.</li>
<li>La actualización, que tardó 18 horas en concluirse, pretende ser una póliza de seguro para prolongar la vida útil de la sonda.</li>
<li>La NASA tiene previsto utilizar la Voyager 2 como prueba. Si tiene éxito, se aplicará el mismo parche a la Voyager 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-24T00:00:00.000ZLa NASA acaba de enviar una actualización de software a una nave espacial a 12B millas de distancia</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Quién se beneficia más del desconcertante sistema sanitario estadounidense?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El sistema sanitario estadounidense se enfrenta a dificultades como la escasez de personal y los elevados costes.</li>
<li>La complejidad del sistema no sólo beneficia enormemente a unos pocos intermediarios, sino que también contribuye significativamente a estos retos, como ilustran acontecimientos como la huelga de empleados de Kaiser Permanente y las negociaciones de precios de los medicamentos de Medicare.</li>
<li>A pesar del elevado gasto en sanidad en Estados Unidos, los resultados sanitarios se quedan atrás en comparación con otros países ricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000Z¿Quién se beneficia más del desconcertante sistema sanitario estadounidense?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanofichas: pequeño almacenamiento para siempre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Arch Mission Foundation ha adoptado Nanofiche, una película a base de níquel diseñada por Stamper Technology, para sus necesidades de archivo debido a su durabilidad y eficacia en entornos extremos como el espacio.</li>
<li>La nanoficha puede contener grandes volúmenes de datos analógicos sin degradarse, lo que ofrece más durabilidad y eficiencia de espacio que su predecesora, la microficha, que es sensible al medio ambiente y requiere un costoso mantenimiento.</li>
<li>Aparte de su robustez y tamaño compacto, Nanofiche se distingue por su alta resolución, sus características de seguridad patentadas y una vida útil que se espera que dure miles de millones de años si no se altera en el espacio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.archmission.org/nanofiche</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZNanofichas: pequeño almacenamiento para siempre</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guía para principiantes para construir un laboratorio de hacking de hardware]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La citada guía ofrece recomendaciones para crear un laboratorio de sistemas empotrados, con contenidos como bancos de trabajo, protección ESD, equipos de soldadura, estaciones de aire caliente y mucho más.</li>
<li>La guía, accesible a través de un repositorio de GitHub, es flexible para diversos presupuestos y también fomenta las contribuciones de los usuarios para seguir mejorándola.</li>
<li>Además de la configuración básica del laboratorio, también detalla las herramientas para soldar, osciloscopios, analizadores lógicos, junto con utilidades especializadas para la inyección de fallos y la evaluación de la seguridad de RF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZGuía para principiantes para construir un laboratorio de hacking de hardware</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo hacer una CPU - Una explicación sencilla basada en imágenes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo ofrece una guía simplificada para crear una unidad central de procesamiento (CPU) utilizando elementos básicos como rocas y arena; presenta pasos que incluyen la purificación del dióxido de silicio, la creación de un monocristal de silicio y el dopaje estratégico de obleas de silicio.</li>
<li>El autor reconoce la gran complejidad y la naturaleza patentada de la producción moderna de CPU, ofrece más recursos de investigación y arroja luz sobre los riesgos asociados al uso de productos químicos en este proceso.</li>
<li>El artículo concluye cuestionando la viabilidad de la producción amateur de chips e introduce el concepto de producción de chips personalizados como posible negocio de hobby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZCómo hacer una CPU - Una explicación sencilla basada en imágenes</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gran Renuncia Masculina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Gran Renuncia Masculina fue un cambio histórico en la moda masculina occidental de finales del siglo XVIII, que pasó de los colores vibrantes y los diseños ornamentados a la sencillez y la utilidad.</li>
<li>Este cambio, identificado por primera vez por John Flügel en 1930, estuvo notablemente influido por los ideales de la Ilustración, la Revolución Francesa y la percepción social del hombre como ser racional y de la mujer como ser emocional.</li>
<li>El movimiento estableció la ropa de color oscuro, los pantalones y los trajes como estándar de la vestimenta masculina, abandonando los tacones altos y los pantalones ajustados, y persistió hasta el movimiento contracultural de los años sesenta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZGran Renuncia Masculina</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Día Mundial del Cifrado: El papel fundamental de la encriptación en la protección de los derechos humanos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hoy es el Día Mundial del Cifrado, un evento coordinado por la Coalición Mundial del Cifrado, que cuenta con el Proyecto Tor entre sus miembros. Reflexionan sobre su trabajo para proteger la encriptación y resistir los intentos de los gobiernos de debilitarla.</li>
<li>El Proyecto Tor copatrocinó recientemente un taller titulado &quot;El papel fundamental del cifrado en la salvaguarda de los derechos humanos&quot; en el Foro de Gobernanza de Internet, subrayando la importancia del trabajo en equipo internacional y la adhesión a los principios de los derechos humanos.</li>
<li>Los panelistas abogaron por la educación, la formación y la capacitación de los responsables políticos en materia de cifrado y moderación de contenidos, consolidando el llamamiento a la acción del Proyecto Tor para salvaguardar las tecnologías de preservación de la privacidad. Invitan a la gente a apoyar su misión haciendo contribuciones o inscribiéndose como miembros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZDía Mundial del Cifrado: El papel fundamental de la encriptación en la protección de los derechos humanos</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los hijos de padres casados obtienen mejores resultados, pero Estados Unidos va en sentido contrario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En su libro The Two-Parent Privilege, la economista Melissa Kearney presenta datos que corroboran la correlación entre el éxito de los hijos y ser criados por padres casados, en comparación con madres solteras.</li>
<li>El respaldo de Kearney al matrimonio ha generado reacciones variadas: los conservadores encuentran una confirmación de sus creencias, mientras que los progresistas lo consideran una estigmatización de las madres solteras.</li>
<li>Además, Kearney señala las dificultades económicas de las madres solteras y la ausencia de ayuda por parte de los padres u otros adultos, lo que afecta especialmente a los chicos, ya que contribuye a las dificultades educativas y a las posibles interacciones con el sistema de justicia penal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZLos hijos de padres casados obtienen mejores resultados, pero Estados Unidos va en sentido contrario</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El mayor productor de cobre de Europa, víctima de una estafa de 198 millones de dólares.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aurubis AG, el mayor productor de cobre de Europa, ha denunciado un importante robo de metal por valor de unos 198 millones de dólares, lo que hace sospechar de la participación de información privilegiada.</li>
<li>Se cree que el robo, detectado a través de un control de inventario, se orquestó mediante facturas de chatarra infladas y muestras manipuladas. La empresa ha afirmado que no participó en ninguna actividad ilícita.</li>
<li>Las pérdidas se han mitigado parcialmente mediante el pago de seguros y la incautación de activos de los delincuentes. Las investigaciones en curso de la Oficina Estatal de Investigación Criminal de Alemania subrayan la vulnerabilidad y los problemas de seguridad del sector del comercio de metales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZEl mayor productor de cobre de Europa, víctima de una estafa de 198 millones de dólares.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bifrost: Un motor de comunicaciones peer-to-peer con transportes enchufables.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bifrost es un polifacético motor de comunicaciones peer-to-peer, con multiplexación, encriptación y compatibilidad con otras librerías, que da cabida a numerosos transportes, protocolos y técnicas de enrutamiento.</li>
<li>Bifrost incluye herramientas de prueba y simulación. Los usuarios pueden interactuar con él a través de su API, interfaz de línea de comandos y demonio, facilitando operaciones como la gestión de pares, el reenvío de flujos y la suscripción a canales pubsub.</li>
<li>Bifrost puede configurarse para establecer conexiones entre pares y gestionar el tráfico de red, lo que pone de relieve su utilidad para manejar una amplia gama de tareas de red.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aperturerobotics/bifrost</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZBifrost: Un motor de comunicaciones peer-to-peer con transportes enchufables.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las lecciones del hábitat de Lucasfilm (1990)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo repasa la creación de Habitat de Lucasfilm, un entorno virtual multiusuario pionero a gran escala, centrándose en las interacciones y comportamientos de los usuarios más que en sus aspectos tecnológicos.</li>
<li>Profundiza en los componentes técnicos de Hábitat (como sus gráficos, avatares, regiones, objetos y economía del juego), los retos a los que se enfrenta su desarrollo y la importancia de observar y apoyar las acciones de los jugadores.</li>
<li>El autor insiste en la prudencia en el acceso de los usuarios al nivel de infraestructura, promueve un modelo mundial orientado a objetos junto con un enfoque descentralizado y evolutivo, y subraya la necesidad de debates y normas en el desarrollo del ciberespacio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZLas lecciones del hábitat de Lucasfilm (1990)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uber migra microservicios a una plataforma multicloud que ejecuta Kubernetes y Mesos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber ha mejorado las implantaciones, la gestión de la capacidad, el cumplimiento y las operaciones diarias racionalizando y consolidando sus microservicios, pasando de una única aplicación de gran tamaño a otras más pequeñas e interconectadas.</li>
<li>Gracias a su plataforma interna &quot;Up&quot;, Uber ha automatizado el despliegue de servicios sin estado y los ha hecho transportables a cualquier zona de disponibilidad y proveedor de nubes públicas.</li>
<li>La empresa ha migrado eficazmente más de 4.000 servicios a la nube utilizando &quot;Up&quot;, lo que ha supuesto un importante ahorro de costes y eficiencia. Los planes de futuro incluyen una mayor migración a la nube, la automatización de la entrega de código, la mejora de la seguridad del despliegue y la organización de todos los servicios sin estado bajo una única plataforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZUber migra microservicios a una plataforma multicloud que ejecuta Kubernetes y Mesos</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rivian R1T es el primer VE que gana la competición todoterreno más larga de EE.UU.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Rivian R1T, un vehículo eléctrico (VE), se convirtió en el primer VE en conseguir la victoria en el Rally Rebelle, la carrera todoterreno más larga de América.</li>
<li>El rally, que celebra su octava edición, cumple una doble función: es una competición para equipos formados exclusivamente por mujeres y un banco de pruebas para Rivian, que recibe valiosas opiniones de los participantes para perfeccionar la tecnología y las características de sus vehículos.</li>
<li>También fue notable el esfuerzo concertado para proporcionar infraestructura de recarga de vehículos eléctricos en zonas remotas para el rally, lo que implicó asociaciones con empresas para suministrar cargadores ecológicos de hidrógeno a lo largo del recorrido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZRivian R1T es el primer VE que gana la competición todoterreno más larga de EE.UU.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTelemetry a escala: Uso de Kafka para gestionar el tráfico en ráfagas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SigNoz, plataforma de código abierto para la supervisión y el seguimiento del rendimiento de las aplicaciones, ha obtenido 6,5 millones de dólares de financiación.</li>
<li>La empresa subraya la ventaja de utilizar varios colectores OpenTelemetry para mejorar la escalabilidad, minimizar el tráfico de red y realizar el filtrado de datos.</li>
<li>SigNoz también recomienda el uso de Apache Kafka, una plataforma de streaming que maneja datos en tiempo real, como intermediario fiable para la ingestión y almacenamiento en búfer de datos, proporcionando configuraciones YAML para implementar estas estrategias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZOpenTelemetry a escala: Uso de Kafka para gestionar el tráfico en ráfagas</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo hacer tus propias imágenes espeluznantes de ojos mágicos (autoestereogramas)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog ofrece una guía completa sobre la creación de imágenes de autoestereogramas utilizando código C++, incluidas instrucciones detalladas y consejos para optimizar el proceso.</li>
<li>Describe cómo pueden combinarse las imágenes de color y profundidad para obtener un efecto 3D, potencialmente útil en el desarrollo de juegos.</li>
<li>El autor reconoce los principales retos, como conseguir gradientes suaves, e invita a debatir posibles soluciones. Los comentaristas se unen a la conversación con sus experiencias y puntos de vista personales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZCómo hacer tus propias imágenes espeluznantes de ojos mágicos (autoestereogramas)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los asesinatos en EE.UU. descienden a un ritmo histórico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las tasas de homicidio en Estados Unidos han descendido notablemente, pero la percepción pública se retrasa debido a la escasez de denuncias y a los relatos recurrentes sobre la delincuencia.</li>
<li>A pesar de la política impulsada por el miedo, los votantes se inclinan por estrategias contra la delincuencia centradas en la prevención.</li>
<li>El artículo analiza una serie de actividades políticas en California, como el nombramiento de Laphonza Butler como senadora y diversas campañas de recaudación de fondos de personas como Adam Schiff, Katie Porter, Barbara Lee y la candidatura al Senado de Christina Pascucci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-23T00:00:00.000ZLos asesinatos en EE.UU. descienden a un ritmo histórico</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo que todo desarrollador debe saber sobre el GPU Computing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Este artículo detalla las distinciones entre CPU (Unidad Central de Procesamiento) y GPU (Unidad de Procesamiento Gráfico), sus arquitecturas, objetivos de diseño y su importancia en aplicaciones como el aprendizaje profundo.</li>
<li>También se analiza la ley de Little -un importante principio de la teoría de colas- y la creciente discrepancia de rendimiento entre GPU y CPU.</li>
<li>Se hace hincapié en la compleja arquitectura de las GPU y la necesidad de optimizar el código, así como en los aspectos esenciales de la asignación eficaz de recursos para obtener un rendimiento óptimo. Se aclaran terminologías clave como los núcleos CUDA, los bloques de hilos y la copia de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZLo que todo desarrollador debe saber sobre el GPU Computing</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FPGA N64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La consola doméstica ULTRA FP64 FPGA N64, que lleva cinco años en desarrollo, está a punto de completarse. Componentes clave como los diseños de CPU, TLB, FPU, caché y bus, entre otros, se han diseñado y probado con éxito.</li>
<li>La consola incorpora mejoras como un mayor acceso a la memoria a través del diseño del bus y un flujo de datos mejorado gracias a un controlador de RAM con un rendimiento de 2,2 gbit. El núcleo de vídeo cuenta con una unidad de escalado y salida HDMI, y el audio también se transmite a través del puerto HDMI.</li>
<li>El proyecto ha contado con el apoyo de N64Brew y varios equipos de descompiladores, lo que pone de manifiesto la existencia de una comunidad activa y comprometida con el desarrollo de la consola. Algunos problemas menores, en particular con el núcleo RDP, todavía se están abordando.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ultrafp64.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZFPGA N64</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manual del Director Técnico de Startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;The Startup CTO&#39;s Handbook&quot; es un libro de código abierto que aborda temas de liderazgo, gestión e ingeniería de software para líderes de startups tecnológicas.</li>
<li>El libro se está convirtiendo a formato markdown y está disponible para su visualización y edición en GitHub, lo que aumenta la accesibilidad y el potencial de colaboración.</li>
<li>El autor invita a contribuir y establece normas de licencia y uso de los contenidos, fomentando un proceso de creación abierto e integrador.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZManual del Director Técnico de Startups</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La vigilancia de la tecnología publicitaria y la vigilancia gubernamental suelen ser lo mismo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La línea que separa la vigilancia empresarial de la gubernamental se está difuminando con la compra por parte de los gobiernos de datos personales a intermediarios de datos; estos datos proceden originalmente de la industria de la publicidad dirigida.</li>
<li>Esta práctica permite a los organismos gubernamentales acceder a la información de miles de millones de dispositivos sin necesidad de una orden judicial; los desarrolladores de aplicaciones para teléfonos inteligentes suelen vender los datos de los usuarios, incluso al gobierno, lo que hace que las personas sean más susceptibles de ser vigiladas y seleccionadas.</li>
<li>Se están tomando medidas para acabar con la laguna legal de los intermediarios de datos y promulgar leyes exhaustivas sobre la privacidad de los datos de los consumidores que garanticen la protección de la intimidad de las personas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZLa vigilancia de la tecnología publicitaria y la vigilancia gubernamental suelen ser lo mismo</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mods de Reddit se deshicieron de tokens horas antes de la finalización del programa blockchain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit ha interrumpido su programa de puntos comunitarios basado en blockchain debido a problemas de escalabilidad.</li>
<li>Se alega que unos tres moderadores de Reddit vendieron sus fichas justo antes del anuncio, posiblemente utilizando información privilegiada.</li>
<li>A pesar de la caída de los mercados de criptomonedas, Tether, la organización detrás de la stablecoin USDT, ha experimentado un crecimiento de sus activos y préstamos en 2023. Tiene previsto empezar a compartir datos de reservas en tiempo real a partir de 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZMods de Reddit se deshicieron de tokens horas antes de la finalización del programa blockchain</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El Tensor G3 del Pixel 8 Pro descarga todas las tareas de IA generativa en la nube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El YouTuber @Mrwhosetheboss critica el procesador Tensor G3 del Google Pixel 8 Pro, argumentando que, contrariamente al marketing de Google, el dispositivo requiere una conexión constante a Internet para ciertas funciones de IA, lo que implica que descarga las tareas de IA a la nube.</li>
<li>El YouTuber señala que el rendimiento del chip Tensor G3 es más lento de lo esperado y comparable al de procesadores de gama media, lo que cuestiona las afirmaciones del buque insignia de Google.</li>
<li>Además, se critica a Google por impedir que los revisores utilicen aplicaciones de referencia durante el periodo de embargo de la revisión, lo que podría haber permitido una evaluación objetiva del rendimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZEl Tensor G3 del Pixel 8 Pro descarga todas las tareas de IA generativa en la nube</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canadá tiene hoy menos empresarios que hace 20 años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El informe del Banco de Desarrollo Empresarial de Canadá (BDC) muestra un notable descenso del espíritu empresarial en los últimos 20 años, con 100.000 empresarios menos a pesar del crecimiento de la población.</li>
<li>El BDC sugiere la necesidad de desarrollar &quot;habilidades blandas&quot; como el marketing, las finanzas y el liderazgo para hacer frente a los retos de iniciar y gestionar un negocio.</li>
<li>Entre los factores que contribuyen al declive figuran la disminución demográfica de fundadores potenciales, el bajo desempleo con salarios elevados y varios factores desalentadores en el entorno empresarial. Entre las propuestas para invertir la tendencia a la baja figuran las becas para el espíritu empresarial y la contratación de empresarios de más edad y experiencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZCanadá tiene hoy menos empresarios que hace 20 años</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitos y conceptos erróneos sobre el microbioma humano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo aborda mitos y conceptos erróneos comunes sobre la investigación del microbioma humano, como la creencia de que es un campo nuevo y las cifras incorrectas sobre las células bacterianas en las heces humanas.</li>
<li>Analiza las limitaciones de la investigación sobre el microbioma, cuestiona las nociones populares sobre el papel del microbioma en la enfermedad y aboga por afirmaciones basadas en pruebas.</li>
<li>El objetivo final es ofrecer a los lectores una perspectiva más precisa del microbioma humano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZMitos y conceptos erróneos sobre el microbioma humano</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Refactorizar tiene un precio, no refactorizar tiene un coste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo destaca el papel esencial de la refactorización en el desarrollo, indicando que no refactorizar se correlaciona con mayores costes de mantenimiento.</li>
<li>Sostiene que la falta de refactorización continua provoca una base de código deteriorada y difícil de mantener, lo que hace que la adición de características sea arriesgada debido a posibles roturas.</li>
<li>El artículo concluye con la noción de que tanto si se opta por la refactorización regular como si se permite la acumulación de cruft, ambas conllevan un coste; sin embargo, el coste de una reescritura completa es mayor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZRefactorizar tiene un precio, no refactorizar tiene un coste</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenRefine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenRefine es una herramienta gratuita de código abierto para limpiar y transformar datos desorganizados, con funciones como facetado, agrupación, reconciliación y deshacer/rehacer ilimitadas.</li>
<li>La herramienta da prioridad a la privacidad limpiando los datos localmente y permite ampliarlos con servicios web y otras fuentes externas.</li>
<li>Además, los usuarios pueden contribuir a Wikidata y acceder a recursos y documentos adicionales, lo que aumenta su utilidad y su carácter colaborativo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrefine.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZOpenRefine</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El declive de los ordenadores como tecnología de uso general (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo subraya la ralentización del progreso de las CPU de propósito general, que está conduciendo a un cambio hacia procesadores especializados como las GPU por sus ventajas de rendimiento y eficiencia energética.</li>
<li>Sin embargo, este cambio presenta inconvenientes como el aumento de los costes, la complejidad de la programación y posibles trabas al desarrollo general de la informática y la economía de producción de procesadores universales.</li>
<li>Además, el artículo examina los retos e implicaciones de esta tendencia, como el aumento de los costes, la fragmentación, el posible efecto en los mercados de trabajo y la competencia, haciendo hincapié en la necesidad de un nuevo modelo de computación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZEl declive de los ordenadores como tecnología de uso general (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keju, el difícil examen de la función pública china]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo se centra en el impacto histórico del Keju, el examen de la función pública china, y sugiere que promovía la deferencia hacia la autoridad y el colectivismo; su abolición en 1905 provocó rebeliones regionales y el colapso de la dinastía Qing.</li>
<li>El autor compara el sistema Keju con los exámenes de la función pública en Occidente y sugiere que la autocracia de China bajo el Presidente Xi Jinping es más fuerte que la de Rusia bajo Vladimir Putin.</li>
<li>Se argumenta que el sistema Keju monopolizaba el tiempo y la energía de los candidatos, promovía valores proautocráticos y suprimía la creatividad. El artículo conjetura que el éxito de la autocracia china podría deberse en parte al uso de textos confucianos en el sistema Keju.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZKeju, el difícil examen de la función pública china</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se necesitan 12 personas para utilizar la cámara de la Esfera 18k]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El conocido cineasta Darren Aronofsky utilizó una cámara de cine de 18K, llamada &quot;Big Sky&quot;, para su nueva película, &quot;Postcard From Earth&quot;. La cámara, que requiere aproximadamente 12 operadores, ofrece una resolución 40 veces mayor que las cámaras 4K estándar.</li>
<li>La película se reproduce a 60 fotogramas por segundo, el doble de velocidad que las películas normales, con una tasa de datos de aproximadamente 32 GB por segundo y un tamaño total de medio petabyte.</li>
<li>Postal desde la Tierra&quot; se proyectará en exclusiva en la sala Sphere de Las Vegas durante dos años. Aronofsky manifestó su asombro ante la reacción del público en la formidable pantalla de la sala.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZSe necesitan 12 personas para utilizar la cámara de la Esfera 18k</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El hundimiento de las ventas de carburantes en Noruega muestra la espiral que puede acabar con el petróleo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El importante descenso de las ventas de carburantes en Noruega se atribuye a las elevadas ventas de vehículos eléctricos (VE), ya que más del 90% de las compras de vehículos nuevos son eléctricos.</li>
<li>El descenso del consumo de petróleo ilustra una posible caída de la industria petrolera a medida que aumentan las ventas de vehículos eléctricos en todo el mundo y podría aportar beneficios medioambientales al disuadir a las petroleras de explorar nuevas técnicas de extracción.</li>
<li>Una tarificación adecuada del petróleo, como la aplicada en Noruega, podría animar a los consumidores a tomar decisiones más inteligentes desde el punto de vista financiero y más respetuosas con el medio ambiente, lo que posiblemente llevaría a la industria petrolera hacia la obsolescencia si el mercado sigue evolucionando orgánicamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZEl hundimiento de las ventas de carburantes en Noruega muestra la espiral que puede acabar con el petróleo</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google debe 1 millón de dólares a una ejecutiva tras perder un juicio por discriminación de género]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En una demanda interpuesta por Ulku Rowe, una mujer ejecutiva, Google ha sido declarada culpable de discriminación sexual, por haber favorecido a colegas masculinos con menos experiencia con salarios más altos y haberle denegado ascensos por expresar sus quejas.</li>
<li>El jurado concedió a Rowe 1,1 millones de dólares en concepto de daños y perjuicios, anunciando el veredicto como una validación de las acusaciones de maltrato contra Google, señalando que no se tolerarán la discriminación y las represalias en el lugar de trabajo.</li>
<li>Esta demanda se produce después de una protesta masiva en 2018, cuando más de 20.000 empleados de Google se retiraron exigiendo cambios a raíz de las acusaciones de agresión sexual contra un ejecutivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-22T00:00:00.000ZGoogle debe 1 millón de dólares a una ejecutiva tras perder un juicio por discriminación de género</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interceptación de tráfico cifrado en Hetzner y Linode dirigido al servicio Jabber]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jabber.ru, un servicio de mensajería XMPP, fue víctima de un ataque man-in-the-middle en el que el atacante interceptó el tráfico cifrado durante hasta 6 meses en los proveedores de alojamiento Hetzner y Linode en Alemania.</li>
<li>A pesar de lo prolongado del ataque, no se encontraron pruebas de violaciones de servidores o ataques de suplantación de identidad. Sin embargo, se explotaron certificados TLS falsos utilizando Let&#39;s Encrypt para secuestrar conexiones.</li>
<li>El ataque afectó principalmente a las conexiones al puerto 5222 STARTTLS del servicio XMPP. Se sospechaba que la interceptación se había realizado legalmente o como resultado de una intrusión en las redes de los proveedores de alojamiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.valdikss.org.ru/jabber.ru-mitm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZInterceptación de tráfico cifrado en Hetzner y Linode dirigido al servicio Jabber</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se cumplen diez años del rescate de Healthcare.gov]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hace una década, se formó un equipo experimentado llamado &quot;oleada tecnológica&quot;, dirigido por Todd Park, para resolver los problemas del sitio web HealthCare.gov, que no funcionaba.</li>
<li>El equipo, formado por personas de dentro y fuera de la Administración, analizó los retos del sitio, incluidos, entre otros, el código, las pruebas, los lanzamientos y la supervisión.</li>
<li>Tras intensos debates y reuniones, instalaron con éxito un sistema de supervisión que reveló problemas críticos de rendimiento, lo que marcó el inicio de sus continuos esfuerzos por mejorar el sitio y permitir que millones de personas se inscribieran en la cobertura sanitaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pauladamsmith.com/blog/2023/10/the-10-year-anniversary-of-the-healthcare.gov-rescue.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZSe cumplen diez años del rescate de Healthcare.gov</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La policía demanda a un adolescente por invasión de su intimidad tras hacerse viral un vídeo de un falso arresto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.vice.com/en/article/jg5a88/cops-sue-teen-invasion-of-privacy-false-arrest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZLa policía demanda a un adolescente por invasión de su intimidad tras hacerse viral un vídeo de un falso arresto</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En busca del artículo menos visto de Wikipedia (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog examina la búsqueda de los artículos menos vistos en Wikipedia, muchos de los cuales tratan sobre insectos y lugares geográficos poco conocidos.</li>
<li>Profundiza en las políticas y prácticas comunitarias en relación con el concepto de notabilidad, que ha provocado la ausencia de artículos sobre empresas o grupos de música entre las 500 páginas más vistas.</li>
<li>Estos artículos menos vistos son importantes, ya que ofrecen una base para que los futuros editores los mejoren y amplíen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://colinmorris.github.io/blog/unpopular-wiki-articles</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZEn busca del artículo menos visto de Wikipedia (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espacio Nakatomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo investiga los singulares métodos espaciales empleados por los personajes de Jungla de Cristal para navegar por la arquitectura, estableciendo paralelismos con las estrategias de las Fuerzas de Defensa israelíes utilizadas durante la invasión de Nablus.</li>
<li>Introduce el concepto de &quot;espacio Nakatomi&quot;, una representación de la navegación arquitectónica alterada en películas como Jungla de Cristal, y considera una aplicación urbana más amplia.</li>
<li>Además, explora diversos conceptos arquitectónicos como el movimiento a través de los muros, la fluidez del espacio y la violación del espacio privado, y contempla la dinámica de poder y sus implicaciones en el cine y la literatura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bldgblog.com/2010/01/nakatomi-space/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZEspacio Nakatomi</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Comisario de la UE como doble agente de injerencias extranjeras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una investigación reciente revela que organizaciones afiliadas a la industria tecnológica y los servicios de seguridad financian una campaña de apoyo a la propuesta de reglamento de la UE sobre &quot;control de chats&quot;, cuyo objetivo es combatir los abusos sexuales a menores.</li>
<li>Este reglamento obliga a los proveedores de servicios a escanear y revelar los mensajes privados y fotos sospechosos. Patrick Breyer, legislador del Parlamento Europeo, critica la implicación de la Comisaria de Interior de la UE, Ylva Johansson.</li>
<li>Sus defensores consideran que la campaña impulsa el escrutinio indiscriminado de mensajes y fotos privados, lo que consideran una amenaza para la privacidad digital y la encriptación. En la actualidad, no existe una ley de este tipo en Estados Unidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.patrick-breyer.de/en/breyer-on-chat-control-investigative-research-eu-commissioner-as-double-agent-of-foreign-interference/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZEl Comisario de la UE como doble agente de injerencias extranjeras</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pueden y van a arruinar todo lo que amas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El sitio de música Bandcamp, famoso por su apoyo a los artistas independientes, ha sido adquirido por la empresa de licencias y servicios de contenidos Songtradr.</li>
<li>Esta adquisición ha provocado inquietud entre artistas y aficionados, pues ya se han anunciado despidos que afectan a la redacción y al equipo de vinilos de Bandcamp.</li>
<li>La venta ha generado incertidumbre sobre el futuro de Bandcamp y su compromiso de seguir apoyando a los artistas independientes, lo que hace temer que la reputación del sitio como plataforma de música independiente pueda verse comprometida bajo la nueva propiedad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.welcometohellworld.com/they-can-and-will-ruin-everything-you-love/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZPueden y van a arruinar todo lo que amas</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackers robaron tokens de acceso de la unidad de soporte de Okta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Okta, proveedor de herramientas de identidad empresarial, ha sufrido una brecha de seguridad en su unidad de atención al cliente, lo que permitió a los hackers acceder durante aproximadamente dos semanas hasta que fue contenida.</li>
<li>La brecha permitió a los atacantes ver los archivos cargados por ciertos clientes, revelando potencialmente datos sensibles como cookies y testigos de sesión.</li>
<li>A pesar de que el incidente afectó a un pequeño número de clientes, Okta aconseja a todos los clientes que limpien las credenciales y tokens de los archivos antes de compartirlos y especula con la posibilidad de que el objetivo fuera un actor de amenazas conocido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/hackers-stole-access-tokens-from-oktas-support-unit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZHackers robaron tokens de acceso de la unidad de soporte de Okta</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Progresos en CPython sin GIL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El consejo directivo de Python está considerando hacer opcional en futuras versiones de Python el bloqueo global del intérprete (GIL), un mecanismo que impide que varios hilos nativos ejecuten bytecodes de Python a la vez.</li>
<li>Se está debatiendo la compatibilidad con las extensiones, proponiendo cambios en la API y posibles nombres para la versión sin GIL, con &quot;free-threading&quot; y &quot;nogil&quot; como sugerencias. También se está considerando la introducción de una nueva interfaz binaria de aplicación (ABI) denominada &quot;abi4&quot;.</li>
<li>Está pendiente la aprobación final de la Propuesta de Mejora de Python (PEP) relacionada con estos cambios. El consejo de dirección está definiendo sus criterios de aceptación al tiempo que debate las posibles repercusiones en la migración y la percepción.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/947138/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZProgresos en CPython sin GIL</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitigación del incidente de interceptación MitM de Hetzner/Linode XMPP.ru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El propietario de jabber.ru y xmpp.ru informó de un ataque man-in-the-middle, probablemente originado en Alemania, que implicaba la interceptación automática del tráfico y la emisión de un certificado no autorizado.</li>
<li>El informe destaca los fallos de la infraestructura de seguridad de la capa de transporte (TLS) y propone medidas de seguridad mejoradas, como el uso del Entorno de Gestión Automática de Certificados (ACME)-Autorización de Autoridades de Certificación (CAA) y Extensiones de Seguridad del Sistema de Nombres de Dominio (DNSSEC).</li>
<li>El artículo desaconseja confiar en soluciones de terceros, aboga por el cifrado de extremo a extremo y cuestiona la eficacia de las tecnologías de &quot;computación confidencial&quot; para ofrecer una seguridad sólida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.devever.net/~hl/xmpp-incident</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZMitigación del incidente de interceptación MitM de Hetzner/Linode XMPP.ru</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["[31M"? Seguridad de los terminales ANSI en 2023 y detección de 10 CVE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En este artículo se analizan las vulnerabilidades y las posibles cadenas de explotación presentes en los emuladores de terminal, haciendo hincapié en las secuencias de escape.</li>
<li>Identifica los riesgos en los emuladores de terminal más populares y subraya la importancia de aplicar medidas adecuadas de gestión y mitigación contra estas vulnerabilidades.</li>
<li>El estudio también apunta al desarrollo de una herramienta de prueba para terminales y reconoce las contribuciones de anteriores investigadores en este campo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2023/09/ansi-terminal-security</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000Z&quot;[31M&quot;? Seguridad de los terminales ANSI en 2023 y detección de 10 CVE</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droid: Tienda de aplicaciones FOSS para Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>F-Droid es un repositorio de aplicaciones de software libre y de código abierto (FOSS) para Android, que ofrece un cliente para navegar, instalar y actualizar fácilmente en los dispositivos.</li>
<li>La actualización más reciente introdujo nuevas aplicaciones y características mejoradas, aumentando la usabilidad y funcionalidad de F-Droid.</li>
<li>F-Droid es una organización sin ánimo de lucro que depende de las donaciones públicas para mantener sus servicios y seguir proporcionando sus ofertas a la comunidad Android.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://f-droid.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZF-Droid: Tienda de aplicaciones FOSS para Android</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rejillas hexagonales (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La guía detalla cómo crear y trabajar con rejillas hexagonales, cubriendo diversos sistemas de coordenadas, algoritmos y fórmulas con ejemplos de código de programación.</li>
<li>Analiza el cálculo de distancias, el trazado de líneas y la determinación de rangos de movimiento para cuadrículas hexagonales, junto con algoritmos para la gestión de obstáculos, el almacenamiento de mapas, los mapas envolventes y la búsqueda de rutas.</li>
<li>El autor recomienda recursos pertinentes como la biblioteca GameLogic Grids en Unity, la biblioteca Hex-Grid Utilities, código de ejemplo, un artículo en PDF y código de generación procedimental para uso en sitios web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redblobgames.com/grids/hexagons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZRejillas hexagonales (2013)</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un informe revela que los hospitales sin ánimo de lucro escatiman en obras de caridad mientras sus directivos ganan millones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los hospitales sin ánimo de lucro de EE.UU. se enfrentan al escrutinio por favorecer la retribución de los ejecutivos en detrimento de la atención caritativa a pacientes con rentas bajas.</li>
<li>Según un informe de la Comisión de Sanidad, Educación, Trabajo y Pensiones del Senado, muchos hospitales sin ánimo de lucro dedican menos del 2% de sus ingresos a la atención caritativa, mientras que los directores generales de los hospitales reciben sueldos multimillonarios.</li>
<li>El informe acusa a los hospitales de abusar de los precios y violar sus mandatos sin ánimo de lucro. La Asociación Americana de Hospitales, sin embargo, protesta porque el informe pasa por alto los beneficios que los hospitales ofrecen a la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2023/10/nonprofit-hospitals-skimp-on-charity-while-ceos-reap-millions-report-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-21T00:00:00.000ZUn informe revela que los hospitales sin ánimo de lucro escatiman en obras de caridad mientras sus directivos ganan millones</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flappy Bird implementado en tipos TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor desarrolló un juego Flappy Bird en 2D utilizando únicamente anotaciones de tipo TypeScript, demostrando el potencial de aprovechar estas anotaciones fuera del compilador TypeScript.</li>
<li>El estado del juego se actualiza basándose en los principios de la programación funcional y la renderización a través de un búfer de comandos repleto de órdenes de dibujo, lo que demuestra la destreza técnica del proyecto.</li>
<li>El tiempo de ejecución, creado en Rust y Zig, emplea bytecode y la API web canvas para la ejecución del juego con planes futuros de utilizar este tiempo de ejecución TypeScript a nivel de tipo como un verificador de tipo de alto rendimiento y para desarrollar un Lenguaje Específico de Dominio (DSL) competente para crear esquemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zackoverflow.dev/writing/flappy-bird-in-type-level-typescript/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZFlappy Bird implementado en tipos TypeScript</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
