<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 20 Oct 2024 19:06:32 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Vastuu uppoaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dan Davies esittelee käsitteen &quot;vastuusyöverit&quot;, jossa organisaatiot hämärtävät päätösten seurauksia, mikä tekee vaikeaksi pitää ketään vastuullisena. Nämä vastuusyöverit ovat yleisiä aloilla kuten vieraanvaraisuus, terveysvakuutus, lentoyhtiöt ja valtion virastot, joissa päätösten alkuperä muuttuu epäselväksi, katkaisten palautesilmukat. Tekoälyn käyttö voi pahentaa vastuusyövereitä hämärtämällä vastuuta entisestään, mikä korostaa tarvetta uusille strategioille, jotta organisaatiot pysyvät vastuullisina päätöksistään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aworkinglibrary.com/writing/accountability-sinks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZVastuu uppoaa</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QUIC ei ole tarpeeksi nopea nopean internetin yli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkimus &quot;QUIC is not Quick Enough over Fast Internet&quot; paljastaa, että QUIC:n tiedonsiirtonopeus voi olla jopa 45,2 % alhaisempi kuin perinteisen TCP+TLS+HTTP/2:n nopeilla verkoilla. - Suorituskykyero QUIC:n ja TCP+TLS+HTTP/2:n välillä kasvaa kaistanleveyden kasvaessa, mikä vaikuttaa tiedostojen siirtoon, videon suoratoistoon ja verkkoselailuun. - Tutkimus tunnistaa korkean vastaanottajan puolen käsittelykuorman perimmäiseksi syyksi, joka johtuu liiallisista datapaketeista ja käyttäjätilan kuittauksista (ACK) QUIC:ssa, ja tarjoaa suosituksia parannuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.09423</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZQUIC ei ole tarpeeksi nopea nopean internetin yli</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syncthing Android -sovellus lopetettu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Syncthing Android -sovellus poistuu käytöstä, ja sen viimeinen julkaisu on suunniteltu joulukuulle 2024 Githubissa ja F-Droidissa.</li>
<li>Päätös sovelluksen lopettamisesta johtuu haasteista Google Play -julkaisun kanssa ja aktiivisen ylläpidon puutteesta.</li>
<li>Viime aikoina sovelluksessa ei ole tapahtunut merkittävää kehitystä, mikä on johtanut riittämättömään motivaatioon sen ylläpidon jatkamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.syncthing.net/t/discontinuing-syncthing-android/23002</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZSyncthing Android -sovellus lopetettu</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive murrettu jälleen varastettujen pääsytunnusten kautta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archive koki tietoturvaloukkauksen varastettujen pääsytunnusten vuoksi heidän Zendesk-sähköpostitukialustallaan, mikä vaikutti yli 800 000 tukipyyntöön.</li>
<li>Rikkomus tapahtui, koska Internet Archive ei kierrättänyt paljastuneita GitLab-autentikointitunnuksia, huolimatta aiemmista varoituksista.</li>
<li>Hyökkäyksen motiivina oli halu saavuttaa kybermaailmassa katu-uskottavuutta, ja varastettuja tietoja, mukaan lukien henkilötunnuksia, kaupataan todennäköisesti tietomurtoyhteisöissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/internet-archive-breached-again-through-stolen-access-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000ZInternet Archive murrettu jälleen varastettujen pääsytunnusten kautta</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ribbonfarm jää eläkkeelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ribbonfarm, Venkatesh Raon blogi, jää eläkkeelle 13. marraskuuta 2024, päättäen 17 vuoden taipaleensa, vaikka sivusto pysyykin saatavilla ilman uutta sisältöä.</li>
<li>Rao pohtii bloggaamisen kehitystä, huomioiden siirtymisen alustoille kuten Substack ja &quot;cozyweb&quot;-aikakauden syntymisen, mikä viittaa muutoksiin digitaalisen sisällön kulutuksessa.</li>
<li>Hän aikoo siirtyä muihin medioihin keskittyen teknologiatrendeihin ja sarjallisiin projekteihin, samalla kun hän ilmaisee kiitollisuutensa lukijoille ja harkitsee tulevia hankkeita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ribbonfarm.com/2024/10/10/ribbonfarm-is-retiring/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZRibbonfarm jää eläkkeelle</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Daemonin’ alkuperä tietotekniikassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termi &quot;daemon&quot; tietotekniikassa, jota professori Corbaton tiimi käytti Project MAC:ssa vuonna 1963, sai inspiraationsa fysiikan Maxwellin demonista, eikä se ole lyhenne.</li>
<li>Keskustelu tutkii myös kielen vivahteita ja etymologiaa, mukaan lukien termit kuten &quot;au jus&quot;, &quot;golf&quot; ja &quot;piri piri&quot;.</li>
<li>Lukijoiden panokset ja selvennykset kielestä ja etymologiasta sisältyvät keskusteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.takeourword.com/TOW146/page4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000Z’Daemonin’ alkuperä tietotekniikassa</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden ei ole enää ilmainen ohjelmisto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bitwardenin työpöytäversion 2024.10.0 ei enää pidetä vapaana ohjelmistona uuden riippuvuuden, @bitwarden/sdk-internal, vuoksi, joka rajoittaa sen käytön vain Bitwarden-sovelluksiin.</li>
<li>Tämä muutos on herättänyt huolta käyttäjien keskuudessa, sillä se on ristiriidassa avoimen lähdekoodin periaatteiden kanssa, mikä on saanut jotkut harkitsemaan vaihtoehtoja tai edellisen version haaroittamista.</li>
<li>Bitwarden on tunnistanut ongelman ja aikoo puuttua siihen korostaen, että SDK ja asiakasohjelma ovat erillisiä ohjelmia, mikä heijastaa laajempaa suuntausta avoimen lähdekoodin malleista suljettuihin ohjelmistomalleihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwarden/clients/issues/11611</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZBitwarden ei ole enää ilmainen ohjelmisto</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koskien Automatticille lähettämäämme lopettamis- ja pidättäytymiskirjettä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wpfusion.com/business/regarding-our-cease-and-desist-letter-to-automattic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000ZKoskien Automatticille lähettämäämme lopettamis- ja pidättäytymiskirjettä</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autismin neljä ydin alatyyppiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs tutkimus luokittelee autistiset henkilöt neljään alaryhmään yhteisten piirteiden ja geneettisten varianttien perusteella, käyttäen aineistona yli 5 000 autistista lasta.</li>
<li>Jokainen alaryhmä on yhteydessä erilaisiin biologisiin reitteihin, ja niillä on vaihtelevia haasteita autismipiirteissä, lievistä vakaviin vaikeuksiin, sosiaalisiin haasteisiin tai kehitysviiveisiin.</li>
<li>Tutkimus viittaa siihen, että geneettiset profiilit voisivat auttaa ennustamaan kliinisiä virstanpylväitä, ja lisätiedot voisivat tarkentaa näitä alatyyppejä, kuten medRxivissa raportoitiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thetransmitter.org/spectrum/untangling-biological-threads-from-autisms-phenotypic-patchwork-reveals-four-core-subtypes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZAutismin neljä ydin alatyyppiä</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka tehdä hajautettu lukitus (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Martin Kleppmann kritisoi Redlock-algoritmia hajautetussa lukituksessa Redisissä, korostaen sen soveltumattomuutta tilanteisiin, joissa vaaditaan oikeellisuutta, koska se perustuu ajoitusoletuksiin ja siitä puuttuvat aitaustunnisteet.</li>
<li>Hän neuvoo käyttämään yhtä Redis-instanssia tehokkuuslukkoihin ja konsensusjärjestelmää, kuten ZooKeeperia, lukkoihin, jotka vaativat oikeellisuutta, sillä Redlockin ajoitusoletukset voivat johtaa haavoittuvuuksiin, kuten verkon viiveisiin ja prosessien keskeytyksiin.</li>
<li>Kleppmann korostaa Redisin rajoitusten ymmärtämisen tärkeyttä ja oikeiden työkalujen valitsemista tiettyihin lukitustarpeisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://martin.kleppmann.com/2016/02/08/how-to-do-distributed-locking.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZKuinka tehdä hajautettu lukitus (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kielten englanti, matematiikka ja ohjelmointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Norvig/pytudes-repositorio on julkinen projekti GitHubissa, jolla on merkittävää yhteisön osallistumista, mistä todistavat sen 2,4k haarukat ja 22,8k tähteä.</li>
<li>Se sisältää erilaisia resursseja, kuten koodia, ongelmia, vetopyyntöjä ja tietoturvatietoja, mikä osoittaa aktiivista kehitystä ja yhteistyötä.</li>
<li>Merkittävä tiedosto arkistossa, &quot;Triplets.ipynb,&quot; sisältää 584 riviä ja on kooltaan 19,3 KB, mikä viittaa huomattavaan määrään koodia tai dataa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/Triplets.ipynb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZKielten englanti, matematiikka ja ohjelmointi</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pitkä tie laiskaan keskeytykseen Linuxin CPU-ajastimessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux-ytimen CPU-ajanhallinta esittelee &quot;laiskan keskeytyksen&quot;, uuden konseptin, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan ajanhallintaa ja parantamaan järjestelmän suorituskykyä.</li>
<li>Lazy preemption pyrkii korvaamaan olemassa olevat tilat PREEMPT_NONE ja PREEMPT_VOLUNTARY tilalla PREEMPT_LAZY, käyttämällä uutta lippua, TIF_NEED_RESCHED_LAZY, joka sallii tehtävien suorittamisen pidempään, ellei välitön keskeytys ole tarpeen.</li>
<li>Tämä muutos pyrkii tekemään ytimestä pienemmän ja yksinkertaisemman, ennakoitavammilla viiveillä, vaikka se vaatii laajaa testausta ja säätöjä ennen täysimittaista käyttöönottoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/994322/45aa5211a50bc63a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZPitkä tie laiskaan keskeytykseen Linuxin CPU-ajastimessa</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvallat tutkii Teslan Full Self-Driving -ohjelmistoa 2,4 miljoonassa autossa kuolemaan johtaneen onnettomuuden jälkeen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nhtsa-opens-probe-into-24-mln-tesla-vehicles-over-full-self-driving-collisions-2024-10-18/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZYhdysvallat tutkii Teslan Full Self-Driving -ohjelmistoa 2,4 miljoonassa autossa kuolemaan johtaneen onnettomuuden jälkeen</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Express v5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Express v5 on julkaistu, mikä merkitsee merkittävää päivitystä Node.js-kehykseen, keskittyen vakauteen, turvallisuuteen ja ylläpidon yksinkertaistamiseen.</li>
<li>Keskeisiä päivityksiä ovat vanhempien Node.js-versioiden tuen poistaminen, parannettu polkujen yhteensopivuus, parannettu turvallisuus, lupauksen tuki ja muutokset body parseriin.</li>
<li>Vanhentuneet metodin allekirjoitukset on poistettu yhtenäisen API:n saavuttamiseksi, ja yksityiskohtainen siirtymäopas on saatavilla niille, jotka päivittävät versiosta v4.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://expressjs.com/2024/10/15/v5-release.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-19T00:00:00.000ZExpress v5</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko McKinsey ja sen konsultointikilpailijat kasvaneet liian suuriksi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entisten McKinseyn kumppaneiden anonyymi muistio kritisoi konsulttiyritystä sen nopeasta kasvusta ja strategisen fokuksen puutteesta, vihjaten, että sen maine on vaarassa.</li>
<li>Tämä muistio tuo esiin laajempia alan huolenaiheita siitä, ovatko suuret konsulttiyritykset, kuten McKinsey, laajentuneet liikaa.</li>
<li>Muita ajankohtaisia liiketoiminta-aiheita ovat Niken markkinointimenestys, suurten teknologiayritysten tekoälystrategiat ja tekoälyn lisääntyvä käyttö asiakaspalvelussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/business/2024/03/25/have-mckinsey-and-its-consulting-rivals-got-too-big</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZOnko McKinsey ja sen konsultointikilpailijat kasvaneet liian suuriksi?</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka hyödyntää Clauden ominaisuuksia interaktiivisen visualisoinnin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Claude Financial Data Analyst on Next.js-sovellus, joka hyödyntää Clauden tekoälyä interaktiiviseen taloudelliseen data-analyysiin chatin kautta, ja siinä on älykäs data-analyysi sekä monimuotoinen tiedostotuki.</li>
<li>Sovellus tukee erilaisia datavisualisointeja, mukaan lukien viiva-, palkki-, alue-, pinottu alue- ja ympyräkaaviot, ja sen asennus vaatii Node.js 18+ ja Anthropic API -avaimen.</li>
<li>Se on rakennettu teknologiapinolla, joka koostuu Next.js:stä, Reactista, TailwindCSS:stä ja Rechartsista frontendille, sekä Next.js API Routesista ja Anthropic SDK:sta backendille, tarjoten käyttötapauksia monilla aloilla, kuten ympäristödatan ja sosiaalisen median analytiikan parissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anthropics/anthropic-quickstarts/tree/main/financial-data-analyst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZKuinka hyödyntää Clauden ominaisuuksia interaktiivisen visualisoinnin avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salaiset 3D-skannaukset Ranskan korkeimmassa oikeudessa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cosmowenman.substack.com/p/secret-3d-scans-in-the-french-supreme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZSalaiset 3D-skannaukset Ranskan korkeimmassa oikeudessa</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supertason shakkia ilman hakua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkisto toteuttaa transformer-mallin, joka on koulutettu 10 miljoonalla shakkipelillä, saavuttaen Lichess blitz Elo -luvun 2895, ylittäen AlphaZeron verkot ilman Monte Carlo -puuhakua (MCTS). - Se sisältää skriptejä koulutukseen, arviointiin ja pulmanratkaisuun, ja vaatii Python 3.10:n, JAX:n CUDA:lla, Stockfishin ja Leela Chess Zeron. - Ohjelmisto on lisensoitu Apache 2.0 -lisenssillä, mallin painot CC-BY 4.0 -lisenssillä, ja se tarjoaa asennusohjeet ja datasetin latauslinkit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/searchless_chess</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSupertason shakkia ilman hakua</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esitys C++:lle: Tavussa on tarkalleen 8 bittiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esitys ehdottaa, että C++:n tulisi virallisesti vaatia 8-bittinen tavu, mikä vastaa nykyisiä laitteisto- ja ohjelmistokäytäntöjä.</li>
<li>Historiallisesti CHAR_BIT-makro mahdollisti vaihtelevat tavukoot, mutta useimmat järjestelmät ja valtavirran kääntäjät, kuten GCC, LLVM ja MSVC, käyttävät nyt oletuksena 8-bittisiä tavuja.</li>
<li>Yhdenmukaistamalla C++ 8-bittisen tavun standardin kanssa yksinkertaistettaisiin kielen ja kirjastojen tukea, sillä ei-8-bittiset arkkitehtuurit ovat enimmäkseen merkityksettömiä nykyaikaisessa C++-kehityksessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2024/p3477r0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZEsitys C++:lle: Tavussa on tarkalleen 8 bittiä</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi-päivitys: AI-kuvasuodatin hakutuloksille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi on esitellyt tekoälykuvasuodattimen, joka auttaa käyttäjiä hallitsemaan tekoälyn luomia kuvia hakutuloksissa alentamalla niiden sijoitusta ja merkitsemällä ne.</li>
<li>Suodatin käyttää verkkosivuston mainetta tarkkaan kuvantunnistuksen sijaan, mikä tarkoittaa, että jotkin tekoälysisällöt saattavat silti näkyä, mutta käyttäjät voivat estää sivustoja hakupersonoinnin kautta.</li>
<li>Tämä ominaisuus on kehitetty käyttäjäpalautteen ja Kagin tekoälyfilosofian pohjalta, ja siihen tehdään jatkuvasti parannuksia sekä kannustetaan käyttäjäpalautetta kehityksen tueksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/exclude-ai-images.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZKagi-päivitys: AI-kuvasuodatin hakutuloksille</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyypin 2 diabetes: Uusi hoito poistaa insuliinin tarpeen 86 %:lta potilaista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://scitechdaily.com/diabetes-breakthrough-new-treatment-eliminates-insulin-for-86-of-patients/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZTyypin 2 diabetes: Uusi hoito poistaa insuliinin tarpeen 86 %:lta potilaista</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staattisten verkkosivustojen käyttö pienille arkistoille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käyttää staattisia verkkosivustoja digitaalisten arkistojen järjestämiseen, pitäen niitä tehokkaampina kuin perinteisiä tiedostojärjestelmiä, kuten macOS Finderia.</li>
<li>Tämä menetelmä sisältää yksinkertaisten HTML-sivustojen luomisen eri tiedostokokoelmille, mikä mahdollistaa helpon selaamisen sekä metatietojen ja tunnisteiden lisäämisen.</li>
<li>Inspiroituneena alustoista, kuten Twitterin tilin vienti, tämä lähestymistapa korostaa kestävyyttä, joustavuutta ja minimaalista ylläpitoa, ja resursseja, kuten Blake Watsonin &quot;HTML for People&quot;, suositellaan niille, jotka ovat kiinnostuneita ottamaan tämän järjestelmän käyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/static-websites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZStaattisten verkkosivustojen käyttö pienille arkistoille</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Applen salasanojen luoma vahva salasanamuoto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applen vahva salasanamuoto käyttää kaksitavuisia &quot;sanoja&quot; luodakseen salasanoja kuten &quot;hupvEw-fodne1-qabjyg&quot;, mikä tekee niistä helpompia kirjoittaa ja muistaa.</li>
<li>Nämä salasanat ovat 20 merkkiä pitkiä, sisältävät pieniä kirjaimia, yhdysmerkin, numeron ja niillä on 71 bittiä entropiaa, mikä varmistaa turvallisuuden ja yhteensopivuuden monien verkkosivustojen kanssa.</li>
<li>Suunnittelu välttää loukkaavia termejä, ja siitä kertoi Ricky Mondello vuoden 2018 esityksessä, korostaen Applen keskittymistä käyttäjäystävällisiin turvallisuustoimenpiteisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmondello.com/2024/10/07/apple-passwords-generated-strong-password-format/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZApplen salasanojen luoma vahva salasanamuoto</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi kaikki käyttävät vanhoja Postgres-versioita?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monet Postgres-käyttäjät epäröivät päivittää uusimpaan versioon, kuten Postgres 17:ään, koska se on monimutkaista ja vie aikaa, vaikka vanhemmat versiot ovatkin luotettavia. Päivitys tarjoaa suorituskyvyn parannuksia ja uusia ominaisuuksia, mutta se voi olla haastavaa mahdollisten yhteensopivuusongelmien vuoksi, mikä vaatii huolellista suunnittelua ja toteutusta. Työkalut, kuten pgversions.com, ja yritysten, kuten Neon, aloitteet, jotka tarjoavat ominaisuuksia, kuten looginen replikointi ja yhden napsautuksen päivitysvaihtoehto, pyrkivät yksinkertaistamaan päivitysprosessia ja kannustamaan käyttäjiä pysymään ajan tasalla suorituskyvyn ja yhteensopivuuden parannusten kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/why-does-everyone-run-ancient-postgres-versions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZMiksi kaikki käyttävät vanhoja Postgres-versioita?</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio – Rakennusmateriaalien riippuvuuksien visualisointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wolfram-yhteisö on alusta, jossa käyttäjät voivat yhdistyä, ratkaista ongelmia ja jakaa ideoita aiheista, kuten pelikehitys ja Mathematica-grafiikka.</li>
<li>Viesti Sander Huismanilta korostaa Mathematica-ohjelman käyttöä visualisoimaan riippuvuuksia Factorio-pelissä, joka sisältää prosessien automatisointia monimutkaisten esineiden luomiseksi.</li>
<li>Yhteisö tarjoaa resursseja, kuten Wolfram Language -dokumentaatiota, ja kannustaa osallistumaan keskusteluihin Wolframin tuotteiden ja palveluiden tutkimiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1793319</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZFactorio – Rakennusmateriaalien riippuvuuksien visualisointi</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Plan9 Muistio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja saavutti merkittävän 450 %:n suorituskyvyn parannuksen laskelmissa tutkimalla Plan9-kokoonpanoa kehittäessään SIMD (Single Instruction, Multiple Data) -pakettia Go-ohjelmointikielelle.</li>
<li>Tämä korostaa Plan9-assemblyn potentiaalia suorituskyvyn optimoinnissa ohjelmistokehityksessä, erityisesti laskennallisissa tehtävissä.</li>
<li>Viesti korostaa erilaisten ohjelmointitekniikoiden ja työkalujen tutkimisen tärkeyttä ohjelmistojen tehokkuuden ja suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pehringer.info/go_plan9_memo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZGo Plan9 Muistio</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin ja OpenAI:n tiivis kumppanuus osoittaa merkkejä rakoilusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n kumppanuus Microsoftin kanssa kokee jännitteitä taloudellisten paineiden ja erimielisyyksien vuoksi, huolimatta Microsoftin 13 miljardin dollarin investoinnista.</li>
<li>OpenAI pyrkii neuvottelemaan uudelleen sopimuksensa Microsoftin kanssa saadakseen lisää laskentatehoa ja pienentääkseen kustannuksia, samalla kun Microsoft monipuolistaa sijoituksiaan muihin tekoälyhankkeisiin.</li>
<li>OpenAI tutkii myös investointeja muilta yrityksiltä, mukaan lukien merkittävä 10 miljardin dollarin tietojenkäsittelysopimus Oraclen kanssa, ja sillä on Microsoftin kanssa sopimuslauseke, joka sallii uudelleenneuvottelun, jos se saavuttaa yleisen tekoälyn (AGI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/10/17/technology/microsoft-openai-partnership-deal.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZMicrosoftin ja OpenAI:n tiivis kumppanuus osoittaa merkkejä rakoilusta</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älykkäät osoittimet ytimen käyttöön]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rust-for-Linux-projekti tutkii Rustin älykkäiden osoittimien etujen integroimista Linux-ytimen sisään, mikä edellyttää mukautettuja osoittimia ytimen muistimalliin sopiviksi.</li>
<li>Xiangfei Dingin keskustelu korostaa mukautettujen älyosoittimien mahdollisuutta jäljitellä sisäänrakennettuja osoittimia, keskittyen kokeellisiin ominaisuuksiin, kuten koon muuttamiseen ja dynaamiseen lähetykseen, sekä RFC:hen (Request for Comments) niiden vakauttamiseksi.</li>
<li>Artikkeli vertaa Rustin turvallisuuteen keskittyvää lähestymistapaa C-kielen dokumentaatioon perustuvaan lähestymistapaan, joka käsittelee invariantteja ja muistimalleja, korostaen Linux-ytimen muistimallin merkitystä ja sen vuorovaikutusta Rustin atomicsien kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/992055/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZÄlykkäät osoittimet ytimen käyttöön</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sohva - Aloita Usein Lopeta Harvoin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SOFA on hakkeri/taidekollektiivi, joka kannustaa aloittamaan projekteja ilman painetta niiden loppuunsaattamisesta, keskittyen kokemuksiin ja taitojen kehittämiseen.</li>
<li>Yhteisö edistää joustavuutta identiteetissä ja kiinnostuksen kohteissa, sallien yksilöiden lopettaa toimintoja, kuten lukemisen tai koodauksen, milloin tahansa he haluavat.</li>
<li>SOFA haastaa yhteiskunnallisia normeja kannattamalla sellaisten projektien hylkäämistä, jotka eivät enää palvele sinua, korostaen matkan arvoa enemmän kuin valmistumista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tilde.town/~dozens/sofa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSohva - Aloita Usein Lopeta Harvoin</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Net 9.0 LINQ-suorituskyvyn parannukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>.NET 9.0 tuo merkittäviä suorituskykyparannuksia LINQ:iin (Language Integrated Query), parantaen tehokkuutta erilaisissa tilanteissa. - Keskeisiä parannuksia ovat Spanin käyttö nopeampaan iteraatioon ja TryGetSpan()-menetelmä, joka optimoi iteraation taulukoiden ja listojen yli. - Erikoistuneet iteraattorit ja SIMD:n (Single Instruction, Multiple Data) käyttö parantavat operaatioita kuten Count(), First(), Last() ja kokonaislukujen summat, tehden LINQ:sta nopeamman ja tehokkaamman .NET 9.0:ssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ndepend.com/net-9-0-linq-performance-improvements/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZNet 9.0 LINQ-suorituskyvyn parannukset</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koodi, joka auttoi lopettamaan apartheidin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Graham-Cumming, Cloudflaren teknologiajohtaja, purki onnistuneesti 30 vuotta vanhan salatun tiedoston, joka liittyi Etelä-Afrikan apartheidin vastaisiin ponnisteluihin.</li>
<li>Tiedosto oli osa turvallista viestintäjärjestelmää, jonka Tim Jenkin kehitti Afrikan kansalliskongressille (ANC) käyttäen kertakäyttöistä salausmenetelmää, mikä oli ratkaisevan tärkeää turvallisen viestinnän kannalta Vula-operaation aikana.</li>
<li>Kryptattu koodi on nyt avointa lähdekoodia GitHubissa, mikä korostaa teknologian merkittävää roolia historiallisessa aktivismissa ja taistelussa apartheidia vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-you-can-now-see-the-code-that-ended-apartheid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZKoodi, joka auttoi lopettamaan apartheidin</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-tietokoneet eivät ole hyviä tekoälyssä: CPU voittaa NPU:n]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qualcommin neuroprosessointiyksikön (NPU) vertailuarviointi Microsoft Surface -tabletilla paljasti suorituskyvyn olevan vain 1,3 % mainostetusta 45 teraoperaatiosta sekunnissa, saavuttaen vain 573 miljardia operaatiota sekunnissa.</li>
<li>Testit, jotka sisälsivät matriisikertolaskuja vastaavia kuin transformer-malleissa, osoittivat NPU:n toimivan hitaammin kuin CPU, vaikka käytössä oli työkaluja kuten Python, Cmake ja Visual Studio.</li>
<li>Erilaisia tekijöitä, kuten tehoasetuksia, mallin topologiaa ja konfiguraatiovirheitä, otettiin huomioon, mikä osoittaa, että NPU:n suorituskyky on huomattavasti sen markkinoidun potentiaalin alapuolella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/usefulsensors/qc_npu_benchmark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAI-tietokoneet eivät ole hyviä tekoälyssä: CPU voittaa NPU:n</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adoben uusi kuvan kiertotyökalu on yksi vaikuttavimmista tekoälytyökaluista, joita on nähty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adobe esitteli MAX-konferenssissa &#39;Project Turntable&#39; -nimisen työkalun, joka on tekoälyohjattu ja mahdollistaa käyttäjien pyörittää 2D-vektorigrafiikkaa 3D-muodossa säilyttäen sen 2D-ulkonäön.</li>
<li>Työkalu voi älykkäästi täydentää puuttuvia yksityiskohtia, kuten lisätä hevoselle jalat, kun kuvaa käännetään, mikä osoittaa kehittyneitä tekoälyominaisuuksia.</li>
<li>Adobe on julkistanut tällä viikolla yli 100 uutta ominaisuutta, mikä korostaa merkittävää harppausta tekoälyteknologiassa, vaikka ei olekaan selvää, tuleeko &#39;Project Turntable&#39; kaupallisesti saataville.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.creativebloq.com/design/adobes-new-image-rotation-tool-is-one-of-the-most-impressive-ai-concepts-weve-seen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAdoben uusi kuvan kiertotyökalu on yksi vaikuttavimmista tekoälytyökaluista, joita on nähty</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflaren käyttäminen verkkosivustollasi saattaa estää RSS-käyttäjiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflaren Bot Fight Mode ja tekoälyyn perustuvat kaavintojen estotoiminnot voivat tahattomasti estää laillisia RSS-lukijoita, mikä vaikuttaa niiden toimivuuteen. - Käyttäjät voivat lisätä RSS-lukijat sallittujen listalle tunnistamalla niiden käyttäjäagentin tai IP-osoitteen Cloudflaren hallintapaneelissa, vaikka tämä prosessi onkin työläs ja epäluotettava. - Open RSS, voittoa tavoittelematon järjestö, ehdottaa lahjoituksia palvelunsa tukemiseksi, korostaen tarvetta Cloudflaren järjestelmän parantamiselle estääkseen RSS-lukijoiden estämisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/using-cloudflare-on-your-website-could-be-blocking-rss-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZCloudflaren käyttäminen verkkosivustollasi saattaa estää RSS-käyttäjiä</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poistuminen Chrome-hiekkalaatikosta DevTools-työkalujen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaksi haavoittuvuutta, CVE-2024-6778 ja CVE-2024-5836, löydettiin Chromium-verkkoselaimesta, mahdollistaen hiekkalaatikosta pakenemisen selainlaajennuksen kautta ja kuorikomentojen suorittamisen käyttäjän tietokoneella.</li>
<li>Haavoittuvuudet löydettiin Chromiumin WebUI- ja yrityspolitiikkajärjestelmistä, ja ne liittyivät chrome://policy-sivun ja Browser Switcher -ominaisuuden manipulointiin sekä rajoitusten kiertämiseen käyttämällä chrome.devtools.inspectedWindow API:a.</li>
<li>Google luokitteli nämä haavoittuvuudet korkean vakavuusasteen mukaisiksi, palkitsi tutkijan 20 000 dollarilla ja toteutti korjauksia korostaen vanhan koodin ja dokumentoimattomien ominaisuuksien perusteellisten turvallisuustarkastusten tarvetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ading.dev/blog/posts/chrome_sandbox_escape.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZPoistuminen Chrome-hiekkalaatikosta DevTools-työkalujen avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPressin vastatoimet vaikuttavat yhteisöön]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automatticin ja WP Enginen välinen konflikti aiheuttaa häiriöitä WordPress-yhteisössä, kun Automatticin toimitusjohtaja Matt Mullenweg vastatoimena WP Enginelle luo vihamielisen haaran yhdestä lisäosasta.</li>
<li>WP Engine on nostanut kanteen Automatticia vastaan, mikä on johtanut jakautuneeseen ilmapiiriin, jossa osallistujien on valittava puolensa, ja jotkut kohtaavat kieltoja kyseenalaistaessaan käytäntöjä.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa hallinnon ja kaupallistamisen haasteita avoimen lähdekoodin projekteissa, herättäen huolta WordPressin tulevaisuudesta ja yhteisön dynamiikasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/993895/c0438e0ee9382c5f/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZWordPressin vastatoimet vaikuttavat yhteisöön</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelinkehitys Lispillä. Osa 2: Luolastot ja käyttöliittymät]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/lockie/cl-fast-ecs/-/wikis/tutorial-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZPelinkehitys Lispillä. Osa 2: Luolastot ja käyttöliittymät</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crokinole]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lokakuussa 2024 tunnetut Crokinole-pelaajat Connor Reinman ja Jason Slater saavuttivat kaksinkertaiset täydelliset kierrokset Crokinolen maailmanmestaruuskilpailujen välierissä, mikä on harvinainen saavutus, jonka todennäköisyys on 1:ssä 277 kierroksesta.</li>
<li>Crokinole on pöytäpeli Ontariosta, Kanadasta, joka muistuttaa shuffleboardia ja curlingia. Pelaajat napsauttavat kiekkoja pisteytysalueille, pyrkien keskellä olevaan reikään, josta saa 20 pistettä.</li>
<li>Peli saavuttaa kansainvälistä suosiota, vaikka sitä ei ole vielä tunnustettu olympialajiksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/10/crokinole/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZCrokinole</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kissat ovat (melkein) nestemäisiä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)02024-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZKissat ovat (melkein) nestemäisiä</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analysoidaanko mekin? WeChatin Mmtls-salausprotokollan turvallisuusanalyysi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raportti on ensimmäinen julkinen analyysi WeChatin MMTLS-salausprotokollasta, ja se tunnistaa merkittäviä tietoturvaheikkouksia mukautettujen kryptografisten muutosten vuoksi. - Ongelmat, kuten deterministiset alustusvektorit (IV:t) ja eteenpäin suuntautuvan salaisuuden puute, korostavat kryptografisten parhaiden käytäntöjen laiminlyöntiä kiinalaisissa sovelluksissa. - Tekijät suosittelevat siirtymistä standardeihin salausprotokolliin, kuten TLS tai QUIC+TLS, parannetun turvallisuuden takaamiseksi ja tarjoavat työkaluja ja dokumentaatiota WeChatin tietoturvan jatkotutkimukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAnalysoidaanko mekin? WeChatin Mmtls-salausprotokollan turvallisuusanalyysi</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVMM – Uusi VMM Windowsille ja Linuxille, kirjoitettu Rustilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenVMM on modulaarinen ja monialustainen virtuaalikoneen valvoja (VMM), joka on kehitetty Rust-ohjelmointikielellä.</li>
<li>OpenVMM:ään kannustetaan tekemään panostuksia, mutta useimmat niistä edellyttävät Contributor License Agreement (CLA) -sopimuksen allekirjoittamista, mikä tapahtuu CLA-botin avulla vetopyyntöjen yhteydessä.</li>
<li>Projekti noudattaa Microsoftin avointa lähdekoodia koskevaa käytännesääntöä, ja tiedustelut voi lähettää osoitteeseen <a href="mailto:opencode@microsoft.com">opencode@microsoft.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/openvmm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZOpenVMM – Uusi VMM Windowsille ja Linuxille, kirjoitettu Rustilla</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automaattiset sujuvat N. asteen derivaatat meluisasta datasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektin tavoitteena on erotella anturidataa analysointia varten käyttämällä Kalman-suodattimia, jotka tunnetaan uudelleennäytteistyksestä yhtenäiseen tahtiin ja poikkeamien tasoittamisesta.</li>
<li>Uusi numpy-pohjainen Bayes-suodatus/tasoittamiskirjasto nimeltä Kalmangrad on kehitetty ja se on saatavilla GitHubissa.</li>
<li>Kehittäjä on avoin palautteelle, ominaisuuspyynnöille ja virheraporteille kirjaston parantamiseksi edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hugohadfield/kalmangrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZAutomaattiset sujuvat N. asteen derivaatat meluisasta datasta</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FTC ilmoittaa "klikkaa peruuttaaksesi" -säännöstä, joka helpottaa tilausten peruuttamista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZFTC ilmoittaa &quot;klikkaa peruuttaaksesi&quot; -säännöstä, joka helpottaa tilausten peruuttamista</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Graphite, Blenderistä inspiroitunut 2D-proseduraalinen suunnittelusovellus Rustilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutta 2D-suunnittelu- ja kuvankäsittelytyökalua kehitetään kilpailemaan Adoben kanssa, ja merkittävää edistystä on saavutettu viimeisimmässä Q3-päivityksessä.</li>
<li>Projekti osallistui Google Summer of Code (GSoC) -ohjelmaan, joka tukee avoimen lähdekoodin kehitystä, ja etsii Rust-kehittäjiä tulevaan osallistumiseen.</li>
<li>Kiinnostuneita kehittäjiä kehotetaan tutustumaan Q3-edistymisraporttiin ja harkitsemaan hakemista harjoitteluun seuraavassa GSoC-syklissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.rs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGraphite, Blenderistä inspiroitunut 2D-proseduraalinen suunnittelusovellus Rustilla</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS vuotaa joskus liikennettä järjestelmäpäivitysten jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Järjestelmäpäivitysten jälkeen macOS saattaa vuotaa verkkoliikennettä, mikä voi mahdollisesti sallia joidenkin sovellusten ohittaa VPN-tunnelit palomuuriongelmien vuoksi.</li>
<li>Tätä ongelmaa on havaittu macOS-versiosta 14.6 alkaen, ja se vaikuttaa sovelluksiin, mukaan lukien Applen omat sovellukset, ja uudelleenkäynnistys saattaa tilapäisesti ratkaista sen.</li>
<li>Voit testata vuotoja lisäämällä palomuurisäännön, joka estää kaiken liikenteen; jos liikenne ohittaa VPN:n, vuoto on olemassa ja korjausta odotetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZMacOS vuotaa joskus liikennettä järjestelmäpäivitysten jälkeen</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CapibaraZero: Halpa vaihtoehto FlipperZerolle, perustuu ESP32-S3:een]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CapibaraZero esitellään kustannustehokkaana vaihtoehtona FlipperZero™:lle, hyödyntäen Espressif-kortteja, jotka tunnetaan langattoman viestinnän ominaisuuksistaan.</li>
<li>Projekti tarjoaa dokumentaatiota ja laiteohjelmiston latauksia, mikä osoittaa aktiivista kehitystä ja tukea käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita tutkimaan tätä vaihtoehtoa.</li>
<li>Tämä julkaisu on merkittävä tekniikan harrastajille, jotka etsivät edullisia vaihtoehtoja FlipperZero™-laitteen tarjoamille vastaaville toiminnoille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://capibarazero.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZCapibaraZero: Halpa vaihtoehto FlipperZerolle, perustuu ESP32-S3:een</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLOSS/rahasto vapaille ja avoimen lähdekoodin projekteille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zerodhan teknologiajohtaja Kailash Nadh ilmoitti FLOSS/fundin lanseerauksesta, joka on miljoonan dollarin vuosittainen rahasto tukemaan vapaita ja avoimen lähdekoodin ohjelmistoja (FOSS) maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Rahasto myöntää 10 000–100 000 dollaria per saaja, ja yhteensä jaetaan vuosittain miljoona dollaria, tavoitteena ylläpitää FOSS-projekteja ja inspiroida muita yrityksiä osallistumaan.</li>
<li>Uutta funding.json-tiedostoa käytetään auttamaan projekteja viestimään taloudellisista tarpeistaan, ja hakemukset ovat avoinna maailmanlaajuisesti, ja niitä hallinnoi omistautunut tiimi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZFLOSS/rahasto vapaille ja avoimen lähdekoodin projekteille</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi emme enää käytä markiiseja (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Markiiseja käytettiin historiallisesti estämään auringon lämpösäteilyn pääsyä, tarjoten passiivista lämmitystä talvella ja viilennystä kesällä, mutta ne menettivät suosiotaan ilmastoinnin yleistyessä 1900-luvun puolivälissä.</li>
<li>Markiisikankaan käytön väheneminen johtui alhaisista energiakustannuksista ja keskittymisestä eristykseen, mikä on johtanut niiden nykyiseen käyttöön pääasiassa mainoskyltteinä ja terassikatteina.</li>
<li>Nousseet energian hinnat voivat johtaa markiisikankaan suosion uuteen nousuun, sillä se on kustannustehokas tapa vähentää lämmitys- ja jäähdytyskuluja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZMiksi emme enää käytä markiiseja (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive on jälleen verkossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archiven Wayback Machine on jälleen verkossa vain luku -tilassa sen jälkeen, kun se otettiin alas DDoS (Distributed Denial of Service) -hyökkäysten vuoksi.</li>
<li>Perustaja Brewster Kahle totesi, että vaikka Wayback Machine on toiminnassa, se saattaa vaatia lisähuoltoa, ja muut palvelut, mukaan lukien &quot;Tallenna sivu nyt&quot; -toiminto, pysyvät offline-tilassa.</li>
<li>Internet Archive, joka on arkistoinut 916 miljardia verkkosivua vuodesta 1996 lähtien, keskittyy tietoturvaan tietomurron jälkeen, joka vaikutti 31 miljoonaan käyttäjätietueeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZInternet Archive on jälleen verkossa</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redbox jätti henkilötietoja käytöstä poistettuihin koneisiin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/113313955144323780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZRedbox jätti henkilötietoja käytöstä poistettuihin koneisiin</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matkustaminen Apple Vision Pron kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azadin blogi arvioi Apple Vision Pron matkakäyttöön, huomioiden sen mukaansatempaavan elokuvakokemuksen ja laajennetun MacBook-työtilan keskeisinä etuina. Vision Pron matkustustila ratkaisee seurantaan liittyviä ongelmia liikkuvissa ajoneuvoissa, ja sen akun kesto on hallittavissa ulkoisten virtalähteiden avulla. Ergonomisista ja sosiaalisista mukavuushaasteista huolimatta Azad näkee potentiaalia tulevissa Vision Pro -versioissa usein matkustaville, korostaen sen huomaamatonta käyttöliittymän vuorovaikutusta ja toimivuutta pimeässä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZMatkustaminen Apple Vision Pron kanssa</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArchiveBox kehittyy: itseisännöityjen internetarkistojen tulevaisuus]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZArchiveBox kehittyy: itseisännöityjen internetarkistojen tulevaisuus</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isännöin itse Llama 3.2:ta Coolifyn avulla kotipalvelimellani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viesti kuvaa oppaan Next.js-sovellusten itseisännöintiin ja Llama 3.2:n ajamiseen Ollaman avulla kotipalvelimella, mikä on saanut alkunsa siirtymisestä Vercelistä hinnoittelun vuoksi. - Keskeisiä osia kokoonpanossa ovat Coolifyn käyttö käyttöönotossa, GPU-kiihdytys CUDA-työkalupaketilla ja Cloudflare Tunnelin konfigurointi verkkotunnuksen hallintaan. - Opas korostaa merkittäviä parannuksia päättelyajoissa ja tarjoaa yksityiskohtaisen vaiheittaisen prosessin tekoälysovellusten asettamiseksi GPU-tuen kanssa kotipalvelimelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZIsännöin itse Llama 3.2:ta Coolifyn avulla kotipalvelimellani</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hofstadter Lispistä (1983)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisp, jonka John McCarthy kehitti 1950-luvun lopulla, on ohjelmointikieli, joka on keskeinen tekoälytutkimuksessa ja tunnettu eleganssistaan, joustavuudestaan ja interaktiivisesta luonteestaan. Toisin kuin muut kielet, Lisp mahdollistaa välittömän palautteen ja ohjelman kehittämisen vaiheittain, käyttäen ainutlaatuista puolalaisnotaatioita ja keskittyen listojen ja atomien käsittelyyn. Douglas Hofstadterin esittely Lispistä Scientific American -lehdessä korostaa sen voimaa ja monipuolisuutta, sisältäen harjoituksia ja esimerkkejä, jotka esittelevät sen keskeisiä ominaisuuksia, kuten funktiot car ja cdr, sekä kyvyn määritellä uusia funktioita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/jackrusher/5139396</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZHofstadter Lispistä (1983)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaikki mahdolliset juonet merkittäviltä kirjailijoilta (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fence-lehti, joka on Isossa-Britanniassa toimiva aikakauslehti, tarjoaa satiirisen näkökulman suurten kirjailijoiden kirjallisten juonien toistuviin teemoihin.</li>
<li>Se sisältää erilaisia osioita, kuten Spotlight, Features, Investigations, Culture ja Fiction, jotka palvelevat monenlaisia lukijamieltymyksiä.</li>
<li>Tilauksia, mukaan lukien lahjatilaukset, on saatavilla, ja digitaalinen pääsy alkaa hintaan 1,66 puntaa kuukaudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-fence.com/plots-major-authors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZKaikki mahdolliset juonet merkittäviltä kirjailijoilta (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winamp poistaa koko GitHub-lähdekoodivarastonsa vaikeiden viikkojen jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp poisti GitHub-lähdekoodivarastonsa ongelmallisen julkaisun jälkeen, joka sisälsi luvattomia koodeja ja omistettuja paketteja.</li>
<li>Julkaisu &quot;Winamp Collaborative License&quot; -lisenssin alaisuudessa kohtasi kritiikkiä huonosta hallinnasta, mikä johti oikeudellisiin ja yhteisöongelmiin.</li>
<li>Entiset työntekijät toivat esiin asianmukaisen tarkastuksen ja oikeudellisen arvioinnin puutteen, kun taas belgialainen omistaja, Llama Group, ei ole kommentoinut tilannetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZWinamp poistaa koko GitHub-lähdekoodivarastonsa vaikeiden viikkojen jälkeen</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen Chrome-selain alkaa poistaa käytöstä uBlock Origin -laajennusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on poistamassa käytöstä vanhempia &quot;Manifest V2&quot; -laajennuksia, mikä saattaa aiheuttaa uBlock Originin toiminnan lakkaamisen Chromessa, kun siirtyminen turvallisempaan Manifest V3 -kehykseen alkaa.</li>
<li>Kehittäjä Raymond Hill vahvisti käytöstä poistamisen, ja käyttäjät saavat ilmoituksia mainosten eston poistamisesta, vaikka jotkut voivat yhä ladata sen.</li>
<li>Vaikka Google väittää, että Manifest V3 tukee mainosten estäjiä kuten uBlock Origin Lite, se ei tarjoa alkuperäisen täysiä ominaisuuksia, mikä saa jotkut käyttäjät harkitsemaan siirtymistä vaihtoehtoisiin selaimiin, kuten Braveen tai Firefoxiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGooglen Chrome-selain alkaa poistaa käytöstä uBlock Origin -laajennusta</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google sitoutuu ostamaan ydinenergia-alan startup-yritys Kairos Powerin tuottamaa sähköä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZGoogle sitoutuu ostamaan ydinenergia-alan startup-yritys Kairos Powerin tuottamaa sähköä</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkkoselaimen suunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Web Browser Engineering&quot; Pavel Panchekhan ja Chris Harrelsonin kirjoittama kirja, joka opastaa lukijoita rakentamaan yksinkertaisen verkkoselaimen Pythonilla, tarjoten näkemyksiä siitä, miten verkkoselaimet toimivat.</li>
<li>Kirja, jonka on julkaissut Oxford University Press, käsittelee keskeisiä aiheita, kuten verkostoitumista, JavaScriptiä ja nykyaikaisten selainten toimintaa, tehden siitä arvokkaan resurssin verkkoteknologioiden ymmärtämiseen.</li>
<li>Se sisältää käytännön osioita sivujen lataamisesta, asiakirjojen katselusta ja sovellusten suorittamisesta, tarjoten kattavan oppimiskokemuksen niille, jotka ovat kiinnostuneita web-kehityksestä ja selaintekniikasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browser.engineering/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZVerkkoselaimen suunnittelu</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakensin ylisuunnitellun Deal With It -emoji-generaattorin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kehittäjä loi edistyneen &quot;Deal With It Emoji Generatorin&quot; työhaastattelua varten, joka käyttää koneoppimista lasien sijoittamiseen kasvoille ja tarjoaa laajat mukautusvaihtoehdot. Työkalu toimii täysin asiakaspuolella, varmistaen, ettei data poistu käyttäjän selaimesta, ja sisältää ominaisuuksia, kuten GIF-ulostuloasetukset. Vaikka kehittäjä ei saanut työpaikkaa, hän julkaisi työkalun ilmaiseksi GitHubissa, esitellen taitojaan ja kutsuen mahdollisia työmahdollisuuksia Fullstack-kehittäjänä, jolla on yli 14 vuoden kokemus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emoji.build/deal-with-it-generator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZRakensin ylisuunnitellun Deal With It -emoji-generaattorin</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka koen verkon tänään (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://how-i-experience-web-today.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZKuinka koen verkon tänään (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maailman conker-mestari löydettiin teräksisen kastanjan kanssa, vapautettiin syytöksistä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maailman conker-mestaruuskilpailut tutkivat huijaussyytöksiä sen jälkeen, kun miesten voittajalta, David Jakinsilta, löydettiin teräksinen kastanja taskustaan.</li>
<li>Jakins, pitkäaikainen kilpailija ja tapahtuman ylin tuomari, kiistää käyttäneensä metallista conkeria kilpailun aikana, väittäen sen olleen tarkoitettu vitsiksi.</li>
<li>Kilpailut ottavat väitteet vakavasti, erityisesti koska Jakins oli vastuussa kastanjoiden valmistelusta, ja tutkinta on käynnissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZMaailman conker-mestari löydettiin teräksisen kastanjan kanssa, vapautettiin syytöksistä.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rutiininomaiset hammasröntgenkuvat eivät perustu todisteisiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asiantuntijat suosittelevat rutiininomaisten hammasröntgenkuvien vähentämistä, sillä niitä ei tue näyttö ja ne voivat aiheuttaa tarpeettomia riskejä, erityisesti lapsille.</li>
<li>Amerikan hammaslääkäriliitto (ADA) suosittelee röntgenkuvia joka toinen tai kolmas vuosi aikuisille, joilla ei ole lisääntynyttä riskiä hammasmätään, korostaen altistuksen minimoinnin ja kliinisen perustelun tärkeyttä.</li>
<li>Hammasröntgenkuvien liiallinen käyttö on maailmanlaajuinen huolenaihe, jota usein ohjaavat taloudelliset kannustimet ja valvonnan puute, mikä on johtanut vaatimuksiin näyttöön perustuvista käytännöistä ja lisätutkimuksista niiden tarpeellisuudesta ja riskeistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZRutiininomaiset hammasröntgenkuvat eivät perustu todisteisiin</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zamba2-7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zyphra on esitellyt Zamba2-7B:n, pienen kielimallin, joka ylittää laadussa ja suorituskyvyssä merkittävät mallit, kuten Mistral, Googlen Gemma ja Metan Llama3. Zamba2-7B on optimoitu käytettäväksi laitteissa ja kuluttajien näytönohjaimilla, tarjoten nopeampaa tokenien generointia ja pienempää muistin käyttöä arkkitehtonisten parannusten, kuten Mamba2-lohkojen ja kaksoisjaettujen huomiointilohkojen ansiosta. Malli on avoimen lähdekoodin Apache 2.0 -lisenssillä, mikä kannustaa tekoälyyhteisöä tutkimaan sen ominaisuuksia, ja se koulutettiin 128 H100 GPU:lla 50 päivän ajan, mikä osoittaa korkeaa suorituskykyä pienellä tiimillä ja kohtuullisella budjetilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZZamba2-7B</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Play 3.0 mini – Kevyt, luotettava, kustannustehokas monikielinen TTS-malli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Play 3.0 mini on äskettäin esitelty monikielinen tekstistä puheeksi -malli, joka tukee yli 30 kieltä ja tarjoaa parannetun luotettavuuden ja äänenlaadun.</li>
<li>Se on suunniteltu olemaan nopein ja keskustelukykyisin malli, joka tukee tekstin syöttöä ja äänen ulostuloa suoratoistona API:n (Application Programming Interface) tai SDK:iden (Software Development Kits) kautta.</li>
<li>Malli on tehokkaampi ja kustannustehokkaampi, ja sen hinnoittelu on alhaisempi suuremmille käyttömäärille, mikä tekee siitä houkuttelevan yrityksille ja kehittäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPlay 3.0 mini – Kevyt, luotettava, kustannustehokas monikielinen TTS-malli</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Optimus -robotteja ohjattiin etänä Cybercab-tapahtumassa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZTesla Optimus -robotteja ohjattiin etänä Cybercab-tapahtumassa</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pumpkin – Moderni Minecraft-palvelin, joka on kirjoitettu Rust-kielellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pumpkin Pumpkin on Minecraft-palvelin, joka on kehitetty Rust-kielellä. Se priorisoi nopeutta, tehokkuutta ja muokattavuutta samalla säilyttäen pelin keskeiset mekaniikat.</li>
<li>Palvelin on suunniteltu tarjoamaan korkean suorituskyvyn ja yhteensopivuuden uusimman Minecraft-version kanssa, tarjoten turvallisuutta, joustavuutta ja laajennettavuutta lisäosakehitykseen.</li>
<li>Se on tällä hetkellä kehitteillä, ja siihen sisältyy ominaisuuksia, kuten konfigurointi, palvelimen tila, pelaaja-asetukset ja maailmanhallinta, ja se kutsuu osallistumaan ja sitoutumaan yhteisöön Discordin ja GitHub-sponsorien kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Snowiiii/Pumpkin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPumpkin – Moderni Minecraft-palvelin, joka on kirjoitettu Rust-kielellä</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polkupyörävalmistajat tekevät pyöristä vähemmän korjattavia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pyörävalmistajat käyttävät yhä enemmän omia osia sähköpyörissä, mikä tekee niistä vähemmän korjattavia ja ohjaa kuluttajia ostamaan uusia malleja sen sijaan, että korjaisivat olemassa olevia.</li>
<li>Tämä suuntaus lisää elektronisen jätteen (e-jätteen) määrää ja haastaa sähköpyörien kestävyyden liikennevaihtoehtona, samoin kuin autoteollisuudessa ja elektroniikkateollisuudessa nähdyt käytännöt.</li>
<li>Mahdolliset lainsäädäntötoimenpiteet ja aloitteet, kuten Infinite Battery, pyrkivät edistämään korjattavampia ratkaisuja ja varmistamaan osien saatavuuden itsekorjaukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPolkupyörävalmistajat tekevät pyöristä vähemmän korjattavia</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinööritiimien jakaminen puolustus- ja hyökkäysryhmiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greptile, jonka toinen perustaja on Daksh, kehittää tekoälytyökaluja suurten koodikantojen ymmärtämiseen, tukien tekoälypohjaisia koodikatselmointeja ja häiriöiden diagnosointia.</li>
<li>Tiimi koostuu neljästä insinööristä, ja tuotteen laajoista ominaisuuksista huolimatta siinä esiintyy virheitä pienen tiimikoon vuoksi.</li>
<li>Tuottavuuden hallitsemiseksi tiimi on jaettu: puolet keskittyy pitkäaikaisiin projekteihin, kun taas toinen puoli hoitaa tukea ja virheenkorjauksia, mikä minimoi häiriötekijöitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZInsinööritiimien jakaminen puolustus- ja hyökkäysryhmiin</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moderni C:n C23-painos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modern C:n C23-painos on nyt saatavilla ilmaiseksi ladattavaksi, ja se on linjassa uuden C23-standardin kanssa sen ISO-julkaisun jälkeen.</li>
<li>Suuret kääntäjät tukevat useimpia uusia ominaisuuksia, kuten bittitarkkoja tyyppejä, parannettuja luettelotyyppejä ja uusia C-kirjaston otsikoita.</li>
<li>C23 esittelee käsitteitä kuten nullptr (nollapointtivakio), tyyppipäättely, oletusalkuinitiointi ja constexpr (vakioilmaisut), sekä lisämateriaalia yhdistelmäilmaisuista, lamboista ja kansainvälistämisestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZModerni C:n C23-painos</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taikuuden ikkunoiden fysiikka (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luotiin läpinäkyvä akryylineliö muodostamaan kuvia valon ja ilmiön, joka tunnetaan nimellä kaustika, avulla, mikä sisältää valon ohjaamisen pintamanipulaation kautta.</li>
<li>Prosessi sisältää korkeuskartan luomisen, ruudukon solujen muokkaamisen ja Snellin lain soveltamisen valon taittumiselle, ja valmistus tehdään CNC-jyrsinnällä ja kiillotuksella.</li>
<li>Projekti perustuu Yue et al.:n vuonna 2014 julkaisemaan artikkeliin, ja koodi on saatavilla MIT-lisenssillä, mikä kannustaa muita luomaan omia versioitaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZTaikuuden ikkunoiden fysiikka (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Project Euler #912: Missä ovat parittomat?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://projecteuler.net/problem=912</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZProject Euler #912: Missä ovat parittomat?</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huly – Avoimen lähdekoodin projektinhallinta-alusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huly Platform on kattava kehys, joka on suunniteltu nopeuttamaan liiketoimintasovellusten, kuten CRM-, HRM- ja ATS-järjestelmien, kehitystä.</li>
<li>Alusta tukee itseisännöintiä Dockerin avulla ja vaatii asennukseen Node.js:n, Dockerin ja Docker Composen, ja Microsoftin Rush helpottaa asennusta.</li>
<li>Se tukee kehitystä amd64- ja arm64-arkkitehtuureilla Linuxille ja macOS:lle, ja sisältää yksikkö- ja käyttöliittymätestit, vaikka paikallisista asennuksista puuttuu sähköpostitoiminnot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hcengineering/platform</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHuly – Avoimen lähdekoodin projektinhallinta-alusta</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRLF on vanhentunut ja se pitäisi poistaa käytöstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CRLF (Carriage Return Line Feed) rivinvaihdot katsotaan vanhentuneiksi, koska ne ovat peräisin mekaanisista teletyypeistä, ja niitä pidetään tarpeettomina nykyaikaisissa järjestelmissä, joissa suositaan yksittäistä NL (New Line, U+000a) -merkkiä.</li>
<li>Vaikka ehdotus CRLF:n poistamiseksi vedettiin takaisin, aloite korosti ja ratkaisi erilaisia ohjelmisto-ongelmia, korostaen tarvetta järjestelmien sopeutua käyttämään vain NL:ää.</li>
<li>Viesti puoltaa CRLF:n käytön lopettamista, kannustaen kehittäjiä päivittämään ohjelmistoja, jotka yhä vaativat CR:ää ennen NL:ää, ja omaksumaan termin &quot;rivinvaihto&quot; U+000a:lle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZCRLF on vanhentunut ja se pitäisi poistaa käytöstä</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flipper-laitteiden kiireinen tilapalkki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Busy Status Bar on tuottavuustyökalu, jossa on LED-pikselinäyttö mukautettujen kiireisten viestien näyttämiseen ja sisältää Pomodoro-ajastimen. Se on avoimen lähdekoodin ja kehittäjäystävällinen, tukee useita ohjelmointikieliä, kuten Python, JavaScript ja Go, ja integroituu suosittuihin sovelluksiin, kuten Zoom ja Discord. Flipper Devices Inc.:n suunnittelema laite tarjoaa pilviohjauksen API:n ja MQTT:n kautta, tukee IoT-integraatioita ja on yhteensopiva Windowsin, macOS:n ja Linuxin kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://busy.bar/?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZFlipper-laitteiden kiireinen tilapalkki</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python-asiakasohjelma 20 dollarin Colmi R02 -älysormukselle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Colmi R02 Client on avoimen lähdekoodin Python-työkalu, joka on suunniteltu Colmi R02 Smart Rings -älysormusten datan käsittelyyn. Nämä ovat edullisia kuntoiluun tarkoitettuja puettavia laitteita.</li>
<li>Työkalu toimii offline-tilassa, mikä mahdollistaa käyttäjien vuorovaikutuksen älysormuksen kanssa Bluetoothin kautta reaaliaikaista sykemittausta ja askelten kirjaamista varten.</li>
<li>Käyttäjät voivat asentaa asiakasohjelman pipx:llä, Python-pakettien hallintatyökalulla, ja käyttää erilaisia komentoja tietojen hakemiseen ja laiteasetusten hallintaan Bluetooth Low Energy (BLE) -yhteyden kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZPython-asiakasohjelma 20 dollarin Colmi R02 -älysormukselle</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-latenssi SQLite-tallennus jokaisessa Durable Object -objektissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflaren Durable Object -alusta sisältää nyt täydellisen relaatiotietokannan SQLite:n avulla, optimoiden sen reaaliaikaisiin yhteistyösovelluksiin sijoittamalla sovelluslogiikan ja datan samaan paikkaan suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Alusta käyttää kutakin Durable Object -objektia yhdellä säikeellä, ja sillä on kyky luoda lisää objekteja liikenteen kasvaessa. Esimerkkinä tästä on lentovarauksen järjestelmä, joka antaa jokaiselle lennolle oman Durable Object -objektin, jolla on oma SQLite-tietokanta.</li>
<li>Varastointivälityspalvelu varmistaa kestävyyden suoratoistamalla Write-Ahead Logging (WAL) -merkinnät objektivarastoon ja replikoimalla kirjoitukset datakeskusten välillä, ja siinä on JavaScript-rajapinta, joka on suunniteltu nopeisiin, yksisäikeisiin toimintoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZZero-latenssi SQLite-tallennus jokaisessa Durable Object -objektissa</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuren ulottuvuuden avaruuden vastaintuitiiviset ominaisuudet (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Korkeammissa ulottuvuuksissa esineet, kuten kuutiot ja pallot, osoittavat ominaisuuksia, jotka uhmaavat kolmiulotteista intuitiotamme, kuten sisäpallon säteen ulottuminen kuution ulkopuolelle.</li>
<li>Yksikkö 𝑑-pallon tilavuus pienenee ulottuvuuksien kasvaessa, ja suurin osa pallon pinta-alasta keskittyy lähelle päiväntasaajaa.</li>
<li>&quot;Suutelemisnumero&quot; eli suurin määrä palloja, jotka voivat koskettaa toista ilman päällekkäisyyttä, tunnetaan tarkasti vain muutamissa ulottuvuuksissa, ja ratkaisuja on kahdeksassa ja kahdessakymmenessä neljässä ulottuvuudessa käyttäen erityisiä hiljarakenteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZSuuren ulottuvuuden avaruuden vastaintuitiiviset ominaisuudet (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi FM kuulostaa paremmalta kuin AM?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FM-radio on äänenlaadultaan parempi kuin AM-radio, koska se on vähemmän altis kohinahäiriöille. FM toimii vaihtelemalla taajuutta, kun taas AM vaihtelee amplitudia, mikä tekee FM:stä vähemmän alttiin kohinalle, joka vaikuttaa ensisijaisesti amplitudiin. FM:n keksijä Edwin Howard Armstrong ennakoi, että FM vähentäisi kohinaa, mikä on merkittävä etu AM-järjestelmiin nähden, jotka kamppailevat kohinan poistamisessa ilman viestin menetystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZMiksi FM kuulostaa paremmalta kuin AM?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VSCode-laajennus HTML:n visuaaliseen muokkaamiseen reaaliajassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Web Visual Editor on työkalu HTML-tiedostojen reaaliaikaiseen visuaaliseen muokkaamiseen, tarjoten ominaisuuksia kuten suora HTML-elementtien muokkaus ja muutosten välitön esikatselu.</li>
<li>Se integroituu saumattomasti Visual Studio Codeen, mahdollistaen HTML-elementtien ja tekstin synkronoidun valinnan sekä toiminnallisuudet, kuten zoomaus, elementtien siirtely, kohdistus ja skriptien hallinta.</li>
<li>Työkalu on samanlainen kuin microsoft/vscode-livepreview, mutta painottaa synkronoitua koodia ja visuaalista valintaa, ja siinä on minimaalinen toiminnallisuus helppoa laajentamista varten. Se on saatavilla MIT-lisenssillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZVSCode-laajennus HTML:n visuaaliseen muokkaamiseen reaaliajassa</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä uusi nimemme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minetest on brändätty uudelleen nimellä &quot;Luanti&quot;, joka on saanut inspiraationsa suomen sanasta &quot;luominen&quot; ja Lua-ohjelmointikielestä, korostaen sen keskittymistä sisällön luomiseen.</li>
<li>Luanti pyrkii erottumaan alkuperästään Minecraft-kloonina tarjoamalla helposti lähestyttävän API:n, helppoa skriptausta sekä tukea yhteisön luomille peleille ja modeille.</li>
<li>Uudelleenbrändäys sisältää muutoksia arkistoihin ja yhteisöalustoihin, kun taas ydinmoottori pysyy ennallaan, mikä asemoittaa Luantin kasvavaksi luovuuden alustaksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZEsittelyssä uusi nimemme</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uberin MySQL-kaluston päivittäminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber päivitti MySQL-tietokantansa versiosta 5.7 versioon 8.0, ratkaisten elinkaaren päättymiseen liittyviä huolia sekä parantaen suorituskykyä ja ominaisuuksia.</li>
<li>Päivitys koski yli 2 100 klusteria ja 16 000 solmua, ja siinä käytettiin rinnakkaista lähestymistapaa käyttökatkosten ja riskien minimoimiseksi.</li>
<li>Siirtymä paransi suorituskykyä, vähensi tietokannan lukitusaikaa ja tehosti kyselyiden tehokkuutta, korostaen Uberin keskittymistä innovaatioihin ja luotettavuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZUberin MySQL-kaluston päivittäminen</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upotettu Rust tuotannossa?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Lohr STABL Energystä keskustelee Rustin käytöstä sulautetuissa järjestelmissä ESP32-alustalla, korostaen sen luotettavuutta verrattuna C-kieleen akkujen varastointijärjestelmien yhdistämisessä pilveen.</li>
<li>Siirtyminen Rustiin alkoi vuonna 2022 C-kielen luotettavuusongelmien vuoksi, ja vaikka kehitysajat olivat pidempiä, Rust vaati vain vähän virheenkorjausta ja on ollut virheetön tuotannossa yli vuoden ajan.</li>
<li>Haasteena on edelleen löytää kehittäjiä, jotka hallitsevat sekä Rustin että C:n, mutta Rustia pidetään varteenotettavana vaihtoehtona sulautetuille projekteille, ja Lohr suosii sitä C:n sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lohr.dev/embedded-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZUpotettu Rust tuotannossa?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X11-työkalu näytön alueen jakamiseen missä tahansa videokokouksessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clipscreen on sovellus, joka luo virtuaalisen näytön peilaamaan tiettyä osaa näytöstäsi, mikä on hyödyllistä jaettaessa videoneuvottelutyökaluissa, kuten Google Meet tai Microsoft Teams.</li>
<li>Se vaatii X11-kehityskirjastot, Cairo-grafiikkakirjaston ja C++-kääntäjän kääntämiseen, ja se toimii Linuxilla xorgin kanssa.</li>
<li>Sovellus on lisensoitu sallivalla vapaalla ohjelmistolisenssillä, mikä mahdollistaa laajan käytön ja muokkauksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/splitbrain/clipscreen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZX11-työkalu näytön alueen jakamiseen missä tahansa videokokouksessa</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi maksaa hakukoneesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hakukonemainonta on yhä aggressiivisempaa, mikä tekee vaikeaksi erottaa sitä orgaanisista tuloksista, ja sen kulutuksen ennustetaan kasvavan merkittävästi 185,35 miljardista dollarista vuonna 2022 261 miljardiin dollariin vuoteen 2028 mennessä.</li>
<li>Kagi esittelee vaihtoehtoisen hakukonemallin veloittamalla käyttäjiltä maksun, tarjoten nopeampia, tarkempia ja yksityisyyttä painottavia hakutuloksia ilman mainoksia tai tunkeilevaa seurantaa.</li>
<li>Toisin kuin mainostuetuissa hakukoneissa, kuten Google, joka ansaitsee mainoksista noin 277 dollaria käyttäjää kohden vuosittain, Kagin tilausmalli on linjassa käyttäjän yksityisyyden ja kokemuksen kanssa, alkaen 5 dollarista kuukaudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZMiksi maksaa hakukoneesta</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffuusiomallien nopeampi konvergenssi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generatiiviset mallit, erityisesti diffuusiomallit, ovat tehokkaita monimutkaisen visuaalisen datan luomisessa, mutta niiden kouluttaminen on haastavaa, koska tarvitaan korkealaatuisia sisäisiä esityksiä. Tutkimus esittelee REPresentation Alignmentin (REPA), säännöllistämistekniikan, joka kohdistaa diffuusiomallien esitykset korkealaatuisiin ulkoisiin esityksiin, parantaen koulutuksen tehokkuutta ja luomisen laatua. REPA parantaa suorituskykyä vähentämällä esitysten semanttista kuilua, mikä mahdollistaa diffuusiotransformereiden keskittymisen korkeataajuisiin yksityiskohtiin, ja osoittaa skaalautuvuutta ja tehokkuutta, ylittäen perinteiset mallit nopeudessa ja laadussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sihyun.me/REPA/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZDiffuusiomallien nopeampi konvergenssi</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estäminen "Kirjaudu sisään Googlella" -kehotteen (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZEstäminen &quot;Kirjaudu sisään Googlella&quot; -kehotteen (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship-lento 5: Laukaisu ja tehostimen kiinniotto [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZStarship-lento 5: Laukaisu ja tehostimen kiinniotto [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffuusio maailman mallintamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DIAMOND on vahvistusoppimisagentti, joka hyödyntää diffuusiomaailmamallia parantaakseen visuaalista yksityiskohtaisuutta ja suorituskykyä, erityisesti kuvien luomisessa.</li>
<li>Se saavuttaa keskimääräisen ihmisen normalisoidun pistemäärän 1,46 Atari 100k -vertailussa, ylittäen perinteiset diskreetit token-pohjaiset mallit, kuten IRIS, visuaalisen yksityiskohtien tallentamisessa.</li>
<li>Malli käyttää EDM:ää (Efficient Diffusion Models) vakaisiin kulkureitteihin vähemmillä kohinanpoistovaiheilla, mikä parantaa simulaatioiden nopeutta ja johdonmukaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diamond-wm.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZDiffuusio maailman mallintamiseen</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PayPal (USA) jakaa automaattisesti tietoja sinusta osallistuville kaupoille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PayPal päivittää sopimuksiaan ja käytäntöjään, ja muutokset astuvat automaattisesti voimaan ilmoitettuina päivämäärinä; käyttäjien on tarkistettava nämä päivitykset jatkaakseen palveluiden käyttöä tai suljettava tilinsä kieltäytyäkseen.</li>
<li>Keskeisiin päivityksiin kuuluu uusi tietosuojaseloste, joka sallii tietojen jakamisen kauppiaiden kanssa henkilökohtaista ostokokemusta varten, muutokset myyjän suojeluohjelmaan, ACH-maksujen käyttöönotto kauppiaille sekä PayPal-varainkeruuohjelman lopettaminen.</li>
<li>Kaliforniassa, Pohjois-Dakotassa tai Vermontissa olevat käyttäjät on vapautettu automaattisesta tietojen jakamisesta, elleivät he itse valitse osallistua siihen, ja kaikki käyttäjät voivat kieltäytyä tietojen jakamisesta tiliasetusten kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPayPal (USA) jakaa automaattisesti tietoja sinusta osallistuville kaupoille</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suuret kielimallit vähentävät julkista tiedon jakamista verkon kysymys-vastaus alustoilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChatGPT:n, suuren kielimallin, käyttöönotto on johtanut 25 %:n vähennykseen Stack Overflow -alustalla, joka on merkittävä ohjelmoijien alusta. Tämä lasku osoittaa, että suuret kielimallit korvaavat perinteistä ihmisten tuottamaa sisältöä, mikä voi vaikuttaa tulevien tekoälymallien koulutusdatan laatuun. Tutkimus korostaa laajempien vaikutusten ymmärtämisen tärkeyttä suurten kielimallien käyttöönotossa verkkotiedon jakamiseen ja digitaalisten julkishyödykkeiden kestävyyteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZSuuret kielimallit vähentävät julkista tiedon jakamista verkon kysymys-vastaus alustoilla</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WordPress.orgin uusin siirto sisältää WP Engine -laajennuksen hallinnan ottamisen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org on ottanut hallintaansa WP Engine -laajennuksen ja luonut haaran nimeltä &quot;Secure Custom Fields&quot; poistaakseen kaupalliset lisämyynnit ja ratkaistakseen tietoturvaongelman.</li>
<li>Tämä toimenpide seuraa WP Enginen nostamaa oikeusjuttua WordPressin perustajaa Matt Mullenwegia ja Automatticia vastaan, mikä merkitsee harvinaista tapausta, jossa WordPress ottaa laajennuksen väkisin ilman suostumusta.</li>
<li>WP Engineen, Flywheeliin tai ACF Prohon liittymättömiä käyttäjiä kehotetaan lataamaan aito versio ACF-sivustolta päivityksiä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZWordPress.orgin uusin siirto sisältää WP Engine -laajennuksen hallinnan ottamisen.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ACF on kaapattu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattic otti hallintaansa Advanced Custom Fields (ACF) -laajennuksen, joka on merkittävä työkalu WordPress-kehittäjille ja jonka omisti WP Engine.</li>
<li>Yrityskauppa oikeutettiin pienellä haavoittuvuudella ja WP Enginen työntekijöille asetetulla rajoituksella, mikä johti huoliin luottamuksesta ja hallinnasta WordPress-lisäosien suhteen.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan arvioimaan uudelleen riippuvuuttaan WordPressistä näiden tapahtumien valossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZACF on kaapattu</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLUX on nopea ja se on avoimen lähdekoodin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FLUX on optimoitu nopeampaan suorituskykyyn Replicate-alustalla, ja se tarjoaa merkittäviä nopeusparannuksia eri resoluutioilla, kuten 0,29 sekuntia 512x512 ja 0,72 sekuntia 1024x1024.</li>
<li>Parannukset, jotka on kehitetty yhteistyössä Black Forest Labsin kanssa, sisältävät mallin optimoinnin ja uuden synkronisen HTTP-rajapinnan, ja koodi on avoimen lähdekoodin yhteisön yhteistyötä varten.</li>
<li>FLUX pyrkii ratkaisemaan avoimen lähdekoodin mallien yleisen hitausongelman jakamalla nämä optimoinnit, mikä mahdollistaa käyttäjien hienosäätää, muokata ja ottaa käyttöön mukautettuja versioita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZFLUX on nopea ja se on avoimen lähdekoodin.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syöminen vähemmän voi johtaa pidempään elämään: tutkimus hiirillä osoittaa syyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perusteellinen tutkimus, johon osallistui lähes 1 000 hiirtä, osoittaa, että vähentynyt kalorinsaanti voi pidentää elinikää, mutta ei ensisijaisesti painonpudotuksen tai aineenvaihdunnallisten muutosten vuoksi. Tutkimus havaitsi, että tekijät kuten immuuniterveys, genetiikka ja stressinsietokyky ovat tärkeämpiä eliniän pidentämisessä kuin aineenvaihdunnan parantuminen. Tämä tutkimus haastaa perinteisen uskomuksen, että aineenvaihdunnalliset muutokset korreloivat suoraan pidemmän elämän kanssa, korostaen ruokavaliorajoitusten vaikutuksen monimutkaisuutta pitkäikäisyyteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZSyöminen vähemmän voi johtaa pidempään elämään: tutkimus hiirillä osoittaa syyn</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1/8 uni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1/8th Sleep on tee-se-itse-projekti, joka toimii edullisena vaihtoehtona kalliille Eight Sleep -itsejäähdyttävälle patjalle. Itsetehty jäähdytysjärjestelmä maksaa 382 dollaria ja sisältää patjanpäällisen, akvaariokylmälaitteen, pumpun ja älypistokkeen, tarjoten mukautusvaihtoehtoja, kuten jään lisäämisen lisäjäähdytystä varten. Vaikka siitä puuttuu Eight Sleepin esteettisyys, lämmitysominaisuus ja sisäänrakennettu unenseuranta, kirjoittaja käyttää Apple Watchia unenseurannassa, mikä tekee siitä sopivan tee-se-itse-asenteen omaaville.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://near.blog/the-1-8th-sleep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Z1/8 uni</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huomion hiljainen taito]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huomion käsite korostaa mielen hallintaa keskittymällä nykyhetkeen ja tarkkailemalla ajatuksia ilman tuomitsemista, mikä johtaa harkittuihin vastauksiin impulsiivisten reaktioiden sijaan.</li>
<li>Kestävä muutos saavutetaan pienillä, harkituilla teoilla ennemmin kuin dramaattisilla muutoksilla, edistäen selkeyttä, rauhaa ja vapautta.</li>
<li>Tietoinen osallistuminen, joka on verrattavissa puutarhan hoitamiseen, rikastuttaa kokemuksia ja hidastaa ajan kulun havaitsemista, kannustaen keskittymään siihen, mikä todella merkitsee.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billwear.github.io/art-of-attention.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZHuomion hiljainen taito</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omni SenseVoice: Nopea puheentunnistus sanaleimoilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omni SenseVoice on edistynyt puheentunnistustyökalu, joka on suunniteltu nopeaan transkriptioon ja tarkkoihin aikaleimoihin, ja se voidaan asentaa Pythonin pakettienhallinnan, pipin, kautta.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten kielen tunnistuksen, tekstin normalisoinnin, laitteen valinnan ja mallin kvantisoinnin, mikä parantaa sen monipuolisuutta ja suorituskykyä.</li>
<li>Kayttäjät voivat saavuttaa jopa 50 kertaa nopeammat käsittelynopeudet tinkimättä tarkkuudesta, mikä tekee siitä merkittävän työkalun tehokkaaseen äänitranskriptioon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZOmni SenseVoice: Nopea puheentunnistus sanaleimoilla</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ensimmäiset kasvihuonekaasupilvet havaittu NASA:n suunnittelemalla instrumentilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASAn Tanager-1-satelliitti, joka laukaistiin elokuussa 2024, on osa Carbon Mapper Coalition -hanketta, jonka tavoitteena on seurata maailmanlaajuisia kasvihuonekaasupäästöjä edistyneen kuvantamisteknologian avulla.</li>
<li>Satelliitti on onnistuneesti havainnut metaanipäästöjä Pakistanissa ja Texasissa sekä hiilidioksidipilven Etelä-Afrikassa, mikä tarjoaa arvokasta tietoa päästöjen vähentämispyrkimyksille.</li>
<li>Tämä aloite on yhteistyö Planet Labsin, NASAn Jet Propulsion Laboratoryn (JPL) ja muiden kumppaneiden välillä, ja sen rahoittavat hyväntekeväisyysjärjestöt, tarjoten julkista dataa globaalien ympäristötavoitteiden tukemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZEnsimmäiset kasvihuonekaasupilvet havaittu NASA:n suunnittelemalla instrumentilla</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jos kirjoittaisit Emacsin uudelleen alusta alkaen, mitä tekisit toisin?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41821545</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZJos kirjoittaisit Emacsin uudelleen alusta alkaen, mitä tekisit toisin?</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AOO – C++-kirjasto reaaliaikaiselle äänivirralle ja viestinnälle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AOO on kevyt, joustava vertaisverkkoäänentoisto- ja viestintäratkaisu, joka on suunniteltu reaaliaikaiseen ja tilauspohjaiseen viestintään paikallisissa ja julkisissa verkoissa. C/C++-kirjasto voidaan upottaa isäntäohjelmiin tai -laajennuksiin, ja se on yhteensopiva laitteiden, kuten ESP32:n, kanssa, mukaan lukien integroinnit Pure Dataan ja SuperCollideriin. Vuodesta 2020 kehitettyä ja taideprojekteissa käytettyä AOO:ta pyritään nyt saamaan laajemman yleisön palautetta ennen sen lopullista julkaisua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aoo.iem.sh/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZAOO – C++-kirjasto reaaliaikaiselle äänivirralle ja viestinnälle</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ward Christensen (tunnettu BBS:stä ja XMODEM:stä) on kuollut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ward Christensen perusti ensimmäisen bulletin board -järjestelmän (BBS), CBBS:n, vuonna 1978 yhdessä Randy Suessin kanssa, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä verkkoviestinnän historiassa.</li>
<li>Hänet tunnetaan XMODEM-protokollan kehittämisestä tiedostonsiirtoa varten, ja hänet on palkittu tunnustuksilla, kuten vuoden 1992 Dvorak Awards ja vuoden 1993 EFF Pioneer Award, hänen panoksestaan PC-telekommunikaatioon.</li>
<li>Christensenin ura IBM:llä kesti vuodesta 1968 vuoteen 2012, ja hänet esiteltiin vuonna 2005 dokumentissa &quot;BBS: The Documentary&quot;, joka korosti hänen vaikutustaan teknologiateollisuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZWard Christensen (tunnettu BBS:stä ja XMODEM:stä) on kuollut</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 bugi, 50 000 $ palkkioita, Zendesk-takaportti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>15-vuotias ohjelmoija löysi merkittävän tietoturva-aukon Zendeskistä, joka vaikutti yli puoleen Fortune 500 -yrityksistä, hyödyntämällä sähköpostin väärentämistä tukipyyntöjen käsittelyyn pääsemiseksi. Vaikka hän raportoi ongelmasta, Zendesk aluksi hylkäsi sen &quot;ei kuulu soveltamisalaan&quot;, mutta korjasi myöhemmin haavoittuvuuden, kun tutkija osoitti sen mahdollisuuden päästä yksityisiin Slack-työtiloihin. Tutkija ansaitsi yli 50 000 dollaria palkkioina yksittäisiltä yrityksiltä, vaikka Zendesk ei myöntänyt palkkiota johtuen paljastusohjeiden rikkomisesta, mikä korostaa bugien metsästyksen ja vastuullisen paljastamisen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000Z1 bugi, 50 000 $ palkkioita, Zendesk-takaportti</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Etätyö lisää tuottavuutta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etätyö on lisääntynyt merkittävästi pandemian jälkeen, mikä on parantanut talouskasvua ja tuottavuutta säästämällä työmatka-aikaa ja lisäämällä työvoiman tarjontaa, erityisesti vammaisten henkilöiden tai lastenhoitovastuiden omaavien osalta.</li>
<li>Siirtyminen etätyöhön on vauhdittanut teknologista innovaatiota, luoden positiivisen palautesilmukan kasvulle, samalla kun se on vähentänyt toimistotilan ja liikkumisinfra­struktuurin tarvetta, vapauttaen näin resursseja.</li>
<li>Vaikka kaupunkien keskustoilla on haasteita, toimistotilojen muuttaminen asuinkäyttöön voisi tehdä kaupunkiasumisesta edullisempaa, ja etätyön yleiset hyödyt tarjoavat optimistisen näkymän taloustieteilijöille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZEtätyö lisää tuottavuutta</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka animoida 3Blue1Brown [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZKuinka animoida 3Blue1Brown [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:n Turin: 5. sukupolven EPYC julkaistu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD on esitellyt 5. sukupolven EPYC &quot;Turin&quot; palvelinprosessorit, mukaan lukien EPYC 9575F, joka tarjoaa merkittäviä parannuksia muistikaistassa ja viiveessä verrattuna aiempiin malleihin. EPYC 9575F tukee DDR5-6400MT/s muistin nopeuksia ja parannettuja GMI-linkkejä, saavuttaen lähes 99% teoreettisesta muistikaistastaan ja johdonmukaisen viiveen suorituskyvyn. Korkean ydinmäärän ja taajuuden ansiosta, joka yltää jopa 5GHz yksisäikeisissä testeissä, Turin on sukupolven päivitys, joka tarjoaa huomattavaa arvoa hyperskaalaajille ja perinteisille yrityksille kilpaillulla markkinalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZAMD:n Turin: 5. sukupolven EPYC julkaistu</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Psilosybiini päihittää SSRI-lääkkeet vakavan masennuksen hoidossa ensimmäisessä pitkäaikaisvertailussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pitkäaikaistutkimus, joka esiteltiin ECNP-kongressissa ja julkaistiin The Lancet eClinicalMedicine -lehdessä, havaitsi psilosybiinin olevan tehokkaampi kuin SSRI-escitalopraami kohtalaisen tai vakavan vakavan masennushäiriön (MDD) hoidossa.</li>
<li>Psilosybiini osoitti suurempia parannuksia yleisessä hyvinvoinnissa, elämän merkityksessä ja sosiaalisessa toiminnassa, vaikka molemmat hoidot vähensivät masennusoireita samankaltaisesti.</li>
<li>Tutkimus korostaa psilosybiinin potentiaalia kokonaisvaltaisessa lähestymistavassa masennuksen hoitoon, vaikka se huomauttaa rajoituksista, kuten monimuotoisista seurantahoidoista ja mahdollisista harhoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPsilosybiini päihittää SSRI-lääkkeet vakavan masennuksen hoidossa ensimmäisessä pitkäaikaisvertailussa</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valve sanoo, että Steam-käyttäjät eivät omista mitään, GOG sanoo, että sen pelejä ei voida ottaa pois]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve muistuttaa Steam-käyttäjiä siitä, että pelien ostaminen antaa käyttöoikeuden, ei omistusoikeutta, korostaen digitaalisen pelijakelun keskeistä eroa. - GOG korostaa DRM-vapaata (Digital Rights Management) malliaan, tarjoten offline-asentajia varmistaakseen pelien saatavuuden, vaikka kauppapaikka sulkeutuisi. - Uusi Kalifornian laki velvoittaa selkeämpään viestintään digitaalisista ostoksista, korostaen digitaalisten omistusoikeuksien ymmärtämisen tärkeyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZValve sanoo, että Steam-käyttäjät eivät omista mitään, GOG sanoo, että sen pelejä ei voida ottaa pois</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ulkoisen tukirangan avulla halvaantunut mies pystyi kävelemään, mutta sen valmistaja kieltäytyi korjaamasta sitä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Straight, joka halvaantui hevoskilpailuonnettomuudessa, sai liikuntakykynsä takaisin käyttämällä eksoskeletonia ja käveli yli puoli miljoonaa askelta 10 vuoden aikana. Eksoskeletonin valmistaja Lifeward kieltäytyi aluksi korjaamasta hänen laitettaan sen iän vuoksi, mutta muutti päätöstään median huomion jälkeen ja tarjosi korvaavan osan. Straightin tarina korostaa eksoskeletonien merkitystä fyysiselle terveydelle ja itsenäisyydelle, huolimatta haasteista valmistajan tuen kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZUlkoisen tukirangan avulla halvaantunut mies pystyi kävelemään, mutta sen valmistaja kieltäytyi korjaamasta sitä.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Snaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Snaps on hakutyökalu, joka sallii käyttäjien rajata hakutulokset tietylle verkkosivustolle käyttämällä &quot;@&quot;-symbolia ja lyhyttä koodia, samankaltaisesti kuin &quot;site:&quot; hakukoneissa.</li>
<li>Bangs-ominaisuus, joka käyttää merkkiä &quot;!&quot;, ohjaa käyttäjät verkkosivuston sisäiseen hakuun tarjoten erilaisen tavan kohdennetuille hauille.</li>
<li>Snaps on avoimen lähdekoodin ohjelma, ja käyttäjät voivat osallistua kehittämiseen lähettämällä pull-pyyntöjä lyhyiden koodien lisäämiseksi tai päivittämiseksi, mikä parantaa työkalun toiminnallisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZKagi Snaps</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google valmistautuu antamaan sinun ajaa Linux-sovelluksia Androidilla, aivan kuten Chrome OS:llä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google kehittää Linux-pääteohjelmaa Androidille, mikä mahdollistaa Debianin ajamisen virtuaalikoneessa. Aluksi kohteena ovat Chromebookit, mutta mahdollisesti laajennus mobiililaitteisiin on myös suunnitteilla. Ohjelma on osa Android Virtualization Frameworkia, ja tavoitteena on yksinkertaistaa Linux VM:n konfigurointia sekä lisätä ominaisuuksia, kuten levyn koon muuttaminen ja porttien uudelleenohjaus. Tämä kehitys voisi tehdä Androidista houkuttelevamman kehittäjille parantamalla sen kykyjä työpöytätason alustana, mahdollisesti debytoiden Android 16 -päivityksessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZGoogle valmistautuu antamaan sinun ajaa Linux-sovelluksia Androidilla, aivan kuten Chrome OS:llä.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swarm, uusi agenttikehys OpenAI:lta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Swarm on kokeellinen opetuksellinen kehys, joka on suunniteltu ergonomisen, kevyen monitoimijaorkestroinnin tutkimiseen. Se ei ole tarkoitettu tuotantokäyttöön eikä sillä ole virallista tukea. Se hyödyntää Python 3.10+ -versiota ja on saatavilla asennettavaksi GitHubin kautta, keskittyen agenttien koordinointiin Chat Completions API:n avulla, ja siinä on tilaton suunnittelu kutsujen välillä. Swarm on ihanteellinen opetustilanteisiin, joissa on mukana lukuisia itsenäisiä ominaisuuksia, tukien toimintojen kutsumista, kontekstimuuttujien päivityksiä ja suoratoistovastauksia, ja sen kehitykseen on osallistunut useita ydinkehittäjiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openai/swarm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZSwarm, uusi agenttikehys OpenAI:lta</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL:n suoratoistoreplikointi (WAL); mitä se on ja miten se konfiguroidaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksti käsittelee PostgreSQL:n suoratoistoreplikointia, tekniikkaa, jolla luodaan reaaliaikainen kopio ensisijaisesta tietokannasta varapalvelimille, parantaen tietokannan saatavuutta ja skaalautuvuutta. Se tarjoaa yksityiskohtaisen oppaan PostgreSQL-tiedostojen konfigurointiin ja Dockerin asettamiseen replikointia varten, mukaan lukien Docker Compose -esimerkki master-replika-ympäristöstä. Artikkelissa korostetaan konfiguraatiotiedostojen, kuten <code>postgresql.conf</code> ja <code>pg_hba.conf</code>, roolia ja selitetään WAL (Write-Ahead Log) -tietueiden merkitys replikointiprosessissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPostgreSQL:n suoratoistoreplikointi (WAL); mitä se on ja miten se konfiguroidaan</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 24H2 kerää 8,63 Gt roskaa, jota et voi poistaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windows 11 24H2 -käyttäjät kohtaavat ongelman, jossa 8,63 Gt &quot;Windows Update Cleanup&quot; -dataa jää poistamattomaksi, vaikka käytössä olisi siivoustyökaluja.</li>
<li>Asia saattaa liittyä Windows 11 24H2:n uuteen tarkistuspisteiden kumulatiivisten päivitysten järjestelmään, joka edellyttää tarkistuspistettä päivityksille.</li>
<li>Vaikka käyttäjät voivat poistaa nämä tiedostot manuaalisesti, se saattaa aiheuttaa ongelmia tulevien päivitysten kanssa, eikä Microsoft ole vielä käsitellyt asiaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZWindows 11 24H2 kerää 8,63 Gt roskaa, jota et voi poistaa</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SSRI-lääkkeiden vieroituksessa aivojen sähköiskut siirtyvät huomiotta jääneestä oireesta keskipisteeseen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aivosähköiskut ovat häiritseviä tuntemuksia, jotka muistuttavat sähköiskuja aivoissa ja liittyvät SSRI-lääkkeiden (selektiiviset serotoniinin takaisinoton estäjät), eräänlaisten masennuslääkkeiden, käytön lopettamiseen. Nämä oireet ovat osa masennuslääkkeiden lopetusoireyhtymää (ADS) ja voivat johtaa ahdistukseen, huimaukseen ja muihin ongelmiin, mikä tekee masennuslääkkeiden käytön lopettamisesta haastavaa. Strategiat, kuten asteittainen vähentäminen, siirtyminen fluoksetiiniin (toinen masennuslääke) ja kognitiivinen käyttäytymisterapia (CBT), voivat auttaa lievittämään oireita, mutta lopullista parannuskeinoa ei ole, ja jotkut yksilöt saattavat kokea oireita pitkään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZSSRI-lääkkeiden vieroituksessa aivojen sähköiskut siirtyvät huomiotta jääneestä oireesta keskipisteeseen (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress Slack -kieltoni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs käyttäjä sai porttikiellon WordPress-yhteisön Slackiin ilmaistuaan huolensa uudesta pakollisesta valintaruudusta wordpress.org-sisäänkirjautumissivulla, joka vaatii käyttäjiä ilmoittamaan, ettei heillä ole sidonnaisuuksia.</li>
<li>Valintaruutu on herättänyt oikeudellisia huolenaiheita, erityisesti WP Enginen yhteyksiä omaavien keskuudessa, mikä on johtanut yhteisön jäsenten epäröintiin kirjautua sisään ilman oikeudellista selvennystä.</li>
<li>Kiellon taustalla ovat laajemmat ongelmat WordPress-yhteisössä, ja toiveena on löytää ratkaisu, joka edistää parantumista ja jatkuvia positiivisia panoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZWordPress Slack -kieltoni</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puhelimen käyttökielto on vaikuttanut merkittävästi koulutyöhön.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Öldutúnin koulun vuonna 2019 aloitettu puhelinkielto on saanut hyvän vastaanoton sekä oppilailta että vanhemmilta, parantaen koulun ilmapiiriä ja vähentäen nettikiusaamista. Kielto on epäsuorasti lisännyt oppilaiden kiinnostusta lukemiseen, mikä on linjassa tutkimusten kanssa, jotka viittaavat siihen, että vähemmän ruutuaikaa lisää lukemisharrastusta. Käytäntö kehitettiin yhteisön palautteen pohjalta, ja vaikka puhelimia ei takavarikoida, vanhempia kannustetaan pitämään ne kotona, jos sääntöjä rikotaan, mikä on johtanut oppilaiden aktiivisempaan osallistumiseen esimerkiksi pöytätenniksen ja shakin kaltaisiin aktiviteetteihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPuhelimen käyttökielto on vaikuttanut merkittävästi koulutyöhön.</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 dollarin H100:t: Kuinka GPU-vuokrauskupla puhkesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU-markkinat ovat kokeneet merkittävän hinnanlaskun, kun H100-GPU:iden hinta on pudonnut 8 dollarista tunnilta alle 2 dollariin tunnilta ylitarjonnan ja muuttuvien kysyntädynamiikkojen vuoksi. Tähän muutokseen vaikuttavia tekijöitä ovat varatun laskentatehon jälleenmyynti, avoimen mallin hienosäätö ja uusien perustamalliyritysten väheneminen, mikä tekee GPU:iden vuokraamisesta suotuisampaa kuin ostamisesta. Avoimien painomallien ja edullisempien vaihtoehtojen, kuten AMD:n ja Intelin GPU:iden, esiinmarssi vaikuttaa markkinoihin, ja AI-päätöksenteon ja hienosäädön merkitys kasvaa, tukien kustannustehokkaita AI-ratkaisuja tarjoavia alustoja, kuten Featherless.AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latent.space/p/gpu-bubble</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000Z2 dollarin H100:t: Kuinka GPU-vuokrauskupla puhkesi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Robotaxi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tesla.com/we-robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZTesla Robotaxi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Poista käytöstä asennetut laajennukset, jotka käyttävät yhä Manifest V2:ta Chrome-stabiilissa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on poistamassa käytöstä Manifest V2 -version Chrome-laajennuksille, ja näiden laajennusten varoitukset ja käytöstä poistaminen alkavat esivakailla kanavilla 9. lokakuuta 2024 alkaen.</li>
<li>Suosittelemme käyttäjiä siirtymään Manifest V3 -vaihtoehtoihin, ja yrityksillä on kesäkuuhun 2025 asti aikaa suorittaa siirtymä käyttämällä ExtensionManifestV2Availability-käytäntöä.</li>
<li>Poistoprosessi alkoi 3. kesäkuuta 2024, eikä Chrome Web Store ole hyväksynyt uusia Manifest V2 -laajennuksia kesäkuusta 2022 lähtien yksityisille ja tammikuusta 2022 lähtien julkisille tai listaamattomille laajennuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZPoista käytöstä asennetut laajennukset, jotka käyttävät yhä Manifest V2:ta Chrome-stabiilissa.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lisp-kääntäjä RISC-V:lle, kirjoitettu Lispillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uLisp on Lisp-ohjelmointikielen versio, joka on suunniteltu mikro-ohjaimille ja tukee alustoja kuten Arduino, Raspberry Pi ja ESP32. Se sisältää ominaisuuksia kuten virheenkorjaus, SD-korttiliitäntä ja I2C/SPI-sarjaliitännät, sekä esimerkkejä sovelluksista kuten LED-valojen vilkuttaminen ja tiedonkeruu. Merkittävä ominaisuus on Lisp-kääntäjä RISC-V:lle, joka kääntää Lisp-funktiot konekieleksi ja tukee rekursiivisia funktioita sekä häntärekursion optimointia suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ulisp.com/show?4Y20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZLisp-kääntäjä RISC-V:lle, kirjoitettu Lispillä</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nobelin rauhanpalkinto vuodelle 2024 myönnetty Nihon Hidankyolle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2024 Nobelin rauhanpalkinto on myönnetty Nihon Hidankyolle, japanilaiselle atomipommin selviytyjien järjestölle, joka tunnetaan nimellä Hibakusha, heidän ydinaseettoman maailman puolesta tekemästään vaikuttamistyöstä. - Hibakusha on merkittävästi myötävaikuttanut &quot;ydintabun&quot; luomiseen, joka on globaali normi ydinaseiden käytön vastustamiseksi, heidän vaikuttavien todistustensa kautta. - Tämä tunnustus on linjassa Alfred Nobelin vision kanssa, joka kunnioittaa ihmiskuntaa hyödyttäviä ponnisteluja, ja se jatkaa uusien sukupolvien inspiroimista kohti ydinaseriisuntaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNobelin rauhanpalkinto vuodelle 2024 myönnetty Nihon Hidankyolle</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress-vaihtoehdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelia on päivitetty sisältämään enemmän sisällönhallintajärjestelmä (CMS) vaihtoehtoja lisääntyneen kiinnostuksen vuoksi, erityisesti nykyisen WordPress-tilanteen valossa. Lista sisältää ladattavia CMS-vaihtoehtoja kuten Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail ja Textpattern, pois lukien API- ja git-pohjaiset CMS:t. Huomionarvoisia mainintoja ovat Ghost sen sisäänrakennettujen sähköpostiominaisuuksien vuoksi, Kirby sen tiedostopohjaisen lähestymistavan ansiosta ja ClassicPress yhteisön johtamana WordPress-haarana, kun taas jotkut CMS:t kuten Anchor eivät enää ole ylläpidettyjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darn.es/wordpress-alternatives/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZWordPress-vaihtoehdot</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Play tappoi pelini eikä kerro miksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tukkun, indie-pelinkehittäjä, on työskennellyt &quot;Anti-Idle: Reborn&quot; -pelin parissa, joka sai hyväksynnän Googlelta ja Applelta ja on ollut suljetussa betassa kuukauden ajan. - Lokakuun 7. päivänä 2024 Google lakkautti Tukkunin tilin vedoten &quot;aiempiin rikkomuksiin&quot; ja &quot;korkean riskin käyttäytymiseen&quot;, mutta ei antanut selkeää selitystä, mikä vaikutti hänen työhönsä ja tuloihinsa. - Tämä tilanne korostaa laajempaa ongelmaa, jossa kehittäjät kokevat epämääräisiä tilin lakkautuksia, mikä on johtanut vaatimuksiin suuremmasta läpinäkyvyydestä ja selkeydestä Googlen kaltaisilta alustoilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antiidlereborn.com/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZGoogle Play tappoi pelini eikä kerro miksi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nurdle Partio]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nurdlepatrol.org/app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZNurdle Partio</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alkuperäiset CUDA-suorituskykyluennot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malte Skarupke keskustelee kokemuksistaan CUDA:n oppimisessa ja huomauttaa, että se on pohjimmiltaan C++, johon on lisätty rinnakkaislaskennan ominaisuuksia.</li>
<li>Keskeisiä oppeja CUDA-suorituskyvyn optimointiin ovat muistin yhdistäminen, erilaisten muistityyppien ymmärtäminen ja rinnakkaisuuden maksimointi käyttämällä monia säikeitä sekä jakamalla tehtävät eri ytimiin.</li>
<li>Skarupke korostaa, että CUDA:n kirjoittaminen on kuin palapelin ratkaisemista, jossa ensisijainen tavoite tulisi olla tehtävien suorittaminen rinnakkain ennen nopeuden optimointia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZAlkuperäiset CUDA-suorituskykyluennot</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI loi kolikon tutkiakseen kryptovaluuttojen pump-and-dump -järjestelmiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FBI kehitti Ethereum-pohjaisen kryptovaluutan, NexFundAI:n, tutkiakseen ja paljastaakseen kryptovaluuttojen pumppaus- ja dumppausjärjestelmiä, mikä johti merkittäviin oikeustoimiin. - Syytteet nostettiin 18 henkilöä ja tahoa vastaan petoksesta ja markkinoiden manipuloinnista, ja arvopaperimarkkinaviranomainen kohdisti toimensa kolmeen markkinatakaajaan ja yhdeksään muuhun kryptovaluuttaomaisuuden hintojen keinotekoisesta nostamisesta. - Oikeusministeriö onnistui palauttamaan 25 miljoonaa dollaria petoksella hankittuja varoja, jotka palautetaan sijoittajille, mikä korostaa operaation tehokkuutta kryptopetosten torjunnassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZFBI loi kolikon tutkiakseen kryptovaluuttojen pump-and-dump -järjestelmiä</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotesHub: monialustainen, Markdown-pohjainen muistiinpanosovellus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sovellus on saatavilla useilla alustoilla, mukaan lukien iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro ja Web, joista Web-versio on ilmainen Progressiivinen Web-sovellus, joka toimii offline-tilassa. - Muistiinpanoja voidaan tallentaa Git-repositorioihin, ja paras integraatio on GitHubin kanssa, mutta se tukee myös itse isännöityjä vaihtoehtoja, kuten Gitea, tiedostojärjestelmät tai iCloud Drive. - Sovellus tukee rikasta Markdown-syntaksia laajennuksilla, joilla voi luoda Kanban-tauluja, Excalidraw-pohjaisia valkotauluja, ja sisältää ominaisuuksia kuten Mermaid ja ABC-musiikkinuotitus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.noteshub.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNotesHub: monialustainen, Markdown-pohjainen muistiinpanosovellus</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuolleen miehen kytkin ilman riippuvuutta infrastruktuuristasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusi Go-projekti, Deadcheck, on kehitetty toimimaan kuolleen miehen kytkimenä ilman, että se tukeutuu cron-tehtäviin, ajastimiin tai tietokantoihin. Deadcheck integroituu PagerDutyyn, suosittuun häiriönhallinta-alustaan, pitääkseen hälytykset torkutettuina, kunnes sisäänkirjautuminen jää väliin, jolloin se laukaisee hälytyksen. Tämä projekti on merkittävä innovatiivisesta lähestymistavastaan hälytysten ja häiriöiden hallintaan ilman perinteisiä aikataulutus- tai tietokantariippuvuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/adamdecaf/deadcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZKuolleen miehen kytkin ilman riippuvuutta infrastruktuuristasi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ymmärtäminen matemaattisen päättelyn rajoituksia suurissa kielimalleissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Iman Mirzadehin ym. artikkeli &quot;GSM-Symbolic&quot; tutkii suurten kielimallien (LLM) matemaattisia päättelykykyjä käyttäen GSM8K-vertailukoetta. Kirjoittajat esittelevät GSM-Symbolic-nimisen uuden vertailukohteen, jossa on symbolisia malleja, ja osoittavat, että LLM:t kamppailevat numeeristen arvojen vaihteluiden ja kysymysten lisälausekkeiden kanssa. Tutkimus viittaa siihen, että LLM:t saattavat toistaa koulutusdatan päättelyä sen sijaan, että suorittaisivat aitoa loogista päättelyä, mikä korostaa niiden rajoituksia matemaattisessa päättelyssä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05229</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZYmmärtäminen matemaattisen päättelyn rajoituksia suurissa kielimalleissa</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARIA: Avoin multimodaalinen natiivi asiantuntijamallien yhdistelmä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aria on avoin multimodaalinen natiivi tekoälymalli, joka yhdistää monipuolista reaalimaailman tietoa kattavan ymmärryksen saavuttamiseksi, ylittäen suorituskyvyssä mallit kuten Pixtral-12B ja Llama3.2-11B. Se on asiantuntijamalli, jossa on 3,9 miljardia ja 3,5 miljardia aktivoitua parametria visuaalista ja tekstuaalista tokenia kohden, mikä parantaa sen kieli- ja multimodaalisia kykyjä. Mallin painot ja koodipohja ovat avoimen lähdekoodin, mikä helpottaa kehittäjien ja tutkijoiden omaksumista ja mukauttamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZARIA: Avoin multimodaalinen natiivi asiantuntijamallien yhdistelmä</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
