<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 29 Feb 2024 10:06:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Varda-kapselin laskeutuminen - matka LEO:sta Maahan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=qw4DseiPu7E</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZVarda-kapselin laskeutuminen - matka LEO:sta Maahan</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tehokkuuden vapauttaminen: Geometrinen algebra 3D-grafiikassa: Geometrinen algebra 3D-grafiikassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHubin &quot;Look, Ma, No Matrices!&quot; -projektissa tutkitaan geometrisen algebran ja euklidisen PGA:n käyttöä tietokonegrafiikassa matriisittoman 3D-moottorin luomiseksi, jonka tavoitteena on tehokkaammat rotaatiot, translaatiot ja transformaatiot.</li>
<li>Hankkeessa korostetaan PGA-moottoreiden ymmärtämisen, normalisoinnin ja PGA-tuotteiden, kuten kompositio- ja sandwich-operaattoreiden, tehokkaan toteuttamisen tärkeyttä parempien muunnosten aikaansaamiseksi, samalla kun siinä käsitellään yksityiskohtaisesti ortogonaalisten matriisien muuntamista PGA-moottoreiksi ja skaalausta 3D-malleissa.</li>
<li>Tangenttiroottorit normaalikartoitusta varten tangenttiavaruudessa ja motorinen skinnaus luurankoanimaatiota varten korostuvat tässä hankkeessa, ja ne osoittavat, että PGA:n avulla voidaan parantaa merkittävästi tietokonegrafiikan muistijalanjälkeä ja tehokkuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://enkimute.github.io/LookMaNoMatrices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZTehokkuuden vapauttaminen: Geometrinen algebra 3D-grafiikassa: Geometrinen algebra 3D-grafiikassa</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi valita Firefox: Firefox: Yksityiskohtainen tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja suosii Firefoxia sen laajojen about:configin kautta tapahtuvien muokkausmahdollisuuksien, vahvan tietosuojan, yksityisten verkkosivujen käännösten, Mozillan Gecko-moottorin tuen ja erinomaisen laajennustuen vuoksi Androidissa.</li>
<li>Firefox tarjoaa käyttäjäystävällisen kuva-kuvassa-videosoittimen ja korostaa Mozillan omistautumista käyttäjien yksityisyydelle ja korkealle mukauttamisasteelle.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan, että on tärkeää valita selain, joka vastaa yksilöllisiä mieltymyksiä ja tarpeita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xn--ime-zza.eu/3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZMiksi valita Firefox: Firefox: Yksityiskohtainen tutkimus</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuuden planeetan tähtijärjestelmää tutkitaan muukalaisteknologian varalta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tähtitieteilijät ovat havainneet tähtijärjestelmän, jossa on kuusi Neptunuksen alapuolella olevaa planeettaa täysin samoilla kiertoradoilla, mikä herättää kiinnostusta mahdollisen muukalaisteknologian tutkimiseen.</li>
<li>Vaikka HD 11067 -järjestelmässä ei olekaan löydetty kehittynyttä maan ulkopuolista elämää, tutkijat ovat innokkaita tekemään lisätutkimuksia, koska sen sijainti on reunimmainen, mikä parantaa mahdollisuuksia tunnistaa kehittyneen teknologian omaavan sivilisaation signaaleja.</li>
<li>Käynnissä olevissa tutkimuksissa keskitytään parantamaan tietoja järjestelmän planeetoista ja niiden muodostumisesta, sillä tiedemiehet pyrkivät edelleen löytämään elämää aurinkokuntamme ulkopuolelta ja vastaamaan ikivanhaan kysymykseen muiden sivilisaatioiden olemassaolosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/alien-technosignatures-exoplanet-mathematically-perfect-orbits</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZKuuden planeetan tähtijärjestelmää tutkitaan muukalaisteknologian varalta</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HDMI Forum kieltää AMD:n avoimen lähdekoodin HDMI 2.1 -ajurituen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HDMI-foorumi hylkäsi AMD:n ehdotuksen avoimen lähdekoodin HDMI 2.1 -ajurituesta, mikä vaikuttaa HDMI 2.1+ -ominaisuuksien käyttöönottoon Linux-grafiikkaohjaimissa.</li>
<li>Kolmen vuoden yhteistyön jälkeen pyyntö hylättiin, mikä saattaa rajoittaa HDMI 2.1+ -toimintoja avoimen lähdekoodin ohjaimissa.</li>
<li>Käyttäjille suositellaan DisplayPortin käyttämistä, koska HDMI 2.1+ -ominaisuuksia ei välttämättä ole saatavilla avoimen lähdekoodin ajureissa HDMI-foorumin päätöksen jälkeen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/HDMI-2.1-OSS-Rejected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZHDMI Forum kieltää AMD:n avoimen lähdekoodin HDMI 2.1 -ajurituen</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SymPyn tutkiminen: Python Library for Symbolic Mathematics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SymPy on ilmainen Python-kirjasto symbolista matematiikkaa varten. Se on kevyt ja käyttäjäystävällinen, ja se sopii tehtäviin tensorialgebrasta kvanttikenttäteoriaan.</li>
<li>Se voidaan upottaa eri sovelluksiin ja laajentaa mukautetuilla toiminnoilla, joita löytyy projekteista kuten Cadabra, ChemPy, devito ja EinsteinPy.</li>
<li>SymPy on integroitu erilaisiin työkaluihin, kuten lineaariseen piirianalyysiin, matemaattiseen optimointiin ja monikehodynamiikkaan, ja se on mukana myös matemaattisiin laskutoimituksiin ja analyyseihin tarkoitetuissa järjestelmissä, kuten SageMath ja Spyder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sympy.org/en/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZSymPyn tutkiminen: Python Library for Symbolic Mathematics</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroZig: Sulautettu Zig-projekti-infrastruktuuri useille siruperheille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MicroZig on sulautettu Zig-projekti-infrastruktuuri, joka tarjoaa monorepo-arkkitehtuurin, jossa on paketteja eri siruperheille laiteohjelmistokehitystä varten.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää esimerkkejä tietyistä piiriperheistä, rakentaa laiteohjelmistotiedostoja ja heitä kannustetaan osallistumaan, vaikka Windows-käyttäjät saattavat kohdata haasteita kehittäjäkokemuksen kanssa.</li>
<li>Arkisto sisältää kehitys- ja käyttöönottotyökalut sekä ohjeet paikallisen testiympäristön perustamiseen, ja MicroZig-versiot ovat tiiviisti linjassa Zig-versioiden kanssa noudattaen tiettyä versiointisuunnitelmaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZigEmbeddedGroup/microzig</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZMicroZig: Sulautettu Zig-projekti-infrastruktuuri useille siruperheille</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pql: Avoimen lähdekoodin putkipohjainen kyselykieli SQL:ksi kääntäminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Äskettäin julkaistu pql-versio 0.1.0 on Go-kielellä kirjoitettu avoimen lähdekoodin putkipohjainen kyselykieli, joka kääntyy SQL:ksi Unix-filosofian mukaisesti tehokkaaseen kyselyjen kehittämiseen.</li>
<li>pql on kehitetty kuromaan umpeen kuilu Splunkin kaltaisten omien kyselykielten ja SQL:ää tukevien avoimen lähdekoodin tietokantojen välillä, ja se tarjoaa yksinkertaisen käyttöliittymän, joka perustuu Microsoftin kql-syntaksiin.</li>
<li>pql tukee erilaisia taulukko-operaattoreita ja erityisiä funktioita, ja tuntemattomat funktiot välitetään taustalla olevalle SQL-moottorille, ja sen lähdekoodi on saatavilla GitHubissa Apache 2.0 -lisenssillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pql.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZPql: Avoimen lähdekoodin putkipohjainen kyselykieli SQL:ksi kääntäminen.</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten valtion virastot hyödyntävät kohdennettuja mainoksia valvonnassaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään kansalliseen turvallisuuteen liittyviä huolenaiheita, jotka liittyvät deittisovellus Grindriin, jonka paljasti teknologi Mike Yeagley, joka jäljitti hallituksen työntekijöitä puhelintiedoilla turvallisuussyistä.</li>
<li>PlanetRiskin ja UberMedian kaltaiset yritykset käyttävät mainostietoja tiedustelutarkoituksiin, mikä herättää huolta yksityisyydestä ja mahdollisesta väärinkäytöstä, erityisesti sisäisen turvallisuuden ministeriön kaltaisten valtion yksiköiden osalta.</li>
<li>Tekstissä korostetaan valvontateknologian vaikutusta ja seurauksia nyky-yhteiskunnassa ja valotetaan yksityisyyden suojaan liittyviä kysymyksiä ja tietojen väärinkäytön mahdollisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/how-pentagon-learned-targeted-ads-to-find-targets-and-vladimir-putin/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZMiten valtion virastot hyödyntävät kohdennettuja mainoksia valvonnassaan</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel suunnittelee 1 nm:n prosessia vuoteen 2027 mennessä: 100 miljardin dollarin investointi ja tekoälyn integrointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel aikoo ottaa käyttöön 1 nm:n prosessin vuoden 2027 loppuun mennessä, ja tavoitteena on tehon ja suorituskyvyn huomattava parantaminen laajentamalla tuotantokapasiteettia eri prosessisolmujen välillä.</li>
<li>100 miljardin dollarin maailmanlaajuisilla investoinneilla Intel pyrkii hyödyntämään tekoälyä tuotantotoiminnoissa varmistaakseen asemansa toiseksi suurimpana valimona maailmassa vuoteen 2030 mennessä. Kilpailu on kovaa, sillä Qualcommin X Elite -kannettava tietokone päihittää Intelin Core Ultra -suoritin tekoälyn vertailuarvoissa.</li>
<li>TSMC:llä on suuri kysyntä uusien tehtaiden rakentamiseksi tekoälypiirien valmistusta varten, mikä on merkki huippuluokan puolijohdeteknologian kasvavista markkinoista sekä viimeaikaisesta lisäkehityksestä, kuten TSMC:n 10 suunnitellusta uudesta tehtaasta ja Yhdysvaltojen T&amp;K-rahoitustarjouksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-puts-1nm-process-10a-on-the-roadmap-for-2027-aiming-for-fully-ai-automated-factories-with-cobots</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZIntel suunnittelee 1 nm:n prosessia vuoteen 2027 mennessä: 100 miljardin dollarin investointi ja tekoälyn integrointi</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Harvinainen kantasolusiirto saa miehen parantumaan verisyövästä ja HIV:stä kahdesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornialainen Paul Edmonds on parantunut sekä verisyövästä että HIV:stä, ja hänestä on tullut viides henkilö maailmassa, joka on onnistunut siinä.</li>
<li>Hänen hoitoonsa kuului kantasolusiirto luovuttajalta, jolla oli ainutlaatuinen geneettinen mutaatio, joka antaa vastustuskyvyn HIV:lle, mikä herätti toivoa HIV-potilailla.</li>
<li>City of Hope, hänen hoitonsa taustalla oleva instituutti, kertoi tarinan New England Journal of Medicine -lehdessä, jossa korostettiin yksilöllisten hoitojen mahdollisuuksia iäkkäille HIV-potilaille, joilla on verisyöpä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/28/blood-cancer-hiv-treatment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZHarvinainen kantasolusiirto saa miehen parantumaan verisyövästä ja HIV:stä kahdesti</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ehdotettu VP9 Codec-kirjaston uudelleenkirjoitus Rustissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Almeida ehdottaa VP9-koodekkikirjaston uudelleenkirjoittamista Rust-kielellä proof-of-conceptina ja rkvdecin ja hantron muuntamista käyttämään Rust-kirjastoa, jotta V4L2-projektissa voitaisiin hyötyä siitä.</li>
<li>Rust-koodi tarjoaa C-rajapinnan C-ajureille ja parantaa monimutkaisten algoritmien muistiturvallisuutta, minkä tarkoituksena on arvioida Rustin etuja koodekirjastoissa.</li>
<li>Korjaus toimii alustavana kokeiluna Rust-koodin integroimiseksi ytimeen ja tarjoaa testausohjeet kiinnostuneille henkilöille, mutta ei velvoita siirtymään kokonaan Rustiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lore.kernel.org/lkml/20240227215146.46487-1-daniel.almeida@collabora.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZEhdotettu VP9 Codec-kirjaston uudelleenkirjoitus Rustissa</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yksityisyyden suojaaminen: YouTube-videot turvallisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa esitellään koodinpätkä YouTube-videoiden upottamiseksi verkkosivustolle, jossa on tehostetut yksityisyydensuojatoimenpiteet, joissa keskitytään seurannan minimoimiseen ja turvallisuuden parantamiseen.- Siinä ehdotetaan &quot;<a href="http://www.youtube-nocookie.com">www.youtube-nocookie.com</a>&quot; -tunnuksen käyttämistä evästeiden avulla tapahtuvan seurannan estämiseksi ja asetetaan yhteensopivuuden varmistamiseksi sisällön turvallisuuskäytäntö (Content Security Policy, CSP).- Koodi sisältää myös &quot;loading=&#39;lazy&#39;&quot; -attribuutin paremman saavutettavuuden takaamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dustri.org/b/youtube-video-embedding-harm-reduction.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZYksityisyyden suojaaminen: YouTube-videot turvallisesti</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VATSIM: Vallankumouksellinen verkkoilmailu yli 100 000 jäsenellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VATSIM on online-lentoverkosto, jossa on laaja yhteisö, johon kuuluu yli 100 000 virtuaalista lentäjää ja lennonjohtajaa ympäri maailmaa.</li>
<li>Käyttäjillä on mahdollisuus harjoittaa realistista online-lentämistä käyttäen suosittuja lentosimulaattoreita ja verkon tarjoamia käyttäjäystävällisiä sovelluksia.</li>
<li>VATSIM tarjoaa nykyaikaisen äänijärjestelmän ja erilaisia radioasemia, joiden avulla käyttäjät voivat tehdä lentosuunnitelmia, kommunikoida muiden osallistujien kanssa ja aloittaa online-lentokokemuksensa nopeasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vatsim.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-29T00:00:00.000ZVATSIM: Vallankumouksellinen verkkoilmailu yli 100 000 jäsenellä</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lasten leikki: riskin ja jännityksen hyväksyminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mariana Brussoni korostaa riskien ja jännityksen merkitystä lasten leikeissä ja kannattaa mieluummin tarpeellisia kuin liiallisia turvatoimia optimaalisen kehityksen varmistamiseksi.</li>
<li>Hän kritisoi ulkoleikkien vähenemistä ja ruutuaikojen lisääntymistä ja edistää kiipeilyn ja tutkimisen kaltaisia toimintoja, jotka ovat ratkaisevan tärkeitä lasten fyysisen ja kognitiivisen kasvun kannalta.</li>
<li>Brussoni ehdottaa, että intensiivistä vanhemmuutta torjutaan kannustamalla itsenäiseen leikkiin, edistämällä ulkoleikkejä, luomalla houkuttelevia leikkialueita ja lobbaamalla koulujen välituntien lisäämistä, samalla kun korostetaan liiallisen ruutuajan haitallisia vaikutuksia lasten hyvinvointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/why-children-need-risk-fear-and-excitement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZLasten leikki: riskin ja jännityksen hyväksyminen</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutustuminen siipiprofiileihin: Avain tehokkaaseen lentoon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postauksessa tarkastellaan lennon fysiikkaa ja erityisesti siipiprofiilien merkitystä lentokoneiden pitämisessä ilmassa.</li>
<li>Siinä käsitellään yksityiskohtaisesti ilmavirran visualisointitekniikoita, ilmahiukkasten käyttäytymistä, painejakaumaa, viskositeettia ja painegradienttien vaikutusta siipien tehokkuuteen.</li>
<li>Näiden aerodynaamisten periaatteiden ymmärtäminen on ratkaisevan tärkeää tehokkaiden siipiprofiilien luomiseksi, mikä johtaa lennon hallintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/airfoil/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZTutustuminen siipiprofiileihin: Avain tehokkaaseen lentoon</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nintendo haastaa Yuzu-emulaattorin luojat oikeuteen väittäen Switch-pelien piratismia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nintendo on nostanut tekijänoikeusrikkomuskanteen Yuzu-emulaattorin tekijöitä vastaan ja syyttää työkalua piratismin mahdollistamisesta ohittamalla Nintendo Switch -pelien tekijänoikeussuojan.</li>
<li>Kanteessa mainitaan Yuzun Patreon-sivun huomattavat tulot, jotka tuottivat lähes 30 000 dollaria kuukausittain, minkä vuoksi Nintendo vaatii vahingonkorvauksia, valamiesoikeudenkäyntiä ja emulaattorin sulkemista.</li>
<li>Tämän seurauksena Dolphin-emulaattorin julkaisu Steamissa on peruttu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overkill.wtf/nintendo-sue-yuzu-emulator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZNintendo haastaa Yuzu-emulaattorin luojat oikeuteen väittäen Switch-pelien piratismia</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avoimesta lähdekoodista voittoon: Nodemailerin muuttaminen EmailEngineksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja muutti avoimen lähdekoodin Nodemailer-hankkeensa EmailEngine-nimiseksi yritykseksi vastatakseen taloudellisiin haasteisiin ja otti käyttöön tilauspohjaisen mallin ohjelmiston kaupallistamiseksi menestyksekkäästi.</li>
<li>Alun perin epäröivä tekijä huomasi, että ohjelmistojen myyminen on kestävämpää kuin lahjoitusten varassa oleminen, mikä johtaa vakaaseen tulovirtaan.</li>
<li>Kirjoittaja on katunut, ettei hän aloittanut ohjelmistojen myyntiä aikaisemmin, mutta nyt hän nauttii jatkuvasta taloudellisesta menestyksestä liiketoimintayrityksensä kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.emailengine.app/how-i-turned-my-open-source-project-into/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZAvoimesta lähdekoodista voittoon: Nodemailerin muuttaminen EmailEngineksi</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvallat tutkii UnitedHealthin kartellin vastaisia käytäntöjä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/health/healthcare/u-s-launches-antitrust-investigation-of-healthcare-giant-unitedhealth-ff5a00d2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZYhdysvallat tutkii UnitedHealthin kartellin vastaisia käytäntöjä</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Paranna yksikkötestausta Testcontainereilla: Dockerin kevyt tietokanta ja välittäjät]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Testcontainers tarjoaa kevyitä tietokantojen, viestinvälittäjien ym. instansseja Docker-astiassa yksikkötestaukseen todellisilla riippuvuuksilla, jolloin ei tarvita mockeja tai monimutkaisia asetuksia.</li>
<li>Se tukee erilaisia kieliä ja testauskehyksiä, kuten Java, Go, .NET, Node.js, Python, Rust, Haskell, Ruby, Clojure ja Elixir, ja palvelee näin eri kehittäjiä ja projekteja.</li>
<li>Spotifyn ja Capital Onen kaltaiset yritykset ovat hyödyntäneet Testcontainersia, ja yhteisöön kuuluu yhteisön mestareita, jotka ovat omistautuneet kehyksen parantamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://testcontainers.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZParanna yksikkötestausta Testcontainereilla: Dockerin kevyt tietokanta ja välittäjät</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-35C:n pyrstökoukun testauksen haasteet ja uudelleensuunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>F-35C:n pyrstökoukun testaaminen lentotukialusten laskeutumista varten oli haastavaa, koska alkuperäisessä suunnittelussa oli puutteita, jotka johtivat lukuisiin epäonnistuneisiin yrityksiin ja edellyttivät uudelleensuunnittelua.</li>
<li>Testiryhmä käsitteli niveltappiin liittyviä ongelmia ja teki säätöjä toiminnallisuuden parantamiseksi, vaikka laskeutumistestissä sattunut vaaratilanne aiheutti vaurioita laskutelineeseen, mikä johti testausmenetelmien uudelleenarviointiin.</li>
<li>Takaiskuista huolimatta viesti päättyy tiettyjen testiprotokollien lopettamiseen ja F-35C:n pyrstökoukun testauksen jatkamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-engi-nerd.github.io/posts/welcome/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZF-35C:n pyrstökoukun testauksen haasteet ja uudelleensuunnittelu</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaupunkien viheralueet voivat alentaa lämpötilaa 5 °C:lla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viheralueiden, kuten kasvitieteellisten puutarhojen ja puistojen, sisällyttäminen kaupunkialueille voi alentaa kaupunkien ilman lämpötilaa jopa 5 °C, mikä auttaa ilmastonmuutoksen torjunnassa ja parantaa ilmanlaatua.</li>
<li>Räätälöidyt suunnitteluratkaisut ovat ratkaisevan tärkeitä, jotta kukin yhteisö voi hyödyntää täysimääräisesti vihreän infrastruktuurin jäähdytyshyötyjä, todetaan Surreyn yliopiston tutkimuksessa.</li>
<li>Viheralueilla, kuten katupuilla ja kosteikoilla, on tärkeä rooli helleaaltojen lieventämisessä ja terveellisemmän kaupunkiympäristön luomisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/environment/surrey-cooling-effects-green-spaces-waterways/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZKaupunkien viheralueet voivat alentaa lämpötilaa 5 °C:lla.</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA:n paneeli arvostelee Boeingin turvallisuuskulttuuria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FAA:n paneeli arvosteli ankarasti Boeingin turvallisuuskäytäntöjä ja huomautti, että työntekijät eivät ole tietoisia turvallisuusongelmista ilmoittamisesta.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia turvallisuuteen liittyviä aiheita ilmailualalla ja tarjotaan laajempi näkökulma turvallisuusongelmiin Boeingin lisäksi.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ainonline.com/aviation-news/air-transport/2024-02-26/boeing-missing-key-elements-safety-culture-faa-report</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZFAA:n paneeli arvostelee Boeingin turvallisuuskulttuuria</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi kokemus saa ajan tuntumaan kuluvan nopeammin?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aivomme käsittelevät aikaa eri tavoin ikääntyessämme; tuttuus ja ennustettavuus saavat ajan tuntumaan kuluvan nopeammin, kun taas uutuus ja yllätyksellisyys luovat pitkäaikaisempia muistoja.</li>
<li>Jotta aikakäsityksemme hidastuisi, on suositeltavaa etsiä aktiivisesti uusia ja arvaamattomia kokemuksia sen sijaan, että sortuisimme rutiineihin.</li>
<li>Muutoksen ja arvaamattomuuden hyväksyminen voi parantaa elämämme laatua, sillä se saa ajan tuntumaan pidemmältä ja kokemukset ikimuistoisemmilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZMiksi kokemus saa ajan tuntumaan kuluvan nopeammin?</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä RecurseChat: macOS-sovellus paikalliseen tekoäly-chattiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RecurseChat on macOS-sovellus, jonka avulla käyttäjät voivat keskustella paikallisten tekoälymallien kanssa, ja se korostaa yksinkertaisuutta ja mukauttamista edistyneille käyttäjille.</li>
<li>Tärkeimpiin ominaisuuksiin kuuluvat nollakonfiguraatioasetukset, monimodaalinen keskustelu, ChatGPT-historian tuonti, kokotekstihaku ja offline-toiminnot.</li>
<li>Kirjoittaja kiittää @ggerganovin llama.cpp-osuutta, joka mahdollisti sovelluksen kehittämisen, ja toivottaa tervetulleeksi palautteen tulevia parannuksia varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recurse.chat/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZEsittelyssä RecurseChat: macOS-sovellus paikalliseen tekoäly-chattiin</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muurahaisgeopolitiikka: Muurahaisten yhteiskuntarakenne ja inhimilliset haasteet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esseessä syvennytään muurahaisten viimeisten neljän vuosisadan aikana perustamaan maailmanlaajuiseen yhteiskuntaan ja vedetään rinnastuksia ihmisen sivilisaatioiden kasvuun ja laajenemiseen.</li>
<li>Siinä tarkastellaan muurahaisten omaleimaista yhteiskuntarakennetta ja argentiinalaisen muurahaisen ja punaisen palomuurahaisen kaltaisten lajien häiritsevää läsnäoloa ja korostetaan niiden vaikutusta ekosysteemeihin ja niiden ihmisille aiheuttamia haasteita.</li>
<li>Tutkimuksessa käsitellään pyrkimyksiä hallita vieraslajien aiheuttamia muurahaisia ja ihmisen toiminnan vaikutuksia lajien monimuotoisuuteen, ja siinä esitellään muurahaispesien monimutkaisia kykyjä, jotka erottavat ne ihmisyhteisöistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aeon.co/essays/the-strange-and-turbulent-global-world-of-ant-geopolitics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZMuurahaisgeopolitiikka: Muurahaisten yhteiskuntarakenne ja inhimilliset haasteet</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maailmanlaajuinen sadevesi on vaarallista juoda PFAS-kemikaalien vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tukholman yliopiston tutkimus paljasti, että sadevesi on maailmanlaajuisesti juomakelvotonta, koska se sisältää suuria määriä pysyviä myrkyllisiä kemikaaleja eli PFAS-yhdisteitä, joita esiintyy kaikkialla ympäristössä.</li>
<li>PFAS-yhdisteet, jotka tunnetaan nimellä &quot;ikuisuuskemikaalit&quot;, eivät hajoa helposti, ja ne ovat ylittäneet sadevedessä turvallisen juomaveden raja-arvot, mikä aiheuttaa terveysriskejä kulutettaessa.</li>
<li>Vaikka PFAS-yhdisteiden pitoisuudet ihmisissä ovat laskeneet kahden vuosikymmenen aikana, niiden haitallisia vaikutuksia koskevan paremman ymmärryksen vuoksi on otettu käyttöön tiukempia ohjeita, mikä korostaa tarvetta hyväksyä PFAS-yhdisteiden saastuminen väistämättömänä ympäristökysymyksenä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2022-08-rainwater-unsafe-due-chemicals.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZMaailmanlaajuinen sadevesi on vaarallista juoda PFAS-kemikaalien vuoksi</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SuperTux: Run-seikkailu: Super Mario-henkinen Jump'n'Run-seikkailu: Super Mario-henkinen Jump'n'Run-seikkailu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SuperTux on Super Mario Brosia muistuttava hyppely- ja juoksupeli, jossa pelaajat tutkivat eri maailmoja, taistelevat vihollisia vastaan, keräävät lisävoimia ja pyrkivät pelastamaan Pennyn.</li>
<li>Peli on ladattavissa johtavilla alustoilla, ja se tarjoaa opastusta käyttöönotosta ja pelaamisesta, ja yhteisö voi käyttää apunaan IRC:tä, foorumeita, sosiaalista mediaa ja Discordia.</li>
<li>SuperTuxin jatkuva kehitys sisältää tulevia parannuksia ja ominaisuuksia tuleviin versioihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SuperTux/supertux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-28T00:00:00.000ZSuperTux: Run-seikkailu: Super Mario-henkinen Jump&apos;n&apos;Run-seikkailu: Super Mario-henkinen Jump&apos;n&apos;Run-seikkailu</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datan tutkiminen Apache Superset -ohjelmalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apache Superset on nopea, kevyt ja intuitiivinen avoimen lähdekoodin alusta tietojen tutkimiseen ja visualisointiin, integrointiin nykyaikaisten tietokantojen kanssa ja itsepalveluanalytiikkaominaisuuksiin.</li>
<li>Se tarjoaa useita visualisointivaihtoehtoja, kuten esiasennettuja visualisointeja, tietojen välimuistitallennusta, Jinja-temporaatiota ja yhteensopivuutta eri tietokantojen kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat luoda koontitauluja, laatia kaavioita ja suorittaa SQL-kyselyjä, jolloin tietojen analysointi ja visualisointi on helpompaa ja tehokkaampaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://superset.apache.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZDatan tutkiminen Apache Superset -ohjelmalla</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Mistral Large: Monikielinen kielimalli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI -tiimi esittelee Mistral Large -mallinsa, joka on uusin kehittynyt kielimalli, jota voi käyttää La Plateforme- ja Azure-verkon kautta. Se esittelee vaikuttavaa suorituskykyä vertailuarvoissa ja monikielisyysominaisuuksia.</li>
<li>Lisäksi ne tuovat markkinoille Mistral Smallin matalaa latenssia vaativiin tehtäviin, jotka tarjoavat JSON-muodon ja toimintojen kutsumisen vuorovaikutuksen tehostamiseksi.</li>
<li>Lisätietoja käyttöönotosta ja hinnoittelusta saat suoraan Mistralilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-large/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZEsittelyssä Mistral Large: Monikielinen kielimalli</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[S3-ämpäreiden AWS-tilitunnuksen löytäminen VPC-päätepistekäytäntöjen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Cox kertoo menetelmästä, jolla S3-ämpärin AWS-tilitunnus saadaan selville käyttämällä tehokkaasti VPC-päätepistekäytäntöjä ja CloudTrail-lokeja.</li>
<li>Kun käytäntöjä testataan iteratiivisesti ja lähetetään pyyntöjä ämpäriin, tilitunnus voidaan paljastaa alle 10 minuutissa, mikä edellyttää istuntojen nimiä, resurssien ehtojen avainten tunnistamista ja turvallisuusnäkökohtia.</li>
<li>Tekniikka kiittää Ben Bridtsiä inspiraatiosta ja Chris Farrisia avusta, mikä on osaltaan vaikuttanut Tracebitin uuden tietoturvatuotteen luomiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tracebit.com/blog/2024/02/finding-aws-account-id-of-any-s3-bucket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZS3-ämpäreiden AWS-tilitunnuksen löytäminen VPC-päätepistekäytäntöjen avulla</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft tekee yhteistyötä Mistralin kanssa laajentaakseen toimintaansa OpenAI:n ulkopuolellekin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Financial Timesin verkkosivusto tarjoaa laajan kattauksen maailman tapahtumia, Yhdysvaltain uutisia, teknologiaa, markkinoita, ilmastoa, mielipiteitä, työtä, uraa, elämää, taidetta ja paljon muuta.</li>
<li>Verkkosivustolla on saatavilla tilausvaihtoehtoja, joilla pääsee käsiksi sisältöön ja ominaisuuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/cd6eb51a-3276-450f-87fd-97e8410db9eb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZMicrosoft tekee yhteistyötä Mistralin kanssa laajentaakseen toimintaansa OpenAI:n ulkopuolellekin</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhteistyökumppaneiden yhdistäminen: Henkilökohtaisten sivustojen haku ideoita varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sivuston tavoitteena on yksinkertaistaa samanhenkisten henkilöiden löytämistä yhteistyöhön indeksoimalla henkilökohtaisten verkkosivustojen &quot;about&quot;, &quot;ideas&quot; ja &quot;now&quot; -sivut.</li>
<li>Now page -liikkeen ja IndieWeb-hakemistojen innoittamana se indeksoi tällä hetkellä yli 7000 henkilökohtaista verkkosivustoa, joiden avulla käyttäjät voivat etsiä mahdollisia yhteistyökumppaneita.</li>
<li>Käyttäjät voivat tutustua henkilökohtaisten verkkosivustojen about, now ja ideas -sivuihin avoimen lähdekoodin alustan kautta, johon myös yhteisön panos on tervetullut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aboutideasnow.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZYhteistyökumppaneiden yhdistäminen: Henkilökohtaisten sivustojen haku ideoita varten</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Albert Einstein College of Medicine tarjoaa ilmaisen lukukausimaksun 1 miljardin dollarin lahjoituksen jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Yorkissa sijaitseva Albert Einstein College of Medicine tarjoaa lääketieteen opiskelijoille ilmaisen lukukausimaksun Wall Street -sijoittajan lesken tekemän miljardin dollarin lahjoituksen ansiosta.</li>
<li>Merkittävä lahjoitus, joka on yksi suurimmista Yhdysvaltain koulutusjärjestelmässä, antaa opiskelijoille mahdollisuuden toteuttaa hankkeita ilman merkittäviä velkoja, ja se hyödyttää erityisesti niitä, jotka ovat omistautuneet koulun tehtävälle Bronxissa, New Yorkin epäterveellisimmässä piirikunnassa.</li>
<li>Lahjoittaja, tohtori Ruth Gottesman, toivoo, että hänen edesmennyt puolisonsa hyväksyisi lahjoituksen vaikutuksen tuleviin lääketieteen harjoittajiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/world-us-canada-68407453</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZAlbert Einstein College of Medicine tarjoaa ilmaisen lukukausimaksun 1 miljardin dollarin lahjoituksen jälkeen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pilotti pelastettiin 350ft radiomaston onnettomuudesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1917 brittiläinen vesilentokone törmäsi 350 jalkaa korkeaan radiomastoon, jolloin lentäjä menetti tajuntansa 300 jalan korkeudessa.</li>
<li>Kolme rohkeaa miestä kiipesi pelastamaan lentäjän, ja yksi heistä onnistui kiinnittämään köyden ja laskemaan hänet turvaan.</li>
<li>Lentäjä selvisi onnettomuudesta hengissä, ja osallisina olleet miehet palkittiin Albert-mitalilla sankarillisesta toiminnasta Horsea Islandilla Portsmouthin saarella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://airminded.org/2024/02/20/a-bad-day-at-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZPilotti pelastettiin 350ft radiomaston onnettomuudesta</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY-laskutusjärjestelmien haasteet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin vaikeudet, joita yritykseen mukautetun laskutusjärjestelmän luominen aiheuttaa, ja mainitaan 14 yleistä ongelmaa, kuten idempotenssi ja tulojen kirjaaminen.</li>
<li>Se suosittelee näiden haasteiden ulkoistamista kolmannen osapuolen palveluille, kuten Chargebee tai Stripe, jotta ratkaisu olisi tehokkaampi.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa tarvetta keskittyä tuotteen ainutlaatuisiin ominaisuuksiin ja painottaa, että laskutusjärjestelmät kannattaa jättää asiantuntijoiden hoidettavaksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arnon.dk/the-14-pains-of-billing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZDIY-laskutusjärjestelmien haasteet</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wolfenstein 3D:n luominen: vuoden 1992 koosteopas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglardin verkkosivustolla on kattava opetusohjelma klassisen Wolfenstein 3D -pelin kääntämisestä ja ajamisesta vuodelta 1992 Borland C++ 3.1:llä ja DOSBoxilla.</li>
<li>Opas sisältää ohjeita ympäristön asentamiseen, kääntäjän asentamiseen, lähdekoodin purkamiseen, pelin kääntämiseen sekä varojen ja kuvasuhdeongelmien korjaamiseen.</li>
<li>Siinä perehdytään myös pelin varojen alkuperäisiin tallennus- ja käyttömenetelmiin ja annetaan tietoja, joiden avulla voidaan taata asianmukainen pelattavuus DOSBoxissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/Compile_Like_Its_1992/index.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZWolfenstein 3D:n luominen: vuoden 1992 koosteopas</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firsty.app: 300kbit/s eSIM ilmaiseksi globaaleille matkustajille.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firsty on matkustajille suunnattu mobiilisovellus, joka tarjoaa ilmaista perusdataa viestintään ja sähköpostiin sekä maksullisen vaihtoehdon nopeampiin nopeuksiin.</li>
<li>Sovellus hyödyntää eSIM-tekniikkaa ja yhdistää käyttäjät paikallisiin palveluntarjoajiin maailmanlaajuisesti, jolloin vältytään manuaaliselta SIM-kortin vaihtamiselta.</li>
<li>Firsty on saatavilla tietyillä alueilla, kuten Euroopassa, Yhdysvalloissa, Turkissa ja Sveitsissä, ja sen tavoitteena on laajentua maailmanlaajuisesti vuoteen 2024 mennessä. Firsty ei tarjoa puhelinnumeroita, vaan käyttäjät voivat käyttää edelleen ensisijaisia SIM-korttejaan puheluihin ja tekstiviesteihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.firsty.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZFirsty.app: 300kbit/s eSIM ilmaiseksi globaaleille matkustajille.</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC:n laajakaistakartan epätarkkuudet turhauttavat veronmaksajia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MightyMetricBatman on järkyttynyt siitä, että FCC:n laajakaistakartassa AT&amp;T:n valokuitu ei näy hänen osoitteessaan, ja kysyy, onko AT&amp;T lopettanut uudet liittymät vai onko kartta vain virheellinen.</li>
<li>Hän ehdottaa, että FCC:n olisi pakotettava Internet-palveluntarjoajat tarjoamaan tarkempia karttoja, mutta huomauttaa, että FCC:ltä puuttuu hänen mielestään selkäranka.</li>
<li>Asiassa korostetaan tarkan laajakaistakartoituksen merkitystä ja sääntelyelinten tarvetta varmistaa tietojen oikeellisuus kuluttajille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/02/26/why-isnt-taxpayer-funded-u-s-broadband-mapping-data-owned-by-the-public/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZFCC:n laajakaistakartan epätarkkuudet turhauttavat veronmaksajia.</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi jalapeñot ovat tulossa vähemmän mausteisiksi vuonna 2023?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jalapeño-pippurien mausteisuus on vähentynyt valikoivan jalostuksen ja teollisen jalostuksen ansiosta, ja miedommat TAM II -jalapeñot ovat saavuttaneet suosiota jalostuksessa.</li>
<li>Useimpia jalapeñoja käytetään nykyään salsoissa ja kastikkeissa, koska ne eivät ole kovin mausteisia, vaikka jotkut kokit ja asiantuntijat suosivat edelleen mausteisempia lajikkeita, kuten Mitla- ja Early-jalapeñoja.</li>
<li>Siirtyminen kohti miedompia paprikoita johtuu alan johdonmukaisuuden tarpeesta, mutta kuluttajat voivat vaatia mausteisempia lajikkeita pyytämällä tiettyjä lajikkeita toimittajilta ja elintarvikekauppiailta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dmagazine.com/food-drink/2023/05/why-jalapeno-peppers-less-spicy-blame-aggies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZMiksi jalapeñot ovat tulossa vähemmän mausteisiksi vuonna 2023?</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kulttuuristen ennakkoluulojen navigointi: Googlen lähestymistapa Geminiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa arvioidaan Googlen vastausta Gemini-hanketta koskeviin ennakkoluulosyytöksiin ja ehdotetaan tarkempaa lähestymistapaa tai väliaikaista sulkemista.</li>
<li>Siinä tarkastellaan, miten kulttuuriset oletukset vaikuttavat päätöksentekoon yrityksissä, ja esimerkkinä käytetään Microsoftin menneisyyttä.</li>
<li>Korostaa puolueettomien hakutulosten merkitystä ja edistää keskittymistä liiketoimintamalleihin ja yhteiskunnallisiin vaikutuksiin puolueellisen politiikan sijaan, jotta voidaan parantaa tuotteiden laatua ja auttaa käyttäjiä kriittisessä päätöksenteossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/gemini-and-googles-culture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-27T00:00:00.000ZKulttuuristen ennakkoluulojen navigointi: Googlen lähestymistapa Geminiin</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Edullisen Boardview-työkalun luominen PCB-kokoonpanoista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja loi hankkeen, jossa PCB-kokoonpanot muunnetaan boardview-työkaluksi kohtuuhintaan ja tehokkaasti, jolloin käsitellään usein teollisuusvakoilusta peräisin olevia julkisia boardview-tietoja.</li>
<li>Työkalu jaetaan lahjoitusohjelmistona, mikä on osoitus siitä, että tällaisten tietojen jakaminen vapaasti on yleinen käytäntö, mutta rahan ansaitseminen on haastavaa, koska siihen tarvitaan monimutkaisia juottotaitoja ja piratismia on yleisesti tapana harjoittaa.</li>
<li>Kirjoittaja toivoo palautetta ja ehdotuksia hankkeen tulevaa kehitystä ja suuntaa varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usoldering.com/switch-lite/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZEdullisen Boardview-työkalun luominen PCB-kokoonpanoista</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyväksikäyttö ja väärinkäyttö: Pohjois-Korean työntekijät kiinalaisissa tehtaissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pohjoiskorealaiset työntekijät joutuvat työskentelemään kiinalaisissa tehtaissa riistävissä olosuhteissa, joihin kuuluu hyväksikäyttöä, palkan pidättämistä ja vankeutta, vaikka pohjoiskorealaisen työvoiman käyttöä vastaan on asetettu pakotteita.</li>
<li>Donggang Jinhui Foodstuffin kaltaiset yritykset eivät piittaa laeista ja hyötyvät pohjoiskorealaisten työntekijöiden työstä, mikä antaa Pohjois-Korealle tärkeää ulkomaista valuuttaa.</li>
<li>Työntekijät joutuvat kestämään kovaa kohtelua, kuten eristämistä, väkivaltaa ja seksuaalista väkivaltaa, ja heidän suojelunsa on minimaalista, mikä paljastaa julman todellisuuden, jota he kohtaavat kiinalaisissa äyriäistehtaissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2024/03/04/inside-north-koreas-forced-labor-program-in-china</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZHyväksikäyttö ja väärinkäyttö: Pohjois-Korean työntekijät kiinalaisissa tehtaissa</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Nekoweb: Nekoweb: Retro Free Static Website Hosting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nekoweb on uusi ilmainen staattinen verkkosivujen hosting-palvelu, jonka harrastajat ovat perustaneet vuosina 2022-2024.</li>
<li>Se tarjoaa alustan henkilökohtaisille verkkosivustoille, joilla ei ole mainoksia, seurantaa tai tiedostotyyppien rajoituksia.</li>
<li>Käyttäjät voivat osallistua Discordin kautta ja tutustua muihin Nekowebissä sijaitseviin verkkosivustoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nekoweb.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZEsittelyssä Nekoweb: Nekoweb: Retro Free Static Website Hosting</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Osquery: Endpoint Visibility and Security: Enhancing Endpoint Visibility and Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Osquery on työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat kysyä laitteitaan tietokannan tapaan yksinkertaisilla SQL-komennoilla ja joka tarjoaa päätelaitteille näkyvyyttä ja tietoturvan noudattamista havaitsemalla prosessit, jotka toimivat ilman levyn binääritiedostoa ja jotka voivat olla merkki epäilyttävästä käyttäytymisestä.</li>
<li>Se on nopea, hyvin tuettu ja avoimen lähdekoodin järjestelmä, jonka avulla käyttäjät voivat hyödyntää yhteisön projekteja, tapahtumia ja resursseja osquery-ohjelman käytön tehostamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osquery.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZOsquery: Endpoint Visibility and Security: Enhancing Endpoint Visibility and Security</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coroutines C:ssä: Ohjelman rakenteen mullistaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan laajojen ohjelmien organisointiin liittyviä haasteita ja korostetaan koodisegmenttien välisiä tiedonkulkuongelmia.</li>
<li>Ratkaisuna otetaan käyttöön korutiineja, joiden avulla kaksi koodin osaa voi tehdä tasavertaista yhteistyötä edestakaisen ohjausvirran avulla.</li>
<li>Käytännön toteutuksia korutiinien käytöstä C:ssä makrojen avulla esitellään, viitaten Donald Knuthin panokseen ja jakamalla linkki otsikkotiedostoon C-korutiinien toteutusta varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/coroutines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZCoroutines C:ssä: Ohjelman rakenteen mullistaminen</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia-hakukoneen 3-vuotinen kehitys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marginalia-hakukone on edistynyt huomattavasti viimeisten kolmen vuoden aikana siirtymällä yrityspalvelimelle, parantamalla koodipohjaa ja ottamalla käyttöön ankkuritekstiavainsanoja tarkempien hakutulosten saamiseksi.</li>
<li>Hakukone tarjoaa nyt keskeytymättömiä päivityksiä, ja sen tavoitteena on indeksoida miljardi asiakirjaa NLnetin, FUTOn, Patreonin ja tukijoiden tuen ansiosta.</li>
<li>Hankkeen onnistuminen johtuu ennakoimattomista edistysaskelista, joita tekijä pitää ratkaisevan tärkeinä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/a_101_marginalia-3-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZMarginalia-hakukoneen 3-vuotinen kehitys</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: Mamba: Tila-avaruusmalli vs. muuntajat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mamba esitellään tilaavaruusmallin vaihtoehtona Transformersille tekoälyssä, ja se on nopeampi ja tehokkaampi suorituskykyinen laajoissa sekvensseissä ja loistava kielen mallintamisessa.</li>
<li>Mallissa asetetaan etusijalle tulkittavuus ja tekoälyn turvallisuus, ja siinä vältetään Transformersissa havaittu kvadraattinen pullonkaula hyödyntämällä ohjausteorian periaatteita ja MLP-tyyppisiä projektioita.</li>
<li>Mamban tilapohjainen ohitusmalli, valintamekanismin valikoivuus, valikoivat unohtamisominaisuudet ja keskittyminen merkkien välisiin suhteisiin tekevät siitä ihanteellisen pitkän aikavälin muistin käsittelytehtäviin ja mahdollisesti yhdistettynä Transformersin kanssa tehostettuun sekvenssimallinnukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kolaayonrinde.com/blog/2024/02/11/mamba.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZMamba: Mamba: Tila-avaruusmalli vs. muuntajat</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple on tulessa tukahduttamassa progressiivisia verkkosovelluksia iOS:ssä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple asettaa rajoituksia progressiivisille verkkosovelluksille (Progressive Web Apps, PWA) iOS-laitteissa säilyttääkseen hallitsevan asemansa sovellusten jakelussa, mikä on herättänyt kritiikkiä kilpailunvastaisuudesta.</li>
<li>PWA:iden rajoitukset vaikuttavat käyttäjiin, yrityksiin ja kilpailijoihin, sillä ne rajoittavat verkkosovellusten toimintoja Applen tuotteissa.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että Applen motiivina on ohjata käyttäjiä sen sovelluskauppaan ja estää natiivisovellusten kanssa kilpailevat selainominaisuudet, mikä aiheuttaa tyytymättömyyttä ja huolta kehittäjien ja teknologiateollisuuden keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/02/home-screen-advantage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZApple on tulessa tukahduttamassa progressiivisia verkkosovelluksia iOS:ssä</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aldous Huxley varoittaa nykyajan nautinnon vaaroista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aldous Huxley korostaa teoksessaan &quot;Pleasures&quot; nykyajan häiriötekijöiden aiheuttamia riskejä ja korostaa menneisyyden älykkäiden aktiviteettien, kuten musiikin ja kirjallisuuden, ja nykyisten älyttömien ajanvietteiden, kuten elokuvan ja lehdistön, välistä eroa.</li>
<li>Hän väittää, että nämä vaivattomat harrastukset ovat yhteiskunnalle vaarallisempia kuin ulkoiset uhat, koska ne vähentävät älyllistä virikkeellisyyttä ja kykyä itsensä huvitteluun.</li>
<li>Huxley varoittaa, että yhteiskunta saattaa kääntyä väkivaltaisemman viihteen puoleen, jos yksilöt eivät vastusta kasvavaa trendiä etsiä helppoja viihdevaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackneybooks.co.uk/books/364/686/Pleasures.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZAldous Huxley varoittaa nykyajan nautinnon vaaroista</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ajan hallitseminen: taktiikat, joilla asiakkaat pysyvät ostoksilla pidempään]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vähittäiskauppiaat, kasinot ja ruokakaupat käyttävät ajallisen vääristymän kaltaisia taktiikoita vaikuttaakseen asiakkaisiin, jotta he käyttäisivät enemmän aikaa ja rahaa heidän liikkeissään.</li>
<li>Kasinoiden innoittamana nämä yritykset suunnittelevat ympäristöjä, jotka pitävät asiakkaat &quot;fantasiatilassa&quot; käyttämällä ääntä, musiikkia ja rajoittamalla häiriötekijöitä.</li>
<li>Älypuhelinten lisääntyvä käyttö haastaa nämä taktiikat, kun taas virtuaalitodellisuus lupaa tarjota ostajille ja uhkapelaajille entistäkin vaikuttavamman ja häiriöttömän kokemuksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehustle.co/originals/why-you-almost-never-see-a-clock-at-the-mall</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZAjan hallitseminen: taktiikat, joilla asiakkaat pysyvät ostoksilla pidempään</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Console.log():n valjastaminen visuaalisiin nautintoihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tutustutaan console.log()-ominaisuuden hyödyntämiseen visuaalisten efektien luomiseksi selaimen konsoliin, CSS:n, SVG:n ja HTML:n avulla.</li>
<li>Siinä esitellään esimerkkejä viestien muotoilusta, animaatioiden luomisesta ja efektien, kuten lumisateen ja lineaaristen kaltevuuksien, toteuttamisesta.</li>
<li>Keskustelussa käsitellään rajoitteita, selaintukea, optimointityökaluja ja koodiesimerkkejä erilaisten visuaalisten efektien toteuttamiseksi sekä ASCII-taiteen, hymiöiden ja visuaalisten elementtien hyödyntämistä odottamattomien elementtien lisäämiseksi ja ehdotetaan suorituskyvyn arviointia eri laitteilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frontendmasters.com/blog/console-delight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZConsole.log():n valjastaminen visuaalisiin nautintoihin</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoftin kamppailu: Microsoft: Käyttäjien menettäminen yksinkertaistamisen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft vieraannuttaa käyttäjiä poistamalla ominaisuuksia ja yksinkertaistamalla Windowsia, mikä saa tehokäyttäjät siirtymään MacOS:ään ja Linuxiin.</li>
<li>Päivitykset piilottavat kriittiset paneelit, kuten &quot;Laitteet ja tulostimet&quot;, mikä aiheuttaa turhautumista käyttäjien keskuudessa.</li>
<li>Vanhojen paneelien käyttämiseen on tarjolla ratkaisu, mutta Microsoftin on puututtava käyttäjien siirtymiseen MacOS- ja Linux-käyttöjärjestelmiin, jotta se voisi säilyttää käyttäjäkuntansa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christitus.com/microsoft-is-driving-users-away/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZMicrosoftin kamppailu: Microsoft: Käyttäjien menettäminen yksinkertaistamisen avulla</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DNS:n hierarkkisen rakenteen purkaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa perehdytään DNS-järjestelmän (Domain Name System) hierarkkiseen rakenteeseen ja keskeiseen tehtävään Internetin hajautetuissa järjestelmissä ja havainnollistetaan, miten DNS muuntaa ihmiselle luettavat nimet numeerisiksi osoitteiksi.</li>
<li>Siinä käsitellään vyöhykkeiden merkitystä, auktoriteettipalvelimia, verkkotunnusten omistusta ja toimintaa sekä selitetään hajautettujen ja hajautettujen järjestelmien välisiä eroja.</li>
<li>Eri aiheita, kuten Bitcoinin ja TOR:n kaltaisten järjestelmien keskussolmuja, juuripalvelimia, anycast-tekniikkaa, DNS-palvelimiin kohdistuneita DDoS-hyökkäyksiä, Internet-infrastruktuurin monimutkaisuutta, bottiverkkohyökkäyksiä, määrittelyhaasteita ja Internet-protokollia tarkastellaan hierarkian ja luotettavuuden merkityksen korostamiseksi Internetin vakauden ylläpitämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-02-11-the-top-of-the-DNS-hierarchy.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZDNS:n hierarkkisen rakenteen purkaminen</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksityiset yleishyödylliset laitokset jarruttavat Yhdysvaltojen verkon laajentamista.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yksityiset yleishyödylliset yhtiöt Yhdysvalloissa estävät sähköverkon kasvua estämällä uusien alueiden välisten siirtolinjojen, kuten SunZian 500 mailin mittaisen linjan, rakentamisen tuulivoiman siirtämiseksi lounaaseen.</li>
<li>Tämä osoittaa, että verkon nykyaikaistaminen ja uusiutuviin energialähteisiin siirtyminen on haasteellista yksityisten yleishyödyllisten yhtiöiden luomien esteiden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/transmission-expansion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-26T00:00:00.000ZYksityiset yleishyödylliset laitokset jarruttavat Yhdysvaltojen verkon laajentamista.</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen rooli RSS-syötteiden käytön vähenemisessä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen poistettua RSS-tuen kaikista tuotteistaan on vaikuttanut merkittävästi RSS-syötteiden käytön vähenemiseen.</li>
<li>Tämä on johtanut siihen, että käyttäjien luottamus RSS-syötteiden luotettavuuteen on heikentynyt, mikä vaikuttaa niihin, jotka ovat riippuvaisia RSS-syötteistä sisällön kokoamisessa ja jakelussa.</li>
<li>Googlen on tärkeää asettaa RSS-ominaisuudet etusijalle ja ylläpitää niitä, jotta se voi palauttaa käyttäjien luottamuksen ja edistää RSS-syötteiden jatkuvaa käyttöä internetissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/how-google-helped-destroy-adoption-of-rss-feeds</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZGooglen rooli RSS-syötteiden käytön vähenemisessä</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arkkitehtuuridokumentin lisäämisen hyödyt avoimen lähdekoodin projekteissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ARKKITEHTUURI-dokumentin lisääminen avoimen lähdekoodin projekteihin voi auttaa osallistujia ymmärtämään fyysisen arkkitehtuurin, mukaan lukien korkean tason arkkitehtuurin, moduulikoodikartan, keskeiset kokonaisuudet ja arkkitehtuurin variaatiot.</li>
<li>ARKKITEHTUURI-asiakirjan säännöllinen päivittäminen voi auttaa osallistujia merkittävästi navigoimaan ja ymmärtämään hankkeen rakennetta.</li>
<li>Tämä käytäntö parantaa yhteistyötä ja varmistaa, että osallistujat ymmärtävät asian yhteisesti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2021/02/06/ARCHITECTURE.md.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZArkkitehtuuridokumentin lisäämisen hyödyt avoimen lähdekoodin projekteissa</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maa tekee ennätyksen: Kuumimmat 12 kuukautta historiassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tammikuussa 2024 maapallon lämpötilat olivat ennätyksellisen korkeat, ja siitä tuli kaikkien aikojen kuumin tammikuu.</li>
<li>Helmikuun 2023 ja tammikuun 2024 välinen ajanjakso oli Maailman ilmatieteen laitoksen ja Nasan vahvistama lämpimin 12 kuukautta.</li>
<li>Maailmanlaajuinen keskilämpötilan nousu ja ennätyskorkeat merenpinnan lämpötilat korostavat, että ilmastonmuutokseen on puututtava kiireellisesti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theweathernetwork.com/en/news/climate/impacts/january-2024-hottest-on-record-tops-warmest-12-month-period-in-history</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZMaa tekee ennätyksen: Kuumimmat 12 kuukautta historiassa</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parantavatko vinkit ChatGPT:n tekstin laatua?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoituksessa tarkastellaan vinkkien antamisen vaikutuksia ChatGPT-järjestelmään ja sen tuottaman tekstin laatuun ja pituuteen sekä tutkitaan positiivisia ja negatiivisia kannustimia tekoälyn suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Siinä esitellään tekoälyn suorituskyvyn arvioinnissa käytettävä &quot;sukupolvigolfin&quot; käsite, kokeillaan erilaisia kannustimia ja ennakkoluuloja tekstin tuottamisessa ja tuodaan esiin tekoälymalleihin vaikuttamiseen liittyviä eettisiä huolenaiheita.</li>
<li>Kirjoittajan tutkimuksessa saatiin epäselviä tuloksia vinkkien ja uhkausten vaikutuksesta tekstin laatuun, mikä valaisee tekoälyjärjestelmien kannustamisen monimutkaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2024/02/chatgpt-tips-analysis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZParantavatko vinkit ChatGPT:n tekstin laatua?</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blueskyn ymmärtäminen: hajautettu sosiaalinen internet AT:n kautta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlueSky on mikroblogisovellus, joka käyttää Authenticated Transfer Protocol (AT) -protokollaa hajautetussa sosiaalisessa internetissä, jossa on federoitu AT skaalautuvuuden ja hajauttamisen vuoksi.</li>
<li>Alustassa korostetaan julkista vuorovaikutusta, moderointia releiden kautta, personoituja syötteitä ja hajautettuja identiteettejä käyttäjien siirrettävyyden varmistamiseksi.</li>
<li>Keskustelua käydään BlueSkyn hallinnon keskittämisestä, ja siinä keskitytään käyttäjäystävälliseen suunnitteluun ja mahdollisiin tuleviin parannuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://steveklabnik.com/writing/how-does-bluesky-work</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZBlueskyn ymmärtäminen: hajautettu sosiaalinen internet AT:n kautta</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[V Kieli: Kieli: Ominaisuudet, haasteet ja luotettavuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan V-ohjelmointikieltä keskittyen sen ominaisuuksiin, dokumentaatioon ja muistinhallintaan ja tuodaan esiin haasteita, jotka liittyvät puutteelliseen dokumentaatioon, muistivuotoihin ja manuaaliseen muistinhallintaan.</li>
<li>Siinä käsitellään autofree-tilan rajoituksia, epätarkkuuksia käännettäessä C-koodia V-koodiksi c2v-työkalun avulla, projektien hylkäämistä, standardikirjastoon liittyviä ongelmia sekä negatiivisia kokemuksia tekijästä ja yhteisöstä.</li>
<li>Kaiken kaikkiaan se kyseenalaistaa kielen luotettavuuden ja sen jatkuvan kehittämisen, mikä herättää huolta luotettavuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://n-skvortsov-1997.github.io/reviews/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZV Kieli: Kieli: Ominaisuudet, haasteet ja luotettavuus</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anime-tyylisten 'Woosh'-efektien luominen Amigalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin haasteita, joita liittyy anime-tyylisen &quot;woosh&quot;-näytön efektin koodaamiseen Amiga-alustalla pelimoottoria varten, ja käsitellään RAM-muistivaatimuksia ja ruudunjakotehosteita.</li>
<li>Siinä tutkitaan liikeviivojen luomista spritejä ja Amiga-laitteiston ainutlaatuisia oikkuja käyttäen ja tarjotaan ratkaisuja teknisiin esteisiin.</li>
<li>Teoksessa käsitellään visuaalisesti houkuttelevan grafiikan toteuttamista Magicore Anomala -peliin ja esitellään prosessia Amiga-alustalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dansalva.to/coding-the-anime-woosh-screen-on-amiga/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZAnime-tyylisten &apos;Woosh&apos;-efektien luominen Amigalla</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ledgerin tehon hyödyntäminen tehokkaassa talousseurannassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksistaan Ledgeristä, komentorivillä toimivasta kirjanpitotyökalusta, ja korostaa sen tehokkuutta ja skriptaavuutta.</li>
<li>Keskustellaan Ledgerin käytön aloittamiseen liittyvistä haasteista, annetaan esimerkkejä mahdollisista kyselyistä ja neuvoja mahdollisille käyttäjille, jotka valmistautuvat uuteen vuoteen.</li>
<li>Ledgeriä pidetään monipuolisena työkaluna, joka soveltuu monenlaisiin talousseurantatarpeisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/ledger.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZLedgerin tehon hyödyntäminen tehokkaassa talousseurannassa</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jatkuvan mukauttamisen omaksuminen ohjelmistojen laadun parantamiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogissa korostetaan ohjelmistojen laadun ylläpitämisen merkitystä dynaamisessa teollisuudessa ja korostetaan kaikkien sidosryhmien yhteistä vastuuta.</li>
<li>Siinä tuodaan esiin lineaaristen prosessien vaarat ja ohjelmistokehityksen tyypilliset virheet ja korostetaan jatkuvan mukauttamisen ja tiimityön tarvetta huippuluokan tuotteiden tuottamiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja hyödyntää henkilökohtaisia kokemuksiaan ja ehdottaa työkaluja, joilla voidaan parantaa laadukkaita tuloksia, edistää haasteiden omaksumista ja jatkuvaa koulutusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.evalapply.org/posts/how-to-not-die-by-a-thousand-cuts/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZJatkuvan mukauttamisen omaksuminen ohjelmistojen laadun parantamiseksi</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaupunkien viherrakentaminen: Ympäristöystävällisiä kaupunkeja varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maailmanlaajuisesti kaupungit ovat päättäneet korvata betonin ja asfaltin puilla ja mullalla Future Earth ja Green Venturen kaltaisten organisaatioiden johtamissa päällysteenpoistohankkeissa.</li>
<li>Salaojitustoimilla pyritään parantamaan kaupunkien sietokykyä, luonnon monimuotoisuutta, varjostusta ja mielenterveyttä sekä vähentämään tulvia ja edistämään ympäristöystävällisempää kaupunkimaisemaa.</li>
<li>Lontoo ja Pariisi ovat edelläkävijöitä aloitteissa, joissa läpäisemättömiä pintoja muutetaan viheralueiksi, mikä osoittaa, että tällaiset ympäristömuutokset edellyttävät laajaa täytäntöönpanoa ja hallituksen tukea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bbc.com/future/article/20240222-depaving-the-cities-replacing-concrete-with-earth-and-plants</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZKaupunkien viherrakentaminen: Ympäristöystävällisiä kaupunkeja varten</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon Faces Backlash estämisestä FireTV ADB yhteydet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazonin päätös estää paikalliset ADB-yhteydet Fire TV -laitteissa turvallisuuden parantamiseen vedoten on herättänyt vastareaktioita kehittäjissä ja käyttäjissä.</li>
<li>Asiakkaat ovat olleet tyytymättömiä ja keskustelleet vaihtoehtoisista suoratoistolaitteista, kuten Nvidia Shieldistä tai ONN:stä.</li>
<li>Huolta on herättänyt toimitusten viivästyminen, palvelumuutokset ja Amazonin muutosten vaikutus sivulataussovelluksiin, ohjelmistotukeen ja käyttökokemukseen Fire TV -laitteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.aftvnews.com/amazon-blocks-long-running-fire-tv-capability-breaking-popular-apps-with-no-warning-and-giving-developers-the-runaround/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZAmazon Faces Backlash estämisestä FireTV ADB yhteydet</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltojen Haitiin viemästä riisistä löydetty korkeita arseenipitoisuuksia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/americas/us-rice-exports-haiti-have-unhealthy-levels-arsenic-study-finds-2024-02-24/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-25T00:00:00.000ZYhdysvaltojen Haitiin viemästä riisistä löydetty korkeita arseenipitoisuuksia</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huijarit käyttävät FedExin mainetta hyväkseen phishing-hyökkäyksissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huijarit käyttävät FedExin mainetta hyväkseen huijatakseen ihmisiä phishing-huijauksiin, mikä johtaa petollisten toimien lisääntymiseen.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan kasvavaa suuntausta, jossa tunnettujen yritysten nimiä käytetään phishing-huijausten järjestämiseen.</li>
<li>Lisääntynyt valppaus ja tietoisuus ovat ratkaisevia, jotta vältytään joutumasta tällaisten huijaustaktiikoiden uhriksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/thanks-fedex-this-is-why-we-keep-getting-phished/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZHuijarit käyttävät FedExin mainetta hyväkseen phishing-hyökkäyksissä</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-mallin luominen SQL:ssä: Syväsukellus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan merkittävän kielimallin rakentamista SQL:llä, käsitellään ChatGPT:n kaltaisia skeptikkoja ja syvennytään tokenisointiin, vektorin upotuksiin, huomiomekanismeihin ja takaisinkulkeutumiseen generatiivista esivalmistettua muunnosmallia (Generative Pre-trained Transformer, GPT) varten.</li>
<li>PostgreSQL:n käyttöä tokenisointiin korostetaan tehokkaan tekstin koodauksen avulla neuroverkon suorituskyvyn parantamiseksi, mukaan lukien koodinpätkiä ja esimerkkejä.</li>
<li>Lukijoiden positiivinen palaute on huomioitu, ja lukijoita kehotetaan löytämään lisää SQL-projekteja GitHubista, jotta he voivat tutkia niitä tarkemmin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://explainextended.com/2023/12/31/happy-new-year-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000ZGPT-mallin luominen SQL:ssä: Syväsukellus</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modulaarinen kotirobottijärjestelmä: OK-Robot kutsuu yhteisöä yhteistyöhön]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OK-Robot on avoin ja modulaarinen kehys, joka on suunniteltu robottien navigointiin ja manipulointiin kotiympäristössä. Käyttäjät voivat ottaa sen käyttöön robotissa, skannata alueen ja ohjata esineiden liikkumista vaivattomasti.</li>
<li>Vaikka se ei olekaan virheetön, se hyödyntää nykyaikaisia koneoppimismalleja ja kannustaa yhteisöä osallistumaan parannuksiin, mikä osoittaa sen sitoutumista jatkuvaan parantamiseen.</li>
<li>Kehyksen koodi on avointa lähdekoodia, ja sitä tukee Discord-palvelin yhteisön apua ja vuoropuhelua varten, ja sitä on testattu erilaisissa kotiympäristöissä, joten palaute ja panos ovat tervetulleita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ok-robot.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZModulaarinen kotirobottijärjestelmä: OK-Robot kutsuu yhteisöä yhteistyöhön</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satoshi ja Sirius: Bitcoin-kehityskeskustelut 2009-2011]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Martti Malmin (Sirius) ja Satoshi Nakamoton välinen sähköpostivaihto vuosilta 2009-2011 valottaa Bitcoinin kehitystä ja käsittelee muun muassa verkkosivuston kehittämistä, palvelinpuolen skriptausta ja solmujen toimintaa.</li>
<li>Martti ehdottaa verkkosivuston ja FAQ:n luomista suojatuilla yksityisillä avaimilla, kun taas Satoshi pyytää apua verkkosivuston sisällön ja palvelinskriptauksen kanssa.</li>
<li>Kirjeenvaihdossa käsitellään muun muassa lohkoja, transaktioita, skaalautuvuutta, todisteellista toimintaa, roskapostia, ominaisuuksien parannuksia, verkkosivuston parannuksia, Bitcoin-vaihtopalvelun käyttöönottoa ja ohjelmistopäivityksiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mmalmi.github.io/satoshi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZSatoshi ja Sirius: Bitcoin-kehityskeskustelut 2009-2011</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemma.cpp: Gemma-mallien kevyt päättelymoottori.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gemma.cpp on kevyt päättelymoottori Googlen Gemma-säätiömalleille, joka on saatavilla Kaggle-sivustolla ja sopii erinomaisesti tutkimukseen ja kokeiluihin.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää Kagglen eri Gemma-mallien mallipainoja ja tokenizereita.</li>
<li>On suositeltavaa käyttää Python-kehyksiä, kuten JAX, Keras, PyTorch ja Transformers, mallien käyttöönottoon reunalaitteissa, ja yhteisön panosta kannustetaan jatkuvalla kehityksellä dev-haarassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/gemma.cpp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000ZGemma.cpp: Gemma-mallien kevyt päättelymoottori.</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Searchformer: Transformers: Suunnittelun mullistaminen muuntajien avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Searchformer on Transformer-malli, joka on suunniteltu ratkaisemaan monimutkaisia suunnittelutehtäviä perinteisiä menetelmiä pienemmällä määrällä hakuvaiheita.</li>
<li>Se ylittää perustason suorituskyvyn sokkelonavigoinnissa ja Sokoban-palapeleissä, mikä osoittaa, että sillä on potentiaalia laajempien päätöksentekotehtävien hoitamiseen.</li>
<li>Muuntajien kouluttaminen ennakoimaan hakudynamiikkaa osoittautuu hyödylliseksi, sillä se parantaa suorituskykyä pienemmällä mallikoolla ja harjoitteludatalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.14083</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZSearchformer: Transformers: Suunnittelun mullistaminen muuntajien avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metan TestGen-LLM: Kehittäjien tuottavuuden parantaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta on lanseerannut TestGen-LLM:n, uuden testigeneraattorin, joka hyödyntää LLM-teknologiaa kehittäjien tuottavuuden parantamiseen tuottamalla koodin parannuksia todennetuilla takuilla, painottaen olemassa olevien testien parantamista.</li>
<li>TestGen-LLM varmistaa, että luodut testit ovat toteuttamiskelpoisia, suoritettavia, vakaita ja lisäävät testien kattavuutta, mikä johtaa korkeaan hyväksymisasteeseen kehittäjien keskuudessa ja saumattomaan integroitumiseen Metan työnkulkuihin.</li>
<li>Työkalussa korostetaan LLM:n kapeikkojen merkitystä ohjelmistokehityksessä, korostetaan ennakoimattomien skenaarioiden käsittelyn tärkeyttä ja korostetaan LLM:n integroinnin ja käsittelyn keskeistä roolia ohjelmistotestauksen ja kehityksen tehokkuuden optimoinnissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/metas-new-llm-based-test-generator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZMetan TestGen-LLM: Kehittäjien tuottavuuden parantaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gizmodo-kirjoittaja välttelee havaitsemista muuttamalla nimensä "Slackbotiksi"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entinen Gizmodon kirjoittaja Tom McKay nimesi itsensä uudelleen &quot;Slackbotiksi&quot; Slackissa lähdön jälkeen, ja hän sulautui joukkoon kuukausien ajan huomaamatta.</li>
<li>Muuttamalla profiilikuvansa ja nimensä Slackbot-kuvaketta muistuttaviksi hän huijasi kollegoitaan bottien kaltaisilla viesteillä.</li>
<li>Joillakin yrityksillä on suojatoimia tällaisia toimia vastaan, mutta Gizmodon johto ei onnistunut tunnistamaan kaksoistiliä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/2/23/24081249/slack-slackbot-gizmodo-tom-mckay</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZGizmodo-kirjoittaja välttelee havaitsemista muuttamalla nimensä &quot;Slackbotiksi&quot;</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generatiivisten mallien paljastaminen INTRINSIC LoRAn avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa esitellään INTRINSIC LoRA (I-LoRA), tekniikka, joka paljastaa VQGANin, StyleGAN-XL:n, StyleGAN-v2:n ja Stable Diffusionin kaltaisten generatiivisten mallien piilevät mahdollisuudet uuttamalla kohtauksen luontaisia ominaisuuksia, kuten normaaleja, syvyyttä, albedoa ja varjostusta, ilman ylimääräisiä kerroksia.</li>
<li>Tämä malli-agnostinen menetelmä tuottaa ensiluokkaisia kohtauksen sisäisiä karttoja, jotka ylittävät tietyt vakiintuneet valvotut menetelmät.</li>
<li>I-LoRA esittelee kyvyn poimia kohtauksen luontaisia ominaisuuksia, mikä parantaa erilaisista generatiivisista malleista tuotetun sisällön laatua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://intrinsic-lora.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZGeneratiivisten mallien paljastaminen INTRINSIC LoRAn avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saksan liittopäivät äänestää kannabiksen laillistamisesta yksityiskäyttöön]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saksan hallitus ehdotti lakia kannabiksen laillistamisesta aikuisten yksityiskäyttöön, joka sallii enintään 25 gramman hallussapidon ja enintään kolmen kasvin viljelyn henkilökohtaiseen käyttöön.</li>
<li>Lainsäädännöllä pyritään kannustamaan vastuulliseen käyttöön, parantamaan terveyden suojelua, vähentämään laittomia kannabismarkkinoita ja parantamaan nuorten suojelua yksityistä viljelyä ja jakelua koskevien tiukkojen säännösten avulla.</li>
<li>Kannabiksen käyttö koulujen ja nuorisotilojen läheisyydessä kielletään 200 metrin säteellä, eikä mainonta tai sponsorointi ole sallittua, kun taas lääkekannabista saa edelleen vain reseptillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bundestag.de/dokumente/textarchiv/2024/kw08-de-cannabis-990684</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZSaksan liittopäivät äänestää kannabiksen laillistamisesta yksityiskäyttöön</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini Pro 1.5: Tekoälyn pelimuutos teknologiassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen tekoälymalli Gemini Pro 1.5 erottuu muista malleista, kuten GPT-4:stä, suuremmalla konteksti-ikkunalla, joka pystyy käsittelemään kokonaisia romaaneja ja koodikantoja, ja se on entistä suorituskykyisempi ja helppokäyttöisempi.</li>
<li>Tätä tekoälymallia pidetään käänteentekevänä sen koodin integrointiominaisuuksien vuoksi, sillä se lisää kehittäjien tuottavuutta ja siirtyy kohti muuntajamalleja henkisinä kopilotteina.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan mallin tuotosten tarkistamisen tärkeyttä, henkilökohtaisten tietojen hyödyntämistä suorituskyvyn parantamiseksi sekä haasteita ja hyötyjä, joita liittyy suurten kielimallien tehokkaaseen hyödyntämiseen hyvien kysymysten esittämisen ja kriittisen ajattelun taitojen avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://every.to/chain-of-thought/i-spent-a-week-with-gemini-pro-1-5-it-s-fantastic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000ZGemini Pro 1.5: Tekoälyn pelimuutos teknologiassa</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: Mamba: Kielimallin tehokkuuden mullistaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mamba, Albert Gu:n ja Tri Daon luoma uusi kielimalli, ylittää Transformersin skaalautuvuudessa ja tehokkuudessa ratkaisemalla kvadraattisen huomion ongelman sekventiaalisen tilamallin avulla.</li>
<li>Jatkuvia parametreja diskretoimalla Mamba mahdollistaa pitkien kyselyjen nopeamman käsittelyn ja yhdistää rekursiivisten ja konvoluutiohermoverkkojen piirteitä, mikä nopeuttaa harjoittelua ja päättelyä.</li>
<li>Huolimatta siitä, ettei heitä hyväksytty ICLR-esittelyyn, kirjoittajat esittelivät FlashAttentionin kaltaisia rinnakkaisia algoritmeja GPU-käsittelyn tehokkuuden parantamiseksi, mikä osoittaa Mamban mahdollisuudet parantaa kielimallinnuksen suorituskykyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackcook.com/2024/02/23/mamba.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000ZMamba: Mamba: Kielimallin tehokkuuden mullistaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nerokkaat koirat: 100+ lelun nimen oppiminen ilman koulutusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräät erittäin älykkäät koirat, erityisesti bordercollie-koirat, voivat muistaa yli sadan lelun nimet ulkoa ilman kohdennettua harjoittelua, kuten unkarilaisen Eötvös Loránd -yliopiston tutkimus osoittaa.</li>
<li>&quot;Genius Dog Challenge&quot; -tutkimus nostaa esiin eri rotuisia ja eri maista peräisin olevia koiria, joilla on poikkeukselliset sanojen oppimiseen liittyvät taidot, mikä sai tutkijat tutkimaan tämän kyvyn taustalla olevia tekijöitä ja vertaamaan sitä lasten oppimisprosesseihin.</li>
<li>Tutkijat pyrkivät syventymään näiden koirien kielellisten kykyjen ymmärtämiseen ja siihen, miten ne eroavat ihmislasten kielellisistä kyvyistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/dog-language-geniuses-are-rare-but-apparently-real/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZNerokkaat koirat: 100+ lelun nimen oppiminen ilman koulutusta</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Top Korkea korko säästötilit: 5,32% - 5,15%.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhteenveto sisältää korkeakorkoisimmat säästötilit, joiden vuotuinen korkotuotto vaihtelee 5,32 %:sta 5,15 %:iin, mukaan lukien pankit Customers Bank, Western Alliance Bank ja TAB Bank.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.highinterest.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-24T00:00:00.000ZTop Korkea korko säästötilit: 5,32% - 5,15%.</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Equifax asettaa uusia vaatimuksia maksuttomille luottoraporteille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Equifax asettaa uusia vaatimuksia ilmaisen vuotuisen luottotietoraportin saamiseksi, kuten sähköpostiosoitteen ja matkapuhelinnumeron ilmoittamisen.</li>
<li>Vaikeuksia ilmeni, kun raporttia yritettiin saada puhelimitse, koska järjestelmä ei tunnistanut heidän syöttämiään tietoja.</li>
<li>Annualcreditreport.com-sivustolle tehtiin valitus, mutta he odottavat yhä vastausta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39485259</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-24T00:00:00.000ZEquifax asettaa uusia vaatimuksia maksuttomille luottoraporteille</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vakaan diffuusion 3: parannettu teksti-kuvaksi-malli käyttöönotto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stable Diffusion 3 on uudenlainen tekstistä kuvaan -malli, joka on varhaisessa esikatseluvaiheessa ja joka tarjoaa parannettua suorituskykyä moniaiheisissa kehotuksissa, kuvanlaadussa ja oikeinkirjoitusominaisuuksissa.</li>
<li>Mallivalikoima vaihtelee 800M:stä 8B:n parametriin, ja siinä keskitytään skaalautuvuuteen ja huippuluokan laatuun käyttäjille.</li>
<li>Turvamekanismit estävät mallien väärinkäytön ja korostavat sitoutumista tekoälyn eettisiin käytäntöihin ja pyrkivät tarjoamaan joustavia ratkaisuja luovuuden ja saavutettavuuden edistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-diffusion-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZVakaan diffuusion 3: parannettu teksti-kuvaksi-malli käyttöönotto</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky mahdollistaa datan federaation Self-Hostingille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky on avoin sosiaalinen verkkoalusta, jonka avulla käyttäjät voivat itse isännöidä tietojaan, mikä tarjoaa paremman hallinnan ja saumattoman siirtymisen isännöintipalveluntarjoajien välillä.</li>
<li>Alusta korostaa federaatiota, tukee toisiinsa liitettyjä palveluja, erilaisia sovelluksia ja käyttäjäkokemuksia ja eroaa Mastodonista globaalien keskustelujen, moderoinnin, syötteiden ja tilien joustavuuden osalta.</li>
<li>Itsehosting Blueskyssä vaatii aluksi teknistä asiantuntemusta, mutta sen odotetaan muuttuvan käyttäjäystävällisemmäksi ajan myötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.social/about/blog/02-22-2024-open-social-web</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZBluesky mahdollistaa datan federaation Self-Hostingille</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google keskeyttää Geminin ihmiskuvien tuottamisen kiistan keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen Gemini- tekoälytyökalu on joutunut vastareaktion kohteeksi, koska se on luonut rodullisesti erilaisia natseja ja muita historiallisesti epätarkkoja kuvia, mikä on herättänyt kritiikkiä siitä, että se on pyyhkinyt pois syrjinnän todellisen historian.</li>
<li>Vastareaktion jälkeen Google on pyytänyt anteeksi ja keskeyttänyt Geminin kyvyn tuottaa tekoälykuvia, jotka kuvaavat henkilöitä.</li>
<li>Tapaus on herättänyt keskustelua siitä, miten tekoäly voi vahvistaa stereotypioita ja mikä merkitys on vivahteikkaalla esittämisellä kuvien luomisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/2/21/24079371/google-ai-gemini-generative-inaccurate-historical</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZGoogle keskeyttää Geminin ihmiskuvien tuottamisen kiistan keskellä</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phind-70B: Koodin laadun mullistaminen nopeudella ja tarkkuudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phind-70B on suorituskykyinen malli, jonka tarkoituksena on parantaa koodin laatua ja joka ylittää GPT-4 Turbon nopeudessa ja käyttäjäkokemuksessa kehittäjille.</li>
<li>Se päihittää GPT-4:n tietyissä tehtävissä ja tarjoaa nopeasti yksityiskohtaisia koodiesimerkkejä, jotka on johdettu CodeLlama-70B:n pohjasta, mutta joita on hienosäädetty suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Malli on vapaasti käytettävissä kokeiluversiota varten, ja Phind Pron kautta on mahdollista käyttää suurempia rajoja, mikä tarjoaa kehittäjille arvokkaan työkalun tehokkaaseen koodaukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/blog/introducing-phind-70b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZPhind-70B: Koodin laadun mullistaminen nopeudella ja tarkkuudella</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intuitive Machines' Lunar Lander laskeutuu onnistuneesti Kuuhun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intuitive Machinesin johtaman IM-1-operaation tavoitteena on laskeutua kuuhun Nova-C-luokan kuulaskeutujalla ja voittaa esteet, kuten lentoradan korjaukset ja kuun kiertoradalle siirtyminen.</li>
<li>Lennonjohtajat jakavat jatkuvasti päivityksiä laskeutumisaluksen terveydentilasta ja edistymisestä, ja lopullinen laskeutuminen on suunniteltu tapahtuvaksi 22. helmikuuta klo 1649 CST.</li>
<li>Tehtävässä korostuvat joustavuus, innovointi ja yhteistyö, ja siinä korostetaan näitä keskeisiä näkökohtia, kun se lähestyy kauan odotettua kuuhun laskeutumista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intuitivemachines.com/im-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZIntuitive Machines&apos; Lunar Lander laskeutuu onnistuneesti Kuuhun.</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suuri Yhdysvaltain matkapuhelinverkon katkos häiritsee AT&T:n, T-Mobilen ja Verizonin käyttäjiä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT&amp;T:llä oli koko päivän kestänyt katkos, joka vaikutti lukuisiin käyttäjiin Yhdysvalloissa ja häiritsi puheluita, tekstiviestejä ja hätäpalveluja suurimmissa kaupungeissa.</li>
<li>Syy ei ole vielä tiedossa, mutta AT&amp;T vahvisti, ettei kyseessä ollut verkkohyökkäys, palautti palvelun ja pyrkii välttämään vastaavia tapauksia tulevaisuudessa.</li>
<li>FCC tutkii katkosta, joka esti hätäpalvelujen, kuten hätänumeron, käytön ja vaikutti AT&amp;T:n käyttäjien lisäksi myös Verizonin ja T-Mobilen käyttäjiin suurten puhelujen määrän vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/02/22/cellular-outage-in-us-hits-att-t-mobile-and-verizon-users-downdetector-shows-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZSuuri Yhdysvaltain matkapuhelinverkon katkos häiritsee AT&amp;T:n, T-Mobilen ja Verizonin käyttäjiä.</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paramount Global juhlii ennätystulosta joukkoirtisanomisilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paramount Global irtisanoo 800 työntekijää ennätysvoitoista huolimatta ja pitää menestystä syynä irtisanomisiin.</li>
<li>Yritys arvostaa työntekijöiden panosta, mutta päästää heidät sarkastisesti lähtemään, mutta varmistaa samalla kunnioituksen ja kehottaa palauttamaan nopeasti yrityksen kannettavat tietokoneet.</li>
<li>Irtisanomisia koskevan viestinnän sävy on vähättelevä ja sarkastinen asianomaisia työntekijöitä kohtaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mcsweeneys.net/articles/our-company-is-doing-so-well-that-youre-all-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZParamount Global juhlii ennätystulosta joukkoirtisanomisilla</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odysseus-operaatio merkitsee Yhdysvaltain kuun paluuta 50 vuoden jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA:n hallintojohtaja Bill Nelson juhlii Odysseus-lentueen voittoisaa kuuhun laskeutumista, joka merkitsee Yhdysvaltojen paluuta kuuhun 50 vuoden jälkeen kaupallisen amerikkalaisyrityksen johdolla.</li>
<li>Onnistunut operaatio korostaa NASAn vahvojen kaupallisten kumppanuuksien potentiaalia, ja siihen ovat osallistuneet Intuitive Machines, SpaceX ja NASA.</li>
<li>Saavutus on virstanpylväs avaruustutkimuksessa ja avaruusteollisuuden eri toimijoiden välisessä yhteistyössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/live/2024/feb/22/nasa-odysseus-moon-landing-intuitive-machines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZOdysseus-operaatio merkitsee Yhdysvaltain kuun paluuta 50 vuoden jälkeen</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Pages CMS: GitHub-integraatio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pages CMS on käyttäjäystävällinen sisällönhallintajärjestelmä, joka on yhteydessä GitHub-tietovarastoihin, jolloin käyttäjät voivat hallita sisältöä ja mediaa säännöllisten lähetysten avulla.</li>
<li>Käyttäjät kirjautuvat sisään GitHub-tilillään, valitsevat arkiston, lisäävät määritystiedoston ja aloittavat sisällönhallinnan vaivattomasti.</li>
<li>Pages CMS:n tuleviin päivityksiin kuuluu yhteismuokkaus ja sähköpostikutsut muillekin kuin teknisille käyttäjille, mikä tekee siitä monipuolisen ja helppokäyttöisen työkalun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pagescms.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-23T00:00:00.000ZEsittelyssä Pages CMS: GitHub-integraatio</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ThinkPadin muuttaminen ohjelmoitavaksi USB-laitteeksi: Syväsukellus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja avasi xDCI-ohjaimen lukituksen ThinkPad-kannettavassaan ilman ulkoista laitteistoa säätämällä Linux-ytimen ajureita, ACPI:tä ja BIOS:ia, ottamalla käyttöön USB-isännän fuzzing- ja Raw Gadget -ominaisuudet.</li>
<li>Yksityiskohtaiset vaiheet sisälsivät BIOSin muuttamisen, SPI-sirun uudelleenlataamisen ja PSF-rekisterien käytön, USB-massamuistin ja näppäimistön emuloinnin.</li>
<li>BIOS-lukkojen kaltaisista esteistä huolimatta kirjoittaja piti hanketta antoisana ja antoi tunnustusta osallistujille sekä edisti tulevia tietoturvatutkimuspäivityksiä sosiaalisessa mediassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xairy.io/articles/thinkpad-xdci</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZThinkPadin muuttaminen ohjelmoitavaksi USB-laitteeksi: Syväsukellus</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript-pakettien koon nousu vaikuttaa verkkosivuston suorituskykyyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan JavaScript-kokonaisuuksien kasvavaa kokoa nykyaikaisessa web-kehityksessä ja huomautetaan, että eri verkkosivustoilla ja sovelluksissa tarvitaan huomattavia määriä koodia.</li>
<li>Siinä annetaan esimerkkejä JavaScript-pakettien koosta erilaisille sivustoille, jotka ulottuvat yksinkertaisista laskeutumissivuista monimutkaisiin sosiaalisiin verkostoihin ja tuottavuustyökaluihin.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että on tärkeää asettaa sisältö etusijalle suorituskyvyn ja akun keston parantamiseksi, ja ilmaisee huolensa kasvavasta suuntauksesta kohti suurempia koodikokoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/js-bloat/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZJavaScript-pakettien koon nousu vaikuttaa verkkosivuston suorituskykyyn</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miljardin rivin haaste: Java-optimointitekniikat johtavat ennätysnopeuksiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QuestDB järjesti kilpailun lämpötilatietoja käsittelevän Java-koodin optimoinnista. Kilpailun voitti Thomas Wuerthinger, joka käytti rinnakkaisia Java-virtoja ja nykyaikaisia JVM:iä suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Voittajaratkaisussa korostettiin tekniikoita, kuten bittimanipulaatiota ja tehokasta merkkijonon pituuden määrittämistä, mikä lyhensi merkittävästi käsittelyaikaa.</li>
<li>Tilaisuudessa korostettiin haarautumisten vähentämisen, muistin asettelun parantamisen ja tehtävien jakamisen pienempiin osiin merkitystä koodin optimoinnissa sekä yhteisön yhteistyön arvoa ohjelmoinnissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://questdb.io/blog/billion-row-challenge-step-by-step/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-23T00:00:00.000ZMiljardin rivin haaste: Java-optimointitekniikat johtavat ennätysnopeuksiin</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiellon vastustaminen: Flipper Zero ja tietoturvatyökalut edistävät yhteistyötä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SaveFlipper.ca vastustaa liittovaltion hallituksen suunnitelmaa kieltää Flipper Zeron kaltaiset tietoturvatutkimustyökalut, koska se on tarpeeton ja haitallinen kansalliselle turvallisuudelle ja innovoinnille.</li>
<li>Kannattaa yhteistyötä kiellon sijaan ja vastustaa politiikkaa, joka voisi tukahduttaa Kanadan talouden ja johtaa oikeusriitoihin, kuten useat eri organisaatioiden kyberturvallisuusasiantuntijat ja -ammattilaiset ovat kritisoineet.</li>
<li>Ammattilaiset edustavat eri rooleja teknologia-alalla, ja he tuovat esiin erilaisia näkökulmia ehdotetun kiellon mahdollisiin seurauksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://saveflipper.ca/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZKiellon vastustaminen: Flipper Zero ja tietoturvatyökalut edistävät yhteistyötä</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemman esittely: vastuullisen tekoälyn avoimet nykytilamallit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on lanseerannut Gemman, uuden sarjan huippuluokan avoimia malleja, joiden tarkoituksena on edistää vastuullista tekoälyn kehitystä.</li>
<li>Gemma sisältää 2B:n ja 7B:n kaltaisia malleja, jotka tarjoavat valmiiksi koulutettuja versioita, ohjeiden mukaan viritettyjä muunnelmia ja kehittäjien tukityökaluja.</li>
<li>Nämä mallit ovat suorituskyvyltään suurempia malleja parempia, noudattavat tiukkoja standardeja turvallisten tulosten varmistamiseksi ja ovat ilmaiseksi kehittäjien ja tutkijoiden käytettävissä tekoälyn kehityksen edistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/developers/gemma-open-models/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZGemman esittely: vastuullisen tekoälyn avoimet nykytilamallit</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini Pro 1.5: Videoiden analysointi tekoälyn avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google julkaisi Gemini Pro 1.5:n, tekoälymallin, joka pystyy analysoimaan videosisältöä ja antamaan tietoa. Sen kontekstin koko on massiivinen, 1 000 000 merkkiä.</li>
<li>Tämä tekoälymalli pystyy tunnistamaan kirjat tarkasti videoista ja jakamaan videot kehyksiin analysointia varten, ja kukin kehys vaatii 258 merkkiä käsittelyä varten.</li>
<li>Kirjoittaja suoritti kokeen osoittaakseen mallin kyvyt ja julkaisi tulokset verkossa yleisön nähtäväksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Feb/21/gemini-pro-video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZGemini Pro 1.5: Videoiden analysointi tekoälyn avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iMessage-turvallisuuden parantaminen PQ3-salausprotokollan avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple on lanseerannut PQ3:n, uuden post-kvantti-salausprotokollan iMessageen, joka parantaa turvallisuutta mahdollisia kvanttiuhkia vastaan.</li>
<li>PQ3 ylittää muiden viestisovellusten tietoturvan hyödyntämällä innovatiivisia julkisen avaimen algoritmeja ja yhdistämällä post-kvantum- ja Elliptic Curve -kryptografiaa viestien jatkuvaan suojaamiseen.</li>
<li>Perusteelliset tietoturva-arvioinnit, mukaan lukien konetarkastetut todisteet, vahvistavat, että PQ3 on turvallinen päästä päähän salatussa viestinnässä ja että siinä käytetään symmetrisiä avaimia, Contact Key Verification -tekniikkaa, ratcheting-tekniikoita sekä Secure Enclave -tekniikkaa viestien allekirjoittamista ja laitteiden todennusavaimia varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.apple.com/blog/imessage-pq3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZiMessage-turvallisuuden parantaminen PQ3-salausprotokollan avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Carmack vaatii tekoälyn suojakaiteiden julkista julkistamista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Carmack kannattaa sitä, että tekoälyn luojien tulisi julkisesti kertoa asettamistaan käyttäytymisen suojakaiteista ja olla ylpeä siitä, että he tukevat näkemystään yhteiskunnalle.</li>
<li>Hän ehdottaa, että monet tekijät saattavat hävetä tekoälyä koskevia suojakaiteita.</li>
<li>Avoimuus ja julkinen tuki tekoälyn käyttäytymisohjeille ovat ratkaisevia tekijöitä myönteisen yhteiskunnallisen vaikutuksen muotoilussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1760360183945965853</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZJohn Carmack vaatii tekoälyn suojakaiteiden julkista julkistamista</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Retell AI: Conversational Speech Engine saumattomaan äänitekoälyyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Retell AI on startup-yritys, joka tarjoaa kehittäjille keskustelupuhemoottorin luonnollisen kuuloisen tekoälyn luomiseksi ja yksinkertaistaa tekoälyn puhekeskusteluja puheesta tekstiin, kielimalleilla ja tekstistä puheeksi -komponenteilla.</li>
<li>Tuote tarjoaa lisäkeskustelumalleja keskustelun dynamiikan parantamiseksi, 10 minuutin ilmaisen kokeilujakson ja joustavan, käyttöön perustuvan hinnoittelun, ja se palvelee sekä kehittäjiä API:n kautta että muita kuin koodaajia käyttäjäystävällisen kojelaudan kautta.</li>
<li>Perustajat hakevat palautetta käyttäjiltä ja ovat innoissaan nähdessään, millaisia innovatiivisia sovelluksia käyttäjät kehittävät heidän teknologiansa avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39453402</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZRetell AI: Conversational Speech Engine saumattomaan äänitekoälyyn</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atuin: Shell-historiasi synkronointi, haku ja suojaaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atuin on työkalu komentotulkkihistorian synkronointiin, etsimiseen ja varmuuskopiointiin eri laitteilla, ja se tarjoaa salauksen, tehokkaan haun ja ylimääräisen kontekstitallennuksen komentoja varten.</li>
<li>Rust-kielellä kirjoitettu Atuin tukee Bash-, ZSH-, Fish- ja NuShell-ohjelmia, ja se käyttää SQLiteä tietojen tallentamiseen, jolloin käyttäjät voivat itse isännöidä synkronointipalvelimensa.</li>
<li>Rekisteröityminen on tarpeen historian synkronointia varten, mutta Atuin voi toimia offline-hakutyökaluna, joka houkuttelee käyttäjiä parannetuilla historian hakuominaisuuksilla ja tukevalla avoimen lähdekoodin yhteisöllä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://atuin.sh</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZAtuin: Shell-historiasi synkronointi, haku ja suojaaminen</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pijul: Pijul: Nopea, skaalautuva ja yhdistämiskorrekti versiohallinto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pijul on ilmainen ja avoimen lähdekoodin hajautettu versionhallintajärjestelmä, jonka keskiössä on laastariteoria ja joka edistää nopeutta, skaalautuvuutta ja käyttäjäystävällisyyttä.</li>
<li>Siinä korostetaan yhdistämisen oikeellisuutta ja ratkaistaan ristiriidat vakioprosessina niiden toistumisen estämiseksi, mikä mahdollistaa riippumattomien muutosten soveltamisen missä tahansa järjestyksessä vaikuttamatta lopputulokseen.</li>
<li>Pijul tukee osittaisia arkistokloonauksia ja sitä käytetään sen omassa kehityksessä, mikä osoittaa sen monipuolisuuden ja tehokkuuden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pijul.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZPijul: Pijul: Nopea, skaalautuva ja yhdistämiskorrekti versiohallinto</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modulaarisuuden omaksuminen: Kissan hyödyntäminen ohjelmistosuunnittelussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan modulaarisuuden merkitystä ohjelmistosuunnittelussa ja keskitytään koodimuutosten eristämiseen joustavuuden varmistamiseksi.</li>
<li>Käyttämällä komentoja, kuten cat, komentosarjan komentosarjoissa tiedostojen nimien muuntamiseksi sisällöksi, kirjoittaja ehdottaa, että se helpottaa koodin muokkaamista ja laajentamista säilyttäen samalla rakenteen.</li>
<li>Se korostaa modulaarisen koodin merkitystä ohjelmistokehityksessä, jopa yksinkertaisten komentosarjakomentosarjojen osalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/useful-uses-of-cat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZModulaarisuuden omaksuminen: Kissan hyödyntäminen ohjelmistosuunnittelussa</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Air Canada määräsi matkustajan maksamaan korvauksia chatbotin virheen vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Air Canada joutui palauttamaan matkustajalle 650,88 dollaria sen jälkeen, kun lentoyhtiön chatbot antoi epätarkkoja tietoja surumatkakäytännöistä.</li>
<li>Aluksi lentoyhtiö kieltäytyi vastaamasta chatbotin virheistä, mutta joutui myöhemmin maksamaan harhaan johdetulle matkustajalle osittaisen hyvityksen.</li>
<li>Välikohtauksen jälkeen Air Canada poisti käytöstä tekoäly-chatbotin, joka otettiin käyttöön asiakaspalvelun parantamiseksi, mutta joka sen sijaan johti ainakin yhden matkustajan tyytymättömyyteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/air-canada-chatbot-refund-policy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZAir Canada määräsi matkustajan maksamaan korvauksia chatbotin virheen vuoksi</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odottamattomat nimimerkit: Bell ja muut (2020): Larry Page, Glen Bell ja muut (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luetteloon kuuluu tuotteita, paikkoja ja yrityksiä, jotka on nimetty henkilöiden mukaan, kuten Larry Page PageRank ja Glen Bell Taco Bell.&quot; - Muutamat lisäysehdotukset tulivat muilta, ja vuonna 2024 luetteloon lisättiin esimerkkejä kuten Brown noise ja Max Factor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.rolandcrosby.com/posts/unexpectedly-eponymous/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZOdottamattomat nimimerkit: Bell ja muut (2020): Larry Page, Glen Bell ja muut (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ChatGPT-virhe korjattu: Käyttäjäkokemuksen optimointi johtaa järjettömiin vastauksiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Optimointi, jolla pyrittiin parantamaan ChatGPT:n käyttäjäkokemusta, johti vahingossa virheeseen, joka aiheutti sen, että kielimalli tuotti järjettömiä vastauksia.</li>
<li>Virhe johtui virheellisten numeroiden valinnasta vastausten generoinnin aikana, mikä johti epäjohdonmukaisiin sanasarjoihin.</li>
<li>Ongelma, joka johtui virheellisiä tuloksia tuottavista päättelyytimien ytimistä tietyissä GPU-asetelmissa, on ratkaistu, ja ChatGPT:tä seurataan jatkuvasti tulevien tapausten estämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.openai.com/incidents/ssg8fh7sfyz3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZChatGPT-virhe korjattu: Käyttäjäkokemuksen optimointi johtaa järjettömiin vastauksiin</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epävarmuustekijät kehittyvillä tekoälymarkkinoilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja tarkastelee tekoälymarkkinoihin liittyviä epävarmuustekijöitä ja keskittyy erityisesti suuriin kielimalleihin (LLM) sekä suurten teknologiayritysten valta-asemaan kehittyneiden tekoälymallien tukemisessa ja kouluttamisessa.</li>
<li>Microsoftin ja Metan kaltaiset pilvipalveluiden jättiläiset investoivat voimakkaasti elinikäisen oppimisen järjestelmiin, mikä aiheuttaa markkinavääristymiä ja asettaa haasteita alan uusille toimijoille.</li>
<li>Keskustelussa tarkastellaan tekoälymallien nopeuden ja suorituskyvyn välistä kompromissia, kiinalaisten LLM- ja infrastruktuuriyritysten vaikutusta sekä startup-yritysten ja vakiintuneiden yritysten erilaista omaksumiskehitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.eladgil.com/p/things-i-dont-know-about-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-22T00:00:00.000ZEpävarmuustekijät kehittyvillä tekoälymarkkinoilla</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ydinteollisuuden vallankumouksellinen kehitys ydinvoimalaitosten SMR-hitsauksen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sheffield Forgemasters on ottanut käyttöön uuden hitsaustekniikan, joka tunnetaan nimellä Local Electron-Beam Welding (LEBW) ja jolla voidaan hitsata täydellinen ydinreaktorin säiliö alle 24 tunnissa, mikä lyhentää pienten modulaaristen reaktoreiden rakennusaikaa ja kustannuksia.</li>
<li>Tämä innovaatio voi muuttaa ydinvoimasektoria parantamalla modulaaristen reaktoreiden tehokkuutta, standardointia ja massatuotantoa.</li>
<li>Yhdistyneen kuningaskunnan hallitus harkitsee ydinenergian elvyttämistä ja pyrkii uusiin voimaloihin ja modulaarisiin reaktoreihin, ja tämä teknologia on omiaan nopeuttamaan niiden käyttöönottoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/nuclear-reactor-weld-one-day/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZYdinteollisuuden vallankumouksellinen kehitys ydinvoimalaitosten SMR-hitsauksen avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuroverkon parannusten avaaminen diffuusiomalleilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa &quot;Neural Network Diffusion&quot; esitellään diffuusiomallien käyttöä neuroverkon parametrien luomiseksi, joiden suorituskyky on verrattavissa perinteisesti koulutettuihin verkkoihin tai jopa parempi.</li>
<li>Lähestymistapa, jonka nimi on neuroverkkodiffuusio, hyödyntää standardia latenttia diffuusiomallia uusien parametrijoukkojen tuottamiseen, mikä osoittaa sen potentiaalin koneoppimisen ja tietokonenäön parametrien luomisessa.</li>
<li>Tuotetut mallit eroavat koulutetuista verkoista, mikä korostaa diffuusiomallien tehokkuutta tässä yhteydessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.13144</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-22T00:00:00.000ZNeuroverkon parannusten avaaminen diffuusiomalleilla</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paranna yksityisyyttä Signalissa: Piilota puhelinnumerosi käyttäjätunnuksilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Signal parantaa yksityisyyttä antamalla käyttäjille mahdollisuuden salata puhelinnumeronsa oletusarvoisesti ja käyttää viestinnässä yksilöllisiä käyttäjätunnuksia, jolloin voidaan valvoa, kuka voi löytää heidät puhelinnumeron perusteella.</li>
<li>Käyttäjätunnukset pysyvät yksityisinä keskusteluissa, ja niitä voidaan vaihtaa yhteyden muodostamiseksi paljastamatta puhelinnumeroita, ja käyttäjät voivat muuttaa asetuksia ja käyttäjätunnuksia joustavasti milloin tahansa.</li>
<li>Nämä uudet ominaisuudet ovat valinnaisia, ja niiden tarkoituksena on säilyttää yksityisyys Signal-alustan vuorovaikutuksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/blog/phone-number-privacy-usernames/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZParanna yksityisyyttä Signalissa: Piilota puhelinnumerosi käyttäjätunnuksilla.</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Sidekick: Nopea haku ja tekoälyn chat-työkalu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi Sidekick mahdollistaa nopean haun, tekoälykeskustelun ja indeksoinnin verkkosivustoilla minimaalisella koodilla, joka on suunnattu henkilökohtaisille tai dokumentointisivustoille.</li>
<li>Se on ilmainen pienille/henkilökohtaisille verkkosivustoille ja tarjoaa kaupallisille sivustoille kohtuuhintaisia vaihtoehtoja, mukaan lukien sisällyttäminen Kagi-hakuun.</li>
<li>Työkalusta kiinnostuneet käyttäjät voivat osallistua Sidekick-keskusteluketjuun tai liittyä Kagin Discord-yhteisöön saadakseen päivityksiä ja palautetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sidekick.kagi.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000ZKagi Sidekick: Nopea haku ja tekoälyn chat-työkalu</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parannetaan GPT-tunnistamisen tehokkuutta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä korostetaan tokenisoinnin merkitystä GPT-2:n kaltaisissa suurissa kielimalleissa ja osoitetaan sen vaikutus mallin suorituskykyyn ja kielenkäsittelyyn.</li>
<li>Tekniikat, kuten tavuparikoodaus, selitetään, jotta voidaan korostaa tehokkaan tokenisoinnin merkitystä mallin suorituskyvyn parantamiseksi, ja samalla tutkitaan erilaisia tokenisointialgoritmeja ja koodausmenetelmiä, kuten utf8.</li>
<li>Erityistä huomiota kiinnitetään erityisten tunnisteiden käsittelyyn, tunnisteenmuodostajan sanastojen kouluttamiseen ja Transformersin suuren sanastokoon aiheuttamien haasteiden voittamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=zduSFxRajkE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000ZParannetaan GPT-tunnistamisen tehokkuutta</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksinkertaisten arkkitehtuurien puolustamiseksi: 1,7 miljardin dollarin yrityksen, Wave, tapaus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wave, 1,7 miljardin dollarin yritys, valitsee yksinkertaisen CRUD-sovellusarkkitehtuurin, jossa on Python-monoliitti Postgresin päällä, kuten Stackoverflow, mikä osoittaa, että skaalautuvuudessa suositaan yksinkertaisuutta monimutkaisuuden sijaan.</li>
<li>Yritys käsittelee miljardeja kuukausittaisia pyyntöjä synkronisen Pythonin ja tehtäväjonon avulla, ja sen maailmanlaajuisen laajentumisen aikana se kohtasi esteitä televiestintäintegraatioiden ja säännösten noudattamisen kanssa.</li>
<li>Huolimatta monimutkaisempia asetuksia suosivista teknologiatrendeistä Wave käyttää GraphQL:ää, Kubernetesia ja mukautettuja kuljetusprotokollia API-rajapinnassaan keskittyen toiminnan helppouteen ja kustannustehokkuuteen pienen insinööritiimin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/simple-architectures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZYksinkertaisten arkkitehtuurien puolustamiseksi: 1,7 miljardin dollarin yrityksen, Wave, tapaus.</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSD:n kehitys ohittaa pilvitarjoukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoituksessa tuodaan esiin SSD-teknologian edistysaskeleet nopeuden ja kapasiteetin osalta ja asetetaan vastakkain tavanomaisten SSD-levyjen parannukset ja suurimpien toimittajien, kuten AWS:n ja Azuren, pilvipohjaisten SSD-levyjen suorituskyvyn pysähtyneisyys.</li>
<li>Mahdollisia syitä pilvipalvelun SSD-suorituskykyeroon on spekuloitu, kuten huoli laitevioista, nopeamman tallennustilan rajallinen kysyntä ja mahdolliset häiriöt nykyisille tallennuspalveluille.</li>
<li>Kirjoituksessa kannatetaan nopeampien SSD-levyjen käyttöönottoa pilvipalveluinstansseissa, mikä antaa toivoa pilvitallennusominaisuuksien parantamisesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/02/ssds-have-become-ridiculously-fast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000ZSSD:n kehitys ohittaa pilvitarjoukset</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY LED Matrix korvakorut loistavat kirkkaina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LED-matriisikorvakorut valmistetaan käyttämällä räätälöityä piirilevyä, jossa on 0201 LEDiä, jotka korvaavat perinteiset komponentit paremman toiminnallisuuden ja estetiikan vuoksi.</li>
<li>Virrankulutukseen ja kellotaajuuteen liittyvät haasteet on ratkaistu, ja lopputuloksena on toimiva ja visuaalisesti miellyttävä lopullinen korvakorusuunnittelu.</li>
<li>Projekti tarjoaa turhamaisia kuvia valmiista tuotteesta ja tarjoaa pääsyn koko lähdekoodiin git.mitxela.com- ja GitHub-sivustoilla, jotta voit tutkia sitä tarkemmin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/ledstud</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-21T00:00:00.000ZDIY LED Matrix korvakorut loistavat kirkkaina</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python Web Scraping: Python Python: Tekniikat ja parhaat käytännöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opi luomaan verkkokaivureita käyttämällä Python-kirjastoja, kuten BeautifulSoupia, käsittelemään yleisiä kaapimiseen liittyviä esteitä ja noudattamaan parhaita käytäntöjä laajamittaiseen kaapimiseen.</li>
<li>Tutustu tekniikoihin, joiden avulla voit poimia tietoja HTML-tiedostoista, hyödyntää CSS-valitsimia, ladata kuvia ja hallita dynaamista sisältöä, jotta voit parantaa hakuominaisuuksiasi.</li>
<li>Toteuta strategioita, kuten indeksoinnin viiveitä, välityspalvelimia, käyttäjäagenttien vaihtamista ja luonnollisen ihmisen käyttäytymisen simulointia estojen estämiseksi, kun kaivat verkkosivuja vastuullisesti, sekä käytä Seleniumin kaltaisia työkaluja verkkoautomaatiota varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://proxiesapi.com/articles/web-scraping-in-python-the-complete-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZPython Web Scraping: Python Python: Tekniikat ja parhaat käytännöt</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft havaitsee hakkerit, jotka käyttävät tekoälytyökalujaan kybervakoiluun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kiinalaiset, venäläiset ja iranilaiset hakkerit hyödyntävät Microsoftin tekoälytyökaluja parantaakseen hakkerointitaitojaan, mikä herättää huolta mahdollisista yksityisyyden loukkauksista.</li>
<li>Tämä havainto viittaa siihen, että Microsoft ja muut tekoälyyritykset saattavat tahattomasti seurata käyttäjien toimintaa tekoälytyökaluilla.</li>
<li>Tekoälyn hyödyntäminen tietovakoilussa on merkittävä uhka, joka herättää keskustelua yksityisyyden suojaan liittyvistä kysymyksistä ja valvontatoimista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.schneier.com/blog/archives/2024/02/microsoft-is-spying-on-users-of-its-ai-tools.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZMicrosoft havaitsee hakkerit, jotka käyttävät tekoälytyökalujaan kybervakoiluun</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3D Disney World -kartan luominen Rustin ja WebAssemblyn avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mary Knize kehittää Line Buddy -projektiaan hyödyntämällä OpenStreetMapin tietoja ja käyttämällä Rustia WebAssemblyn kanssa Disney Worldin teemapuistojen 3D-kartan kehittämiseen.</li>
<li>Hankkeessa demonstroidaan karttatietojen hakua, käsittelyä ja esittämistä Rustin ja JavaScriptin avulla, jotta voidaan käsitellä tehokkaasti rakennusten, kulkuväylien ja vesistöjen kaltaisia elementtejä ja optimoida latausajat sekä tarjota puistovalikoima.</li>
<li>Hankkeen toiminnallisuuden parantamiseksi on suunnitteilla lisäparannuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mary.codes/blog/programming/translating_openstreetmaps_to_HTML5_canvas_rust_wasm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000Z3D Disney World -kartan luominen Rustin ja WebAssemblyn avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Picatin monipuoliset suunnitteluvalmiudet valokeilassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Picat on ainutlaatuinen ohjelmointikieli, jossa yhdistyvät logiikka, imperatiivinen ohjelmointi ja rajoitteiden ratkaiseminen.</li>
<li>Kirjoittaja perehtyy Picatin suunnittelukonseptiin, esittelee polkujen suunnitteluun liittyvien ongelmien ratkaisemista ja tutkii Picatin eri suunnittelutekniikoita.</li>
<li>Vaikka Picatilla on rajoituksia tuotannon kannalta, se on erinomainen erityisten laskennallisten ongelmien ratkaisemisessa; GOAP ja PDDL mainitaan lyhyesti vaihtoehtoina suunnittelukielinä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/picat/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZPicatin monipuoliset suunnitteluvalmiudet valokeilassa</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jos arkkitehdit työskentelisivät kuin koodarit: (1995)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjeessä esitetään arkkitehdeille ristiriitaisia ja epärealistisia vaatimuksia talon suunnittelusta ja rakentamisesta, kuten epämääräisiä eritelmiä, budjettirajoituksia, ristiriitaisia mieltymyksiä ja tiukka aikataulu.</li>
<li>Arkkitehtejä kehotetaan ottamaan huomioon eri perheenjäsenten mielipiteet, noudattamaan nykyaikaista muotoilua ja materiaaleja sekä vetoamaan mahdollisiin tuleviin ostajiin.</li>
<li>Kirjeen lopussa varoitetaan etsimästä toista arkkitehtia ja viitataan matkailuvaunuun sopivampana vaihtoehtona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.gksoft.com/a/fun/architects.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZJos arkkitehdit työskentelisivät kuin koodarit: (1995)</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muunna naapurustosi tekoälyn avulla Google Street View -palvelussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Panoramia on uusi työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat muokata naapurustoa Google Mapsin Street View -näkymässä tekoälyehdotusten avulla.</li>
<li>Hollantilainen Cycling Lifestyle -työkalu muuttaa kadut pyöräilyä suosiviksi ja parantaa kaupunkiympäristöä pyöräilijöiden kannalta.</li>
<li>Street Galleries antaa käyttäjien koristella kaupunkeja Street View -näkymässä arvostettujen museoiden taideteoksilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://googlemapsmania.blogspot.com/2024/02/ai-your-home-on-street-view.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZMuunna naapurustosi tekoälyn avulla Google Street View -palvelussa</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetznerin monipuoliset palvelinvaihtoehdot ja palvelut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verkkosivusto tarjoaa erilaisia palvelinvaihtoehtoja, kuten dedikoituja palvelimia ja GPU-palvelimia, joiden hinnat riippuvat palvelintyypistä ja määrittelyistä.</li>
<li>Asiakkaat voivat siirtää palvelimia muilta Hetzner-asiakkailta ja käyttää colocation-palveluja ja verkkotunnusten hallintaa.</li>
<li>Arvonlisäveron laskeminen ja hinnoittelu paikallisessa valuutassa on saatavilla asiakkaan valitseman maan mukaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robot.hetzner.com/order/index/culture/en_GB</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZHetznerin monipuoliset palvelinvaihtoehdot ja palvelut</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve avaa lähteet Steam Audio SDK 4.5.2:lle Apache 2.0:n alaisuudessa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve on julkaissut Steam Audio SDK 4.5.2:n täysin avoimena lähdekoodina Apache 2.0 -lisenssillä, joka sallii kaupallisen käytön ja muutokset.</li>
<li>Julkaisu sisältää virheiden korjauksia ja vakiopäivityksiä, ja se tarjoaa immersiivisen ääniratkaisun peleihin ja VR:ään, joka on yhteensopiva eri pelimoottoreiden kanssa.</li>
<li>Valve kannustaa kehittäjiä osallistumaan ohjelmiston parantamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Steam-Audio-SDK-Fully-Open</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-21T00:00:00.000ZValve avaa lähteet Steam Audio SDK 4.5.2:lle Apache 2.0:n alaisuudessa.</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[htmz: Modulaaristen web-käyttöliittymien luominen kevyellä HTML-mikrokehyksellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmz on minimalistinen HTML-mikrokehys, joka antaa käyttäjille mahdollisuuden rakentaa modulaarisia web-käyttöliittymiä pelkällä HTML:llä ilman taustajärjestelmän riippuvuuksia.</li>
<li>htmx:n ja muiden web-arkkitehtuurien innoittamana htmz mahdollistaa sivun osien saumattoman vaihtamisen perus-HTML:n avulla ja päivittää vain tietyt osiot linkin napsautuksen yhteydessä.</li>
<li>Se ei ole perinteinen JavaScript-kehys, vaan kompakti koodinpätkä, joka hyödyntää selaimen luontaisia ominaisuuksia HTML:n hakemiseen ja tulkitsemiseen ja tarjoaa laajennettavuutta toiminnallisuuden lisäämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/htmz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000Zhtmz: Modulaaristen web-käyttöliittymien luominen kevyellä HTML-mikrokehyksellä</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Groq demonstroi suurta suorituskykyä Mixtral 8x7B-32k:lla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Koodi määrittää säiliön leveyden ja korkeuden täyttämään koko näkymäikkunan ja käyttää flexboxia sisällön keskittämiseen ja taustaväriin.- Se sisältää toiminnon JSON-verkkotunnisteen jäsentämiseen ja käyttää tapahtumakuuntelijaa käynnistämään Flutterin sisäänkäyntipisteen, joka käyttää palveluntyöläisversiota.- Toteutuksessa yhdistyvät responsiivisen muotoilun tekniikat verkkotunnisteiden käsittelyyn ja palveluntyöläisen käyttöön vuorovaikutteisen ja dynaamisen käyttökokemuksen luomiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groq.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZGroq demonstroi suurta suorituskykyä Mixtral 8x7B-32k:lla.</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Big Media hallitsee verkkoa ala-arvoisilla tuotesuosituksilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen algoritmipäivitykset ovat suosineet isoja mediakustantajia ja heikentäneet HouseFreshin kaltaisten riippumattomien sivustojen asemaa hakutuloksissa.</li>
<li>HouseFresh kärsii liikenteen vähenemisestä, koska Better Homes &amp; Gardensin ja BuzzFeedin kaltaisten suurten julkaisujen tuotesuositukset ovat epätarkkoja.</li>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin huolenaiheita suositusten avoimuudesta, suurten kustantajien suosimisesta ja toimituksellisen luotettavuuden vaarantumisesta. Artikkelissa kannatetaan korkealaatuisten arviointiohjeiden soveltamista kaikkiin kustantajiin, jotta suositukset olisivat tarkempia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://housefresh.com/david-vs-digital-goliaths/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZBig Media hallitsee verkkoa ala-arvoisilla tuotesuosituksilla</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhden tekstitiedoston voima 14 vuoden ajan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Huang on käyttänyt 14 vuoden ajan yhtä ainoaa tekstitiedostoa päivittäisten tehtävien, tapaamisten, muistiinpanojen ja ideoiden hallintaan ja korostanut kalenterin käytön välttämättömyyttä sen rinnalla.</li>
<li>Hänen tuottavuusjärjestelmäänsä kuuluu päivittäisen tehtäväluettelon luominen ennen nukkumaanmenoa, tunnisteiden lisääminen nopeaa hakua varten ja sähköpostien tehokas käsittely, mikä auttaa työmäärän hallinnassa ja organisoinnissa.</li>
<li>Tämän menetelmän avulla hän voi paitsi pysyä järjestyksessä myös pitää kattavaa päiväkirjaa toiminnastaan ajan mittaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeffhuang.com/productivity_text_file/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000ZYhden tekstitiedoston voima 14 vuoden ajan</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefoxin käyttöliittymän parantaminen: Käyttäjäkokemuksen parantaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox-haara on kehitteillä käyttöliittymän parantamiseksi, ja siinä keskitytään korjaamaan Firefox v89:n Proton-käyttöliittymän puutteita.</li>
<li>Selkeät kuvakkeet, oikeat välit ja välilehtien asettelu korostuvat käyttöliittymäsuunnittelun keskeisinä elementteinä, ja Lepton korostuu käyttäjäystävällisimpänä vaihtoehtona eri malleista.</li>
<li>Ohjeet Legacy Edge -selaimen mukauttamisesta ja Proton-teeman parantamisesta annetaan, jotta käyttäjille voidaan tarjota räätälöity ja tehokas käyttökokemus alkuperäistä Proton-käyttöliittymää kunnioittaen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/black7375/Firefox-UI-Fix/wiki/%5BArticle%5D-1.-How-to-make-a-better-default-Firefox-UI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZFirefoxin käyttöliittymän parantaminen: Käyttäjäkokemuksen parantaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AstraZenecan läpimurto keuhkosyövän hoidossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Financial Times tarjoaa syvällistä maailmanlaajuista uutisointia, mukaan lukien Israelin ja Hamasin välinen konflikti, maailmantalous ja Yhdysvaltojen politiikka.</li>
<li>Sivustolla on osioita yrityksistä, teknologiamarkkinoista, ilmastosta, mielipiteistä, työstä ja urasta sekä elämästä ja taiteesta.</li>
<li>Tilaamalla pääset käyttämään asiantuntija-analyysejä ja laatujournalismia eri laitteilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b845e8ab-9cbc-482c-aa22-0b5c020be099</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000ZAstraZenecan läpimurto keuhkosyövän hoidossa</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean: Koneoppimisen jännittävät suuntaukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keskustellaan koneoppimisen jännittävistä suuntauksista ja keskitytään neuroverkkojen, TPU:iden ja Transformer-mallien edistysaskeliin, jotka parantavat kuvan- ja puheentunnistustehtäviä.</li>
<li>Keskustelussa tuodaan esiin merkittäviä malleja, kuten GPT-3 ja BERT luonnollisen kielen käsittelyyn sekä Gemini-hanke multimodaalisiin tehtäviin.</li>
<li>Painopisteenä on tietojen laadun, eettisen käyttöönoton ja koneoppimisteknologian vastuullisen käytön merkitys, ja siinä korostetaan mahdollisuuksia edetä edelleen suurten kielimallien (LLM) alalla ja tutkia uusia ideoita koneoppimisen tutkimuksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=oSCRZkSQ1CE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000ZJeff Dean: Koneoppimisen jännittävät suuntaukset</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PRQL-toiminnallisuuden integroiminen PostgreSQL:ään]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt laajennuksen PRQL-funktioiden kirjoittamiseen PostgreSQL:ssä Hacker Newsissa julkaistun käsitteen innoittamana.</li>
<li>He integroivat PRQL:n PostgreSQL:n kanssa pgrx-kehyksen avulla ja tekivät yhteistyötä molempien hankkeiden ystävällisten ja tukevien ylläpitäjien kanssa.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kaspermarstal/plprql</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000ZPRQL-toiminnallisuuden integroiminen PostgreSQL:ään</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tahaton laukaisija rikkoo IKEAn järjestelmän (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Juliste aktivoi tahattomasti äänisarjan IKEA-toimituspalvelun puhelun aikana, mikä johti järjestelmän hajoamiseen ja viestin toistosilmukkaan, koska puhelua luultiin roskapostiksi.</li>
<li>Postaus sisältää puhelun jäljennöksen ja yksityiskohtaiset tiedot postittajan puhelinpalvelun käyttämästä roskapostin torjuntataktiikasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/sirocyl/post/2891449-i-broke-ikea</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000ZTahaton laukaisija rikkoo IKEAn järjestelmän (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuraaliverkon koulutettavuuden fraktaalisten rajojen tutkiminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan neuroverkkojen vakaan ja poikkeavan harjoittelun erottavan rajan fraktaaliominaisuuksia ja verrataan sitä Mandelbrotin joukon kaltaisiin fraktaaleihin.</li>
<li>Kokeellisesti osoitetaan, että tämä raja osoittaa fraktaalisia piirteitä eri asetuksissa, mikä korostaa sitä, että neuroverkon harjoittelu on erittäin herkkä pienille hyperparametrin muutoksille.</li>
<li>Havainnot osoittavat, että neuraaliverkkojen koulutettavuus voi olla mahdollista, ja valaisevat tämän fraktaalisen luonteen vaikutuksia koulutusprosesseihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.06184</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZNeuraaliverkon koulutettavuuden fraktaalisten rajojen tutkiminen</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erlang/OTP-kehyksen dekoodaus tehokasta kehitystä varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erlang/OTP on erillinen ohjelmointiympäristö, jossa on virtuaalikone ja järjestelmäkehitysympäristö, jonka keskeisiä komponentteja ovat BEAM-virtuaalikone ja Erlang Run-Time System.</li>
<li>OTP:ssä hahmotellaan, miten komponentit olisi järjestettävä virtuaalikoneessa, jaetaan sovellukset kirjasto- ja suoritettaviin sovelluksiin, ja stdlib ja kernel ovat oletussovelluksia Erlang-järjestelmässä.</li>
<li>Rebar3 on työkalu, joka auttaa tukemaan OTP-sovelluksia Erlangissa ja korostaa Erlangin/OTP:n kehyksen ymmärtämisen tärkeyttä eri sovellusten tehokkaan kehittämisen kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adoptingerlang.org/docs/development/otp_high_level/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZErlang/OTP-kehyksen dekoodaus tehokasta kehitystä varten</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Endgame: Xbox Dashboard Exploit Unleashed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ENDGAME on universaali kojelaudan hyväksikäyttö alkuperäiselle Xboxille, jonka avulla käyttäjät voivat käynnistää habibi-signoidun XBE:n muistikortilta ohittaen pelin tai toimivan DVD-aseman tarpeen.</li>
<li>Python 3 + NASM -ohjelmalla tai valmiiksi rakennetun zip-tiedoston avulla luotu hyväksikäyttö mahdollistaa minkä tahansa alkuperäisen Xbox-version muokkaamisen, mikä helpottaa kotitekoisten XBE-pelien käynnistämistä ilman pelirajoituksia.</li>
<li>Se kohdistuu kokonaisluvun ylivuotoon kojelaudan savegame-kuvankäsittelyssä mielivaltaisen koodin suorittamiseksi, mutta ei muuta turvatoimia tai ytimen koodia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XboxDev/endgame-exploit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-20T00:00:00.000ZEndgame: Xbox Dashboard Exploit Unleashed</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonyn PlayStation Portal hakkeroitiin emuloimaan PSP-pelejä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etäpelistä tunnettu PlayStation Portal -käsikonsoli on Andy Nguyenin kaltaisten hakkereiden ansiosta hakkeroitu käyttämään PSP-pelejä PPSSPP-emulaattorin avulla.</li>
<li>Tämä hakkerointi laajentaa laitteen ominaisuuksia PS5-pelien suoratoistamisen lisäksi siten, että käyttäjät voivat nauttia PSP-pelien pelaamisesta sillä.</li>
<li>Vaikka virallista julkaisua ei olekaan julkistettu, PSP-pelien suorittaminen PlayStation Portalilla on nyt mahdollista, mikä avaa uusia pelimahdollisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overkill.wtf/sony-playstation-portal-hacked-emulate-psp-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZSonyn PlayStation Portal hakkeroitiin emuloimaan PSP-pelejä</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GlobalFoundries varmistaa 3,1 miljardia dollaria New Yorkin ja Vermontin sirutehtaan laajentamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GlobalFoundries on saamassa 3,1 miljardia dollaria liittovaltion avustuksia ja lainoja laajentaakseen sirutehdastaan New Yorkin osavaltion pohjoisosassa ja päivittääkseen Vermontissa sijaitsevaa tehdastaan.</li>
<li>Investoinnin tavoitteena on luoda 1500 työpaikkaa valmistukseen ja 9000 työpaikkaa rakentamiseen seuraavan vuosikymmenen aikana, mikä on linjassa kansallisen turvallisuuden kannalta tärkeän CHIPS- ja tiedelain kanssa, jolla pyritään lisäämään kotimaista puolijohdetuotantoa.</li>
<li>GlobalFoundriesin 12,5 miljardin dollarin investointi kolminkertaistaa tuotantokapasiteetin, perustaa uuden tehtaan New Yorkin osavaltion pohjoisosaan ja mahdollisesti tasoittaa tietä vastaaville sopimuksille Micron Technologyn kaltaisten yritysten kanssa Central New Yorkissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.syracuse.com/business/2024/02/globalfoundries-wins-31-billion-in-chips-act-subsidies-for-upstate-ny-vermont-expansion.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZGlobalFoundries varmistaa 3,1 miljardia dollaria New Yorkin ja Vermontin sirutehtaan laajentamiseen</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GoPro ratsastaa läpi elektronisuihku säteilyttimen täydellä teholla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GoPro-videolla näytetään 2 minuutin ja 41 sekunnin ajan elektronisuihkusäteilijän läpi kulkua täydellä säteilyteholla.</li>
<li>Kuvamateriaali tarjoaa ainutlaatuisen näkökulman elektronisuihkusäteilyttimen sisäiseen toimintaan.</li>
<li>Tämä postaus tarjoaa jännittävän visuaalisen matkan tällaisen tehokkaan tieteellisen laitteen toimintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Uf4Ux4SlyT4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-20T00:00:00.000ZGoPro ratsastaa läpi elektronisuihku säteilyttimen täydellä teholla</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
