<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 10:12:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Laskennallinen ratkaisu Othello Uncovered: Hiroki Takizawa sanoo: Peli voi aina johtaa tasapeliin täydellisellä pelillä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hiroki Takizawa on julkaissut artikkelin, jossa hän ilmoittaa, että monimutkainen Othello-peli on ratkaistu laskennallisesti.</li>
<li>Othello on merkittävä haaste tietojenkäsittelytieteessä, koska siinä on noin kymmenen oktodecillionia potentiaalista pelitietuetta ja kymmenen oktodiljoonaa potentiaalista pelipaikkaa.</li>
<li>Tämä saavutus tarkoittaa, että nyt on laskennallisesti todistettu, että molempien pelaajien täydellinen peli Othellossa voi johtaa tasapeliin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.19387</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZLaskennallinen ratkaisu Othello Uncovered: Hiroki Takizawa sanoo: Peli voi aina johtaa tasapeliin täydellisellä pelillä</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NewPipe: Android-käyttäjille suunnattu avoimen lähdekoodin ja yksityisyydensuojan mukainen YouTube-sovellus tukee nyt useita alustoja.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NewPipe on kevyt, yksityisyyteen keskittyvä YouTube-sovellus Android-laitteille, jonka tarkoituksena on tarjota älypuhelimille mainokseton käyttökokemus.</li>
<li>NewPipe on avoimen lähdekoodin sovellus, joka on saatavilla GitHubissa, ja se tarjoaa useita ominaisuuksia, kuten offline-käyttö, tilaukset, videohistorian ja yhteensopivuuden muiden alustojen, kuten PeerTuben, SoundCloudin ja Bandcampin, kanssa.</li>
<li>Sovellus, joka perustuu kasvavaan yhteisöön, kannustaa käyttäjiä osallistumaan ja tekemään käännöksiä, ja se mahdollistaa nopeammat päivitykset lisäämällä F-Droid-tietovaraston asiakkaaseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newpipe.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZNewPipe: Android-käyttäjille suunnattu avoimen lähdekoodin ja yksityisyydensuojan mukainen YouTube-sovellus tukee nyt useita alustoja.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusin Bevy 0.12 -pelimoottorijulkaisu sisältää viivästetyn renderöinnin, parannetun varjojen laadun ja optimoidun renderöijän.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bevy 0.12 -pelimoottori julkaistiin ja se sisältää useita päivityksiä, kuten Deferred Rendering, Bevy Asset V2, PCF Shadow Filtering ja Renderer Optimizations.</li>
<li>Tämä versio esittelee muun muassa Rusty Shader Importsin, keskeyttämisen ja jatkamisen Androidissa sekä piirtokomentojen automaattisen yhdistämisen ja instansioinnin.</li>
<li>Huolimatta 2D- ja 3D-pelien merkittävistä päivityksistä suositellaan eteenpäin-tilaa laajemman laiteyhteensopivuuden vuoksi. Bevy Asset V2 tukee alkuvaiheessa toimintoja, kuten Asset-tuontia ja rekursiivisia Asset-riippuvuuksien lataustapahtumia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZUusin Bevy 0.12 -pelimoottorijulkaisu sisältää viivästetyn renderöinnin, parannetun varjojen laadun ja optimoidun renderöijän.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Potilasohjauksen parantaminen: Lääketieteellisissä laitteissa käytettävien vapaiden ohjelmistojen edut omistusoikeudellisiin versioihin nähden.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kritisoidaan lääkinnällisissä laitteissa käytettävien omien ohjelmistojen haittoja ja todetaan, että käyttäjillä on minimaalinen kontrolli, mikä voi johtaa päivitysten jälkeen laitteen mahdollisiin toimintahäiriöihin.</li>
<li>Siinä ehdotetaan, että jos nämä laitteet toimisivat vapailla ohjelmistoilla, käyttäjät voisivat tehdä tarvittavia muutoksia ja luottaa siihen, että kehittäjäyhteisö löytäisi oikea-aikaisia vikaratkaisuja.</li>
<li>Teoksessa kehotetaan potilaita kyseenalaistamaan lääkinnällisissä apuvälineissään käytettävät ohjelmistot ja suosimaan vapaita ohjelmistoja omistusoikeuden alaisten ohjelmistojen sijasta paremman valvonnan ja luotettavuuden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZPotilasohjauksen parantaminen: Lääketieteellisissä laitteissa käytettävien vapaiden ohjelmistojen edut omistusoikeudellisiin versioihin nähden.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vintage Trimble GPS-vastaanotin vuodelta 1993 herättää kiinnostusta Mastodon Networkissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjä nimeltä Keelan jakoi Mastodonin ylläpitämällä sosiaalisella alustalla mastodon.sdf.org kuvan Trimblen vuonna 1993 valmistamasta GPS-vastaanottimesta, joka muistuttaa ambulanssia ja sisältää Motorolan 68HC000:n ja 64 kilotavua RAM-muistia.</li>
<li>Keelan harkitsee varjolaatikon valmistamista laitteelle ja mahdollisesti LED- tai LCD-näytön liittämistä laitteeseen näyttämään senhetkistä aikaa ja maantieteellistä sijaintia.</li>
<li>Useat käyttäjätoverit osallistuivat keskusteluun, spekuloivat laitteen alkuperäisestä toiminnasta ja huomauttivat sen erityisestä estetiikasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZVintage Trimble GPS-vastaanotin vuodelta 1993 herättää kiinnostusta Mastodon Networkissa</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mukautetun pikakuvakkeen luominen muotoilemattoman tekstin liittämistä varten macOS: ohje oppaalle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Scott Swezey tarjoaa menetelmän muotoilemattoman tekstin liittämiseen macOS-järjestelmissä luomalla mukautetun pikanäppäimen macOS-asetusten App Shortcuts -valikossa.</li>
<li>Hän varoittaa, että tämä ratkaisu ei välttämättä ole tehokas kaikissa sovelluksissa.</li>
<li>Swezey keskustelee myös käsitteestä &quot;ajan ostaminen&quot;, joka on viestintätaito, ja kertoo yksittäisten ohjelmien koodauksen yksityiskohdista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZMukautetun pikakuvakkeen luominen muotoilemattoman tekstin liittämistä varten macOS: ohje oppaalle</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE-työpöydän Kuutioefektin elvyttäminen tärkeimpien avoimen lähdekoodin työpöydän kehityskohteiden joukossa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KDE-kehittäjä Nate Graham on esitellyt lukuisia avoimen lähdekoodin työpöydän päivityksiä kahden viikon aikana viikoittaisessa yhteenvedossaan.</li>
<li>Päivityksiin kuuluu KDE Desktop Cube -efektin elvyttäminen, KDE Plasma Waylandin yksilöllinen näytön värinhallinta ja KRunnerin &quot;Viimeisimmät asiakirjat&quot; -ominaisuuden huomattavat suorituskykyparannukset.</li>
<li>Muita parannuksia ovat useiden bugien korjaukset, muun muassa Plasma Waylandin ja Plasman ilmoitusjärjestelmän kaatumiset. Lisätietoja löytyy Nate Grahamin blogista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZKDE-työpöydän Kuutioefektin elvyttäminen tärkeimpien avoimen lähdekoodin työpöydän kehityskohteiden joukossa</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratkaisujen etsiminen USB-C-virran kasvavaan kysyntään: Atomic14 korostaa korkean kapasiteetin piirilevyä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atomic14, elektroniikkaprojekteille omistettu blogi ja YouTube-kanava, korosti hiljattain USB-C-virtaa käyttävien laitteiden yleistymistä tuoreessa kirjoituksessaan.</li>
<li>Postauksessa tarkastellaan AliExpressissä saatavilla olevaa piirilevyä, jossa on neljä tavallista USB- ja neljä USB-C-porttia ja joka pystyy tuottamaan jopa 65 W:n tehon.</li>
<li>Kirjoittaja mainostaa myös kanavan Discord-ryhmää ja mainitsee heidän yhteytensä Amazoniin ja AliExpressiin ennen kuin kutsuu lukijoita vierailemaan heidän YouTube-kanavallaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZRatkaisujen etsiminen USB-C-virran kasvavaan kysyntään: Atomic14 korostaa korkean kapasiteetin piirilevyä</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fermyon lanseeraa Spin 2.0:n WebAssembly-sovellusten rakentamiseen, suorittamiseen ja jakeluun pilvipalvelussa.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fermyon on esitellyt Spin 2.0 -työkalun WebAssembly (Wasm) -sovellusten rakentamiseen, jakeluun ja käyttöön pilvialustoilla. Se on siirrettävä ja optimoitu IoT-skenaarioita varten.</li>
<li>Spin 2.0 parantaa kehittäjäkokemusta mahdollistamalla WebAssembly-kokoonpanon, parantamalla suorituskykyä ja helpottamalla komponenttien välistä tehokasta tiedonvaihtoa ilman, että niiden on tunnettava toistensa rakennetta.</li>
<li>Työkalu korostaa turvallisuutta luomalla uusia Wasm-instansseja jokaista pyyntöä varten. Spin 2.0:n odotetaan myös sisältävän tulevan lopullisen version WebAssembly System Interface (WASI) -rajapinnasta, mikä parantaa yhteentoimivuutta ja kielitukea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZFermyon lanseeraa Spin 2.0:n WebAssembly-sovellusten rakentamiseen, suorittamiseen ja jakeluun pilvipalvelussa.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entisen pääministerin Shinzo Aben salamurha: Yhtymiskirkon vaikutusvaltaa Japanissa vastaan suunnattu hyökkäys]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japanin entinen pääministeri Shinzo Abe salamurhattiin heinäkuussa 2022 Narassa, jossa hän oli tukemassa erään lainsäätäjän uudelleenvalintaa Japanin parlamenttiin.</li>
<li>Väitetty hyökkääjä otettiin heti kiinni, ja hän totesi, että teko ei ollut pelkästään Aben teko, vaan se oli tarkoitettu laajemmaksi hyökkäykseksi yhdistymiskirkkoa, joka tunnetaan myös nimellä moonit, vastaan.</li>
<li>Tämä tapahtuma korostaa yhdistymiskirkon merkittävää poliittista vaikutusvaltaa Japanissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZEntisen pääministerin Shinzo Aben salamurha: Yhtymiskirkon vaikutusvaltaa Japanissa vastaan suunnattu hyökkäys</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meritähdet ovat suurelta osin päätä ilman vartaloa tai pyrstöä, paljastaa geneettinen tutkimus: Vaikutukset evoluution ja biologisen monimuotoisuuden ymmärtämiseen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uusi geneettinen tutkimus osoittaa, että meritähdillä eli meritähdillä on pääasiassa pään kaltaisia rakenteita, ja evoluutiossa on hävinnyt erilliset selkä- tai pyrstöt.</li>
<li>Tämä Nature-lehdessä julkaistu tutkimus avaa mahdollisen keskustelun piikkinahkaisten (kuten meritähtien, merisiilien ja merikurkkujen) ja ihmisten yhteisestä sukulinjasta.</li>
<li>Tutkimuksen mukaan piikkinahkaisten kehon evoluutioprosessi saattaa olla huomattavasti monimutkaisempi kuin aiemmin on ymmärretty. Näiden merieläinten tutkiminen voisi tarjota tietoa maapallon elämän evoluutiosta ja eri lajien terveydestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZMeritähdet ovat suurelta osin päätä ilman vartaloa tai pyrstöä, paljastaa geneettinen tutkimus: Vaikutukset evoluution ja biologisen monimuotoisuuden ymmärtämiseen</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin arkkitehti kannattaa yksinkertaisempaa ja turvallisempaa C++:aa TypeScriptin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin Herb Sutter ehdottaa, että C++-ohjelmointikielestä tehdään 10 kertaa yksinkertaisempi ja 50 kertaa turvallisempi TypeScriptin lähestymistapaa muistuttavalla suunnitelmalla.</li>
<li>Tämä lähestymistapa takaa saumattoman yhteensopivuuden nykyisen C++-koodin, kirjastojen ja työkalujen kanssa sekä täydellisen standardien kehitystuen ISO C++:n kanssa.</li>
<li>Sutterin kokeellinen syntaksi, Cpp2, on yritys olla 100-prosenttisesti puhdasta C++:ta, johon on sisällytetty lisää yleisyyttä, parannettuja oletusasetuksia, vähemmän seremoniaa ja vähemmän haavoittuvuuksia, mikä poikkeaa aiemmin noudatetusta &quot;Tikka-suunnitelmasta&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZMicrosoftin arkkitehti kannattaa yksinkertaisempaa ja turvallisempaa C++:aa TypeScriptin avulla</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SARS-CoV-2 muuttaa mitokondrioiden toimintaa, mikä johtaa energiavajeeseen ja elinten vajaatoimintaan: UNC:n tutkijat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijaryhmä, johon kuuluu myös Jonathan C. Schisler, on havainnut SARS-CoV-2:n vaikutuksen elimistön energiavarastoihin, mikä voi johtaa elinten vajaatoimintaan.</li>
<li>Tutkimus paljastaa, että virus muuttaa mitokondrioita geneettisellä tasolla ja estää tiettyjä geenejä, jotka käyttävät happea solujen energian tuottamiseen, mikä aiheuttaa niin sanottuja &quot;energiakatkoksia&quot;, jotka voivat johtaa solukuolemaan ja tulehdukseen.</li>
<li>Tutkimustulokset voivat auttaa ymmärtämään elimistön reaktiota virukseen ja lievittämään COVID-19-virukseen liittyviä kroonisia oireita. Tulevissa tutkimuksissa syvennytään mitokondrioiden toimintahäiriön kestoon ja mahdolliseen palauttamiseen, erityisesti pitkäaikaisissa COVID-tapauksissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZSARS-CoV-2 muuttaa mitokondrioiden toimintaa, mikä johtaa energiavajeeseen ja elinten vajaatoimintaan: UNC:n tutkijat</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[xAI lanseeraa Grokin, liftarin oppaasta inspiroituneen humoristisen ja kapinallisen tekoälyn.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>xAI on lanseerannut Grokin, tekoälyalustan, joka on saanut inspiraationsa Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy -kirjan ainutlaatuisesta tyylistä.</li>
<li>Grok pyrkii vastaamaan kaikkiin sille esitettyihin kysymyksiin ja jopa ehdottaa käyttäjille kyselyitä.</li>
<li>Ripaus huumoria ja kapinahenkeä erottaa Grokin tavanomaisista tekoälyjärjestelmistä, mikä lisää sen identiteetin omaleimaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZxAI lanseeraa Grokin, liftarin oppaasta inspiroituneen humoristisen ja kapinallisen tekoälyn.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neljä nollapäivän haavoittuvuutta löydetty Microsoft Exchange -ohjelmasta, jotka mahdollistavat RCE:n ja tietovarkauden.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft Exchange -tietokannasta on löydetty neljä nollapäivän haavoittuvuutta, joita voidaan hyödyntää etänä mielivaltaisen koodin suorittamiseen tai arkaluontoisten tietojen paljastamiseen.</li>
<li>Trend Micron Zero Day Initiative (ZDI) ilmoitti Microsoftille näistä haavoittuvuuksista, mutta se ei katsonut niitä tarpeeksi vakaviksi välittömiin toimiin.</li>
<li>ZDI on suositellut vuorovaikutuksen rajoittamista Exchange-sovellusten kanssa, monitekijätodennuksen käyttöönottoa ja maininnut, että joihinkin haavoittuvuuksiin on päästävä käsiksi sähköpostitietoihin etukäteen. Microsoft ilmoittaa ryhtyneensä suojatoimenpiteisiin ja puuttuvansa näihin ongelmiin tulevissa päivityksissä ja tuotteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-05T00:00:00.000ZNeljä nollapäivän haavoittuvuutta löydetty Microsoft Exchange -ohjelmasta, jotka mahdollistavat RCE:n ja tietovarkauden.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eläkkeelle jäävä kehittäjä julkaisee neljän vuosikymmenen lähdekoodin, mukaan lukien harvinaiset käyttöjärjestelmät]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dave, eläkkeelle jäävä ohjelmistokehittäjä, julkaisee 40 vuotta kestäneen eri käyttöjärjestelmien, apuohjelmien, työkalujen ja ohjelmien lähdekoodinsa tarkoituksenaan hyödyttää tai opettaa muita.</li>
<li>Hänen merkittävimpiä saavutuksiaan ovat &quot;ARMOS&quot;, moniprosessi/tehtävä-ydin ARM:lle, &quot;CUBIX&quot;, 6809-suorittimelle suunniteltu käyttöjärjestelmä, ja &quot;DMS&quot;, hänen ensimmäinen vuonna 1980 kehittämänsä käyttöjärjestelmä.</li>
<li>Tämä julkaisu tarjoaa tuleville tai kiinnostuneille tekniikan alan henkilöille ainutlaatuisen tilaisuuden oppia kokeneen ohjelmoijan työstä ja koodiperinnöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZEläkkeelle jäävä kehittäjä julkaisee neljän vuosikymmenen lähdekoodin, mukaan lukien harvinaiset käyttöjärjestelmät</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube-persoonallisuus luo harhautusalustan Bitcoin-huijareiden ansaan: Yhteistyö kryptovaluuttapörssi Krakenin kanssa syntynyt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouTube-persoona Kid Kid Buger ja hänen tiiminsä kehittivät Bitcoin-huijareiden ansaan houkuttelemiseksi petosalustan, jossa on ominaisuuksia, kuten väärennetty Bitcoin-lahjakortti ja väärennetty asiakaspalvelu, joka asettaa soittajat toistaiseksi odottamaan.</li>
<li>Alun perin pilailusta alkanut yksikkö on nyt muuttunut vakavasti otettavaksi yritykseksi, joka auttaa petosten uhreja ja helpottaa petollisten toimien tutkintaa.</li>
<li>Tämä aloite, joka häiritsee Bitcoin-automaattien hyväksikäyttöä, on luojansa mukaan menestystarina, joka korostaa pienten ideoiden mahdollisuuksia johtaa merkittäviin seurauksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZYouTube-persoonallisuus luo harhautusalustan Bitcoin-huijareiden ansaan: Yhteistyö kryptovaluuttapörssi Krakenin kanssa syntynyt</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ohjelmistokehittäjä arvostaa virheenkorjaustyökaluja viikon mittaisesta ongelmanratkaisuprosessista huolimatta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ohjelmistokehittäjänä työskentelevä Shawn kertoo Substack-sivustolla haastavasta viikon mittaisesta virheenkorjausprosessista, joka sai hänet kyseenalaistamaan uravalintansa.</li>
<li>Saatuaan näkemyksiä muun muassa insinööritieteiden, eläinlääketieteen ja tutkimustieteen alojen ystäviltään Shawn myöntää, että vaikka kaikki ammatit kohtaavat ainutlaatuisia haasteita, ohjelmistokehittäjillä on etuoikeus käyttää tehokkaita virheenkorjaustyökaluja.</li>
<li>Hän ilmaisee kiitollisuutensa näistä virheenkorjaustyökaluista, vaikka pieni koodausvirhe johti viikon mittaiseen virheenkorjausprosessiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZOhjelmistokehittäjä arvostaa virheenkorjaustyökaluja viikon mittaisesta ongelmanratkaisuprosessista huolimatta</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rock Band Portugal. The Manin viralliset verkkosivut muunnettu Google Sheets -dokumentiksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tällä sivulla voit rekisteröityä ja saada uusimmat päivitykset Portugalista. The Man, musiikkibändi.</li>
<li>Se tarjoaa useita vaihtoehtoja, kuten yhteydenotto, palaute, käyttöehdot, tietosuojakäytäntö, mainosvalinnat ja evästekäytäntö.</li>
<li>Käyttäjille annetaan mahdollisuus estää henkilötietojensa myynti tai jakaminen, mikä takaa paremman tietosuojan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZRock Band Portugal. The Manin viralliset verkkosivut muunnettu Google Sheets -dokumentiksi</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruanda ja Kenia aloittavat viisumivapaan matkustamisen Afrikan kansalaisille kaupan ja matkailun edistämiseksi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ruanda ja Kenia ovat ottamassa käyttöön viisumivapauden kaikille Afrikan kansalaisille ja pyrkivät näin edistämään Afrikan sisäistä matkailua ja kauppaa.</li>
<li>Ruandan presidentti Paul Kagame ilmoitti asiasta Maailman matkailu- ja matkailuneuvoston 23. maailmanlaajuisessa huippukokouksessa ja Kenian presidentti William Ruto ilmoitti, että muutos toteutetaan vuoden loppuun mennessä.</li>
<li>Nämä muutokset ovat linjassa Afrikan unionin yhtenäisyyttä ja vapaakauppaa koskevien aloitteiden kanssa, joihin kuuluvat Afrikan passin käyttöönotto vuonna 2016 ja noin 3,4 biljoonan dollarin arvoisen maanosan vapaakauppa-alueen perustaminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZRuanda ja Kenia aloittavat viisumivapaan matkustamisen Afrikan kansalaisille kaupan ja matkailun edistämiseksi.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflaren 24-tunnin katkos korostaa datakeskusten virranhallinnan merkitystä ja yksittäisiin yrityksiin luottamisen riskejä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Erilaisia verkkopalveluja tarjoava Cloudflare-yritys koki API-katkoksen, joka saattoi johtua sähkökatkoksesta sen datakeskuksissa.</li>
<li>Käyttäjät korostivat keskeytymättömän virransyötön (UPS) ja generaattoripihojen merkitystä sekä tarvetta kattaviin sähkövarautumissuunnitelmiin ja saatavuusvyöhykkeisiin tällaisten häiriöiden aiheuttamien vahinkojen minimoimiseksi.</li>
<li>Käyttäjät totesivat, että keskeiset palvelut ovat riippuvaisia yksittäisistä suurista yrityksistä, kuten Amazonista, Googlesta, Microsoftista ja Cloudflaresta, mutta ilmaisivat myös huolensa mahdollisista tietoturvariskeistä ja käyttökatkoksista. Cloudflare sai kuitenkin kiitosta suojapalveluista ja avoimuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38112515</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZCloudflaren 24-tunnin katkos korostaa datakeskusten virranhallinnan merkitystä ja yksittäisiin yrityksiin luottamisen riskejä.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutkijat ja kansalaisjärjestöt julkaisevat yhteisen julkilausuman EU:n eIDAS-uudistuksesta suojatun alustan kautta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Asiakirja nimeltä &quot;eIDAS letter.pdf&quot;, jonka tiedostokoko on 198KB, on ladattavissa.</li>
<li>Tämä tiedosto löytyy Nextcloudista, joka on tunnettu tietoturvaominaisuuksistaan ja tiedonhallintaominaisuuksistaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eidas-open-letter.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZTutkijat ja kansalaisjärjestöt julkaisevat yhteisen julkilausuman EU:n eIDAS-uudistuksesta suojatun alustan kautta</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennennäkemätön havainto avustavaan bakteriofagiin kiinnittyvästä satelliittiviruksesta: Uusi tie selviytymiseen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marylandin yliopiston (University of Maryland, Baltimore County, UMBC) tutkijat ovat tehneet ensimmäisen havainnon satelliittiviruksesta, joka kiinnittyy jatkuvasti bakteerisoluja infektoivaan bakteriofagiin.</li>
<li>50 apusatelliitilla tehdyissä testeissä havaittiin, että 80 prosentissa satelliitti oli sidottu kaulaan.</li>
<li>UMBC:n tutkimusryhmä löysi ainutlaatuisen satelliitin, jossa ei ole integraatiogeenejä, mikä viittaa siihen, että se varmistaa eloonjäämisen isännän sisällä kiinnittymällä auttajaan eikä integroitumalla isäntäsolun DNA:han.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZEnnennäkemätön havainto avustavaan bakteriofagiin kiinnittyvästä satelliittiviruksesta: Uusi tie selviytymiseen</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalifornian valamiehistö määräsi Bayerin maksamaan 332 miljoonaa dollaria Roundup-syöpäoikeudenkäynnissä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornialainen valamiehistö on myöntänyt Mike Dennisille 332 miljoonaa dollaria Monsantoa (nykyään Bayerin osasto) vastaan nostetussa kanteessa, jossa väitetään, että hänen harvinainen non-Hodgkinin lymfooman muotonsa johtui Monsanton Roundup-rikkakasvien torjunta-aineen käytöstä.</li>
<li>Roundupin vaikuttava aine, glyfosaatti, on oikeusjutun ytimessä. Osa (7 miljoonaa dollaria) Dennisin tuomitsemasta summasta kattaa korvaavat vahingonkorvaukset, kun taas suurin osa (325 miljoonaa dollaria) on tarkoitettu rangaistusluonteisiin vahingonkorvauksiin.</li>
<li>Bayer, joka käsittelee tuhansia vastaavia Roundupiin liittyviä kanteita, aikoo valittaa tuomiosta. Tämä on seurausta Bayerin vuonna 2020 tekemästä sitoumuksesta, jonka mukaan noin 125 000 kanteen ratkaisemiseen on varattu 10,9 miljardia dollaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZKalifornian valamiehistö määräsi Bayerin maksamaan 332 miljoonaa dollaria Roundup-syöpäoikeudenkäynnissä.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podman Desktop julkaisee version 1.5: ominaisuuksia ovat helppokäyttöisyys, parannettu Kubernetes-tuki ja parannettu käyttökokemus.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Podman Desktopin versio 1.5 on julkaistu, ja se sisältää useita parannuksia ja uusia toimintoja, kuten opastetun käyttöönoton, näppäimistöllä käytettävän komentopaletin ja ympäristötiedostojen tuen.</li>
<li>Käyttäjäkokemuksen parantamiseksi on tehty useita muutoksia, jotka liittyvät tilamuutoksiin, asetusalueeseen ja laajennusliittymään. Lisäksi Kubernetes-kapseleita varten on lisätty laajennettu &quot;Yhteenveto&quot;-välilehti.</li>
<li>Tiimi arvostaa yhteisön panosta tässä julkaisussa, kannustaa käyttäjiä osallistumaan tarkistamalla GitHub-arkiston, ja päivitys on ladattavissa heidän verkkosivustoltaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZPodman Desktop julkaisee version 1.5: ominaisuuksia ovat helppokäyttöisyys, parannettu Kubernetes-tuki ja parannettu käyttökokemus.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n GPT-4-pohjainen 'ChatGPT-AutoExpert' laajentaa valmiuksia käyttäjän vuorovaikutukseen, selaamiseen ja turvalliseen kuvantunnistukseen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Asiakirjassa annetaan kattavat ohjeet OpenAI:n kehittämälle laajalle kielimallille &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot;, joka perustuu GPT-4-arkkitehtuuriin ja sisältää ominaisuuksia, kuten kuvantunnistuksen ja selaustyökalut.</li>
<li>Käytössä on erityisiä rajoituksia, jotka estävät mallia paljastamasta arkaluonteista sisältöä oikeiden ihmisten kuvista, ja yksityiskohtaisia ohjeita kuvien luomisesta ja kuvaamisesta, esimerkiksi Dall-E:n käytöstä.</li>
<li>Asiakirjassa korostetaan tekijänoikeusrajoituksia, monimuotoisuutta ja osallisuutta, ja siinä myös selvitetään, miten erilaiset sisäänrakennetut työkalut toimivat käyttäjän kyselyihin liittyvän tiedon etsimisessä ja löytämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZOpenAI:n GPT-4-pohjainen &apos;ChatGPT-AutoExpert&apos; laajentaa valmiuksia käyttäjän vuorovaikutukseen, selaamiseen ja turvalliseen kuvantunnistukseen.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:n MicroBlaze V: Modulaarinen, tehokas RISC-V-prosessori mukautuviin SoC- ja FPGA-piireihin.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AMD MicroBlaze V on mukautuviin SoC- ja FPGA-piireihin suunniteltu pehmeäydin RISC-V-prosessori, joka toimii 32-bittisellä RISC-V-käskyarkkitehtuurilla (ISA).</li>
<li>Prosessori on modulaarinen, tukee erilaisia laajennuksia sulautettuja järjestelmiä varten ja on laitteistokompatibeli perinteisen MicroBlaze-prosessorin kanssa.</li>
<li>Se integroituu täysin Vivado- ja Vitis-suunnittelutyökaluihin, jolloin kehittäjät voivat hyödyntää avoimen lähdekoodin RISC-V-ohjelmistoekosysteemiä ja kohdistaa sen AMD:n mukautuviin SoC- tai FPGA-laitteisiin, joita Vivado Design Suite tukee.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZAMD:n MicroBlaze V: Modulaarinen, tehokas RISC-V-prosessori mukautuviin SoC- ja FPGA-piireihin.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Okta kohtaa toisen tietoturvaloukkauksen, jossa 5000 työntekijän tiedot varastettiin kolmannen osapuolen toimittajalta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Identiteetin ja todennuksen hallintaan erikoistunut Okta-yritys koki jälleen yhden tietoturvaloukkauksen, jossa tunkeutujat saivat noin 5000 työntekijän henkilötiedot ulkopuoliselta toimittajalta, Rightway Healthcare -yritykseltä.</li>
<li>Syyskuun lopulla tapahtuneeseen ja lokakuussa paljastuneeseen tunkeutumiseen sisältyi nimien, sosiaaliturvatunnusten ja sairausvakuutussuunnitelmatietojen varastaminen.</li>
<li>Tietomurron vakavuudesta huolimatta Okta väittää, että sen asiakastiedot pysyivät koskemattomina, ja korostaa, että tietoturvaloukkaus seurasi aiempaa tietoturvaloukkausta, joka koski sen asiakastukijärjestelmää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZOkta kohtaa toisen tietoturvaloukkauksen, jossa 5000 työntekijän tiedot varastettiin kolmannen osapuolen toimittajalta.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hovioikeus kieltäytyy yksimielisesti myöntämästä koskemattomuutta ex-tuomarille laittomasta kotietsinnästä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain 4. piirin muutoksenhakutuomioistuin antoi Matthew Gibsonin hyväksi tuomion entistä perheoikeustuomaria Louise Goldstonia vastaan ja katsoi, että tämä ylitti tuomiovaltansa tehdessään Gibsonin kotiin etsintäluvan ilman etsintälupaa kesken avioeron.</li>
<li>Goldston joutui aiemmin Länsi-Virginian korkeimman oikeuden antaman epäluottamuslauseen, sakkojen ja tuomion kohteeksi, minkä seurauksena hän jäi eläkkeelle syytteeseenpanomenettelyn aikana.</li>
<li>Goldstonin eläkkeelle jäämisestä huolimatta Gibson ja Institute for Justice (kansallinen voittoa tavoittelematon lakiasiaintoimisto, joka suojelee perustuslaillisia oikeuksia) jatkoivat oikeudenkäyntiä estääkseen samanlaiset rikkomukset ja rajoittaakseen oikeudellisen koskemattomuuden leviämistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZHovioikeus kieltäytyy yksimielisesti myöntämästä koskemattomuutta ex-tuomarille laittomasta kotietsinnästä.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Työntekijät, erityisesti nuoremmat väestöryhmät, ovat avoimia uhrauksille nelipäiväisen työviikon puolesta, selviää tutkimuksesta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bankraten uuden tutkimuksen mukaan 92 prosenttia nuorista työntekijöistä ja 86 prosenttia vanhemmista työntekijöistä ovat valmiita tekemään tiettyjä kompromisseja nelipäiväisen työviikon vuoksi.</li>
<li>Uhraukset, joita nämä työntekijät ovat valmiita tekemään, voivat vaihdella henkilökohtaiseen työhön siirtymisestä ja pidemmistä työpäivistä viikonloppu- tai iltatyöhön ja jopa pienemmän palkan hyväksymiseen.</li>
<li>Koska vain 15 prosenttia yhdysvaltalaisista työnantajista tarjoaa nykyisin nelipäiväistä työviikkoa mielenterveysetuuksien osalta vuodesta 2023 alkaen, tämä on potentiaalinen kasvualue ja mahdollisuus muuttaa organisaatiokäytäntöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-04T00:00:00.000ZTyöntekijät, erityisesti nuoremmat väestöryhmät, ovat avoimia uhrauksille nelipäiväisen työviikon puolesta, selviää tutkimuksesta.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Bankman-Fried tuomittu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FTX-kryptopörssin perustaja Sam Bankman-Fried on tuomittu seitsemästä petoksesta ja salaliitosta, joiden mukaan hän kavalsi käyttäjiltään noin 10 miljardia dollaria.</li>
<li>FTX:n kaatumista ja sitä seuranneita maksuja käytetään esimerkkeinä kryptovaluutta-alan vaaroista ja ylilyönneistä.</li>
<li>Todistajat, mukaan lukien hänen entinen tyttöystävänsä ja entiset työntekijänsä, todistivat oikeudenkäynnin aikana Bankman-Friediä vastaan ja syyttivät häntä asiakkaiden varojen väärinkäytöstä henkilökohtaisiin menoihin ja poliittisiin lahjoituksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried tuomittu</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU:n tietosuojavaltuutettu kieltää personoidun mainonnan Facebookissa ja Instagramissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan tietosuojavaltuutettu on laajentanut Facebookin ja Instagramin &quot;käyttäytymiseen perustuvan mainonnan&quot; kieltoa koskemaan kaikkia Euroopan unionin ja Euroopan talousalueen maita.</li>
<li>Tämä kielto, joka estää Meta Platformsia käyttämästä käyttäjätietoja kohdennettuun mainontaan, saattaa aiheuttaa yritykselle sakkoja, jotka voivat olla jopa 4 prosenttia sen maailmanlaajuisesta liikevaihdosta, jos yritys ei noudata kieltoa.</li>
<li>Facebookin omistama Meta Platforms pyrkii noudattamaan uusia säännöksiä ja harkitsee tilausmallia, jotta se täyttäisi uudet määräykset, jotka voivat vaikuttaa noin 250 miljoonaan käyttäjään Euroopassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZEU:n tietosuojavaltuutettu kieltää personoidun mainonnan Facebookissa ja Instagramissa</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hämmentävä Git-terminologia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans yksinkertaistaa monimutkaista Git-terminologiaa ja korostaa, että näiden termien perusteellinen ymmärtäminen on elintärkeää Gitin, avoimen lähdekoodin järjestelmän, tehokkaalle käytölle ohjelmistojen muutosten seurannassa.</li>
<li>Hän sukeltaa syvälle Gitin monimutkaisiin termeihin, kuten &quot;HEAD ja heads&quot;, &quot;meidän ja heidän terminsä yhdistämisen tai uudelleenasennuksen aikana&quot;, &quot;irrallinen HEAD-tila&quot;, &quot;1 commitin verran edellä &#39;origin/main&#39;-tilaa&quot;, ja selventää muun muassa niiden välisiä eroja.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan tarvetta lisätä selkeyttä Gitin terminologiaan sen monitahoisuuden ja monimutkaisuuden vuoksi ja valotetaan käsitteitä kuten &quot;reset&quot;, &quot;revert&quot;, &quot;restore&quot;, termi &quot;track&quot; eri yhteyksissä sekä &quot;merge&quot;, &quot;rebase&quot; ja &quot;cherry-pick&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZHämmentävä Git-terminologia</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vuonna 1886 Yhdysvalloissa tilattiin vesivärimaalauksia kaikista tunnetuista hedelmistä (2019).]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1886 Yhdysvaltain hallitus tilasi 7500 vesivärikuvaa kaikista tunnetuista hedelmistä, jotka tunnetaan nimellä USDA Pomological Watercolor Collection.</li>
<li>EFF-aktivisti Parker Higgins julkisti kokoelman vuonna 2015, ja se sisältää Twitter-botin, joka lähettää satunnaisia kuvia arkistosta.</li>
<li>Tekstissä mainitaan myös erityyppisiä ilmaisia opetusresursseja sekä Open Culture, LLC -yritys, joka tarjoaa esimerkiksi äänikirjoja, verkkokursseja, kieliä ja oppikirjoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZVuonna 1886 Yhdysvalloissa tilattiin vesivärimaalauksia kaikista tunnetuista hedelmistä (2019).</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuret vuokranantajat käyttivät ohjelmistoja vuokrahintojen salaiseen sopimiseen, DC:n oikeusjuttu kertoo.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DC:n yleinen syyttäjä haastoi oikeuteen 14 suurta vuokranantajayritystä väittäen, että niiden käyttämä RealPage-ohjelmisto johti salaiseen yhteistyöhön vuokrahintojen pitämiseksi korkeina.</li>
<li>Ohjelmisto antaa algoritmin avulla vuokrahintaehdotuksia. Kanteessa väitetään, että nämä suositukset nostivat vuokria keinotekoisesti, minkä seurauksena asukkaat maksoivat miljoonia liikaa suhteessa markkinahintoihin.</li>
<li>Ohjelmistoa käytetään laajalti, sillä yli 30 prosenttia monikerroksisista rakennuksista ja 60 prosenttia rakennuksista, joissa on vähintään 50 asuntoa, käyttää sitä. Sekä RealPage että yritykset, joita asia koskee, ovat aiemmin joutuneet samanlaisen oikeudellisen tarkastelun kohteeksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSuuret vuokranantajat käyttivät ohjelmistoja vuokrahintojen salaiseen sopimiseen, DC:n oikeusjuttu kertoo.</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kokeellinen Android WebView Media Integrity API ensi vuoden alussa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Android-tiimi on kehittämässä kokeellista Android WebView Media Integrity API -rajapintaa, jonka tarkoituksena on lisätä Android-sovellusten sulautettujen mediasovellusten turvallisuus- ja yksityisyystoimenpiteitä.</li>
<li>Tämä sovellusrajapinta, jota on tarkoitus testata valittujen upotetun median tarjoajien kanssa ensi vuonna, pyrkii mahdollistamaan upotetun median näyttämisen verkkosivuille sovelluksissa säilyttäen samalla turvallisen ympäristön ja estämällä mahdolliset petokset ja väärinkäytökset.</li>
<li>Tämä sovellusliittymä tarjoaa mediatoimittajille laitteen ja sovelluksen eheyden, ja se varmistaa, että mediavirrat toimivat luotettavassa ja turvallisessa ympäristössä paljastamatta käyttäjän tai laitteen tunnistetietoja. Lisäksi mediasisällön tarjoajat kutsutaan ensi vuonna varhaisen käytön ohjelmaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZKokeellinen Android WebView Media Integrity API ensi vuoden alussa</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valo voi saada veden haihtumaan ilman lämpöä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MIT:n tutkijat ovat havainneet, että valo voi saada veden haihtumaan ilman lämpöä, mikä on tehokkaampi prosessi kuin lämmön aiheuttama haihtuminen. Tämä tapahtuu veden ja ilman risteyskohdassa, mikä näkyy usein luonnonilmiöissä, kuten sumussa ja pilvien muodostumisessa.</li>
<li>Tämä fotomolekulaariseksi vaikutukseksi kutsuttu prosessi voi olla merkittävässä asemassa aurinkoenergialla toimivassa veden suolanpoistossa ja erilaisissa teollisissa prosesseissa.</li>
<li>Tutkimusryhmä pyrkii käyttämään uutta prosessia käytännön ongelmiin, kuten aurinkoenergialla toimivien suolanpoistojärjestelmien parantamiseen ja ilmastonmuutoksen vaikutusten tutkimiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZValo voi saada veden haihtumaan ilman lämpöä</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi saa strategisen investoinnin Armilta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Puolijohde- ja ohjelmistosuunnitteluyritys Arm on ostanut vähemmistöosuuden Raspberry Pi:stä vahvistaakseen pitkäaikaista kumppanuuttaan IoT-kehittäjäyhteisön palvelemiseksi.</li>
<li>Arm on toimittanut Raspberry Pi -tietokoneelle suorituskykyisiä laskentaratkaisuja vuodesta 2008 lähtien, ja se on hiljattain julkaissut useita päivityksiä, muun muassa oppaan ohjelmistomääriteltyjä ajoneuvoja varten ja musiikkisoitinoppaan.</li>
<li>Yrityksen tulevaisuuden suunnitelmissa keskitytään eettisiin tekoälysovelluksiin, tekoälyn hallintaan ja korkean suorituskyvyn ohjelmistojen mahdollisuuksien tutkimiseen autoteollisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi saa strategisen investoinnin Armilta</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yksi uneton yö voi nopeasti kääntää hiirten masennuksen useiden päivien ajaksi päinvastaiseksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Northwesternin yliopiston neurobiologit havaitsivat, että yksi uneton yö voi hetkellisesti lievittää masennusta, koska dopamiinin vapautuminen lisääntyy ja synaptinen plastisuus aivoissa paranee.</li>
<li>Nämä havainnot voivat auttaa ymmärtämään mielialan siirtymiä, tehokkaita nopeavaikutteisia masennuslääkkeitä ja uusia mahdollisuuksia masennuslääkkeisiin.</li>
<li>Näistä hyödyistä huolimatta tutkijat kehottavat välttämään univajeen tarkoituksellista aiheuttamista ratkaisuna, sillä kroonisella univajeella voi olla yleisesti haitallisia vaikutuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZYksi uneton yö voi nopeasti kääntää hiirten masennuksen useiden päivien ajaksi päinvastaiseksi</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google luopuu web-ympäristön eheyden API:sta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google on lopettanut kiistellyn Web Environment Integrity API -rajapinnan kehittämisen, jonka tarkoituksena oli alun perin hillitä verkkopetoksia. Syynä on kritiikki, jonka mukaan se muistuttaa liikaa verkkosivustojen digitaalisten oikeuksien hallintaa (DRM), uhkaa mahdollisesti verkon vapautta ja sanelee selainten valintoja.</li>
<li>Nyt Google aikoo käyttää rajoitetumpaa muunnelmaa tästä tekniikasta yksinomaan Android WebViews -ohjelmassa, joka on Android-sovelluksiin integroitavaksi suunniteltu versio Chromesta.</li>
<li>Tämä painopisteen siirtyminen tapahtui teknisen yhteisön antaman merkittävän kriittisen palautteen jälkeen; Googlen Android-tiimi vahvisti, ettei se aio toteuttaa tätä toimintoa Android WebViews -näkymien ja integroidun median lisäksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZGoogle luopuu web-ympäristön eheyden API:sta</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka olla kusettamatta ohjelmistosuunnittelijana [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dalton Caldwell ja Michael Seibel keskustelivat Dalton &amp; Michael -ohjelman jaksossa vaikeuksista, joita teknisen alan perustajat ja tekninen henkilöstö kohtaavat yritystä perustettaessa.</li>
<li>He jakoivat neuvoja ratkaisevista seikoista, kuten oman arvon ymmärtämisestä, asianmukaisesta pääoman jakamisesta, vastuunjaosta ja oikean perustajan valinnasta.</li>
<li>YC Co-Founder Matchingia ehdotettiin luotettavaksi lähteeksi mahdollisten perustajien löytämiseksi, ja he myös vihjasivat tulevista jaksoista, jotka käsittelevät tärkeitä aiheita startup-yrityksille ja tekniikan ammattilaisille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZKuinka olla kusettamatta ohjelmistosuunnittelijana [video]</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuka keksi tiedostopäätteet tiedostonimissä?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Retrocomputing Stack Exchange -foorumilla tutkittiin tiedostojen nimien tiedostopäätteiden alkuperää ja ehdotettiin, että se sai alkunsa MIT:n Compatible Time-Sharing System -järjestelmästä vuonna 1961 ja pisteen käytöstä erottimena PDP-6:n moniprosessorimonitorissa vuonna 1964.</li>
<li>Keskustelussa keskityttiin myös tiedostopäätteiden kehitykseen tallennusjärjestelmien ja useiden käyttöjärjestelmien lisääntyessä ja tarkasteltiin historiallisia mukautuksia järjestelmän rajoitusten puitteissa.</li>
<li>Tämän viestin merkitys on siinä, että se valaisee, miten nämä tietojenkäsittelyn historian kokoonpanot ovat muokanneet nykyaikaisia tietojenkäsittelyn konventioita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZKuka keksi tiedostopäätteet tiedostonimissä?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare API alas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, web-suorituskyky- ja tietoturvayhtiö, on kohdannut laajoja palveluongelmia, jotka vaikuttavat toimintoihin kuten Logpush, Cloudflare Dash, Stream API ja Radar, koska niiden datakeskuksissa on ollut sähkökatkoksia.</li>
<li>Jotkin palvelut ovat joko osittain heikentyneet tai kokonaan offline-tilassa, ja Logpushin lokitietoihin ja analytiikkaan liittyvistä tietojen menetyksistä on raportoitu. Ponnisteluista huolimatta monien palvelujen täyttä toimivuutta ei ole vielä saatu palautettua.</li>
<li>Ongelmat alkoivat 02. marraskuuta 2023, mutta yrityksen sisällönjakeluverkkoon (CDN) ja tietoturvaominaisuuksiin ei ole kohdistunut vaikutuksia, mikä korostaa näiden näkökohtien kestävyyttä tällaisten ongelmien edessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZCloudflare API alas</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhteinen julkilausuma tekoälyn turvallisuudesta ja avoimuudesta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla julkaisi 31. lokakuuta 2023 yhteisen julkilausuman, jossa se kannattaa läpinäkyvyyttä, avoimuutta ja tekoälyteknologioiden laajaa saatavuutta mahdollisten haittojen ehkäisemiseksi.</li>
<li>Lausunnossa kritisoidaan yksityisen sektorin valta-asemaa perustavanlaatuisissa tekoälymalleissa ja varoitetaan hätiköidystä sääntelystä, joka saattaisi haitata kilpailua ja innovointia.</li>
<li>Allekirjoittajat, jotka ovat eri alojen ammattilaisia, kannattavat avointa lähdekoodia ja avointa tiedettä tekoälyyn liittyvien riskien ymmärtämiseksi, julkisen vastuuvelvollisuuden varmistamiseksi ja uusien tulokkaiden esteiden vähentämiseksi markkinoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://open.mozilla.org/letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZYhteinen julkilausuma tekoälyn turvallisuudesta ja avoimuudesta</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sally Ignore Previous Instructions]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Stein, QuitCarbonin toinen perustaja, käsittelee tekoälyn tekstiseikkailupeliä käyttäessään havaitsemaansa ongelmaa, joka koskee kehotusten syöttämistä kielten oppimismalleihin (LLM), ja toteaa, että pahantahtoiset toimijat voivat käyttää tällaista tunkeutumista vahingollisten tai epäsopivien vetoomusten esittämiseen.</li>
<li>Stein havaitsi, että pyytämällä LLM:ää puhdistamaan syötteet ennen niiden käsittelyä oli mahdollista tunnistaa ja torjua manipulointiyritykset tehokkaasti. Malli osoitti luotettavaa suorituskykyä epäasianmukaisten pyyntöjen havaitsemisessa.</li>
<li>Lupaavista alustavista tuloksista huolimatta Stein myöntää, että testausta on lisättävä, ja katsoo, että tulevaisuuden ratkaisut saattavat vaatia sovelluksiin sisäänrakennettuja suojauksia tai reunalla toteutettavia toimenpiteitä, jotka muistuttavat web-sovellusten palomuureja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haihai.ai/pen15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSally Ignore Previous Instructions</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmopolitan Kolmas painos]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Justinen päivitetty Cosmopolitan 3.0.1 -kirjasto, jota Mozilla tukee, on julkistettu vuoden kehitystyön jälkeen. Se tarjoaa paremman ohjelmiston nopeuden ja pienemmän muistin käytön eri alustoilla.</li>
<li>Julkaisu sisältää nopeamman dotfiles-lataajan, Cosmo Emacsin, uuden cosmocc-komennon, uusimman redbean-verkkopalvelimen ja esimerkin säikeistetystä verkkopalvelimesta, greenbean, joka hallitsee suuren määrän pyyntöjä tehokkaammin.</li>
<li>Uusien ominaisuuksien joukossa on useita pelejä, ja Boulderissa toimiva startup-yritys dylibso on sisällyttänyt kirjaston omaan tuotteeseensa Hermit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/cosmo3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZCosmopolitan Kolmas painos</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syvän unen parantaminen voi tutkimuksen mukaan ehkäistä dementiaa.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Monashin yliopiston tuoreessa tutkimuksessa on havaittu yhteys syvän unen, niin sanotun hitaiden aaltojen unen, puutteen ja iäkkäiden aikuisten lisääntyneen dementiariskin välillä.</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että jo yhden prosentin vuotuinen syvän unen väheneminen yli 60-vuotiailla lisää dementian riskiä 27 prosenttia.</li>
<li>Tutkimus, jossa seurattiin 17 vuoden ajan 346 yli 60-vuotiasta osallistujaa dementian puhkeamisen varalta, viittaa siihen, että hidasaaltoista unta parantamalla tai ylläpitämällä sitä voitaisiin ehkäistä dementiaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZSyvän unen parantaminen voi tutkimuksen mukaan ehkäistä dementiaa.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rob Piken ohjelmoinnin säännöt (1989)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rob Pike, tunnettu ohjelmoija, hahmottelee viisi merkittävää ohjelmistokehityksen sääntöä, joissa korostetaan yksinkertaisuutta ja estetään ennenaikainen optimointi.</li>
<li>Sääntöihin sisältyy yksinkertaisten algoritmien ja tietorakenteiden käyttö virheiden vähentämiseksi ja toteutuksen helpottamiseksi, ja niissä keskitytään tietorakenteisiin, koska niillä on keskeinen rooli ohjelmoinnissa.</li>
<li>Pike kehottaa myös olemaan ennustamatta, mihin ohjelma käyttää suurimman osan ajastaan, ja välttämään siten varhaista optimointia, ja korostaa mittaamisen välttämättömyyttä ennen nopeuden säätämistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZRob Piken ohjelmoinnin säännöt (1989)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuka palkkaa? (Marraskuu 2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Työpaikkailmoituksissa on mainittava sijaintipaikka ja selvennettävä, ovatko ne avoimia etä-, harjoittelu- vai viisumihakijoille.</li>
<li>Vain palkkaavan yrityksen kanssa suoraan tekemisissä olevat henkilöt voivat lähettää viestejä, ja viestejä voi olla enintään yksi viesti yritystä kohti. Vähemmän tunnettujen yritysten on annettava selitys.</li>
<li>Aiheen ulkopuolisia kommentteja, valituksia ja sähköpostiviestejä, jotka eivät ole henkilökohtaisesti kiinnostuneita työstä, ei suositella. Tarjolla on hyödyllisiä linkkejä ja keskusteluketjuja työnhakijoille ja -välittäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38099086</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZKuka palkkaa? (Marraskuu 2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC käynnistää tutkimuksen laajakaistan vähimmäisnopeuden nostamiseksi [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZFCC käynnistää tutkimuksen laajakaistan vähimmäisnopeuden nostamiseksi [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minun töykeä autoni]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kuvailee tyytymättömyyttään Kia Ceed SW 2023 -malliin ja nostaa esiin lähinnä liialliset ja tarpeettomat ohjelmisto-ominaisuudet, jotka aiheuttavat haittaa.</li>
<li>Valituksia ovat muun muassa nopeasti uudelleen lukkiutuvat ovet, tavaratila, joka ei sulkeudu, jos jokin on sen tiellä, äänekkäät moottorin käynnistysvaroitukset ja herkkä kääntymisvalotoiminto yhdistettynä kaistanpitoavustimeen, joka vaatii säännöllistä ohjauspyörän käsittelyä.</li>
<li>Muita kritiikkikohteita ovat epäjohdonmukaiset rengaspaineanturit, tunkeilevat muistutukset autosta poistuttaessa ja infotainment-järjestelmä, joka tarvitsee jatkuvasti päivitettyjen ehtojen ja edellytysten hyväksyntää, mikä saattaa aiheuttaa turhauttavaa ajokokemusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZMinun töykeä autoni</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asahi Linux siirtyy Apple Silicon -porttiprojektista macOS-virheiden metsästäjiksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Asahi Linux, joka pyrkii mukauttamaan Linuxia Applen pii-Maciin, on havainnut Applen MacOS-käyttöjärjestelmässä vikoja, jotka saattavat aiheuttaa tiettyjen MacBook Pro -mallien käynnistymättömyyden.</li>
<li>Viat liittyvät tapaan, jolla uudemmat MacOS-versiot hallitsevat virkistystaajuuksia, ja ne vaikuttavat erityisesti MacBook Pro -malleihin, joissa on ProMotion-näytöt (14&quot; ja 16&quot; versiot); kun ne yhdistetään päivitys- ja käynnistyssekvenssiin, se voi johtaa mustaan näyttöön, joka edellyttää laiteohjelmistopäivitystä (DFU).</li>
<li>Asahi Linux selvensi, että tiedot eivät ole vaarassa ja että ongelma rajoittuu tiettyihin MacOS-versioihin (Sonoma 14.0+ ja Ventura 13.6+); heidän asennusohjelmansa on päivitetty estämään asennus, jos virkistystaajuus on muu kuin ProMotion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZAsahi Linux siirtyy Apple Silicon -porttiprojektista macOS-virheiden metsästäjiksi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yann LeCun: Tekoälyn yhden prosentin vallankäyttö ikuisesti on todellinen tuomiopäiväskenaario.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun, joka on tunnustettu tekoälyn pioneeriksi Metassa, kritisoi tekoälyjohtajia, kuten OpenAI:n Sam Altmania, Googlen DeepMindin Demis Hassabisia ja Anthropicin Dario Amodeita, siitä, että he väittävät luoneensa pelon ilmapiirin tekoälyä kohtaan.</li>
<li>LeCun ehdottaa, että nämä johtajat käyttävät pelkotaktiikkaa tekoälyn hallinnan keskittämiseksi muutamalle yritykselle, mitä hän pitää todellisena riskinä; hän kannattaa avoimen lähdekoodin kehittämistä, jotta tekoälyä ei kehitettäisi pelkästään yksityisten, voittoa tavoittelevien tahojen toimesta.</li>
<li>Hän kehottaa käsittelemään realistisia huolenaiheita, kuten työntekijöiden hyväksikäyttöä ja tietovarkauksia, sen sijaan, että keskityttäisiin tekoälyn spekulatiivisiin uhkiin, joiden hän katsoo johtuvan siitä, että tekoälyä hallitsevat vain muutamat yritykset.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZYann LeCun: Tekoälyn yhden prosentin vallankäyttö ikuisesti on todellinen tuomiopäiväskenaario.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kun yleisö alkaa uskoa, että Google ei ole yhtä hyödyllinen, mitä tapahtuu SEO:lle?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Googlen hakujen laadun havaittu heikkeneminen on herättänyt kritiikkiä SEO-ammattilaisia kohtaan, jotka vaarantavat verkkosisällön eheyden, ja tämä ala on kehittynyt petoksesta konsultointiin.</li>
<li>Googlen vaikeaselkoinen luokittelualgoritmi pahentaa ongelmia, kuten korkeaa huijausprosenttia ja haasteita erottaa hyvät ja huonot SEO-palvelut toisistaan.</li>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin myös kiistanalaisia SEO-tekniikoita ja Googlen muuttuneen algoritmin aiheuttamaa muutosta Googlen hakutuloksissa, jossa korostetaan kokemusta, asiantuntemusta, uskottavuutta ja luotettavuutta suosion sijaan, sekä Googlen algoritmin ylivoimaisten SEO-taktiikoiden syntymistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZKun yleisö alkaa uskoa, että Google ei ole yhtä hyödyllinen, mitä tapahtuu SEO:lle?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi amerikkalaiset lääkärit ansaitsevat niin paljon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Association of American Medical Colleges -järjestö ennustaa, että tulevana vuosikymmenenä Yhdysvalloissa on jopa 124 000 lääkärin vaje.</li>
<li>Huolimatta houkuttelevasta 350 000 dollarin keskipalkasta ja lukuisista vuosittaisista lääketieteellisen tiedekunnan hakijoista yli puolet ei pääse lääketieteelliseen tiedekuntaan, mikä osaltaan vähentää tarjontaa.</li>
<li>Tämä skenaario viittaa mahdolliseen huonoon hallintoon lääketieteen koulutusjärjestelmässä, mikä johtaa lääketieteen ammattilaisten tarjonnan keinotekoiseen vähenemiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZMiksi amerikkalaiset lääkärit ansaitsevat niin paljon</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden lisää tuen passkeysille]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bitwarden, salasanojen hallintaohjelmisto, on julkaissut päivityksiä, jotka parantavat toiminnallisuutta ja turvallisuutta, mukaan lukien päivitykset Secrets Manageriin, organisoidummat mobiilisovellusasetukset ja parannettu salaus.</li>
<li>Uusiin ominaisuuksiin kuuluvat saksankielisten HTML-kenttien automaattinen täyttäminen, parannettu yhteyden muodostamisen työnkulku itse isännöityihin palvelimiin, SQLite DB -tuki itse isännöityihin käyttöönottoihin, Apple Watch -tuki sekä integraatiot DuckDuckGon ja Fastmailin kanssa.</li>
<li>Bitwarden on myös ottanut käyttöön palveluntarjoajien portaalin hallinnoitujen palvelujen tarjoajille (MSP), laajentanut FIDO-tukeaan ja ei enää tue Windows-versioita 8.1 tai vanhempia ja Windows Server 2012 tai vanhempia versioita 2023.5.0-versiosta alkaen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitwarden.com/help/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZBitwarden lisää tuen passkeysille</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++23: Roskienkeräystuen poistaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>C++23:ssa on tarkoitus poistaa kokonaan tuki roskienkeräykselle, joka on ollut suurimmaksi osaksi toteuttamaton eikä sitä ole tuettu.</li>
<li>Tätä päätöstä pidetään myönteisenä toimenpiteenä kielen selkeyttämiseksi, ja se johtaa erityisten nimien, kuten declare_reachable, undeclare_reachable jne. poistamiseen std:: -kirjastosta.</li>
<li>Näistä muutoksista huolimatta olemassa oleviin roskienkerääjiin, lähinnä C++:lla ohjelmoituihin ja muita kieliä käyttäviin koneisiin tarkoitettuihin roskienkerääjiin, ei kohdistu vaikutuksia, koska ne eivät ole perustuneet tähän standardiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZC++23: Roskienkeräystuen poistaminen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekoälyilmaisimien väärien positiivisten tulosten määrä ja sen vaikutus freelance-kirjoittajiin.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Freelance-kirjoittaja Michael Berbenin artikkelit merkittiin virheellisesti tekoälyilmaisimella tekoälyn tuottamiksi, mikä johti hänen sopimuksensa irtisanomiseen ja tulojen menetykseen.</li>
<li>Berbenin tapaus korostaa tekoälyilmaisimien epätarkkuutta ja niiden taipumusta tuottaa vääriä positiivisia tuloksia.</li>
<li>Vaikka asiakas esitti todisteita alkuperäisestä työstä, hän ei perunut päätöstään, koska hän oli huolissaan tekoälyn tuottamasta sisällöstä annettavista Googlen rangaistuksista, mikä kyseenalaistaa tekoälyilmaisimien mainostetun tarkkuuden ja haasteet, joita tekijöillä on edessään puolustautuessaan tällaisia väitteitä vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZTekoälyilmaisimien väärien positiivisten tulosten määrä ja sen vaikutus freelance-kirjoittajiin.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dot by New Computer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New Computer kehittää Waitlist Dotia, älykästä opasta, joka on suunniteltu auttamaan käyttäjiä navigoimaan elämässään henkilökohtaisilla palveluilla, kuten tallentamalla rakkaita muistoja, auttamalla koulutustavoitteissa ja antamalla suosituksia käyttäjän kiinnostuksen kohteiden perusteella.</li>
<li>The Dot julkaistaan myöhemmin tänä vuonna, ja se on saatavilla sekä iOS- että verkkoalustoilla.</li>
<li>Tuotteen ominaisuuksia tuodaan esiin kertomuksen avulla, joka kertoo Meistä, opiskelijaopiskelijasta, joka käyttää Dotia erilaisiin tehtäviin, kuten tentteihin valmistautumiseen ja ruoanlaittoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZDot by New Computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma rikkoi Grepin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Applen macOS Sonomassa on raportoitu virheellisestä grep-toiminnosta, kuten kehittäjät ovat korostaneet Apple Developer Forumissa.</li>
<li>Käyttäjät ilmoittivat vaihtelevista kokemuksista vian kanssa; jotkut vahvistivat sen esiintymisen, kun taas toiset eivät kohdanneet havaittua ongelmaa.</li>
<li>Erään käyttäjän ehdottama mahdollinen kiertotapa on käyttää ssh:tä Macissa, jossa LANG on asetettu eri tavalla (järjestelmämuuttuja, joka määrittää järjestelmän kielen ja lokalisoinnin).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/forums/thread/738862</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZmacOS Sonoma rikkoi Grepin</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phind-malli voittaa GPT-4:n koodauksessa, GPT-3.5:n nopeudella ja 16k:n kontekstilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Phind on parantanut seitsemännen sukupolven malliaan, jotta se voi päihittää GPT-4:n koodauskyvyt ja antaa vastauksia teknisiin kysymyksiin viisi kertaa nopeammin.</li>
<li>Päivitetty malli, joka perustuu avoimeen CodeLlama-34B-malliin, on saavuttanut HumanEval-pistemäärän 74,7 %.</li>
<li>Huolimatta joistakin monimutkaisien kyselyjen käsittelyyn liittyvistä ongelmista, käyttäjäyhteisö on ottanut mallin lämpimästi vastaan, ja se pystyy käsittelemään jopa 100 merkkiä sekunnissa ja tukemaan jopa 16 000 merkkiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/phindmodelhn</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZPhind-malli voittaa GPT-4:n koodauksessa, GPT-3.5:n nopeudella ja 16k:n kontekstilla.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoman käynnistysvirheet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MacBook Pro -käyttäjät ovat kokeneet vakavia käynnistyshäiriöitä, jotka johtuvat macOS Sonoman ja macOS Ventura 13.6:n merkittävistä virheistä ja jotka johtavat jatkuviin mustiin ruutuihin.</li>
<li>Virheet vaikuttavat kaikkiin käyttäjiin, myös niihin, jotka ovat asentaneet Asahi Linuxin ja niihin, jotka eivät ole asentaneet Asahi Linuxia, sillä asennusohjelma tarkistaa nämä ongelmat nyt automaattisesti.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan pidättäytymään järjestelmäpäivityksistä, kunnes Apple korjaa viat. Ne, joihin ongelma on jo vaikuttanut, voivat käyttää Asahi Linux -asennusohjelmaa diagnoosien ja ratkaisujen tekemiseen, kun taas ne, jotka eivät pysty käynnistymään, voivat tarvita DFU (Device Firmware Update) -tilaa palautusta varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZmacOS Sonoman käynnistysvirheet</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox nopeutui oikeille käyttäjille vuonna 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozillan Firefox-selaimen suorituskykyä on parannettu vuonna 2023 osana Speedometer 3 -toimintoa, jonka tarkoituksena on simuloida todellisia käyttäjäkokemuksia ja kehittää parannuksia.</li>
<li>Parannuksia ovat muun muassa ensimmäisen visuaalisen elementin lataamiseen kuluvan ajan lyheneminen 15 prosentilla siitä, kun ensimmäinen tavu dataa vastaanotetaan verkosta, ja JavaScriptin suoritusajan lyheneminen 20 prosentilla.</li>
<li>Myös &quot;näppäinpainallusviiveessä&quot; on tapahtunut 10 prosentin parannus, mikä tarjoaa käyttäjille nopeampaa palautetta kirjoitettaessa, mikä osoittaa Firefoxin edistymistä käyttäjäkokemuksen priorisoinnissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZFirefox nopeutui oikeille käyttäjille vuonna 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angry Birdsin kopiointi pelkällä tekoälyllä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjä Javi Lopez on kehittänyt projektin nimeltä &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; tekoälyteknologian avulla.</li>
<li>Hankkeen kehittämisessä käytettiin GPT-4:ää, kehittynyttä tekoälymallia koodausta varten.</li>
<li>Projektin grafiikka luotiin Midjourney/DALL-E:llä, joka on tekoälymalli kuvien tuottamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZAngry Birdsin kopiointi pelkällä tekoälyllä</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin 1.53]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHubissa oleva gorhill / uBlock -projekti on julkaissut päivityksen, version 1.53.0, joka sisältää parannuksia, virheenkorjauksia ja uusia suodatusilmaisuja lokin ulostuloon.</li>
<li>Päivityksessä on varoittava huomautus siitä, että mukautettuja suodattimia ei saa lisätä tuntemattomista lähteistä, mikä korostaa verkkoturvallisuutta.</li>
<li>Osallistujat kzar, ryanbr ja peace2000 ovat olleet keskeisessä asemassa näiden päivitysten toteuttamisessa, jotka sisältävät myös parannuksia olemassa oleviin skripteihin ja käyttäjien palautteeseen perustuvia muutoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZuBlock Origin 1.53</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta-käyttäytymiseen perustuvan mainonnan norjalainen kielto laajennettu koskemaan koko EU:ta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan tietosuojaneuvosto on laajentanut Facebookin ja Instagramin käyttäytymiseen perustuvaa markkinointia koskevan norjalaisen kiellon koko EU:n/ETA:n alueelle. Päätöksellä puututaan laittomaan seurantaan, tarkkailuun ja profilointiin näillä alustoilla.</li>
<li>Aiemmista kielloista huolimatta Meta (entinen Facebook) on edelleen käsitellyt käyttäjätietoja laittomasti. Sen vuoksi hallitus on toimittanut tämän päätöksen Irlannin tietosuojaviranomaiselle, jotta se voisi panna täytäntöön kiellon Metan Euroopan pääkonttorissa Irlannissa.</li>
<li>Meta aikoo varmistaa tulevaisuudessa käyttäjien suostumuksen tietojen käyttöön käyttäytymiseen perustuvassa markkinoinnissa, mutta se ei ole vielä toteuttanut mitään erityisiä muutoksia. Lautakunta suhtautui myös epäilevästi Metan ehdottamaan ratkaisuun, jonka mukaan suostumuksesta kieltäytyviltä käyttäjiltä peritään maksu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMeta-käyttäytymiseen perustuvan mainonnan norjalainen kielto laajennettu koskemaan koko EU:ta</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valamiehistö toteaa kiinteistönvälittäjien vehkeilleen ja myöntää lähes 1,8 miljardin dollarin vahingonkorvaukset.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Liittovaltion valamiehistö on tuominnut National Association of Realtorsin ja useat suuret asunnonvälitysyritykset salaliitosta, jonka tarkoituksena oli pitää palkkiot keinotekoisen korkeina, mikä johti arviolta 1,8 miljardin dollarin vahingonkorvauksiin.</li>
<li>Tapaus saattaa aiheuttaa muutoksia alan pitkäaikaisiin sääntöihin, jotka ovat säilyttäneet korkeat palkkiot jopa asuntojen hintojen noustessa, mikä on tukenut kiinteistönvälittäjien voittoja.</li>
<li>Tämä kanne on ensimmäinen kahdesta kartellioikeudellisesta tapauksesta, joissa väitetään, että alan laittomat käytännöt ovat estäneet kuluttajia alentamasta kustannuksiaan, vaikka kiinteistöjen verkkohakuteknologia on kehittynyt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZValamiehistö toteaa kiinteistönvälittäjien vehkeilleen ja myöntää lähes 1,8 miljardin dollarin vahingonkorvaukset.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grand Theft Auto III:n uudelleen toteuttaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenRW on avoimen lähdekoodin projekti, jonka tarkoituksena on toteuttaa klassisen GTA III -videopelin moottori uudelleen, jotta se olisi yhteensopiva nykyjärjestelmien kanssa. Lopullisena tavoitteena on saavuttaa &quot;versio 1.0&quot;, joka sisältää alkuperäisen pelattavuuden ja yhteensopivuuden kaikkien pelidataformaattien kanssa sekä nykyaikaisen gamepad-tuen.</li>
<li>Kun OpenRW on kehitetty, se saattaa mahdollistaa pelaajan muutokset, pelattavuuden muutokset ja moninpeliominaisuudet, mutta pelaaminen edellyttää GTA III:n kopiota, johon on asennettu pelitiedot.</li>
<li>OpenRW:tä kehitetään parhaillaan, ja kaikki voivat osallistua siihen GitHubin kautta. Sen ovat käynnistäneet tsjost ja danhedron vuonna 2013, eikä Rockstar Games tue sitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrw.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZGrand Theft Auto III:n uudelleen toteuttaminen</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä helvettiä Teknologiateollisuudessa tapahtuu?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja ilmaisee huolensa teknisen tuottavuuden tuhlaamisesta suurissa teknologiayrityksissä ja viittaa raportteihin, joissa kerrotaan FAANGin ja muiden maineikkaiden yritysten tehottomuudesta ja siitä, että johto ei ota huomioon ongelmia.</li>
<li>Kertoja tunnistaa kolme lukijaluokkaa: ne, jotka vastustavat muutosta, ne, jotka kestävät haastavia olosuhteita, ja ne, jotka kieltävät olemassa olevat ongelmat.</li>
<li>Hän ehdottaa tukiryhmän perustamista ja työstää parhaillaan opasta, jolla autetaan työntekijöitä, jotka haluavat poistua tuottamattomasta työympäristöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMitä helvettiä Teknologiateollisuudessa tapahtuu?</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ethernetin takaisinkytkennän kääntäminen Intelin 82586-verkkosirun piirissä (Reverse-engineering)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriffin blogikirjoituksessa perehdytään vuonna 1982 julkaistun Intelin 82586 Ethernet LAN -koprosessorisirun tekniseen toimintaan.</li>
<li>Kirjoituksessa korostetaan, miten siru hallitsee verkkotörmäyksiä, käyttää eksponentiaalista backoffia ja käyttää jaettuja muistirakenteita viestintään. Lisäksi mainitaan laskuripiirin, dynaamisen salauspiirin ja maskirekisterin mekanismit.</li>
<li>Lisäksi käsitellään Ethernetin backoff-mekanismia ja järjestelmän mahdollisia haittoja, mikä tuo lisänäkökulmaa aiheeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZEthernetin takaisinkytkennän kääntäminen Intelin 82586-verkkosirun piirissä (Reverse-engineering)</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroTCP, minimaalinen TCP/IP-pino]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MicroTCP on minimaalinen mutta kattava TCP/IP-verkkopino, jonka &quot;cozis&quot; on luonut osana henkilökohtaista oppimisprojektia osana tietokoneverkkojen kurssia Università degli Studi di Napoli Federico II:ssa.</li>
<li>Sekä Windowsin että Linuxin kanssa yhteensopiva pino tarjoaa täydet toiminnot ARP-, IPv4-, ICMP- ja TCP-viestinnän käsittelyyn, ja se voidaan mahdollisesti mukauttaa käytettäväksi mikrokontrollereiden kanssa.</li>
<li>Jatkuvasta testauksesta huolimatta MicroTCP:llä on jo valmiudet hallita lähiverkon HTTP-liikennettä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/microtcp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMicroTCP, minimaalinen TCP/IP-pino</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten Bear tekee analytiikkaa CSS:n avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Herman&#39;s Bear Blog on luonut ainutlaatuisen analytiikkajärjestelmän, joka seuraa käyttäjien sitoutumista säilyttäen samalla tiukat yksityisyysstandardit ja ilman asiakaspuolen Javascriptin käyttöä.</li>
<li>Tässä uudessa menetelmässä käytetään CSS:ää palvelinlokeja tai perinteisiä analytiikkatyökaluja, jotka mainosten estojärjestelmät usein estävät. Se seuraa käyttäjän sitoutumista, kun kursori liikkuu sivun päällä ja käynnistää katsotun viestin URL-osoitteen.</li>
<li>Järjestelmä varmistaa käyttäjän yksityisyyden suojaamalla IP-osoitteen ja päivämäärän yhdistämällä, jolloin sivun lukemien määrä saadaan yksilöllisesti laskettua, mutta tunnistetietoja ei tallenneta. IP-osoitteet tallennetaan vain väliaikaisesti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMiten Bear tekee analytiikkaa CSS:n avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Distil-Whisper: Whisperin tislattu versio, joka on 6 kertaa nopeampi ja 49 % pienempi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hugging Face on esitellyt Distil-Whisperin, joka on optimoitu versio OpenAI:n englanninkielisestä puheentunnistusjärjestelmästä nimeltä Whisper.</li>
<li>Parannettu malli on kuusi kertaa nopeampi ja 49 % pienempi, mutta se toimii lähes identtisellä tarkkuudella 1 prosentin WER-arvon (Word Error Rate) sisällä tuntemattomissa arviointitietokannoissa. Se parantaa myös kohinan ja harhojen sietokykyä, mikä vähentää tehokkaasti virhemääriä.</li>
<li>Distil-Whisper julkaistaan 2. marraskuuta, ja sen mukana toimitetaan ohjeet sen päättelyominaisuuden aktivoimiseksi ja sen liittämiseksi Hugging Facen Transformers-kirjastoon. Järjestelmää hienosäädettiin käyttämällä 22 000 tuntia pseudo-merkittyjä äänitietoja yli 18 000 puhujalta 10 eri alueelta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/distil-whisper</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZDistil-Whisper: Whisperin tislattu versio, joka on 6 kertaa nopeampi ja 49 % pienempi.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upstream Linux -tuki saatavilla Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 -mobiilialustalla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Linaron insinööri Neil Armstrong on ottanut käyttöön Linux-tuen Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 -mobiilialustalle, mikä korostaa Linaron sitoutumista uraauurtavien ratkaisujen tarjoamiseen.</li>
<li>Lähetetty 25. lokakuuta 2023, tämä tuki mahdollistaa Linux-integraation, suorituskyvyn optimoinnin ja AOSP:n (Android Open Source Project) suorittamisen Mainline-ohjelmiston kanssa, jossa on muun muassa Qualcomm® Kryo™-suorittimet, Low-Speed I/O, High-Density Storage, High-Speed Peripherals.</li>
<li>Tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu yhteistyö Linux-ydinyhteisön kanssa, jotta kaikki korjaussarjat voidaan yhdistää nopeasti ja aktivoida lisää ominaisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZUpstream Linux -tuki saatavilla Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 -mobiilialustalla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Applen keynote-tapahtuma kuvattu iPhonella ja muokattu Macilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Applen &quot;Scary Fast&quot; -tapahtuma kuvattiin iPhone 15 Pro Max -puhelimella ja editoitiin Mac-tietokoneilla, jotta Applen teknologian kyvyt näkyisivät. Tilaisuudessa esiteltiin uusi MacBook Pro ja 24-tuumainen iMac, jotka molemmat on varustettu M3-piiriperheellä.</li>
<li>iPhone 15 Pro Max tukee ensimmäistä kertaa älypuhelimessa Academy Color Encoding System (ACES) -järjestelmää, minkä ansiosta käyttäjät voivat kuvata ProRes-videota jopa 4K60:een asti Apple Log -koodauksella.</li>
<li>Tilaisuudessa korostettiin myös uuden iPhonen USB-C-liitännän kykyä nopeaan tiedonsiirtoon, suoraan tallentamiseen ulkoiselle SSD-asemalle sekä parannettuja kameraominaisuuksia, jotka mahdollistavat suorituskyvyn heikossa valaistuksessa ja värisävyjen luokittelun joustavuuden jälkituotannossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZApplen keynote-tapahtuma kuvattu iPhonella ja muokattu Macilla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Säästin vahingossa yhtiölleni puoli miljoonaa dollaria -]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja säästi tietämättään yritykselleen 500 000 dollaria vain viidessä minuutissa tunnistamalla ja ratkaisemalla analytiikka-alustan tehottomuuden.</li>
<li>Alustaa kuvailtiin kaoottiseksi ja tehottomaksi, sillä se sisälsi teknistä velkaa ja monimutkaisia prosesseja; sen ei alun perin ollut tarkoitus tuottaa organisaatiolle tuloja.</li>
<li>Huolimatta merkittävästä myönteisestä vaikutuksesta kirjoittaja tuntee, että johto ei ole arvostanut häntä ja rankaissut häntä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZSäästin vahingossa yhtiölleni puoli miljoonaa dollaria -</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple esittelee M3:n, M3 Pron ja M3 Maxin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple on julkaissut uudet M3-, M3 Pro- ja M3 Max -piirinsä, jotka on suunniteltu erityisesti MacBook Pro- ja iMac-tietokoneisiin ja joissa on edistyksellisimmät henkilökohtaiset tietokoneominaisuudet.</li>
<li>Nämä piirit tarjoavat parannuksia suorittimen ja näytönohjaimen suorituskykyyn ja muistitukeen, ja niissä on parannettuja tekoäly- ja videonkäsittelyominaisuuksia.</li>
<li>Grafiikka-arkkitehtuurin harppauksen myötä M3-tuoteperhe vahvistaa myös Applen sitoutumista kestävään kehitykseen ja energiatehokkuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZApple esittelee M3:n, M3 Pron ja M3 Maxin</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gmail, Yahoo ilmoittavat uusista 2024 todentamisvaatimuksista irtolähettäjille.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gmail ottaa käyttöön uusia vaatimuksia, joiden mukaan massalähettäjien on todennettava sähköpostit, mahdollistettava helppo tilauksen peruuttaminen ja pysyttävä ilmoitetun roskapostin raja-arvon sisällä. Tavoitteena on vahvistaa sähköpostin turvallisuutta ja vähentää ei-toivottua postia.</li>
<li>Helmikuusta 2024 alkaen uudet muutokset pannaan täytäntöön, ja lähettäjille annetaan ohjeita niiden noudattamiseksi.</li>
<li>Alan yhteistyökumppanit tukevat mukautuksia, mikä korostaa yhteistyön tarvetta turvallisen ja roskapostittoman sähköpostiympäristön varmistamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZGmail, Yahoo ilmoittavat uusista 2024 todentamisvaatimuksista irtolähettäjille.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Käytä YouTubea englannin ääntämisen parantamiseen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish on innovatiivinen työkalu, joka parantaa englannin ääntämistä käyttämällä YouTube-videoita käytännön esimerkkeinä.</li>
<li>Tämä foorumi esittelee englannin kielen käyttöä erilaisissa tilanteissa ja yhteyksissä aidoilta ihmisiltä, mikä tarjoaa todellista kokemusta.</li>
<li>Se tukee useita kieliä, ja siinä on kehittynyt hakutoiminto, joka laajentaa sen käytettävyyttä ja käyttäjien sitoutumista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZKäytä YouTubea englannin ääntämisen parantamiseen</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pääomasijoittaminen syö Yhdysvaltain taloutta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kasvava suuntaus, jossa pääomasijoitusyhtiöt ostavat pörssiyhtiöitä ja muuttavat ne yksityisiksi yksiköiksi, aiheuttaa huolta, koska se vähentää merkittävän osan markkinoiden läpinäkyvyyttä sijoittajien, sääntelyviranomaisten ja tiedotusvälineiden kannalta.</li>
<li>Sääntelyn purkaminen on johtanut siirtymiseen kohti pääomasijoittamista, mikä on johtanut potentiaalisesti haitallisiin seurauksiin, kuten irtisanomisiin, palvelun laadun heikkenemiseen ja konkursseihin, ja hyödyttänyt ensisijaisesti yritysten kumppaneita.</li>
<li>Hallitus on ehdottanut muutoksia, joilla lisätään pääomasijoitusneuvojien tiedonantovaatimuksia, mutta tiukemmat toimenpiteet saattavat olla tarpeen mahdollisten järjestelmäriskien käsittelemiseksi ja korkeampia tuottoja koskevien väitteiden todentamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZPääomasijoittaminen syö Yhdysvaltain taloutta.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Grug Brained Developer (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja korostaa yksinkertaisuuden merkitystä ohjelmistokehityksessä, tarpeettomien ominaisuuksien välttämistä ja tehokkaiden ratkaisujen toteuttamista.</li>
<li>Keskustellaan eri aiheista, kuten koodin organisoinnista, testauksesta, ketteristä menetelmistä, työkaluista ja debuggereista, tyyppijärjestelmistä, DRY:stä (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC:stä (Separation of Concerns), sulkemisista, kirjaamisesta, samanaikaisuudesta, optimoinnista, API:ista (Application Programming Interfaces) ja jäsennyksestä ohjelmistokehityksen yhteydessä.</li>
<li>Kirjoittaja kritisoi tiettyjä front-end-kehityskäytäntöjä ja korostaa, että vaikka kehitys on muuttumassa yhä monimutkaisemmaksi, on ratkaisevan tärkeää lähestyä uusia ideoita varovaisesti, arvostaa oppimisprosessia eikä pelätä virheiden tekemistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZThe Grug Brained Developer (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mikropalvelujen kustannukset (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa punnitaan mikropalveluarkkitehtuurin käyttöönoton hyviä ja huonoja puolia, ja siinä mainitaan kehitystyön nopeutuminen ja skaalautuvuus etuina, mutta myös monimutkaisuus ja haasteet, kuten viestintä ja resurssien tarjoaminen.</li>
<li>Mikropalvelujen arkkitehtuurityyli tuo mukanaan toiminnallisia esteitä, joten näihin haasteisiin vastaaminen edellyttää aiempaa asiantuntemusta ja infrastruktuuria.</li>
<li>Artikkelissa neuvotaan aloittamaan monoliittisesta rakenteesta ja siirtymään mikropalveluihin tarpeen mukaan, mikä on useimmissa tapauksissa kannattavampi lähestymistapa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZMikropalvelujen kustannukset (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Brainin perustaja sanoo, että isot teknologiayhtiöt valehtelevat tekoälyn vaarallisuudesta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Brainin perustaja Andrew Ng kritisoi suuria teknologiayrityksiä siitä, että ne levittävät vääriä tarinoita tekoälystä, joka aiheuttaisi eksistentiaalisia riskejä ihmisille, yrittäessään saada aikaan tiukempaa sääntelyä.</li>
<li>Ng:n mukaan nämä yritykset pyrkivät hyödyntämään ankaraa sääntelyä hyödyttääkseen itseään tukahduttamalla kilpailun tekoälymarkkinoilla.</li>
<li>Ng kannattaa tekoälyn avoimuutta sen sijaan, että hän asettaisi hankalia lisenssivaatimuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZGoogle Brainin perustaja sanoo, että isot teknologiayhtiöt valehtelevat tekoälyn vaarallisuudesta.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5:ssä ei ole laitteistokoodausta ja vain HEVC-purkua.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi -säätiö on julkistanut Raspberry Pi 5:n, yhden piirilevyn tietokoneen, jossa on merkittäviä parannuksia, kuten nopeampi prosessori, paremmat grafiikkaominaisuudet ja paremmat liitäntämahdollisuudet.</li>
<li>Uusi Raspberry Pi -käyttöjärjestelmä, nimeltään &quot;Bookworm&quot;, on mukana laitteiston julkaisussa, ja se on herättänyt paljon keskustelua järjestelmän ominaisuuksista ja mahdollisista parannuksista.</li>
<li>Käyttäjät ovat ilmaisseet huolensa TrustZone-turvan ja USB-C-tuen puuttumisesta uudesta Pi 5:stä, mitä Raspberry Pi:n henkilökunta selventää ja käsittelee parhaillaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5:ssä ei ole laitteistokoodausta ja vain HEVC-purkua.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maailman suosituin taidemaalari lähetti seuraajansa perääni arvosteluni takia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjailija joutui kohtaamaan taiteilija Devon Rodriguezin fanien vastareaktion sen jälkeen, kun hän oli arvostellut Rodriguezin työtä.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa kriittisen analyysin tarvetta erityisesti taiteilijoiden kohdalla, joilla on huomattavia seuraajia, keskellä taidealan kehittyvää huomiotaloutta.</li>
<li>Artikkelissa kyseenalaistetaan myös Rodriguezin aitous sosiaalisessa mediassa ja käsitellään parassosiaalisten suhteiden vaikutusta taidekritiikkiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZMaailman suosituin taidemaalari lähetti seuraajansa perääni arvosteluni takia</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Globaalit CO2-tasot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä kuvataan interaktiivinen kaavio, joka havainnollistaa ilmakehän hiilidioksidipitoisuuksia 800 000 vuoden takaa nykypäivään.</li>
<li>Kuvaaja on muokattavissa, zoomattavissa ja tulostettavissa, ja siinä käytetään tietoja Etelämantereen jääydinmittauksista ja Mauna Loan in situ -ilmamittauksista Havaijilla.</li>
<li>Tämä ilmainen työkalu on 2 Degrees Institute -järjestön hanke, joka on voittoa tavoittelematon järjestö, joka on sitoutunut aktivoimaan ilmastonmuutoksen vastaista toimintaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZGlobaalit CO2-tasot</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebRTC:n korvaaminen: reaaliaikainen latenssi WebTransportin ja WebCodecsin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja arvioi WebRTC:tä, joka on työkalu reaaliaikaiseen mediaviestintään verkossa. Vaikka se on tehokas konferensseissa, se on puutteellinen videoiden välittämisessä, koska sen mukautettavuus on rajallinen ja laatu heikko.</li>
<li>WebCodecs ja WebTransport esitellään mahdollisina vaihtoehtoina WebRTC:lle, jotka tarjoavat enemmän hallintaa ja monipuolisuutta. Ennen kuin ne voivat täysin korvata WebRTC:n, tarvitaan kuitenkin parannuksia, kuten parannettu ruuhkautumisen hallinta ja lisäkoodausvaihtoehdot.</li>
<li>Lopuksi korostetaan, että WebRTC:n korvaaminen uudella standardilla on pitkä ja monimutkainen prosessi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZWebRTC:n korvaaminen: reaaliaikainen latenssi WebTransportin ja WebCodecsin avulla</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android ja RISC-V: Mitä sinun on tiedettävä ollaksesi valmis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google on ilmoittanut lisäävänsä tuen RISC-V-arkkitehtuurille, joka on avoin käskykanta, Android-käyttöjärjestelmään, hyväksyy korjauksia ja esittelee arkkitehtuurin kriittisiä ominaisuuksia.</li>
<li>Kehittäjät voivat nyt rakentaa, testata ja käyttää Androidia RISC-V:llä Cuttlefish Virtual Device -tuen avulla, ja emulaattorit sovellusten testaamiseen eri laitekokoonpanoilla ovat julkisesti saatavilla vuoteen 2024 mennessä.</li>
<li>Google parantaa myös ohjelmistojen saatavuutta RISC-V-ytimille tekemällä yhteistyötä RISE-projektin kanssa ja investoimalla RISC-V Internationaliin. Google tarjoaa resursseja GitHubin ja AOSP:n kautta kehittäjille, jotka ovat kiinnostuneita osallistumaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZAndroid ja RISC-V: Mitä sinun on tiedettävä ollaksesi valmis</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saksalainen tuomioistuin julistaa Do Not Trackin oikeudellisesti sitovaksi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Saksan kuluttajaliitto (vzbv) voitti LinkedIniä vastaan nostetun kanteen, jossa sitä syytettiin tietosuojasäännösten rikkomisesta.</li>
<li>Tuomion mukaan LinkedIn ei saa ilmoittaa käyttäjille, että se jättää huomiotta &quot;Do-Not-Track&quot;-signaalit, joiden avulla yksilöt voivat kieltäytyä selauskäyttäytymisensä seurannasta.</li>
<li>Päätöksessä kielletään LinkedIniä myös täyttämästä automaattisesti käyttäjien profiileja erilaisilla verkkosivustoilla ilman suostumusta ja rajoitetaan myös ei-toivottujen sähköpostiviestien lähettämistä muille kuin jäsenille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZSaksalainen tuomioistuin julistaa Do Not Trackin oikeudellisesti sitovaksi.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threads Software Limited antaa Metalle 30 päivää aikaa lopettaa Threads-nimen käyttö.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdistyneessä kuningaskunnassa toimiva Threads Software Limited varoittaa Meta&#39;s Instagramia lopettamaan &quot;Threads&quot; -nimen käytön palvelussaan Yhdistyneessä kuningaskunnassa 30 päivän kuluessa tai kohtaamaan mahdollisia oikeustoimia.</li>
<li>Threads Software Limited, joka omistaa tavaramerkin ja on mainostanut viestikeskus-palveluaan maailmanlaajuisesti vuodesta 2014 lähtien, pitää Instagramin käyttöä uhkana liiketoiminnalleen.</li>
<li>Meta, joka ilmoitti omasta &quot;threads&quot; -yhteisöpalvelualustastaan heinäkuussa 2023, on yrittänyt ostaa &quot;threads.app&quot;-verkkotunnuksen Threads Software Ltd:ltä, mutta ei ole onnistunut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZThreads Software Limited antaa Metalle 30 päivää aikaa lopettaa Threads-nimen käyttö.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTuben Anti-Adblock ja uBlock Origin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouTube on tehostanut pyrkimyksiään torjua mainosestolaitteita ja aloittanut kiistakamppailun itsensä ja mainosestolaitteiden kehittäjien välillä, ja se on muun muassa ottanut kohteekseen muut yksityisyyden suojaa parantavat laajennukset ja jäljittämiseltä suojaavat asetukset.</li>
<li>Reddit-käyttäjillä on vaikeuksia etsiä hyödyllistä tietoa, ja jotkut turvautuvat haitallisiin suodattimiin, jotka voivat johtaa siihen, että heidän adblockerinsa estetään kokonaan.</li>
<li>Mainosblokkien kehittäjiin kohdistuva paine on aiheuttanut tiimin jäsenten poistumista ja tilien poistamista, mikä viittaa mahdolliseen tulevaisuuteen, jossa mainosblokkien kehittäjät saattavat suostua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZYouTuben Anti-Adblock ja uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Säästin vahingossa yhtiölleni puoli miljoonaa dollaria -]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan kirjoittajan kokemuksesta, jonka mukaan hän on säästänyt yritykselleen 500 000 dollaria optimoimalla analytiikka-alustan ja puuttumalla toiminnan tehottomuuteen.</li>
<li>Siinä korostetaan kohdattuja esteitä, kuten teknistä velkaa, riittämätöntä budjetointiprosessia ja osastojen vastustusta, vaikka merkittäviä kustannussäästöjä saatiinkin aikaan.</li>
<li>Kirjoittaja ilmaisee tyytymättömyytensä siihen, että työntekijät eivät saa tunnustusta tai palkkiota, vaikka heidän taloudellinen panoksensa yritykselle on huomattava.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZSäästin vahingossa yhtiölleni puoli miljoonaa dollaria -</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[π muissa maailmankaikkeuksissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään matemaattisen perusvakion, piin, arvon määrittämistä ja sitä, miten etäisyyden määritelmä vaikuttaa siihen.</li>
<li>Se esittelee käsitteitä, kuten Eukleideen ja Manhattanin etäisyydet, jotka vaikuttavat piin laskemiseen.</li>
<li>Siinä mainitaan, että pi:n pienin mahdollinen arvo on 3,14159 kaikissa mittareissa, mutta lukemattomien muiden mittareiden mukaan pi vaihtelee välillä 3 ja 4. Tämä viittaa siihen, että pi:n arvo ei ole absoluuttinen, vaan riippuu tekijöistä, kuten valitusta mittarista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Zπ muissa maailmankaikkeuksissa</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Applen sininen valtameri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja esittelee &quot;sinisen valtameren&quot; strategian, jota havainnollistaa Nintendon Wii-konsolin voitto. Sinisen valtameren strategialla tarkoitetaan uuden markkinatilan luomista, joka tekee kilpailusta merkityksettömän.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että Applen seuraava suuri tilaisuus tai &quot;sininen valtameri&quot; voisi olla irrotettavien, käyttäjän käytettävissä olevien akkujen tuominen takaisin sen laitteisiin teknologian kehityksen ja kuluttajien tarpeiden kehittymisen vuoksi.</li>
<li>Ehdotettu ajatus tarjoaa potentiaalisia etuja, kuten akkujen käyttöiän pidentäminen ja elektroniikkaromun vähentäminen, minkä ansiosta Apple, joka on johtava kuluttajaelektroniikan muotoilun tuottaja, pystyy selviytymään kaikista tähän aloitteeseen liittyvistä haasteista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZApplen sininen valtameri</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTML5:llä tehty FM-syntetisaattori]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä käsitellään HTML5:n avulla rakennettua FM-syntetisaattoria, joka esittelee verkkopohjaisen musiikkiteknologian edistysaskeleita ja mahdollisuuksia.</li>
<li>Siinä viitataan myös muihin asiaan liittyviin välineisiin ja resursseihin, mikä korostaa alan tuen ja saatavuuden laajuutta.</li>
<li>Tekstissä käsitellään DXi FM -syntetisaattoria, jonka Takashi Mizuhiki ja luova studio CUE loivat iPhoneen/iPadiin vuosina 2010-2014 ja joka on historiallinen ennakkotapaus mobiilimusiikkiteknologiassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZHTML5:llä tehty FM-syntetisaattori</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY IP-KVM perustuu Raspberry Pi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PiKVM on avoimen lähdekoodin, kustannustehokas DIY IP-KVM-järjestelmä, joka hyödyntää Raspberry Pi:tä palvelimien tai työasemien etähallintaan. Se auttaa vianmäärityksessä, BIOS-konfiguroinnissa ja käyttöjärjestelmän uudelleenasennuksessa.</li>
<li>Projekti tarjoaa erilaisia versioita laitteesta, ja opastusta ja apua saa verkkosivuilta ja Discord-yhteisöstä.</li>
<li>PiKVM:llä on erityisiä vaatimuksia tietyille Raspberry Pi -malleille ja lisäkomponentteja, joita tarvitaan tiettyihin kokoonpanoihin. Aloite hyväksyy lahjoituksia ja tarjoaa räätälöintiä kaupalliseen käyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pikvm/pikvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDIY IP-KVM perustuu Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carl Saganin säännöt paskanjauhamisen ja kriittisen ajattelun estämiseen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The Marginalian on ilmainen ja mainokseton verkkosivusto, jonka kirjoittaja pyytää lukijoiden tukea sivuston ylläpitämiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja käsittelee Carl Saganin kirjaa, jossa korostetaan kriittisen ajattelun merkitystä ja tarjotaan menetelmiä totuuden erottamiseksi valheesta.</li>
<li>Propagandaa ja pseudotiedettä pursuavassa maailmassa navigoimiseksi kirjoittaja korostaa, että väitteitä on arvioitava kriittisesti, loogisia harhaluuloja on vältettävä ja on käytettävä apuvälineitä, kuten &quot;humpuukin havaitsemisvälineitä&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZCarl Saganin säännöt paskanjauhamisen ja kriittisen ajattelun estämiseen</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5:ssä ei ole laitteiston videokoodausta ja vain HEVC-purkua.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi -säätiö valmistautuu tuomaan markkinoille Raspberry Pi 5:n, joka sisältää oman suunnittelun ja parannettuja ominaisuuksia, kuten 2,4 GHz:n neliytimisen 64-bittisen Arm Cortex-A76 -suorittimen, VideoCore VII -suorittimen ja kaksi 4Kp60 HDMI-näytön ulostuloa.</li>
<li>Uusi malli on ennakkotilattavissa, ja sen hinta on 60 dollaria 4 Gt:n versiosta ja 80 dollaria 8 Gt:n versiosta.</li>
<li>Ilmoitus on herättänyt käyttäjissä vaihtelevia reaktioita; jotkut ovat innoissaan uusista ominaisuuksista ja mahdollisista projekteista, kun taas toiset ovat huolissaan tuotteen saatavuudesta ja kustannuseroista. Raspberry Pi -tiimi käsittelee näitä kysymyksiä aktiivisella viestinnällä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5:ssä ei ole laitteiston videokoodausta ja vain HEVC-purkua.</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka syvällä aivot ovat? Aivojen mataluushypoteesi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeleissa käsitellään monenlaisia aivotoimintaan liittyviä aiheita, kuten aivokuoren verkko-organisaatiota, hermostollista prosessointia eri aivoalueilla, tiettyjen aivojen osien merkitystä kognitiossa ja havaitsemisessa, hermopiirien sopeutumiskykyä ja välittäjäaineiden roolia aivotoiminnassa ja käyttäytymisessä.</li>
<li>Artikkelit kyseenalaistavat perinteisen näkemyksen aivojen hierarkkisesta prosessoinnista, ja niissä korostetaan aivokuoren alapuolisten alueiden ja talamo-aivokuoren silmukoiden merkitystä neuraalisessa prosessoinnissa.</li>
<li>Artikkeleissa käsitellään myös tilastollisten menetelmien ja laskennallisten mallien käyttöä aivotoiminnan ymmärtämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZKuinka syvällä aivot ovat? Aivojen mataluushypoteesi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pääomasijoittaminen syö Yhdysvaltain taloutta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nopeasti kasvava pääomasijoitusala, jonka arvo on nykyään 12 biljoonaa dollaria, herättää huolta avoimuudesta, vastuullisuudesta ja mahdollisista järjestelmäriskeistä, koska julkisesti noteerattujen yritysten yksityistäminen on lisääntynyt.</li>
<li>Yritysten yksityistäminen vapauttaa yritykset pakollisista julkisista tiedotteista, mikä vähentää valvontaa ja väärinkäytösten mahdollisuutta, kuten työntekijöiden irtisanomisia, sääntelyn kiertämistä ja yritysten konkursseja, ja takaa samalla suuret voitot yritysten osakkaille.</li>
<li>Vaikka on ehdotettu hallituksen säännöksiä, joilla yksityisiltä sijoitusrahastoilta vaaditaan enemmän tietoja, tarvitaan lisätoimia, jotta voidaan puuttua alaa vaivaaviin sisäisiin ongelmiin ja estää mahdolliset rahoituskriisit, jotka johtuvat hallitsemattomasta velasta ja maksulaiminlyönneistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZPääomasijoittaminen syö Yhdysvaltain taloutta.</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka monta miljardia transistoria iPhonen prosessorissa on?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Applen iPhone-prosessoreiden transistorimäärän kasvua vuosien varrella ja korostetaan sen kasvuvauhtia ja kaksinkertaistumisaikaa.</li>
<li>Se huomauttaa, että sirujen monimutkaisuuden lisääntymisestä huolimatta iPhonen hinta on pysynyt suhteellisen samana.</li>
<li>Artikkelin lopussa kommentoidaan kvanttitietokoneita ja esitetään, että ne eivät ehkä täytä markkinoijien asettamia suuria odotuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZKuinka monta miljardia transistoria iPhonen prosessorissa on?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Wake 2 on odottamaton visuaalinen ihme jopa vanhemmilla näytönohjaimilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan Alan Wake 2:n onnistuneesta suorituskyvystä PC:llä ja korostetaan sen sopeutumiskykyä erilaisiin laitteistokokoonpanoihin, mukaan lukien heikkotasoiset näytönohjaimet.</li>
<li>Vaikka aluksi pelättiin suuria järjestelmävaatimuksia, peli on saanut positiivisia arvosteluja, ja sitä on kiitelty sen huomattavasta visuaalisesta ilmeestä ja suorituskyvystä sekä high end- että low end-järjestelmissä.</li>
<li>Se myöntää myös, että pelissä on pieniä virheitä, ja odottaa tulevia päivityksiä niiden korjaamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZAlan Wake 2 on odottamaton visuaalinen ihme jopa vanhemmilla näytönohjaimilla.</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mikropalvelujen kustannukset (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan mikropalveluarkkitehtuurin hyötyjä, kuten kehitystahdin nopeutumista, tiedonsiirron pullonkaulojen vähenemistä, skaalautuvuutta ja mahdollisuutta kokeilla eri teknologioita.</li>
<li>Siinä korostetaan tällaisen arkkitehtuurin haittoja, kuten lisääntynyttä monimutkaisuutta, resurssien tarjoamisen hallinnan tarvetta, viestinnän haasteita ja automaation tarvetta.</li>
<li>Siinä korostetaan jatkuvan integroinnin, testauksen ja seurannan ratkaisevaa roolia tällaisissa ympäristöissä ja korostetaan samalla toiminnan ja virheenkorjauksen haasteita. Kirjoittaja ehdottaa, että aloitetaan monoliittisesta lähestymistavasta ja siirrytään mikropalveluihin tarvittaessa, kun on riittävästi kokemusta ja vakiintunut alusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZMikropalvelujen kustannukset (2020)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kubernetes julkaisee ingress2gateway-työkalun Gateway API:n tulevaa GA:ta varten.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kubernetes-blogissa esiteltiin &quot;ingress2gateway&quot;, työkalu, joka auttaa siirtymään Ingressistä toimivampaan ja joustavampaan Gateway API:han ulkoisten palveluiden käytön hallintaan Kubernetes-klustereissa.</li>
<li>Blogissa kerrottiin Gateway API:n eduista Ingressiin verrattuna - sen roolipainotteisesta strategiasta, siirrettävyydestä, ilmaisuvoimasta ja laajennettavuudesta.</li>
<li>Se tarjosi myös ohjeen ingress2gatewayn asentamisesta ja hyödyntämisestä siirtymisessä. Blogin lopuksi kiitettiin Gateway API:n jatkuvaa kehitystä ja sitä tukevaa yhteisöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZKubernetes julkaisee ingress2gateway-työkalun Gateway API:n tulevaa GA:ta varten.</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siirtyminen Vercelistä Fly.ioon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan OpenStatuksen taustapalvelimen siirtymisestä Vercelistä Fly.ioon, mikä johtui kevyemmän palvelimen tarpeesta ja huolista Vercelin hinnoittelusta.</li>
<li>Siirtymisessä oli haasteita, kuten Docker-kuvauksen optimointi monorepossa, Fly.io-sivuston käyttöönoton aikakatkaisujen käsittely ja Bun-runtimen vianmääritys.</li>
<li>Näistä esteistä huolimatta siirtyminen Fly.ioon onnistui hyvin, ja kirjoittajat arvostavat edelleen Vercelin tuotetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZSiirtyminen Vercelistä Fly.ioon</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSign - Avoimen lähdekoodin vaihtoehto DocuSignille]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenSign on avoimen lähdekoodin vaihtoehto kaupallisille asiakirjojen sähköisen allekirjoituksen alustoille, kuten DocuSign, PandaDoc ja SignNow.</li>
<li>OpenSignin tarjoamiin ominaisuuksiin kuuluvat asiakirjojen turvallinen allekirjoittaminen, käyttäjäystävällinen käyttöliittymä, monialustatuki, yhteistyömahdollisuudet, kirjausketjut, valmistumistodistukset ja API-integraatio.</li>
<li>OpenSignLabsin kehittämä OpenSign on AGPL-lisenssin alainen, ja se toivottaa tervetulleeksi yhteisön panoksen, ja se on kerännyt tukea ja palautetta käyttäjiltä ja tekijöiltä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOpenSign - Avoimen lähdekoodin vaihtoehto DocuSignille</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC haluaa vahvistaa radioamatööritoimintaa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Liittovaltion viestintäkomissio (FCC) aikoo nykyaikaistaa radioamatööritaajuuksia korvaamalla baudinopeusrajoituksen (tiedonsiirtonopeus) kaistanleveysrajoituksella, jolla pyritään edistämään innovointia ja parantamaan viestintää hätätilanteissa.</li>
<li>American Radio Relay League (ARRL), radioamatöörien järjestö, tukee tätä aloitetta.</li>
<li>FCC harkitsee baudinopeusrajoitusten poistamista myös muilta taajuusalueilta ja ottaa vastaan palautetta sopivan kaistanleveysrajan asettamisesta. Näiden päivitysten odotetaan hyödyttävän merkittävästi radioamatöörejä ja tukevan tietoliikennettä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZFCC haluaa vahvistaa radioamatööritoimintaa</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MagicaVoxel - Ilmainen voxel-taideeditori ja interaktiivinen polunjäljitysrenderöijä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MagicaVoxel on ilmainen vokselitaiteen editori ja renderöijä, jossa on useita toimintoja ja pikanäppäimiä, jotka on suunniteltu 3D-mallien ja animaatioiden luomiseen. Sitä ei kuitenkaan voi myydä kaupallisesti tai niputtaa muiden ohjelmistojen kanssa.</li>
<li>Viimeaikaiset päivitykset ovat optimoineet animaatioiden luomista, renderöintiä, transformaatioiden muokkausta, materiaalijärjestelmää ja sivellinvaihtoehtoja. Uusin versio toi mukanaan parannuksia, kuten uusia valintatiloja, säädettäviä sivellinvaihtoehtoja ja parannettua renderöinnin laatua.</li>
<li>Työkalu sisältää ainutlaatuisia lisäominaisuuksia, kuten kameran ohjauksen, kuvapaketteja, kielikäännöksiä ja tukee vokselimallien vientiä eri formaateissa, ja siinä on ominaisuuksia, kuten sumun sironta ja vokselivarjostimet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ephtracy.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZMagicaVoxel - Ilmainen voxel-taideeditori ja interaktiivinen polunjäljitysrenderöijä.</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjastokorttien saaminen puhelimeen vaikealla tavalla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan kirjastokorttien digitoinnista niiden tallentamiseksi iPhonen Wallet-sovellukseen ja syventyy teknisiin yksityiskohtiin, kuten viivakoodien muotoihin ja kryptografiseen allekirjoittamiseen.</li>
<li>Artikkelissa annetaan kattava opas virtuaalisen kirjastokorttikortin luomiseen korttimäärittelyn avulla ja käsitellään erilaisia korttigeneraattorisovelluksia.</li>
<li>Ehdotetaan, että Apple Walletiin lisättäisiin Codabar-tuki (monien kirjastojen käyttämä viivakoodimuoto), mikä laajentaisi sen toiminnallisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZKirjastokorttien saaminen puhelimeen vaikealla tavalla</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluetooth-kuulokkeiden äänenvoimakkuuden korjaaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo Tozo T6 -kuulokkeiden äänenvoimakkuusongelman korjaamisprosessista, johon sisältyy tutkimusta, diagnoosia ja laiteohjelmiston vilkkumista Android-sovelluksen avulla.</li>
<li>Kirjoituksessa kerrotaan yksityiskohtaisesti, miten kirjoittaja perusti salakuuntelevan välityspalvelimen analysoimaan verkkoliikennettä ja etsimään laiteohjelmistotiedostoja sekä voittamaan salaus- ja pakkaushaasteet.</li>
<li>Lopulta kirjoittaja onnistuu muuttamaan järjestelmän äänitiedostojen äänenvoimakkuutta laiteohjelmistossa ja väläyttää sen laitteeseen, esittää yrityksen nautinnollisena projektina ja puoltaa järjestelmän äänenvoimakkuuden hallintaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZBluetooth-kuulokkeiden äänenvoimakkuuden korjaaminen</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Typen sähköinen pelkistäminen lähes 100 prosentin virran ja ammoniakin hyötysuhteella (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nature-lehdessä julkaistussa tuoreessa tutkimuksessa keskitytään typen sähköiseen pelkistämiseen ammoniakiksi, jota voidaan käyttää esimerkiksi uusiutuvan energian, liikenteen ja lannoitteiden tuotannon aloilla.</li>
<li>Monashin yliopistossa työskentelevät tutkijat havaitsivat, että korkean konsentraation imidipohjainen litiumsuolaelektrolyytti mahdollistaa korkean ammoniakin saantonopeuden ja lähes 100 prosentin virran ja ammoniakin välisen hyötysuhteen.</li>
<li>Nämä innovaatiot voivat johtaa tehokkaampaan ja ympäristöystävällisempään ammoniakin tuotantomenetelmään, jolla voi olla kaupallisia sovelluksia Jupiter Ionicsin kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZTypen sähköinen pelkistäminen lähes 100 prosentin virran ja ammoniakin hyötysuhteella (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samsung poistaa asiakkaiden puhelimet käytöstä etänä, pitää tietoja panttivankina [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhteenvedossa korostetaan, miten valmistajat, erityisesti Samsung, poistavat asiakkaiden omistamat laitteet käytöstä ja sulkevat näin käyttäjät pois omista tiedoistaan, elleivät he osta uutta tuotetta.</li>
<li>Monet meksikolaiset kuluttajat, joilla ei ole varaa ostaa laitteita virallisista kaupoista, ovat hankkineet ne harmaiden markkinoiden kautta, ja Meksikon hallitus on puuttunut asiaan väittäen, että nämä toimet loukkaavat kuluttajien oikeuksia.</li>
<li>Samsungia paheksutaan laajasti erityisesti siitä, että se on poistanut laitteet käytöstä ja pidättänyt käyttäjien tietoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZSamsung poistaa asiakkaiden puhelimet käytöstä etänä, pitää tietoja panttivankina [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Areenan jakaminen SBCL:ssä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä luodaan yleiskatsaus avoimen lähdekoodin projektin sbcl koodivarastoon.</li>
<li>Arkisto sisältää erilaisia projektin sisäisiin asioihin liittyviä tärkeitä tiedostoja, kuten dokumentaatiota ja kooditiedostoja.</li>
<li>Siinä mainitaan myös hyödyllinen vinkki, jonka mukaan toimintovalikkoon pääsee painamalla Alt+F1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZAreenan jakaminen SBCL:ssä</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ovatko kolonoskopiat sen arvoisia?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tutkimuksessa, jossa tutkittiin kolonoskopioiden tehokkuutta paksusuolen ja peräsuolen syövän ehkäisyssä, saatiin sekä myönteisiä että kielteisiä tuloksia, jotka johtivat erilaisiin vastauksiin.</li>
<li>Vaikka syövän ilmaantuvuus väheni selvästi, kuolleisuus väheni vain vähän, mikä on herättänyt keskustelua kustannustehokkuudesta.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tutkimuksessa on puutteita, joten lisätutkimukset ovat välttämättömiä, jotta voidaan selvittää kolonoskopioiden edut ja haitat syövän ehkäisyssä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOvatko kolonoskopiat sen arvoisia?</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ystävän Chandler, Matthew Perry, kuoli 54-vuotiaana]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Chandler Bingin roolistaan tunnettu &quot;Friends&quot;-tähti Matthew Perry on kuollut 54-vuotiaana, eikä kuolinsyy ole tällä hetkellä tiedossa, mutta rikosta ei epäillä.</li>
<li>Perry oli aiemmin taistellut riippuvuuden kanssa, mutta kääntyi hiljattain kirjoittamisen puoleen terapiamuotona.</li>
<li>Hänen kollegoiltaan, ystäviltään ja faneiltaan saatiin lukuisia muistokirjoituksia; Perry oli ilmaissut halunsa tulla muistetuksi henkilönä, joka vietti hyvää elämää ja auttoi muita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZYstävän Chandler, Matthew Perry, kuoli 54-vuotiaana</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React käyttää C]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; on GitHubissa oleva arkisto, joka tarjoaa rajapinnan C-ohjelmointikielen käyttämiseen React-kehyksessä.</li>
<li>Arkisto on 163 tähden suosiossa, ja sitä on haarukoitu kahdesti, mikä kertoo sen käytettävyydestä ja kiinnostavuudesta yhteisössä.</li>
<li>Se on rakennettu käyttäen JavaScript-, HTML- ja Makefile-koodia, ja sen rakentamisessa on käytetty erilaisia koodauskieliä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elnardu/react-use-c</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZReact käyttää C</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir ja Phoenix osaavat kaiken]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa suositellaan Elixirin ja Phoenixin käyttöä web-kehityksessä ja kehutaan niiden ominaisuuksia, kuten samanaikaisuuden, jakelun ja etätoimintokutsujen tukemista, jotka voidaan toteuttaa BEAM-virtuaalikoneen avulla.</li>
<li>Se korostaa lisäksi Elixir-ohjelmointikielen etuja, kuten riippuvuuksien hallintaa, testaustyökaluja ja perusteellista standardikirjastoa, jotka lisäävät sen toiminnallisuutta.</li>
<li>Lopuksi ehdotetaan Fly.io:ta sopivaksi alustaksi Phoenix-sovellusten ajamiseen ja vahvistetaan sen tehokkuus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZElixir ja Phoenix osaavat kaiken</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvinvoivien ihmisten julmat kuvitelmat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa arvostellaan Chris Smajen kirjaa &quot;A Small Farm Future&quot; ja erityisesti hänen näkemystään korkeiden satojen ja kaupunkielämän kestämättömyydestä.</li>
<li>Artikkelin kirjoittaja pitää näitä uskomuksia köyhyyttä ja nälkää lisäävinä tekijöinä ja edistää entistä verkottuneempaa lähestymistapaa maailmanlaajuisiin haasteisiin vastaamiseksi ja yhteiskunnan romahtamisen estämiseksi.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan, että ihmisten ja planeetan hyvinvointi on asetettava henkilökohtaisten etujen edelle ja että on kannustettava ennakkoluulottomuuteen ja monipuoliseen lähestymistapaan ratkaisuihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZHyvinvoivien ihmisten julmat kuvitelmat</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdistyneen kuningaskunnan kiistanalainen verkkoturvallisuuslaki on nyt laki]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdistyneen kuningaskunnan hallituksen verkkoturvallisuuslaki (Online Safety Act) on nyt laki, jonka tarkoituksena on suojella yksilöitä, erityisesti lapsia, internetissä.</li>
<li>Kriitikot kuitenkin väittävät, että laki on tehoton väärän tiedon torjunnassa, loukkaa yksityisyyttä ja antaa laajan valvonnan yksityisille yrityksille. Se saattaa jopa vaarantaa salauksen, koska käyttäjien viestit on skannattava.</li>
<li>Lain samankaltaisuus tutkintavaltuuksia koskevan lain kanssa on saanut jotkut yritykset harkitsemaan Yhdistyneestä kuningaskunnasta poistumista. Samaan aikaan EU-komissaarin uhkaukset Elon Muskia ja hänen yritystään kohtaan ovat kriitikoiden mielestä onttoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZYhdistyneen kuningaskunnan kiistanalainen verkkoturvallisuuslaki on nyt laki</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ImageMagickin Windows-asennusohjelmaa ei enää allekirjoiteta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ImageMagickin Windows-asennusohjelmaa ei enää allekirjoiteta, koska heidän koodin allekirjoitusvarmenteensa voimassaolo päättyy, eivätkä he voi enää viedä ja käyttää sitä GitHub-toiminnoissa.</li>
<li>Tiimi harkitsee parhaillaan pilviratkaisua, ja Digicert on tällä hetkellä ainoa vaihtoehto, joka veloittaa 629 dollaria yhdestä vuodesta.</li>
<li>Vaikka he pyytävät sponsorointia koodin allekirjoitusvarmenteen hankkimiseksi, jotkut käyttäjät ovat ehdottaneet vaihtoehtoja, kuten SignPathia ja Azure KeyVaultia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZImageMagickin Windows-asennusohjelmaa ei enää allekirjoiteta.</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Ei tiedekunnan laatua": Karikó: Miten Penn kohteli Katalin Karikoa huonosti.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kahdeksan henkilöä, jotka ovat työskennelleet Nobel-palkitun Katalin Karikón kanssa, väittävät, että Pennsylvanian yliopisto on jatkuvasti kohdellut häntä huonosti ja jättänyt huomiotta hänen mRNA-teknologiaa koskevat merkittävät tutkimuksensa.</li>
<li>Huolimatta Karikón olennaisesta panoksesta tieteeseen, mukaan luettuna hänen roolinsa COVID-19-rokotteiden kehittämisessä, hän kohtasi epäilyksiä, rahoitusesteitä ja Pennin hallinnon kieltäytymisen tunnustuksesta, mikä johti hänen lähtöönsä BioNTechiin Saksaan.</li>
<li>Karikón kokemukset korostavat, että akateemisen rahoituksen jakamista ja lahjakkaiden tutkijoiden tunnustamista on uudistettava.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z&quot;Ei tiedekunnan laatua&quot;: Karikó: Miten Penn kohteli Katalin Karikoa huonosti.</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autenttisuuden hidas kuolema huomiotaloudessa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kritisoi Twitterin siirtymistä kohti erityisesti sitouttamiseen suunniteltua sisältöä sen sijaan, että se edistäisi aitoa viestintää.</li>
<li>Heidän mukaansa kasvun ja suosion tavoittelu Twitterissä johtaa usein epäaitoon vuorovaikutukseen ja sisältöön.</li>
<li>Twitterin ammattimaistuminen ja joidenkin käyttäjien siirtyminen muille alustoille on mainittu, ja kirjoittaja ilmaisee, että hän saattaisi jättää Twitterin, jos se ei tarjoaisi etuja uran ja liiketoiminnan kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZAutenttisuuden hidas kuolema huomiotaloudessa</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilma-alusten moottoreiden lyijypäästöjen todettiin lisäävän ilman pilaantumista.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pääsyä FederalRegister.gov- ja eCFR.gov-sivustoille on rajoitettu aggressiivisen automaattisen kaapimisen vuoksi, ja näin ollen vain inhimilliset käyttäjät pääsevät sisään täyttämällä CAPTCHA-koodin ja pyytämällä pääsyä IP-osoitteellaan.</li>
<li>Käyttöoikeus on voimassa kolme kuukautta, ja sitä voidaan tarvittaessa jatkaa.</li>
<li>Jos haluat laajemman IP-alueen käyttöoikeuden, käyttäjien tulisi ensin käyttää nykyisen IP-osoitteensa käyttöoikeutta ja käyttää sitten &quot;Site Feedback&quot; -painiketta pyyntöä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZIlma-alusten moottoreiden lyijypäästöjen todettiin lisäävän ilman pilaantumista.</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kahdenkymmenen vuoden aikana saadut kokemukset laitospaikkojen luotettavuuden parantamisesta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan yhdestätoista tärkeimmästä oppitunnista, jotka Google on saanut kahden vuosikymmenen aikana tehdystä Site Reliability Engineering (SRE) -toiminnasta, joka on saanut alkunsa esimerkiksi YouTuben ja Google Calendarin kaltaisten alustojen häiriöistä ja käyttökatkoksista.</li>
<li>Huomionarvoisia opetuksia ovat muun muassa tarve skaalata lieventämistoimia katkoksen vakavuuden mukaan, kanarian testauksen ja &quot;suuren punaisen painikkeen&quot; käyttöönotto kriisitilanteita varten, integraatiotestauksen merkitys ja varaviestintäkanavien tarve.</li>
<li>Muita keskeisiä opetuksia ovat muun muassa heikentyneen suorituskyvyn tilojen luominen, lieventämistoimien automatisointi, käyttöönottojen välisen ajan minimointi ja yksittäisten vikapisteiden poistaminen katastrofinkestävyyden ja palautumisen lisäämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZKahdenkymmenen vuoden aikana saadut kokemukset laitospaikkojen luotettavuuden parantamisesta</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shadow: Uusi selainmoottori, joka on tehty lähes kokonaan JavaScriptillä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uusi selainmoottori nimeltä goose.icu, joka on kehitetty JavaScriptillä ensisijaisesti opetus- ja huvitarkoituksiin, on nyt saatavilla, mutta se ei ehkä ole yhteensopiva useimpien sivustojen kanssa.</li>
<li>Kehittäjä tukee avoimen lähdekoodin oppimista jakamalla goose.icun lähdekoodin ja kutsuu muita tutkimaan, oppimaan ja löytämään kiehtovia piirteitä sen suunnittelusta.</li>
<li>Hanke kyseenalaistaa perinteisen käsityksen, jonka mukaan uuden selainmoottorin luominen on valtava, ellei jopa mahdoton tehtävä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goose.icu/introducing-shadow/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZShadow: Uusi selainmoottori, joka on tehty lähes kokonaan JavaScriptillä</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automaattinen petosten havaitseminen tekee elämästäni helvettiä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö on muuttanut väliaikaisesti Intiaan perheen lääketieteellisten tarpeiden vuoksi ja käyttää verkkopalveluja kustannusten säästämiseksi, mutta hänellä on vaikeuksia petostentorjuntatoimenpiteiden ja tilirajoitusten vuoksi.</li>
<li>He ovat turhautuneita sellaisten tehtävien monimutkaisuuteen, joiden pitäisi olla yksinkertaisia, kuten aluekohtaisten sovellusten lataaminen, ja ovat pettyneitä yritysten välinpitämättömään asenteeseen.</li>
<li>Henkilö kokee, että tuotesuunnittelulla pyritään ensisijaisesti hyödyttämään sidosryhmiä ja hallituksia, mikä johtaa käyttäjien turhautumiseen ja tyytymättömyyteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38038713</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZAutomaattinen petosten havaitseminen tekee elämästäni helvettiä</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi sinun pitäisi todennäköisesti käyttää SQLiteä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään SQLiten soveltuvuutta web-sovellustietokannaksi ja korostetaan ominaisuuksia, kuten nollaviiveettömyyttä, sulautettua käyttöönottoa, usean instanssin replikointia, skaalautuvuutta sekä yksinkertaistettua kehitys- ja testausprosessia.</li>
<li>SQLite on usein suosittua huolimatta sen rajoituksista, kuten siitä, että se ei tue tilauksia, ulkoisia asiakasyhteyksiä, TimescaleDB:n kaltaisia erityisiä lisäosia ja enumeja.</li>
<li>Yhteenvetona voidaan todeta, että SQLite on monien web-kehittäjien mielestä vahva valinta sen suorituskyvyn, käyttäjäystävällisyyden ja kustannustehokkuuden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZMiksi sinun pitäisi todennäköisesti käyttää SQLiteä</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kolmasosa suklaatuotteista sisältää runsaasti raskasmetalleja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Consumer Reports testasi erilaisia suklaita ja suklaata sisältäviä tuotteita ja havaitsi, että 16 tuotetta ylitti lyijyn ja kadmiumin kaltaisten raskasmetallien turvallisuustasot.</li>
<li>Tummia suklaapatukoita, kuumaa suklaata sisältäviä suklaasekoituksia ja tiettyjä brownie-/kakkusekoituksia pidettiin tuotteina, joiden raskasmetallipitoisuudet olivat tyypillisesti korkeammat kuin maitosuklaapatukoiden.</li>
<li>Raportissa kehotettiin kuluttajia rajoittamaan tällaisten tuotteiden kulutusta, valitsemaan vähemmän saastuneita tuotteita ja valmistajia hankkimaan tuotteita alueilta, joilla saastuminen on vähäisempää, ja ehdotettiin myös saastuneiden erien säännöllistä testaamista ja hylkäämistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZKolmasosa suklaatuotteista sisältää runsaasti raskasmetalleja</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScratchDB - Avoimen lähdekoodin lumihiutale ClickHouse-sivustolla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kuvittaja on kehittänyt Clickhouseen perustuvan täysin hallitun tietovaraston, ScratchDB:n, jonka tavoitteena on virtaviivaistaa OLAP-tietokannan (Online Analytical Processing) ylläpitoprosessia tuotannossa ja parantaa kehittäjien kokemusta.</li>
<li>ScratchDB luo itsenäisesti JSON-rakenteisiin perustuvia taulukoita ja sarakkeita, hallitsee datan suoratoistoa ja massalatausta sekä huolehtii automaattisesti sirpaleista ja replikaatioista. Se voi toimia tavallisilla palvelimilla, ja se on jo käsitellyt suuria tietomääriä.</li>
<li>ScratchDB on avointa lähdekoodia, mutta siitä on myös maksullinen isännöity versio. Kehittäjä pyytää parhaillaan palautetta analyyttisistä tietokannoista ja tavoista parantaa kehittäjäkokemusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scratchdata/ScratchDB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZScratchDB - Avoimen lähdekoodin lumihiutale ClickHouse-sivustolla</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuvien luominen Macilla yhdessä sekunnissa latentin johdonmukaisuusmallin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kerrotaan, miten stabiiliin diffuusioon perustuvaa latenttia johdonmukaisuusmallia (LCM) käytetään kuvien nopeaan tuottamiseen Macilla 4-8 vaiheessa.</li>
<li>Se tarjoaa yksityiskohtaiset ohjeet Pythonin käyttöönotosta, LCM-skriptin kloonaamisesta Githubista ja tarvittavien riippuvuuksien asentamisesta, jotta skriptin suorittaminen onnistuu.</li>
<li>Lopuksi annetaan neuvoja vianetsintää ja jatkotutkimuksia varten, ja lukijoita kehotetaan etsimään apua Discordista ja selaamaan Github-tietovarastoa lisätietoja varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZKuvien luominen Macilla yhdessä sekunnissa latentin johdonmukaisuusmallin avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuri ilmapalloheijastin: potentiaalisesti peliä muuttava antennisuunnittelu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NASA on esitellyt uudenlaisen antennirakenteen, Large Balloon Reflector (LBR), jossa käytetään puhallettavaa laitetta, joka mahdollistaa laajan keräysaukon.</li>
<li>NASAn Innovative Advanced Concepts (NIAC) -ohjelman tukema LBR on erityisen kevyt ja kompakti kokoontaitettava, mikä helpottaa sen käyttöä avaruudessa.</li>
<li>LBR on jo testattu stratosfäärin ilmapallossa, ja pian sitä testataan CubeSat-järjestelmässä matalalla Maan kiertoradalla, mikä viittaa mahdollisiin käyttömahdollisuuksiin kuun ja syvän avaruuden tehtävissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZSuuri ilmapalloheijastin: potentiaalisesti peliä muuttava antennisuunnittelu</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft ei pysty toimittamaan sähköposteja, joissa mainitaan newclimate.org-sivusto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin vika tai mahdollinen ulkopuolinen hyökkäys on haitannut ilmastonmuutosyhteisön sähköpostiviestintää, erityisesti NewClimate-URL-osoitteen sisältävien sähköpostien osalta.</li>
<li>Vaikka sähköpostin estämiseen liittyvä ongelma on osittain ratkaistu, NewClimate URL-osoitteella varustetut PDF-liitteet on edelleen estetty, ja kadonneiden sähköpostien palauttaminen on edelleen epävarmaa. Tämä vaikuttaa useisiin valtiollisiin ja valtiosta riippumattomiin ilmasto-organisaatioihin.</li>
<li>Microsoftin insinöörit työskentelevät aktiivisesti ongelman parissa, mutta perimmäistä syytä ei ole vielä selvitetty, ja edellisinä viikkoina kadonneet sähköpostit saattavat olla peruuttamattomia. Tilanne saattaa vaikuttaa COP28:n valmisteluihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZMicrosoft ei pysty toimittamaan sähköposteja, joissa mainitaan newclimate.org-sivusto</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google maksoi 26,3 miljardia dollaria vuonna 2021 saadakseen olla oletushakukoneena]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain ja Googlen välisessä kilpailuoikeudenkäynnissä kävi ilmi, että Google käytti 26,3 miljardia dollaria vuonna 2021 saadakseen olla oletushakukone lukuisissa selaimissa, puhelimissa ja alustoilla.</li>
<li>Nämä menot ovat noin 16 prosenttia Googlen hakutuloista ja 29 prosenttia sen voitosta, ja merkittävä osa niistä maksetaan Applelle Safarin oletusarvoisen aseman vuoksi.</li>
<li>Oikeudenkäynnissä keskitytään maksulaiminlyöntien vaikutukseen ja siihen, haittaavatko näin merkittävät menot maksulaiminlyöntiaseman säilyttämiseksi kilpailua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZGoogle maksoi 26,3 miljardia dollaria vuonna 2021 saadakseen olla oletushakukoneena</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18-vuotias rakensi tietokonenäytön, joka ei rasita silmiäsi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teksti sisältää koodia verkkosivujen animaatioita ja JavaScript-toimintoja varten, erityisesti &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>Se sisältää myös JavaScript-objekteja, joiden parametrit liittyvät mainosten estämiseen ja verkkosivuston käyttöön.</li>
<li>Koska kyseessä on tekninen koodi, se tarjoaa tietoa siitä, miten verkkosivuston toiminnot on kehitetty ja toteutettu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000Z18-vuotias rakensi tietokonenäytön, joka ei rasita silmiäsi</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android 14:n käyttäjäprofiilin tietovika]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Android 14:n &quot;useita profiileja&quot; -ominaisuudessa on tallennusvirhe, joka aiheuttaa tietojen häviämistä ja rajoittaa pääsyä laitteen tallennustilaan, ja sen vaikutukset muistuttavat lunnasohjelmia.</li>
<li>Alun perin Pixel 6:ssa raportoidulla bugilla näyttää olevan laajempia vaikutuksia, jotka vaikuttavat useisiin laitteisiin.</li>
<li>Kritiikki on kohdistunut Googlen hiljaisuuteen ja toimimattomuuteen, sillä yhtiö ei ole vielä myöntänyt tai antanut vikaa tutkittavaksi, vaikka sen ongelmanseurantaan on tullut yli 350 vastausta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZAndroid 14:n käyttäjäprofiilin tietovika</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pilvitietokone]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oxide ilmoittaa, että sen mukaan maailman ensimmäinen kaupallinen pilvitietokone on yleisesti saatavilla, ja se on saanut 44 miljoonan dollarin A-sarjan rahoituksen.</li>
<li>Yrityksen visiossa on kyse ostettavasta pilvitietokoneesta nykyisen vuokrausmallin sijaan, ja se kannattaa teline-tason mallia, jossa ohjelmisto ja laitteisto suunnitellaan yhdessä.</li>
<li>Oxiden pilvitietokoneen tavoitteena on vähentää latenssia ja häiriöitä, poistaa tarpeeton kaapelointi ja tarjota integroitu, avoimen lähdekoodin ratkaisu ilman erillistä lisensointia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZPilvitietokone</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mobiili ensin -verkkosuunnittelun kielteiset vaikutukset työpöydälle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään mobiili ensin -verkkosuunnittelun haittoihin työpöydän käytettävyyden kannalta, erityisesti &quot;sisällön hajautumiseen&quot;, jossa mobiilioptimoidut sivut näkyvät huonosti suuremmilla näytöillä.</li>
<li>Käytettävyystestien tulokset osoittavat, että sisällön hajanaisuus lisää kognitiivista kuormitusta, vuorovaikutuskustannuksia ja käyttäjien turhautumista.</li>
<li>Kertomuksessa ehdotetaan suuntaviivoja näiden ongelmien lieventämiseksi ja korostetaan, että mobile first -suunnittelun ja minimalistisen estetiikan merkitys säilyy yhä tärkeämpänä mobiilin verkkoliikenteen lisääntyessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZMobiili ensin -verkkosuunnittelun kielteiset vaikutukset työpöydälle</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I2P: Päästä päähän salattu ja anonyymi internet.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub-arkisto &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; on omistettu C++-toteutukselle Invisible Internet Protocol (I2P) -asiakkaalle, joka mahdollistaa anonyymin ja turvallisesti salatun viestinnän.</li>
<li>Arkisto sisältää koodia, dokumentaatiota ja resursseja i2pd-asiakkaan kehittämistä ja käyttöä varten.</li>
<li>Projekti on lisensoitu BSD 3-clause -lisenssillä, ja sitä ylläpitää aktiivisesti yhteisö, joka osallistuu sen kehittämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PurpleI2P/i2pd</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZI2P: Päästä päähän salattu ja anonyymi internet.</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vuorovaikutteinen intro varjostimiin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa kuvataan kirjoittajan prosessi varjostimien tutkimisessa ja luomisessa sekä käsitellään niiden keskeisiä periaatteita ja mahdollisuuksia.</li>
<li>Siinä selitetään SDF-funktiot (Signed Distance Functions) ja annetaan koodausesimerkkejä vuorovaikutuksen muotoilua ja sisällyttämistä varten.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee varjostimien kokeilua ja tarjoaa ohjeita syvällisempään ymmärtämiseen ja tutkimiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZVuorovaikutteinen intro varjostimiin</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kylmän sodan aikaiset satelliittikuvat paljastavat tuntemattomia roomalaisia linnoituksia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Arkeologit ovat tunnistaneet 396 aiemmin tuntematonta roomalaista linnoitusta Syyriassa ja Irakissa kylmän sodan aikaisen vakoilusatelliittikuvan perusteella.</li>
<li>Näiden linnoitusten, joiden aiemmin uskottiin olevan osa puolustuslinjaa, uskotaan nyt tukeneen rajat ylittävää kauppaa ja viestintää, mikä kyseenalaistaa ajatuksen jäykistä ja poissulkevista roomalaisista rajoista.</li>
<li>Tutkijat korostavat satelliittikuvien arvoa arkeologisten artefaktien dokumentoinnissa ennen niiden katoamista ja odottavat uusia löytöjä, kun yhä useammat kuvat tulevat saataville.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZKylmän sodan aikaiset satelliittikuvat paljastavat tuntemattomia roomalaisia linnoituksia</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kovapuuta voidaan korjata laittomasti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Chalmersin teknillisen yliopiston tutkimus paljastaa, että yli 75 prosenttia ipêstä, halutusta trooppisesta puusta, jota käytetään terasseissa, on saatettu korjata laittomasti Brasilian tärkeimmältä tuotantoalueelta.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin, että huolestuttavat 16 prosenttia markkinoilla olevasta ipêstä on hakattu ilman asianmukaisia lupia ja että liikkeessä olevan puun määrä ylittää viralliset tuotantotilastot.</li>
<li>Tutkimuksessa korostetaan kuluttajien ratkaisevaa roolia kestävän puunhankinnan varmistamisessa kysymällä puun alkuperää ja pyytämällä asiakirjoja ennen ostoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZKovapuuta voidaan korjata laittomasti</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltain bruttokansantuote kasvoi 4,9 prosentin vuosivauhtia kolmannella neljänneksellä, mikä oli odotettua parempaa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain talous kasvoi kolmannella neljänneksellä ennakoitua nopeammin, 4,9 prosenttia, mikä johtui useista tekijöistä, kuten vahvasta kulutuksesta, varastojen kasvusta, viennistä, asuntoinvestoinneista ja julkisista menoista.</li>
<li>Ekonomistit ennustavat kasvun hidastuvan seuraavina kuukausina.</li>
<li>Vankka talousraportti saattaa antaa Federal Reservelle perusteita pitää korkotaso korkeana, vaikka odotukset korkojen nostosta keskuspankin tulevassa kokouksessa ovatkin alhaiset kauppiaiden keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZYhdysvaltain bruttokansantuote kasvoi 4,9 prosentin vuosivauhtia kolmannella neljänneksellä, mikä oli odotettua parempaa</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takkyu-bin: Matkatavaroiden huolinta Japanissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa annetaan Japanissa matkustaville kätevä matkavinkki, jossa esitellään takkyu-bin, joka on hotelleissa ja päivittäistavarakaupoissa saatavilla oleva matkatavaroiden huolintapalvelu.</li>
<li>Takkyu-bin-palvelu tarjoaa lukemattomia etuja, kuten raskaiden matkatavaroiden kuljetuksen helpottamisen ja varmistaa, että matkatavarasi saapuvat seuraavaan määränpäähäsi.</li>
<li>Mainitun palvelun lisäksi artikkelissa mainitaan lyhyesti kirjoittajan tuleva kirja ja ilmaistaan kiitollisuus saadusta tuesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://craigmod.com/ridgeline/170/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZTakkyu-bin: Matkatavaroiden huolinta Japanissa</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cities Skylines 2 pyörii 20fps:n nopeudella Nvidia RTX4090:llä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Paradox Interactive on julkaissut Cities Skylines 2 -kaupunkirakennuspelin, joka on tällä hetkellä alisuorittanut PC:llä jopa huippuluokan näytönohjaimilla, kuten NVIDIA GeForce RTX 4090:llä.</li>
<li>Vaikka peli ei hyödynnä kehittyneitä visuaalisia tehosteita, kuten Ray Tracingia tai Path Tracingia, sen ruudunpäivitysnopeus on heikko, sillä se on noin 20 kuvaa sekunnissa 4K/High-asetuksilla.</li>
<li>Vaikka pelin kehittäjä, Colossal Order, työskentelee suorituskykyoptimointien parissa, nykyiset kiertotiet, kuten Depth of Field Quality -asetuksen alentaminen, tarjoavat vain pieniä parannuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZCities Skylines 2 pyörii 20fps:n nopeudella Nvidia RTX4090:llä.</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Munuaiskiviä koskeva menettely "voi muuttaa pelin".]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>UW Medicine on edelläkävijä vallankumouksellisessa prosessissa, joka tunnetaan nimellä murtoaaltoliitotripsia munuaiskivien hoidossa, jolloin nukutusta ei tarvita.</li>
<li>Menetelmässä käytetään ultraäänisauvaa ja ääniaaltoja munuaiskivien hajottamiseen, mikä helpottaa alle 10 minuutissa. Se voisi olla potilaiden käytettävissä toimistoympäristössä ensi vuoden kuluessa.</li>
<li>Tästä innovaatiosta voi olla hyötyä Marsiin matkustaville astronauteille, joilla on suurempi todennäköisyys saada munuaiskiviä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZMunuaiskiviä koskeva menettely &quot;voi muuttaa pelin&quot;.</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyt lisätään mursu: DALL-E 3:n kehotustekniikka]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja tutkii OpenAI:n kuvantuotantomallia, DALL-E 3:a, ja tarjoaa ChatGPT:n avulla näkemyksiä sen toiminnasta.</li>
<li>Lisäksi käsitellään tekniikoita, joita käytetään pikakuvauksessa johdonmukaisuuden varmistamiseksi ja luotujen kuvien vääristymien minimoimiseksi.</li>
<li>Jaetut kokemukset antavat syvällisen käsityksen siitä, miten OpenAI:n kuvantuotantomalliin sovelletaan kehotustekniikkaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZNyt lisätään mursu: DALL-E 3:n kehotustekniikka</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dagor Engine ja Tools -lähdekoodi Gaijin Games KFT:ltä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä käsitellään Dagor Engineä, Gaijin Entertainmentin luomaa avoimen lähdekoodin pelimoottoria. Se on tallennettu arkistoon, jonka viimeisin päivitys dagor4-arkistosta on päivätty 22. lokakuuta 3033.</li>
<li>Arkisto sisältää erilaisia tiedostoja ja työkaluja moottorin hallintaan. Ensisijaisesti käytetyt koodauskielet ovat C++ ja C.</li>
<li>GitHubissa moottori on saanut huomattavaa tunnustusta: 205 tähteä, 18 haaraa ja kaksi julkaisua, mikä osoittaa sen kasvavaa suosiota kehittäjien keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZDagor Engine ja Tools -lähdekoodi Gaijin Games KFT:ltä</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU:n parlamentti sopi chat-valvonnan poistamisesta ja suojatun salauksen turvaamisesta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan parlamentti on päässyt historialliseen yhteisymmärrykseen ehdotuksesta lasten seksuaalisen hyväksikäytön torjumiseksi, jolla korvataan summittainen chat-valvonta epäiltyjen henkilöiden ja ryhmien kohdennetulla valvonnalla.</li>
<li>Ehdotuksessa säilytetään turvallisen salauksen käyttö, jolla pyritään suojelemaan nuoria tehokkaammin ja varmistamaan digitaalinen yksityisyys ja viestinnän turvallisuus.</li>
<li>Kansalaisvapauksien komitea vahvistaa tämän sopimuksen, minkä jälkeen se hyväksytään ja siitä neuvotellaan laajemmin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZEU:n parlamentti sopi chat-valvonnan poistamisesta ja suojatun salauksen turvaamisesta.</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPS:llä varustettu lintu lentää taifuuniin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eräs urosmerilintu selviytyi epätavallisesta 700 mailin lennosta taifuunin yläpuolella, jossa se nousi 15 420 jalan korkeuteen ja lensi 106 mailin tuntinopeudella, mikä poikkeaa huomattavasti niiden tavanomaisista lentomalleista.</li>
<li>Linnun ja 13 muun merilinnun matkaa seurattiin tutkijoiden kiinnittämien GPS-biologgaajien avulla, mikä korostaa ilmastonmuutoksen ja sään ääri-ilmiöiden mahdollisia vaikutuksia merilintupopulaatioihin.</li>
<li>Lisätutkimukset ovat välttämättömiä sen ymmärtämiseksi, miten pelagiset linnut sopeutuvat näihin ilmastonmuutoksiin. Tutkimuksen tulokset julkaistiin Ecology-lehdessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZGPS:llä varustettu lintu lentää taifuuniin</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yritän ymmärtää, miksi Otis räjähti matkalla Acapulcoon -]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Meksikon Otis-hurrikaani voimistui yllättävän nopeasti, mikä johtui tuulen leikkauksesta ja lämpimästä merenpinnan lämpötilasta. Tämä osoittaa, että hurrikaanien käyttäytymistä on vaikea ennustaa tarkasti.</li>
<li>Hurrikaani Tammy on muuttunut ekstra-trooppiseksi myrskyksi, ja tulvia on odotettavissa eteläisillä tasangoilla ja lumisateet jatkuvat Yhdysvaltojen pohjoisosissa.</li>
<li>Viimeaikaisten auringonpimennysten ja sääilmiöiden vakavuuden välisestä korrelaatiosta spekuloidaan jatkuvasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZYritän ymmärtää, miksi Otis räjähti matkalla Acapulcoon -</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>