<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 10:07:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjailija Victor Eijkhout sukeltaa syvälle suurteholaskentaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Victor Eijkhout on kirjoittanut useita oppikirjoja, jotka käsittelevät eri aiheita suurteholaskennasta (HPC).</li>
<li>Kaksi ensimmäistä nidettä tarjoavat johdannon tieteelliseen laskentaan ja rinnakkaisohjelmointiin MPI:n ja OpenMP:n avulla.</li>
<li>Kolmannessa ja neljännessä osassa esitellään C++17, Fortran2008 ja muita tieteellisen laskennan ekosysteemin aiheita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theartofhpc.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZKirjailija Victor Eijkhout sukeltaa syvälle suurteholaskentaan</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SEO:n rappio: Hakukoneiden ja ChatGPT:n arvioiminen luotettavien tulosten saamiseksi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Keskustellaan hakukoneoptimoinnin (SEO) vähenemisestä ja sisältöfarmien yleistymisestä ja korostetaan hakutulosten laadun parantamisen tärkeyttä.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan hakukoneiden ja ChatGPT:n tarkkuutta luotettavien vastausten antamisessa sekä käsitellään harhaanjohtavaa sisältöä ja vilpillisiä verkkosivustoja.</li>
<li>Hakukoneissa mainostetaan ennakkoluulottomasti, ja artikkelissa vaaditaan avoimen ja kilpailukykyisen hakukoneen kehittämistä.</li>
<li>Erityiskysymyksiä, kuten YouTube-videoiden lataamista ja mainosten estojärjestelmän löytämistä, tutkitaan ja paljastetaan huijaussivustoja ja harhaanjohtavia käytäntöjä.</li>
<li>Googlen hakukoneen rajoitukset tuodaan esiin, samoin kuin pienempien hakukoneiden mahdolliset edut.</li>
<li>Lisäksi käsitellään mainosten estolaitteisiin liittyviä ongelmia ja eri lähteistä saatua väärää tietoa, ja kehotetaan antamaan luotettavaa tietoa ja tiedostamaan huijaukset.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/seo-spam/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZSEO:n rappio: Hakukoneiden ja ChatGPT:n arvioiminen luotettavien tulosten saamiseksi.</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekijänoikeuden loukkaamiseen liittyvät haasteet generatiivisessa tekoälyssä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Generatiivinen tekoäly, kuten OpenAI:n chatbotit ja kuvaohjelmistot, aiheuttaa haasteita tekijänoikeusloukkausten suhteen, koska se pystyy toistamaan tekstiä ja kuvia lähes identtisesti.</li>
<li>Läpinäkyvyyden ja tunnistamisen puute generatiivisissa tekoälyjärjestelmissä herättää huolta mahdollisista oikeudellisista ongelmista OpenAIn ja Microsoftin kaltaisissa yrityksissä.</li>
<li>Generatiivisen tekstin ja kuvien alkuperän jäljittäminen uuden arkkitehtuurin avulla voi olla tarpeen tekijänoikeusloukkausten käsittelemiseksi tulevaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/things-are-about-to-get-a-lot-worse</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZTekijänoikeuden loukkaamiseen liittyvät haasteet generatiivisessa tekoälyssä</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazonin hiljaiset irtisanomiset: Stock Problem Forces Job Cuts, Raises Concerns over Operational Practices: Stock Problem Forces Job Cuts, Raises Concerns Over Operational Practices]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon on irtisanonut yli 27 000 työntekijää lähinnä vähittäiskaupan alalta toimintakulujen vähentämiseksi.</li>
<li>Monet työntekijät, erityisesti korkeammissa asemissa olevat, haluavat lähteä palkkaukseen liittyvien huolien vuoksi.</li>
<li>Amazonin AWS-järjestelmään käytettävien varojen arvo laskee, kun asiakkaat leikkaavat kustannuksia, ja yritys on jäänyt jälkeen tekoälyn alalla.</li>
<li>Amazon antaa korkean katteen palveluja ilmaiseksi ja saattaa siirtyä keskitetumpaan organisaatiorakenteeseen ensi vuonna.</li>
<li>Ennusteiden mukaan vuonna 2024 saattaa tapahtua suuri AWS:n käyttökatko, joka johtuu työntekijöiden hiljaisista irtisanomisista.</li>
<li>Irtisanotut työntekijät eivät saa erorahoja, ja yhtiö yrittää säilyttää henkilöstönsä ilmoittamatta virallisesti irtisanomisista.</li>
<li>Tämä käytäntö saattaa jatkua vuonna 2024, kun yritykset asettavat lyhyen aikavälin voitot etusijalle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justingarrison.com/blog/2023-12-30-amazons-silent-sacking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZAmazonin hiljaiset irtisanomiset: Stock Problem Forces Job Cuts, Raises Concerns over Operational Practices: Stock Problem Forces Job Cuts, Raises Concerns Over Operational Practices</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ugrep: Ugrep: Tehokas, nopea ja käyttäjäystävällinen tiedostokuvioiden etsijä, jossa on kehittyneitä ominaisuuksia.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ugrep-tiedostokuvioiden etsijä on vankka vaihtoehto grep-komennolle, joka tarjoaa tehokkaita ominaisuuksia ja toimintoja.</li>
<li>ugrep voi etsiä sisäkkäisiä arkistoja, heksadumpata binääritiedostoja sekä etsiä PDF-tiedostoja ja muita asiakirjatyyppejä.</li>
<li>Se tarjoaa erilaisia täsmäytystapoja, hakuvaihtoehtoja ja tulosteen muotoiluominaisuuksia, ja se tukee POSIX ERE -standardin mukaista kuviosyntaksia, johon on lisätty tuki Unicodelle.</li>
<li>ugrep on komentorivityökalu, joka voidaan asentaa eri käyttöjärjestelmiin.</li>
<li>Jos haluat nopeuttaa hakuja suurissa tiedostojärjestelmissä, ugrep-indexer-työkalua voidaan käyttää hakemistojen indeksointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ugrep.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZUgrep: Ugrep: Tehokas, nopea ja käyttäjäystävällinen tiedostokuvioiden etsijä, jossa on kehittyneitä ominaisuuksia.</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Low-Code-ratkaisujen lähestyminen skeptisesti ja varovaisesti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja suhtautuu epäilevästi matalan koodin ratkaisuihin ja korostaa huolta niiden kyvystä käsitellä mukautettuja toimintoja ja riippuvuutta erikoistuneista osaajista.</li>
<li>Myös päivitysvaikeudet ja sotkuiset tietokannat mainitaan matalan koodin ratkaisujen mahdollisina haittoina.</li>
<li>Kirjoittaja kehottaa suhtautumaan näihin välineisiin varovaisesti ja epäilevästi ja myöntämään, että niillä voi olla etuja mutta myös mahdollisia haittoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nick.scialli.me/blog/why-im-skeptical-of-low-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZLow-Code-ratkaisujen lähestyminen skeptisesti ja varovaisesti</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScummVM: Mac App Store: Pelaa klassisia seikkailupelejä ja roolipelejä Mac App Storessa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ScummVM on Mac App Store -sovellus, jonka avulla käyttäjät voivat pelata klassisia graafisia seikkailu- ja roolipelejä.</li>
<li>Käyttäjien on toimitettava omat pelidatatiedostonsa, jotta sovellus toimii.</li>
<li>Sovellus on avoimen lähdekoodin sovellus, joka ei kerää käyttäjätietoja. Sitä on parasta pelata ohjaimen kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/scummvm/id6446184412</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZScummVM: Mac App Store: Pelaa klassisia seikkailupelejä ja roolipelejä Mac App Storessa</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sisäkkeiden käyttäminen yksinkertaisempiin käyttöliittymiin: Uusi lähestymistapa puumaisten luetteloiden näyttämiseen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että vanhemmat-lapsi-rakenteen sijasta käytetään sisennyksiä puumaisen luettelon esittämiseen käyttöliittymässä (UI).</li>
<li>Heidän mukaansa puun visuaalinen ulkonäkö on usein tärkeämpi kuin kohteiden välinen todellinen suhde.</li>
<li>Kirjoittaja antaa esimerkkejä ja pseudokoodia tämän tekniikan toteuttamiseksi, mutta huomauttaa myös, että se ei välttämättä sovellu kaikkiin tilanteisiin, ja ehdottaa vaihtoehtoisia menetelmiä tilanteisiin, joissa tarvitaan todellista puurakennetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ratfactor.com/cards/fake-trees</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZSisäkkeiden käyttäminen yksinkertaisempiin käyttöliittymiin: Uusi lähestymistapa puumaisten luetteloiden näyttämiseen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tether tekee yhteistyötä salaisen palvelun ja FBI:n kanssa ja osoittaa sitoutumista turvallisuuteen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tether on paljastanut yhteistyönsä Secret Servicen ja FBI:n kanssa Yhdysvaltain senaatille lähettämässään kirjeessä, jossa se korostaa turvallisuutta ja yhteistyötä lainvalvontaviranomaisten kanssa.</li>
<li>Toimitusjohtaja Paolo Ardoino mainitsi, että Tether on auttanut jäädyttämään lompakot, joissa on 435 miljoonaa USDT-tokenia, ja että sillä on jatkuva yhteistyö FBI:n kanssa.</li>
<li>Julkistamalla nämä kirjeet Tether aikoo korostaa sitoutumistaan vakaan kolikkonsa vakauden ja luotettavuuden turvaamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/tether-reveals-partnerships-secret-fbi-053041589.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZTether tekee yhteistyötä salaisen palvelun ja FBI:n kanssa ja osoittaa sitoutumista turvallisuuteen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moreutilsin piilotettujen jalokivien paljastaminen: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe, ja Pee]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tuodaan esiin vähemmän tunnettuja komentorivin apuohjelmia nimeltä moreutils, mukaan lukien työkalut kuten execsnoop, ts, sponge, vidir, vipe ja pee.</li>
<li>Execsnoop mahdollistaa ohjelman kutsujen seuraamisen aikaleimojen avulla, kun taas ts voi muuntaa aikaleimat suhteellisiksi ajoiksi.</li>
<li>Muita mainittuja apuohjelmia ovat sponge tiedostojen muutosten tallentamiseen, vidir tiedostojen ja hakemistojen muokkaamiseen, vipe putkien välisten ulostulojen muokkaamiseen ja pee tietojen välittämiseen useille komennoille ja niiden ulostulojen keräämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jpospisil.com/2023/12/19/the-hidden-gems-of-moreutils</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZMoreutilsin piilotettujen jalokivien paljastaminen: Execsnoop, Ts, Sponge, Vidir, Vipe, ja Pee</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdistyneen kuningaskunnan museot eivät saa periä jäljentämismaksuja historiallisista taideteoksista, katsoo muutoksenhakutuomioistuin.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdistyneen kuningaskunnan muutoksenhakutuomioistuin on päättänyt, että museot eivät voi periä maksuja historiallisten taideteosten jäljentämisestä, jos alkuperäisen teoksen tekijänoikeudet ovat rauenneet.</li>
<li>Museot ovat käyttäneet tekijänoikeuksia rajoittaakseen kuvien käyttöä ja vaatiakseen kalliita lisenssejä, mutta tuomiossa vahvistetaan, että tämä käytäntö on virheellinen.</li>
<li>Tuomio tekee Yhdistyneen kuningaskunnan museoiden verkkosivustoilla ja luetteloissa olevista tekijänoikeussymboleista merkityksettömiä tekijänoikeuden ulkopuolella olevien teosten osalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theartnewspaper.com/2023/12/29/court-of-appeal-ruling-will-prevent-uk-museums-from-charging-reproduction-feesat-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZYhdistyneen kuningaskunnan museot eivät saa periä jäljentämismaksuja historiallisista taideteoksista, katsoo muutoksenhakutuomioistuin.</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maerskin laivaan osui ohjus; Yhdysvaltain laivasto pysäyttää hyökkääjät onnistuneesti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Maersk Hangzhou -niminen Maersk-konttialus joutui ohjuksen kohteeksi Punaisella merellä matkallaan eteläisen Punaisenmeren läpi.</li>
<li>Alus ilmoitti tapauksesta välittömästi ja pyysi apua, minkä seurauksena USS Gravely ja USS Laboon tulivat paikalle.</li>
<li>USS Gravely pysäytti ja tuhosi menestyksekkäästi kaksi laivojen vastaista ballistista ohjusta, jotka oli ammuttu Houthien hallitsemilta alueilta Jemenissä, ja varmisti aluksen ja miehistön turvallisuuden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gcaptain.com/maersk-ship-hit-by-missile-in-the-red-sea/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZMaerskin laivaan osui ohjus; Yhdysvaltain laivasto pysäyttää hyökkääjät onnistuneesti</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä DRµGS: Deep Random Micro-Glitch Sampling -näytteenoton avulla tuotoksen monipuolisuuden lisääminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DRµGS on arkisto, jossa otetaan käyttöön menetelmä nimeltä Deep Random Micro-Glitch Sampling (DRµGS), jolla muuntajakerroksiin syötetään kohinaa päättelyn aikana, mikä lisää ulostulon monipuolisuutta säilyttäen samalla koherenssin.</li>
<li>Arkisto tukee tällä hetkellä LLaMA- ja Mistral-malleja ja tarjoaa toteutuksia ja kokeellisia tietoja neljälle DRµG-tyypille: Q, K, V ja A.</li>
<li>DRµGS:n mahdollisia kielteisiä sivuvaikutuksia käsitellään arkistoon sisältyvällä &quot;cold_shower&quot;-toiminnolla.</li>
<li>Visualisoinneilla voidaan havainnollistaa mallin eri kerroksissa olevan kohinan vaikutuksia.</li>
<li>DRµGS:n osallistumista ja kokeilemista kannustetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/EGjoni/DRUGS</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZEsittelyssä DRµGS: Deep Random Micro-Glitch Sampling -näytteenoton avulla tuotoksen monipuolisuuden lisääminen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazonia syytetään vahingoittuneiden kirjojen myynnistä, mikä herättää oikeudellisia huolia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö on järkyttynyt ja etsii neuvoja havaittuaan, että joku osti hänen palautetun ja vahingoittuneen kappaleensa Amazonista.</li>
<li>He ovat huolissaan tämän tilanteen laillisuudesta ja haluavat tietää, miten tilanne hoidetaan ja miten estetään sen toistuminen tulevaisuudessa.</li>
<li>On epäselvää, mitkä konkreettiset toimet tai yksityiskohdat johtivat henkilön vihaan ja huoleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/joabaldwin/status/1741145625809559933</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-31T00:00:00.000ZAmazonia syytetään vahingoittuneiden kirjojen myynnistä, mikä herättää oikeudellisia huolia</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siirry Firefoxiin vuonna 2024 yksityisyyden ja web-kehityksen vuoksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja ehdottaa Firefoxin vaihtamista verkkoselaimeksi vuonna 2024 kahdesta syystä: yksityisyyden suoja ja selainmoottorimonopolin estäminen.</li>
<li>Firefox on ainoa suuri selain, joka ei ole yhteydessä yritykseen, joka hyötyy mainonnasta ja henkilötietojen myynnistä.</li>
<li>Kirjoittaja varoittaa yhden selainmoottorin markkinoita hallitsevasta asemasta, sillä se voi haitata web-kehitystä. He korostavat Firefoxin nopeutta, käyttöliittymää ja tehokkuutta, jotka tekevät siitä arvokkaan vaihtoehdon käyttäjille, ja kehottavat tukemaan Firefoxia verkon säilyttämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roytanck.com/2023/12/23/in-2024-please-switch-to-firefox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZSiirry Firefoxiin vuonna 2024 yksityisyyden ja web-kehityksen vuoksi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tee kansiostasi verkkosivusto Blotilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blot on alusta, joka muuttaa kansion verkkosivustoksi ja tekee kansiossa olevista tiedostoista yksittäisiä viestejä sivustolla.</li>
<li>Käyttäjät voivat synkronoida kansiot suosittujen pilvitallennuspalvelujen, kuten Dropboxin, Gitin ja Google Driven kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat hallita, mitkä tiedostot tulevat julkaisuiksi, ja he voivat myös estää tiettyjen tiedostojen julkaisemisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blot.im/how</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZTee kansiostasi verkkosivusto Blotilla</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gentoo Linux tarjoaa nyt binääripaketteja asennuksen helpottamiseksi ja ohjelmistojen laajemman saatavuuden varmistamiseksi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gentoo Linux, lähdekoodiin perustuva jakelu, tarjoaa nyt binääripaketteja ladattavaksi ja asennettavaksi lähdekoodiin perustuvien pakettien rinnalla.</li>
<li>Binääripaketit ovat saatavilla amd64- ja arm64-arkkitehtuurille, ja ne tarjoavat laajan valikoiman ohjelmistoja.</li>
<li>Käyttäjät voivat määrittää olemassa olevan Gentoo-asennuksensa käyttämään binääripaketteja luomalla konfiguraatiotiedoston.</li>
<li>Binääripaketit käännetään eri arkkitehtuurien ja profiilien erityisasetuksilla.</li>
<li>Paketit on salakirjoitettu, ja käyttäjät voivat tarkistaa allekirjoitukset ennen asennusta.</li>
<li>Binääripaketteja voidaan käyttää merged-usr-järjestelmässä, mutta ei muissa profiiliversioissa.</li>
<li>Tällä hetkellä Gentoolla ei ole suunnitelmia tarjota binääripaketteja ~amd64:lle.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan ilmoittamaan kaikista binääripakettien tukeen liittyvistä ongelmista tai virheistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gentoo.org/news/2023/12/29/Gentoo-binary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZGentoo Linux tarjoaa nyt binääripaketteja asennuksen helpottamiseksi ja ohjelmistojen laajemman saatavuuden varmistamiseksi.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Etsitään edistyneen ohjelmoinnin kursseja kokeneille koodareille: Elixirin oppimiseen liittyviä suosituksia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö opettelee parhaillaan Elixiriä ja etsii resursseja, jotka ovat edistyneempiä ja soveltuvat kokeneille koodareille.</li>
<li>Heistä tuntuu, että saatavilla olevat suositut resurssit ovat liian aloittelijapainotteisia, ja he haluavat tutustua ohjelmointikirjoihin tai -kursseihin, jotka vastaavat heidän osaamistasoaan.</li>
<li>Henkilö etsii suosituksia resursseista, jotka voivat auttaa häntä syventämään ymmärrystään ja taitojaan Elixirissä kokeneempana ohjelmoijana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38804603</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZEtsitään edistyneen ohjelmoinnin kursseja kokeneille koodareille: Elixirin oppimiseen liittyviä suosituksia</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virtualisoinnin erot: Apple Silicon vs. Intel Macit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple on toteuttanut laitetuen macOS:ssä Virtio-ajureiden avulla, mikä mahdollistaa tehokkaan virtualisoinnin Applen pii-Macs-tietokoneissa.</li>
<li>Tämä lähestymistapa antaa Applelle enemmän määräysvaltaa laitteisto- ja ominaisuustuen suhteen, mutta se vähentää kaupallista arvoa kolmansien osapuolten virtualisointitoimittajille.</li>
<li>Virtualisointi Applen pii-Macs-tietokoneissa tarjoaa joustavuutta vanhempien macOS-versioiden ja yhteensopimattomien ohjelmistojen käyttämiseen, ja artikkelin mukaan kevyt virtualisointi ja Virtio voivat edistää alan kasvua entisestään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/12/29/why-are-apple-silicon-vms-so-different/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZVirtualisoinnin erot: Apple Silicon vs. Intel Macit</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[US Steelin alamäki: Steel Steel Steel: Innovaatioiden puute ja jääminen jälkeen minimitehtaista.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>US Steelin markkinaosuus ja kannattavuus ovat laskeneet Yhdysvaltojen terästeollisuudessa.</li>
<li>Kilpailu ulkomailla toimivien halpatehtaiden ja kotimaassa toimivien tehokkaiden minimitehtaiden kanssa vaikutti osaltaan tähän laskuun.</li>
<li>US Steelillä oli vaikeuksia ottaa käyttöön uutta teknologiaa, ja se kohtasi tehokkuuteen ja innovointiin liittyviä haasteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/no-inventions-no-innovations-a-history</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZUS Steelin alamäki: Steel Steel Steel: Innovaatioiden puute ja jääminen jälkeen minimitehtaista.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekijänoikeus: Oikeus: rahanmuodostusstrategia, ei moraalinen oikeus.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekijänoikeutta pidetään usein pikemminkin keinona tuottaa voittoa kuin moraalisena oikeutena, mikä voi vaikuttaa erilaisiin liiketoimintamalleihin.</li>
<li>Tietyt liiketoimintamallit voivat hyötyä tekijänoikeussuojasta, kun taas toiset voivat kohdata esteitä tai rajoituksia.</li>
<li>Tekijänoikeuksista käytävässä keskustelussa korostuu taloudellisten etujen ja eettisten näkökohtien välinen jännite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Plinz/status/1740597001652461895</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZTekijänoikeus: Oikeus: rahanmuodostusstrategia, ei moraalinen oikeus.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vuoden 2003 Linux-taustaovi-yritys: Syväsukellus ohjelmointiin, kyberturvallisuuteen ja avoimeen lähdekoodiin: Linux-avain: Syvä sukellus ohjelmointiin, kyberturvallisuuteen ja avoimeen lähdekoodiin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kappaleessa käsitellään muun muassa Linux-ytimeen yritettyä takaporttia ja luotettavien järjestelmien merkitystä sodankäynnissä.</li>
<li>Siinä käsitellään salausmenetelmiin liittyviä huolenaiheita sekä validoinnin ja seurannan tarvetta avoimen lähdekoodin kehityksessä.</li>
<li>Kirjoittaja puhuu myös koodaustekniikoista, kääntäjän käyttäytymisestä ja if-lausekkeiden käytöstä ohjelmointikielissä sekä avoimen lähdekoodin ohjelmistojen eduista ja suljetun lähdekoodin kritiikistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://freedom-to-tinker.com/2013/10/09/the-linux-backdoor-attempt-of-2003/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZVuoden 2003 Linux-taustaovi-yritys: Syväsukellus ohjelmointiin, kyberturvallisuuteen ja avoimeen lähdekoodiin: Linux-avain: Syvä sukellus ohjelmointiin, kyberturvallisuuteen ja avoimeen lähdekoodiin</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten vain liitteitä sisältävä b+tree parantaa tietojen tallennuksen ja käytön tehokkuutta?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pelkkä b+puu on tietorakenne, jota käytetään yleisesti tietojen tehokkaaseen tallentamiseen ja hakemiseen.</li>
<li>Se koostuu haara- ja lehtisivuista, joista lehtisivut sisältävät varsinaiset tiedot ja avaimet.</li>
<li>Sen sijaan, että tuettaisiin lehtien ketjuttamista peräkkäistä käyttöä varten, jokainen päivitys sisältää uuden sivun liittämisen tiedostoon ja vanhempien sivujen päivittämisen, mikä varmistaa tietokannan johdonmukaisen tilannekuvan ilman transaktiolokin tarvetta. Tämä lähestymistapa on tehokkaampi peräkkäisten sivujen kirjoittamisessa levylle, mutta se saattaa tuhlaa levytilaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bzero.se/ldapd/btree.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZMiten vain liitteitä sisältävä b+tree parantaa tietojen tallennuksen ja käytön tehokkuutta?</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koka: Koka: Kehittynyt toiminnallinen kieli, jossa on efektityypit ja käsittelijät]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Koka on vahvasti tyypitetty funktionaalinen kieli, joka sisältää efektityypit ja käsittelijät.</li>
<li>Kieli tarjoaa kehittyneitä ohjausabstraktioita ja käyttää viittauslaskentaa tehokkaaseen muistin käyttöön.</li>
<li>Vaikka Koka on täysin valmis kääntäjä ja vakaa, se on vielä tutkimusvaiheessa eikä sitä suositella tuotantokäyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://koka-lang.github.io/koka/doc/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZKoka: Koka: Kehittynyt toiminnallinen kieli, jossa on efektityypit ja käsittelijät</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdistyneen kuningaskunnan Viking Link -yhdysjohto tuo halvempaa ja vihreämpää sähköä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>National Grid on ilmoittanut, että Viking Link, maailman pisin maa- ja merenalainen yhdysjohto, joka ulottuu 475 mailia Yhdistyneen kuningaskunnan ja Tanskan välille, on valmistunut.</li>
<li>1,7 miljardin punnan hankkeella voidaan tuottaa sähköä jopa 2,5 miljoonaan kotiin, ja sen odotetaan säästävän brittiläisille kuluttajille yli 500 miljoonaa puntaa ensimmäisten kymmenen vuoden aikana Tanskasta tuotavan halvemman sähkön ansiosta.</li>
<li>Viking Linkin arvioidaan myös vähentävän hiilidioksidipäästöjä 600 000 tonnia ensimmäisenä toimintavuotenaan, lisäävän toimitusvarmuutta ja laskevan kuluttajahintoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nationalgrid.com/national-grid-announces-commercial-operations-viking-link-worlds-longest-land-and-subsea</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZYhdistyneen kuningaskunnan Viking Link -yhdysjohto tuo halvempaa ja vihreämpää sähköä.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Myytin kumoaminen: roomalaisille sotilaille ei maksettu suolaa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa kumotaan suosittu myytti, jonka mukaan roomalaisille sotilaille maksettiin suolaa, ja esitetään todisteita siitä, että heille ei todellisuudessa maksettu suolaa.</li>
<li>Siinä tarkastellaan sanan &quot;palkka&quot; alkuperää ja sen yhteyttä suolaan sekä valotetaan suolan historiallista käyttöä valuuttana Etiopiassa ja muissa kulttuureissa.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan tiedon ja viisauden merkitystä myyttien kumoamisessa, ja siinä mainitaan lyhyesti keskustelut ja kommentit asiaan liittyvistä blogikirjoituksista ja sosiaalisen median tileistä klassisen tutkimuksen ja antiikin historian alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://kiwihellenist.blogspot.com/2017/01/salt-and-salary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZMyytin kumoaminen: roomalaisille sotilaille ei maksettu suolaa</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haamukirjoitukset tekniikan rekrytoinnissa: Viestinnän puute jättää ehdokkaat epävarmuuteen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ghosting, eli yhteydenpidon äkillinen katkaiseminen ehdokkaisiin, on yleinen ongelma teknologiarekrytoinnissa.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisesta kokemuksestaan, jonka hän sai yrityksen haamukirjoituksesta, ja sen vaikutuksesta häneen.</li>
<li>Kannustimien puute ja tehottoman politiikan noudattamisen valvonta vaikuttavat osaltaan haamuhankintojen yleistymiseen teknologiateollisuudessa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että on tärkeää sulkea silmukat hylätyistä hakijoista ja kohdella heitä arvokkaasti ja kunnioittavasti.</li>
<li>Rekrytoijien olisi oltava tietoisempia ja varmistettava, että yhteydenpito hakijoiden kanssa jatkuu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@k0ryk/everyones-getting-ghosted-dbf0fbaf161</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-30T00:00:00.000ZHaamukirjoitukset tekniikan rekrytoinnissa: Viestinnän puute jättää ehdokkaat epävarmuuteen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekstipohjaisten IDE-ohjelmien kehitys: Vertailu nykyaikaisiin IDE-ohjelmiin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa tarkastellaan tekstipohjaisten IDE-ohjelmien muutosta kolmen vuosikymmenen aikana ja verrataan niitä nykyisiin IDE-ohjelmiin.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo omakohtaisista kokemuksistaan vanhempien IDE-ohjelmien, kuten SideKick Plussan ja Turbo Pascalin, kanssa ja korostaa niiden ominaisuuksia ja käyttäjäystävällisyyttä.</li>
<li>Vaikka tekstipohjaisten käyttöliittymien suosio on laskenut ohjelmistokehityksessä graafisten käyttöjärjestelmien myötä, TUI-IDE:t ovat nousemassa uudelleen esiin Language Server Protocol (LSP) -protokollan käyttöönoton myötä.</li>
<li>Nykyaikaisissa IDE-ohjelmissa on toteutettu joitakin parannuksia, mutta perustoiminnot ovat pysyneet suurelta osin samoina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/the-ides-we-had-30-years-ago-and</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZTekstipohjaisten IDE-ohjelmien kehitys: Vertailu nykyaikaisiin IDE-ohjelmiin</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA varoitti Amazonia lisäravinteiden ilmoittamattomista ainesosista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FDA on antanut Amazonille varoituskirjeen liittovaltion säännösten vastaisten tuotteiden jakelusta.</li>
<li>Tuotteet sisältävät julkistamattomia farmaseuttisia ainesosia, kuten sildenafiilia ja tadalafiilia, joilla voi olla vaarallisia sivuvaikutuksia.</li>
<li>FDA pitää näitä tuotteita hyväksymättöminä lääkkeinä, koska ne eivät täytä ravintolisien määritelmää, ja on pyytänyt Amazonilta kirjallista vastausta, jossa käsitellään rikkomuksia. Lisäksi tiettyjä Amazonin täyttökeskuksissa varastoituja tuotteita, kuten WeFun-kapseleita, on vedetty takaisin, koska niissä on paljastamattomia lääkeaineita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fda.gov/inspections-compliance-enforcement-and-criminal-investigations/warning-letters/amazoncom-inc-662503-12202023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZFDA varoitti Amazonia lisäravinteiden ilmoittamattomista ainesosista</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vakauden löytäminen: Miten kylmäveriset ohjelmistoprojektit sopeutuvat ja menestyvät?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja vertaa kylmäveristen eläinten kykyä sopeutua ympäristöönsä ohjelmistoprojekteihin, joissa käytetään vakaata ja luotettavaa teknologiaa.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisen kokemuksen onnistuneesta ohjelmistoprojektista, joka on pysynyt toimivana pitkään ja jonka odotetaan toimivan myös tulevaisuudessa.</li>
<li>Rinnakkaisanalyysi osoittaa, että ohjelmistokehityksessä on tärkeää käyttää vakaata teknologiaa pitkän aikavälin menestyksen kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dubroy.com/blog/cold-blooded-software/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZVakauden löytäminen: Miten kylmäveriset ohjelmistoprojektit sopeutuvat ja menestyvät?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozillan toimitusjohtajan korvaus nousee, Firefoxin markkinaosuus laskee, kun yhtiö siirtää painopistettä tekoälypalveluihin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Foundationin vuoden 2023 vuosikertomuksesta käy ilmi, että toimitusjohtajan palkkiot kasvoivat, kun taas liikevaihto ja Firefoxin markkinaosuus pienenivät, mikä saattaa viitata painopisteen siirtymiseen kohti tekoälypalveluja.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään eri aiheita, kuten liittymistä Lunduke.Locals.comiin, jossa käsitellään riippumatonta teknologiajournalismia, Linux Foundationin Linux-menojen vähentämistä, The Internet Archiven tulevaisuutta ja openSUSEn kieltäytymistä antamasta kirjoittajalle mahdollisuutta osallistua.</li>
<li>Linux Foundation on myöntänyt enemmän rahoitusta lohkoketju- ja tekoälyhankkeille, mikä herättää huolta niiden prioriteeteista, kun taas The Lunduke Journal tarjoaa lahjatilauksia ja oppaan nimettömien tietojen vuotamisesta. Lisäksi yhteenvedossa mainitaan vaihtoehtoja tiedostojen lähettämiseen ja suositellaan anonyymiä tiedostonjakotyökalua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5053290/mozilla-2023-annual-report-ceo-pay-skyrockets-while-firefox-marketshare-nosedives</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZMozillan toimitusjohtajan korvaus nousee, Firefoxin markkinaosuus laskee, kun yhtiö siirtää painopistettä tekoälypalveluihin</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lode Runnerin Web Game Canvasin sijainnin ja Google Analytics -seurannan määrittäminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Koodinpätkä asettaa Lode Runner -verkkopelin kanvasin sijainnin &quot;absoluuttiseksi&quot;, mikä tarkoittaa, että se sijoitetaan suhteessa lähimpään esivanhempaansa.</li>
<li>Canvas sijoitetaan verkkosivun vasempaan yläkulmaan, jolloin se näkyy halutussa paikassa.</li>
<li>Koodi sisältää kankaan sijoittelun lisäksi myös Google Analytics -seurannan alustamisen ja konfiguroinnin verkkosivulle, mikä mahdollistaa käyttäjien vuorovaikutuksen ja verkkosivuston suorituskyvyn analysoinnin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loderunnerwebgame.com/game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZLode Runnerin Web Game Canvasin sijainnin ja Google Analytics -seurannan määrittäminen</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keinotekoisen elämän simulointi: Monimutkaisuus syntyy yksinkertaisuudesta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään ohjelmaa, joka simuloi keinotekoista elämää käyttämällä hiukkasten välistä vetovoimaa ja hylkimistä koskevia sääntöjä.</li>
<li>Ohjelma luo itseorganisoituvia, elämän kaltaisia kuvioita, ja se on saatavilla C++-, JavaScript- ja Python-kielellä.</li>
<li>Siinä ei ole törmäystunnistusta, mikä mahdollistaa lukuisten hiukkasten reaaliaikaisen simuloinnin, ja se mahdollistaa parametrien tutkimisen ja hienosäädön.</li>
<li>Suunniteltuihin päivityksiin sisältyy ominaisuuksia, kuten parametrien tallentaminen ja lataaminen, uusia hiukkastyyppejä ja parannettu laskennallinen tehokkuus.</li>
<li>Ohjelman tavoitteena on osoittaa, miten yksinkertaisuudesta voi syntyä monimutkaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hunar4321/particle-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZKeinotekoisen elämän simulointi: Monimutkaisuus syntyy yksinkertaisuudesta</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liero: Ultimaattinen kaksintaistelupeli, jossa on modit, kartat ja verkkomoninpeli]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Liero on suosittu kaksintaistelupeli, joka julkaistiin alun perin vuonna 1998 ja josta on nyt saatavilla neljä versiota, joissa on erilaisia ominaisuuksia.</li>
<li>Liero 1.33 on alkuperäinen versio vuodelta 2000, kun taas Liero 1.36 on uskollinen klooni, jossa on korjattu virheitä ja lisätty uusia ominaisuuksia.</li>
<li>WebLiero tarjoaa online-moninpelikokemuksen, ja lierolibre on projekti, joka on omistettu Lieron vapaalle jakelulle. Pelissä valitaan aseita ja taistellaan eri kartoilla. Pelillä on vilkas modaajayhteisö, ja sitä voi pelata nykyaikaisilla tietokoneilla ja suosituilla verkkoselaimilla. Lisätietoja varten on annettu yhteystiedot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.liero.be/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZLiero: Ultimaattinen kaksintaistelupeli, jossa on modit, kartat ja verkkomoninpeli</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ihanteellinen näytön kierto ohjelmoijille: 22° kulman hyödyt koodauksessa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kokeilee ohjelmistokehityksessä erilaisia näytön asentoja, kuten muotokuvatilaa ja eri kääntökulmia.</li>
<li>Tutkittuaan etuja ja haittoja he päättelevät, että 22°:n kierto tarjoaa optimaalisen linjapituuden koodausta varten.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee xrandr-nimisen työkalun näytön kääntämiseen ja antaa esimerkkejä muunnosmatriiseista eri kulmille. He tarjoavat myös laskimen, jolla voidaan luoda xrandr-komento tietyille syötteille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sprocketfox.io/xssfox/2021/12/02/xrandr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZIhanteellinen näytön kierto ohjelmoijille: 22° kulman hyödyt koodauksessa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[xkcd:n satunnaisuuden tutkiminen: Unbiasedness and Pattern Perception: Unbiasedness and Pattern Perception]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tämän blogikirjoituksen kirjoittaja tutkii xkcd-sivuston &quot;random&quot;-painikkeen satunnaisuutta tilastollisten testien avulla.</li>
<li>xkcd:n käyttämän satunnaislukugeneraattorin on vahvistettu olevan puolueeton ja arvaamaton.</li>
<li>Vääristymien havaitseminen voi johtua ihmisen taipumuksesta nähdä kuvioita, vaikka generaattori on satunnainen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardmath123.github.io/xkcd-random.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000Zxkcd:n satunnaisuuden tutkiminen: Unbiasedness and Pattern Perception: Unbiasedness and Pattern Perception</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kehittäjien kieltäytyminen tukemasta käyttäjien pyyntöjä aiheuttaa turhautumista ja korostaa paremman opastuksen tarvetta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja ilmaisee turhautumisensa ohjelmointikokemuksiin, joita hän pitää loukkaavina ja alentavina.</li>
<li>Esimerkkeinä mainitaan Pythonin exit-komento, Rust-tiedostojen muotoilu ja ristiriidat Rust-riippuvuuksien myynnin yhteydessä, kun kehittäjät kieltäytyivät antamasta käyttäjille mahdollisuutta tehdä, mitä he halusivat, ja jättivät heidät tuntemaan itsensä tukemattomiksi ja turhautuneiksi.</li>
<li>Kirjoittaja kehottaa kehittäjiä joko tukemaan ominaisuuksia täysimääräisesti tai antamaan ohjeita vaihtoehtoisista ratkaisuista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bvisness.me/you-cant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZKehittäjien kieltäytyminen tukemasta käyttäjien pyyntöjä aiheuttaa turhautumista ja korostaa paremman opastuksen tarvetta.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perustukset: Greg Eganin kokoelman fysiikan ja tieteiskirjallisuuden tutkiminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Foundations&quot; on Greg Eganin artikkelikokoelma, jossa käsitellään 1900-luvun fysiikan teorioiden vaikutusta tieteiskirjallisuuteen.</li>
<li>Artikkeleissa selitetään kunkin teorian pääkäsitteet ja niiden reaalimaailman ennusteet, ja ne on suunnattu maallikoille, joilla ei ole edistynyttä matemaattista taustaa.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat erityinen suhteellisuusteoria, yleinen suhteellisuusteoria, mustat aukot ja kvanttimekaniikka. Kokoelma sisältää myös Eganin kaunokirjallisia teoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gregegan.net/FOUNDATIONS/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-29T00:00:00.000ZPerustukset: Greg Eganin kokoelman fysiikan ja tieteiskirjallisuuden tutkiminen</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ensimmäinen uusi yhdysvaltalainen ydinreaktori viiteen vuoteen aloittaa toimintansa Vogtlen laitoksessa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Georgia Powerin Georgiassa sijaitsevassa Vogtle-ydinvoimalaitoksessa on aloitettu uuden ydinreaktorin kaupallinen käyttö, joka on ensimmäinen Yhdysvalloissa sitten vuoden 2016.</li>
<li>Reaktorin kapasiteetti on 1 114 MW, ja sen rinnalle rakennetaan toinen reaktori, yksikkö 4, jonka odotetaan aloittavan toimintansa maaliskuussa 2024.</li>
<li>Vogtlen voimalasta tulee maan suurin ydinvoimalaitos, kun molemmat uudet reaktorit ovat toiminnassa, ja se auttaa vähentämään hiilidioksidipäästöjä energia-alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eia.gov/todayinenergy/detail.php?id=61106</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZEnsimmäinen uusi yhdysvaltalainen ydinreaktori viiteen vuoteen aloittaa toimintansa Vogtlen laitoksessa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shinjukun aseman sisätilojen 3D-kartoitus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Maa-, infrastruktuuri-, liikenne- ja matkailuministeriö on laatinut valvontakartan Shinjukun aseman ympärillä sijaitseville sisätiloille.</li>
<li>Kartta kattaa useita kerroksia ja jalankulkuverkostoja, ja se tarjoaa yksityiskohtaista tietoa aseman sisällä olevista paikoista.</li>
<li>Tämän aloitteen tavoitteena on parantaa navigointia ja saavutettavuutta asemakompleksilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://satoshi7190.github.io/Shinjuku-indoor-threejs-demo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZShinjukun aseman sisätilojen 3D-kartoitus</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Times haastaa OpenAI:n ja Microsoftin oikeuteen tekijänoikeuksien rikkomisesta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New York Times on nostanut kanteen OpenAI:ta ja Microsoftia vastaan ja syyttää niitä siitä, että ne ovat käyttäneet miljoonia lehden artikkeleita ilman lupaa kielimallien kouluttamiseen.</li>
<li>The Timesin mukaan nämä tekoälymallit kilpailevat suoraan sen sisällön kanssa, mikä johtaa tulojen menetykseen ja vahingoittaa sen suhdetta lukijoihin.</li>
<li>Julkaisu vaatii miljardien dollarien vahingonkorvauksia ja haluaa, että tuomioistuin kieltää OpenAI:ta ja Microsoftia käyttämästä sen sisältöä tekoälymalleissaan. Myös muut uutistoimistot, kuten BBC, CNN ja Reuters, ovat estäneet OpenAI:n web crawlerin käytön, kun taas jotkin julkaisut, kuten Politico ja Associated Press, ovat sopineet, että niiden sisältöä voidaan käyttää tekoälyn harjoitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/27/24016212/new-york-times-openai-microsoft-lawsuit-copyright-infringement</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZNY Times haastaa OpenAI:n ja Microsoftin oikeuteen tekijänoikeuksien rikkomisesta</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Goitren nousu ja tuho Sveitsissä: Jodin puutteen voitto.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>1900-luvun alkupuolella Sveitsissä esiintyi hyvin yleisesti struuma ja siihen liittyvät sairaudet, jotka aiheuttivat kaulan turvotusta ja merkittäviä terveydellisiä ja taloudellisia vaikutuksia perheille.</li>
<li>Jodin puute todettiin syyksi struuman syntyyn, ja ratkaisu oli jodisuolan käyttöönotto, vaikka sitä aluksi vastustettiinkin.</li>
<li>Jodioidun suolan käyttöönotto Sveitsissä johti struuma-asteiden merkittävään laskuun, mutta tohtori Eugen Bircherin vastarinta on varjostanut asianosaisten saavutuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lrb.co.uk/the-paper/v45/n23/jonah-goodman/a-national-evil</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZGoitren nousu ja tuho Sveitsissä: Jodin puutteen voitto.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Triangulaatio" -kampanja takaportoi iPhonet ja paljastaa Applen salaisen laitteistotoiminnon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Triangulation-kampanja kohdistui ja vaaransi lukuisia iPhoneja, myös Moskovassa toimivan tietoturvayhtiö Kasperskyn työntekijöiden omistamia iPhoneja, neljän vuoden aikana.</li>
<li>Hyökkääjät käyttivät hyväkseen julkistamatonta laitteiston ominaisuutta saadakseen ennennäkemättömän pääsyn ja asensivat vakoiluohjelmia, jotka välittivät arkaluonteisia tietoja hyökkääjien hallitsemille palvelimille.</li>
<li>Apple on sittemmin korjannut neljä kriittistä nollapäivän haavoittuvuutta, joita kampanja käytti hyväkseen, mutta salainen laitteistotoiminto, jota käytettiin muistisuojausten ohittamiseen, löytyi myös Applen M1- ja M2-suorittimista, mikä herättää huolta muiden Applen laitteiden turvallisuudesta.-</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/12/exploit-used-in-mass-iphone-infection-campaign-targeted-secret-hardware-feature/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000Z&quot;Triangulaatio&quot; -kampanja takaportoi iPhonet ja paljastaa Applen salaisen laitteistotoiminnon</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lukumäärän tarkistuksen optimointi if-lausekkeilla Pythonissa ja kokoonpanossa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja tutkii ongelmaa, joka koskee sen määrittämistä, onko luku pariton vai parillinen, käyttämällä suurta määrää if-lauseita.</li>
<li>He käyttävät Python-ohjelmaa luodakseen C-ohjelman, joka voi käsitellä tätä ongelmaa 8-, 16- ja 32-bittisille kokonaisluvuille.</li>
<li>Niissä on kuitenkin rajoituksia kääntäjän ja suoritettavan tiedoston koon suhteen, kun ne skaalautuvat.</li>
<li>Näiden rajoitusten voittamiseksi he kirjoittavat manuaalisesti x86-64-kokoonpanokoodia ja luovat toiminnon, joka tarkistaa, onko 32-bittinen luku parillinen vai pariton.</li>
<li>Ohjelman osoitetaan olevan suorituskykyinen ja kykenevän käsittelemään monenlaisia lukuja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andreasjhkarlsson.github.io//jekyll/update/2023/12/27/4-billion-if-statements.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZLukumäärän tarkistuksen optimointi if-lausekkeilla Pythonissa ja kokoonpanossa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operaatio Triangulaatio: Tutkijat paljastavat iOS-hyökkäysketjun, jossa hyödynnetään nollapäivän haavoittuvuuksia.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat esittelivät havaintojaan &quot;Operation Triangulation&quot; -hyökkäysketjusta, joka kohdistuu iOS-versioihin iOS 16.2:een asti.</li>
<li>Hyökkäyksessä hyödynnettiin nollapäivän haavoittuvuuksia, kuten Applen ADJUST TrueType -fonttiohjeen haavoittuvuutta koodin etätoteutuksessa ja JavaScript-haavoittuvuutta, jolla laite saatiin hallintaan ja voitiin suorittaa vakoiluohjelmia.</li>
<li>Hyökkääjät ohittivat laitteistopohjaisen muistisuojauksen käyttämällä tuntematonta laitteisto-ominaisuutta Applen suunnittelemissa SoC-piireissä hyödyntäen tuntemattomia MMIO-lohkoja, jotka liittyvät GPU-koprosessoriin ja tiettyihin rekistereihin laitteisto-ominaisuuksien ja keskeytysten hallitsemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securelist.com/operation-triangulation-the-last-hardware-mystery/111669/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZOperaatio Triangulaatio: Tutkijat paljastavat iOS-hyökkäysketjun, jossa hyödynnetään nollapäivän haavoittuvuuksia.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten Combat voitti torakkasodat: taantumasta uuteen nousuun]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>1980-luvulla Combat-niminen torakantorjunta-aine vähensi torakkakantoja menestyksekkäästi erityisesti valtion rakennuksissa.</li>
<li>Tutkijat ovat luoneet uuden syöttituotteen, joka tehoaa perinteisille hyönteismyrkyille vastustuskykyisiin torakoihin.</li>
<li>Torakoiden väheneminen tuona aikana osui samaan aikaan kylmän sodan päättymisen kanssa, mikä symboloi huolta ydinsodasta. Nyt torakat ovat tekemässä paluuta, koska ne ovat vastustuskykyisiä syöttejä vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2023/11/cockroach-bait-invention-combat/676167/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZMiten Combat voitti torakkasodat: taantumasta uuteen nousuun</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT:n laajentaminen: Rakenteisen datan hyödyntäminen API:n avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan OpenAI:n ChatGPT-mallin ja strukturoitujen tietojen käyttöä.</li>
<li>Siinä käsitellään maksullisen ChatGPT API:n etuja mallin tuotoksen ohjaamisessa ja tekniikoita, kuten prompt engineering.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan Pydantic-kirjaston käyttöä JSON-skeemojen luomiseen ja työskentelyyn strukturoitujen tietojen kanssa, ja siinä käsitellään erilaisia aiheita, kuten funktiokutsuja, sisäkkäisiä skeemoja, Union-tyyppistä kirjoittamista ja järjestelmän kehotteiden merkitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2023/12/chatgpt-structured-data/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZChatGPT:n laajentaminen: Rakenteisen datan hyödyntäminen API:n avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valetudo: Paikallinen toiminta tyhjiöroboteille avoimen lähdekoodin ohjelmistolla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Valetudo on avoimen lähdekoodin ohjelmisto, joka poistaa tyhjiörobottien pilvitoimintojen tarpeen ja mahdollistaa vain paikallisen toiminnan.</li>
<li>Sören Beyen hallinnoima Valetudo on saavuttanut merkittävän käyttäjäkunnan, ja se tarjoaa laajan dokumentaation ja Telegram-tukiryhmän.</li>
<li>Valetudo on lisensoitu Apache-2.0-lisenssillä, ja se kannustaa koodin näkyvyyteen ja muokkaamiseen, jolloin käyttäjät saavat omistusoikeuden ja hallinnan laitteisiinsa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valetudo.cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZValetudo: Paikallinen toiminta tyhjiöroboteille avoimen lähdekoodin ohjelmistolla</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei suojattua iOS:ää: Chrome for iOS:n haavoittuvuus herättää huolta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple tarjoaa edelleen tietoturvapäivityksiä vanhemmille laitteille, kuten iPhone 6S:lle, mutta ne koskevat vain tiettyjä tietoturvaongelmia.</li>
<li>Googlen Chromen Blink-renderöintimoottorin haavoittuvuus, joka voi paljastaa järjestelmätiedostoja, on myös iOS:n Chromessa.</li>
<li>Tämän haavoittuvuuden hyödyntäminen iOS:n uusimmassa versiossa antaa hyökkääjille mahdollisuuden varastaa järjestelmän sisäisiä tiedostoja, kuten yhteystietoja, puhelu- ja tekstiviestihistoriaa, selaushistoriaa ja evästeitä.</li>
<li>Applen vastaus viittaa siihen, että se saattaa korjata vanhempien iOS-versioiden haavoittuvuuksia vain, jos niitä käytetään aktiivisesti hyväksi.</li>
<li>Tämä herättää huolta iOS:n tietoturvapäivitysten tehokkuudesta vanhemmissa laitteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshua.hu/apple-ios-patched-unpatched-vulnerabilities</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZEi suojattua iOS:ää: Chrome for iOS:n haavoittuvuus herättää huolta.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Junanohjausjärjestelmän käänteinen suunnittelu: 37c3 Tapahtuma]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2023 järjestettävässä 37c3-tapahtumassa kuullaan puheenvuoro junanohjausjärjestelmän käänteisestä suunnittelusta toimintahäiriön analysoimiseksi.</li>
<li>Esityksessä käsitellään sekä analyysin teknisiä että muita kuin teknisiä näkökohtia ja annetaan näkemyksiä nykyaikaisten junien toiminnasta.</li>
<li>Puhe on ladattavissa useissa eri muodoissa ja kielillä, jotta se on helposti saatavilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://streaming.media.ccc.de/37c3/relive/12142</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZJunanohjausjärjestelmän käänteinen suunnittelu: 37c3 Tapahtuma]</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avoimen lähdekoodin Rem: Apple Silicon Devices: Vallankumouksellinen ratkaisu tietokoneen toiminnan paikalliseen tallentamiseen Applen piilaitteissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Avoimen lähdekoodin ratkaisuksi ehdotetaan konseptia, jossa kaikki tietokoneen toiminta tallennetaan paikallisesti Apple Silicon -laitteissa.</li>
<li>Tämän idean tarkoituksena on mullistaa tietokoneiden välinen vuorovaikutus asettamalla yksityisyys ja turvallisuus etusijalle ja varmistamalla, ettei kannettavasta tietokoneesta lähde mitään tietoja.</li>
<li>On ehdotettu, että jopa kirjautuminen Sentryyn, suosittuun valvontatyökaluun, saattaa vaarantaa yksityisten tietojen vuotamisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jasonjmcghee/rem</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZAvoimen lähdekoodin Rem: Apple Silicon Devices: Vallankumouksellinen ratkaisu tietokoneen toiminnan paikalliseen tallentamiseen Applen piilaitteissa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laadun heikkeneminen: Kertakäyttötuotteet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan ostamiemme tuotteiden laadun heikkenemistä ja käytetään henkilökohtaisia anekdootteja esimerkkeinä laitteista ja kotitaloustavaroista, jotka eivät toimi tai rikkoutuvat nopeasti.</li>
<li>Kirjoittaja tarkastelee näiden kokemusten aiheuttamaa turhautumista ja pettymystä ja keskustelee ympäristövaikutuksista ja niiden luomista tulevaisuutta koskevista käsityksistä.</li>
<li>Lisäksi mainitaan suunnitellun vanhentumisen mahdollinen merkitys ja eriävät mielipiteet laadun heikkenemiseen vaikuttavista taloudellisista tekijöistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walterkirn.substack.com/p/generation-junk</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZLaadun heikkeneminen: Kertakäyttötuotteet</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuri likinäköisyys lisääntyy Taiwanissa ja Aasian maissa: Johtava sokeuden syy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Likinäköisyys (likinäköisyys) lisääntyy Taiwanissa ja muualla maailmassa, mikä johtuu muun muassa elämäntapamuutoksista ja vähäisestä ulkoilusta.</li>
<li>Professori Ian Morganin tutkimuksen mukaan enemmän aikaa ulkona viettämisen on todettu vähentävän likinäköisyyden riskiä.</li>
<li>Taiwan on toteuttanut ohjelmia myopian torjumiseksi, mutta COVID-19-pandemia on häirinnyt näitä toimia. Mahdollisia ratkaisuja ovat muun muassa lasiseinäiset luokkahuoneet ja punavalohoito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/taiwan-epicenter-of-world-myopia-epidemic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-28T00:00:00.000ZSuuri likinäköisyys lisääntyy Taiwanissa ja Aasian maissa: Johtava sokeuden syy</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japani aikoo rikkoa Applen ja Googlen App Store -monopolit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japani aikoo ottaa käyttöön säännöksiä, jotka pakottaisivat Applen ja Googlen kaltaiset teknologiajätit sallimaan kolmannen osapuolen sovelluskaupat ja vaihtoehtoiset maksutavat mobiilikäyttöjärjestelmissään.</li>
<li>Tavoitteena on puuttua väitetyn määräävän markkina-aseman väärinkäyttöön Japanissa.</li>
<li>Lainsäädäntö, joka kattaa sovelluskaupat ja -maksut, haun, selaimet ja käyttöjärjestelmät, on tarkoitus esittää parlamentille vuoteen 2024 mennessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asia.nikkei.com/Business/Technology/Japan-to-crack-down-on-Apple-and-Google-app-store-monopolies</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZJapani aikoo rikkoa Applen ja Googlen App Store -monopolit</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kattava opas Hacker Newsin piilotettuihin ominaisuuksiin ja käyttäytymiseen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Hacker News -alustan ominaisuuksia, käyttäytymistä ja ohjeita, kuten moderaattoreita, kommenttien alasäänestystä ja merkitsemistä.</li>
<li>Siinä mainitaan bonusominaisuuksia, kuten Hacker News Classic ja Hacker News Lists.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös Hacker News -tietokannan saatavuutta BigQueryssä data-analyysia ja koneoppimista varten sekä virallisia RSS-syötteitä, HN Search -ominaisuutta ja Hacker Newsin sisällön suodatusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/minimaxir/hacker-news-undocumented/blob/master/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZKattava opas Hacker Newsin piilotettuihin ominaisuuksiin ja käyttäytymiseen</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[mRNA-4157-syöpärokote tehostaa Keytruda-hoitoa ja vähentää uusiutumista 49 %: Vaiheen 2b tutkimus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Moderna ja Merck ovat yhteistyössä kehittäneet mRNA-pohjaisen syöpärokotteen nimeltä mRNA-4157.</li>
<li>Rokote on tuottanut lupaavia tuloksia melanooman uusiutumisen tai kuoleman estämisessä, kun se yhdistetään Merckin Keytruda-hoitoon.</li>
<li>Vaiheen 2b tutkimuksessa yhdistelmähoito vähensi uusiutumisen tai kuoleman riskiä 49 prosenttia kolmen vuoden kuluttua verrattuna pelkkään Keytrudaan.</li>
<li>Nämä myönteiset tulokset ovat johtaneet yhdistelmähoidon vaiheen 3 tutkimuksen käynnistämiseen.</li>
<li>Rokote saattaa olla saatavilla nopeutettua hyväksyntää varten joissakin maissa vuoteen 2025 mennessä.</li>
<li>Moderna ja Merck tutkivat myös rokotteen käyttöä muissa syöpätyypeissä, kuten ei-pienisoluisessa keuhkosyövässä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freethink.com/health/cancer-vaccine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZmRNA-4157-syöpärokote tehostaa Keytruda-hoitoa ja vähentää uusiutumista 49 %: Vaiheen 2b tutkimus</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkko-ostosten turhautuminen: Verkkosivuston kaaos ja epäselvät suodattimet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Puhuja ilmaisee turhautumisensa eri verkkosivujen valtavien vaihtoehtojen määrään ja organisoinnin puutteeseen.</li>
<li>He kyseenalaistavat sen, että valinnanvaraa on niin paljon, ja ovat hämmentyneitä epäselvistä luokista ja suodattimista.</li>
<li>Esimerkkeinä ovat esimerkiksi Costcon, Lazadan ja Nintendo.comin ongelmat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openmymind.net/Your-Website-Search-Hurts-My-Feelings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZVerkko-ostosten turhautuminen: Verkkosivuston kaaos ja epäselvät suodattimet</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon Prime Video ottaa käyttöön mainoksia, veloittaa lisämaksua mainoksettomasta kokemuksesta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tammikuun 29. päivästä alkaen Amazon Prime Video ottaa käyttöön rajoitetusti mainoksia, elleivät asiakkaat valitse mainoksetonta kokemusta maksamalla 2,99 dollaria lisää kuukaudessa.</li>
<li>Tämän siirron tarkoituksena on antaa Amazonille mahdollisuus investoida sisältöön ja kilpailla paremmin muiden suoratoistopalvelujen kanssa.</li>
<li>Vaikka Amazon Primen kuukausittainen hinta pysyy samana, mainokseton suoratoistovaihtoehto nostaa kokonaishinnan hieman alle 18 dollariin, mikä vastaa muiden suoratoistopalvelujen, kuten Disney Plus ja Netflix, lähestymistapoja, jotka sisältävät mainoksia halvemmissa suunnitelmissaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/26/24015595/amazon-prime-video-ads-coming-january-29</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZAmazon Prime Video ottaa käyttöön mainoksia, veloittaa lisämaksua mainoksettomasta kokemuksesta</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apollo 11 -ohjaustietokone vs. Anker PowerPort Atom PD 2: Suoritustehon ja ominaisuuksien vertailu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Anker PowerPort Atom PD 2 -laturissa on huomattavasti nopeampi suoritin kuin Apollo 11:n ohjaustietokoneessa, arviolta 563 kertaa nopeampi.</li>
<li>Ankerin laturi tarjoaa myös enemmän ohjelmatallennustilaa kuin Apollo 11 -tietokone.</li>
<li>On kuitenkin epäselvää, voidaanko Apollo 11:n tietokoneen laitteisto-ominaisuudet jäljitellä ohjelmistossa, mikä edellyttää lisäanalyysejä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forrestheller.com/Apollo-11-Computer-vs-USB-C-chargers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZApollo 11 -ohjaustietokone vs. Anker PowerPort Atom PD 2: Suoritustehon ja ominaisuuksien vertailu</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oppimisen optimointi ohjelmistokehittäjille: Tutkimukseen perustuvat strategiat ja käytännön vaikutukset]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan jatkuvan oppimisen merkitystä ohjelmistokehittäjille ja esitellään tutkimukseen perustuvia näkemyksiä ihmisen muistista ja oppimisesta, joita voidaan soveltaa alaan.</li>
<li>Siinä korostetaan tarvetta sovittaa opetusmenetelmät opetettavaan sisältöön, ja siinä esitetään käytännön seurauksia oppimistulosten parantamiseksi.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään ohjelmointikykyyn liittyviä haasteita ja annetaan suosituksia henkilöiden rekrytointia ja koulutusta varten. Samalla korostetaan, että on tärkeää ylläpitää kasvumielialaa ja tavoitteellisuutta, jotta takaiskuista ja epäonnistumisista voidaan selvitä. Siinä korostetaan myös rehellisen palautteen ja tuen antamisen arvoa taitojen kehittymisen ja kasvumielialan edistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/magazines/2024/1/278891-10-things-software-developers-should-learn-about-learning/fulltext</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZOppimisen optimointi ohjelmistokehittäjille: Tutkimukseen perustuvat strategiat ja käytännön vaikutukset</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Game Boy Color: parannukset ja innovaatiot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Game Boy, NES:n kannettava versio, julkaistiin vuonna 1989, ja se saavutti suuren suosion.</li>
<li>Siihen tehtiin tarkistuksia ja kaksi sukupolvea, mukaan lukien yksivärinen Game Boy ja Game Boy Color.</li>
<li>Game Boy Colorin kellotaajuus oli kaksinkertaistettu, se oli taaksepäin yhteensopiva ja siihen oli lisätty ominaisuuksia, kuten pankkien vaihtaminen ja laajennettu muisti.</li>
<li>Järjestelmän grafiikkaominaisuudet olivat rajalliset, mutta se sisälsi paletteja ja laattoja visuaalisia tehosteita varten.</li>
<li>Siinä oli äänijärjestelmä, jossa oli neljä kanavaa eri aaltomuotoja varten.</li>
<li>Käynnistysprosessiin kuului RAM-muistin alustaminen, logojen kopiointi ja kasettien tarkistaminen.</li>
<li>Game Boy Colorissa oli erilaisia pelitiloja, ja se pystyi kommunikoimaan muiden konsolien kanssa.</li>
<li>Levityksen valvomiseksi toteutettiin piratismin vastaisia toimenpiteitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/game-boy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZGame Boy Color: parannukset ja innovaatiot</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palapelin pöytä: Tekstieditorin tyylikkäin ja tehokkain tietorakenne.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehittää parhaillaan tekstieditoria ja arvioi eri tietorakenteita ydinliittymää varten.</li>
<li>Tutkittavia vaihtoehtoja ovat joukko, köysi (binäärinen puurakenne), aukkopuskuri ja kappaletaulukko.</li>
<li>Kirjoittaja päättelee, että palapöytä on paras valinta sen tyylikkyyden ja tehokkuuden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.averylaird.com/programming/the%20text%20editor/2017/09/30/the-piece-table.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZPalapelin pöytä: Tekstieditorin tyylikkäin ja tehokkain tietorakenne.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutkimuksen mukaan pääomasijoitukset vahingoittavat potilaiden hoitoa.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Harvard Medical Schoolin tekemä valtakunnallinen tutkimus paljastaa, että hoidon laatu heikkenee sen jälkeen, kun pääomasijoitusyhtiöt ostavat sairaaloita.</li>
<li>Näissä sairaaloissa potilailla on suurempi riski sairastua ennaltaehkäistäviin sairauksiin ja haitallisiin seurauksiin, kuten kaatumisiin ja infektioihin.</li>
<li>Tulokset korostavat voittoa tavoittelevien motiivien ja potilaan hoidon ja turvallisuuden välistä mahdollista ristiriitaa ja herättävät huolta yksityisen pääoman vaikutuksesta terveydenhuoltoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-12-quality-declines-private-equity-hospitals.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZTutkimuksen mukaan pääomasijoitukset vahingoittavat potilaiden hoitoa.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Iso-Britannia saavutti historiallisen hiilidioksidipäästövähennyksen, jota yleisö ja poliitikot eivät huomanneet.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdistyneestä kuningaskunnasta on tullut G20-ryhmän ensimmäinen suuri maa, joka on puolittanut hiilidioksidipäästönsä, sillä sen nykyinen päästö on alle 320 miljoonaa tonnia.</li>
<li>Saavutus on merkittävä, sillä se osoittaa, että maa on edistynyt hiilijalanjäljen pienentämisessä, vaikka sen väestö ja talous ovat suuremmat.</li>
<li>Yllättäen kampanjaryhmät ja poliitikot ovat kiinnittäneet tähän saavutukseen vain vähän huomiota, eikä sitä ole aktiivisesti edistetty. Tiedot ovat saatavilla The Spectatorin datahubissa, jota Global Carbon Project seuraa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spectator.co.uk/article/uk-becomes-first-g20-country-to-halve-its-carbon-emissions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZIso-Britannia saavutti historiallisen hiilidioksidipäästövähennyksen, jota yleisö ja poliitikot eivät huomanneet.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hanki ainutlaatuisia aktiviteetti-ideoita lomataukoa varten Whataaabout.comin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt whataaabout.com-nimisen verkkosivuston, jonka tarkoituksena on tarjota ideoita nopeisiin ja omaleimaisiin kokemuksiin.</li>
<li>Sivuston tavoitteena on tuoda vaihtelua kirjoittajan arkeen ja edistää elinikäisen oppimisen ajattelutapaa.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan antamaan palautetta ja ehdotuksia verkkosivustolla järjestettävistä toiminnoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whataaabout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZHanki ainutlaatuisia aktiviteetti-ideoita lomataukoa varten Whataaabout.comin avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Make:n käyttö: Makefile-prosessin yksinkertaistaminen Linuxissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Linuxin komennolla make(1) voidaan rakentaa C-, C++- ja Fortran-tiedostoja ilman Makefileä.</li>
<li>Ympäristömuuttujia, kuten CFLAGS ja LDLIBS, voidaan käyttää kääntäjän ja linkittäjän lippujen välittämiseen make-komennolle.</li>
<li>Säännön sisällyttäminen Makefileen mahdollistaa lähdetiedostojen automaattisen uudelleenrakentamisen, kun otsikkotiedostot muuttuvat, ja puhtaan kohteen lisääminen voi poistaa objektitiedostot ja binääritiedostot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://text.causal.agency/001-make.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZMake:n käyttö: Makefile-prosessin yksinkertaistaminen Linuxissa</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SAT:n harhaanjohtava kysymys: Brilliant Online Learning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1982 SAT-kokeessa tapahtui virhe, jossa opiskelijat huomasivat väärän vastauksen koekysymykseen.</li>
<li>Artikkelissa esitellään kiertojen laskemisen käsite ja selitetään sen sovelluksia esimerkiksi tähtitieteen alalla.</li>
<li>Siinä käsitellään standardoitujen kokeiden merkityksen vähenemistä ja suositellaan verkko-oppimisalustaa Brilliant kriittisen ajattelun ja ongelmanratkaisutaitojen edistämiseksi. Artikkelissa tarjotaan ilmainen kokeiluversio ja mainitaan Brilliant sponsoroi videota.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=FUHkTs-Ipfg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZSAT:n harhaanjohtava kysymys: Brilliant Online Learning</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vuorovaikutteinen kartta tekee Chicagon kaavoituslainsäädännöstä helpommin lähestyttävää.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>2nd City Zoning on interaktiivinen kartta, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan Chicagon kaavoitussääntöjä Sim City 2000:n innoittamana ja jossa käytetään värikoodattuja kaavoitusalueita.</li>
<li>Käyttäjät voivat navigoida kartalla ymmärtääkseen kaavoitusmalleja, määrittää rakennuksensa kaavoitustilanteen ja löytää ihanteelliset sijainnit liiketoiminnalleen.</li>
<li>DataMaden, Derek Ederin ja Juan-Pablo Velezin yhteistyössä kehittämässä projektissa on grafiikkaa, ääniä ja musiikkia, jotka lisäävät käyttäjän sitoutumista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://secondcityzoning.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-27T00:00:00.000ZVuorovaikutteinen kartta tekee Chicagon kaavoituslainsäädännöstä helpommin lähestyttävää.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stirling-PDF: PDF-käsittelytyökalu paikalliseen käyttöön.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stirling-PDF on paikallisesti isännöity verkkopohjainen työkalu PDF-tiedostojen käsittelyyn, joka tarjoaa ominaisuuksia, kuten jakaminen, yhdistäminen, muuntaminen ja paljon muuta.</li>
<li>Työkalu varmistaa tiedostojen turvallisuuden ja yksityisyyden ilman, että seurantatietoja tai kirjanpitoa varten on soitettava ulospäin.</li>
<li>Se hyödyntää muun muassa Spring Bootin, Thymeleafin, PDFBoxin ja LibreOfficen kaltaisia tekniikoita, ja sitä voi käyttää isännöidyn instanssin kautta tai ajaa paikallisesti Dockerin tai Podmanin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Frooodle/Stirling-PDF</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZStirling-PDF: PDF-käsittelytyökalu paikalliseen käyttöön.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haastavia projekteja ohjelmoijille: Tekstieditori, peli, kääntäjä, käyttöjärjestelmä, taulukkolaskentaohjelma, emulaattori.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley ehdottaa ohjelmoijille erilaisia haastavia ohjelmistoprojekteja, kuten tekstieditorin, Space Invadersin kaltaisen 2D-pelin, Tiny BASIC -kääntäjän, minikäyttöjärjestelmän, taulukkolaskentaohjelman ja videopelikonsoli-emulaattorin rakentamista.</li>
<li>Näiden projektien avulla ohjelmoijat voivat hankkia arvokasta tietoa ja taitoja keskeisistä käsitteistä.</li>
<li>Henley antaa lisälukusuosituksia kutakin hanketta varten ja sisältää luettelon lukijoilta saaduista hankeideoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/challengingprojects.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZHaastavia projekteja ohjelmoijille: Tekstieditori, peli, kääntäjä, käyttöjärjestelmä, taulukkolaskentaohjelma, emulaattori.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Top Software Blog Posts of 2023: Scaling systems, optimizing architectures, programming languages, and more!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö etsii ohjelmistotekniikan blogikirjoituksia, jotka käsittelevät muun muassa järjestelmän skaalautumista, arkkitehtuureja, optimointia, ohjelmointikieliä ja hienoja ominaisuuksia.</li>
<li>Ne ovat avoimia avoimen lähdekoodin hankkeiden, yritysten tai yksityishenkilöiden suosituksille.</li>
<li>He myös esittävät lomatervehdyksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38765176</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZTop Software Blog Posts of 2023: Scaling systems, optimizing architectures, programming languages, and more!</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eläkkeelle jäänyt insinööri voitti First Amendment -oikeudenkäynnin osavaltion lautakuntaa vastaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pohjois-Carolinassa eläkkeelle jäänyt insinööri Wayne Nutt on voittanut oikeusjutun osavaltion maanmittauslautakuntaa vastaan.</li>
<li>Lautakunta kehotti Nuttia lopettamaan insinöörin mielipiteidensä jakamisen verkossa ilman osavaltion lupaa.</li>
<li>Tuomioistuin ratkaisi asian Nuttin eduksi ja totesi, että osavaltio oli loukannut Nuttin perustuslain ensimmäistä lisäystä koskevia oikeuksia, ja loi näin tärkeän ennakkotapauksen muille vastaavissa tilanteissa oleville.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wect.com/2023/12/20/federal-court-decides-favor-retired-engineer-told-by-state-not-talk-about-math-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZEläkkeelle jäänyt insinööri voitti First Amendment -oikeudenkäynnin osavaltion lautakuntaa vastaan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSH-salasanan todennuksen parantaminen salasanahallinnan ja Zsh-käärön avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan ei-interaktiivista SSH-salasanojen todennusta ja tarjotaan Zsh-kääre salasanojen hakemiseen salasanahallinnasta.</li>
<li>Se esittelee menetelmän, jolla scp saadaan käyttämään mukautettua ssh-toimintoa.</li>
<li>Kirjoituksessa korostetaan julkisten avainten käytön etuja salasanojen sijaan ja käsitellään varmenteisiin perustuvaan todennukseen ja tarkempiin valtuutusmenetelmiin liittyviä haasteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vincent.bernat.ch/en/blog/2023-sshpass-without-sshpass</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZSSH-salasanan todennuksen parantaminen salasanahallinnan ja Zsh-käärön avulla</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ohjelmistopäivitys tekee ajoneuvon ajokelvottomaksi, omistajaa kehotetaan ottamaan yhteyttä asiakaspalveluun.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ajoneuvon ohjelmistopäivitys on epäonnistunut, minkä vuoksi ajoneuvo on käyttökelvoton.</li>
<li>Omistajia kehotetaan ottamaan yhteyttä asiakastukeen saadakseen apua.</li>
<li>Viestissä ei anneta tarkempia tietoja ongelmasta tai siitä, miten se voidaan ratkaista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/danluu/status/1739387245034139692</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZOhjelmistopäivitys tekee ajoneuvon ajokelvottomaksi, omistajaa kehotetaan ottamaan yhteyttä asiakaspalveluun.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lentokoneen WiFi-häiriö johtui tungoksesta verkossa, johon oli kytketty 55 laitetta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö kohtasi ongelmia lennon sisäisen wifin kanssa, jotka johtuivat DHCP-vuokrasopimuksen puutteesta.</li>
<li>Ongelman tapahtumahetkellä wlan-verkkoon oli liitetty 55 laitetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/erratarob/status/1739132876732674539?s=46&amp;t=FFxXRm_qmWG4nJwsccRUbA</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZLentokoneen WiFi-häiriö johtui tungoksesta verkossa, johon oli kytketty 55 laitetta.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contest Factory käyttää laajoja ohjelmistopatentteja haastamaan verkkokilpailujen järjestäjät oikeuteen, ja EFF haastaa ne oikeuteen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Contest Factory on nostanut useita oikeusjuttuja verkkokilpailuja järjestäviä yrityksiä vastaan väittäen, että niiden patentit kattavat monenlaisia verkkokilpailuja.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) väittää, että nämä ohjelmistopatentit vahingoittavat ihmisten oikeutta ilmaista itseään ja osallistua verkkokulttuuriin.</li>
<li>EFF:n mielestä tällaisia patentteja ei olisi pitänyt myöntää, ja se kannattaa helpompaa prosessia näiden patenttien riitauttamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/12/stupid-patent-month-selfie-contests</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZContest Factory käyttää laajoja ohjelmistopatentteja haastamaan verkkokilpailujen järjestäjät oikeuteen, ja EFF haastaa ne oikeuteen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TKey: USB-tikkutietokone turvallisia sovelluksia varten]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tillitis TKey on USB-muistitikkutietokone, joka on suunniteltu erityisesti turvallisten sovellusten suorittamiseen ja joka tarjoaa erilaisia tietoturvaominaisuuksia, kuten salauksen ja merkkien luomisen.</li>
<li>Siinä on 32-bittinen RISC-V-suoritin, laitteisto-avusteinen osoitteiden satunnaistaminen ja RAM-muistin sekoittaminen, eikä siinä ole pysyvää tallennustilaa.</li>
<li>Laite varmistaa ladatun sovelluksen eheyden mittaamalla sen UDS-tunnisteen (Unique Device Secret) ja CDI-tunnisteen (Compound Device Identifier) avulla, ja kaikki sen ohjelmisto- ja laitteistosuunnitelmat ovat avoimen lähdekoodin mukaisia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dev.tillitis.se/intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZTKey: USB-tikkutietokone turvallisia sovelluksia varten</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toistettavuuden saavuttaminen Git-varmistuksissa pakottamalla yhden säikeen suoritusprosessi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kohtasi ongelmia, jotka liittyivät epämääräiseen käyttäytymiseen varmuuskopioidessaan git-arkistoja.</li>
<li>He tunnistivat syyksi niputusprosessin ja ratkaisivat sen pakottamalla Gitin yksisäikeiseen toimintaan.</li>
<li>Suorituskyvyn kompromissi johti deterministiseen tulostukseen, mikä mahdollisti varmuuskopioiden toistettavuuden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://baecher.dev/stdout/reproducible-git-bundles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZToistettavuuden saavuttaminen Git-varmistuksissa pakottamalla yhden säikeen suoritusprosessi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saksan tuomioistuimet vahvistavat käyttäjien vapauden: Ad-blockerit ja tekijänoikeuslait]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Viimeaikaiset oikeustapaukset Saksassa ovat vahvistaneet internetin käyttäjien oikeuden käyttää mainosten estolaitteita keinona välttää tungettelevaa mainontaa.</li>
<li>Tuomioistuinten päätösten mukaan mainostenestolaitteiden käyttö ei riko tekijänoikeuslakeja, mikä antaa käyttäjille oikeussuojaa.</li>
<li>Tuomioistuin päätti kuitenkin myös, että yritykset voivat halutessaan sulkea mainostenestolaitteita käyttävien käyttäjien pääsyn sisältöönsä tai ottaa käyttöön maksullisen pääsymallin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.en.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZSaksan tuomioistuimet vahvistavat käyttäjien vapauden: Ad-blockerit ja tekijänoikeuslait</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakenna oma yökelloprojektori: (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DIY Night Clock Projector on projekti, jossa rakennetaan kelloprojektori, joka voi heijastaa kellonajan kattoon yöllä.</li>
<li>Hankkeessa käytetään pientä negatiivista LCD-näyttöä ja lasketaan kuvan koko polttovälin perusteella.</li>
<li>Se sisältää kaksi elektroniikkarakentamiseen suunniteltua piirilevyä ja tarjoaa erilaisia kotelovaihtoehtoja. Lisäksi toimitetaan ladattavat tiedostot kaavioita, ulkoasua, materiaaliluetteloa ja 3D STL-tiedostoja varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microengineer.eu/2018/05/01/diy-night-clock-projector/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZRakenna oma yökelloprojektori: (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Edullisen tietotekniikan nousu: Suurkoneista mikrotietokoneisiin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa kyseenalaistetaan ajatus tietojenkäsittelyn edistymisestä ja korostetaan yksinkertaisempien ja halvempien tietokonemallien kehitystä historian aikana.</li>
<li>Siinä tarkastellaan tietokoneiden kehittymistä suurtietokoneista mikrotietokoneisiin 1980-luvulla sekä yksinkertaisuuden ja kohtuuhintaisuuden hyväksi tehtyjä kompromisseja.</li>
<li>Siinä käsitellään Newton-, Lisp- ja Smalltalk-koneiden sekä eri käyttöjärjestelmien kehitystä, ominaisuuksia ja taantumista. Lisäksi se herättää kysymyksiä useiden ohjelmointikielten käytöstä ja erityisten laitteistojen eduista.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan erilaiset lähestymistavat ohjelmistokehityksessä ja Lisp-ohjelmiston väheneminen edullisten ja vaihdettavien ohjelmistojen hyväksi.</li>
<li>Lopuksi luetellaan erilaisia ohjelmistoja, teknologioita ja aiheita, kuten Microsoft Office, Visual Studio, avoimen lähdekoodin ohjelmistot, ohjelmointikielet ja koulutus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/12/25/the_war_of_the_workstations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-26T00:00:00.000ZEdullisen tietotekniikan nousu: Suurkoneista mikrotietokoneisiin</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS-sovellusstudion liiketoiminnan pyörittäminen: kustannukset, myynti ja voitot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MacOS-sovellusstudioyrityksen, The low-tech guys, omistaja kertoo, millaisia kustannuksia yrityksen pyörittämiseen liittyy.</li>
<li>Suurin kustannus on tukisähköposteihin käytetty aika ja pitkät työpäivät.</li>
<li>Yritys myy sovelluksia App Storessa ja Paddle.comin kautta, ja niiden myynti on 14,9 000 dollaria ja 93,5 000 dollaria vuonna 2023.</li>
<li>Maksujen ja verojen maksamisen jälkeen omistajan nettovoitto on 69,9 tuhatta dollaria.</li>
<li>Omistaja keskustelee Romanian yhtiöverotuksen haitoista ja palvelimen isännöintiin, tilauksiin ja valuutanvaihtoon liittyvistä kuluista.</li>
<li>Vaikka tulot ovat pienemmät kuin konsulttityössä, omistaja arvostaa lisäaikaa ja vapautta, joita hän saa oman yrityksensä pyörittämisestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.alinpanaitiu.com/Costs-of-running-a-macOS-app-studio-business</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZMacOS-sovellusstudion liiketoiminnan pyörittäminen: kustannukset, myynti ja voitot</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Käyttäjät levittävät loma-iloa ja pohtivat vuottaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Erään verkkosivuston käyttäjät vaihtavat kommentteja toivottaakseen toisilleen hyvää joulua ja keskustellakseen kuluneen vuoden mietteistään.</li>
<li>Henkilökohtaisia kokemuksia jaetaan, samoin kuin kiitollisuuden osoituksia yhteisöä kohtaan.</li>
<li>Kommenteissa korostuu verkkoyhteisön toveruuden tunne ja myönteinen vuorovaikutus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38759092</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZKäyttäjät levittävät loma-iloa ja pohtivat vuottaan</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cray-1-supertietokone päihitti Raspberry Pi:n vertailutestissä: Yksityiskohtaiset suorituskykytiedot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Raportissa verrataan Cray 1 -supertietokoneen ja eri tietokonejärjestelmien, kuten Raspberry Pi:n, suorituskykyä vertailuarvotestien avulla.</li>
<li>Tulokset osoittavat, että uudemmat prosessorit ovat parantaneet suorituskykyään merkittävästi, ja Raspberry Pi on parempi kuin Cray 1.</li>
<li>Kirjoittaja, jolla on kokemusta supertietokoneiden arvioinnista ja vertailuanalyysistä, antaa yksityiskohtaisia suorituskykytietoja ja korostaa niiden merkitystä yliopistojen tietokonehankinnoissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.roylongbottom.org.uk/Cray%201%20Supercomputer%20Performance%20Comparisons%20With%20Home%20Computers%20Phones%20and%20Tablets.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZCray-1-supertietokone päihitti Raspberry Pi:n vertailutestissä: Yksityiskohtaiset suorituskykytiedot</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten GDPR vaikuttaa joulupukin tiedonkeruuseen?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhteenvedossa tarkastellaan tietosuoja-asetuksen vaikutusta joulupukkiin ja hänen tietosuojasäännösten noudattamiseensa.</li>
<li>Siinä keskustellaan joulupukin perusteluista henkilötietojen keräämiselle sekä joulupukin ja pääsiäispupun mahdollisesta yhteistyöstä.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa turhautuminen yritysten yksityisyysväitteisiin, arvonlisävero ja joulupukki, neliökuutiolaki, vanhempien opt-out-prosessi ja GDPR:n täytäntöönpanon haasteet joulupukkia vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://worldbuilding.stackexchange.com/questions/114033/how-can-santa-keep-his-lists-when-the-gdpr-is-around</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZMiten GDPR vaikuttaa joulupukin tiedonkeruuseen?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikan kadonnut kastanja: Restoring a Cultural Icon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amerikan kastanjapuu, jota oli aikoinaan runsaasti Yhdysvalloissa, hävisi sienitaudin vuoksi 1900-luvulla.</li>
<li>Ennallistamispyrkimyksissä on haasteita kasvattaa ruttoa kestäviä kantoja, minkä vuoksi jotkut tutkijat ovat alkaneet tutkia siirtogeenisten puiden käyttöä.</li>
<li>Alkuperäiskansojen yhteisöt vastustavat siirtogeenisiä puita, mikä vaikeuttaa entistämistoimia, jotka voivat kestää vuosisatoja puun ainutlaatuisten ominaisuuksien ja kulttuurisen merkityksen vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/science/archive/2023/12/american-chestnut-perfect-tree-restoration/676927/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZAmerikan kadonnut kastanja: Restoring a Cultural Icon</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altmanin Piilaakson tuki kiistojen keskellä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman sai hallituksen toimesta potkut, koska hän ei ollut totuudenmukainen.</li>
<li>Altman vaihtoi Airbnb:n toimitusjohtajan Brian Cheskyn kanssa tekstiviestejä tilanteesta.</li>
<li>Chesky ilmoitti Microsoftin toimitusjohtajalle Satya Nadellalle, että Altmanilla on Piilaakson yhteisön tuki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/sam-altman-openai-protected-by-silicon-valley-friends-f3efcf68</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZSam Altmanin Piilaakson tuki kiistojen keskellä</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers: Advancements in Language Models and Neural Networks: Advancements in Language Models and Neural Networks (Kielimallit ja neuroverkot).]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä käsitellään erilaisia kielimalleihin, neuroverkkoihin, huomiomekanismeihin ja suuriin kielimalleihin liittyviä aiheita.</li>
<li>Siinä keskustellaan käsitteiden ymmärtämiseen liittyvistä turhautumisista, ehdotetaan parannuksia organisointiin ja johdonmukaisuuteen sekä tarkastellaan eri tekniikoiden ja mallien sovelluksia ja rajoituksia.</li>
<li>Tekstissä korostetaan seuraavan symbolin jakautumisen tarkan ennustamisen tärkeyttä, mainitaan huoli puolueellisuudesta ja avoimuuden puutteesta sekä käsitellään tekijänoikeuskysymyksiä ja tekoälyjumala-uskomusten nousua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://bactra.org/notebooks/nn-attention-and-transformers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZTransformers: Advancements in Language Models and Neural Networks: Advancements in Language Models and Neural Networks (Kielimallit ja neuroverkot).</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikkalaisten tietokonelehtien loppu: A Lament for a Lost Era: A Lament for a Lost Era]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja pohtii amerikkalaisten tietokonelehtien taantumista ja korostaa niiden historiallista merkitystä.</li>
<li>Britannian tietokonelehtiala kukoistaa edelleen, toisin kuin amerikkalainen vastineensa.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa henkilökohtaisen tietokonelehtikokoelmansa ja iloitsee siitä, että voi muistella niitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bytecellar.com/2023/12/23/the-era-of-american-computer-magazines-has-drawn-to-a-close/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZAmerikkalaisten tietokonelehtien loppu: A Lament for a Lost Era: A Lament for a Lost Era</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GTA 5 lähdekoodi vuotanut verkkoon, voi vaikuttaa GTA 6:n julkaisuun]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Grand Theft Auto 5:n lähdekoodi sekä Bully 2:een ja seuraavaan Grand Theft Auto -peliin liittyviä tietoja on vuotanut verkkoon.</li>
<li>Vuodolla voi olla merkittäviä seurauksia Rockstar Gamesille, sillä se voi aiheuttaa viivästyksiä tulevan Grand Theft Auto 6 -pelin julkaisussa.</li>
<li>Tämä lisää haasteita, joita kehittäjät kohtaavat lomakauden aikana Insomniac Gamesin äskettäisen tietovuodon jälkeen.</li>
<li>Huomautus: Tämän viestin tärkeys perustuu siihen, että erittäin suositun pelin lähdekoodi on vuotanut, millä voi olla vakavia seurauksia kehittäjille ja tuleville julkaisuille. Maininta Insomniac Gamesin aiemmasta tietovuodosta korostaa kehittäjien kasvavia haasteita immateriaalioikeuksiensa suojaamisessa. Tämä viesti on erityinen, koska siinä käsitellään merkittävää pelialan tapahtumaa, joka on herättänyt tekniikkaan perehtyneiden henkilöiden huomion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sportskeeda.com/gta/news-gta-5-source-code-leaks-online-giving-rockstar-huge-blow-christmas-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZGTA 5 lähdekoodi vuotanut verkkoon, voi vaikuttaa GTA 6:n julkaisuun</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.3.0 julkaistiin uusilla ominaisuuksilla ja suorituskykyparannuksilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.3.0 on julkaistu uusilla ominaisuuksilla, kuten Prism- ja Lrama-jäsennyksillä, parantuneella suorituskyvyllä YJIT:n avulla ja päivityksillä roskienkerääjään.</li>
<li>Muutoksia on tehty copy-on-write-käyttäytymiseen, YJIT:n käyttöön ottamiseen ajonaikana ja parannuksia IRB-työkaluun.</li>
<li>Oletus- ja pakattuja helmiä on päivitetty, ja standardikirjastoon on tehty parannuksia. Ruby 3.3.0 on ladattavissa Rubyn verkkosivuilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2023/12/25/ruby-3-3-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.3.0 julkaistiin uusilla ominaisuuksilla ja suorituskykyparannuksilla</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 oppituntia startup-kokemuksesta: Ideoiden validointi, käyttäjien priorisointi ja paljon muuta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa 20 oppituntia, jotka hän on oppinut startup-kokemuksestaan, ja antaa arvokkaita näkemyksiä ja neuvoja yrittäjiksi aikoville.</li>
<li>Oppitunneilla käsitellään startup-yrityksen rakentamisen eri osa-alueita, kuten idean validointia, käyttäjäkeskeistä keskittymistä, palkkausstrategioita, globaalien markkinoiden huomioon ottamista, varhaisia hakukoneoptimointipyrkimyksiä ja verkostoitumista sosiaalisessa mediassa.</li>
<li>Muita opetuksia ovat häiriötekijöiden välttäminen, varovaisuus kumppanuuksien kanssa, tiettyjen menetelmien hyödyllisyyden kyseenalaistaminen ja bootstrappingin harkitseminen rahoitusvaihtoehtona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38755180</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-25T00:00:00.000Z20 oppituntia startup-kokemuksesta: Ideoiden validointi, käyttäjien priorisointi ja paljon muuta</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fretti: Multimodaalinen malli tarkkaa kohteen referointia ja maadoittamista varten.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa esitellään Ferret-malli, joka on alusta loppuun kestävä MLLM-malli, joka voi viitata ja maadoittaa kuvissa olevia kohteita suurella tarkkuudella.</li>
<li>Siinä esitellään hybridialue-esitys ja tilatietoinen visuaalinen näytteenottaja keskeisinä panoksina.</li>
<li>Lisäksi esitellään GRIT-tietokanta ohjeiden virittämistä varten ja Ferret-Bench, multimodaalinen arviointivertailumittari.</li>
<li>Ferret-mallin ja Ferret-Benchin koodi ja tarkistuspisteet on julkaistu, mutta niiden käyttöä on rajoitettu vain tutkimustarkoituksiin.</li>
<li>Asiakirjassa annetaan kattavat ohjeet Ferret-mallin asentamiseen, kouluttamiseen, arviointiin ja käyttöön demossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/ml-ferret</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZFretti: Multimodaalinen malli tarkkaa kohteen referointia ja maadoittamista varten.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raportin mukaan Metaa syytetään maailmanlaajuisesta palestiinalaismyönteisestä sensuurista.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Human Rights Watchin raportissa väitetään, että Meta (entinen Facebook) on harjoittanut &quot;järjestelmällistä ja maailmanlaajuista&quot; palestiinalaismyönteisen sisällön sensuuria Israelin ja Gazan sodan aikana.</li>
<li>Raportissa yksilöidään kuusi sensuurin muotoa, mukaan lukien sisällön poistaminen ja tilien keskeyttäminen.</li>
<li>Meta kiistää syytökset ja väittää, että se tekee virheitä, mutta ei tahallaan tukahduta tiettyjä ääniä.</li>
<li>Tämä on toinen kerta tässä kuussa, kun Metaa syytetään palestiinalaismyönteisen sisällön vaikenemisesta.</li>
<li>Metan valvontalautakunta päätti hiljattain, että kahden konfliktiin liittyvän videon poistaminen oli väärin.</li>
<li>Käyttäjät ovat raportoineet, että Meta-alustojen teknologinen puolueellisuus suosii Israel-myönteistä sisältöä ja haittaa palestiinalaismyönteisiä viestejä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/dec/21/meta-facebook-instagram-pro-palestine-censorship-human-rights-watch-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZRaportin mukaan Metaa syytetään maailmanlaajuisesta palestiinalaismyönteisestä sensuurista.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nerokkaan Xmas.c:n purkaminen (1988) - Substituutiosalakirjoitus pakkaa tekstiä salatulla C-koodilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tiivistelmässä käsitellään xmas.c-koodia, joka voitti Kansainvälisen hämäräkoodikilpailun (International Obfuscated C Code Contest).</li>
<li>Koodi analysoitiin marraskuussa 2008 ja sen toiminnallisuus purettiin.</li>
<li>xmas.c käyttää tekstin pakkausta, korvaavaa salakirjoitusta ja rekursiota.</li>
<li>Kirjoittaja arvostaa koodin luovuutta ja toivottaa lukijoille hyvää joulua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udel.edu/~mm/xmas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZNerokkaan Xmas.c:n purkaminen (1988) - Substituutiosalakirjoitus pakkaa tekstiä salatulla C-koodilla.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektroniikan taito (2015): Horowitzin ja Hillin kattava opas piiriharrastajille ja ammattilaisille.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Horowitzin ja Hillin kirjoittama &quot;The Art of Electronics&quot; on erittäin arvostettu ja kattava kirja, joka käsittelee piirien artefakteja.</li>
<li>Se on saanut myönteisiä arvioita alan ammattilaisilta, ja se on ostettavissa verkosta.</li>
<li>Ostajien on syytä varoa väärennöksiä ja ostaa vain valtuutettu e-kirjaversio Kindlestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artofelectronics.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZElektroniikan taito (2015): Horowitzin ja Hillin kattava opas piiriharrastajille ja ammattilaisille.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suno AI: Musiikin luomisen esteiden murtaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sound About Suno on Cambridgessa, Massachusettsissa sijaitseva muusikoista ja tekoälyasiantuntijoista koostuva tiimi, jonka tavoitteena on kuroa umpeen ihmisten ja musiikin välinen kuilu.</li>
<li>He tavoittelevat tulevaisuutta, jossa kuka tahansa voi luoda poikkeuksellista musiikkia pelkällä mielikuvituksellaan, jolloin soittimia ei enää tarvita.</li>
<li>Yritys edistää musiikin ja äänikokeilujen kulttuuria ja rohkaisee erilaisista taustoista tulevia henkilöitä liittymään siihen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.suno.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZSuno AI: Musiikin luomisen esteiden murtaminen</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Governor Signs LLC Transparency Bill, sallii rajoitetun pääsyn tietokantaan, kumoaa kilpailukiellon ja kierrätysastiavaatimuksen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New Yorkin kuvernööri Kathy Hochul on allekirjoittanut lakiehdotuksen, jonka mukaan osakeyhtiöiden on ilmoitettava tosiasialliset omistajansa.</li>
<li>Hän on kuitenkin estänyt yleisön pääsyn näitä tietoja sisältävään tietokantaan, mikä herättää huolta avoimuudesta.</li>
<li>Hochul käytti veto-oikeuttaan myös lakiehdotukseen, jonka tarkoituksena oli kieltää kilpailukieltosopimukset, ja toiseen lakiehdotukseen, joka olisi edellyttänyt New Yorkin kaupungin asentavan kierrätysastioita tietyille alueille.</li>
<li>Myönteistä on se, että hän hyväksyi lakiehdotuksen, jolla monet maakunta- ja kaupunkitason vaalit siirretään parillisille vuosille.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että nämä muutokset voivat mahdollisesti hyödyttää demokraatteja ja vaikuttaa kielteisesti paikallisyhteisöihin.</li>
<li>Viisi säädöstä odottaa vielä hyväksyntää tai hylkäämistä vuoden loppuun mennessä, mikä lisää New Yorkin oikeusympäristön jatkuvia muutoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gothamist.com/news/ny-gov-hochul-vetoes-ban-on-noncompete-clauses-waters-down-llc-transparency-bill</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZNY Governor Signs LLC Transparency Bill, sallii rajoitetun pääsyn tietokantaan, kumoaa kilpailukiellon ja kierrätysastiavaatimuksen.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StreamDiffusion: Reaaliaikainen kuvantuotanto paremmalla suorituskyvyllä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>StreamDiffusion on diffuusioputki, joka mahdollistaa reaaliaikaisen vuorovaikutteisen kuvantuotannon.</li>
<li>Se parantaa suorituskykyä optimoidulla välimuistitallennuksella, kehittyneillä suodatustekniikoilla, tehokkailla erätoiminnoilla ja luokittelijaton ohjausmekanismi.</li>
<li>Putki voidaan integroida PyTorchiin, ja se tukee sekä tekstistä kuvaan- että kuvasta kuvaan -tuotantoa, ja siinä on valinnaisia ominaisuuksia, kuten stokastinen samankaltaisuussuodatus ja laskennallisen monimutkaisuuden lähentäminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cumulo-autumn/StreamDiffusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZStreamDiffusion: Reaaliaikainen kuvantuotanto paremmalla suorituskyvyllä</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voiko Microsoft Flight Simulator parantaa lentotaitoja ja -tietoja?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft Flight Simulatorin ja Xplane 10:n kaltaiset lentosimulaattorit ovat hyödyllisiä menettelyjen ja toimintojen harjoitteluun valvotussa ympäristössä.</li>
<li>Ne eivät kuitenkaan voi täysin jäljitellä todellista lentokokemusta tai opettaa tiettyjä lentämiseen tarvittavia taitoja.</li>
<li>Simulaattorikoulutuksen täydentämiseksi ja lentämisen kokonaisvaltaisen ymmärtämisen saamiseksi on tärkeää pyytää ohjausta lennonopettajalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aviation.stackexchange.com/questions/738/can-microsoft-flight-simulator-help-me-learn-to-fly-or-make-me-a-better-pilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZVoiko Microsoft Flight Simulator parantaa lentotaitoja ja -tietoja?</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vuonna 2023 Organic Maps kasvaa miljoonaan käyttäjään ja puolustaa yksityisyyttä ja avointa lähdekoodia.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps, vaihtoehto Googlen ja Applen kartoille, on saavuttanut miljoona käyttäjää vuonna 2023.</li>
<li>Uusia ominaisuuksia on lisätty, mukaan lukien GPX-tuonti, viivoitin, ulkoilmakarttatyyli, ääniopastus taustalta ja Android Auto.</li>
<li>Sovellus on saanut myönteisiä arvioita, ja avoimen lähdekoodin yhteisö on osallistunut siihen merkittävästi. Yhtiö aikoo jatkaa karttojen laadun parantamista, lisätä käyttäjien sitoutumista OpenStreetMapiin ja tarjota yksityisyyteen keskittyvän vaihtoehdon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://organicmaps.app/news/2023-12-23/in-2023-organic-maps-got-its-first-million-users/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZVuonna 2023 Organic Maps kasvaa miljoonaan käyttäjään ja puolustaa yksityisyyttä ja avointa lähdekoodia.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kruunun ujous: Tämän kiehtovan ilmiön syiden, vaikutusten ja merkityksen tutkiminen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kruunuarkuus on ilmiö, jossa puiden latvukset eivät kosketa toisiaan, ja tätä tarkastellaan artikkelissa.</li>
<li>Keskustellaan latvuksen ujostumisen syistä ja vaikutuksista, mukaan lukien mekaaninen kuluminen ja naapuripuiden vaikutus.</li>
<li>Lisäksi mainitaan valoreseptorien rooli naapurikasvien havaitsemisessa sekä ekologiset vaikutukset ja latvuston ekologian ja suojelun tutkimisen tärkeys.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Crown_shyness</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZKruunun ujous: Tämän kiehtovan ilmiön syiden, vaikutusten ja merkityksen tutkiminen.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bayesin menetelmiä suositellaan kliinisten tutkimusten tilastolliseen analyysiin.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tuoreen tutkimuksen mukaan monien kliinisten tutkimusten tilastollinen teho on raportoitua pienempi, mikä johtaa hoidon vaikutusten yliarvioimiseen ja mahdollisiin epäonnistuneisiin toistoihin.</li>
<li>Kirjoittajat ehdottavat, että P-arvoa tulkitaan uudelleen käyttämällä tutkimusten vertailupopulaatiota, jotta saadaan enemmän tietoa ja vältytään naiiveilta tulkinnoilta.</li>
<li>He vertaavat myös kutistetun estimaattorin suorituskykyä puolueettomaan estimaattoriin ja havaitsevat, että kutistettu estimaattori toimii paremmin.</li>
<li>Kirjoittajat kannattavat Bayesin menetelmien käyttöä ja ennakkotietojen sisällyttämistä tilastolliseen analyysiin tulosten tarkkuuden parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/12/23/bayesians-moving-from-defense-to-offense-i-really-think-its-kind-of-irresponsible-now-not-to-use-the-information-from-all-those-thousands-of-medical-trials-that-came-before-is-that-very/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZBayesin menetelmiä suositellaan kliinisten tutkimusten tilastolliseen analyysiin.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WASM-moduulin rakenteen ja sisällön ymmärtäminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa annetaan kattava yleiskatsaus WebAssembly (WASM) -moduulin rakenteeseen ja sisältöön.</li>
<li>Siinä käsitellään moduulin eri osioiden, kuten tyyppiosan, funktio-osan, muistiosan, globaaliosan, vientiosan, koodiosan ja mukautettujen osioiden, ymmärtämistä ja purkamista.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan Clangin, Zigin, xxd:n ja wasm2watin kaltaisten työkalujen käyttöä WASM-moduulin kääntämiseen, tarkistamiseen ja sisällön tarkasteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/every-byte-wasm-module/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZWASM-moduulin rakenteen ja sisällön ymmärtäminen</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten B-puu optimoi tietokantakyselyjä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>B-puu on tietorakenne, jota käytetään yleisesti tietokannoissa suurten tietomäärien tehokkaaseen hakuun.</li>
<li>Vaikka B-puu on keksitty yli 40 vuotta sitten, sitä käytetään edelleen laajalti nykyaikaisissa tietokannoissa.</li>
<li>Rakenne optimoi peräkkäisen käytön ja on itsetasapainottuva, mikä tekee siitä kestävän ja tehokkaan useimpien tietokantakyselyjen käsittelyyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.allegro.tech/2023/11/how-does-btree-make-your-queries-fast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZMiten B-puu optimoi tietokantakyselyjä</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otter: nopea ja tehokas Go In-Memory -välimuistiin tallennettava välimuisti S3-FIFO-algoritmilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Otter on Golangille tarkoitettu suorituskykyinen muistin sisäinen välimuistikirjasto, jonka tavoitteena on tarjota riidaton ja nopea välimuisti, jolla on korkea osumasuhde.</li>
<li>Se käyttää erilaisia algoritmeja ja ominaisuuksia, kuten automaattista konfigurointia, TTL:n päättymistä, kustannusperusteista häätämistä ja S3-FIFO-algoritmia.</li>
<li>Otter tarjoaa yksinkertaisen API:n, tukee geneerisiä ominaisuuksia ja tarjoaa asennus- ja käyttöesimerkkejä. Sitä on vertailtu muihin välimuistikirjastoihin, ja se on osoittanut hyvää suorituskykyä ja osumaprosenttia. Osallistujia kannustetaan, ja projekti on lisensoitu Apache 2.0 -lisenssillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maypok86/otter</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-24T00:00:00.000ZOtter: nopea ja tehokas Go In-Memory -välimuistiin tallennettava välimuisti S3-FIFO-algoritmilla.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Heynote: Täydellinen raaputusalusta kehittäjille]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Heynote on muistiinpanosovellus, jonka kehittäjä on luonut omien tarpeidensa ja mieltymystensä mukaan.</li>
<li>Sovelluksessa on yksinkertainen käyttöliittymä, jossa on pääkirjoitustila, ja siinä käytetään &quot;lohkojen&quot; käsitettä eri ideoiden erottamiseen ja järjestämiseen ilman välilehtiä.</li>
<li>Heynote julkaistiin siinä uskossa, että siitä voisi olla hyötyä myös muille, jotka etsivät samanlaista muistiinpanoratkaisua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heynote.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZEsittelyssä Heynote: Täydellinen raaputusalusta kehittäjille</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nandista Tetrikseen: Rakenna tietokonejärjestelmä tyhjästä ilmaisilla avoimen lähdekoodin materiaaleilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nand to Tetris -kurssien virallinen verkkosivusto ja siihen liittyvä kirja tarjoavat luentoja, projektimateriaaleja ja työkaluja tietokonejärjestelmän ja ohjelmistohierarkian rakentamiseen alusta alkaen.</li>
<li>Materiaalit ovat vapaasti saatavilla ja avoimen lähdekoodin mukaisia voittoa tavoittelemattomaan opetuskäyttöön.</li>
<li>Kursseja tarjotaan verkossa, ja ne on räätälöity eritasoisille opiskelijoille, ja lisäkurssimateriaalia on saatavilla ottamalla yhteyttä ohjaajiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nand2tetris.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZNandista Tetrikseen: Rakenna tietokonejärjestelmä tyhjästä ilmaisilla avoimen lähdekoodin materiaaleilla</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka suuri YouTube on? Rajojen haastaminen innovatiivisilla tutkimusmenetelmillä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja tarkastelee YouTuben koon määrittämisen vaikeutta ja nykyisten tutkimusmenetelmien rajoituksia.</li>
<li>He ottavat käyttöön ainutlaatuisen lähestymistavan nimeltä &quot;drunk dialing&quot; YouTube-videoiden määrän arvioimiseksi.</li>
<li>Käynnissä oleva tutkimus, jossa käytetään satunnaisvideoita, ja tarve julkaista tietoja käyttäjien luomisista media-alustoista tuodaan esiin.</li>
<li>Kirjoittaja mainitsee rahoituslähteet ja mainitsee kokemuksensa COVIDista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethanzuckerman.com/2023/12/22/how-big-is-youtube/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZKuinka suuri YouTube on? Rajojen haastaminen innovatiivisilla tutkimusmenetelmillä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhatsApp-haavoittuvuus mahdollistaa Phishing-hyökkäykset Clickjackingin kautta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelin kirjoittaja paljastaa WhatsAppin clickjacking-haavoittuvuuden, jota voidaan hyödyntää phishing-hyökkäyksissä.</li>
<li>He selittävät haavoittuvuuden löytämisprosessin ja havainnollistavat, miten viestin esikatselu voi huijata käyttäjiä klikkaamaan eri sivustoa kuin odotettiin.</li>
<li>Kirjoittaja käsittelee myös tekniikkaa, jolla linkit voidaan naamioida unikoodimerkkien avulla, ja ilmaisee pettymyksensä Metan vastaukseen asiaan. He tarjoavat lieventämisstrategian, jolla suojaudutaan 2K2E-fishing-hyökkäyksiltä WhatsAppissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://00xbyte.github.io/posts/Don%27t-Believe-Your-Eyes-A-WhatsApp-Clickjacking-Vulnerability/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZWhatsApp-haavoittuvuus mahdollistaa Phishing-hyökkäykset Clickjackingin kautta</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biden myöntää armahduksen marihuanarikoksiin syyllistyneille henkilöille esteiden poistamiseksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Presidentti Joe Biden on myöntänyt armahduksia henkilöille, jotka ovat syyllistyneet marihuanan hallussapitoon, hallussapidon yritykseen tai käyttöön tai jotka on tuomittu siitä.</li>
<li>Armahduksilla pyritään poistamaan tuomioiden aiheuttamat esteet työllisyydessä, asumisessa ja koulutuksessa.</li>
<li>Armahdus koskee sekä liittovaltion että District of Columbian lakeja sekä liittovaltion asetuskokoelman (Code of Federal Regulations) erityissäännöksiä. Oikeusministeri tarkastaa hakemukset ja antaa armahdustodistukset niihin oikeutetuille henkilöille. Armahdusta ei kuitenkaan voida myöntää kansalaisille, jotka eivät ole olleet laillisesti Yhdysvalloissa rikoksensa tekohetkellä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.whitehouse.gov/briefing-room/presidential-actions/2023/12/22/a-proclamation-on-granting-pardon-for-the-offense-of-simple-possession-of-marijuana-attempted-simple-possession-of-marijuana-or-use-of-marijuana/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZBiden myöntää armahduksen marihuanarikoksiin syyllistyneille henkilöille esteiden poistamiseksi</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google kamppailee hillitäkseen jatkuvaa roskapostihyökkäystä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google on tällä hetkellä massiivisen roskapostihyökkäyksen kohteena, joka on jatkunut useita päiviä.</li>
<li>Roskapostittajat käyttävät hyväkseen Googlen algoritmien heikkouksia, erityisesti paikallishakuja ja pitkähäntäisiä avainsanoja.</li>
<li>Roskapostittajat käyttävät linkkiverkkoja auttaakseen Googlea löytämään ja indeksoimaan sivunsa, ja useat verkkotunnukset sijoittuvat satojen tuhansien avainsanojen perusteella.</li>
<li>Roskapostisivut ohjautuvat automaattisesti muille verkkotunnuksille, ellei niitä käytetä Googlen IP-osoitteella.</li>
<li>Google on myöntänyt ongelman ja työskentelee aktiivisesti sen ratkaisemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.searchenginejournal.com/google-search-overwhelmed-by-massive-spam-attack/504527/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZGoogle kamppailee hillitäkseen jatkuvaa roskapostihyökkäystä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky App Update: Pääsy viesteihin, profiileihin ja käyttäjähakuun ilman kirjautumista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Postauksessa selitetään react-native-webin palautukseen tehdyt muutokset sekä CSS-tyylit elementeille kuten html, body ja #root.</li>
<li>Se sisältää tietoa väriteemoista, ProseMirror-rakenteista ja työkaluvihjeistä.</li>
<li>Postauksessa mainitaan myös Bluesky-sovelluksen viimeisin päivitys, jonka avulla käyttäjät voivat käyttää viestejä, profiileja ja käyttäjähakua kirjautumatta sisään, sekä moderointimahdollisuus, jolla voidaan hallita viestien näkyvyyttä kirjautuneille käyttäjille. Postaus päättyy aikaleimaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/bsky.app/post/3kh5rbndrjd2x</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZBluesky App Update: Pääsy viesteihin, profiileihin ja käyttäjähakuun ilman kirjautumista</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pitkällä aikavälillä: Geneettiset parannukset ja itsesuunnistus: Pohdintoja vanhemmuudesta, geneettisistä parannuksista ja itsesuunnittelusta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja pohtii siittiöiden tuhlauksen merkitystä ja jälkeläisten mahdollisia kykyjä.</li>
<li>Kirjoittajan omakohtainen kokemus hedelmöityshoitoklinikalta kertoo kaksosten odottamisen haasteista ja nimien merkityksestä.</li>
<li>Artikkelissa siirrytään äkillisesti keskusteluun yllätyksen minimointimoottoreista, ennustustarkkuudesta, tiedon tavoittelusta ja geneettisistä parannuksista, mukaan lukien geneettisesti muunnettujen hammasbakteerien mahdolliset hyödyt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/in-the-long-run-were-all-dad</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZPitkällä aikavälillä: Geneettiset parannukset ja itsesuunnistus: Pohdintoja vanhemmuudesta, geneettisistä parannuksista ja itsesuunnittelusta</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebGPU-testaus nyt avoinna Safari Technology Preview -ohjelmassa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU, uusi API, joka mahdollistaa suorituskykyisen 3D-grafiikan ja -laskennan verkossa, on nyt testattavissa Safari Technology Preview -versiossa.</li>
<li>WebGPU mahdollistaa GPU-toimintojen käytön verkkosisällössä, ja se on kirjoitettu JavaScriptillä.</li>
<li>WebGPU:n ottamiseksi käyttöön tietyt ominaisuusliput on otettava käyttöön Safarin asetuksissa.</li>
<li>WebGPU-API:tä käytetään JavaScriptin kautta, samoin kuin WebGL:ää.</li>
<li>Eri komponentteja, kuten GPU-laitteita, canvas-kontekstia, renderöintiputkia ja piirtokutsuja, käytetään grafiikkatulosteiden luomiseen ja konfigurointiin.</li>
<li>WebGPU esittelee myös uuden varjostuskielen nimeltä WGSL.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan kokeilemaan WebGPU:ta ja raportoimaan mahdollisista vioista tai ongelmista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14879/webgpu-now-available-for-testing-in-safari-technology-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZWebGPU-testaus nyt avoinna Safari Technology Preview -ohjelmassa</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NewPipe 0.26.0 Päivitys: Korjaukset YouTube-striimejä varten, parannettu sisällön käyttömahdollisuuksia ja parannettuja ominaisuuksia.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>TeamNewPipe/NewPipe Public Notifications Fork on julkaissut version 0.26.0, joka sisältää useita merkittäviä päivityksiä ja vikakorjauksia.</li>
<li>Uudessa versiossa korjataan YouTube-striimeissä esiintyviä virheitä ja parannetaan kanavien sisällön saatavuutta.</li>
<li>Parannuksia ovat muun muassa mahdollisuus valita kuvanlaatu, parannetut tyhjät tilaviestit ja soittimen käyttöliittymät sekä parempi äänivirran valinta. Päivitys sisältää myös lokalisointi- ja dokumentaatiopäivityksiä sekä korjauksia soittimen äänitarkennukseen, latauksiin ja null-osoitinpoikkeuksiin. Muissa kehitystoimissa keskityttiin MainActivityn yksinkertaistamiseen, kirjastojen päivittämiseen, latausavustajien parantamiseen, muistivuotojen korjaamiseen ja koodin laadun parantamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TeamNewPipe/NewPipe/releases/tag/v0.26.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZNewPipe 0.26.0 Päivitys: Korjaukset YouTube-striimejä varten, parannettu sisällön käyttömahdollisuuksia ja parannettuja ominaisuuksia.</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LED-teollisuuslävistyksen luominen: DIY menestystarina]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstin kirjoittaja loi LED-teollisuuslävistyksen asettamalla LED-valoja ystävänsä korvan poikki olevaan palkkiin.</li>
<li>He kohtasivat haasteita, kuten LED-valon sammumisen ja vaikeudet akun vaihtamisessa, mutta olivat yleisesti ottaen tyytyväisiä lopputulokseen.</li>
<li>Kirjoittaja totesi, että LED-teollisuuslävistys ei ole kaupallisesti saatavilla, mutta kiinnostuneet henkilöt voivat ottaa yhteyttä heihin saadakseen lisätietoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/scaffold</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZLED-teollisuuslävistyksen luominen: DIY menestystarina</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM-opintojen edistäminen: Strategiat nopeuden ja tehokkuuden lisäämiseksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erilaisia tekniikoita ja strategioita autoregressiivisen kielimallin (LLM) päättelyn nopeuden ja tehokkuuden optimoimiseksi.</li>
<li>Käsiteltäviä aiheita ovat muun muassa laitteiston käyttö, kääntäjät, panostaminen, mallin painon vähentäminen, kvantisointi, KV-välimuistitallennus, usean kyselyn huomioiminen, spekulatiivinen dekoodaus ja strukturoitujen tietojen tuottamisen parantaminen.</li>
<li>Näiden optimointien tavoitteena on parantaa LLM-lyhenteiden yleistä suorituskykyä ja luotettavuutta, jolloin muut kuin Transformer-mallit voivat tulevaisuudessa kilpailla Transformereiden kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vgel.me/posts/faster-inference/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZLLM-opintojen edistäminen: Strategiat nopeuden ja tehokkuuden lisäämiseksi</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SymbOS: 8-bittinen multitasking-käyttöjärjestelmä Z80-laitteistolle ja sen jälkeen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SymbOS on 8-bittinen monitehtäväinen käyttöjärjestelmä, joka on saatavilla useille retrotietokonejärjestelmille.</li>
<li>Se tarjoaa laajan valikoiman sovelluksia, apuohjelmia, multimediaa, pelejä ja työpöydän widgettejä.</li>
<li>Viimeaikaisiin päivityksiin kuuluu SymbOS NC, joka lisää tuen pakatulle datalle ja parannuksia eri sovelluksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.symbos.de/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-23T00:00:00.000ZSymbOS: 8-bittinen multitasking-käyttöjärjestelmä Z80-laitteistolle ja sen jälkeen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv parantaa tutkimusjulkaisujen HTML-versioiden saavutettavuutta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ArXiv tuottaa nyt HTML-versioita TeX/LaTeX-formaatissa lähetetyistä tutkimuspapereista, jotta ne olisivat paremmin vammaisten käyttäjien saatavilla.</li>
<li>HTML-muoto on yhteensopiva ruudunlukijoiden ja muiden lukemisvaikeuksista kärsivien tutkijoiden käyttämien apuvälineiden kanssa.</li>
<li>HTML-muunnos on vielä kokeiluvaiheessa, eikä se välttämättä muunna kaikkia papereita tarkasti, mutta kirjoittajia kannustetaan tarkistamaan ja parantamaan muunnosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.arxiv.org/2023/12/21/accessibility-update-arxiv-now-offers-papers-in-html-format/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZArXiv parantaa tutkimusjulkaisujen HTML-versioiden saavutettavuutta</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tukisankarit: Järjestelmien ylläpidon eteen kellon ympäri työskentelevien kunniaksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja ilmaisee kiitollisuutensa jollekin henkilölle hänen ponnisteluistaan järjestelmien käytettävyyden ja turvallisuuden ylläpitämiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisesta kokemuksesta, jossa hänen oli matkustettava New Jerseyssä sijaitsevaan datakeskukseen loman aikana korjaamaan kiireellistä tuotantovirhettä.</li>
<li>Tämä osoittaa, että kriittisten järjestelmien moitteettoman toiminnan varmistaminen vaatii omistautumista ja sitoutumista myös haastavissa olosuhteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38725015</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZTukisankarit: Järjestelmien ylläpidon eteen kellon ympäri työskentelevien kunniaksi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Applen HotspotHelper API mahdollistaa sijainnin seurannan ilman käyttäjän suostumusta lähes vuosikymmenen ajan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple on sallinut sovellusten seurata käyttäjien sijainteja ilman heidän suostumustaan tai tietämystään lähes vuosikymmenen ajan HotspotHelper API:n kautta, mikä on herättänyt huolta yksityisyyden suojasta.</li>
<li>Suuret sovellukset, kuten WeChat ja Alipay, ovat jo toteuttaneet tämän toiminnon, mikä lisää ilman suostumusta tapahtuvan sijainninseurannan vaikutusta.</li>
<li>On suositeltavaa, että Apple antaa käyttäjille mahdollisuuden poistaa tämä ominaisuus käytöstä ja vaatia nimenomaista lupaa sijainnin seurantaan, mutta kysymys on edelleen siitä, pystyykö Apple tasapainottamaan yksityisyyden suojan ja vastaamaan näihin huolenaiheisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wingu.se/2023/11/30/only-apple-can-do-allow-apps-tracking-users-location-without-consensus.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApplen HotspotHelper API mahdollistaa sijainnin seurannan ilman käyttäjän suostumusta lähes vuosikymmenen ajan</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beeper haastaa Applen puuttumisen sovellukseensa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Applen kerrotaan häiritsevän Beeperin Beeper Mini -ominaisuutta, mikä saa Beeperin tekemään iMessage-yhteysohjelmistostaan avoimen lähdekoodin ja keskittymään parhaan chat-sovelluksen rakentamiseen.</li>
<li>Beeper väittää, että sen sovellus on turvallinen ja parantaa iPhone- ja Android-käyttäjien välisten keskustelujen turvallisuutta toteuttamalla päästä päähän -salauksen.</li>
<li>Beeper kritisoi Applen väitteitä ja esittää, että Apple estää Beeper Minin käytön omien asiakkaidensa vahingoksi, ja kyseenalaistaa samalla suunnitelmansa tukea RCS:ää ja ilmaisee huolensa Applen määräysvallasta iMessageen sen määräävän markkina-aseman vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/p/beeper-moving-forward</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZBeeper haastaa Applen puuttumisen sovellukseensa</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luo aitoja fantasiakarttoja #NoBadMapsin ilmaisilla sivellinsarjoilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>#NoBadMaps-projekti tarjoaa ilmaisia siveltimiä ja työkaluja historiallisesti tarkkojen fantasiakarttojen luomiseen.</li>
<li>Sivellinsarjat ovat saaneet vaikutteita eri aikakausilta ja estetiikasta, ja ne tarjoavat ainutlaatuisia elementtejä ja tyylejä erilaisten karttojen luomiseen.</li>
<li>Kaikki siveltimet ovat vapaasti käytettävissä, ja ne julkaistaan CC0-lisenssillä, jota tuetaan ostoksilla, lahjoituksilla ja Patreon-maksuilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kmalexander.com/free-stuff/fantasy-map-brushes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZLuo aitoja fantasiakarttoja #NoBadMapsin ilmaisilla sivellinsarjoilla</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google OAuth: sen osittaisen hajoamisen paljastaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogissa käsitellään Google OAuthiin liittyviä huolenaiheita ja huomautetaan, että se on osittain rikki.</li>
<li>Tekstissä ei mainita, miten se rikotaan.</li>
<li>Blogin tarkoituksena on kiinnittää huomiota Google OAuthin ongelmiin ja mahdollisiin rajoituksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/google-oauth-is-broken-sort-of/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZGoogle OAuth: sen osittaisen hajoamisen paljastaminen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saksalainen tuomioistuin puoltaa käyttäjän oikeutta käyttää mainosestolaitteita]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kaksi viimeaikaista oikeustapausta Saksassa ovat keskittyneet taisteluun käyttäjien määräysvallasta teknologiaan, erityisesti mainosestolaitteisiin, liittyen.</li>
<li>Axel Springer SE, suuri kustannusyhtiö, haastoi Adblock Plus -ohjelman luoneen Eyeo GmbH:n oikeuteen mainosten estämisestä.</li>
<li>Tuomioistuin päätti Eyeon hyväksi ja vahvisti, että käyttäjillä on oikeus päättää, käyttävätkö he mainosestolaitteita vai eivät, ja että se ei riko tekijänoikeuslakeja. Axel Springer sai kuitenkin luvan sulkea mainosblokkereilla varustetut käyttäjät pois sisällöstään ja mahdollisesti ottaa käyttöön maksullisen mallin.</li>
<li>Nämä tapaukset ovat tärkeitä ennakkotapauksia, jotka koskevat käyttäjien vapautta ja oikeutta tehdä yksilöllisiä valintoja internetiä käyttäessään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fsfe.org/news/2023/news-20231220-01.sl.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZSaksalainen tuomioistuin puoltaa käyttäjän oikeutta käyttää mainosestolaitteita</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apteekkarien tutkimus paljastaa suun kautta annettavan fenylefriinin tehottomuuden, mikä johtaa FDA:n toimiin.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FDA:n määräykset sisälsivät porsaanreiän, joka mahdollisti tehottomien reseptivapaiden dekongestanttilääkkeiden hyväksymisen ja myymisen kuluttajille.</li>
<li>Kesti yli kymmenen vuotta, ennen kuin FDA hyväksyi kahden apteekkarin havainnot, jotka tekivät tutkimusta ja vetoomuksen suun kautta annettavaa fenylefriiniä sisältävien tuotteiden poistamiseksi hyllyiltä.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa tarvetta arvioida uudelleen ennen vuotta 1962 hyväksyttyjen itsehoitolääkkeiden sääntelyprosessia ja myöntää lisärahoitusta näitä tuotteita koskevaan riippumattomaan tutkimukseen. Kuluttajia kehotetaan myös neuvottelemaan apteekkien kanssa ja puolustamaan vanhempien itsehoitolääkkeiden nykyaikaista tieteellistä arviointia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/how-two-pharmacists-figured-out-that-decongestants-dont-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApteekkarien tutkimus paljastaa suun kautta annettavan fenylefriinin tehottomuuden, mikä johtaa FDA:n toimiin.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ProPublican hoivakotien tarkastustyökalu paljastaa omistajuuden yksityiskohdat hoidon laatua koskevan vastuun osalta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ProPublican Nursing Home Inspect -työkalu sisältää nyt yksityiskohtaisia omistajatietoja, joiden avulla voidaan tunnistaa hoitokotihoidon laadusta vastaavat tahot.</li>
<li>Työkalu hyödyntää Centers for Medicare &amp; Medicaid Services -virastosta saatuja tietoja, jotka antavat omistustiedot, hallinnollisen valvonnan ja suorituskyvyn seurannan useiden hoitokotien sidosyksiköistä.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää kehittyneitä hakuominaisuuksia löytääkseen yksiköt, joilla on aiempia puutteita tai sääntöjen noudattamiseen liittyviä ongelmia.</li>
<li>ProPublica aikoo parantaa työkalua lisäämällä siihen tulevaisuudessa uusia tietoja ja ominaisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/find-nursing-home-ownership-information</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZProPublican hoivakotien tarkastustyökalu paljastaa omistajuuden yksityiskohdat hoidon laatua koskevan vastuun osalta</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apteekit luovuttavat potilastietoja ilman etsintälupaa, kongressi tutkii asiaa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltojen suuret apteekkiketjut, kuten CVS, Rite Aid ja Walgreens, toimittavat lainvalvontaviranomaisille arkaluonteisia potilastietoja ilman etsintälupaa tai oikeudellista tarkastusta.</li>
<li>Lainsäätäjät vaativat terveys- ja terveyspalvelujen ministeriötä (HHS) tarkistamaan terveydenhuollon yksityisyyden suojaa koskevia lakeja, jotta potilastietojen luovuttaminen edellyttäisi etsintälupaa.</li>
<li>Kongressin tutkimuksessa todettiin, että CVS, The Kroger Company ja Rite Aid Corporation eivät konsultoi lakimiehiä ennen potilastietojen jakamista, ja lainsäätäjät kehottavat apteekkeja ottamaan käyttöön teknologiayhtiöiden kaltaisia käytäntöjä, kuten vaatimaan lupia ja julkaisemaan vuosittaisia avoimuusraportteja asiakkaiden yksityisyyden suojaamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2023/12/cvs-rite-aid-walgreens-hand-out-medical-records-to-cops-without-warrants/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApteekit luovuttavat potilastietoja ilman etsintälupaa, kongressi tutkii asiaa</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust etenee kohti `async fn`:n mahdollistamista piirteissä tulevassa julkaisussa 1.75.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rustin Async-työryhmä on edistynyt <code>async fn</code>:n käytön mahdollistamisessa ominaisuuksissa.</li>
<li>Tuleva Rust 1.75 -julkaisu tulee sisältämään tuen <code>-&gt; impl Trait</code> -merkinnälle ja <code>async fn</code> -merkinnälle traitissa.</li>
<li>Rajoituksia on edelleen olemassa käytettäessä <code>-&gt; impl Trait</code> julkisissa ominaisuuksissa, koska paluutyyppiin ei voi lisätä lisärajoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rust-lang.org/2023/12/21/async-fn-rpit-in-traits.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZRust etenee kohti `async fn`:n mahdollistamista piirteissä tulevassa julkaisussa 1.75.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen "yksityisyydensuojan hiekkalaatikko" Chromessa: kuinka poistaa mainosten seuranta käytöstä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google on käynnistänyt Chromessa &quot;Privacy Sandbox&quot; -palvelun, jolla korvataan kolmansien osapuolten evästeet &quot;Aiheilla&quot; käyttäjien internet-aktiivisuuden seuraamiseksi.</li>
<li>Aiheet luovat mainosluokkia vierailtujen verkkosivustojen perusteella, jolloin Google voi hallita mainonnan ekosysteemiä.</li>
<li>Vaikka Google väittää tämän parantavan yksityisyyttä, selaustottumuksia seurataan edelleen kohdennettuja mainoksia varten. Privacy Sandboxia testataan vuoteen 2024 asti, joten kolmannen osapuolen evästeet keräävät ja jakavat tietoja sillä välin. Chromen mainosten yksityisyydensuojan säätimien avulla käyttäjät voivat poistaa Privacy Sandboxin käytöstä. Firefox ja Safari tarjoavat enemmän yksityisyysvaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/how-turn-googles-privacy-sandbox-ad-tracking-and-why-you-should</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZGooglen &quot;yksityisyydensuojan hiekkalaatikko&quot; Chromessa: kuinka poistaa mainosten seuranta käytöstä</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple pyrkii lisäämään älypuhelinten AI-tehokkuutta, mahdollinen kilpailija kilpailijoilleen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple on julkaissut &quot;LLM in a Flash&quot; -tutkimusasiakirjan, jossa se esittelee pyrkimyksensä käyttää suuria kielimalleja (LLM) älypuhelimissa pilvipalvelun sijaan.</li>
<li>Tällä lähestymistavalla pyritään voittamaan älypuhelinten laskennalliset rajoitukset ja mahdollistamaan Sirin kaltaisten tekoälyavustajien nopeammat ja offline-vastaukset.</li>
<li>Asettamalla laitteessa olevan tekoälyn etusijalle Apple voisi mahdollisesti parantaa yksityisyyttä ja kilpailla muiden tekoälyalan teknologiajättien kanssa. Myös muut älypuhelinvalmistajat, kuten Samsung, tutkivat tekoälyn integrointia elvyttääkseen taantuvia älypuhelinmarkkinoita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/apple/2023/12/apple-wants-ai-to-run-directly-on-its-hardware-instead-of-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZApple pyrkii lisäämään älypuhelinten AI-tehokkuutta, mahdollinen kilpailija kilpailijoilleen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New York nostaa kanteen SiriusXM:ää vastaan peruutusprosessista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New Yorkin osavaltio on nostanut kanteen SiriusXM:ää vastaan, koska se väittää, että tilaajien on ollut haastavaa peruuttaa suunnitelmansa.</li>
<li>Kanteen mukaan yhtiö luo tarkoituksella pitkällisen ja turhauttavan prosessin asiakkaille.</li>
<li>New Yorkin yleinen syyttäjä vaatii vahingonkorvauksia asiakkaille, joita asia koskee, ja rangaistuksia jokaisesta rikkomuksesta.</li>
<li>SiriusXM on vastannut ja todennut, että syytökset vääristelevät heidän käytäntöjään ja että he aikovat puolustautua voimakkaasti.</li>
<li>Yritys on keskittynyt podcastingiin ja julkaisi hiljattain päivitetyn sovelluksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/12/21/24010975/siriusxm-lawsuit-new-york-tish-james-cancel</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZNew York nostaa kanteen SiriusXM:ää vastaan peruutusprosessista</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SMTP-salakuljetus: Väärennettyjen sähköpostien lähettäminen maailmanlaajuisesti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat ovat havainneet SMTP-salakuljetukseksi kutsutun hyökkäystekniikan, jonka avulla uhkaajat voivat lähettää väärennettyjä sähköpostiviestejä mistä tahansa sähköpostiosoitteesta haavoittuvia SMTP-palvelimia käyttäen.</li>
<li>Microsoftin ja GMX:n haavoittuvuudet on korjattu, mutta Cisco Secure Emailia käyttäviä yrityksiä kehotetaan päivittämään oletuskokoonpanonsa manuaalisesti.</li>
<li>Haavoittuvuus vaikuttaa useisiin sähköpostipalveluntarjoajiin maailmanlaajuisesti, ja tutkijat ovat luoneet analyysityökalun haavoittuvuuden tarkistamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sec-consult.com/blog/detail/smtp-smuggling-spoofing-e-mails-worldwide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-22T00:00:00.000ZSMTP-salakuljetus: Väärennettyjen sähköpostien lähettäminen maailmanlaajuisesti</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>