<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 04 Sep 2024 19:32:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ReMarkable Paper Pro]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://remarkable.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZReMarkable Paper Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskeverin SSI Inc kerää miljardi dollaria]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-co-founder-sutskevers-new-safety-focused-ai-startup-ssi-raises-1-billion-2024-09-04/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZIlya Sutskeverin SSI Inc kerää miljardi dollaria</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[State of S3 – Kannettavasi ei ole enää kannettava – henkilökohtainen purkaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee siirtymistä S3-valmiustilasta S0 &quot;moderniin valmiustilaan&quot; nykyaikaisissa kannettavissa tietokoneissa, tuoden esiin merkittäviä ongelmia uuden standardin kanssa.</li>
<li>S0ix, jonka tarkoituksena on tarjota parempia energiansäästöjä, epäonnistuu usein aiheuttaen ylikuumenemista ja akun tyhjenemistä, mikä vaikuttaa sekä Linux- että Windows-käyttäjiin.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että kuluttajat ilmaisevat tyytymättömyytensä valitsemalla kannettavia tietokoneita, jotka edelleen tukevat perinteistä S3-valmiustilaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jeujeus.de/blog/hardware/laptops-will-not-sleep-anymore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-04T00:00:00.000ZState of S3 – Kannettavasi ei ole enää kannettava – henkilökohtainen purkaus</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mondragon uutena kaupunkivaltiona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mondragon Corporation, maailman suurin työntekijöiden osuuskuntien ryhmä, toimii kuin liittovaltio, johon kuuluu 84 osuuskuntaa. Viime vuonna se ansaitsi 11 miljardia euroa ja työllisti yli 70 500 työntekijää.</li>
<li>Vuonna 1956 Baskimaassa perustetun Mondragonin demokraattinen rakenne antaa työntekijöille mahdollisuuden äänestää johtajuudesta ja voitonjaosta, mikä edistää korkeampia tuloja ja tasa-arvoa alueella.</li>
<li>Yhteistoimintamalli varmistaa työpaikkojen turvallisuuden siirtämällä työntekijöitä verkoston sisällä taloudellisten laskusuhdanteiden aikana ja tukee työntekijöiden koulutusta ja yrittäjyyttä, tarjoten menestyksekkään vaihtoehdon perinteiselle kapitalismille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elysian.press/p/mondragon-as-the-new-city-state</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZMondragon uutena kaupunkivaltiona</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haastattelu Tim Sweeneyn ja Neal Stephensonin kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Sweeney, Epic Gamesin toimitusjohtaja, ja Neal Stephenson, &quot;Snow Crash&quot; -kirjan kirjoittaja, keskustelivat Metaversen määritelmistä ja visioista, korostaen sen kasvua ja tulevaisuuden potentiaalia.</li>
<li>Sweeney ja Stephenson olivat yhtä mieltä siitä, että vaikka VR-lasit eivät ole välttämättömiä Metaverselle, parempi laitteisto parantaa käyttäjäkokemuksia, ja immersiiviset pelit kuten Fortnite ja Roblox menestyvät.</li>
<li>Haastattelussa käsiteltiin erilaisia aiheita, kuten lohkoketjuteknologiaa, tekoälyn etiikkaa ja Fortniten tulevaisuutta, korostaen reaaliaikaisen 3D-pelaamisen kehittyvää maisemaa ja eettisen tekoälyn käytön tärkeyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/sweeneystephenson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-04T00:00:00.000ZHaastattelu Tim Sweeneyn ja Neal Stephensonin kanssa</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[llms.txt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeremy Howard ehdottaa standardoitua /llms.txt-tiedostoa, joka tarjoaa olennaista tietoa muodossa, joka on helposti saatavilla suurille kielimalleille (LLM:ille).</li>
<li>Tiedosto /llms.txt, joka on kirjoitettu markdown-muodossa, sijaitsisi verkkosivuston juurihakemistossa ja sisältäisi jäsenneltyjä osioita, kuten projektin nimi, yhteenveto, yksityiskohtaiset tiedot ja linkit.</li>
<li>Tämä ehdotus pyrkii täydentämään olemassa olevia standardeja, kuten robots.txt ja sitemap.xml, parantaen LLM:ien kykyä käsitellä verkkosivustojen sisältöä tehokkaasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llmstxt.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000Zllms.txt</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuomari estää FTC:tä panemasta täytäntöön kilpailukieltosopimusten kiellon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Äskettäinen oikeuden päätös on palauttanut voimaan kilpailukieltosopimukset, kumoten FTC:n kiellon ja rajoittaen työntekijöiden työpaikkaliikkuvuutta ja palkkakehitystä.</li>
<li>Piirituomari Ada Brown päätti, että FTC ylitti toimivaltansa, korostaen, että vain kongressi tai osavaltiot voivat säädellä kilpailukieltolausekkeita.</li>
<li>Päätös heijastaa konservatiivista muutosta, joka rajoittaa liittovaltion virastojen valtuuksia, ja siihen on vaikuttanut korkeimman oikeuden äskettäinen Loper Bright -päätös, joka rajoittaa virastojen valtuuksia ja jättää politiikan tulkinnan tuomareille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.computerworld.com/article/3496192/court-handcuffs-employees-with-non-compete-agreements-again.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-04T00:00:00.000ZTuomari estää FTC:tä panemasta täytäntöön kilpailukieltosopimusten kiellon</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dynaaminen maa 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://dynamicland.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZDynaaminen maa 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debianin turvattomuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kesäkuussa 2023 Red Hat muutti Red Hat Enterprise Linux (RHEL) -lähdekoodin jakelua, mikä aiheutti kiistaa ja epävarmuutta alavirran uudelleenrakennuksille, kuten Rocky Linux, AlmaLinux ja Oracle Linux.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin yhteisö kritisoi Red Hatin päätöstä, ja jotkut harkitsivat siirtymistä Debianiin, vaikka Debianin tietoturvatoimenpiteet eivät ole yhtä kattavat kuin Red Hatin SELinux.</li>
<li>SELinux, jota Red Hat käyttää, tarjoaa vankkaa turvallisuutta oletuskäytäntöjen ja Multi-Category Security (MCS) -tunnisteiden avulla, kun taas Debianin AppArmor on yksinkertaisempi mutta vähemmän kattava ja perustuu käyttäjän toteuttamiin käytäntöihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unix.foo/posts/insecurity-of-debian/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZDebianin turvattomuus</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pieni asteroidi osuu Maan ilmakehään tänään]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pieni asteroidi, 2024 RW1, iskeytyi Maan ilmakehään Lao-Lun yläpuolella Cagayanissa, Filippiineillä, 4. syyskuuta 2024, luoden vihreän tulipallon ilman raportoituja vahinkoja.</li>
<li>Asteroidi löydettiin vain kahdeksan tuntia ennen törmäystä Jacqueline Fazekasin toimesta Catalina Sky Survey -ohjelmassa, mikä merkitsi yhdeksättä kertaa, kun asteroidi havaittiin ennen osumistaan Maahan.</li>
<li>Tapahtuma korostaa edistysaskeleita planeettapuolustuksessa, Euroopan avaruusjärjestön ja NASA:n Planeettapuolustuksen koordinointitoimiston valvonnassa, ja tuo esiin yhteisön osallistumisen, kun monet filippiiniläiset tallensivat ja jakoivat kuvamateriaalia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://earthsky.org/space/small-asteroid-hit-earth-philippines-sept-4-5-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZPieni asteroidi osuu Maan ilmakehään tänään</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel Rehellisyys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;in lasku johtuu sen epäonnistumisesta siirtyä 10nm teknologiaan ja haluttomuudesta ottaa käyttöön Extreme Ultraviolet (EUV) litografiaa, mikä on antanut kilpailijoille kuten TSMC ja AMD mahdollisuuden ohittaa sen.</li>
<li>Toimitusjohtaja Pat Gelsingerin IDM 2.0 -suunnitelma pyrki erottamaan valmistuksen, mutta pitämään sen Intelin alaisuudessa; kuitenkin Intel harkitsee nyt tuote-suunnittelu- ja valmistusliiketoimintojensa erottamista.</li>
<li>Yhdysvaltojen saattaa olla tarpeen tukea muita kuin taiwanilaisia valmistusvaihtoehtoja, mahdollisesti ostotakuilla, varmistaakseen Intelin elinkelpoisuuden valimona, sillä teknologia-ala on suurelta osin siirtynyt eteenpäin Intelistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/intel-honesty/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZIntel Rehellisyys</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nopeampi kokonaislukujen ohjelmointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Victor Reis ja Thomas Rothvoss ovat todistaneet, että kaikki kokonaislukuiset ohjelmat voidaan teoreettisesti ratkaista paljon nopeammin kuin aiemmin taattiin, perustuen Daniel Dadushin algoritmiin.</li>
<li>Uusi todiste vähentää kokonaislukujen lineaaristen ohjelmien ratkaisemiseen tarvittavan vähimmäisajan (log n)O(n):ään, mikä merkitsee merkittävää teoreettista edistysaskelta.</li>
<li>Huolimatta läpimurrosta, käytännön toteutus on edelleen haastavaa suurten muistivaatimusten ja tehottomien aliohjelmien vuoksi, mikä edellyttää lisätutkimusta todellisen maailman sovellettavuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/news/faster-integer-programming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZNopeampi kokonaislukujen ohjelmointi</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howm: Henkilökohtainen wiki Emacsille]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Emacs101/howm-manual</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZHowm: Henkilökohtainen wiki Emacsille</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox harkitsee JPEG-XL:n Rust-toteutusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla tutkii JPEG-XL:n Rust-toteutusta Firefoxille korvatakseen nykyisen C++-dekooderin, jolla on suuri hyökkäyspinta.</li>
<li>Google Researchin tehtävänä on kehittää turvallinen, suorituskykyinen ja kompaktin kokoinen Rust-dekooderi mahdollisten muistiturvallisuusongelmien lieventämiseksi.</li>
<li>Pull-pyyntö tälle toteutukselle on tarkistettu, hyväksytty ja yhdistetty päähaaraan, mikä osoittaa edistystä mahdollisen käyttöönoton suuntaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mozilla/standards-positions/pull/1064</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-04T00:00:00.000ZFirefox harkitsee JPEG-XL:n Rust-toteutusta</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI vetoaa, ettei se voi ansaita rahaa ilman tekijänoikeudella suojattujen materiaalien ilmaista käyttöä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI on pyytänyt Britannian parlamentilta lupaa käyttää tekijänoikeudella suojattua materiaalia tekoälymalliensa kouluttamiseen, väittäen, että julkisen sektorin sisältö ei riitä suurten kielimallien (LLM) kehittämiseen.</li>
<li>Yhtiö väittää noudattavansa tekijänoikeuslakeja, mutta kohtaa vastustusta, mukaan lukien oikeusjutut The New York Timesilta ja The Authors Guildilta, jotka väittävät, että tekijänoikeudella suojatun materiaalin käyttö ilman korvausta vahingoittaa luojia.</li>
<li>OpenAI etsii uusia kumppanuuksia kustantajien kanssa, mutta tällaisten yhteistyökuvioiden hyväksyminen on vielä epävarmaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/the-byte/openai-copyrighted-material-parliament</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-04T00:00:00.000ZOpenAI vetoaa, ettei se voi ansaita rahaa ilman tekijänoikeudella suojattujen materiaalien ilmaista käyttöä</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko minun siniseni sinun sinisesi?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ismy.blue/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZOnko minun siniseni sinun sinisesi?</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Greppattavuus on aliarvostettu koodimittari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greppability, koodielementtien hakemisen helppous, on tärkeä mutta usein unohdettu mittari koodin ylläpidossa.</li>
<li>Keskeisiä käytäntöjä greppattavuuden parantamiseksi ovat dynaamisen tunnisteiden rakentamisen välttäminen, yhtenäisten nimeämiskäytäntöjen käyttäminen koko pinossa ja tasarakenteiden suosiminen pesiytettyjen rakenteiden sijaan.</li>
<li>Nämä käytännöt auttavat estämään turhautumista ja virheitä, kun navigoidaan ja ylläpidetään tuntemattomia koodikantoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://morizbuesing.com/blog/greppability-code-metric/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZGreppattavuus on aliarvostettu koodimittari</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viimeistelyn taito]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kuvailee &quot;Hydra-projektin vaikutusta&quot;, jossa yhden haasteen ratkaiseminen projektissa johtaa uusiin haasteisiin, luoden keskeneräisen työn kierteen.</li>
<li>Katkaistakseen tämän kierteen, kirjoittaja ehdottaa strategioita, kuten &quot;valmiin&quot; määrittely alusta alkaen, Minimum Viable Product (MVP) -ajattelun omaksuminen, aikarajojen asettaminen ja saavutusten juhlistaminen.</li>
<li>Keskittyminen on tapojen rakentamisessa, jotka lisäävät todennäköisyyttä projektien loppuunsaattamiseen, edistäen näin todellista taitojen kasvua ja vähentäen keskeneräisten tehtävien henkistä painoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bytedrum.com/posts/art-of-finishing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZViimeistelyn taito</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkkosivujen kaavinta GPT-4o: tehokasta mutta kallista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja tutki GPT-4o:n uuden jäsenneltyjen tulosten ominaisuuden käyttöä AI-avusteisen web-skraperin kehittämisessä, ja Pydantic-mallien avulla saatiin lupaavia alkuvaiheen tuloksia.</li>
<li>Haasteisiin kuului monimutkaisten taulukoiden jäsentäminen ja kustannusten hallinta, sillä kahden päivän kokeilu maksoi 24 dollaria, mikä johti pyrkimyksiin siivota HTML-merkkijonoja suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Demo luotiin käyttäen Streamlitia, ja lähdekoodi jaettiin GitHubissa. Tulevaisuudessa suunnitelmissa on tallentaa selaintapahtumia ja parantaa käyttäjäkokemusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blancas.io/blog/ai-web-scraper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZVerkkosivujen kaavinta GPT-4o: tehokasta mutta kallista</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPMI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja siirtää yrityksensä pilvipalvelun New Mexicoon, mukaan lukien uuden palvelimen hankkiminen vanhentuneen tilalle.</li>
<li>Modernit palvelimet, kuten Dell PowerEdge ja HP ProLiant, ovat käytännössä tehokkaita tietokoneita, joissa on edistyneitä hallintaominaisuuksia, kuten IPMI etäkäyttöä ja hallintaa varten.</li>
<li>IPMI:n turvallisuushuolien vuoksi se on eristettävä epäluotettavista verkoista, mikä korostaa tarvetta ymmärtää palvelinhallintajärjestelmien erityiset kyvyt ja rajoitukset.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-08-31-ipmi.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZIPMI</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffuusio on spektraaliautoregressio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diffuusiomallit ja autoregressiiviset mallit jakavat samankaltaisuuksia, sillä diffuusiomallit suorittavat likimääräistä autoregressiota taajuusalueella.</li>
<li>Diffuusiomallit luovat kuvia karkeista yksityiskohdista hienoihin yksityiskohtiin, analysoituna spektrianalyysin avulla, mikä osoittaa, että luonnollisten kuvien spektrit noudattavat potenssilakia.</li>
<li>Diffuusiomallien korruptioprosessi suodattaa pois korkeataajuisen informaation, mikä tekee generatiivisesta prosessista samankaltaisen autoregression kanssa taajuusavaruudessa, mikä viittaa mahdolliseen tulevaan molempien paradigmojen integrointiin multimodaalista dataa varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sander.ai/2024/09/02/spectral-autoregression.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZDiffuusio on spektraaliautoregressio</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin 'Recall'-ominaisuutta ei voi sittenkään poistaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windows 11 -käyttäjät eivät voi poistaa Microsoftin &quot;Recall&quot;-ominaisuutta, joka ottaa jatkuvasti kuvakaappauksia käyttäjän toiminnasta aiemman työn helppoa palauttamista varten.</li>
<li>Äskettäinen päivitys mahdollisti vahingossa Recall-sovelluksen poistamisen, mutta Microsoft selvensi, että kyseessä oli virhe ja tutkii nyt yksityisyysongelmia.</li>
<li>Julkisen vastareaktion ja kyberturvallisuushuolien vuoksi Microsoft teki Recall-ominaisuudesta valinnaisen ja viivästytti sen julkaisua lokakuuhun Windows Insiders -testaajille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/microsoft-recall-feature-cant-be-uninstalled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZMicrosoftin &apos;Recall&apos;-ominaisuutta ei voi sittenkään poistaa</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Ballmerin virheellinen binäärihakua koskeva haastattelukysymys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Graham-Cummingin blogi analysoi Steve Ballmerin binäärihakua koskevaa haastattelukysymystä, joka sisältää numeron arvaamisen välillä 1 ja 100 vaihtelevilla palkkioilla.</li>
<li>Vastoin Ballmerin väitettä, että peli on epäedullinen, blogi osoittaa, että käyttämällä binäärihakustrategiaa saadaan positiivinen odotusarvo $0,20, jos numerot valitaan satunnaisesti.</li>
<li>Blogi sisältää koodia tämän analyysin tueksi ja käsittelee mahdollisia väärinkäsityksiä Ballmerin ajattelussa, kommenttien ehdottaessa vaihtoehtoisia strategioita ja tulkintoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jgc.org/2024/09/steve-ballmers-binary-search-interview.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZSteve Ballmerin virheellinen binäärihakua koskeva haastattelukysymys</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Playdate-peli Nolla Nolla: Täydellinen pysähdys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Zero Zero: Perfect Stop&quot; on junan ajopeli, jossa pelaajat ohjaavat junan kaasua ja jarruja kampia käyttäen, pyrkien tarkkoihin pysähdyksiin jokaisella asemalla.</li>
<li>Peli sisältää useita reittejä, mukaan lukien 1-pysähdyksen, 3-pysähdyksen, 5-pysähdyksen ja Express-reitit, globaalit tulostaulukot sekä vapaamuotoisen pelitilan rentoon pelaamiseen.</li>
<li>Peli tukee sekä englantia että japania, ja sisältää opastuksen uusille pelaajille, mikä tekee siitä helposti lähestyttävän laajalle yleisölle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.date/games/zero-zero/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZPlaydate-peli Nolla Nolla: Täydellinen pysähdys</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Synkronoida pong musiikkiin rajoitetulla optimoinnilla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://victortao.substack.com/p/song-pong</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZSynkronoida pong musiikkiin rajoitetulla optimoinnilla</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Taloustieteilijä Eugene Fama: 'Tehokkaat markkinat ovat hypoteesi. Se ei ole todellisuutta.']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/ec06fe06-6150-4f39-8175-37b9b61a5520</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZTaloustieteilijä Eugene Fama: &apos;Tehokkaat markkinat ovat hypoteesi. Se ei ole todellisuutta.&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Iranilainen kirjailija tuomittiin 12 vuodeksi vankeuteen twiitattuaan pisteen korkeimmalle johtajalle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Iranilainen kirjailija Hossein Shanbehzadeh on tuomittu 12 vuodeksi vankilaan vastattuaan yhdellä pisteellä Iranin korkeimman johtajan, Ayatollah Ali Khamenein, twiittiin.</li>
<li>Shanbehzadehille esitettiin syytteet Israel-myönteisestä propagandasta, islamilaisten pyhien arvojen loukkaamisesta, valheiden levittämisestä verkossa ja hallituksen vastaisesta propagandasta hänen pidätyksensä jälkeen kesäkuussa 2024.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa laajempaa toisinajattelun tukahduttamista Iranissa, ja Shanbehzadehin asianajaja aikoo valittaa tuomiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/09/02/g-s1-20579/iran-sentenced-12-years-tweet-supreme-leader</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZIranilainen kirjailija tuomittiin 12 vuodeksi vankeuteen twiitattuaan pisteen korkeimmalle johtajalle</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi vaivautua argv[0]:lla?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus korostaa tietoturvariskejä, jotka liittyvät argv[0]:n käyttämiseen prosessin nimen edustamiseen komentoriveillä eri käyttöjärjestelmissä.</li>
<li>Historiallisesti tarkoitettu sallimaan ohjelmien käyttäytyä eri tavoin kutsumisen perusteella, argv[0] pidetään nyt vanhentuneena ja turvattomana, sillä se voi ohittaa tietoturvapuolustukset ja vioittaa telemetriaa.</li>
<li>Suosituksiin kuuluu välttää luottamasta argv[0]:aan, parantaa sen manipuloinnin havaitsemista puolustavassa ohjelmistossa ja jättää se pois komentoriviraporteista turvallisuusongelmien lieventämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wietzebeukema.nl/blog/why-bother-with-argv0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZMiksi vaivautua argv[0]:lla?</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wizardry-pelin toinen luoja Andrew Greenberg on menehtynyt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Greenberg, vaikutusvaltaisen roolipelin Wizardry toinen luoja, on menehtynyt, jättäen merkittävän perinnön peliteollisuuteen.</li>
<li>Wizardry, joka julkaistiin vuonna 1981, oli yksi ensimmäisistä roolipeleistä henkilökohtaisille tietokoneille ja sillä oli merkittävä vaikutus, erityisesti Japanissa; Digital Eclipse remasteroi sen äskettäin.</li>
<li>Greenbergin ura sisälsi myös työtä patenttiasianajajana ja uusiutuvan energian parissa, ja peliyhteisö muistaa hänet lämmöllä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timeextension.com/news/2024/09/wizardry-co-creator-andrew-greenberg-has-passed-away</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-03T00:00:00.000ZWizardry-pelin toinen luoja Andrew Greenberg on menehtynyt</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avoin matematiikan varasto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avoin matematiikan talletuspaikka pyrkii tarjoamaan avoimen pääsyn matemaattisiin teksteihin PDF-muodossa, jotka ovat joko julkisessa omistuksessa tai avoimen lisenssin alaisia.</li>
<li>Tämä projekti toimii välittäjänä suurten arkistojen, kuten archive.orgin, ja tilauspalveluiden välillä, varmistaen ilmaisen pääsyn arvokkaisiin matemaattisiin resursseihin.</li>
<li>Julkisen tai avoimen lisenssin matematiikka-PDF-tiedostojen panokset ovat tervetulleita, ja tällä hetkellä keskitytään englanninkielisiin teksteihin, kunnes muiden kielten kuraattoreita on saatavilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openmathdep.tuxfamily.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-03T00:00:00.000ZAvoin matematiikan varasto</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1M käyttäjää]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.spacehey.com/entry?id=1245177</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000Z1M käyttäjää</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Äärimmäinen Pi-käynnistyksen optimointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SolarCamPi-projekti optimoi Raspberry Pi Zero 2 W:n käynnistysajan 3,5 sekuntiin parantaakseen aurinkovoimalla toimivan kamerajärjestelmän energiatehokkuutta.</li>
<li>Keskeisiä optimointeja olivat tarpeettomien laitteisto-ominaisuuksien poistaminen käytöstä, suorittimen asetusten säätäminen ja mukautetun kevennetyn ytimen käyttö.</li>
<li>Nämä muutokset johtivat energiankulutuksen viisinkertaiseen vähentymiseen, mikä osoittaa merkittäviä parannuksia sekä käynnistysajassa että energiatehokkuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kittenlabs.de/blog/2024/09/01/extreme-pi-boot-optimization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000ZÄärimmäinen Pi-käynnistyksen optimointi</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OrbStack: Nopea, kevyt ja helppo tapa ajaa Docker-kontteja ja Linuxia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OrbStack esittelee kevyen ja tehokkaan vaihtoehdon Docker Desktopille, joka on suunniteltu minimoimaan muistin ja suorittimen käyttö samalla tarjoten vankat ominaisuudet Docker-konttien ja Linuxin ajamiseen.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat nopeat käynnistysajat, alhainen resurssien kulutus, saumaton integrointi CLI:n ja tiedostojen jakamisen kanssa sekä tuki x86-konttien ajamiselle Apple Siliconilla Rosettan avulla.</li>
<li>Tuote on saanut kehittäjiltä positiivista palautetta suorituskyvyn parannuksista, erityisesti M1/M2 Mac-tietokoneilla, mikä tekee siitä houkuttelevan vaihtoehdon niille, jotka etsivät tehokkaampaa konttien hallintaratkaisua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orbstack.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZOrbStack: Nopea, kevyt ja helppo tapa ajaa Docker-kontteja ja Linuxia</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelien eheytys]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://defrag-game.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000ZPelien eheytys</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japanin temppelirakentaja Kongō Gumi on selvinnyt lähes 1 500 vuotta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kongō Gumi, maailman vanhin yhtäjaksoisesti toimiva yritys, on ollut toiminnassa lähes 1 500 vuotta, alun perin perustettu vuonna 578 rakentamaan Japanin ensimmäistä buddhalaisluostaria, Shitennō-ji.</li>
<li>Yritystä on johtanut 40 sukupolvea Kongōn perheestä, ja se on sopeutunut erilaisiin haasteisiin monipuolistamalla liiketoimintaansa, mukaan lukien arkkujen valmistus.</li>
<li>Vuonna 2006 Kongō Gumi:sta tuli Takamatsu Construction Groupin tytäryhtiö, mutta se jatkaa perinteistä käsityötaitoaan temppelirakentamisessa käyttäen moderneja tekniikoita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/08/how-the-oldest-company-in-the-world-has-survived-nearly-1500-years.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZJapanin temppelirakentaja Kongō Gumi on selvinnyt lähes 1 500 vuotta</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rkl – treesitter-pohjainen lähdekoodin käsittelykieli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree-pohjaisen lähdekoodin käsittelykielen (tbsp) master-haaraan on tehty useita viimeaikaisia committeja Akshayn toimesta, mikä osoittaa aktiivista kehitystä.</li>
<li>Merkittäviä päivityksiä ovat listojen ja indeksi-ilmausten lisääminen, solmujen tallentaminen <code>usize</code>-tyyppisinä (allekirjoittamaton kokonaislukutyyppi Rustissa) sekä <code>string::substr</code>-funktion käyttöönotto.</li>
<li>Merkittäviä dokumentaatio- ja käytettävyysparannuksia tehtiin, kuten käyttöohjeen lisääminen README-tiedostoon ja projektin nimen muuttaminen &quot;trawk&quot; -&gt; &quot;tbsp&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://git.peppe.rs/languages/tbsp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZRkl – treesitter-pohjainen lähdekoodin käsittelykieli</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puhelinlinja maaseudun ulkoverkko]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maaseudun ulkoverkko käsittää puhelinyhtiön kaapeloinnin ja laitteiston, jotka yhdistävät kodit keskuskonttoriin, ja siinä on huomattavia eroja, kuten pienemmät keskuskonttorit ja pidemmät kaapelietäisyydet.</li>
<li>Keskeisiä komponentteja ovat hyppylangalla varustetut liitännät (JWI) suuriparisten kaapeleiden jakamiseen, syöttökaapelit, sähköpylväät ja jatkoskotelot kaapeleiden jakamiseen.</li>
<li>Edistynyttä laitteistoa, kuten T1-toistimia ja HRE-458 HiGain Remote Therm-O-Nator -koteloita, käytetään digitaalisten signaalien vahvistamiseen ja lämmönhallintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://cityinfrastructure.com/single.php?d=RuralOutsidePlant&amp;t=Rural%20Outside%20Plant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000ZPuhelinlinja maaseudun ulkoverkko</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tohshiba NAS HDD -kiintolevyn laiteohjelmiston päivittäminen Linuxissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs käyttäjä onnistui käänteismuokkaamaan Toshiba HDD -laiteohjelmistopäivityksen toimimaan Linuxissa, vaikka se oli alun perin saatavilla vain Windowsille.</li>
<li>Prosessi sisälsi päivitystiedostojen purkamisen, flashausprosessin ymmärtämisen ja tiettyjen Linux-komentojen käyttämisen laiteohjelmiston päivittämiseksi.</li>
<li>Tämä saavutus mahdollistaa Linux-käyttäjien päivittää Toshiba NAS HDD -laiteohjelmiston ilman Windows-työkalujen käyttöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syscall.eu/blog/2024/08/28/toshiba_hdd_firmware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZTohshiba NAS HDD -kiintolevyn laiteohjelmiston päivittäminen Linuxissa</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuku yön yli: Kuinka aivot käsittelevät monia kokemuksia – jopa 'offline-tilassa']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yalen tutkijat havaitsivat, että hippokampus toistaa ja niputtaa valveilla koettuja kokemuksia muistoiksi unen aikana, parantaen muistin tallentamista ja muistamista.</li>
<li>Tutkimus, joka julkaistiin Nature Neuroscience -lehdessä, osoitti, että aivot voivat pakata jopa 15 toisistaan riippumatonta kokemusta alle sekunnin mittaisiksi kehyksiksi, parantaen verkon kapasiteettia ja tehokkuutta.</li>
<li>Löydökset paljastivat sarjapositiovaikutuksen, jossa ensimmäisillä ja viimeisimmillä kokemuksilla oli vahvimmat edustukset, tarjoten oivalluksia muistin muodostumisesta ja kognitiivisista prosesseista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.yale.edu/2024/08/14/sleep-it-how-brain-processes-many-experiences-even-when-offline</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZNuku yön yli: Kuinka aivot käsittelevät monia kokemuksia – jopa &apos;offline-tilassa&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOjS – DOS JavaScript -kanvaasi äänillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOjS on JavaScript-ohjelmointiympäristö, joka on suunniteltu MS-DOS:lle, FreeDOS:lle tai DOS-pohjaisille Windows-järjestelmille. Se sisältää integroidun editorin, grafiikkaa, äänilähdön sekä syöttötuen hiirelle, näppäimistölle ja joystickille.</li>
<li>Se tarjoaa yhteensopivuuden p5js:n kanssa, mahdollistaen skriptien kirjoittamisen ja suorittamisen DOS-komentoriviltä, ja tukee erilaisia multimedia- ja verkkotoimintoja, mukaan lukien 2D/3D-grafiikka, ääninäytteet ja IPX/TCP/IP-verkkoyhteydet.</li>
<li>DOjS voi toimia DOSBoxissa, oikealla laitteistolla tai virtuaalikoneissa, ja se vaatii vähintään 386-prosessorin ja 4MB RAM-muistia, vaikka optimaalisen suorituskyvyn saavuttamiseksi suositellaan Pentium-luokan konetta, jossa on 32MB RAM-muistia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SuperIlu/DOjS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000ZDOjS – DOS JavaScript -kanvaasi äänillä</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He eivät enää tee niitä sellaisiksi: 3,5 mm kuulokeliitäntä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3,5 mm kuulokeliitäntä tarjoaa paremman äänenlaadun, yhteensopivuuden eri laitteiden kanssa ja mahdollisuuden ladata puhelinta kuuntelun aikana, mikä tekee siitä luotettavamman ja kätevämmän kuin langattomat vaihtoehdot.</li>
<li>Suuret valmistajat kuten Apple, Samsung ja Google ovat poistaneet kuulokeliitännän edistääkseen langatonta ääniteknologiaa, hyötyen taloudellisesti kuluttajien mukavuuden kustannuksella.</li>
<li>Kuluttajat voivat yhä löytää 3,5 mm liitännällä varustettuja puhelimia merkeiltä kuten Motorola, Asus ja Sony, tai valita vanhempia malleja Applelta, Samsungilta ja Googlelta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/headphonejack.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZHe eivät enää tee niitä sellaisiksi: 3,5 mm kuulokeliitäntä</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA['Mieltä räjäyttävä' väärennetty AMD Ryzen 7 7800X3D -siru tutkinnassa – ostajat varokaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TechTuber Der8auer paljasti väärennetyn AMD Ryzen 7 7800X3D -prosessorin, jonka fani oli ostanut OLX:stä, romanialaisesta markkinapaikasta, korostaen teknologian ostamisen riskejä vahvistamattomista lähteistä.</li>
<li>Väärennetyssä suorittimessa oli useita paljastavia merkkejä, kuten väärä alustan väri, suojahartsin puuttuminen kondensaattoreista ja ohuempi piirilevy, eikä delidauksen jälkeen löytynyt lainkaan varsinaista piitä.</li>
<li>Der8auer kehui väärennöksen laatua, mutta varoitti ostajia olemaan varovaisia, korostaen luotettavista lähteistä ostamisen tärkeyttä tällaisten huijausten välttämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/mindblowing-fake-amd-ryzen-7-7800x3d-chip-investigated-buyers-beware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000Z&apos;Mieltä räjäyttävä&apos; väärennetty AMD Ryzen 7 7800X3D -siru tutkinnassa – ostajat varokaa</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Induktiivinen vai deduktiivinen? LLM:ien perustavanlaatuisten päättelykykyjen uudelleenarviointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkimus tarkastelee deduktiivisen ja induktiivisen päättelyn eroa suurissa kielimalleissa (LLM), aihetta, jota ei ole aiemmin perusteellisesti tutkittu.</li>
<li>Tutkijat esittelivät SolverLearner-kehyksen arvioidakseen suurten kielimallien induktiivista päättelyä ja havaitsivat, että suuret kielimallit suoriutuvat poikkeuksellisen hyvin induktiivisissa tehtävissä, mutta kamppailevat deduktiivisen päättelyn kanssa, erityisesti vastatodellisuusskenaarioissa.</li>
<li>Tämä tutkimus on merkittävä, koska se tuo esiin LLM:ien vahvuudet ja heikkoudet erilaisissa päättelytyypeissä, tarjoten näkemyksiä tulevaisuuden parannuksiin tekoälymalleissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.00114</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-02T00:00:00.000ZInduktiivinen vai deduktiivinen? LLM:ien perustavanlaatuisten päättelykykyjen uudelleenarviointi</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Awk-kielen jäsentäminen on hankalaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Awk-ohjelmointikielen jäsentäminen on monimutkaista, sillä sen kielioppi ja merkitys aiheuttavat haasteita jopa yacc-asiantuntijoille.</li>
<li>Erilaiset awk-versiot osoittavat epäjohdonmukaisuuksia jäsentämisessä, mikä johtaa erilaisiin tuloksiin samalle koodille, korostaen alkuperäisen awk-kieliopin epäselvyyksiä.</li>
<li>Merkittävät henkilöt, kuten Arnold Robbins (gawk-ylläpitäjä) ja Ben Hoyt (goawk), tunnistavat nämä epäjohdonmukaisuudet ja pitävät niitä yacc-jäsennyksen deterministisen luonteen ja konfliktinratkaisun seurauksena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raygard.net/awkdoc/pages/awk_parsing_is_tricky.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000ZAwk-kielen jäsentäminen on hankalaa</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dublin Core, mihin se on hyvä?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta-skeemat kuten Open Graph, Schema.org, mikroformaatit ja Dublin Core upottavat rakenteellista tietoa verkkosivuille, tehden tiedoista helposti löydettäviä tietokoneiden avulla.</li>
<li>Avoin graafi on laajalti käytössä sosiaalisessa mediassa, kun taas Schema.org on suosittu Google-hakutulosten katkelmissa; useiden skeemojen käyttö voi olla tarpeen palvelusta riippuen.</li>
<li>Meta-skeemoja käytetään luku myöhemmin -palveluissa, sosiaalisen median katkelmissa ja akateemisissa palveluissa, ja niiden tuki vaihtelee eri alustoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thisdaysportion.com/posts/dublin-core-what-is-it-good-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-02T00:00:00.000ZDublin Core, mihin se on hyvä?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakennetaan LLM:itä alusta alkaen: 3 tunnin koodauspaja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebastian Raschka, PhD, esittelee 3-tuntisen koodauspajan, jossa rakennetaan suuria kielimalleja (LLM) alusta alkaen.</li>
<li>Työpaja sisältää aiheita, kuten LLM johdanto, syöttödatan ymmärtäminen, koodausarkkitehtuuri, esikoulutus, esikoulutettujen painojen lataaminen, ohjeiden hienosäätö ja suorituskyvyn arviointi.</li>
<li>Osallistujilla on pääsy asiaankuuluviin resursseihin, kuten &quot;Build an LLM from Scratch&quot; -kirjaan ja GitHub-repositorioihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/building-llms-from-the-ground-up</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZRakennetaan LLM:itä alusta alkaen: 3 tunnin koodauspaja</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perustajamoodi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brian Chesky, yksi Airbnb:n perustajista, haastoi perinteisen johtamisviisauden YC-tapahtumassa väittäen, että perinteiset neuvot, kuten &quot;palkkaa hyviä ihmisiä ja anna heille tilaa&quot;, olivat haitallisia Airbnb:lle.</li>
<li>Cheskyn tutkimus Steve Jobsin menetelmistä johti uuteen lähestymistapaan, jota kutsutaan &quot;perustajatilaksi&quot;. Tämä sisältää suoremman osallistumisen ja vähemmän delegointia, mikä paransi Airbnb:n suorituskykyä.</li>
<li>Perustajamoodi-konsepti voisi mullistaa startup-yritysten kasvun, sillä monet tapahtumassa olleet perustajat jakoivat samanlaisia kokemuksia perinteisten neuvojen tehottomuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/foundermode.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZPerustajamoodi</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anarkia Sudanissa on synnyttänyt maailman pahimman nälänhädän 40 vuoteen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sudan kokee maailman pahimman nälänhädän 40 vuoteen, ja miljoonat ovat vaarassa kuolla, kuten YK on todennut Zamzamin pakolaisleirillä lähellä El-Fasheria.</li>
<li>Lääkärit Ilman Rajoja raportoi huhtikuussa, että lapsi kuoli nälkään tai tautiin joka toinen tunti, ja tilanne on pahentunut entisestään.</li>
<li>Kriisi, jota Sudanin sota pahentaa, vaikuttaa kolmeen maanosaan ja korostaa kasvavaa maailmanlaajuista rankaisemattomuutta ja epäjärjestystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/briefing/2024/08/29/anarchy-in-sudan-has-spawned-the-worlds-worst-famine-in-40-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZAnarkia Sudanissa on synnyttänyt maailman pahimman nälänhädän 40 vuoteen</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Honey, kutistin `{fmt}`: binäärikoon pienentäminen 14 kilotavuun ja C++-ajoympäristön hylkääminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fmt-muotoilukirjasto tunnetaan pienestä binäärijalanjäljestään, ja se tuottaa usein pienempää koodia kuin vaihtoehdot, kuten IOStreams tai Boost Format.</li>
<li>Erilaisten optimointien, kuten paikallisen tuen ja liukulukumuotoilun poistamisen, ansiosta <code>{fmt}</code>:n binäärikoko on pienentynyt vain 14 kilotavuun, mikä poistaa tarpeen C++-ajonaikaiselle ympäristölle.</li>
<li>Nämä optimoinnit tekevät <code>{fmt}</code>:stä erittäin sopivan muistin suhteen rajoitetuille laitteille ja retro-tietokoneympäristöille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitaut.net/posts/2024/binary-size/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZHoney, kutistin `{fmt}`: binäärikoon pienentäminen 14 kilotavuun ja C++-ajoympäristön hylkääminen</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Playstation 2 GS -emulointi – Vulkan-laskentaemuloinnin viimeinen raja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>paraLLEl-GS on uusi Vulkan-laskentaan perustuva emulaattori PlayStation 2:n Graphics Synthesizerille (GS), joka on saanut inspiraationsa paraLLEl-RDP:n menestyksestä N64:lle.</li>
<li>Toisin kuin aiemmat yritykset, paraLLEl-GS keskittyy korkeaan suorituskykyyn ja ilmeisten graafisten ongelmien välttämiseen, vaikka se ei pyri bittitarkkuuteen.</li>
<li>Projekti käsittelee PS2 GS -emuloinnin ainutlaatuisia haasteita, kuten korkeaa täyttönopeutta, erikoisia pikseliputken ominaisuuksia sekä monimutkaisia teksturointi- ja kehysmuistitoimintoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themaister.net/blog/2024/07/03/playstation-2-gs-emulation-the-final-frontier-of-vulkan-compute-emulation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZPlaystation 2 GS -emulointi – Vulkan-laskentaemuloinnin viimeinen raja</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WatchYourLAN: Kevyt verkon IP-skanneri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WatchYourLAN on kevyt verkon IP-skanneri, jossa on verkkokäyttöliittymä. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten ilmoitukset uusista isännistä ja isäntien online/offline-historian seurannan.</li>
<li>Sillä voidaan ylläpitää luetteloa kaikista verkkohosteista ja lähettää dataa InfluxDB2:een Grafana-hallintapaneeleja varten.</li>
<li>Huomaa, että versio 2.0 ei ole yhteensopiva version 1.0 kanssa, ja v2.0 docker-kuvat ovat tällä hetkellä v2-tunnisteen alla, mutta ne merkitään pian uusimmiksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aceberg/WatchYourLAN</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZWatchYourLAN: Kevyt verkon IP-skanneri</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka johtava psykiatristen sairaaloiden ketju vangitsee potilaita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New York Timesin tutkimus paljasti, että Acadia Healthcare, suuri psykiatristen sairaaloiden ketju, on pitänyt potilaita vastoin heidän tahtoaan maksimoidakseen vakuutuskorvaukset.</li>
<li>Viranomaiset vähintään 12:sta niistä 19 osavaltiosta, joissa Acadia toimii, on hälytetty näistä laittomista pidätyksistä, ja tuomarit ovat toisinaan puuttuneet asiaan vapauttaakseen potilaita.</li>
<li>Raporttien mukaan potilaita pidettiin usein ilman päteviä lääketieteellisiä syitä, ja työntekijöitä painostettiin liioittelemaan oireita ja pidentämään oleskelua, mikä johti vakaviin eettisiin ja oikeudellisiin huolenaiheisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/01/business/acadia-psychiatric-patients-trapped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZKuinka johtava psykiatristen sairaaloiden ketju vangitsee potilaita</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Linkpreview, katso miltä sivustosi näyttää sosiaalisessa mediassa ja chat-sovelluksissa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://linkpreview.xyz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZLinkpreview, katso miltä sivustosi näyttää sosiaalisessa mediassa ja chat-sovelluksissa</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AirTagit avain Houstonin muovinkierrätyshuijauksen paljastamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs houstonilainen käytti AirTagseja jäljittääkseen muovinkierrätyksensä ja huomasi, että se lähetettiin hyväksymättömään laitokseen, joka oli reputtanut palotarkastukset.</li>
<li>Kaupungin jätehuollon johtaja myönsi, että 250 tonnia muovia, joka on kerätty loppuvuodesta 2022 lähtien, ei ole kierrätetty, koska odotetaan uutta lajittelulaitosta.</li>
<li>Kalifornian oikeusministeri tutkii Cyclixin ja ExxonMobilin väitteitä muovin kierrätysprosesseistaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://appleinsider.com/articles/24/08/31/airtags-key-to-discovery-of-houstons-plastic-recycling-deception</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZAirTagit avain Houstonin muovinkierrätyshuijauksen paljastamiseen</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uhka OpenAI:lle]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/ai-chatgpt-nvidia-apple-facebook-383943d1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZUhka OpenAI:lle</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E Ink kohtaa kasvavaa kilpailua "paperimaisen" näytön alalla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://liliputing.com/e-ink-faces-growing-competition-in-the-paper-like-display-space/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZE Ink kohtaa kasvavaa kilpailua &quot;paperimaisen&quot; näytön alalla</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kesyttäen pedon nimeltä Django ORM – Johdanto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoitus tarjoaa johdatuksen Djangon ORM:ään (Object Relational Mapper), korostaen sen etuja ja haittoja sekä tarjoten käytännön esimerkkejä ja vinkkejä.</li>
<li>Keskeisiä etuja Django ORM:n käytössä ovat abstraktio SQL:n yli, siirrettävyys, suora kartoitus tietokannasta malleihin, automaattinen skeeman generointi ja parannettu suojaus SQL-injektiota vastaan.</li>
<li>Haasteita Django ORM:n kanssa ovat piilotettu taustalla oleva SQL, mahdollisuus N+1-kyselyihin, jyrkempi oppimiskäyrä uusille kehittäjille ja mahdollisesti hitaampi generoitu SQL verrattuna käsin tehtyyn SQL:ään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.davidhang.com/blog/2024-09-01-taming-the-django-orm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZKesyttäen pedon nimeltä Django ORM – Johdanto</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omena ja Nvidia neuvottelevat sijoittamisesta ChatGPT:hen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ja Nvidia keskustelevat sijoittamisesta OpenAI:hin, mikä voisi nostaa yhtiön arvon yli 100 miljardin dollarin.</li>
<li>Tämä seuraa Thrive Capitalin suunnitelmaa sijoittaa noin miljardi dollaria, jolloin Apple saattaa saada tarkkailijan roolin OpenAI:n hallituksessa.</li>
<li>OpenAI:n arvostus on noussut voimakkaasti AI-sektorin kovan kilpailun vuoksi, erityisesti ChatGPT:n lanseerauksen jälkeen loppuvuodesta 2022.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesstoday.in/technology/news/story/apple-nvidia-in-talks-to-invest-in-chatgpt-maker-openai-potentially-valuing-company-over-100-billion-443624-2024-08-30</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZOmena ja Nvidia neuvottelevat sijoittamisesta ChatGPT:hen</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einsteinin toinen teoria kaikesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee Einsteinin vähemmän tunnettuja pyrkimyksiä kehittää yhtenäiskenttäteoria, jonka tavoitteena oli selittää aine, energia ja aika-avaruus aika-avaruuden muodonmuutoksina.</li>
<li>Vaikka nykyaikaiset teoriat, kuten säieteoria ja silmukkakvanttigravitaatio, ovatkin syrjäyttäneet ne, Einsteinin alkuperäiset ajatukset ovat edelleen kiehtovia ja niiden pariin kannattaa palata.</li>
<li>Tekstin on kirjoittanut Sabine Hossenfelder, teoreettinen fyysikko, mikä lisää uskottavuutta ja syvyyttä keskusteluun Einsteinista tieteellisissä pyrkimyksissään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/einsteins-other-theory-of-everything-823245/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZEinsteinin toinen teoria kaikesta</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lyhyt historia piikkilanka-aitapuhelinverkoista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lori Emersonin kirja, &quot;Other Networks: A Radical Technology Sourcebook,&quot; tuo esiin pitkälti dokumentoimattoman piikkilanka-aitapuhelinverkkojen historian, jotka olivat keskeisiä Yhdysvaltojen ja Kanadan maaseudulla 1900-luvun alkupuolella.</li>
<li>Piikkilanka, joka alun perin patentoitiin karjan aitaamiseen, otettiin maanviljelijöiden toimesta uudelleen käyttöön epävirallisiin puhelinverkkoihin, erityisesti sen jälkeen, kun Alexander Graham Bellin patenttimonopoli päättyi vuosina 1893-94, mikä mahdollisti maaseutuyhteisöjen viestinnän ilman keskusvaihteita tai kuukausimaksuja.</li>
<li>Huolimatta sääolosuhteisiin liittyvistä ongelmista, nämä verkostot kukoistivat ja niitä käytettiin 1970-luvulle asti, tarjoten välttämätöntä viestintää hätätilanteissa, säätiedotuksia ja sosiaalista vuorovaikutusta osuustoiminnallisilla viljelyalueilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loriemerson.net/2024/08/31/a-brief-history-of-barbed-wire-fence-telephone-networks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZLyhyt historia piikkilanka-aitapuhelinverkoista</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko näkyni niin huono? Ei, se on vain virhe Applen laskimessa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Virhe Applen Laskin-sovelluksessa Macilla aiheuttaa sen, että binäärinäytön numerot näyttävät olevan yhden pikselin verran pielessä, mikä luo huojuvan vaikutelman.</li>
<li>Ongelma näyttää johtuvan siitä, että sovellus on ollut auki useita päiviä, mikä saattaa johtaa pyöristysvirheeseen käyttöliittymän koordinaattijärjestelmässä.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa virheen verkossa, koska Applelta puuttuu palautemahdollisuus, vakuuttaen, että visuaalinen vääristymä ei ole näköongelma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://martin.wojtczyk.de/2024/08/31/is-my-vision-that-bad-no-its-just-a-bug-in-apples-calculator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZOnko näkyni niin huono? Ei, se on vain virhe Applen laskimessa.</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varikset ovat jopa älykkäämpiä kuin luulimme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nautilus-lehti käsittelee laajaa aihevalikoimaa, mukaan lukien antropologia, tähtitiede, teknologia ja psykologia, tarjoten monipuolista sisältöä tieteestä ja kulttuurista kiinnostuneille lukijoille.</li>
<li>Esitellyt artikkelit tutkivat kiehtovia aiheita, kuten tekoälyn älykkyyttä verrattuna 5-vuotiaaseen, puiden parantavaa voimaa ja varisten älykkyyttä, korostaen lehden sitoutumista ajatuksia herättävään ja edistykselliseen tutkimukseen.</li>
<li>Nautilus-jäsenet hyötyvät mainoksettomasta kokemuksesta ja rajoittamattomasta pääsystä artikkeleihin tilausmaksua vastaan, mikä parantaa omistautuneiden seuraajien lukukokemusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/crows-are-even-smarter-than-we-thought-820066/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZVarikset ovat jopa älykkäämpiä kuin luulimme</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU ChatControl on jälleen asialistalla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digitalcourage.social/@echo_pbreyer/113055345076289453</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZEU ChatControl on jälleen asialistalla</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tässä kuussa Servossa: välilehtiselailu, Windows-parannukset, kehitystyökalut ja paljon muuta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Servon uusimmat nightly-versiot ottavat nyt oletuksena käyttöön Flexboxin ja WebXR:n, tuoden mukanaan useita uusia ominaisuuksia ja parannuksia.</li>
<li>Keskeisiä päivityksiä ovat tuki HTMLDialogElement show() -toiminnolle, WAV-äänentoistolle ja crypto.randomUUID() API:lle, muiden muassa.</li>
<li>Merkittäviä parannuksia suorituskykyyn ja luotettavuuteen, mukaan lukien uudistettu työkalupalkki, välilehtiselailu ja parannettu Windows-suorituskyky.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2024/08/31/this-month-in-servo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZTässä kuussa Servossa: välilehtiselailu, Windows-parannukset, kehitystyökalut ja paljon muuta</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutkijat löytävät Alzheimerin kaltaisia aivomuutoksia pitkäaikaisessa Covid-potilaissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdistyneen kuningaskunnan tutkijat Kentuckyn yliopiston Sanders-Brownin ikääntymiskeskuksessa havaitsivat pitkäaikaisesta COVIDista kärsivillä potilailla kognitiivisia heikentymiä, jotka ovat samanlaisia kuin Alzheimerin taudissa.</li>
<li>Tutkimus, joka on julkaistu Alzheimer’s &amp; Dementia -lehdessä, viittaa yhteisiin aivohäiriömekanismeihin, mikä saattaa avata uusia tutkimus- ja hoitomahdollisuuksia.</li>
<li>Löydökset puoltavat rutiininomaisia EEG-tutkimuksia COVID-19:stä selvinneiden aivojen varhaisten muutosten havaitsemiseksi, mikä auttaa varhaisessa puuttumisessa ja hoidossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://uknow.uky.edu/research/uk-researchers-find-alzheimer-s-brain-changes-long-covid-patients</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZTutkijat löytävät Alzheimerin kaltaisia aivomuutoksia pitkäaikaisessa Covid-potilaissa</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uudelleenlöytämässä Pientä Verkkoa (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus vertaa kaupallista verkkoa, joka on optimoitu sitoutumisen ja konversion saavuttamiseksi, &quot;pieneen verkkoon,&quot; luovaan tilaan, jonka yksilöt ovat luoneet jakaakseen kiinnostuksen kohteitaan ja harrastuksiaan.</li>
<li>Se korostaa varhaisen webin historiaa, jota demokratisoivat ilmaiset web-isännät kuten Geocities, ja kuinka nykyaikaiset alustat ja hakukoneet asettavat etusijalle kaupalliset intressit.</li>
<li>Projektit kuten Wiby.me, Neocities.org ja Curlie mainitaan pyrkimyksinä pitää pieni verkko elossa, kannustaen lukijoita luomaan omia verkkosivustojaan käyttämällä perus HTML:ää ja CSS:ää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neustadt.fr/essays/the-small-web/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZUudelleenlöytämässä Pientä Verkkoa (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasilian tuomioistuin määrää X:n keskeyttämisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brasilian korkein oikeus on määrännyt Elon Muskin sosiaalisen median alustan, X:n, keskeytettäväksi, koska se ei ole nimennyt oikeudellista edustajaa Brasiliaan.</li>
<li>Oikeusministeri Alexandre de Moraes määräsi X:n toiminnan &quot;välittömän, täydellisen ja kokonaisvaltaisen keskeyttämisen&quot;, kunnes oikeuden määräyksiä noudatetaan, sakot maksetaan ja oikeudellinen edustaja nimitetään.</li>
<li>Päätökseen sisältyy päivittäinen sakko X:n käyttämisestä VPN:n kautta, ja Musk:n Starlinkin pankkitilit on jäädytetty sakkojen perimiseksi X:ää vastaan, vaikka Starlink on edelleen toiminnassa ja pyrkii avaamaan tilinsä uudelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZBrasilian tuomioistuin määrää X:n keskeyttämisen</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orphaning bcachefs-tools Debianissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja päätti orpouttaa bcachefs-tools-paketin Debianissa ylläpitohaasteiden vuoksi, erityisesti Rust-riippuvuuksien ja ylävirran kirjoittajan vaatimuksen niputtaa riippuvuudet takia.</li>
<li>Bcachefs, bcache-lohkovälimuistijärjestelmän kehitysversio, tarjoaa ominaisuuksia kuten sisäänrakennettu pakkaus, salaus, tarkistussummat ja RAID, mutta siitä puuttuu dkms-moduuli, mikä vaikeuttaa sen integrointia.</li>
<li>Paketin voi nyt ladata Debianin kokeellisesta arkistosta, mutta se on poistettu epävakaista ja vakaista versioista mahdollisten ongelmien välttämiseksi, mikä korostaa huolia sen pitkäaikaisesta tuettavuudesta ja vakaudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathancarter.org/2024/08/29/orphaning-bcachefs-tools-in-debian/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZOrphaning bcachefs-tools Debianissa</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eliksiiriltä Hermoille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, pieni tiimi, joka tarjoaa Elixir-konsultointia, on saanut uuden jäsenen Nerves-ydintiimiin, jonka tavoitteena on auttaa integroimaan laitteisto luotettavan, rinnakkaisen ohjelmiston kanssa.</li>
<li>Postaus tarjoaa yksityiskohtaisen oppaan Nervesin käytön aloittamiseen, mukaan lukien riippuvuuksien asennusvaiheet, Raspberry Pi:n asennuksen ja Wi-Fi:n konfiguroinnin.</li>
<li>Hermot tarjoaa ainutlaatuisia ominaisuuksia, kuten VintageNet verkottumiseen, NervesTime ajanhallintaan ja A/B-laiteohjelmiston osioihin, sekä lisätyökaluja, kuten NervesHub laiteohjelmistopäivityksiin ja NervesKey laitteistosalaukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/to-nerves-from-elixir.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZEliksiiriltä Hermoille</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Expect – Linux-työkalu interaktiivisten ohjelmien automatisointiin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://linux.die.net/man/1/expect</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZExpect – Linux-työkalu interaktiivisten ohjelmien automatisointiin</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust Linuxissa uudelleen tarkasteltuna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja palaa aiempaan skeptisyyteensä Rustin integroimisesta Linux-ytimen kanssa, nyt myötätuntoisemmalla näkökulmalla.</li>
<li>He tunnustavat Rust-for-Linux-projektin kehittäjien kokemuksen loppuunpalamisesta ja ehdottavat vaihtoehtoa: uuden Linux-yhteensopivan ytimen luomista alusta alkaen Rustilla.</li>
<li>Tämä uusi projekti voisi välttää Linux-yhteisön poliittiset haasteet, houkutella avustajia ja ohjata uusia ydinkehittäjiä, tarjoten mahdollisen ratkaisun kehittäjien loppuunpalamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2024/08/30/2024-08-30-Rust-in-Linux-revisited.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZRust Linuxissa uudelleen tarkasteltuna</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harder Drive: kovalevyt, joita emme halunneet tai tarvinneet [video] (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paperi &quot;Harder Drive: Kovalevyt, joita emme halunneet tai tarvinneet&quot; esiteltiin SIGBOVIK 2022 -konferenssissa, joka tunnetaan humoristisesta ja satiirisesta otteestaan tietojenkäsittelytieteeseen.</li>
<li>Sovellus IPv4-osoiteavaruuden tutkimiseen on saatavilla 64-bittisille Windows-koneille, joissa on 32 GB RAM-muistia, ja se on ladattavissa tietyn torrentin kautta huhtikuuhun 2022 asti.</li>
<li>Lisäsisältöä, mukaan lukien aiheeseen liittyvät videot ja soittoäänet, löytyy tekijän YouTube-kanavalta ja blogista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tom7.org/harder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZHarder Drive: kovalevyt, joita emme halunneet tai tarvinneet [video] (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rust ratkaisee ongelman, joka liittyy epätäydellisiin Kernel Linux API -dokumentaatioihin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vt.social/@lina/113056457969145576</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZRust ratkaisee ongelman, joka liittyy epätäydellisiin Kernel Linux API -dokumentaatioihin</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kassettinauha-arkisto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tapedeck.org on projekti, joka juhlistaa analogisten äänikasettien nostalgiaa ja historiaa, esitellen kokoelman erilaisia merkkejä ja malleja 60-luvulta 90-luvulle.</li>
<li>Philipsin vuonna 1963 esittelemä Compact Cassette saavutti merkittävää suosiota Sonyn Walkmanin myötä 1980-luvulla ja on edelleen suosittu joillakin alueilla nykyaikaisista teknologioista huolimatta.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan tutkimaan kokoelmaa, oppimaan nauhojen historiasta ja osallistumaan lähettämällä kuvia omista nauhoistaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.tapedeck.org/index.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZKassettinauha-arkisto</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kolme kysymystä, joilla voit kääntää tilanteen teknisissä haastatteluissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetki, jolloin haastattelija kysyy, &quot;Onko sinulla kysymyksiä minulle?&quot;, on ratkaiseva ehdokkaille työympäristön ja yrityskulttuurin arvioimiseksi.</li>
<li>Haastattelujen ei tulisi ainoastaan arvioida ehdokkaan taitoja, vaan myös vakuuttaa ehdokas siitä, miksi organisaatio on hyvä valinta, mikä on erityisen tärkeää uransa alkuvaiheessa oleville.</li>
<li>Valmistelemalla vakiokysymyssarjan, jonka esittää haastattelijoille jokaisessa haastatteluprosessin vaiheessa, ehdokkaat voivat kerätä arvokkaita oivalluksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bellmar.medium.com/three-critical-questions-to-turn-the-table-during-technical-interviews-dd1594c278b8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZKolme kysymystä, joilla voit kääntää tilanteen teknisissä haastatteluissa</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salaisuus miljoonan valintaruudun sisällä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verkkosivusto &quot;One Million Checkboxes&quot; (OMCB) lanseerattiin 26. kesäkuuta 2024, ja se houkutteli odottamatta 500 000 pelaajaa, jotka rastittivat yli 650 000 000 ruutua kahdessa viikossa.</li>
<li>Käyttäjät käyttivät luovasti valintaruutuja kirjoittaakseen binääriviestejä, mikä johti Discord-palvelimelle, jossa he keskustelivat sivuston bottauksesta ja loivat monimutkaisia piirroksia ja animaatioita.</li>
<li>Huolimatta joistakin valituksista boteista, luoja piti yhteisön luovuutta inspiroivana ja dokumentoi kokemuksen YouTube-videolla jakaakseen tunteellisen vaikutuksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/essays/the-secret-in-one-million-checkboxes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZSalaisuus miljoonan valintaruudun sisällä</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AnandTech hyvästi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MediaTek aikoo lisätä NVIDIA G-Sync -tuen näyttöjen skaalaimiin, tavoitteenaan tehdä G-Sync-näytöistä helpommin saatavilla laajemmalle yleisölle.</li>
<li>Qualcomm esittelee Snapdragon 7s Gen 3:n, joka parantaa sen keskitason valikoimaa Cortex-A720-arkkitehtuurilla.</li>
<li>Intel on myynyt osakkeensa Armissa ja vähentänyt omistuksiaan muissa yhtiöissä, mikä viittaa strategiseen muutokseen sen sijoitussalkussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21542/end-of-the-road-an-anandtech-farewell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZAnandTech hyvästi</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elasticsearch on jälleen avoimen lähdekoodin ohjelmisto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elasticsearch ja Kibana ovat nyt jälleen avoimen lähdekoodin ohjelmistoja, ja AGPL on lisätty lisenssivaihtoehdoksi ELv2:n ja SSPL:n rinnalle.</li>
<li>Tämä muutos vahvistaa Elasticin sitoutumisen avoimeen lähdekoodiin, käsitellen aiempia ongelmia AWS:n kanssa ja markkinoiden sekaannusta, joka johti Elasticsearchin haarautumiseen.</li>
<li>Siirron tavoitteena on yksinkertaistaa käyttäjäkokemusta tarjoamalla useita lisensointivaihtoehtoja ja se on linjassa Elasticin tavoitteen kanssa tukea avoimen lähdekoodin lisensointia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elastic.co/blog/elasticsearch-is-open-source-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZElasticsearch on jälleen avoimen lähdekoodin ohjelmisto</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropicin kehotetekniikan interaktiivinen opetusohjelma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic on julkaissut interaktiivisen opetusohjelman Claudea varten, jonka tarkoituksena on opettaa käyttäjiä luomaan optimaalisia kehotteita.</li>
<li>Kurssi kattaa aloittelijasta edistyneisiin aiheisiin, mukaan lukien kehotteiden rakenne, yleisten ongelmien käsittely ja monimutkaisten kehotteiden rakentaminen, käytännön harjoituksilla ja &quot;Esimerkkileikkikentällä&quot; kokeilua varten.</li>
<li>Opetusohjelma käyttää Claude 3 Haiku -mallia ja sisältää Google Sheets -version helppokäyttöisyyden vuoksi, mikä tekee siitä helposti lähestyttävän uusille käyttäjille, jotta he voivat ymmärtää ja soveltaa prompt engineering -tekniikoita tehokkaasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anthropics/courses/tree/master/prompt_engineering_interactive_tutorial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZAnthropicin kehotetekniikan interaktiivinen opetusohjelma</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDL3 uusi GPU API yhdistetty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU API MkII #9312 on yhdistetty libsdl-orgin päähaaraan, tuoden merkittäviä päivityksiä, kuten Refresh-grafiikkakomponentin, joka tukee moderneja rajapintoja, kuten Vulkan ja PS5-grafiikkarajapinta.</li>
<li>Päivitys sisältää offline-varjostinkääntöjärjestelmän, jonka tavoitteena on virtaviivaistaa GPU API:a, parantaa suorituskykyä ja lisätä resurssien turvallisuutta.</li>
<li>Pääasiallinen avustaja on @thatcosmonaut, FNA-ydintiimin tuella ja eri yhteistyökumppaneiden palautteella, mikä osoittaa yhteisöllistä pyrkimystä API:n hienosäätöön ja optimointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libsdl-org/SDL/pull/9312</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZSDL3 uusi GPU API yhdistetty</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verisairaus: Myrkytykseni mysteerin paljastaminen Ruotsissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo tapahtumista, jotka alkoivat 24. heinäkuuta 2021, kun hänen vaimonsa Kim pidätettiin löydettyään epäilyttävän pullon, mikä johti hänen vesipullonsa peukaloinnin paljastumiseen.</li>
<li>Kirjoittaja on kärsinyt hyperkalsemiasta ja D-vitamiinin myrkytyksestä vuodesta 2019 lähtien, ja hänen terveytensä on vaihdellut lukuisista lääketieteellisistä testeistä ja hoidoista huolimatta, mukaan lukien MRI- ja PET-CT-skannaukset.</li>
<li>Lähde liialliselle D-vitamiinille ja kalsiumille pysyi tuntemattomana, kunnes kirjoittaja huomasi Kimin lisäävän ruskeaa nestettä veteensä, jonka hän väitti olevan kaliumia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rattvisan.blog/2024/07/28/yes-i-was-poisoned-by-my-wife-a-software-engineer-of-top3-us-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZVerisairaus: Myrkytykseni mysteerin paljastaminen Ruotsissa</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palomuurisäännöt: eivät niin turvallisia kuin luulet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee tekniikoita yritysten palomuurien ohittamiseksi, mahdollistaen mielivaltaiset sisään- ja ulospäin suuntautuvat pyynnöt minkä tahansa protokollan kautta, mikä on hyödyllistä ohjelmistojen käyttöönotossa rajoitetuissa verkko-ympäristöissä.</li>
<li>Se esittelee &quot;holepunch&quot; -nimisen tietovaraston, joka sisältää NixOS-moduuleja, jotka automatisoivat nämä palomuurin ohitustemput, mukaan lukien saapuvien SSH-yhteyksien tunnelointi lähtevien HTTPS-pyyntöjen sisällä.</li>
<li>Tekniikat ottavat hallinnan verkon pyynnön molemmissa päissä olevista isännistä ja hyödyntävät työkaluja, kuten etäprokseja, TLS-päättäviä käänteisiä prokseja, käänteisiä tunneleita ja Corkscrew-ohjelmaa liikenteen naamioimiseen ja tunnelointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haskellforall.com/2024/08/firewall-rules-not-as-secure-as-you.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZPalomuurisäännöt: eivät niin turvallisia kuin luulet</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estän yhteydet AWS:stä paikallisiin palveluihini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Suuret pilvipalveluntarjoajat johtavat pirstoutuneeseen tai &quot;balkanisoituneeseen&quot; internetiin, jossa yhteensopivuus yleisen internetin kanssa on rajoitettua.</li>
<li>Historiallinen konteksti: Internet siirtyi hallituksen ja koulutuksen työkalusta kaupalliseksi tilaksi, jota hallitsevat mainonta ja käyttäjätietojen kaupallistaminen.</li>
<li>Huolenaiheita ovat tietovarkaudet ja liiallinen liikenne pilvipalveluista, mikä on saanut jotkut estämään pääsyn suurilta palveluntarjoajilta, kuten AWS:ltä, suojellakseen paikallisia resursseja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://consulting.m3047.net/dubai-letters/balkanized-internet.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZEstän yhteydet AWS:stä paikallisiin palveluihini</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Closure Library on arkistoitu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Closure Library on arkistoitu, koska se ei enää vastaa nykyaikaisen JavaScript-kehityksen vaatimuksia.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan etsimään vaihtoehtoisia kirjastoja kehitystarpeidensa täyttämiseksi.</li>
<li>Lisätietoja on saatavilla numerossa #1214.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/closure-library</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZGoogle Closure Library on arkistoitu</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CIEL on laajennettu Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CIEL on laajennettu Lisp-kieli, joka on täysin yhteensopiva Common Lispin kanssa ja sisältää lisäominaisuuksia (&quot;paristot mukana&quot;).</li>
<li>GitHub-repositorio CIEL:lle tarjoaa resursseja ja dokumentaatiota käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita tutkimaan tai osallistumaan projektiin.</li>
<li>Esimerkkiskripti havainnollistaa JSON-datan hakemista ja tulostamista web-rajapinnasta käyttämällä CIELiä, korostaen sen käytännön sovelluksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://ciel-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZCIEL on laajennettu Lisp</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo for Mac on nyt avoimen lähdekoodin ohjelmisto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo laajentaa tiimiään ja palkkaa vanhempia ohjelmistoinsinöörejä parantamaan verkkoluottamusstandardeja.</li>
<li>macOS-projekti käyttää Swift Package Manageria riippuvuuksien hallintaan ja SwiftLintiä koodityylin valvontaan.</li>
<li>Terminologiapäivityksiä on tehty poistamaan ongelmallisia rodullisia konnotaatioita, ottamalla käyttöön termejä kuten päähaarat, sallittujen luettelot ja estoluettelot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/duckduckgo/macos-browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZDuckDuckGo for Mac on nyt avoimen lähdekoodin ohjelmisto</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Käy Bletchley Parkissa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bletchleypark.org.uk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZKäy Bletchley Parkissa</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rustin ruma syntaksi (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee yleistä väärinkäsitystä, että Rustin syntaksi olisi suurin ongelma, vaikka todellinen haaste piilee sen semantiikassa.</li>
<li>Se tarjoaa erilaisia syntaksityylejä (Rs++, Rhodes, RhodesScript, Rattlesnake, CrabML) havainnollistaakseen, kuinka Rustin semantiikkaa voidaan yksinkertaistaa.</li>
<li>Viesti ehdottaa useita muutoksia Rustin standardikirjaston funktioon, jotta siitä tulisi käyttäjäystävällisempi, mukaan lukien sisäkkäisten funktioiden poistaminen, rajoitusten poistaminen ja virheenkäsittelyn yksinkertaistaminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/01/26/rusts-ugly-syntax.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZRustin ruma syntaksi (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avoimen lähdekoodin Twitch kehittäjille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Algora TV esittelee uuden ominaisuuden nimeltä Livestream Billboards, jonka avulla kehittäjät voivat ansaita rahaa videon sisäisillä mainoksilla suoratoiston aikana.</li>
<li>Järjestely vaatii Elixirin, Erlang/OTP:n, PostgreSQL:n, FFmpeg:n ja OBS Studion, ja yksityiskohtaiset ohjeet projektin alustamiseen ja tietokannan konfigurointiin on annettu.</li>
<li>Arkkitehtuuriin kuuluu Fly (Elixir-sovellus) ja RTMP-palvelimet, joita striimaajat käyttävät, ja median tallennus ja toimitus hoidetaan Tigrisillä. Palvelu on jaettu AGPLv3-lisenssin alaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/algora-io/tv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZAvoimen lähdekoodin Twitch kehittäjille</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oletko koskaan käyttänyt Google Chromea incognito-tilassa? Voit olla oikeutettu jopa 5000 dollarin korvaukseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlea vastaan on esitetty syytöksiä käyttäjien harhaanjohtamisesta sen Incognito-tilan yksityisyydestä, mikä saattaa oikeuttaa käyttäjät jopa 5 000 dollarin korvauksiin yksityisyyden loukkauksista.</li>
<li>Haaste väittää, että Google seurasi toimintaa, myi henkilötietoja ja harhautti käyttäjiä Incognito-tilan yksityisyydestä vuosina 2016-2023.</li>
<li>Kelpoisuuskriteerit sisältävät Incognito-tilan käytön määrätyn ajanjakson aikana, yksityisyyden odottamisen, seurannan hyväksymättä jättämisen, vähintään 18 vuoden iän ja Yhdysvaltain asukkaana olemisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bivens.plaintip.com/index.php/google-incognito/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZOletko koskaan käyttänyt Google Chromea incognito-tilassa? Voit olla oikeutettu jopa 5000 dollarin korvaukseen.</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmastointi: 1697 dollaria päälle/pois-kytkimelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kohtasi ilmastointijärjestelmänsä ohjauspaneelin vikaantumisen, joka oli kuusi kuukautta takuun umpeutumisen jälkeen, ja hänelle neuvottiin vaihtamaan koko ohjausjärjestelmä hintaan 1697 dollaria.</li>
<li>Sen sijaan, että olisi maksanut koko järjestelmän vaihdosta, kirjoittaja käytti onnistuneesti vanhaa Samsung Galaxy Tab 4 -laitetta ja muokkasi ohjelmistoa ohittaakseen laitetarkistukset, säästäen rahaa.</li>
<li>Tämä tee-se-itse-ratkaisu korostaa merkittäviä kustannussäästömahdollisuuksia ja tarvetta joustavammille ohjelmistovaihtoehdoille valmistajilta vanhempien laitteiden tukemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.hopefullyuseful.com/blog/advantage-air-ezone-tablet-diy-repair/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZIlmastointi: 1697 dollaria päälle/pois-kytkimelle</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI on hyvä koodin minifioinnin purkamisessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n ChatGPT osoitti kykynsä purkaa ja selittää monimutkaista JavaScript-koodia, erityisesti dynaamisen ASCII-taiteen luomiseksi React-sovelluksessa.</li>
<li>AI tarjosi selkeän erittelyn koodin keskeisistä osista, mukaan lukien merkkijoukon valinta, dynaaminen merkkivalintafunktio ja React-komponentti sisällön näyttämiseen.</li>
<li>Koodi muunnettiin onnistuneesti TypeScriptiksi, mikä teki siitä luettavamman ja helpommin ylläpidettävän, osoittaen tekoälyn käytännön hyödyn koodin ymmärtämis- ja muunnostehtävissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glama.ai/blog/2024-08-29-reverse-engineering-minified-code-using-openai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZOpenAI on hyvä koodin minifioinnin purkamisessa</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Edulliset minitietokoneet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käytti eBay API:a löytääkseen edullisia mini-PC:itä kotipalvelimelle ja rakensi staattisen sivuston Eleventylla ja Python-skriptillä datan jäsentämistä varten.</li>
<li>Sivustolla on suodattimet käyttöjärjestelmälle, WiFi:lle ja HDMI:lle, ja suunnitelmissa on lisätä suodattimet virrankulutukselle, melutasolle ja PCIe-paikoille, vaikka näiden tietojen hankkiminen on haastavaa.</li>
<li>Kirjoittaja pyytää palautetta ja ehdotuksia sivuston parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lowcostminipcs.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZEdulliset minitietokoneet</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQL-injektion avulla lentokentän turvatarkastuksen ohittaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat löysivät haavoittuvuuden FlyCASS.com-sivustosta, jota pienemmät lentoyhtiöt käyttävät lentäjien tarkistamiseen. Tämä haavoittuvuus mahdollisti luvattoman pääsyn TSA:n Known Crewmember (KCM) ja Cockpit Access Security System (CASS) -järjestelmiin.</li>
<li>Haavoittuvuus ilmoitettiin Yhdysvaltain kotimaan turvallisuusministeriölle (DHS), mikä johti FlyCASS:n irrottamiseen KCM/CASS:sta, mutta TSA antoi virheellisiä lausuntoja asiasta eikä vastannut seurantakorjauksiin.</li>
<li>Aikajana tapahtumista sisältää alkuperäisen ilmoituksen 23. huhtikuuta 2024 ja sitä seuraavat toimenpiteet, korostaen ajantasaisen ja tarkan viestinnän merkitystä kyberturvallisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ian.sh/tsa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZSQL-injektion avulla lentokentän turvatarkastuksen ohittaminen</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Britannian rautatieliikenneministeri erotti insinöörin, joka toi esiin turvallisuushuolia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Britannian rautatieliikenneministeri Peter Hendy vaikutti insinööri Gareth Dennisin irtisanomiseen, koska tämä oli nostanut esiin turvallisuushuolia Lontoon Eustonin aseman ylikuormituksesta.</li>
<li>Hendy uhkasi pidättää julkiset sopimukset Dennisin työnantajalta, SYSTRA:lta, ja vaati kurinpitotoimia, mikä johti Dennisin irtisanomiseen sen jälkeen, kun hän kieltäytyi taloudellisesta sovittelusta, johon sisältyi salassapitosopimus.</li>
<li>Denniksen varoitukset medialle turvallisuusriskeistä olivat yhteneväisiä virallisen rautatiesääntelijän huolenaiheiden kanssa, vaikka Network Rail oli käsitellyt näitä huolenaiheita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.politico.eu/article/uk-rail-minister-peter-hendy-fired-gareth-dennis-engineer-safety-concerns-trains-london-euston-station/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZBritannian rautatieliikenneministeri erotti insinöörin, joka toi esiin turvallisuushuolia</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HDMI Forum hylkää AMD:n HDMI 2.1 avoimen lähdekoodin ajurin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD:n avoimen lähdekoodin Linux-grafiikkaohjain ei voi lisätä HDMI 2.1+ -tukea HDMI Forumin asettamien lakisääteisten vaatimusten vuoksi, mikä vaikuttaa ominaisuuksiin, kuten 4K@120Hz ja 5K@240Hz Radeon GPU -käyttäjille.</li>
<li>HDMI-foorumi hylkäsi AMD:n ehdotuksen ja suositteli käyttäjiä siirtymään DisplayPortiin, kuten AMD:n Linux-insinööri Alex Deucher vahvisti.</li>
<li>HDMI Forumin rajoitukset julkiselle pääsylle spesifikaatioihin vuodesta 2021 lähtien varmistavat laadun, mutta haittaavat avoimen lähdekoodin tukea, mikä saa AMD:n harkitsemaan vaihtoehtoisia ratkaisuja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/hdmi-forum-rejects-amds-hdmi-21-open-source-driver</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZHDMI Forum hylkää AMD:n HDMI 2.1 avoimen lähdekoodin ajurin</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skip – Rakenna alkuperäisiä iOS- ja Android-sovelluksia yhdestä Swift-koodipohjasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skip.tools, jonka Marc on luonut yhdessä, transpileeraa SwiftUI iOS -sovellukset Kotlin Jetpack Compose -sovelluksiksi, mahdollistaen yhden kielen käytön sekä iOS- että Android-sovelluksille.</li>
<li>Toisin kuin muut alustojen väliset työkalut, Skip luo aidosti alkuperäisiä sovelluksia molemmille alustoille ilman erillisen moottorin upottamista, varmistaen alustan omat ohjaimet ja ominaisuudet.</li>
<li>Vuoden kehitystyön jälkeen Skip on julkaissut version 1.0, joka on valmis tuotantokäyttöön ja sisältää tuen suosituille kehyksille, kuten SQLite, Firebase ja Lottie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skip.tools/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZSkip – Rakenna alkuperäisiä iOS- ja Android-sovelluksia yhdestä Swift-koodipohjasta</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guido van Rossumin viesti poistettu Python-yhteisön sääntöjen rikkomisen vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ehdotus on tehty siirtymisestä yksinkertaisesta hyväksyntä-äänestyksestä järjestysäänestykseen ohjausneuvoston vaaleissa, jotta äänestäjien mieltymykset saataisiin paremmin esille ja ehdokkaille annettaisiin merkityksellisempää palautetta.</li>
<li>Nykyisellä äänestysmenetelmällä, PEP-13:lla, on rajoituksia, kuten mieltymyksen ilmaisemisen puute, strategisen äänestämisen kannustaminen ja rajoitettu palaute ehdokkaille.</li>
<li>Ranked choice -äänestystä ehdotetaan tarjoamaan paremman mieltymyksien huomioimisen, vähentämään strategista äänestämistä ja antamaan hienovaraisempaa palautetta, ja sen toteutuksesta vastaa PSF, joka hakee yhteisön palautetta ennen muutosten tekemistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.python.org/t/should-we-consider-ranked-choice-voting-for-sc-elections/61880</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZGuido van Rossumin viesti poistettu Python-yhteisön sääntöjen rikkomisen vuoksi</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaksikymmentä vuotta Valgrindia (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valgrind, instrumentointikehys dynaamisille analyysityökaluille, juhli 20-vuotisjuhlaansa ensimmäisen julkaisunsa jälkeen heinäkuussa 2002.</li>
<li>Julian Sewardin luoma Valgrind sai inspiraationsa kaupallisesta työkalusta Purify ja pyrki olemaan avoimen lähdekoodin ratkaisu x86/Linuxille, havaitsemalla muistin hallinnan ja säikeistyksen virheitä.</li>
<li>Vuosien varrella Valgrind on kehittynyt yhteisön panosten myötä, lisäten työkaluja kuten Cachegrind, Helgrind ja Massif, ja siitä on tullut standardi C- ja C++-ohjelmien virheiden havaitsemisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nnethercote.github.io/2022/07/27/twenty-years-of-valgrind.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZKaksikymmentä vuotta Valgrindia (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yritykset lobbaavat armeijan oikeutta korjata vastaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lobbausryhmät eri laitevalmistussektoreilta vastustavat lainsäädäntöä, joka helpottaisi Yhdysvaltain armeijan kykyä korjata laitteitaan, pyrkien säilyttämään tuottoisat huoltosopimukset ja estämään korjausmonopolit.</li>
<li>Sen. Elizabeth Warren ja muut lainsäätäjät esittelivät puolustusvaltuutuslain pykälän 828, joka velvoittaa urakoitsijat tarjoamaan kohtuullisen pääsyn korjausmateriaaleihin, viitaten korkeisiin kustannuksiin ja viivästyksiin, jotka johtuvat omistusoikeudellisista tietorajoituksista.</li>
<li>Valmistajien, mukaan lukien sotilasvarusteisiin liittymättömien, vastustus viittaa laajempiin huoliin kansallisesta oikeudesta korjata -laista, joka asettaa palvelutulot sotilasturvallisuuden edelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/appliance-and-tractor-companies-lobby-against-giving-the-military-the-right-to-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZYritykset lobbaavat armeijan oikeutta korjata vastaan</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Itsetehty automatisoitu aurinkokeskitin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kehittäjä on avannut lähdekoodin automatisoidulle aurinkokeskitinprojektille sen jälkeen, kun hän lopetti työnsä kaksi vuotta sitten keskittyäkseen siihen.</li>
<li>Projekti on edelleen kehitteillä, ja sillä on monia mahdollisia parannuksia ja sovelluksia ympäristö- ja taloussektoreilla.</li>
<li>Kehittäjä hakee palautetta ja kysymyksiä yhteisöltä teknologian edelleen kehittämiseksi ja parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/remipch/solar_concentrator</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZItsetehty automatisoitu aurinkokeskitin</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uusi 2GB Raspberry Pi 5:ssä on 33 % pienempi siru ja 30 % pienempi virrankulutus lepotilassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elokuun 29. päivänä 2024 Raspberry Pi lanseerasi 2GB Pi 5:n hintaan 50 dollaria, jossa on uusi D0-versio BCM2712-sirusta, joka on yksinkertaisempi ja halvempi valmistaa.</li>
<li>Vaihe D0 poistaa käyttämättömät toiminnot, tehden sirusta 32,5 % pienemmän ja tehokkaamman, alhaisemmalla lepotilan virrankulutuksella ja hieman paremmilla lämpöominaisuuksilla.</li>
<li>Vaikka 2GB-mallin rajallinen RAM-muisti vaikuttaa suorituskykyyn muistia vaativissa tehtävissä, 4GB Pi 5 -mallia suositellaan useimmille käyttäjille sen kustannusten ja toiminnallisuuden tasapainon vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/new-2gb-pi-5-has-33-smaller-die-30-idle-power-savings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZUusi 2GB Raspberry Pi 5:ssä on 33 % pienempi siru ja 30 % pienempi virrankulutus lepotilassa</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvästi pandat, ja kiitos kaikista kaloista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pandas- ja dask-taustajärjestelmät poistetaan käytöstä ja ne poistetaan Ibis-version 10.0 yhteydessä.</li>
<li>DuckDB:stä tulee oletustaustajärjestelmä sen ylivoimaisen suorituskyvyn, helpon asennuksen, paikallisen toiminnan, nopeuden ja yhteensopivuuden vuoksi Python-ekosysteemin kanssa.</li>
<li>Tämä muutos pyrkii ratkaisemaan ongelmia, kuten pandas-kirjaston innokas suoritustapa, NaN- ja NULL-arvojen käsittely sekä käyttäjien hämmennys suorituskyvystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibis-project.org/posts/farewell-pandas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZHyvästi pandat, ja kiitos kaikista kaloista</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Langat mahdollistavat Fediverse-vastaukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adam Mosseri, Instagramin johtaja, ilmoitti, että Threads-sovelluksessa käyttäjät voivat nyt vastata ja tykätä Fediverse/Mastodon-tilien julkaisuista, mikä merkitsee merkittävää askelta Threads-sovelluksen integroimisessa Fediverseen.</li>
<li>Tämä siirto osoittaa Metan siirtymisen kohti avoimien järjestelmien lähestymistapaa, mahdollisesti vastauksena sääntelypaineisiin, ja on herättänyt uteliaisuutta Fediverseä kohtaan.</li>
<li>Tumblrin ilmoitus siirtyä käyttämään WordPressiä, joka tukee Fediverse-lisäosia, tarkoittaa, että se liittyy Fediverseen, mikä saattaa elvyttää alustan ja korostaa avoimen sosiaalisen median etuja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.karliner.net/posts/threads-enables-fediverse-replies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZLangat mahdollistavat Fediverse-vastaukset</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Docusaurus – Rakenna optimoituja verkkosivustoja nopeasti, keskity sisältöösi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Docusaurus auttaa rakentamaan optimoituja verkkosivustoja nopeasti, keskittyen sisällön luomiseen muuntamalla MDX (Markdown JSX:llä) staattisiksi HTML-tiedostoiksi.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat lokalisointi, dokumenttien versiointi ja sisällönhaku Algolian avulla, mikä tekee siitä erittäin muokattavan ja tehokkaan dokumentointiin.</li>
<li>Helppokäyttöisyydestään ja joustavuudestaan kiitelty Docusaurus mahdollistaa React-komponenttien upottamisen Markdowniin ja tukee liitännäisarkkitehtuuria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docusaurus.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZDocusaurus – Rakenna optimoituja verkkosivustoja nopeasti, keskity sisältöösi</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffuusiomallit ovat reaaliaikaisia pelimoottoreita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat esittelivät GameNGenin, hermomallilla toimivan pelimoottorin, joka kykenee reaaliaikaiseen vuorovaikutukseen ja joka demonstroitiin simuloimalla DOOM-peliä yli 20 kuvaa sekunnissa yhdellä TPU:lla.</li>
<li>GameNGen käyttää kaksivaiheista koulutusprosessia, johon kuuluu RL-agentti datan keräämiseen ja diffuusiomalli seuraavan kehyksen ennustamiseen, saavuttaen PSNR-arvon 29,4, mikä on verrattavissa häviölliseen JPEG-pakkaukseen.</li>
<li>Mallin arkkitehtuuri sisältää ehdollistavia lisäyksiä ja esikoulutetun autoenkooderin hienosäätöä varmistaakseen vakaan pitkäaikaisen generoinnin ja parannetun kuvanlaadun, mikä tekee ihmisten arvioijille vaikeaksi erottaa todelliset ja simuloidut pelileikkeet toisistaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gamengen.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZDiffuusiomallit ovat reaaliaikaisia pelimoottoreita</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nopeammat CRDT:t (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittajaa turhautti aluksi akateemisen artikkelin tehottomasti toteutettu algoritmi, mikä johti virheellisiin suorituskykyväitteisiin.</li>
<li>Tämä turhautuminen johti CRDT:iden (Conflict-Free Replicated Data Types) tutkimiseen ja optimointiin, mikä mahdollistaa reaaliaikaisen yhteistoiminnallisen muokkauksen ilman keskuspalvelinta.</li>
<li>Kirjoittajan optimoitu CRDT-toteutus, Diamond, ylittää merkittävästi suositut CRDT:t, kuten Automerge, käyttämällä yksinkertaisempia tietorakenteita ja edistyneitä indeksointitekniikoita, saavuttaen yli 5000-kertaiset nopeusparannukset.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/crdts-go-brrr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZNopeammat CRDT:t (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChartDB – Ilmainen ja avoimen lähdekoodin tietokantasuunnittelueditori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChartDB tarjoaa ilmaisen, avoimen lähdekoodin tietokantasuunnitteluohjelman, jonka avulla käyttäjät voivat visualisoida tietokantansa yhdellä kyselyllä ilman rekisteröitymistä.</li>
<li>Tukee useita tietokannan hallintajärjestelmiä (DBMS), mukaan lukien PostgreSQL, MySQL, SQL Server, SQLite ja MariaDB, ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten välittömän skeeman tuonnin ja tekoälyn tuottaman DDL:n (Data Definition Language).</li>
<li>Kayttäjät voivat nopeasti tuoda/viedä tietokantoja, luoda SQL-skriptejä tai kuvia sekä hyödyntää edistyneitä kyselyjen muokkaustyökaluja, mikä tekee siitä monipuolisen työkalun tietokantojen hallintaan ja suunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chartdb.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZChartDB – Ilmainen ja avoimen lähdekoodin tietokantasuunnittelueditori</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COSMIC Alpha julkaistu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusi työpöytäympäristö COSMIC:n alfa-versio Pop!_OS:lle ja muille Linux-jakeluille on julkaistu, tarjoten uusia ominaisuuksia, mukautusmahdollisuuksia, suorituskykyä, vakautta ja turvallisuutta.</li>
<li>COSMICia ei vielä suositella tuotantokäyttöön, mutta palaute on ollut positiivista, korostaen sen nopeutta, vankkaa perustaa ja käyttäjäystävällistä suunnittelua.</li>
<li>Julkaisu toimii myös Pop!_OS 24.04 LTS:n alfaversiona, ja siinä on uusia ominaisuuksia, kuten päivämäärä- ja aika-asetukset, näytön kaappaus, kosketuslevyn oletusasetukset ja näytön jakaminen videoneuvottelusovelluksissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.system76.com/post/cosmic-alpha-released-heres-what-people-are-saying/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZCOSMIC Alpha julkaistu</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tästä päivästä alkaen YouTube on lähes käyttökelvoton Firefoxilla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/1f30ku4/youtube_sabotaging_on_firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZTästä päivästä alkaen YouTube on lähes käyttökelvoton Firefoxilla</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Covid-19 nenäsumuterokote]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Griffithin yliopiston tutkijat, professori Suresh Mahalingamin johdolla, kehittävät seuraavan sukupolven COVID-19-limakalvorokotetta, CDO-7N-1, joka on julkaistu Nature Communications -lehdessä.</li>
<li>Tämä elävä heikennetty nenäsumuterokote pyrkii indusoimaan sekä limakalvo- että systeemistä immuniteettia yhdellä annoksella, tarjoten pitkäaikaisen suojan ja neulattoman vaihtoehdon.</li>
<li>Rokote tarjoaa ristisuojaa kaikkia huolestuttavia variantteja vastaan, pysyy stabiilina 4°C:ssa seitsemän kuukauden ajan ja on lisensoitu Indian Immunologicals Ltd:lle tulevia kliinisiä kokeita varten, mikä tekee siitä sopivan matalan ja keskitulotason maille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.griffith.edu.au/2024/08/27/game-changing-needle-free-covid-19-intranasal-vaccine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZCovid-19 nenäsumuterokote</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taskwarrior – komentorivipohjainen tehtävienhallinta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taskwarrior 3.0.2 on julkaistu, ja se korjaa pieniä ongelmia versiosta 3.0.0, mukaan lukien parannukset tehtäväuutisissa, virheenkäsittelyssä, dokumentaatiossa ja koukkujen vuorovaikutuksessa.</li>
<li>Taskwarrior 3.0 toi mukanaan uuden, luotettavan tehtävien tallennus- ja synkronointituen TaskChampionin pohjalta, mikä merkitsi merkittävää päivitystä.</li>
<li>Viimeisimmät saatavilla olevat vakaat versiot ovat Taskwarrior 3.0.2, Taskshell 1.2.0 ja Timewarrior 1.7.1, ja kehitysversiot ovat myös saatavilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskwarrior.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZTaskwarrior – komentorivipohjainen tehtävienhallinta</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IPA, graafinen käyttöliittymä PDF-tiedostojen sisäisten yksityiskohtien tutkimiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Interaktiivinen PDF-analyysi (IPA) on työkalu, joka on suunniteltu auttamaan tutkijoita PDF-tiedostojen tutkimisessa ja analysoinnissa, erityisesti sellaisten, jotka saattavat sisältää haitallisia hyötykuormia tai joita voidaan käyttää tietojenkalastelukampanjoissa.</li>
<li>IPA tarjoaa graafisen käyttöliittymän hyötykuormien purkamiseen, objektisuhteiden ymmärtämiseen ja viittausten visualisointiin tiedoston sisällä, mikä tekee siitä käyttäjäystävällisemmän verrattuna komentorivityökaluihin.</li>
<li>Työkalu on yhteensopiva pdf-rs:n ja Rustin kanssa, ei vaadi lisäohjelmistoja ja voidaan kääntää käyttämällä Rustia ja cargoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seekbytes/IPA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZIPA, graafinen käyttöliittymä PDF-tiedostojen sisäisten yksityiskohtien tutkimiseen</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olemmeko jo huijauksen vastaisia?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Olemmeko jo anti-cheat -yhteensopivia?&quot; on joukkoistettu lista, joka kuvaa anti-cheat-ohjelmistoa käyttävien pelien yhteensopivuutta GNU/Linuxin tai Wine/Protonin kanssa.</li>
<li>Nykyiset tilastot: 37 % tuettu, 17 % käynnissä, 1 % suunniteltu, 38 % rikki ja 7 % hylätty.</li>
<li>Merkittäviä esimerkkejä: Halo: The Master Chief Collection (tuettu pienin varauksin), Fortnite (hylätty, toimii Xbox-Cloudissa) ja Apex Legends (tuettu).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://areweanticheatyet.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZOlemmeko jo huijauksen vastaisia?</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teslan TTPoE Hot Chips 2024 -tapahtumassa: TCP:n korvaaminen matalan viiveen sovelluksissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla esitteli TTPoE:n (Tesla Transport Protocol over Ethernet) Hot Chips 2024 -tapahtumassa, tavoitteenaan korvata TCP matalan viiveen sovelluksissa heidän Dojo-supertietokoneessaan.</li>
<li>TTPoE tarjoaa mikrosekuntitason viiveen ja laitteistopurkauksen, yksinkertaistaen TCP:n tilakoneen vähentääkseen viivettä ja parantaakseen datan läpäisykykyä suurten IO-kaistanleveyden tehtävissä, kuten videokoulutuksessa.</li>
<li>TTPoE käyttää ruuhkautumisen hallintaan brutaalia lähestymistapaa, jossa on 1 MB:n lähetyksen SRAM-puskuri ja kustannustehokas &quot;Dumb-NIC&quot; nimeltä Mojo, joka on suunniteltu parantamaan Dojo-supertietokoneen suorituskykyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://chipsandcheese.com/2024/08/27/teslas-ttpoe-at-hot-chips-2024-replacing-tcp-for-low-latency-applications/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZTeslan TTPoE Hot Chips 2024 -tapahtumassa: TCP:n korvaaminen matalan viiveen sovelluksissa</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuomari hylkää suurimman osan GitHub Copilotin tekijänoikeusvaatimuksista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tuomari on hylännyt suurimman osan tekijänoikeuskanteista GitHubia, Microsoftia ja OpenAI:ta vastaan, jotka koskivat tekoälyllä toimivaa GitHub Copilot -koodiavustajaa.</li>
<li>Oikeusjuttu, jonka kehittäjät aloittivat vuonna 2022, sisälsi alun perin 22 vaatimusta, mutta jäljellä on vain kaksi: yksi avoimen lähdekoodin lisenssin rikkomisesta ja toinen sopimusrikkomuksesta.</li>
<li>Oikeus totesi, että väitteet siitä, että Copilot olisi rikkonut DMCA:ta ehdottamalla koodia ilman asianmukaista lähdeviittausta, eivät olleet vakuuttavia ja hylkäsi vaatimukset rangaistuskorvauksista ja rahallisesta hyvityksestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/judge-dismisses-majority-github-copilot-copyright-claims/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZTuomari hylkää suurimman osan GitHub Copilotin tekijänoikeusvaatimuksista</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Listojen ja tuplien kirjoittaminen Elixirissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir kehittää tyyppijärjestelmää varmistaakseen turvallisen asteittaisen tyypityksen, mikä mahdollistaa turvallisen rajapinnan staattisen ja dynaamisen koodin välillä, pyrkien estämään tyyppivirheet ajon aikana.</li>
<li>Uusi tyyppijärjestelmä tukee tuple-tyyppejä, määrittää minimikoot ja elementtityypit sekä tarjoaa käännösaikaisia varoituksia estääkseen ajonaikaisia virheitä.</li>
<li>Elixir v1.17 on julkaistu, ja tulevat tapahtumat on aikataulutettu pidettäväksi 27.-30. elokuuta 2024 Orlandossa, Floridassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/08/28/typing-lists-and-tuples/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZListojen ja tuplien kirjoittaminen Elixirissä</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boxxy laittaa huonot Linux-sovellukset laatikkoon, jossa on vain niiden tiedostot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boxxy on Linux-työkalu, joka on suunniteltu järjestämään sovellustiedostoja ja -hakemistoja uudelleenohjaamalla niitä ilman symbolisia linkkejä, hyödyntäen Linux-nimiavaruuksia.</li>
<li>Se auttaa pitämään $HOME-hakemiston siistinä ohjaamalla sovellustiedot määriteltyihin sijainteihin ja tukee ominaisuuksia, kuten kontekstiriippuvaisia sääntöjä, minimaalista ylikuormitusta ja ympäristömuuttujien injektiota.</li>
<li>Uutena projektina Boxxyllä saattaa olla potentiaalisia ongelmia ja rajoituksia, kuten kyvyttömyys käyttää sudo-komentoa säilön sisällä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/queer/boxxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZBoxxy laittaa huonot Linux-sovellukset laatikkoon, jossa on vain niiden tiedostot</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ajatuksia Durovin pidätyksestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Durov, Telegramin perustaja, pidätettiin Ranskassa väitetystä sisällön moderointia ja tietojen julkistamista koskevien lakien noudattamatta jättämisestä, mikä herättää merkittäviä oikeudellisia kysymyksiä.</li>
<li>Pidätys korostaa tiukempia sisällön sääntelylakeja Euroopassa, kuten Ranskan Loi Lutte Contra la Haine sur Internet ja Saksan NetzDG, verrattuna Yhdysvaltojen Communications Decency Actin Section 230:een.</li>
<li>Syytteet Durovia vastaan, mukaan lukien osallisuus rikoksiin kuten rahanpesuun ja huumeiden salakuljetukseen, korostavat kasvavia riskejä Yhdysvalloissa toimiville teknologiayrittäjille, jotka toimivat Euroopassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prestonbyrne.com/2024/08/24/thoughts-on-the-durov-arrest/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZAjatuksia Durovin pidätyksestä</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ranskan syyttäjien mukaan Telegramin toimitusjohtaja vapautettu säilöstä, ilmestyy oikeuteen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/france-telegram-pavel-durov-arrest-6e213d227458f330ed16e7fe221a696c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZRanskan syyttäjien mukaan Telegramin toimitusjohtaja vapautettu säilöstä, ilmestyy oikeuteen</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Box64 ja RISC-V vuonna 2024: Mitä vaaditaan Witcher 3:n ajamiseen RISC-V:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Witcher 3 on onnistuneesti toiminut RISC-V PC:llä, mikä tekee siitä ensimmäisen AAA-pelin, joka on tehnyt niin, kiitos Box64:n, Winen ja DXVK:n edistysaskeleiden.</li>
<li>Merkittävää edistystä on saavutettu RISC-V backendissä, mukaan lukien RV64 DynaRec -virheiden korjaaminen ja uusien x86-käskyjen lisääminen, jota ovat edesauttaneet uudet laitteistot, kuten Milk-V Pioneer ja VisionFive 2.</li>
<li>Haasteista huolimatta, kuten 16-tavun atomisten käskyjen puute ja alhaisempi käännöstehokkuus verrattuna muihin arkkitehtuureihin, The Witcher 3 pyörii jopa 15 fps:n nopeudella pelissä RISC-V:llä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box86.org/2024/08/box64-and-risc-v-in-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZBox64 ja RISC-V vuonna 2024: Mitä vaaditaan Witcher 3:n ajamiseen RISC-V:llä</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zuckerberg väittää katuvansa antautumista Valkoisen talon painostukselle sisällön suhteen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/2024/08/26/zuckerberg-meta-white-house-pressure-00176399</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZZuckerberg väittää katuvansa antautumista Valkoisen talon painostukselle sisällön suhteen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poistokoodaus hajautetuille järjestelmille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poistokoodaus parantaa tallennustehokkuutta ja vikasietoisuutta jakamalla tiedot osiin ja lisäämällä pariteettiosia, mikä mahdollistaa tietojen rekonstruoinnin, vaikka osa osista katoaisi.</li>
<li>Keskeisiä sovelluksia ovat tallennusjärjestelmät (kustannusten vähentäminen ja kestävyyden lisääminen) ja kvorumijärjestelmät (lukusuorituskyvyn parantaminen tietyin kirjoitusrajoituksin).</li>
<li>Suosittuja kirjastoja hävityskoodien toteuttamiseen ovat Jerasure ja Intel ISA-L, ja adaptiiviset järjestelmät, kuten HRaft, mukautuvat saatavilla olevien replikoiden perusteella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://transactional.blog/blog/2024-erasure-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZPoistokoodaus hajautetuille järjestelmille</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic julkaisee 'järjestelmäkehotteet', jotka saavat Clauden toimimaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic on julkaissut uusimpien AI-malliensa (Claude 3 Opus, Claude 3.5 Sonnet ja Claude 3 Haiku) järjestelmäkehotteet parantaakseen läpinäkyvyyttä.</li>
<li>Nämä kehotteet ohjeistavat tekoälyä hyväksyttävistä käyttäytymismalleista, mukaan lukien kasvojentunnistuksen välttäminen ja puolueettomuuden säilyttäminen kiistanalaisissa asioissa.</li>
<li>Tämä aloite saattaa vaikuttaa muihin tekoälytoimittajiin, jotta he ottaisivat käyttöön samanlaisia läpinäkyvyyskäytäntöjä, sillä Anthropic sitoutuu säännöllisiin päivityksiin ja tiedonantoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/08/26/anthropic-publishes-the-system-prompt-that-makes-claude-tick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZAnthropic julkaisee &apos;järjestelmäkehotteet&apos;, jotka saavat Clauden toimimaan</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2U:n, EdX:n ja Aximin kolmoisepäonnistuminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2021 2U osti edX:n 800 miljoonalla dollarilla, mikä johti taloudellisiin vaikeuksiin ja lopulta konkurssiin vuoteen 2024 mennessä.</li>
<li>Yritysosto lisäsi vuosittaisia korkokuluja 42 miljoonalla dollarilla, ja pyrkimykset vähentää kustannuksia ja yhtenäistää toimintoja edX-brändin alla epäonnistuivat.</li>
<li>Axim Collaborative, voittoa tavoittelematon järjestö, joka hallinnoi myynnistä saatuja 800 miljoonaa dollaria, on osoittanut vain vähäistä vaikutusta edtech-alaan ja on pääasiassa muuttunut apurahoja jakavaksi organisaatioksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.classcentral.com/report/2u-edx-bankruptcy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000Z2U:n, EdX:n ja Aximin kolmoisepäonnistuminen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Urakoitsijat löytävät Sainsbury Wingistä vuonna 1990 kirjoitetun lahjoittajan kirjeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Urakoitsijat, jotka remontoivat Lontoon National Galleryn Sainsbury Wingiä, löysivät vuodelta 1990 peräisin olevan lahjoittaja John Sainsburyn kirjeen, jossa hän kritisoi eteisaulaan sisällytettyjä valetolppia, joita hän piti arkkitehtien virheenä.</li>
<li>Kirje, joka löydettiin äskettäisten remonttien aikana, ilmaisi Sainsburyn toiveen, että tulevat sukupolvet poistaisivat tarpeettomat pylväät.</li>
<li>Sainsbury Wing, joka käy läpi 85 miljoonan punnan päivityksen avoimemman aulan luomiseksi, avataan uudelleen ensi vuoden toukokuussa merkittävien Sainsburyn perheen lahjoitusten ansiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theartnewspaper.com/2024/08/27/sainsbury-wing-contractors-find-1990-letter-from-donor-anticipating-their-demolition-of-false-columns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZUrakoitsijat löytävät Sainsbury Wingistä vuonna 1990 kirjoitetun lahjoittajan kirjeen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pikkulaatikoissa on vihdoin osta nyt -painike]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyboxes, George Hotzin tuote, sisältää nyt &quot;osta heti&quot; -painikkeen 18 kuukauden kehitystyön jälkeen.</li>
<li>Tällä hetkellä ostettavissa on 13 yksikköä, joista 15 000 dollarin tinybox red tarjoaa parhaan suorituskyvyn per dollari koneoppimiseen (ML) ja on täysin verkotettavissa.</li>
<li>Kiinnostuneet ostajat voivat vierailla annetussa linkissä @<strong>tinygrad</strong> Twitter-tilillä tehdäkseen ostoksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/realgeorgehotz/status/1828197925874463166</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZPikkulaatikoissa on vihdoin osta nyt -painike</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennustaminen hajautettujen järjestelmien tulevaisuudesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Merkittäviä muutoksia hajautetuissa järjestelmissä ovat objektitallennuksen keskeinen rooli, transaktio- ja analyysityökalujen yhdistäminen sekä uudet ohjelmointimallit.</li>
<li>Jeff Bezosin käsite yksisuuntaisista (peruuttamattomista) ja kaksisuuntaisista (peruutettavista) päätöksistä on ratkaisevan tärkeä uusien teknologioiden käyttöönottoon liittyvien riskien hallinnassa.</li>
<li>Objektitallennus kasvattaa suosiotaan sen luotettavuuden, joustavuuden ja ominaisuuksien, kuten alueiden välisen replikoinnin ja salauksen, ansiosta, ja tulevaisuudessa odotetaan parannuksia suorituskyvyssä ja yhteensopivuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.colinbreck.com/predicting-the-future-of-distributed-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZEnnustaminen hajautettujen järjestelmien tulevaisuudesta</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uudet 0-päivän hyökkäykset yhdistetty Kiinan 'Volt Typhoon' -ryhmään]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pahantahtoiset hakkerit hyödyntävät nollapäivähaavoittuvuutta (CVE-2024-39717) Versa Director -ohjelmistossa, jota monet Internet- ja IT-palveluntarjoajat käyttävät.</li>
<li>Kybervakoiluryhmä Volt Typhoon, jolla on yhteyksiä Kiinaan, epäillään kohdistaneen hyökkäyksiä kriittisiin Yhdysvaltain verkkoihin tämän haavoittuvuuden kautta, joka mahdollistaa hyökkääjien tiedostojen lataamisen haavoittuviin järjestelmiin.</li>
<li>Versa on kehottanut asiakkaita korjaamaan haavoittuvuuden Versa Director 22.1.4:llä tai uudemmalla versiolla, kun taas Black Lotus Labsin tutkijat ovat tunnistaneet useilla järjestelmillä verkkopohjaisen takaoven ja liittäneet toiminnan Volt Typhooniin keskitasoisella varmuudella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/08/new-0-day-attacks-linked-to-chinas-volt-typhoon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZUudet 0-päivän hyökkäykset yhdistetty Kiinan &apos;Volt Typhoon&apos; -ryhmään</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suvereeni teknologiarahasto sijoittaa 686 000 euroa FreeBSD-infrastruktuurin modernisointiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saksan Sovereign Tech Fund (STF) sijoittaa 686 400 euroa FreeBSD-projektiin sen infrastruktuurin, turvallisuuden ja kehittäjäkokemuksen modernisoimiseksi.</li>
<li>Investointi keskittyy zero trust -rakenteisiin, CI/CD-automaatioon, teknisen velan vähentämiseen, tietoturvakontrollien parantamiseen ja SBOM (Software Bill of Materials) -prosessien kehittämiseen.</li>
<li>Tämä aloite on linjassa Yhdysvaltain kansallisen kyberjohtajan toimiston prioriteettien kanssa ja pyrkii vahvistamaan avoimen lähdekoodin ekosysteemiä, hyödyttäen globaalia julkista, tutkimus- ja kaupallista sektoria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://freebsdfoundation.org/blog/sovereign-tech-fund-to-invest-e686400-in-freebsd-infrastructure-modernization/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSuvereeni teknologiarahasto sijoittaa 686 000 euroa FreeBSD-infrastruktuurin modernisointiin</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80 % tekoälyprojekteista epäonnistuu, miljardeja hukkaan, sanoo Rand-raportti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://salesforcedevops.net/index.php/2024/08/19/ai-apocalypse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000Z80 % tekoälyprojekteista epäonnistuu, miljardeja hukkaan, sanoo Rand-raportti</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowden: Durovin pidätys on hyökkäys perusoikeuksia vastaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Snowden kritisoi Pavel Durovin pidätystä, pitäen sitä hyökkäyksenä sananvapautta ja yhdistymisvapautta vastaan.</li>
<li>Snowden ilmaisi pettymyksensä Ranskan presidentti Emmanuel Macroniin, koska tämä käyttää taktiikoita päästäkseen käsiksi yksityisiin viestintöihin, mikä hänen mielestään heikentää Ranskaa ja maailmanlaajuisia standardeja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1827695836832334169</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSnowden: Durovin pidätys on hyökkäys perusoikeuksia vastaan</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loppuhuipennuksen loppu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Coda Music Technologies (nykyisin MakeMusic) on ilmoittanut lopettavansa Finale-nuotinnusohjelmiston kehittämisen johtuen teknologian kehittymisestä ja ylläpidon monimutkaisuudesta.</li>
<li>Voimassa heti, päivityksiä ei enää tehdä, ja Finalea ei voi enää ostaa tai päivittää; elokuusta 2025 alkaen sitä ei voi valtuuttaa uusille laitteille tai valtuuttaa uudelleen, ja tekninen tuki päättyy.</li>
<li>MakeMusic on tehnyt yhteistyötä Steinbergin kanssa tarjotakseen Finale-käyttäjille eksklusiivisen alennuksen Dorico Pro -ohjelmistosta, joka on uusi alan standardin mukainen nuotinnusohjelmisto, saatavilla hintaan 149 dollaria (vähittäishinta 579 dollaria).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.finalemusic.com/blog/end-of-finale-new-journey-dorico-letter-from-president/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZLoppuhuipennuksen loppu</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ydinreaktorit mailin syvyydessä maan alla lupaavat turvallista ja edullista energiaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup Deep Fission ehdottaa 30 tuumaa leveää ydinreaktoria sijoitettavaksi mailin syvyyteen maan alle ratkaistakseen ydinvoiman taloudelliset ja turvallisuuskysymykset.</li>
<li>Reaktori, joka perustuu tavanomaiseen painevesireaktoriin (PWR), toimii 160 ilmakehän paineessa ja 315 °C:ssa (600 °F), käyttäen passiivista jäähdytysjärjestelmää ja vesipatsaan painoa paineistukseen.</li>
<li>Tämä suunnittelu poistaa tarpeen kalliille rakennustekniikalle ja suojarakenteille, ja reaktori voidaan ottaa tarkastettavaksi tai huollettavaksi muutamassa tunnissa; tällä hetkellä Deep Fission on esihakemuksen tarkistusprosessissa energiaministeriön kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/underground-nuclear-reactors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZYdinreaktorit mailin syvyydessä maan alla lupaavat turvallista ja edullista energiaa</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi Japaniin on iskenyt riisipula, vaikka sadot ovat olleet normaalit?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japani kohtaa riisipulaa ja nousevia hintoja huolimatta normaalista sadosta, johtuen pitkäaikaisesta viljelyalan vähentämispolitiikasta, jonka tarkoituksena on ollut hallita markkinahintoja.</li>
<li>Tämä yli 50 vuotta voimassa ollut politiikka kannustaa viljelijöitä siirtymään muihin viljelykasveihin, mikä johtaa tiukasti hallittuun riisin tuotantoon ja altistaa kysynnän vaihteluille.</li>
<li>Asiantuntijat ehdottavat politiikan lakkauttamista, riisintuotannon lisäämistä ja viennin kasvattamista ruokaturvan parantamiseksi ja kuluttajien hyödyttämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240823/p2a/00m/0bu/024000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZMiksi Japaniin on iskenyt riisipula, vaikka sadot ovat olleet normaalit?</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko Telegram todella salattu viestisovellus?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegramin toimitusjohtaja Pavel Durov pidätettiin äskettäin Ranskan viranomaisten toimesta riittämättömän sisällön moderoinnin vuoksi, mikä nostaa esiin huolenaiheita alustan turvallisuuskäytännöistä.</li>
<li>Telegramia kutsutaan usein &quot;salausviestintäsovellukseksi&quot;, mutta se ei tarjoa oletuksena päästä päähän -salausta, vaan käyttäjien on manuaalisesti aktivoitava &quot;Salaiset keskustelut&quot; yksityisiä keskusteluja varten, mikä ei ole saatavilla ryhmäkeskusteluissa.</li>
<li>Huolimatta kasvustaan Telegram ei ole parantanut salauksen käytettävyyttä, ja sen markkinointi turvallisena viestintäsovelluksena on harhaanjohtavaa, mikä aiheuttaa riskejä käyttäjille, jotka uskovat keskustelujensa olevan yksityisiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZOnko Telegram todella salattu viestisovellus?</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australian työntekijöillä on nyt oikeus jättää huomiotta työviestit ja -puhelut työajan jälkeen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAustralian työntekijöillä on nyt oikeus jättää huomiotta työviestit ja -puhelut työajan jälkeen</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poistaminen ei ole koskaan itsestään selvää, mutta usein parempi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Kogan Pineconelta jakoi tarinan, jossa heidän verkkosivuillaan oleva käyttöön perustuva hinnoittelulaskuri karkotti potentiaalisia käyttäjiä hämmentävien ja liioiteltujen kustannusarvioiden vuoksi.</li>
<li>Useiden epäonnistuneiden yritysten jälkeen korjata laskin, A/B-testi osoitti, että sen poistaminen lisäsi rekisteröitymisiä 16 % ja tiedusteluja 90 %, ilman tukipyyntöjen lisääntymistä.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa yksinkertaistamisen arvoa poistamalla epäolennaiset elementit, osoittaen, että yksinkertaistaminen voi johtaa parempaan sitoutumiseen, luotettavampiin järjestelmiin ja nopeampaan kasvuun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gkogan.co/removing-stuff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZPoistaminen ei ole koskaan itsestään selvää, mutta usein parempi</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust-kääntäjän kirjoittaminen C-kielellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Nunley kehittää puhtaalla C-kielellä Rust-kääntäjää nimeltä Dozer ratkaistakseen Rustin pääkääntäjän, rustc:n, käynnistysongelman, koska se on kirjoitettu Rustilla.</li>
<li>Projektin tavoitteena on luoda Rust-kääntäjä, joka käynnistetään C:stä, alkaen minimaalisista työkaluista kuten TinyCC, ja edeten keskeisten komponenttien kuten libc, libcore ja lopulta rustc:n Cranelift-taustajärjestelmän kääntämiseen.</li>
<li>Nunley on saanut valmiiksi leksikaalisen analyysin ja osan syntaksianalyysistä, perus tyyppitarkistuksen ja koodin generoinnin, ja suunnittelee luovansa cargo-vastaavan sekä perustavansa prosessin rustc:n ja cargon kääntämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/announcing-dozer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZRust-kääntäjän kirjoittaminen C-kielellä</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virheen korjaaminen Google Chromessa ensikertalaisena avustajana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromiumin/Google Chrome Devtoolsin virhe, joka jätti huomiotta workletien tekemät verkkopyynnöt ja &quot;Disable Cache&quot; -vaihtoehdon, korjattiin vuosien jälkeen sen vähäisen vaikutuksen vuoksi.</li>
<li>Korjaus sisälsi InspectorNetworkAgentin luomisen worklet-kohteille, Chromen laajan koodipohjan läpikäymisen sekä perusteellisen testaus- ja koodikatselmointiprosessin suorittamisen Chromiumin Gerrit-järjestelmää käyttäen.</li>
<li>Korjaus integroitiin nopeasti Chrome Canaryyn ja se sisällytetään Chrome 130:een, mikä merkitsee osallistujan ensimmäistä merkittävää saavutusta laajamittaisessa avoimen lähdekoodin projektissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZVirheen korjaaminen Google Chromessa ensikertalaisena avustajana</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TIL: UUID-versiot ja milloin niitä käytetään]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UUID:t (Universally Unique Identifiers) eli universaalisti yksilölliset tunnisteet ovat saatavilla kahdeksassa eri versiossa, joista jokaisella on omat erityiset käyttötarkoituksensa.</li>
<li>Yleisesti käytettyjä versioita ovat UUID v4 satunnaisille tunnuksille ja UUID v7 järjestettäville tunnuksille, kuten tietokanta-avaimille.</li>
<li>Uudemmat versiot, kuten UUID v5 ja v8, mahdollistavat tiettyjen tietojen sisällyttämisen, kun taas vanhemmat versiot, kuten v1 ja v6, korvataan yleensä v7:llä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZTIL: UUID-versiot ja milloin niitä käytetään</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dokku: Suosikkini henkilökohtainen serveritön alusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokku on avoimen lähdekoodin Platform as a Service (PaaS), joka mahdollistaa itseisännöinnin yhdellä palvelimella, samanlainen kuin Heroku, mutta kustannustehokkaampi.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat helppokäyttöisyys, automaattinen SSL Let&#39;s Encryptin kautta, perusautentikoinnin tuki, yksinkertainen skaalaus ja joustavuus erilaisiin sovelluksiin.</li>
<li>Postaus tarjoaa käytännön esimerkkejä sovellusten ja staattisten sivustojen käyttöönotosta Dokkua käyttäen, mukaan lukien Dockerfile-asetukset, SSH-yhteys ja GitHub Actions -integraatio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hamel.dev/blog/posts/dokku/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDokku: Suosikkini henkilökohtainen serveritön alusta</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hollannin tietosuojaviranomainen sakottaa Uberia 290 miljoonalla eurolla kuljettajien tietojen siirtämisestä Yhdysvaltoihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alankomaiden tietosuojaviranomainen (DPA) määräsi Uberille 290 miljoonan euron sakon eurooppalaisten taksinkuljettajien tietojen siirtämisestä Yhdysvaltoihin ilman riittäviä suojatoimia, mikä rikkoo GDPR:ää.</li>
<li>Tiedonsiirtoon sisältyi arkaluonteista tietoa, kuten tilitietoja, sijaintitietoja sekä rikos- ja terveystietoja, ilman asianmukaista suojaa.</li>
<li>Tämä ongelma syntyi EU-US Privacy Shield -sopimuksen mitätöinnin jälkeen vuonna 2020 ja Uberin epäonnistuttua käyttämään vakiosopimuslausekkeita elokuusta 2021 lähtien; Uber aikoo vastustaa sakkoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZHollannin tietosuojaviranomainen sakottaa Uberia 290 miljoonalla eurolla kuljettajien tietojen siirtämisestä Yhdysvaltoihin</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NSA julkaisee Grace Hopperin luennon vuodelta 1982]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NSA julkaisi digitaalisen kopion kontra-amiraali Grace Hopperin vuonna 1982 pitämästä luennosta 26. elokuuta 2024, keskittyen teknologisiin periaatteisiin, johtajuuteen sekä tietojenkäsittelytieteen ja matematiikan haasteisiin.</li>
<li>Tämä julkaisu korostaa Hopperin kestävää perintöä ja hänen rooliaan naisten inspiroijana STEM-aloilla (tiede, teknologia, tekniikka ja matematiikka).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZNSA julkaisee Grace Hopperin luennon vuodelta 1982</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tietokannan "sharding" tuli Ultima Onlinesta? (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termi &quot;sharding&quot; tietokantojen skaalautuvuudessa, joka tarkoittaa rinnakkaisten tietokantojen ajamista, saattaa olla peräisin MMO-pelistä Ultima Online (UO).</li>
<li>UO:ssa &quot;shardit&quot; viittasivat rinnakkaispalvelimiin, konseptiin, joka kehitettiin oikeuttamaan pelimaailman useat kopiot pelin tarinan pohjalta.</li>
<li>Yhteys UO:n &quot;shardien&quot; ja tietokantashardauksen välillä on edelleen spekulatiivinen, mutta se korostaa mielenkiintoista risteystä peliterminologian ja tietokantateknologian välillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZTietokannan &quot;sharding&quot; tuli Ultima Onlinesta? (2009)</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avante.nvim: Käytä Neovimiasi kuin käyttäisit Cursor AI IDE:tä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>avante.nvim</strong> on Neovim-laajennus, joka jäljittelee Cursor AI IDE:tä, tarjoten tekoälypohjaisia koodiehdotuksia ja helpon tavan soveltaa näitä suosituksia.</li>
<li>Projekti kehittyy nopeasti, ja siihen lisätään usein uusia ominaisuuksia, mikä tekee siitä dynaamisen työkalun kehittäjille.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat tekoälypohjainen koodiavustus ja tekoälyehdotusten yhden napsautuksen soveltaminen, mikä parantaa koodauksen tehokkuutta ja tuottavuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yetone/avante.nvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAvante.nvim: Käytä Neovimiasi kuin käyttäisit Cursor AI IDE:tä</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Poliisipäällikkö sanoo, että poliiseilla on viidennen lisäyksen mukainen oikeus pitää vartalokamerat pois päältä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Albuquerquen poliisipäällikkö Harold Medina vetosi viidenteen lisäykseen perustellakseen, miksi hän ei käyttänyt kehokameraansa sisäisessä tutkinnassa, joka koski hänen aiheuttamaansa auto-onnettomuutta.</li>
<li>Huolimatta todisteista holtittomasta ajamisesta, Albuquerquen poliisilaitoksen ajoneuvokolarien tarkastuslautakunta katsoi kolarin olevan &#39;estämätön&#39;, mikä on ristiriidassa sisäisen tarkastuksen havaintojen kanssa.</li>
<li>Medina sai huomautuksia sääntörikkomuksista, kun taas muut vastaavissa tilanteissa olleet virkamiehet ovat saaneet potkut, mikä korostaa mahdollisia epäjohdonmukaisuuksia kurinpitotoimissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZPoliisipäällikkö sanoo, että poliiseilla on viidennen lisäyksen mukainen oikeus pitää vartalokamerat pois päältä</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palvelimen asennuksen perusteet itseisännöintiä varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opas tarjoaa olennaiset vaiheet palvelimen asennukseen itseisännöintiä varten, kattaen SSH-kirjautumisen, käyttäjähallinnan, NGINX-asennuksen, lokien hallinnan, verkon turvallisuuden ja hyödylliset työkalut.</li>
<li>Keskeisiä turvallisuuskäytäntöjä ovat SSH-avainten käyttö, root-kirjautumisen estäminen sekä työkalujen kuten UFW:n ja Fail2Banin konfigurointi verkon turvallisuuden parantamiseksi.</li>
<li>Opas korostaa myös lokien hallinnan, varmuuskopioiden ja elämänlaatua parantavien työkalujen käytön tärkeyttä palvelinresurssien tehokkaassa valvonnassa ja hallinnassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZPalvelimen asennuksen perusteet itseisännöintiä varten</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain oikeusministeriö nostaa kilpailuoikeudellisen kanteen RealPagea vastaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oikeusministeriö (DOJ) ja kahdeksan osavaltiota ovat nostaneet kanteen RealPagea, teksasilaista teknologiayritystä, vastaan väitetystä laittomasta hintojen sopimisesta, jonka tarkoituksena on vähentää kilpailua vuokranantajien keskuudessa ja nostaa vuokria ja voittoja.</li>
<li>Oikeusjuttu seuraa ProPublican tutkimusta ja lähes kaksivuotista oikeusministeriön tutkimusta, jotka paljastivat, että RealPagen vuokranmääritysohjelmisto sallii vuokranantajien jakaa luottamuksellisia tietoja ja asettaa samanlaisia vuokria, monopolisoiden markkinat.</li>
<li>Tämä tapaus on osa oikeusministeriön laajempia kilpailulainsäädännön valvontatoimia Bidenin hallinnon aikana ja korostaa haasteita Shermanin kilpailulain soveltamisessa nykyaikaisiin teknologioihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZYhdysvaltain oikeusministeriö nostaa kilpailuoikeudellisen kanteen RealPagea vastaan</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Löysimme hakemuksistamme pohjoiskorealaisia insinöörejä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cinder, yhdysvaltalainen teknologiayritys, tunnisti hakijajoukostaan pohjoiskorealaisia insinöörejä, joiden epäillään ohjaavan rahaa takaisin Pohjois-Korean hallitukselle.</li>
<li>Yhteisperustajat, joilla oli taustaa CIA:ssa, huomasivat epätavallisia trendejä, kuten keksittyjä työhistorioita, puuttuvaa verkkoläsnäoloa ja käsikirjoitettuja haastatteluvastauksia.</li>
<li>Cinder jakoi löydöksensä turvallisuuskumppaneidensa kanssa ja kannustaa muita yrityksiä etsimään vinkkejä ja ennaltaehkäisystrategioita vastaaviin ongelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZLöysimme hakemuksistamme pohjoiskorealaisia insinöörejä</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
