<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2024 10:05:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekoälyn tuottaman väärän tiedon yleistyminen internetissä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekoälyn tuottaman sisällön yleistyminen on johtanut väärän tiedon ja väärien tietojen leviämiseen internetissä.</li>
<li>Esimerkkeinä mainitaan tapaukset, joissa Googlen hakutulokset näyttävät virheellistä tietoa ja Sports Illustrated julkaisee tekoälyn ja väärennettyjen kirjoittajien kirjoittamia artikkeleita.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan, että internetissä keskitytään nykyään enemmän hakutulosten manipulointiin ja mainostulojen tuottamiseen kuin oikean tiedon asettamiseen etusijalle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/the-internet-is-full-of-ai-dogshit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZTekoälyn tuottaman väärän tiedon yleistyminen internetissä</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin uusi Outlook herättää huolta: Tietojen kerääminen ja kohdennettu mainonta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uusi Outlook for Windows -versio on herättänyt huolta sen tiedonkeruukäytännöistä ja kohdennetusta mainonnasta.</li>
<li>Sovellus jakaa käyttäjätietoja 772 kolmannen osapuolen kumppanin kanssa henkilökohtaisia mainoksia varten ja vaatii käyttäjiä synkronoimaan sähköpostitilinsä Microsoft Cloudin kanssa.</li>
<li>Yksityisyydensuojan kannattajat ovat kritisoineet Microsoftin tiedonkeruukäytäntöjä, kun taas yksityisyyteen ja turvallisuuteen keskittyvä sähköpostipalvelu Proton tarjoaa päästä päähän -salauksen käyttäjien tietojen suojaamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://proton.me/blog/outlook-is-microsofts-new-data-collection-service</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZMicrosoftin uusi Outlook herättää huolta: Tietojen kerääminen ja kohdennettu mainonta</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bash.org: Bashash: Internet-huumorin aikakauden loppu: Internet-huumorin aikakauden loppu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bash.org, tunnettu verkkosivusto, joka sisälsi hauskoja sitaatteja IRC-kanavilta, ei ole enää olemassa, mikä symboloi erään merkittävän aikakauden päättymistä varhaisessa internetissä.</li>
<li>Bash.orgin lakkauttaminen jättää tyhjiön IRC-keskustelujen huvittavan ja viihdyttävän sisällön saatavuuteen ja jakamiseen verkossa.</li>
<li>Tämä tapahtuma on nostalginen muistutus internetin alkuaikojen huumorista ja yhteisöstä, joka kukoisti IRC-kanavilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38950721</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZBash.org: Bashash: Internet-huumorin aikakauden loppu: Internet-huumorin aikakauden loppu</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GodotOS: Minimalistinen ja esteettisesti miellyttävä Fake OS -käyttöliittymä, joka on tehty Godot-moottorilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GodotOS on Godotilla kehitetty käyttöjärjestelmän käyttöliittymä, joka tarjoaa ominaisuuksia, kuten kansioiden selailua, tekstitiedostojen muokkausta, kuvien katselua ja pelaamista.</li>
<li>Käyttöliittymä on suunniteltu minimalistiseksi, häiriöttömäksi ja visuaalisesti houkuttelevaksi.</li>
<li>Vaikka sitä pidetäänkin leluprojektina, palautetta GodotOSista toivotaan, ja luoja pyytää anteeksi, että edellisen viestin otsikosta puuttuu &quot;Show HN&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/popcar2/GodotOS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZGodotOS: Minimalistinen ja esteettisesti miellyttävä Fake OS -käyttöliittymä, joka on tehty Godot-moottorilla.</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord vähentää 17 % henkilöstöstä lisätäkseen tehokkuutta ja keskittyäkseen toimintaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Discord irtisanoo 17 prosenttia työntekijöistään, mikä koskee 170 henkilöä eri osastoilla, pyrkiessään rajaamaan painopistettä ja parantamaan tehokkuuttaan.</li>
<li>Vaikka Discord ei ole vielä voitollinen, se on kerännyt noin miljardi dollaria rahoitusta, eikä sen taloudellinen tilanne ole huono.</li>
<li>Yhtiö pyrkii saavuttamaan kannattavuuden tänä vuonna ja pyrkii elvyttämään käyttäjämäärän kasvua pandemian aikana tapahtuneen romahduksen jälkeen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/1/11/24034705/discord-layoffs-17-percent-employees</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZDiscord vähentää 17 % henkilöstöstä lisätäkseen tehokkuutta ja keskittyäkseen toimintaan</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Richard Feynman: Feynman: Fysiikan ilon löytäminen ja uteliaisuuden tavoittelu (1985)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Richard Feynman, arvostettu fyysikko, kertoo intohimostaan fysiikkaan ja käsitteiden ja ideoiden leikkisästä tutkimisesta.</li>
<li>Feynman kertoo eräästä tapauksesta, jossa hän havaitsi heiluvan levyn ja kiinnostui sen liikkeestä, minkä vuoksi hän alkoi laatia asiaa koskevia yhtälöitä.</li>
<li>Kollegansa aluksi epäilevästä suhtautumisesta huolimatta Feynmanin fysiikan kiinnostuksen kohteet johtivat lopulta merkittäviin löytöihin ja tunnustukseen, muun muassa Nobel-palkintoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.asc.ohio-state.edu/kilcup.1/262/feynman.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZRichard Feynman: Feynman: Fysiikan ilon löytäminen ja uteliaisuuden tavoittelu (1985)</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Cloud poistaa tiedonsiirtomaksut palveluntarjoajia vaihtavilta asiakkailta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud poistaa tiedonsiirtomaksut asiakkailta, jotka haluavat siirtää tietonsa Google Cloudista toiseen palveluntarjoajaan tai yrityksen tiloihin, mikä helpottaa asiakkaiden palveluntarjoajan vaihtamista.</li>
<li>Muutoksen tarkoituksena on puuttua rajoittaviin ja epäoikeudenmukaisiin lisensointikäytäntöihin, joiden katsotaan estävän asiakkaiden valinnanvapautta ja kilpailua pilvipalvelumarkkinoilla.</li>
<li>Google aikoo jatkossakin tukea asiakkaitaan ja edistää näiden käytäntöjen poistamista, jotta pilvipalvelumarkkinat olisivat kilpailukykyisemmät.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/networking/eliminating-data-transfer-fees-when-migrating-off-google-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZGoogle Cloud poistaa tiedonsiirtomaksut palveluntarjoajia vaihtavilta asiakkailta</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixar valmistautuu irtisanomisiin suoratoistopyrkimysten keskellä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Disneyn omistama animaatiostudio Pixar valmistautuu irtisanomisiin vuonna 2024, kun se siirtää painopistettään kohti suoratoiston kannattavuutta ja vähentää sisällöntuotantoa.</li>
<li>Vaikka tarkkoja lukuja ei ole vahvistettu, lähteet väittävät, että irtisanomiset voivat johtaa Pixarin tiimin pienenemiseen jopa 20 prosentilla eli 1300 työntekijästä alle 1000:een.</li>
<li>Irtisanomisten odotetaan vaikuttavan ensisijaisesti Disney+-tuotantoihin palkattuihin työntekijöihin, sillä Disney pyrkii leikkaamaan kustannuksia 2 miljardilla dollarilla ja tekemään Disney+:sta kannattavaa vuoden 2024 neljänteen neljännekseen mennessä.</li>
<li>Pixar on kohdannut haasteita, jotka johtuvat suoratoiston kasvavasta suosiosta, yleisön mieltymysten muutoksista ja COVID-19-pandemian vaikutuksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/01/11/as-disney-pushes-towards-streaming-profitability-pixar-to-undergo-layoffs-in-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZPixar valmistautuu irtisanomisiin suoratoistopyrkimysten keskellä</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity kieltää VLC-integraation, kehottaa tekijöitä käynnistämään Videolabs-kaupan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity on kieltänyt avoimen lähdekoodin VLC for Unity -integraation jakelun alustallaan, mikä on ristiriidassa LGPL-riippuvuuksien käytön kanssa.</li>
<li>Vastauksena tähän VLC for Unityn luojat ovat avanneet Videolabs Store -kaupan, joka tarjoaa konsultointipalveluja ja muita LibVLC:hen ja FFmpegiin liittyviä tuotteita.</li>
<li>VLC Unity -integraatio on myös ostettavissa Videolabs Storesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mfkl.github.io/2024/01/10/unity-double-oss-standards.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZUnity kieltää VLC-integraation, kehottaa tekijöitä käynnistämään Videolabs-kaupan</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko htmx lopullinen JavaScript-kehys pitkäikäisille verkkosivustoille?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa pohditaan, onko htmx vain yksi JavaScript-kehys vai onko sillä erillisiä ominaisuuksia, jotka erottavat sen muista.</li>
<li>Siinä tarkastellaan kirjaston ja kehyksen määritelmää ja väitetään, että htmx osoittaa kehyksen kaltaista käyttäytymistä.</li>
<li>Toisin kuin perinteiset kehykset, htmx asettaa HTML:n kirjoittamisen JavaScriptin edelle, mikä helpottaa ylläpitoa ja integrointia eri työkalujen ja kielten kanssa. Näin ollen artikkelissa todetaan, että htmx on muihin kehyksiin verrattuna ylivoimainen vaihtoehto kestävien verkkosivustojen rakentamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/essays/is-htmx-another-javascript-framework/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZOnko htmx lopullinen JavaScript-kehys pitkäikäisille verkkosivustoille?</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aiheuttiko Boeingin ja McDonnell Douglasin sulautuminen vuonna 1997 Boeingin tuhon?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boeingin sulautumista McDonnell Douglasin kanssa vuonna 1997 pidetään yhtiön käännekohtana.</li>
<li>Näiden kahden yrityksen kulttuurien yhteentörmäys johti siihen, että painopiste siirtyi laadusta ja turvallisuudesta edullisuuteen ja osakkeenomistajien arvoon.</li>
<li>Tämä kulttuurin muutos vaikutti Boeingin ongelmiin, kuten 737 Max -koneiden lentokieltoon asettamiseen kuolemaan johtaneiden onnettomuuksien jälkeen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finshots.in/archive/did-a-1997-merger-ruin-boeing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-12T00:00:00.000ZAiheuttiko Boeingin ja McDonnell Douglasin sulautuminen vuonna 1997 Boeingin tuhon?</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voiko startup-yritys hyödyntää virtausakkujen voimaa?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan erään startup-yrityksen mahdollista menestystä virtausakkuteknologian kehittämisessä ja hyödyntämisessä.</li>
<li>Virtausakkuteknologiaa pidetään lupaavana vaihtoehtona perinteisille akkuteknologioille, sillä se tarjoaa etuja, kuten skaalautuvuus ja pitkäaikainen energian varastointi.</li>
<li>Startup-yrityksen menestyksellä tässä hankkeessa voi olla merkittäviä vaikutuksia energian varastointialaan, uusiutuvan energian integrointiin ja verkon vakauteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZVoiko startup-yritys hyödyntää virtausakkujen voimaa?</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varoitusmerkit: Milloin jättää yritys ja hakea parempia mahdollisuuksia?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Merkkejä siitä, että voi olla aika lähteä yrityksestä, ovat kasvun hidastuminen, perustajan lähtö, henkilöstöhallinnon valtaaminen tai se, että johtajat asettavat kiinteistöt tuotteiden edelle.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksistaan AWS:ssä ja siitä, miten kasvun hidastuminen voi vaikuttaa kielteisesti johtamiseen ja yrityskulttuuriin.</li>
<li>Hitaan kasvun hallitsemiseksi kirjoittaja ehdottaa syviä leikkauksia ja johtoportaan poistamista sekä kokeneiden työntekijöiden, prosessien yksinkertaistamisen ja markkinamahdollisuuksien hyödyntämisen korostamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZVaroitusmerkit: Milloin jättää yritys ja hakea parempia mahdollisuuksia?</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israelilainen järjestö sensuroi "tulehduksellista" sisältöä takakanavien kautta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Israelilainen Iron Truth -järjestö väittää, että suurilla teknologiayrityksillä on takakanavia, joiden avulla ne voivat poistaa Israelin ja palestiinalaisten konfliktiin liittyvää &quot;kiihottavaa&quot; sisältöä.</li>
<li>Ryhmä merkitsee tuhansia viestejä poistettavaksi, mutta on olemassa huoli siitä, että se saattaa sekoittaa Israelin valtiollisen väkivallan kritiikin väärään tietoon tai antisemitismiin.</li>
<li>Sosiaalisen median alustat ovat ilmoittaneet, että 90 prosenttia niistä on noudattanut Iron Truth -järjestelmän havaitsemien vihapuheiden poistamista, mutta suuret teknologiayritykset väittävät, että ne valvovat sisältöpolitiikkojen noudattamista johdonmukaisesti ja ennakkoluulottomasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZIsraelilainen järjestö sensuroi &quot;tulehduksellista&quot; sisältöä takakanavien kautta</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ehdollisen Git-konfiguraation käyttäminen tehokkaisiin arkistoasetuksiin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ehdolliset Git-konfiguraatiotiedostot mahdollistavat sen, että Gitillä on erilaiset konfiguraatiot tiettyjen ehtojen perusteella, mikä tarjoaa joustavuutta arkistojen hallintaan.</li>
<li>Esimerkkinä annetaan konfigurointitiedoston käyttäminen koko järjestelmän laajuisten arvojen ohittamiseen työhön liittyvissä arkistoissa, mikä mahdollistaa mukautetut asetukset.</li>
<li>Tämä ominaisuus parantaa tehokkuutta ja organisointia sallimalla arkistoryhmien erityismääritykset niiden sijainnin perusteella tiedostojärjestelmässä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZEhdollisen Git-konfiguraation käyttäminen tehokkaisiin arkistoasetuksiin</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kengännauha: Nopeampi, monikehyskehyskehitykseen soveltuva web-komponenttikirjasto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shoelace on web-komponenttikirjasto, joka on yhteensopiva kaikkien kehysten kanssa, mikä tekee siitä monipuolisen kehittäjille.</li>
<li>Se on täysin muokattavissa CSS:n avulla, ja se sisältää tumman teeman, joka mahdollistaa yksilölliset suunnitteluvalinnat.</li>
<li>Kirjastossa on sisäänrakennettuja saavutettavuusominaisuuksia, React-tuki ja lokalisointi, mikä tekee siitä käyttäjäystävällisen ja joustavan erilaisiin tarpeisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shoelace.style/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZKengännauha: Nopeampi, monikehyskehyskehitykseen soveltuva web-komponenttikirjasto</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google tekee uudelleenjärjestelyjä, irtisanoo satoja Voice Assistant -divisioonan työntekijöitä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google irtisanoo satoja työntekijöitä, jotka osallistuvat ääniohjatun ohjelmistonsa Google Assistantin kehittämiseen.</li>
<li>Rakenneuudistuksen tavoitteena on parantaa Google Assistantia sisällyttämällä siihen kehittynyttä tekoälyteknologiaa.</li>
<li>Tämä siirto tapahtuu sen jälkeen, kun Google ilmoitti käyttävänsä Bardia, generatiivista tekoäly-chatbotia, Google Assistantin toiminnallisuuden parantamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZGoogle tekee uudelleenjärjestelyjä, irtisanoo satoja Voice Assistant -divisioonan työntekijöitä</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT tarjoaa ilmaisen kurssin: Performance Engineering of Software Systems]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Performance Engineering of Software Systems&quot; on MIT:n syksyllä 2018 tarjoama kurssi.</li>
<li>Kurssi on suunnattu perustutkinto-opiskelijoille, ja siinä keskitytään aiheisiin, kuten insinööritieteisiin, tietotekniikkaan, algoritmeihin, tietorakenteisiin, ohjelmistojen suunnitteluun ja suunnitteluun, järjestelmätekniikkaan ja järjestelmien optimointiin.</li>
<li>Kurssin opettajina toimivat professori Charles Leiserson ja professori Julian Shun sähkötekniikan ja tietotekniikan laitokselta.</li>
<li>Kurssimateriaaleihin kuuluvat opetussuunnitelma, kalenteri, luentokalenteri, luentovideot, luentokalvot, tehtävät, projektit, tietokilpailut, kertausongelmat ja tenttiratkaisut.</li>
<li>Audio-/videomateriaalit eivät välttämättä toimi mobiililaitteilla, ja niitä suositellaan käytettäväksi tietokoneella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZMIT tarjoaa ilmaisen kurssin: Performance Engineering of Software Systems</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT tiimeille: Räätälöity Superassistentti: Paranna yhteistyötä ja tuottavuutta räätälöidyllä Superassistentilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ChatGPT for Teams on räätälöity superassistentti, joka on suunniteltu parantamaan tiimien yhteistyötä ja tuottavuutta.</li>
<li>Se tarjoaa kehittyneitä malleja ja työkaluja esimerkiksi koodin luomiseen ja tietojen analysointiin.</li>
<li>Käyttäjät voivat luoda räätälöityjä versioita tiettyjä käyttötilanteita varten, ja heillä on oma työtilansa, jossa on ylläpitäjän valvonta- ja tietoturvaominaisuudet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/team</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZChatGPT tiimeille: Räätälöity Superassistentti: Paranna yhteistyötä ja tuottavuutta räätälöidyllä Superassistentilla</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google leikkaa työpaikkoja Engineering- ja AI-osastoista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google on irtisanonut satoja työntekijöitä suunnittelu-, Google Assistant- ja laitteisto-osastoillaan, mukaan lukien Pixel-puhelimet.</li>
<li>Irtisanomiset ovat osa Googlen pyrkimyksiä keskittyä tekoälyyn ja karsia kuluja.</li>
<li>Tämä on linjassa laajemman teknologia-alan irtisanomissuuntauksen kanssa, johon kuuluvat muun muassa Amazonin ja Metan kaltaiset yritykset. Alphabet Workers Union kritisoi irtisanomisia tarpeettomina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZGoogle leikkaa työpaikkoja Engineering- ja AI-osastoista</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTaxUSA ottaa käyttöön tietoturvatarkastuksen, jolla tarkistetaan ihmisen käyttäjät]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FreeTaxUSA.com vaatii käyttäjiä suorittamaan turvatarkastuksen, jolla varmistetaan heidän henkilöllisyytensä ja estetään bottien pääsy sivustolle.</li>
<li>Käyttäjät voivat välttää tämän tarkistuksen tulevaisuudessa suorittamalla laitteelleen virustorjunnan tai ottamalla yhteyttä verkonvalvojaan, jos he ovat jaetussa verkossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freetaxusa.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZFreeTaxUSA ottaa käyttöön tietoturvatarkastuksen, jolla tarkistetaan ihmisen käyttäjät</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen laajuiset irtisanomiset aiheuttavat epävarmuutta ja huolta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google irtisanoo työntekijöitä eri osastoilla, kuten mainoksissa, hakupalvelussa, Assistantissa, Maps Androidissa ja Core-yksikössä.</li>
<li>Irtisanomisista on tiedotettu strategisesti, jotta vaikutelma olisi paikallinen, mutta ne vaikuttavat koko yritykseen.</li>
<li>WARN-ilmoitusten virallista jättämistä, joka vahvistaisi irtisanomiset, ei ole toistaiseksi vahvistettu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38947580</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZGooglen laajuiset irtisanomiset aiheuttavat epävarmuutta ja huolta</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hakkeri paljastaa massiivisen tietomurron Yhdysvaltain pikaruokaketjujen vuokrauspalveluissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja paljasti tietoturva-aukon Chattr.ai:ssa, joka tarjoaa tekoälypalveluja pikaruokaketjuille ja muille työnantajille Yhdysvalloissa.</li>
<li>Haavoittuvuutta hyödyntämällä tekijä sai luvattoman pääsyn arkaluonteisiin tietoihin, kuten henkilötietoihin, salasanoihin, toimipisteiden sijainteihin, luottamuksellisiin viesteihin ja työvuoroihin.</li>
<li>Kirjoittaja sai myös hallinnollisen pääsyn Chattrin kojelautaan, jolloin hän pystyi hallitsemaan järjestelmää paremmin.</li>
<li>Haavoittuvuus havaittiin 6. tammikuuta ja korjattiin 10. tammikuuta, mutta Chattr.ai ei vastannut tai kuittannut sitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrbruh.com/chattr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZHakkeri paljastaa massiivisen tietomurron Yhdysvaltain pikaruokaketjujen vuokrauspalveluissa</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarkista, onko lentosi Boeing 737 MAX -lentokoneella: Tarkista varauksesi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tämän työkalun avulla käyttäjät voivat tarkistaa, onko lento Boeing 737 MAX.</li>
<li>On suositeltavaa tarkistaa varaukset uudelleen, jotta saat viimeisimmät tiedot lentokonetyypistä.</li>
<li>Työkalu tarjoaa arvokasta tietoa matkustajille, jotka ovat huolissaan lentämisestä Boeing 737 MAX -lentokoneella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ismyplanea737max.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTarkista, onko lentosi Boeing 737 MAX -lentokoneella: Tarkista varauksesi.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google korjaa tyhjän kotisivun ongelman Firefox Mobile for Androidissa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjät, jotka käyttivät Googlen etusivua Firefox Mobile -ohjelmalla Androidissa, raportoivat tyhjästä sivusta.</li>
<li>Ongelma tunnistettiin palvelinpuolen user agent (UA) sniffingiksi.</li>
<li>Google on laatinut korjauksen ja ottaa parhaillaan käyttöön korjauksen, vaikka ongelma katsotaankin ratkaistuksi useimmille käyttäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZGoogle korjaa tyhjän kotisivun ongelman Firefox Mobile for Androidissa</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turing Complete: Turing: Peli, joka opettaa tietotekniikkaa koodauspelien avulla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Turing Complete&quot; on peli, jonka tarkoituksena on opettaa pelaajille tietotekniikan käsitteitä, kuten loogisia portteja, komponentteja, arkkitehtuuria ja kokoonpanoa.</li>
<li>Pelaajilla on mahdollisuus rakentaa omia tietokoneitaan ja ratkaista ohjelmointihaasteita binäärikoodien ja kokoonpano-ohjeiden avulla.</li>
<li>Peli tarjoaa interaktiivisen ja käytännönläheisen oppimiskokemuksen henkilöille, jotka ovat kiinnostuneita ymmärtämään tietotekniikan perusteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://turingcomplete.game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTuring Complete: Turing: Peli, joka opettaa tietotekniikkaa koodauspelien avulla.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atuinin luoja lopettaa työnsä keskittyäkseen täysipäiväisesti avoimen lähdekoodin projektiin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atuin on tuottavuustyökalu, jonka avulla käyttäjät voivat tallentaa ja synkronoida kuorihistoriansa eri laitteilla.</li>
<li>Luoja on jättänyt työnsä työskennelläkseen Atuinin parissa täysipäiväisesti ja aikoo lisätä uusia premium-ominaisuuksia ja tukea yrityskäyttöä.</li>
<li>Koska käyttäjäkunta ja käyttö ovat kasvaneet merkittävästi, tekijä keskittyy entistä enemmän Atuinin kehittämiseen ja on perustanut GitHub-sponsoreita kattamaan palvelinkustannuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ellie.wtf/posts/i-quit-my-job-to-work-full-time-on-my-open-source-project</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZAtuinin luoja lopettaa työnsä keskittyäkseen täysipäiväisesti avoimen lähdekoodin projektiin</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SEC:n Twitter-tili hakkeroitu, Ei hyväksyntää Bitcoin Spot ETF:lle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SEC:n virallinen Twitter-tili hakkeroitiin, ja siinä julkaistiin väärennetty viesti, jossa ilmoitettiin virheellisesti Bitcoin Spot ETF:ien hyväksymisestä.</li>
<li>SEC:n puheenjohtaja Gary Gensler vahvisti, että viesti oli luvaton, ja selvensi, että Bitcoin Spot ETF:iä ei ole virallisesti hyväksytty.</li>
<li>SEC on poistanut viestin ja selventänyt, että he eivät ole hyväksyneet tuotteiden listaamista ja kaupankäyntiä Bitcoin-pörssissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.bitcoinsistemi.com/breaking-gary-gensler-says-secs-x-account-hacked-bitcoin-spot-etfs-not-yet-approved/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZSEC:n Twitter-tili hakkeroitu, Ei hyväksyntää Bitcoin Spot ETF:lle</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tulevaisuuden rakentaminen: WikiHouse mullistaa kestävän suunnittelun]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WikiHouse on modulaarinen rakennusjärjestelmä, joka mahdollistaa tehokkaiden rakennusten helpon suunnittelun, valmistuksen ja kokoamisen.</li>
<li>Tarkasti valmistetut osat sopivat täydellisesti toisiinsa ja luovat suorat ja tarkat rakennukset.</li>
<li>Kevyet ja vahvat harkot ovat kestäviä ja hyvin eristettyjä, ja niiden avulla saadaan erittäin matalaenergiarakennuksia.</li>
<li>Järjestelmä on hiilinegatiivinen, sillä puu sitoo ja varastoi hiiltä ilmakehästä.</li>
<li>WikiHouse pyrkii demokratisoimaan kestävää rakentamista tarjoamalla avoimen lähdekoodin piirustuksia ja antamalla kenelle tahansa, jolla on CNC-kone, mahdollisuuden ryhtyä valmistajaksi.</li>
<li>Hanketta ylläpitää voittoa tavoittelematon Open Systems Lab -yritys.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wikihouse.cc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTulevaisuuden rakentaminen: WikiHouse mullistaa kestävän suunnittelun</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luominen e-ink-kuvakehyksen, joka synkronoi iCloud-valokuva-albumien kanssa, luominen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Borgers kirjoitti blogikirjoituksen iCloud-valokuva-albumien käänteismuokkauksesta ja Nook-lukulaitteen juurruttamisesta dynaamisen e-ink-kuvakehyksen tekemiseen.</li>
<li>Kuvakehys päivittyy automaattisesti jaetun iCloud-valokuva-albumin kuvilla.</li>
<li>Tämän DIY-projektin avulla käyttäjät voivat käyttää sähköistä lukulaitettaan henkilökohtaisena valokuvakehyksenä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.page/eink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZLuominen e-ink-kuvakehyksen, joka synkronoi iCloud-valokuva-albumien kanssa, luominen</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple tuo Vision Pro -teknologian vähittäismyymälöihin helmikuusta 2024 alkaen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple alkaa esitellä Vision Pro -teknologiaansa vähittäismyymälöissä 2. helmikuuta 2024 alkaen.</li>
<li>Vision Pro -teknologia on Applen uusi tuote, jota asiakkaat voivat kokeilla myymälässä.</li>
<li>Tämä siirto korostaa Applen sitoutumista innovointiin ja huipputeknologian tarjoamiseen asiakkaille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2024/01/09/five-different-app-stores/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZApple tuo Vision Pro -teknologian vähittäismyymälöihin helmikuusta 2024 alkaen</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teinien mielenterveysongelmien maailmanlaajuinen lisääntyminen: Anglosphere-maita tarkemmin tarkastellen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teini-ikäisten mielenterveysongelmat ovat lisääntymässä Englannin maissa, ja ne vaikuttavat erityisesti tyttöihin ja nuorempaan sukupolveen.</li>
<li>Zach Rauschin tutkimus osoittaa, että mielenterveysongelmat, itsensä vahingoittaminen ja psykiatriset sairaalahoitojaksot ovat lisääntyneet merkittävästi Yhdysvalloissa, Yhdistyneessä kuningaskunnassa, Kanadassa, Australiassa ja Uudessa-Seelannissa.</li>
<li>Artikkelissa tarkastellaan tämän suuntauksen mahdollisia syitä, kuten älypuhelinten ja sosiaalisen median vaikutusta, ja ehdotetaan lisätutkimuksia vastaavien suuntausten ymmärtämiseksi muissa kehittyneissä maissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/international-mental-illness-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTeinien mielenterveysongelmien maailmanlaajuinen lisääntyminen: Anglosphere-maita tarkemmin tarkastellen.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gmailin ja Yahoon vuoden 2024 postilaatikon suojaukset: Mitä se tarkoittaa sähköpostiohjelmille]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gmail ja Yahoo aikovat toteuttaa muutoksia vuonna 2024 parantaakseen käyttäjäkokemusta ja vähentääkseen ei-toivottuja sähköposteja, jolloin lähettäjien on todennettava sähköpostinsa, tarjottava helppoja peruutusmahdollisuuksia ja lähetettävä asiaankuuluvaa sisältöä.</li>
<li>Nämä muutokset vaikuttavat massalähettäjiin, joiden on varmistettava uusien vaatimusten noudattaminen.</li>
<li>Sinch Mailgun tarjoaa työkaluja, jotka auttavat lähettäjiä valmistautumaan tuleviin muutoksiin ja parantamaan sähköpostin toimitettavuutta, mukaan lukien sähköpostin todennusprotokollat ja toimitettavuusanalyysi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mailgun.com/blog/deliverability/gmail-and-yahoo-inbox-updates-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZGmailin ja Yahoon vuoden 2024 postilaatikon suojaukset: Mitä se tarkoittaa sähköpostiohjelmille</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux 6.8 -ydin parantaa TCP-suorituskykyä jopa 40 %.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Linux 6.8 -ydin sisältää merkittäviä parannuksia keskeiseen verkkokoodiin, minkä ansiosta suorituskyky paranee jopa 40 prosenttia useiden samanaikaisten yhteyksien osalta.</li>
<li>Näihin parannuksiin kuuluu verkkorakenteiden optimointi välimuistirivin kulutuksen minimoimiseksi, ja Google osallistuu niihin, mikä hyödyttää erityisesti AMD EPYC -palvelimia.</li>
<li>Linux 6.8 lisää myös tuen uusille Ethernet- ja Bluetooth-ajureille, poistaa vanhentuneet WiFi -ajurit, päivittää verkkoajurit ja tarjoaa laiteohjelmistopäivitykset NVIDIA Mellanox Ethernet -kytkimille. Käynnissä olevaan työhön kuuluu WiFi 7:n ja Extremely High Throughput (EHT) -parannuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Linux-6.8-Networking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZLinux 6.8 -ydin parantaa TCP-suorituskykyä jopa 40 %.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tähtää, ammu, skannaa: Isojen projektien hallitseminen tehokkaalla suunnittelulla ja toteutuksella.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan, jonka hän sai romaanin kirjoittamisesta sitoutumissopimuksen avulla, ja kertoo iterointiprosessista, jota kutsutaan nimellä &quot;suunnittele, tee, opi&quot;.</li>
<li>Tehokkaan suunnittelun ja toteutuksen keskeiset käsitteet selitetään lyhenteillä AIM (Plan) ja FIRE (Do).</li>
<li>Improvisaation, kekseliäisyyden ja keskittymisen merkitystä onnistuneiden tulosten saavuttamisessa korostetaan, samoin kuin henkisten voimavarojen käyttöä ja objektiivista pisteytystä suorituksen mittaamiseksi. Kirjoittaja käsittelee myös henkilökohtaista pisteytysjärjestelmäänsä ja oman suorituksen arvostelun ja mukauttamisen arvoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indiehackers.com/post/aim-fire-scan-the-80-20-of-executing-on-big-projects-571580cd0a</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTähtää, ammu, skannaa: Isojen projektien hallitseminen tehokkaalla suunnittelulla ja toteutuksella.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polarit: Nopea ja monipuolinen avoimen lähdekoodin tietojenkäsittelykehys]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Polars on avoimen lähdekoodin tietojenkäsittelykehys, joka on suunniteltu tehokkaaseen rinnakkaisuuteen ja optimaaliseen suorituskykyyn.</li>
<li>Se tukee erilaisia dataformaatteja ja on nopeudeltaan ja tehokkuudeltaan muita ratkaisuja, kuten pandasia, parempi.</li>
<li>Polars on yhteensopiva Apache Arrow&#39;n kanssa, ja se tarjoaa ytimen ulkopuolisen suoratoistoapin suurille tietokokonaisuuksille. Se on vapaasti käytettävissä MIT-lisenssillä ja sillä on aktiivinen kehittäjäyhteisö.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pola.rs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPolarit: Nopea ja monipuolinen avoimen lähdekoodin tietojenkäsittelykehys</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.13 esittelee JIT-käännöksen suorituskyvyn parantamiseksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.13 saattaa ottaa käyttöön JIT-kääntäjän (Just-in-Time), joka parantaa koodin suorituskykyä.</li>
<li>JIT-kääntäjä kääntää koodin konekoodiksi pyydettäessä, jolloin bytekoodin tulkkaussilmukkaa ei tarvita.</li>
<li>Uusi JIT-kääntäjä, kopioi ja korjaa JIT-menetelmällä, muuntaa korkean tason byteekoodit alemman tason ohjeiksi välittäjäkielellä (Intermediate Language, IL) koodin suorituksen optimoimiseksi.</li>
<li>Alustavien vertailuarvojen mukaan suorituskyky paranee 2-9 prosenttia, vaikka vaikutus vertailuarvoihin ei ehkä olekaan merkittävä.</li>
<li>Tämä JIT-kääntäjä luo pohjan Pythonin tuleville merkittäville optimoinneille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonybaloney.github.io/posts/python-gets-a-jit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPython 3.13 esittelee JIT-käännöksen suorituskyvyn parantamiseksi</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unitedin 737 Max 9 -lentokoneen tulppaovista löytyneet löysät pultit herättävät huolta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>United Airlines on havainnut Boeing 737 Max 9 -lentokoneidensa tulppaluukuissa löysät pultit ja muita osia tarkastuksissa, jotka tehtiin Alaska Airlinesin saman mallin koneessa tapahtuneen nopean paineentasauksen jälkeen.</li>
<li>Ainakin viidessä Unitedin lentokoneessa on havaittu näitä irrallisia osia, mikä herättää huolta Boeingin ja Spirit AeroSystemsin suorittamasta lentokoneen rakenteen kokoonpanosta ja laadunvalvonnasta.</li>
<li>Myös Alaska Airlines on vahvistanut ongelmia tulppaluukuissa, ja irronneiden osien sijainti vaihtelee eri lentokoneissa. FAA:n on hyväksyttävä tarkastusprosessit ennen kuin tarkastukset voidaan aloittaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theaircurrent.com/feed/dispatches/united-finds-loose-bolts-on-plug-doors-during-737-max-9-inspections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZUnitedin 737 Max 9 -lentokoneen tulppaovista löytyneet löysät pultit herättävät huolta</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avaimenperän kantaman parantaminen: Tiede sen pitämisen takana]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stack Exchange -palvelun käyttäjät keskustelevat siitä, miten tehokkaasti auton etäavaimen pitäminen päätä tai vartaloa vasten parantaa sen signaalin voimakkuutta.</li>
<li>Joidenkin käyttäjien mukaan runko toimii suurempana antennina, joka mahdollisesti vahvistaa signaalia.</li>
<li>Keskustelussa esitetään koetuloksia ja vaihtoehtoisia ehdotuksia signaalin voimakkuuden parantamiseksi. Lisäksi mainitaan uskomus, jonka mukaan etäavaimen pitäminen pään lähellä muuttaa sähkömagneettista säteilyä, ja jotkut käyttäjät uskovat onnistumisen johtuvan kokeilusta ja erehdyksestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://physics.stackexchange.com/questions/101913/why-does-a-remote-car-key-work-when-held-to-your-head-body</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZAvaimenperän kantaman parantaminen: Tiede sen pitämisen takana</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen haku epäonnistuu Firefoxissa huonon UA-merkkijonon haistelun vuoksi.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjät ovat raportoineet tyhjästä sivusta, kun he yrittävät päästä osoitteeseen <a href="http://www.google.com">www.google.com</a> Firefox Mobile 121.0:lla Android 13:lla.</li>
<li>Ongelma näyttää olevan palvelinpuolen virhe, joka liittyy user agent (UA) sniffingiin, ja se vaikuttaa erityisesti Firefox Android UA -versioihin 65 ja sitä vanhempiin.</li>
<li>Kehittäjät tutkivat ongelmaa ja työskentelevät korjauksen parissa, ja päivitykset jaetaan GitHubissa ja Bugzillassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZGooglen haku epäonnistuu Firefoxissa huonon UA-merkkijonon haistelun vuoksi.</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mixtral: Monipuolisiin tehtäviin tarkoitettu vallankumouksellinen kielimalli.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa esitellään Mixtral, kielimalli, jossa käytetään SMoE-menetelmää (Sparse Mixture of Experts).</li>
<li>Mixtral päihittää muut kielimallit, mukaan lukien matematiikan, koodin luomisen ja monikielisten tehtävien mallit, eri vertailukohteissa.</li>
<li>Artikkelissa esitellään myös Mixtralin hienosäädetty versio ohjeiden seuraamistehtäviä varten, ja siinä saavutetaan muihin malleihin verrattuna ylivoimainen suorituskyky ihmisen vertailuarvoissa. Mallit ovat saatavilla Apache 2.0 -lisenssillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.04088</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZMixtral: Monipuolisiin tehtäviin tarkoitettu vallankumouksellinen kielimalli.</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi Spy: Raspberry Raspberry Piire: Salaperäisen verkkomurron paljastaminen: Salaperäisen verkkomurron paljastaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja sai isältään viestin, jossa oli kuva työpaikalta löytyneestä Raspberry Pi -laitteesta.</li>
<li>Laitteessa oli tehokas mikroprosessori, wlan- ja bluetooth-ominaisuudet, ja siinä oli maksullinen IOT-verkkopalvelu nimeltä Resin.</li>
<li>Tutkittuaan asiaa kirjoittaja löysi konfiguraatiotiedoston, jonka käyttäjätunnus johti hänet henkilöön, joka asui samassa kaupungissa kuin Pi. Hän löysi laitteesta myös vahvasti peitellyn nodejs-sovelluksen ja tiedoston, joka sisälsi wlan-tunnukset, jotka paljastivat paikan, johon Pi oli asennettu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.haschek.at/2019/the-curious-case-of-the-RasPi-in-our-network.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZRaspberry Pi Spy: Raspberry Raspberry Piire: Salaperäisen verkkomurron paljastaminen: Salaperäisen verkkomurron paljastaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE Plasma 5.27 nyt saatavilla OpenBSD:lle: Qt6:een siirtyminen ja tulevat parannukset suunnitteilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KDE Plasma 5.27 on nyt saatavilla OpenBSD -current-käyttöjärjestelmässä, ja se tulee mukaan seuraavaan 7.5-versioon.</li>
<li>KDE Plasman kehittäminen OpenBSD:lle on ollut pitkä ja itsenäinen matka, jossa on ollut apua muilta kehittäjiltä.</li>
<li>Tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu siirtyminen Qt5:stä Qt6:een ja mahdolliset parannukset eri komponentteihin, kuten KWin compositor, KDE Wayland, NetworkManager, SDDM ja Discover-tuki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rsadowski.de/posts/2024-01-09-openbsd-kde/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZKDE Plasma 5.27 nyt saatavilla OpenBSD:lle: Qt6:een siirtyminen ja tulevat parannukset suunnitteilla.</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salaisuuksien avaaminen: Mario Maker 2 API paljastaa uusia pelillisiä oivalluksia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on luonut API:n, jonka avulla käyttäjät voivat käyttää Mario Maker 2:n tietoja ilman peliä tai Nintendo Switchiä.</li>
<li>API tarjoaa pääsyn tietokantaan, joka sisältää taulukoita, joissa on käyttäjäprofiileihin ja pelien vuorovaikutukseen liittyviä attribuutteja.</li>
<li>Taulukot on luotu supermaailmoja, käyttäjän aktiviteetteja, ninjoja ja ninjitasoja varten.</li>
<li>Kirjoittaja aikoo jakaa tietokannan analyysinsä tulevassa päivityksessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgrcode.com/posts/mario_maker_2_api</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZSalaisuuksien avaaminen: Mario Maker 2 API paljastaa uusia pelillisiä oivalluksia</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Käyttöliittymäsuunnittelun kultaiset säännöt: Käyttäjien tuottavuuden ja hallinnan parantaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Käyttöliittymäsuunnittelun asiantuntija Ben Shneiderman on määritellyt kahdeksan käyttöliittymäsuunnittelun kultaista sääntöä.</li>
<li>Näihin sääntöihin sisältyvät sellaiset periaatteet kuin johdonmukaisuus, käytettävyys, informatiivinen palaute, dialogin suunnittelu, virheiden estäminen, toimintojen peruuttaminen, käyttäjän hallinta ja muistikuorman vähentäminen.</li>
<li>Näiden periaatteiden noudattaminen voi auttaa suunnittelijoita luomaan tehokkaita käyttöliittymiä, jotka parantavat käyttäjän tuottavuutta sekä pätevyyden ja hallinnan tunnetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.umd.edu/~ben/goldenrules.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZKäyttöliittymäsuunnittelun kultaiset säännöt: Käyttäjien tuottavuuden ja hallinnan parantaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Katsaus hajautettuihin PostgreSQL-arkkitehtuureihin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa esitellään hajautettuja PostgreSQL-arkkitehtuureja ja niihin liittyviä kompromisseja.</li>
<li>Siinä tarkastellaan hajautettujen tietokantajärjestelmien tavoitteita ja haasteita, mukaan lukien verkon viiveen vaikutus.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään erilaisia PostgreSQL:n jakeluarkkitehtuureja, kuten lukureplikaatioita, DBMS-optimoitua pilvitallennusta, aktiivinen-aktiivinen arkkitehtuuri ja läpinäkyvä jakaminen.</li>
<li>Siinä käsitellään myös rivien päivittämisen käsitettä PostgreSQL:ssä sekä hajautettujen järjestelmien ja hajautettujen avainarvotallennusjärjestelmien käyttöä.</li>
<li>Hajautetuilla PostgreSQL-arkkitehtuureilla pyritään vastaamaan toiminnallisiin haasteisiin, mutta ne saattavat aiheuttaa joitakin kompromisseja tehokkuudessa ja viiveessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.crunchydata.com/blog/an-overview-of-distributed-postgresql-architectures</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZKatsaus hajautettuihin PostgreSQL-arkkitehtuureihin</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solut käyttävät viestintää korjaamiseen ja ikääntymisen säätelyyn]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Biologit ovat havainneet, että eri kudosten mitokondriot pystyvät kommunikoimaan keskenään ja auttamaan vaurioituneiden solujen korjaamisessa.</li>
<li>Tämä viestintähäiriö voi mahdollisesti johtaa biologisen kellon heikkenemiseen ja ikääntymiseen.</li>
<li>Nämä havainnot tarjoavat uutta tietoa ikääntymisprosessista ja korostavat kudosviestinnän merkitystä ikääntymisen säätelyssä. On kuitenkin epäselvää, voidaanko näitä tuloksia soveltaa suoraan ihmisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/cells-across-the-body-talk-to-each-other-about-aging-20240108/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZSolut käyttävät viestintää korjaamiseen ja ikääntymisen säätelyyn</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta asettaa luottamuksen etusijalle ja irtautuu jälkimarkkinakaupan liiketoiminnasta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Carta, cap table- ja rahastojen hallinnointiohjelmistoyritys, on vetäytymässä jälkimarkkinakaupasta priorisoidakseen luottamusta ja suojellakseen perustajiensa etuja.</li>
<li>Vaikka Cartalla on tietoja, joita voitaisiin käyttää likviditeettiratkaisuihin, yhtiö on huolissaan mahdollisesta väärinkäytöstä ja uskoo, ettei se ole onnistunut ratkaisemaan likviditeettiongelmaa.</li>
<li>Sen sijaan Carta siirtää keskittymisensä takaisin ydinliiketoimintaansa ja jatkaa muiden yksityismarkkinoiden likviditeettiratkaisujen parissa työskentelevien tukemista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://henrysward.medium.com/should-carta-facilitate-secondary-trading-c319e0c9f080</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZCarta asettaa luottamuksen etusijalle ja irtautuu jälkimarkkinakaupan liiketoiminnasta</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Nino: Nino: All-in-One-sovellus työtehtävien sujuvoittamiseen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nino on uusi sovellus, joka on suunniteltu vastaamaan tietotyöntekijöiden sovellusten ylikuormitukseen.</li>
<li>Sovellus yhdistää erilaisia toimintoja yhdeksi alustaksi ja tarjoaa 18 moduulia esimerkiksi tietokannan hallintaan, säveltämiseen ja viestintään.</li>
<li>Nino asettaa etusijalle konsolidoinnin, offline-tilan suorituskyvyn parantamiseksi ja aikoo ottaa käyttöön päästä päähän -salauksen yksityisyyden ja turvallisuuden parantamiseksi. Lisäksi käyttäjät voivat julkaista työnsä mukautetuilla verkkotunnuksilla tai ilmaisella aliverkkotunnuksella. Kehittäjä hakee aktiivisesti käyttäjäpalautetta, jotta alustaa voidaan kehittää edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nino.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZEsittelyssä Nino: Nino: All-in-One-sovellus työtehtävien sujuvoittamiseen.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitUI: GUI: Nopea ja kannettava git-käyttöliittymä tehokkaaseen versiohallintaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitUI on terminaalipohjainen työkalu, joka tarjoaa käyttäjäystävällisen käyttöliittymän erilaisille git-tehtäville, kuten indeksoinnille, siirtämiselle, diffingille, kätköilylle, syyllistämiselle ja kirjaamiselle.</li>
<li>Se asettaa etusijalle nopeuden, siirrettävyyden ja avoimen lähdekoodin, ja se suoriutuu vertailuanalyyseissä nopeuden ja muistinkäytön osalta paremmin kuin muut suositut git-käyttöliittymät.</li>
<li>Version 1.0 etenemissuunnitelma sisältää ominaisuuksia, kuten haarautumisrakenteen visualisoinnin ja interaktiivisen uudelleenkytkennän, mutta siinä on rajoituksia, kuten tuen puute harvoille reposille, GPG-signointi ja git-lfs.</li>
<li>Asennusohjeita annetaan eri alustoille, ja väriteemoja ja näppäinsidontoja voidaan mukauttaa.</li>
<li>Projekti kannustaa tukeen ja sponsorointiin, ja se saa inspiraatiota työkaluista kuten lazygit, tig ja GitUp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extrawurst/gitui</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZGitUI: GUI: Nopea ja kannettava git-käyttöliittymä tehokkaaseen versiohallintaan</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone selviytyy 16,000-Foot Drop Alaska 737 MAX Flight, Vielä auki Mailille]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eräs henkilö löysi tien vierestä iPhonen, joka oli vielä lentokonetilassa ja jonka akku oli osittain ladattu.</li>
<li>Puhelin löytyi avattuna Alaska Airlinesin lennon ASA1282 matkatavaroiden hakusivulta.</li>
<li>Vaikka se selvisi 16 000 metrin pudotuksesta, NTSB vahvisti, että se oli toinen löydetty puhelin, mutta omistajaa ei ole vielä tunnistettu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SeanSafyre/status/1744138937239822685</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZiPhone selviytyy 16,000-Foot Drop Alaska 737 MAX Flight, Vielä auki Mailille</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uudistettu HTMX Playground: Kokeile HTMX:ää selaimessa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on elvyttänyt vanhan projektin, jonka avulla käyttäjät voivat kokeilla HTMX:ää selaimessa.</li>
<li>Hankkeessa on koodihiekkalaatikko, jossa on Djangoon perustuva palvelin, ja se on suunniteltu kehysriippumattomaksi.</li>
<li>Joitakin tunnettuja ongelmia ovat rajallinen mobiilituki, Ace Editorin käyttö Monacon sijasta ja riittämättömät virhetulosteet. Kirjoittaja ottaa mielellään vastaan palautetta projektin parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lassebomh.github.io/htmx-playground/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZUudistettu HTMX Playground: Kokeile HTMX:ää selaimessa</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHS tutkii Palantirin vaikuttajakampanjaa sopimusrikkomuksen vuoksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NHS tutkii parhaillaan, rikkoiko Palantir sopimustaan toteuttamalla salaisen vaikuttajakampanjan ilman lupaa.</li>
<li>Palantir käytti PR- ja markkinointitoimistoja tavoittamaan sosiaalisen median vaikuttajia ja tarjosi heille korvausta siitä, että he mainostivat Federated Data Platform -palvelun käyttöä koskevaa sopimustaan ja käyttivät NHS:n nimeä ja tuotemerkkiä ilman lupaa.</li>
<li>Palantir väittää, että kampanja oli &quot;tutkimusprojekti&quot; eikä se edellyttänyt NHS:n kuulemista, kun taas Good Law Project kritisoi Palantirin toimia ja puoltaa kansallisen edun turvaamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goodlawproject.org/nhs-to-investigate-palantir-influencer-campaign-as-possible-contract-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZNHS tutkii Palantirin vaikuttajakampanjaa sopimusrikkomuksen vuoksi</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pikkuaivojen rooli liikkeiden hallinnassa ja kognitiivisissa parannuksissa.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan pikkuaivojen roolia liikkeiden hallinnassa ja sen merkitystä motorisissa taidoissa.</li>
<li>Siinä korostetaan pikkuaivojen ainutlaatuisia ominaisuuksia, kuten Purkinjen soluja, ja sitä, miten ne edistävät kognitiota.</li>
<li>Tutkimus kyseenalaistaa perinteiset käsitykset oppimisesta osoittamalla, että oppimista voi tapahtua pikkuaivojen yksittäisissä soluissa.</li>
<li>Dysmetria, vaikeus arvioida tarkasti etäisyyttä ja nopeutta, on yleinen oire pikkuaivovauriosta.</li>
<li>Potilaat, joilla on pikkuaivovaurio, kamppailevat myös tarkkaavaisuuden vaihtamista vaativissa tehtävissä.</li>
<li>Pikkuaivot osallistuvat ennakointiin, ennustamiseen ja ennakoivan mallin luomiseen maailmasta.</li>
<li>Sillä on ratkaiseva rooli nopeiden toimintaennusteiden tuottamisessa, ja se on yhteydessä kognitiivisiin prosesseihin osallistuviin aivojen eri osiin.</li>
<li>Pikkuaivojen vaurioituminen voi johtaa kömpelöihin ja suhteettomiin toimiin.</li>
<li>Käsite ruumiillisesta kognitiosta, jossa kognitiiviset toiminnot liittyvät läheisesti sensomotorisiin toimintoihin, saa tukea.</li>
<li>Artikkelin lopuksi mainitaan ajattelun dysmetrian ja universaalien pikkuaivojen transformaatioteorioiden näkökulmat suhteessa ruumiilliseen kognitioon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sarahconstantin.substack.com/p/what-does-the-cerebellum-do-anyway</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZPikkuaivojen rooli liikkeiden hallinnassa ja kognitiivisissa parannuksissa.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Irlannin valtio ehdottaa pornon suosimisrekisteriä, joka herättää huolta yksityisyyden suojasta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Irlannin valtio harkitsee EU:n pornon ennakkoilmoitusrekisterin käyttöönottoa, jonka mukaan aikuissivustoilla ja videonjakoalustoilla olevien henkilöiden on esitettävä henkilöllisyystodistus ja live-selfie ikänsä todentamiseksi.</li>
<li>Ehdotuksen yhteydessä on esitetty huolenaiheita yksityisyyden suojasta ja tietoturvaloukkausten riskistä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että on olemassa vaihtoehtoisia menetelmiä iän todentamiseksi, ja pitävät suunnitelmaa tarpeettomana ja suhteettomana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thegist.ie/the-gist-wtf-commission/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZIrlannin valtio ehdottaa pornon suosimisrekisteriä, joka herättää huolta yksityisyyden suojasta</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VAX-arkkitehtuurin mullistaminen: Uusi toteutus FPGA-piirilevyllä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt ja toteuttanut menestyksekkäästi uuden VAX-arkkitehtuurin (Virtual Address eXtension) käyttäen edullista FPGA-piirilevyä.</li>
<li>Toteutus sisältää osoitustilat, keskeytyshierarkian, ajastimet ja 151 ohjetta.</li>
<li>Nykyisessä toteutuksessa käytetään noin 70 prosenttia käytettävissä olevista FPGA-resursseista, ja VAX-arkkitehtuuria on tarkoitus kehittää edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mail-index.netbsd.org/port-vax/2021/07/03/msg003899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZVAX-arkkitehtuurin mullistaminen: Uusi toteutus FPGA-piirilevyllä</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toiminnan laiminlyönti: Seuraukset ja vastuuvelvollisuus tieteellisissä väärinkäytöksissä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CNRS-Université Sorbonne Paris Nord -yliopiston kemian laboratoriossa on löydetty useita tieteellisiä artikkeleita, joissa on manipuloituja ja kierrätettyjä tietoja.</li>
<li>Sen sijaan, että CNRS olisi peruuttanut artikkelit, se pyysi oikaisuja ja määräsi vastuullisen tutkijan yhden kuukauden määräaikaiseen virkavapauteen.</li>
<li>Kirjoittajat vaativat tutkimusvirheiden pikaista tutkimista, tulosten avointa raportointia, vakavien virheiden sisältävien artikkelien välitöntä peruuttamista ja petolliseen tutkimukseen käytetyn tutkimusrahoituksen palauttamista. He korostavat, että jos väärinkäytöksiin ei puututa tehokkaasti, sillä se haittaa tieteellistä edistystä, heikentää yleistä luottamusta ja antaa epärehellisille tutkijoille mahdollisuuden kilpailla rehellisten tutkijoiden kanssa. Väärinkäytöksiin syyllistyneitä tutkijoita suojelevia laitoksia arvostellaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/01/07/french-bio-lab-research-scandal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZToiminnan laiminlyönti: Seuraukset ja vastuuvelvollisuus tieteellisissä väärinkäytöksissä.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows XP 2024 Edition: Windows XP: Moderni versio rakastetusta käyttöjärjestelmästä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AR 4789 on luonut modernin version Windows XP:stä nimeltä Windows XP 2024 Edition, joka tarjoaa nostalgisen ja yksinkertaistetun kokemuksen, joka muistuttaa alkuperäistä käyttöjärjestelmää.</li>
<li>Tämä konsepti ei ole Microsoftin virallinen julkaisu, mutta se toimii vaihtoehtona käyttäjille, jotka pitävät vanhempien Windows-versioiden yksinkertaisuudesta.</li>
<li>Vaikka Windows XP ja Windows 7 ovat jo vanhentumassa, ajatus uudistetusta Windows XP:stä on edelleen monien käyttäjien mieleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overclock3d.net/news/software/windows-xp-2024-edition-is-everything-i-want-from-a-new-os/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZWindows XP 2024 Edition: Windows XP: Moderni versio rakastetusta käyttöjärjestelmästä</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motūrus OS: Rust-first OS x64 VM:lle, joka on suunniteltu yksinkertaisuuteen, turvallisuuteen ja suorituskykyyn.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Motūrus OS on uusi käyttöjärjestelmä, joka on suunniteltu erityisesti pilvipohjaisia virtuaalikoneiden työtehtäviä varten.</li>
<li>Sen tavoitteena on olla yksinkertaisempi ja turvallisempi kuin Linux, mutta samalla sen suorituskyky on vertailukelpoinen tai parempi.</li>
<li>Rust-kielellä rakennettu Motūrus OS tukee tällä hetkellä x64 KVM-pohjaisia virtuaalikoneita ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten mikroytimen ajoituksen, perustiedostojärjestelmät, verkko-ominaisuudet ja yksinkertaisen httpd:n, mutta se on vielä kehitysvaiheessa eikä sovellu vielä tuotantokäyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/moturus/motor-os</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZMotūrus OS: Rust-first OS x64 VM:lle, joka on suunniteltu yksinkertaisuuteen, turvallisuuteen ja suorituskykyyn.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Times haastaa Microsoftin ja OpenAI:n tekijänoikeusloukkauksista ja vilpillisestä kilpailusta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New York Times on haastanut Microsoftin ja OpenAI:n oikeuteen väittäen, että tekijänoikeuksia on loukattu, tavaramerkkiä on heikennetty ja kilpailu on vilpillistä.</li>
<li>The Times väittää, että Microsoft ja OpenAI käyttivät sen sisältöä kielimallien kouluttamiseen ja lanseerasivat uutispalveluja, jotka toistavat The Timesin sisältöä ilman asianmukaista mainintaa.</li>
<li>Oikeusjuttu tarjoaa todisteita siitä, että kielimallit tuottavat identtistä tai epätarkkaa tietoa The Timesin sisällöstä, mikä luo pohjan merkittävälle tekoälyyn keskittyvälle oikeudelliselle kiistalle ja mahdollisesti muokkaa tulevaa liittovaltion lainsäädäntöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://katedowninglaw.com/2024/01/06/the-new-york-times-launches-a-very-strong-case-against-microsoft-and-openai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZNY Times haastaa Microsoftin ja OpenAI:n tekijänoikeusloukkauksista ja vilpillisestä kilpailusta</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Offline-chat: AI ChatBot yksityiseen, turvalliseen viestinvälitykseen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Offline Chat on tekoäly-chattirobotti, joka toimii ilman internet-yhteyttä, mikä takaa yksityisyyden ja turvallisuuden.</li>
<li>Sovellus soveltuu erilaisiin tehtäviin, kuten kirjoittamiseen ja luovuuden edistämiseen.</li>
<li>Se on saatavilla tietyille iPhone- ja iPad-malleille, se ei kerää käyttäjätietoja, ja sitä on hiljattain päivitetty uudella 1,99 dollarin hintaisella mallilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/offline-chat-private-ai/id6474077941</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZOffline-chat: AI ChatBot yksityiseen, turvalliseen viestinvälitykseen.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA määräsi tarkastettavaksi yli 170 Boeing 737 Max 9 -lentokonetta lennon puolivälissä sattuneen paneelionnettomuuden jälkeen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FAA on määrännyt yli 170 Boeing 737 Max 9 -lentokonetta lentokieltoon tarkastuksia varten sen jälkeen, kun Alaska Airlinesin lennolla eräs paneeli irtosi kesken lennon.</li>
<li>Alaska Airlines ja United Airlines ovat varotoimenpiteenä asettaneet koko Boeing 737 Max 9 -konekantansa lentokieltoon.</li>
<li>NTSB tutkii parhaillaan tapausta, eikä vakavia loukkaantumisia onneksi sattunut. Tapaus herättää uudelleen huolta Boeing 737 Max -mallin mahdollisista rakenteellisista vioista, sillä se on jo joutunut kovaan tarkkailuun kahden vuonna 2019 tapahtuneen kuolemaan johtaneen onnettomuuden jälkeen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/01/06/boeing-737-max-9-grounding-after-alaska-airlines-door-blows-midflight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZFAA määräsi tarkastettavaksi yli 170 Boeing 737 Max 9 -lentokonetta lennon puolivälissä sattuneen paneelionnettomuuden jälkeen.</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS kokeilee ilmaista veroilmoitusjärjestelmää, kohtaa vastustusta ja jakautunutta kannatusta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>IRS testaa maksutonta veroilmoitusjärjestelmää, jonka avulla 12 osavaltion asukkaat voivat lähettää liittovaltion veroilmoitukset suoraan verkossa ilman maksua.</li>
<li>Tämä pilottiohjelma on tarkoitettu pieni- ja keskituloisille veronmaksajille, joiden veroilmoitus on yksinkertainen, ja sen tavoitteena on yksinkertaistaa veroilmoituksen jättämistä.</li>
<li>Kaupalliset verovalmisteluyritykset vastustavat tätä aloitetta, ja molempien puolueiden kongressin jäsenet ovat eri mieltä sen tuesta. IRS julkaisee julkisen raportin kokeilusta ennen kuin se tekee päätöksen suoran jättämisjärjestelmän laajentamisesta koskemaan suurempaa määrää veronmaksajia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/05/your-money/irs-tax-filing-free-online.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZIRS kokeilee ilmaista veroilmoitusjärjestelmää, kohtaa vastustusta ja jakautunutta kannatusta</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selaimessa olevan koodin leikkikentän tutkiminen: Codapi ja kevyen WASI-runtimen teho]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Selaimen sisäisistä koodileikkikentistä keskustellaan erityisesti avoimen lähdekoodin Codapi-työkalun yhteydessä.</li>
<li>Kielten suoritusajat voidaan kääntää WebAssembly System Interface (WASI) -binaryiksi, jolloin niitä voidaan ajaa selaimessa kevyellä WASI-ajoaikajärjestelmällä.</li>
<li>Leikkikenttä esittelee vuorovaikutteisia koodinpätkiä Python-, PHP-, Ruby-, Lua-, JavaScript-, Fetch- ja SQLite-kielillä sekä lisäominaisuuksia, kuten malleja ja koodisoluja.</li>
<li>Leikkikenttien käytöstä annetaan ohjeita, ja selaimessa suoritettavan koodin etuja korostetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/in-browser-code-playgrounds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZSelaimessa olevan koodin leikkikentän tutkiminen: Codapi ja kevyen WASI-runtimen teho</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA asettaa 171 Boeing 737 Max 9 -suihkukonetta lentokieltoon ilmatilaloukkauksen jälkeen.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FAA on asettanut lentokieltoon 171 Boeing 737 Max 9 -lentokonetta sen jälkeen, kun osa yhdestä koneesta putosi Alaska Airlinesin lennolla.</li>
<li>Myös United Airlines on tehnyt lentokoneisiinsa tarkastuksia tapauksen johdosta.</li>
<li>Tarkastusten odotetaan johtavan noin 60 lennon peruuntumiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/world-us-canada-67903655</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZFAA asettaa 171 Boeing 737 Max 9 -suihkukonetta lentokieltoon ilmatilaloukkauksen jälkeen.</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karri kuittaa ja arvostaa anteeksipyyntöä kolmea yhtiötä koskeneesta virheestä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Karri antoi tunnustusta ja arvostusta keskustelulle, jossa puhujan tekemä virhe vaikutti kolmeen yritykseen.</li>
<li>Puhuja pyysi anteeksi virhettä ja toivoi anteeksiantoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/henrysward/status/1743794996732735679</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZKarri kuittaa ja arvostaa anteeksipyyntöä kolmea yhtiötä koskeneesta virheestä</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Swieros: C-kääntäjä, C-kääntäjä ja käyttöjärjestelmä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Swieros on kevyt ja nopea Unixin kaltainen ytimen, kääntäjän ja käyttöympäristön muodostava järjestelmä, joka perustuu xv6:een.</li>
<li>Se on suunniteltu tarjoamaan hauska ja opettavainen ympäristö tutkimustarkoituksiin.</li>
<li>Swieros sisältää virtuaalisen suorittimen, joka tukee käyttäjä- ja valvojatiloja ja virtuaalimuistia, sekä nopean kääntäjän, joka mahdollistaa lennossa tapahtuvan kääntämisen ja suorittamisen.</li>
<li>Swierosin muita ominaisuuksia ovat verkkoasiakkaat ja -palvelimet, etä-OpenGL, GUI-sovellukset ja paljon muuta.</li>
<li>Sitä voidaan käyttää sekä Windows- että Linux-käyttöjärjestelmissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rswier/swieros</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZEsittelyssä Swieros: C-kääntäjä, C-kääntäjä ja käyttöjärjestelmä.</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Birth of Ultima: CRPG:n ja laattagrafiikan uranuurtaja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa keskitytään ensimmäisen Ultima-pelin julkaisuun ja merkitykseen CRPG-genressä ja korostetaan sen vaikutusta laatta-grafiikan käyttöön.</li>
<li>Siinä syvennytään Ultima-sarjan varhaiseen kehitykseen, ja se sisältää foorumin käyttäjien ja Ultima I:n kansitaiteilijan näkemyksiä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään myös toisen Garriott-nimisen pelin näyttömuotoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2012/02/ultima-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZThe Birth of Ultima: CRPG:n ja laattagrafiikan uranuurtaja</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tapojen rikkominen: (2019): Tahdonvoiman toivottomuus (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tavat vaikuttavat merkittävästi käyttäytymiseemme ja haastavat ajatuksen siitä, että hallitsemme täysin tekojamme.</li>
<li>Pienet muutokset ympäristössämme voivat olla tehokkaita huonojen tapojen katkaisemisessa ja itsehillinnän edistämisessä.</li>
<li>Yrityksillä on oma roolinsa kuluttajien tottumusten muokkaamisessa, mikä korostaa tarvetta ymmärtää ja analysoida tottumuksia, jotta ne voidaan murtaa. Artikkelissa annetaan henkilökohtaisia neuvoja ja esimerkkejä älypuhelinriippuvuuden katkaisemisesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2019/10/28/can-brain-science-help-us-break-bad-habits</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZTapojen rikkominen: (2019): Tahdonvoiman toivottomuus (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WDR:n Kölnin elektronisen musiikin studion uraauurtava perintö]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kölnissä sijaitseva WDR:n elektronisen musiikin studio oli elektronisen musiikin uraauurtava laitos, joka tarjosi säveltäjille mahdollisuuden käyttää kehittyneitä laitteita ja kokeilla uusia äänentoistotekniikoita.</li>
<li>Rajallisista teknisistä mahdollisuuksistaan ja ahtaista tiloista huolimatta studio säilytti uraauurtavan asemansa alalla.</li>
<li>Studio suljettiin vuonna 2001 50 toimintavuoden jälkeen, eikä sille ole onnistuttu löytämään pysyvää kotia. Nordrhein-Westfalenin osavaltiolla on verkossa näyttely, jossa kunnioitetaan Western Broadcasting Corporationia ja elektronisen musiikin historiaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artsandculture.google.com/story/sounds-of-cologne-wdr/gQWRzsVclcCYPA?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZWDR:n Kölnin elektronisen musiikin studion uraauurtava perintö</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hakkerit kohdistavat pakettien hallinnoijiin kolikonlouhintahaittaohjelmia monivaiheisissa hyökkäyksissä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hakkerit käyttävät paketinhallintaa keinona levittää kolikonlouhintahaittaohjelmia monivaiheisissa hyökkäyksissä.</li>
<li>Kolme haitallista PyPI-pakettia on löydetty tuoreena esimerkkinä tästä taktiikasta.</li>
<li>Tämä korostaa tarvetta parantaa turvatoimia ja valvoa tarkkaan pakettiriippuvuuksia, jotta voidaan estää haittaohjelmien leviäminen luotettavien ohjelmistovarastojen kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://socket.dev/blog/when-everything-becomes-too-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZHakkerit kohdistavat pakettien hallinnoijiin kolikonlouhintahaittaohjelmia monivaiheisissa hyökkäyksissä</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API:n moduulien ja tiedostojen rakenne: Tutustu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hakemistorakenne koostuu useista moduuleista ja API:han liittyvistä tiedostoista, jotka on jaettu eri hakemistoihin.</li>
<li>Hakemisto &quot;api&quot; sisältää API:n päätiedoston ja muita API:n reititykseen ja palveluun liittyviä tiedostoja.</li>
<li>Muita hakemistoja ovat &quot;conf&quot; konfiguraatioiden hallintaan ja Redisiin liittämiseen, &quot;index&quot; upotusten indeksointiin ja niihin liittyviin toimintoihin, &quot;load&quot; kuormitustestiin, &quot;model&quot; upotusten tuottamiseen ja käsittelyyn, &quot;notebooks&quot; tutkimuskoodille ja muistiinpanovihkoille, &quot;search&quot; hakuyhteenvetoihin ja &quot;training_data&quot; opittuihin upotuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/01/05/retro-on-viberary/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZAPI:n moduulien ja tiedostojen rakenne: Tutustu</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sveitsin junien visualisointi reaaliajassa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tämä on animaatiokartta, joka näyttää Sveitsin liittovaltion rautateiden verkon virallisten aikataulujen perusteella.</li>
<li>Kartassa esitellään eri junayhtiöitä ja asemia verkossa.</li>
<li>Se tarjoaa visuaalisen esityksen rautateiden laajasta liikennejärjestelmästä Sveitsissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maps.vasile.ch/transit-sbb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZSveitsin junien visualisointi reaaliajassa</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Age of Empires 2:n alkuperäinen kehittäjä keskustelee assembly-koodin käytöstä suorituskyvyn parantamiseksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Reddit-käyttäjät keskustelevat Age of Empires 2:n assembly-kielisen koodin käytöstä ja kyseenalaistavat sen laajuuden pelissä.</li>
<li>Jotkut käyttäjät selittävät, että assembly-koodia käytetään parantamaan spriten piirtämisen nopeutta pelissä.</li>
<li>Keskustelussa pohditaan assembler-kielellä ohjelmoinnin merkitystä ja haasteita nykyaikaisessa pelinkehityksessä, mukaan lukien ehdotuksia vanhan koodin päivittämiseksi tai avoimeksi lähdekoodiksi. Esille otetaan kuitenkin myös huolenaiheita koodin ymmärtämisestä ja virheenkorjauksesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/aoe2/comments/18ysttu/aoe_is_written_in_assembly_is_this_actually_true_o/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZAge of Empires 2:n alkuperäinen kehittäjä keskustelee assembly-koodin käytöstä suorituskyvyn parantamiseksi</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BoopSnoop: BoSopSop: Kotitekoinen viestisovellus perheelle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti BoopSnoop-nimisen viestisovelluksen korvatakseen aiemman sovelluksen perheensä käyttöön.</li>
<li>BoopSnoop mahdollistaa valokuvien ja videoiden helpon jakamisen perheenjäsenten kesken, ja viestit katoavat katsomisen jälkeen.</li>
<li>Kirjoittaja, &quot;kotikokki&quot;-ohjelmoija, korostaa koodausprojektiensa henkilökohtaista ja ei-kaupallista luonnetta ja arvostaa sovelluksensa riippumattomuutta ja hallintaa, toisin kuin yritysten viestisovellusten käytössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZBoopSnoop: BoSopSop: Kotitekoinen viestisovellus perheelle</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Macien korjaaminen matkalla: sisäpiirin katsaus Applen valtuutettuun huoltopalveluntarjoajaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo omakohtaisista kokemuksistaan Applen valtuutettuna palveluntarjoajana, joka korjaa Mac-pöytäkoneita Chicagossa.</li>
<li>He keskustelevat Applen valvonnan puutteesta ja korjauksissa käytetyistä työkaluista.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo kohtaamisista outojen asiakkaiden, julkkisten ja vaarallisten tilanteiden kanssa työssään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZMacien korjaaminen matkalla: sisäpiirin katsaus Applen valtuutettuun huoltopalveluntarjoajaan</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing hakee poikkeusta MAX 7 -lentokoneen turvallisuussäännöistä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boeing hakee MAX 7 -lentokoneelleen poikkeusta turvallisuusmääräyksistä, jotta se voisi nopeuttaa koneen paluuta käyttöön.</li>
<li>Pyynnön taustalla on huoli moottorin jäänestojärjestelmästä.</li>
<li>Arvostelijoiden mukaan turvallisuus olisi asetettava etusijalle ja pysyvä korjaus olisi toteutettava, kun taas FAA arvioi parhaillaan Boeingin pyyntöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZBoeing hakee poikkeusta MAX 7 -lentokoneen turvallisuussäännöistä</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Holokamera: Zeissin läpinäkyvä lasikamera herättää huolta yksityisyydestä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Zeiss on esitellyt Holocam-teknologian, joka muuttaa minkä tahansa lasinäytön kameraksi holografian avulla.</li>
<li>Kamera on läpinäkyvä, ja se voidaan sijoittaa mihin tahansa kohtaan näyttöä, jolloin leikkauksia tai reikiä ei tarvita.</li>
<li>Holocamin mahdollisia sovelluksia ovat autojen sisäiset toiminnot, älykkäät ovikellot, webkamerat, pysäköintikamerat ja kasvojen/eleiden tunnistus. Yksityisyyden suojaan liittyy kuitenkin huolenaiheita, koska tämän tekniikan avulla voidaan piilottaa kameroita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZHolokamera: Zeissin läpinäkyvä lasikamera herättää huolta yksityisyydestä.</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltain oikeusministeriö lähestyy kartellioikeudenkäyntiä Applea vastaan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö valmistautuu nostamaan laajaa kilpailuoikeudenkäyntiä Applea vastaan, jossa keskitytään sen pyrkimyksiin säilyttää iPhonen määräävä asema.</li>
<li>Tutkimuksessa selvitetään, miten Applen määräysvalta laitteistoihinsa ja ohjelmistoihinsa luo esteitä kuluttajille siirtyä muihin laitteisiin ja kilpailijoille kilpailla.</li>
<li>Keskeisiä huolenaiheita ovat Apple Watchin integrointi, iMessagen yksinoikeus ja iPhonen maksujärjestelmä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZYhdysvaltain oikeusministeriö lähestyy kartellioikeudenkäyntiä Applea vastaan</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook syyttää virheellisesti henkilökohtaista blogia kalastelusta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>social.lol on sosiaalisen median alusta, joka on osa hajautettua Mastodon-verkkoa.</li>
<li>Käyttäjät voivat luoda tilin, kirjautua sisään ja tehdä hakuja eri vaihtoehdoilla social.lol-sivustolla.</li>
<li>Alustan avulla käyttäjät voivat seurata profiileja tai hashtageja, suosia, jakaa ja vastata viesteihin sekä olla vuorovaikutuksessa eri palvelimilla olevilta tileiltään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.lol/@robb/111704215593992932</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZFacebook syyttää virheellisesti henkilökohtaista blogia kalastelusta</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta kohtaa vastareaktion pyytämättömästä sijoittajaviestinnästä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Startup-yrityksen perustaja on pettynyt Cartaan, suosittuun alustaan cap table -taulukoiden hallintaan, sillä se ottaa yhteyttä startup-yrityksen enkelisijoittajiin myydäkseen osakkeita mahdollisille ostajille.</li>
<li>Perustaja on huolissaan tämän mahdollisista kielteisistä vaikutuksista Cartan maineeseen luotettuna alustana startup-yrityksille.</li>
<li>Tämä tilanne herättää huolta Carta-yhtiön tulevaisuudesta ja sen kyvystä säilyttää startup-yhteisön luottamus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCarta kohtaa vastareaktion pyytämättömästä sijoittajaviestinnästä</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CentOS Linuxin käyttöikä päättyy kesäkuussa 2024, Red Hat tarjoaa tukea siirtymiselle]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Red Hat on ilmoittanut, että CentOS Linux lakkautetaan kesäkuussa 2024 ja Red Hat Enterprise Linux 7:n ylläpito päättyy.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää Red Hatin työkaluja ja tukea kaksivaiheisessa prosessissa, jossa muunnetaan ja päivitetään tuettuun Red Hat Enterprise Linux -versioon.</li>
<li>On suositeltavaa aloittaa suunnittelu ja siirtyminen jo nyt, jotta siirtyminen sujuu saumattomasti ennen käyttöiän päättymisen määräaikaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCentOS Linuxin käyttöikä päättyy kesäkuussa 2024, Red Hat tarjoaa tukea siirtymiselle</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nykyaikaiset tietokoneet: Kiintolevyjen LED-valot ja äänekkäät koneet.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nykyaikaisissa tietokoneissa ei enää ole kiintolevyjen LED-valoja tai äänekkäitä koneita, mikä vaikeuttaa kehittäjien suorituskykyongelmien tunnistamista.</li>
<li>Esimerkkejä annetaan tehottomuuksista, jotka jäivät huomaamatta, kunnes ne aiheuttivat ongelmia, mikä korostaa suorituskyvyn seurannan käytön tärkeyttä.</li>
<li>Etäkehitysympäristöt aiheuttavat haasteita seurannalle, mutta on silti tärkeää pysyä tietoisena kaikista poikkeavuuksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZNykyaikaiset tietokoneet: Kiintolevyjen LED-valot ja äänekkäät koneet.</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amatöörin 8.99B LLM ohittaa alkuperäisen kokeilumallilla laadituilla tulostauluilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CultriX/MistralTrix-v1-malli on tekstin tuottamiseen suunniteltu muunnosmalli, joka on koulutettu englannin kielelle.</li>
<li>Sitä on hienosäädetty käyttämällä suoraa preferenssioptimointia (Direct Preference Optimization, DPO), ja se suoriutuu eri vertailuarvoissa alkuperäistä mallia paremmin.</li>
<li>Malli, jonka koko on 8,99B parametria, koulutettiin yhdellä Colab GPU:lla lyhyessä ajassa, ja se on ladattavissa Google Colabista ja GitHubista. On kuitenkin tärkeää huomata, että malli on vielä kokeiluvaiheessa ja luoja myöntää olevansa noviisi tällä alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZAmatöörin 8.99B LLM ohittaa alkuperäisen kokeilumallilla laadituilla tulostauluilla</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Þetta Reddast: Reddast: Islantilainen sietokyvyn ja itseluottamuksen mentaliteetti.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja pohtii kokemuksiaan Islannissa asumisesta ja tutkii islantilaista mentaliteettia &quot;þetta reddast&quot;, joka tarkoittaa &quot;kaikki menee hyvin&quot;.</li>
<li>Islantilaiset elävät maassa, joka on altis tulivuorenpurkauksille ja luonnonkatastrofeille, ja he uskovat siihen, että kaikki järjestyy, sekä ovat valmiita ja päättäväisiä.</li>
<li>Kirjoittaja asettaa tämän ajattelutavan vastakkain oman maansa Brasilian kanssa, jossa ei ole luonnonkatastrofeja mutta jossa on haasteita, ja korostaa, että on tärkeää ottaa vastuu eikä luottaa kohtaloon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZÞetta Reddast: Reddast: Islantilainen sietokyvyn ja itseluottamuksen mentaliteetti.</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harlequin: SQL IDE päätelaitteelle, jossa on DuckDB- ja SQLite-tuki]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Harlequin on päätelaitteelle suunniteltu SQL IDE, jonka avulla käyttäjät voivat olla vuorovaikutuksessa DuckDB- ja SQLite-tietokantojen kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat asentaa Harlequinin kätevästi pipxin avulla ja hyödyntää sen lukuisia ominaisuuksia ja sovittimia.</li>
<li>Harlequin-projekti on avoin kaikille, ja käyttäjiä rohkaistaan antamaan palautetta, avaamaan ongelmia ja jopa lähettämään pull-pyyntöjä koodimuutoksia varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tconbeer/harlequin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZHarlequin: SQL IDE päätelaitteelle, jossa on DuckDB- ja SQLite-tuki</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eurooppa omaksuu rautateiden renessanssin rajat ylittävän matkustamisen kysynnän kasvaessa huimasti]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Euroopassa rautatieliikenne on elpymässä, ja rajatylittävän henkilöjunaliikenteen kysyntä kasvaa.</li>
<li>Sekä hallitukset että yksityiset sijoittajat investoivat infrastruktuuriin ja laajentavat rautatieyhteyksiä kysynnän tyydyttämiseksi.</li>
<li>Eurostar saattaa joutua kilpailemaan Lontoo-Pariisi-reitillään, koska muut yhtiöt aikovat tarjota lisäpalveluja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZEurooppa omaksuu rautateiden renessanssin rajat ylittävän matkustamisen kysynnän kasvaessa huimasti</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klikkaa: Perimmäinen iPhone-näppäimistö, joka parantaa kirjoittamista ja tuottavuutta.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Clicks on iPhonelle suunniteltu näppäimistö, joka tarjoaa käyttäjille enemmän näyttötilaa, paremman kirjoituskokemuksen ja pääsyn pikanäppäimiin.</li>
<li>Sen avulla käyttäjät voivat maksimoida iPhonensa näytön tilan sisällön luomiseen, ja se integroituu saumattomasti iOS:ään.</li>
<li>Clicks on tällä hetkellä saatavilla iPhone 14 Pro-, iPhone 15 Pro- ja Pro Max -malleihin rajoitettuna painoksena, ja hinnat alkavat 139 dollarista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.clicks.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZKlikkaa: Perimmäinen iPhone-näppäimistö, joka parantaa kirjoittamista ja tuottavuutta.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaa Sit Down -sivusto rentoutumiseen ja mukavuuteen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja lähettää uudenvuoden tervehdyksen ja kannustaa lukijoita jakamaan rentoutumista tai nautintoa tarjoavan verkkosivuston ystävien kanssa.</li>
<li>Sivuston tarkoitus selitetään kahden linkin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sonnet.io/posts/sit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZJaa Sit Down -sivusto rentoutumiseen ja mukavuuteen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mene: Go: Rinnakkaisuus ja yksinkertaisuus onnistuvat, virheiden korjaaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Go -ohjelmointikieli on onnistunut edistämään samanaikaisuutta, palvelinohjelmistojen yksinkertaisuutta ja rajapintojen käyttöä.</li>
<li>Virheitä tehtiin siinä, että ei annettu selkeitä ohjeita rinnakkaisuudesta eikä käsitelty pakettien hallinnassa esiintyviä riippuvuussuhteiden kuvaajiin liittyviä kysymyksiä.</li>
<li>Ongelmista huolimatta Go:lla on kannustava yhteisö, ja se menestyy edelleen vahvan standardikirjastonsa sekä koodin johdonmukaisuuteen ja yhteensopivuuteen keskittymisen ansiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZMene: Go: Rinnakkaisuus ja yksinkertaisuus onnistuvat, virheiden korjaaminen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Iggy.rs: Rustin avulla tapahtuvan viestivirtauksen vallankumouksellisuus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Iggy.rs on Rust-kielellä kehitetty viestien suoratoistoalusta, jonka tavoitteena on olla kevyt, nopea ja käyttäjäystävällinen sekä saavuttaa suuri läpäisykyky ja pieni viive.</li>
<li>Alusta on jo toteuttanut pysyvän suoratoistopalvelimen, ja sillä on oma tiimi, joka työskentelee projektin eri osa-alueilla.</li>
<li>Iggy.rs:n ominaisuuksiin kuuluvat useiden virtojen tuki, siirtoprotokollat ja todennus, ja sen suunnitelmissa on lisätä klusterointitoimintoja ja priorisoida käyttäjäpalautetta jatkuvien parannusten tekemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZIggy.rs: Rustin avulla tapahtuvan viestivirtauksen vallankumouksellisuus</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD päivittää 22 vuotta vanhat näytönohjaimet Vertex Shader -koodin tarkistuksella]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tässä koodin tarkistuksessa keskitytään backendin laskemisen siirtämiseen NIR:ään vertex-sävyttimien osalta, mikä on edellytys backendin lisäsiivouksille.</li>
<li>Laskuprosessi on monimutkaisempi johtuen kulkujärjestyksestä ja tarpeesta käyttää mukautettuja algebrallisia kulkuja.</li>
<li>Tarkistuksessa tehtyjen muutosten sarja mahdollistaa tulevat puhdistukset ja on osoittanut parannuksia shader-db:ssä R500:n osalta, ja R300:n osalta tulokset ovat enimmäkseen tasaisia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZAMD päivittää 22 vuotta vanhat näytönohjaimet Vertex Shader -koodin tarkistuksella</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nestflix: Tutustu yli 700:aan sisäkkäiseen elokuvaan ja ohjelmaan, joissa on fiktiivisiä maailmoja maailmojen sisällä.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nestflix on ainutlaatuinen alusta, joka tarjoaa yli 700 sisäkkäisen elokuvan ja sarjan kokoelman, jossa on fiktiivisiä elokuvia elokuvien sisällä ja fiktiivisiä sarjoja sarjojen sisällä.</li>
<li>Alusta tarjoaa monipuolisen valikoiman erilaisia genrejä, kuten draamoja, komedioita, toimintaelokuvia, scifi-elokuvia, sota- ja historiallisia draamoja, trillereitä, rikossarjoja, romanttisia draamoja, kauhuelokuvia, tosi-tv-elokuvia, peliohjelmia, varietee-ohjelmia, web-ohjelmia, komediasarjoja, musikaaleja ja keskusteluohjelmia.</li>
<li>Nestflix esittelee erilaisia tarinoita urbaaneista rikostarinoista supersankarin apurin taustatarinaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nestflix.fun/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZNestflix: Tutustu yli 700:aan sisäkkäiseen elokuvaan ja ohjelmaan, joissa on fiktiivisiä maailmoja maailmojen sisällä.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Global Fishing Watch paljastaa tekoälyn ja satelliittikuvien avulla piilotetut teolliset kalastusalukset ja offshore-infrastruktuurin.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Global Fishing Watch on tehnyt tutkimusta, jossa on käytetty tekoälyä ja satelliittikuvia ensimmäisen maailmanlaajuisen kartan luomiseksi suurten alusten liikenteestä ja offshore-infrastruktuurista, mikä paljastaa aiemmin tuntematonta teollista toimintaa merellä.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin, että 75 prosenttia maailman teollisista kalastusaluksista ei ole yleisön nähtävissä.</li>
<li>Suojelluilla merialueilla havaittiin toimivia &quot;pimeitä laivastoja&quot;, ja Aasian vesillä on paljon aluksia verrattuna Eurooppaan.</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että kalastustoiminta väheni COVID-19-pandemian aikana, kun taas avomerellä tapahtuva energiantuotanto, erityisesti tuulivoimalat, lisääntyi.</li>
<li>Tämä teknologia voi edistää ilmastonmuutoksen torjuntaa ja parantaa merenhoitoa ja avoimuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZGlobal Fishing Watch paljastaa tekoälyn ja satelliittikuvien avulla piilotetut teolliset kalastusalukset ja offshore-infrastruktuurin.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turvallinen ja yksinkertaistettu Wi-Fi-yhteys kotiverkkoihin: WPA3 Enterprise ja EAP-TLS: WPA3 Enterprise- ja EAP-TLS-verkkopalvelujen tutkiminen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NSA-luokan Wi-Fi-yhteyksien käyttöä kotona ei suositella monimutkaisuuden ja laitteiden yhteensopivuusongelmien vuoksi.</li>
<li>Kotien Wi-Fi-verkkoihin suositellaan vaihtoehtoisia suojaustiloja, kuten WPA2-PSK tai WPA3-Personal.</li>
<li>Yrityksen Wi-Fi-verkon turvalliseen verkkotodennukseen suositellaan EAP-TLS:ää. Ohjeet koskevat Wi-Fi-verkon määrittämistä WPA3 Enterprise -todennuksen avulla, verkkojen suojaamista HIPAA-vaatimustenmukaisuutta varten ja Apple-laitteiden manuaalista hallintaa MDM:ää varten. Artikkelissa kerrotaan myös varmenteiden luomisesta kotivieraille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZTurvallinen ja yksinkertaistettu Wi-Fi-yhteys kotiverkkoihin: WPA3 Enterprise ja EAP-TLS: WPA3 Enterprise- ja EAP-TLS-verkkopalvelujen tutkiminen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rosebud AI: Tee pelikuvauksista selainpelejä tekoälyn luoman koodin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rosebud AI on alusta, jonka avulla ei-tekniset pelintekijät voivat kehittää pelejä generoimalla koodin heidän pelikuvaustensa perusteella.</li>
<li>Se tukee selainpohjaisia JavaScript-kehyksiä ja painottaa tekoälyä ei-pelaajahahmoissa (NPC), jotka käyttävät LLM:iä (large language models) vuoropuheluun ja toimintaan.</li>
<li>Alustan ainutlaatuinen lähestymistapa pelien luomiseen ja generatiivisen tekoälyn käyttö erottaa sen muista pelimoottoreista, ja se toimii Robloxin kaltaisella liiketoimintamallilla, jonka avulla kehittäjät voivat veloittaa käyttäjiä ja ottaa osuuden tuloista. Se on saanut positiivista palautetta beta-testaajilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38868185</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZRosebud AI: Tee pelikuvauksista selainpelejä tekoälyn luoman koodin avulla</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kriittisiä arvosteluja ylikorostetuista tekniikka-aiheista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tämä yhteenveto koostuu kriittisistä katsauksista tai &quot;kylmistä suihkuista&quot; ylikorostuneista aiheista, kuten muodollinen verifiointi, staattinen vs. dynaaminen tyypitys, big data -järjestelmien skaalautuvuus, web-kehysten vertailuarvot, ketterät menetelmät, tunnisteiden nimeämiskäytännöt, mikropalvelut, VM:n lämmittely, SQLiten skaalautuminen ja Go:n samanaikaisuusjärjestelmä.</li>
<li>Jokaisessa katsauksessa arvioidaan kriittisesti kyseistä aihetta ja tuodaan esiin rajoitukset, varoitukset ja ristiriitaiset todisteet.</li>
<li>Näiden katsausten tarkoituksena on muistuttaa yksilöitä pysymään maan pinnalla ja arvioimaan kriittisesti näitä aiheita ympäröivää liiallista hypeä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZKriittisiä arvosteluja ylikorostetuista tekniikka-aiheista</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suorituskyvyn lisäys: AMD64:ssä yli 16 tavun rakenteen jakaminen: Rakenteiden jakaminen AMD64:ssä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yli 16 tavun structien välittäminen AMD64:ssä voi hidastaa koodin suoritusta merkittävästi.</li>
<li>Muuttamalla matriisit välitettäviksi kolmena erillisenä osoitinparametrina yhden struct-parametrin sijasta Neat-kielen suorituskyky parani kaksinkertaiseksi.</li>
<li>Tämä parannus johtuu siitä, että yli 16 tavua suuremmat structit välitetään osoittimella SystemV AMD64 ABI -määrittelyssä, mikä aiheuttaa ylimääräistä pinon uudelleenjärjestelyä funktiokutsuja varten. Kun matriisit välitetään erillisinä osoitinparametreina, arvot ovat jo SSE-rekistereissä eikä niitä tarvitse ladata pinosta, mikä nopeuttaa suoritusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZSuorituskyvyn lisäys: AMD64:ssä yli 16 tavun rakenteen jakaminen: Rakenteiden jakaminen AMD64:ssä</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eriarvoisuuden visualisointi: Britannian ja Yhdysvaltojen minimipalkka vs. toimitusjohtajien palkat.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja esittää visuaalisen vertailun Yhdistyneen kuningaskunnan kansallisesta vähimmäispalkasta, Yhdysvaltain liittovaltion vähimmäispalkasta ja toimitusjohtajien palkoista ja korostaa palkkaeroja.</li>
<li>Esitetyt palkkaluvut ovat julkaisuhetkellä tarkkoja, ja ne korostavat minimipalkan ja toimitusjohtajien palkkojen välisiä merkittäviä eroja.</li>
<li>On huomattava, että Yhdistyneen kuningaskunnan kansallinen vähimmäispalkka muuttuu huhtikuussa 2024. Toimitusjohtajan palkka-arviot perustuvat vuosipalkkoihin, ja niissä oletetaan 260 arkipäivää ja 8 työtuntia päivässä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZEriarvoisuuden visualisointi: Britannian ja Yhdysvaltojen minimipalkka vs. toimitusjohtajien palkat.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varo "haamutyöpaikkoja": Hakeminen työpaikkailmoituksiin, joita ei välttämättä ole olemassa.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jotkin yritykset julkaisevat avoimia työpaikkoja, joita ne eivät aio täyttää, eli niin sanottuja haamutyöpaikkoja, antaakseen illuusion kasvusta tai kerätäkseen suuren joukon hakijoita.</li>
<li>Tämä käytäntö on yleinen teknologiateollisuudessa, ja se voi johtua taloudellisesta epävarmuudesta.</li>
<li>Työnhakijoiden tulisi hakea työpaikkailmoituksiin riippumatta siitä, kuinka kauan ne ovat olleet avoinna, ja tiedustella haastattelujen aikana yrityksen palkkausaikataulua, jotta he selviytyisivät pidemmistä työnhakuprosesseista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZVaro &quot;haamutyöpaikkoja&quot;: Hakeminen työpaikkailmoituksiin, joita ei välttämättä ole olemassa.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merkittävä ohjelmoinnin pioneeri Niklaus Wirth menehtyi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ohjelmointikielten, ohjelmistotekniikan ja laitteistosuunnittelun tunnettu henkilö Niklaus Wirth menehtyi 1. tammikuuta.</li>
<li>Bertrand Meyer suree Wirthin menetystä ja tunnustaa hänen panoksensa uranuurtajana ja mentorina.</li>
<li>Wirthin perintöön kuuluu hänen työnsä Pascalin ja Modulan kaltaisten ohjelmointikielten parissa sekä hänen vaikutuksensa ohjelmistomenetelmiin ja laitteistosuunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZMerkittävä ohjelmoinnin pioneeri Niklaus Wirth menehtyi</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meissnerin vaikutus huoneenlämmössä? Tutkimuksessa löydetään potentiaalia kuparilla korvattua lyijyä sisältävästä apatiitista.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tutkimuksessa tarkastellaan Meissner-ilmiön esiintymistä huoneenlämmössä kuparilla substituoidussa lyijyapatiitissa.</li>
<li>Magneettikentässä havaitaan diamagneettista dc-magnetointia ja hystereesisilmukoita, mikä viittaa suprajohtavuuteen alle 250 K:n lämpötilassa.</li>
<li>Tulokset viittaavat siihen, että Meissnerin vaikutus voi esiintyä tässä materiaalissa huoneenlämmössä, mikä tarjoaa tietoa suprajohtavuuden mahdollisista sovelluksista korkeammissa lämpötiloissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.00999</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZMeissnerin vaikutus huoneenlämmössä? Tutkimuksessa löydetään potentiaalia kuparilla korvattua lyijyä sisältävästä apatiitista.</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrameOS: käyttöjärjestelmä yhden toiminnon älykkäille kehyksille]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FrameOS on käyttöjärjestelmä, joka on suunniteltu erityisesti yhden toiminnon älykkäille kehyksille, kuten älykkäille kotikalentereille ja julkisille mainosnäytöille.</li>
<li>Se toimii Raspberry Pi -tietokoneella ja tukee sekä e-ink- että perinteisiä näyttöjä.</li>
<li>FrameOS:n merkittäviin ominaisuuksiin kuuluvat keskitetty käyttöönotto, tehokas kääntäminen, vedä ja pudota -kaavioeditori, GPT4-tuki ja laitteisto-oppaat. On kuitenkin tärkeää huomata, että FrameOS on vielä varhaisessa kehitysvaiheessa, eikä siitä ole vielä vakaata julkaisua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frameos.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZFrameOS: käyttöjärjestelmä yhden toiminnon älykkäille kehyksille</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformersin taustalla olevan matematiikan selittäminen: A Comprehensive Overview and Implementation Guide]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä annetaan perusteellinen selitys muuntajamallista, sen komponenteista ja sen toteutuksesta koodiesimerkkien avulla.</li>
<li>Se kattaa tokenisoinnin, upottamisen, sijaintikoodauksen, huomiomekanismit, jäännösyhteydet ja kerrosten normalisoinnin.</li>
<li>Harjoittelussa korostetaan naamioidun itsehuomion ja koodaaja-dekooderi-huomion merkitystä sekä tuotossekvenssien tuottamista muuntajamallin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZTransformersin taustalla olevan matematiikan selittäminen: A Comprehensive Overview and Implementation Guide</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nauti hauskuudesta ja pienpelien tekemisen eduista]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan, mitä hyötyä ja nautintoa on luoda pieniä pelejä, jotka voidaan toteuttaa 10 minuutissa ja joita voi pelata selaimilla.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan yli 350 pienen pelin luomisesta ja korostaa tällaisten pelien vaatimaa lyhyttä kehitysaikaa.</li>
<li>Siinä korostetaan pienten pelien viehätystä ja ainutlaatuisia ominaisuuksia ja esitetään kaksitoista ajatusta hyvien pienten pelien luomisesta, kuten lupausten täyttämisestä, laajuuden vähentämisestä ja henkilökohtaisen tyylin lisäämisestä.</li>
<li>Pienten pelien luominen on paitsi tapa parantaa pelinkehitystaitoja myös palkitseva ja nautinnollinen kokemus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZNauti hauskuudesta ja pienpelien tekemisen eduista</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vapautumisen jälkeisellä polulla navigointi: Tech Industry Opportunities for Felons]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö etsii neuvoja ja mahdollisuuksia päästä takaisin teknologia- ja startup-alalle sen jälkeen, kun hänellä oli vaikeuksia työllistyä pahoinpitelystä saamansa tuomion vuoksi.</li>
<li>He etsivät yrityksiä, jotka ovat valmiita antamaan heille mahdollisuuden, vaikka heidän rikosrekisterinsä ei liity tietokoneisiin/rahoitukseen/petoksiin/huumeiden myyntiin/fyysiseen väkivaltaan.</li>
<li>He ovat antaneet LinkedIn-profiilin, jossa on lisätietoja heidän taustastaan ja pätevyydestään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38858075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZVapautumisen jälkeisellä polulla navigointi: Tech Industry Opportunities for Felons</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haavoittuvuus Bitwardenin Windows Hello -ohjelmassa johtaa valtakirjojen varastamiseen etänä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bitwardenin Windows Hello -toteutuksessa oli haavoittuvuus, joka mahdollisti valtuustietojen varastamisen etänä, mutta se on korjattu.</li>
<li>Artikkelissa kerrotaan, miten haavoittuvuutta hyödynnettiin käyttämällä DPAPI-varmuuskopioavainta ja purkamalla Bitwardenin datatiedostot ja tunnistetiedot.</li>
<li>Microsoft oli mukana, ja Bitwarden teki muutoksia ongelman korjaamiseksi, mukaan lukien muutoksia nykyiseen versioon ja Impacketin käyttö haavoittuvuustestaukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZHaavoittuvuus Bitwardenin Windows Hello -ohjelmassa johtaa valtakirjojen varastamiseen etänä</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmainen, yksinkertainen Ambiphone-sovellus: Musiikki ja valkoinen melu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö loi ilmaisen valkoisen melun sovelluksen, joka on käyttäjäystävällinen eikä vaadi kirjautumista, sisällä mainoksia tai tarjoa sovelluksen sisäisiä ostoja.</li>
<li>Sovellus oli esillä The Economistin podcastissa, jossa sen luoja keskusteli sovelluksestaan ja toisesta projektista nimeltä Ambient ScotRail Beats.</li>
<li>Sovelluksen luoja päivittää sovellusta säännöllisesti uudella musiikilla ja äänillä ja kannustaa käyttäjiä parantamaan sitä edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ambiph.one?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZIlmainen, yksinkertainen Ambiphone-sovellus: Musiikki ja valkoinen melu</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX:ää syytetään laittomasta Muskia kritisoivien työntekijöiden irtisanomisesta: NLRB]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>National Labor Relations Board on syyttänyt SpaceX:ää kahdeksan työntekijän laittomasta irtisanomisesta Elon Muskin arvostelun vuoksi.</li>
<li>Työntekijät olivat jakaneet kirjeen, jossa kehotettiin yritystä ottamaan etäisyyttä Muskin kiistanalaisiin kommentteihin sosiaalisessa mediassa ja selventämään ja valvomaan häirintäkäytäntöjään.</li>
<li>Työneuvoston valituksessa väitetään, että SpaceX:n pääjohtaja ja muut johtajat rajoittivat kirjeen levittämistä ja rikkoivat näin työehtosääntöjä.</li>
<li>Tapaus viedään maaliskuussa hallintotuomarin käsiteltäväksi, ellei asiassa päästä sovintoon.</li>
<li>Työneuvosto vaatii korjaavia toimenpiteitä, kuten uudelleen palkkaamista ja palkanpalautusta asianomaisille työntekijöille.</li>
<li>Tämä syytös lisää useita työelämään ja syrjintään liittyviä oikeudellisia ongelmia, joita sekä SpaceX että muut Muskin johtamat yritykset ovat kohdanneet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZSpaceX:ää syytetään laittomasta Muskia kritisoivien työntekijöiden irtisanomisesta: NLRB</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backblaze-asemien vikaantumismäärissä ei havaittu ikään liittyvää korrelaatiota]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tietojen tallennusyritys Backblaze on tehnyt analyysin sen Backblaze Vaults -nimisissä tallennuspalvelimissa esiintyvistä asemavioista.</li>
<li>Analyysi paljastaa, että asemien iällä ja eri holvikohorttien vikaantumisasteilla ei ole yhteyttä.</li>
<li>Backblaze aikoo tehdä lisätutkimuksia selvittääkseen, onko tietyillä asemamalleilla parempi suorituskyky eri holvikohorteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZBackblaze-asemien vikaantumismäärissä ei havaittu ikään liittyvää korrelaatiota</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linuxin työpöytäkäyttäjien osuus on lähes 4 % ja ohittaa macOS:n]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Linuxin osuus työpöytäkäyttäjistä oli lähes 4 prosenttia joulukuussa 2023, mikä osoittaa merkittävää noususuuntausta viime vuosina.</li>
<li>Kun otetaan huomioon ChromeOS, joka on rakennettu Linuxin varaan, Linux-käyttäjien kokonaisosuus on 6,24 prosenttia.</li>
<li>macOS:n käyttäjien määrä väheni 5 %, kun taas Windows kasvoi 3 %. ChromeOS:n ja muiden Linux-jakeluiden yhteensopivuutta pyritään parantamaan, ja muun muassa Steam ja Steam-pelit on tarkoitus tuoda ChromeOS:lle. Nämä havainnot korostavat Linuxin kasvavaa suosiota työpöytäkäyttöjärjestelmänä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZLinuxin työpöytäkäyttäjien osuus on lähes 4 % ja ohittaa macOS:n</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[23andMe Faces Backlash Over Data Breach Syyttävät peliä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Geenitestiyritys 23andMe syyttää asiakkaita tietomurrosta, joka paljasti 6,9 miljoonan käyttäjän geneettiset tiedot ja esi-isätiedot, ja toteaa, että asiakkaat olivat syyllisiä, koska he eivät päivittäneet ja kierrättäneet salasanoja.</li>
<li>Uhrien oikeudelliset edustajat väittävät, että 23andMe:n olisi pitänyt toteuttaa vahvemmat turvatoimet asiakastietojen suojaamiseksi.</li>
<li>23andMe joutuu vastaamaan yli 30 oikeusjuttuun, joita asianomaiset käyttäjät ovat nostaneet, ja se on muuttanut käyttöehtojaan vaikeuttaakseen uhrien oikeustoimia yhtiötä vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z23andMe Faces Backlash Over Data Breach Syyttävät peliä</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konttorien muuntaminen WASM:ksi Container2wasmilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Container2wasm on kokeellinen ohjelmisto, joka muuntaa konttikuvat WebAssembly (WASM) -kuviksi WASI-ajoaikojen tai selaimen suorittamista varten.</li>
<li>Se tukee x86_64- ja riscv64-kontteja ja tarjoaa emulaation muille alustoille, verkko-ominaisuudet ja pääsyn isäntäkoneesta yhdistettyihin hakemistoihin.</li>
<li>Toinen projekti, Container2Wasi, keskittyy RISC-V-suorittimien emulointiin WASM:ssä ja tarjoaa hakemistokartoitus-, verkko- ja tietoturvaominaisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ktock/container2wasm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZKonttorien muuntaminen WASM:ksi Container2wasmilla</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltain kaupungit ottavat vastaan pysäköintivapaan tulevaisuuden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltojen kaupungit poistavat kadunvarsipysäköinnin vähimmäismääriä edistääkseen vaihtoehtoisia liikennemuotoja ja lisätäkseen asuntojen kohtuuhintaisuutta.</li>
<li>Yli 50 kaupunkia ja kuntaa on jo poistanut pysäköintivaatimukset vedoten mielivaltaisiin sääntöihin ja pysäköinnin kielteisiin vaikutuksiin asumiskustannuksiin ja ruuhkiin.</li>
<li>Pysäköintivelvoitteiden poistamisella pyritään edistämään kauttakulkua ja vähentämään hajautumista, ja useammat kaupungit, kuten New York, Milwaukee ja Dallas, harkitsevat tämän esimerkin noudattamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZYhdysvaltain kaupungit ottavat vastaan pysäköintivapaan tulevaisuuden</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehokas multimodaalinen suurkielimalli: TinyGPT-V Yleiskatsaus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tiivistelmässä selitetään, miten TinyGPT-V:tä, suurta kielimallia, käytetään antamalla yksityiskohtaiset ohjeet koodin valmistelusta, painon lataamisesta ja mallin tarkistuspisteen käynnistämisestä.</li>
<li>Se sisältää tietoja painon säätämisestä, harjoittelusta ja arvioinnista, joiden avulla käyttäjät voivat mukauttaa ja parantaa mallia.</li>
<li>Lähdekoodi on vapaasti saatavilla BSD 3-Clause License -lisenssillä käyttäjien käyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZTehokas multimodaalinen suurkielimalli: TinyGPT-V Yleiskatsaus</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tetris-pelaaja teki uuden maailmanennätyksen, ja peli kaatui 34 vuoden jälkeen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tetris-pelaaja Blue Scuti tekee uuden maailmanennätyksen saavuttamalla tason 157 ja käynnistämällä pelin kaatumisen, joka tunnetaan nimellä &quot;True&quot; Killscreen.</li>
<li>Tämä saavutus ylittää aiemmat ennätykset ja tekniikat ja osoittaa pelattavuuden ja strategian kehittymistä.</li>
<li>Stackrabbit-nimisen tekoälyn saavuttamat glitched-väritasot ja Blue Scutin vahingossa tapahtunut pelin kaatuminen ovat elvyttäneet Tetris-yhteisöä ja innoittaneet uusiin strategioihin ja ennätysten jahtaamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZTetris-pelaaja teki uuden maailmanennätyksen, ja peli kaatui 34 vuoden jälkeen</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY Blind Repair: Korjaa kaihtimet helposti varaosien ja opetusvideoiden avulla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Verkkosivusto tarjoaa DIY-kaihtimien korjauspalvelua, jossa on varaosia ja opetusvideoita.</li>
<li>Yli 1 miljoonaa ihmistä on saanut apua kaihtimiensa korjaamisessa tämän verkkosivuston avulla.</li>
<li>Asiakkaat arvostavat yksityiskohtaista osaluetteloa ja nopeaa toimitusta sekä resursseja, joiden avulla he ymmärtävät, miten kaihtimet toimivat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fixmyblinds.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZDIY Blind Repair: Korjaa kaihtimet helposti varaosien ja opetusvideoiden avulla.</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dillo-selaimen herättäminen henkiin: Käyttäjä elvyttää projektin verkkotunnuksen päättymisen jälkeen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Host dillo.org päättyi vuoden 2022 puolivälissä, mikä johti Dillon verkkosivuston, mercurial-repojen, postituslistan ja Dillon kehittäjien sähköpostipalvelimen alasajoon.</li>
<li>Eräs käyttäjä esti projektin kuoleman lataamalla kopion reposta GitHubiin, tekemällä koodin ylläpitoa ja luomalla uuden verkkosivun.</li>
<li>Käyttäjä on tehnyt parannuksia Dilloon, kuten lisännyt tuen useille protokollille ja toteuttanut kunnollisen CI:n renderöintitesteillä. Hän aikoo julkaista version 3.1 testauksen jälkeen ja pyytää palautetta ja panosta käyttäjiltä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZDillo-selaimen herättäminen henkiin: Käyttäjä elvyttää projektin verkkotunnuksen päättymisen jälkeen</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM:n ja ohjelmoinnin nousu vuonna 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>LLM-ohjelmat (oikeustieteen maisterit) ja ohjelmointitaidot kasvattavat suosiotaan vuoden 2024 alussa.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään syitä, jotka ovat syynä lisääntyneeseen kiinnostukseen LLM-opintoja ja ohjelmointitaitoja kohtaan.</li>
<li>Se tarjoaa tietoa näihin opintoaloihin liittyvistä eduista ja mahdollisista uramahdollisuuksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://antirez.com/news/140</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZLLM:n ja ohjelmoinnin nousu vuonna 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kutsu kaikille työnhakijoille: Tammikuu 2024 - Etätyö, harjoittelupaikat ja viisumisponsorointi saatavilla]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lausunnossa pyydetään henkilöitä kertomaan työmahdollisuuksista ja ilmoittamaan, onko tarjolla etätyötä, harjoittelupaikkoja tai viisumisponsorointia.</li>
<li>Se kehottaa olemaan valittamatta työpaikkailmoituksista ja tarjoaa linkkejä työnhakualustoihin.</li>
<li>Siinä mainitaan muita aiheita niille, jotka etsivät työtä tai freelance-mahdollisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38842977</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZKutsu kaikille työnhakijoille: Tammikuu 2024 - Etätyö, harjoittelupaikat ja viisumisponsorointi saatavilla</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozillan toimitusjohtaja saa 20 prosentin palkankorotuksen laskevista tuloista huolimatta, keskittyminen tekoälyyn herättää kysymyksiä]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozillan toimitusjohtaja Mitchell Baker sai korkeamman korvauksen tulojen laskusta huolimatta, mikä sai yhtiön vaatimaan nopeampaa tahtia.</li>
<li>Raportissa todetaan, että tekoäly, erityisesti terveydenhuoltoalalla, on Mozillan tulevaisuuden suunnitelmien keskeinen painopistealue.</li>
<li>On huolestuttavaa, johtaako tekoälyn painottaminen todelliseen innovointiin vai onko se vain pinnallinen lisä yhtiön tarjontaan. Raportissa korostetaan myös Mozillan sitoutumista yksityisyyteen, salaukseen ja tietoturvaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZMozillan toimitusjohtaja saa 20 prosentin palkankorotuksen laskevista tuloista huolimatta, keskittyminen tekoälyyn herättää kysymyksiä</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palkkavähennysten yksinkertaistaminen riippuvuustaulukon avulla: Kanadalaisen yrityksen omistajan kokemuksia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksestaan, jonka hän on saanut käyttämällä Kanadan veroviraston &quot;Payroll Deductions Formulas&quot; -asiakirjaa palkkavähennysten laskemiseen pienyritykselleen Kanadassa.</li>
<li>He kuvaavat asiakirjaa monimutkaiseksi ja vaativat jatkuvaa jaksojen välillä selaamista tarvittavien laskelmien löytämiseksi.</li>
<li>Prosessin yksinkertaistamiseksi kirjoittaja loi GraphViz-ohjelmalla riippuvuustaulukon, jossa oli 79 solmua ja jonka avulla hän pystyi priorisoimaan laskelmat tehokkaammin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZPalkkavähennysten yksinkertaistaminen riippuvuustaulukon avulla: Kanadalaisen yrityksen omistajan kokemuksia</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suorita OCR Macilla CLI:n tai Pythonin avulla ilmaiseksi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa oppaan siitä, miten OCR voidaan suorittaa Macilla komentorivikäyttöliittymän tai Pythonin avulla ilman kustannuksia.</li>
<li>Paikallisen OCR-palvelun luominen OCR-sovelluksen avulla ja OCR-toiminnon suorittaminen kuvaan luodun pikakuvakkeen avulla on ohjeistettu vaiheittain.</li>
<li>Postaus sisältää myös Python-koodinpätkän OCR:n suorittamiseksi tiedostoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZSuorita OCR Macilla CLI:n tai Pythonin avulla ilmaiseksi</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekoälyn väärinkäyttö curl- ja libcurl-ohjelmien bugipalkkio-ohjelmassa johtaa vääriin tietoturvaraportteihin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekoälyä (AI) käytetään väärin curl- ja libcurl-ohjelmien bugipalkkio-ohjelmassa, mikä tuottaa vääriä tietoturvaraportteja.</li>
<li>Kirjoittaja antaa esimerkkejä tekoälyn luomista raporteista, jotka näyttivät laillisilta mutta olivat lopulta virheellisiä.</li>
<li>Tekoälyn tuottamien raporttien havaitsemiseksi tarvitaan parempia työkaluja, ja kirjoittaja ehdottaa, että tarkkuuden parantamiseksi lisätään ihmisen tekemä tarkistus.</li>
<li>Kirjoittaja ennustaa tekoälyn tuottaman roskan lisääntyvän heidän vikailmoitustensa postilaatikoissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZTekoälyn väärinkäyttö curl- ja libcurl-ohjelmien bugipalkkio-ohjelmassa johtaa vääriin tietoturvaraportteihin</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selaimet voivat häiritä matkapuhelinten duopolia.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teknologiatoimittajat eivät raportoi riittävästi siitä, että selaimet saattavat häiritä mobiilisovellusten duopolia.</li>
<li>Apple ja Google haittaavat progressiivisten verkkosovellusten kasvua ja korostavat selainvalinnan ja kilpailun tarvetta.</li>
<li>Lisäksi keskustellaan sääntelyviranomaisten roolista lainsäädännön muotoilussa ja muiden kuin Chrome-selainten kohtaamista haasteista sekä Applen määräysvallasta verkossa ja sen vaikutuksesta kehittäjiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZSelaimet voivat häiritä matkapuhelinten duopolia.</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JAL A350 törmäsi rannikkovartioston DH8C:hen sytyttäen tulipalon Tokion kiitoradalla.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japan Airlinesin Airbus A350 -lentokone törmäsi Japanin rannikkovartioston Dash 8-300 -lentokoneeseen Tokion Hanedan lentoaseman kiitoradalla, mikä johti tulipaloon ja kuolonuhreihin.</li>
<li>Kaikki A350-koneen 379 matkustajaa evakuoitiin turvallisesti, mutta valitettavasti Dash 8 -koneen kuudesta matkustajasta viisi ei selvinnyt hengissä.</li>
<li>Onnettomuuden syytä tutkitaan edelleen, ja lennonjohdon virheistä, lentoturvallisuudesta ja resurssien jakamisesta on aloitettu keskustelut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://avherald.com/h?article=5132b9fe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZJAL A350 törmäsi rannikkovartioston DH8C:hen sytyttäen tulipalon Tokion kiitoradalla.</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toiminta: Menestyksen tie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lainauksessa korostetaan, että on tärkeää tehdä aloitteita ja lähteä matkalle kohti menestystä, vaikka se ei olisikaan virheetön.</li>
<li>Se tarkoittaa, että mukautuksia ja parannuksia voidaan tehdä sitä mukaa kuin edistystä tapahtuu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZToiminta: Menestyksen tie</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merisusi: Thomas Cochranen seikkailut laivaston komentajana ja poliittisena aktivistina]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Cochrane, Dundonaldin kymmenes jaarli, teki merkittävän uran merivoimien komentajana ja poliittisena aktivistina.</li>
<li>Vaikka Cochrane joutui sotaoikeuteen uransa alkuvaiheessa, hän tuli tunnetuksi nokkelista taktiikoistaan ja rohkeista manöövereistään vihollisalusten kaappaamisessa.</li>
<li>Cochrane osallistui myös poliittiseen toimintaan, kampanjoi korruptiota vastaan ja toimi parlamentin jäsenenä.</li>
<li>Cochranella oli merkittävä rooli useissa itsenäisyyssodissa, kuten Chilen, Brasilian ja Kreikan itsenäisyyssodissa.</li>
<li>Kiistoista, vangitsemisesta ja henkilökohtaisista takaiskuista huolimatta Cochranen peloton luonne jätti pysyvän perinnön.</li>
<li>Cochranen tarina opettaa kaksi keskeistä asiaa: räjähteiden viisaan käytön ja menestymisen mahdollisuudet näennäisen toivottomissa yrityksissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZMerisusi: Thomas Cochranen seikkailut laivaston komentajana ja poliittisena aktivistina</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japani omaksuu tekoälyn kehityksen: Tekijänoikeudet eivät koske koulutusta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japanin hallitus ei aio valvoa tekoälykoulutuksessa käytettävien tietojen tekijänoikeuksia edistääkseen tekoälyteknologian kehittymistä.</li>
<li>Tavoitteena on nostaa Japani tekoälyalan johtavaksi maaksi ja kasvattaa Japanin bruttokansantuotetta 50 prosentilla tai enemmän.</li>
<li>Taiteilijat ja luovan työn tekijät ovat huolissaan, kun taas akateemiset ja liike-elämän alat vaativat tietosuojalakien lieventämistä hyötyjen hyödyntämiseksi. Japani pyrkii myös vaikuttamaan globaaliin tekoälyä koskevaan sääntelyyn G7-maiden puitteissa ja käyttämään länsimaisia tietoresursseja koulutustarkoituksiin, mikä edistää keskustelua globaalista sääntelystä ja kilpailusta tekoälyn kehittämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZJapani omaksuu tekoälyn kehityksen: Tekijänoikeudet eivät koske koulutusta</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>