<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Mieluummin näkisin kirjojeni joutuvan laittomasti kopioiduiksi kuin tämän...]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjailija Jane Friedman on huolissaan siitä, että Amazoniin ja Goodreadsiin ladataan roskakirjoja, joissa hänen nimensä mainitaan kirjailijana.</li>
<li>Friedman ilmaisee turhautuneisuutensa siitä, ettei hän voi valvoa näitä harhaanjohtavia kirjoja ja ettei hän pysty poistamaan niitä profiileistaan.</li>
<li>Hän kehottaa Amazonia ja Goodreadsia ottamaan käyttöön järjestelmän, jolla todennetaan tekijyys ja estetään vilpilliset kirjat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joitakin taktiikoita julkista kirjoittamista varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans kertoo strategioistaan, jotka koskevat julkista kirjoittamista ja verkkokommenttien hallintaa.</li>
<li>Hän korostaa, että on tärkeää pitäytyä tosiasioissa, kertoa tarinoita, kysyä teknisiä kysymyksiä, korjata virheet ja välttää tylsiä tai vastakkainasettelua aiheuttavia keskusteluja.</li>
<li>Blogikirjoituksessa korostetaan myös rajojen asettamista ja negatiivisten kommenttien tutkimista arvokkaiden oivallusten löytämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PSA: Intelin grafiikka-ajurit keräävät nyt oletusarvoisesti telemetriaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel on ottanut käyttöön Compute Improvement Program (CIP) -ohjelman Arc-grafiikkapiirin beta-ajureissa, jotka keräävät tietoja tietokoneen käytöstä ja suorituskyvystä tulevien tuotteiden parantamiseksi.</li>
<li>Tiedonkeruu on oletusarvoisesti käytössä, mutta käyttäjät voivat poistaa sen käytöstä asennuksen aikana.</li>
<li>Käyttäjät ovat eri mieltä telemetrian tarpeellisuudesta, ja he ovat huolissaan yksityisyydestä ja järjestelmäresursseista.</li>
<li>Jotkut käyttäjät vertaavat Intelin lähestymistapaa Nvidian ohjelmistopainotteiseen strategiaan ja mainitsevat Nvidian uusimman GPU-arkkitehtuurin suorituskyvyn.</li>
<li>AMD on vahvistanut uusien Radeon 7000 -sarjan näytönohjainten julkaisun ja väittää, että muuttuvan virkistystaajuuden ansiosta tyhjäkäyntitilan virrankulutus vähenee merkittävästi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poliisi ratsasi Worldcoinin varaston Nairobissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kenian poliisi on tehnyt ratsian WorldCoin-nimiseen kryptovaluuttayritykseen ja takavarikoinut koneita ja asiakirjoja.</li>
<li>Kenian hallitus on keskeyttänyt yhtiön toiminnan ja aloittanut tutkinnan turvallisuusongelmiin vedoten.</li>
<li>WorldCoin tarjoaa ilmaisia kryptomerkkejä vastineeksi siitä, että ihmiset antavat skannata silmänsä, ja sen tavoitteena on luoda maailmanlaajuinen &quot;identiteetti- ja rahoitusverkosto&quot;. Myös eri maiden tietosuojaviranomaiset tutkivat yritystä, koska he ovat huolissaan mahdollisesta tietojen väärinkäytöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ylityöllistetyt ja alipalkatut VFX-työntekijät äänestävät Marvelin ammattiliiton puolesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marvel Studiosin visuaalisten efektien työntekijät ovat äänestäneet ammattiyhdistyksen puolesta ja hakevat IATSE:ltä tunnustusta parempien oikeuksien ja suojan saamiseksi.</li>
<li>Tämä on ensimmäinen kerta, kun VFX-ammattilaiset ovat yhdistäneet voimansa vaatien oikeuksiaan viihdeteollisuudessa.</li>
<li>Työntekijöiltä on evätty etuuksia, kuten palkalliset ylityöt ja terveydenhuolto, mikä on johtanut työvoimapulaan ja epärealistisiin määräaikoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka on kuollut, eläköön Kafka!]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja keskustelee suositun Kafkan rajoituksista ja haittapuolista.</li>
<li>He esittelevät WarpStreamin halvempana ja helpompana vaihtoehtona Kafkalle, joka toimii AWS S3:n kaltaisessa tavanomaisessa objektitallennuksessa.</li>
<li>WarpStream käyttää agentteja välittäjien sijasta ja erottaa tiedot metatiedoista skaalautuvuuden ja nopeamman palautuksen vuoksi, mikä vähentää kustannuksia ja yleiskustannuksia, vaikka sen latenssi onkin suurempi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kysy HN: Mikä on siistein fyysinen esine, jonka olet tehnyt?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HN-yhteisö osallistuu aktiivisesti erilaisiin muihin kuin ohjelmistoprojekteihin ja -luomuksiin.</li>
<li>Jäsenet harjoittavat monenlaista toimintaa, kuten taidetta, muotoilua, laitteistoja ja fyysisiä tuotteita.</li>
<li>Yhteisön moninaiset kiinnostuksen kohteet ulottuvat ohjelmistoprojekteja laajemmalle, mikä osoittaa, että yhteisön jäsenten lahjakkuudet ja kiinnostuksen kohteet ovat hyvin erilaisia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Raku: kieli peikoille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on lisännyt uuden jakson TLA+-mallin tarkistuksen optimoinnista learntlaan.</li>
<li>Kirjoittamisen taantuman vuoksi kirjoittaja on opetellut ohjelmointikieltä Raku.</li>
<li>Raku on kuvattu älykkäiden peikkojen suunnittelemaksi kieleksi, joka tunnetaan Unicode-operaattoreiden käytöstä ja kyvystä määritellä uusia operaattoreita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten Zoomin käyttöehdot ja käytännöt koskevat tekoälyominaisuuksia?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom on tarkistanut käyttöehtojaan varmistaakseen, että asiakkaiden sisältöä ei käytetä tekoälymallien kouluttamiseen ilman suostumusta.</li>
<li>Yhtiö keskittyy tarjoamaan läpinäkyvyyttä ja käyttäjien hallintaa tekoälyominaisuuksiinsa ja asiakassisällön jakamiseen.</li>
<li>Zoom korostaa, että asiakkaat säilyttävät omistusoikeuden ja hallinnan sisältöönsä ja käyttävät sitä vain luvalla lisäarvopalveluihin. Terveydenhuollon ja koulutuksen asiakkailla on erityisiä sopimuksia, jotka turvaavat heidän tietonsa. Zoom on myös ottanut käyttöön generatiivisia tekoälyominaisuuksia, jotka tilinomistajat ja ylläpitäjät voivat ottaa käyttöön ja valvoa niitä läpinäkyvien lupaprosessien mukaisesti. Yritys on sitoutunut priorisoimaan yksityisyyden suojaa ja parantamaan palvelujaan käyttäjien oikeuksia kunnioittaen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 miljoonan dollarin laukaus, joka muutti urheilukilpailut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Don Calhounin miljoonan dollarin heitto Bulls-pelin aikana vuonna 1993 aiheutti urheilutapahtumien kilpailujen lisääntymisen ja vaikutti SCA Promotionsin kasvuun.</li>
<li>Calhoun epäili aluksi palkinnon saamista, mutta fanien kohu auttoi häntä saamaan sen.</li>
<li>Clarence Calhoun II:n vaikuttava koripallo-ottelu yliopistossa vaikutti myös merkittävästi hänen elämäänsä ja edisti hänen perheensä menestystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/fi/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
