<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 24 Nov 2023 10:09:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple poistaa kehittäjätilin, aiheuttaa oikeustaistelua ja tappioita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valokuva- ja videosovelluksia kehittävän Sarafan Mobile Limitedin Apple-kehittäjätili suljettiin, mikä aiheutti yritykselle ja sen työntekijöille taloudellisia tappioita ja vaikeuksia.</li>
<li>Sulkeminen johti 108 878 dollarin maksamattomiin tuloihin, joita Sarafan Mobile Limited pyrkii perimään takaisin.</li>
<li>Apple ilmoitti tilin sulkemisen syyksi kehittäjäohjelman lisenssisopimuksen rikkomisen, mutta ei antanut tarkempia yksityiskohtia tai ratkaisutoimia. Sarafan Mobile Limitedin valitus hylättiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZApple poistaa kehittäjätilin, aiheuttaa oikeustaistelua ja tappioita</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube kohtaa vastareaktion, kun käyttäjät löytävät uusia tapoja estää mainoksia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit-ketjussa tutkitaan menetelmiä ja työkaluja mainosten ohittamiseen ja estämiseen alustoilla, kuten YouTubessa ja Twitchissä, käyttäjien turhautumisen vuoksi.</li>
<li>Käyttäjät keskustelevat tavoista parantaa selailukokemusta ja väittelevät mainosten estolaitteiden vaikutuksesta mainostajiin ja sisällöntuottajiin.</li>
<li>Jännitystä ja myönteistä palautetta syntyy, kun käyttäjät kuulevat uudesta selainlaajennuksesta, joka mahdollistaa YouTube-videoiden katselun ilman mainoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZYouTube kohtaa vastareaktion, kun käyttäjät löytävät uusia tapoja estää mainoksia</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[US Govt maksaa AT&T Warrantless Phone Record Searches, herättää huolta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Senaattori Ron Wyden on ilmaissut huolensa Hemisphere-hankkeesta, salaisesta valvontaohjelmasta, jonka avulla Yhdysvaltain lainvalvontaviranomaiset voivat tutkia triljoonia puhelutietoja ilman lupaa.</li>
<li>Ohjelmassa AT&amp;T tarjoaa pääsyn puhelutietoihin vuodesta 1987 lähtien ja päivittäin lisätään neljä miljardia puhelutietoa, ja Valkoisen talon kansallisen huumausainevalvontapolitiikan toimisto maksaa pääsyn.</li>
<li>Wyden on vaatinut lisätietoja ohjelmasta ja kyseenalaistanut sen laillisuuden, koska se on nimetty &quot;lainvalvonnan kannalta arkaluonteiseksi&quot; eikä siihen sovelleta liittovaltion tietosuojaa koskevaa vaikutustenarviointia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZUS Govt maksaa AT&amp;T Warrantless Phone Record Searches, herättää huolta</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polion hävittäminen: Polio: Paluun estäminen ja mahdolliset hyödyt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maailmanlaajuinen kampanja polion hävittämiseksi on melkein onnistunut, mutta on olemassa huolia siitä, että virus voi jäädä laboratorioihin ja yksilöihin hävittämisen jälkeen.</li>
<li>Polion hävittämispyrkimykset ovat olleet haastavia, koska virus pystyy tarttumaan ihmisiin äänettömästi ja koska on olemassa vaara, että virus ilmaantuu uudelleen suun kautta otettavan poliorokotteen (OPV) käytön lopettamisen aikana.</li>
<li>Polion hävittämisen jälkeen tapahtuvan polion uusiutumisen estämiseksi on ratkaisevan tärkeää, että väestöllä on korkea immuniteetti, että valvonta on vahvaa, että laboratorioiden bioturvallisuutta parannetaan ja että kehitetään vaihtoehtoisia rokotteita, joissa ei ole elävää virusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZPolion hävittäminen: Polio: Paluun estäminen ja mahdolliset hyödyt</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux-yhteisön osuus pelikehityksen vikailmoituksista on yli 38 % (2021).]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoituksessa käsitellään Linux-yhteisön vikailmoitusten etuja Linux-pelikehityksessä.</li>
<li>Siinä tarkastellaan Linuxin käytön haasteita ja etuja pelikehityksessä ja korostetaan testauksen tärkeyttä eri laitteistoilla ja arkkitehtuureilla.</li>
<li>Lisäksi korostetaan avoimen lähdekoodin ja vikailmoitusten mahdollisia etuja sekä Linux-peliyhteisön myönteisiä kokemuksia ja tukea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZLinux-yhteisön osuus pelikehityksen vikailmoituksista on yli 38 % (2021).</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-haarojen ymmärtäminen: J Branit: Intuitio vs. todellisuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intuitiivinen käsitys git-haaroista ei vastaa täysin sitä, miten git todellisuudessa toimii, mutta se liittyy läheisesti yhdistämisiin, uudelleenkäyttöön ja GitHubin vetopyyntöihin.</li>
<li>Gitistä puuttuu haarojen välinen hierarkkinen rakenne, mikä aiheuttaa rajoituksia ja haasteita.</li>
<li>Gitin käyttöliittymässä, mukaan lukien GitHubin oletushaarassa, on erityispiirteitä, jotka käyttäjien on syytä tiedostaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZGit-haarojen ymmärtäminen: J Branit: Intuitio vs. todellisuus</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluetooth-äänen laadun parantaminen kuulokkeissa: SBC-koodekki ja ohjelmistomuutokset (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään äänenlaadun parantamista kuulokkeissa, joissa ei ole AAC-, aptX- tai LDAC-koodekkeja Bluetooth-tekniikkaa käyttäen.</li>
<li>Bluetoothissa käytettävän SBC-koodekin heikko laatu johtuu nykyisten Bluetooth-pinojen ja kuulokekokoonpanojen keinotekoisista rajoituksista, mutta nämä rajoitukset voidaan kiertää ohjelmistomuutoksilla.</li>
<li>Kirjoittaja tarjoaa korjauksia Android 8.1:lle ja 9:lle, jotka lisäävät tuen kaksikanavaiselle tilalle ja parantavat Bluetooth-äänenlaatua. Tiettyjen firmwares-ohjelmistojen käyttäjät voivat parantaa Bluetooth-äänenlaatua käyttämällä annettuja korjauksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZBluetooth-äänen laadun parantaminen kuulokkeissa: SBC-koodekki ja ohjelmistomuutokset (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: Shell-skriptien vikojen paljastaminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ShellCheck on Haskell-kielellä kirjoitettu avoimen lähdekoodin työkalu, joka auttaa käyttäjiä tunnistamaan virheitä komentosarjakomentosarjoissaan.</li>
<li>Työkalu on asennettavissa eri alustoille, ja se voidaan integroida suosittuihin koodieditoreihin.</li>
<li>Se auttaa käyttäjiä löytämään ja korjaamaan komentosarjan komentosarjojen ongelmia koodin laadun parantamiseksi ja virheiden ehkäisemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: Shell-skriptien vikojen paljastaminen.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjastojen asettaminen palvelujen edelle: Kustannustehokas ratkaisu kehittäjille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja suosittelee, että kehittäjät asettavat kirjastojen luomisen palveluiden edelle hallintakustannusten vähentämiseksi.</li>
<li>Kirjastot antavat käyttäjille mahdollisuuden käyttää ohjelmistoa itse, ja ne tarjoavat samat toiminnot kuin palvelut, mutta halvemmalla.</li>
<li>Siirtämällä vastuuta kirjaston käyttäjille kehittäjät voivat välttää palveluihin usein liittyvät ylläpito- ja päivityskustannukset ja lisätä toiminnallisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZKirjastojen asettaminen palvelujen edelle: Kustannustehokas ratkaisu kehittäjille</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Titaanin nousu ja haasteet: Titanium: Vahvuuden ja potentiaalin metalli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Titaani on erittäin arvokas metalli, joka tunnetaan lujuudestaan, keveydestään ja korroosionkestävyydestään.</li>
<li>Yhdysvaltain hallituksella on ollut ratkaiseva rooli titaaniteollisuuden tukemisessa rahoituksen ja tutkimuksen avulla.</li>
<li>Kestävyytensä ansiosta titaania on käytetty ilmailu- ja avaruustekniikassa ja lääketieteellisissä implantteissa, mutta se on edelleen kapea-alainen ja kallis verrattuna muihin metalleihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZTitaanin nousu ja haasteet: Titanium: Vahvuuden ja potentiaalin metalli</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voimaannuta itsesi: Sallitut toimet vuodelle 2020]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tässä postauksessa esitetään kattava luettelo toiminnoista, joita yksilöt saavat harjoittaa elämän eri osa-alueilla, kuten oppimisessa, päätöksenteossa, ihmissuhdevuorovaikutuksessa, romantiikassa, tuessa ja vastuullisuudessa, resurssien hallinnassa ja ammatillisissa pyrkimyksissä.</li>
<li>Siinä ehdotetaan tutkijoiden tai konsulttien palkkaamista ja vaihtokauppaa tai tee-se-itse-hankkeita keinoina laajentaa tietoja ja taitoja.</li>
<li>Postissa annetaan myös resursseja asiantuntijoiden, tutkimusten ja tietojen löytämiseksi näiden toimien tueksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZVoimaannuta itsesi: Sallitut toimet vuodelle 2020</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chromen Manifest V3 uhkaa mainosten estolaitteita ja saattaa työntää käyttäjiä Firefoxiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google aikoo siirtyä Manifest V2:sta Manifest V3:een, Chrome-laajennusmäärittelynsä uusimpaan versioon, vaikka kritiikkiä on esitetty mainosten estolaitteiden rajoittamisesta.</li>
<li>Manifest V3 ottaa käyttöön uusia rajoituksia suodatussääntöjä varten, mikä heikentää mainosten estolaitteiden ja yksityisyyttä suojaavien jäljittäjien estolaitteiden ominaisuuksia.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) on kritisoinut Manifest V3:a petolliseksi ja uhkaavaksi, kun taas Firefox aikoo ottaa sen käyttöön selaintenvälisen yhteensopivuuden vuoksi, mikä saattaa tehdä Firefoxista paremman vaihtoehdon käyttäjille, jotka tarvitsevat täydet laajennusominaisuudet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZChromen Manifest V3 uhkaa mainosten estolaitteita ja saattaa työntää käyttäjiä Firefoxiin</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyyntöjen uusintayrityksien optimointi: Exponentiaalinen takaisinkutsu ja jitteri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa tarkastellaan epäonnistuneiden pyyntöjen käsittelyn merkitystä ohjelmistokehityksessä ja esitellään erilaisia strategioita pyyntöjen uudelleen yrittämistä varten.</li>
<li>Siinä korostetaan uudelleenkäsittelyjen vaikutusta palvelimen suorituskykyyn ja ehdotetaan eksponentiaalisen backoffin ja jitterin käyttöönottoa uudelleenkäsittelyprosessin optimoimiseksi.</li>
<li>Artikkelissa annetaan koodiesimerkki ja korostetaan turvallisen uudelleenkäsittelykäyttäytymisen tärkeyttä sekä mainitaan lyhyesti muita asiaan liittyviä aiheita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZPyyntöjen uusintayrityksien optimointi: Exponentiaalinen takaisinkutsu ja jitteri</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[18 vuotta Googlen palveluksessa: Google Google: Kutsu johtajuuden muutokseen ja arvojen palauttamiseen: Google: Kutsu johtajuuden muutokseen ja arvojen palauttamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja pohtii 18 vuotta Googlen palveluksessa ja kehuu yrityksen varhaista kulttuuria ja arvoja.</li>
<li>Ajan mittaan Googlen toimintakulttuuri rapautui, avoimuus väheni ja päätöksenteossa alettiin asettaa yhtiön edut käyttäjien etujen edelle.</li>
<li>Nykyisen toimitusjohtajan Sundar Pichain visionäärisen johtajuuden puutteen katsotaan osaltaan vaikuttaneen näihin ongelmiin.</li>
<li>Kirjoittaja uskoo, että Google tarvitsee johtajistoonsa muutoksia, jotta yritys saadaan takaisin alkuperäisen tehtävänsä ja arvojensa mukaiseksi.</li>
<li>Googlen on yhä mahdollista parantua ja saavuttaa suuria asioita, mutta aika on vähissä yrityksen kulttuurin rappeutumisen kääntämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Z18 vuotta Googlen palveluksessa: Google Google: Kutsu johtajuuden muutokseen ja arvojen palauttamiseen: Google: Kutsu johtajuuden muutokseen ja arvojen palauttamiseen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Altman erotettiin ja otettiin takaisin palvelukseen: OpenAI:n yhteenotot ja ristiriidat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n entinen toimitusjohtaja Sam Altman erotettiin alun perin yhteenottojen, itsekkään käytöksen sekä vallan ja hallituksen tasapainoon liittyvien huolenaiheiden vuoksi.</li>
<li>Altman neuvotteli myöhemmin paluustaan, mutta kohtasi perustajien ja hallituksen jäsenten vastustusta, mikä johti syytöksiin petoksesta ja manipuloinnista.</li>
<li>Kiistasta huolimatta Altmanilla on sekä uskollisia kannattajia että kriitikoita, joita syytetään manipuloinnista ja jakautumisesta, mutta hänen strategiset taitonsa ja karismansa sopivat Piilaakson kulttuuriin, ja hän on edelleen omistautunut OpenAI:n tehtävälle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZSam Altman erotettiin ja otettiin takaisin palvelukseen: OpenAI:n yhteenotot ja ristiriidat</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI-tutkijat varoittivat hallitusta tekoälyn läpimurrosta ennen toimitusjohtajan syrjäyttämistä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n tutkijat ovat ilmaisseet huolensa tehokkaasta tekoälyalgoritmista nimeltä Q*, joka voi olla merkittävä läpimurto kohti yleistä tekoälyä (AGI).</li>
<li>Kirje ja Q*:n löytyminen vaikuttivat osaltaan toimitusjohtaja Sam Altmanin erottamiseen, sillä johtokunta oli huolissaan siitä, että edistysaskeleita kaupallistetaan ymmärtämättä täysin niiden vaikutuksia.</li>
<li>Q*:n kykyjä ei ole vahvistettu riippumattomasti, ja Altmanin potkujen seurauksena yli 700 työntekijää on uhannut lähteä ja liittyä Microsoftin palvelukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZOpenAI-tutkijat varoittivat hallitusta tekoälyn läpimurrosta ennen toimitusjohtajan syrjäyttämistä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware liittyy Broadcomiin ja tarjoaa laajennetun tukiportaalin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Broadcom tarjoaa tukiportaalin, josta käyttäjät voivat saada tietoa ja apua.</li>
<li>Käyttäjät voivat rekisteröityä portaaliin ja hakea unohtuneet käyttäjätunnukset ja salasanat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZVMware liittyy Broadcomiin ja tarjoaa laajennetun tukiportaalin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu päihittää Windows 11:n 20 prosentilla uudella AMD Zen 4 Threadripperillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux, erityisesti Ubuntu 23.10, päihittää Microsoft Windows 11:n uudella AMD Zen 4 Threadripper -prosessorilla noin 20 prosentin suorituskykyedulla.</li>
<li>HP Z6 G5 A -työaseman vertailuanalyysit sisältävät muun muassa renderöintiä, kuvanpoistoa, videokoodausta, shakkia ja muita tehtäviä.</li>
<li>Arvostelulaitteessa oli esiasennettuna Windows 11, mikä tarjoaa näkökulman laitteiston toimittajan suosittelemaan suorituskykyyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUbuntu päihittää Windows 11:n 20 prosentilla uudella AMD Zen 4 Threadripperillä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tuulimylly: Avoimen lähdekoodin nopein itsehostattava työnkulkumoottori: Nopein itsehostattava avoimen lähdekoodin työnkulkumoottori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windmill Labs vakuuttaa, että sen itse isännöimä avoimen lähdekoodin työnkulkujärjestelmä Windmill on nopein verrattuna muihin tunnettuihin työnkulkujärjestelmiin, kuten Airflow, Prefect ja Temporal.</li>
<li>Windmill tukee useita ohjelmointikieliä ja tarjoaa integroidun kehitysympäristön työnkulkujen nopeaan rakentamiseen ja testaamiseen.</li>
<li>Toisin kuin Temporal, Windmill erottuu muista ohjelmista suorittamalla mielivaltaisia tehtäviä sisäisessä klusterissa ja tukeutuu järjestelmäsuunnittelussaan Postgresql- ja Rust-tietokantaan, mikä osaltaan vaikuttaa sen vaikuttavaan suorituskykyyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZTuulimylly: Avoimen lähdekoodin nopein itsehostattava työnkulkumoottori: Nopein itsehostattava avoimen lähdekoodin työnkulkumoottori</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutustu AMD:n GPUOpen-ekosysteemiin aloitteleville grafiikkaohjelmoijille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aloittelijoille tarkoitettu foorumi on tarkoitettu tutustumaan ja hankkimaan tietoa AMD:n työkaluista, kirjastoista ja vaikutuksista GPUOpen-ekosysteemissä.</li>
<li>Se tarjoaa ihanteellisen ympäristön henkilöille, jotka haluavat tutustua AMD:n teknologioihin ja resursseihin ja oppia niistä.</li>
<li>Tämä foorumi tarjoaa uusille tulokkaille loistavan tilaisuuden sukeltaa GPUOpen-ekosysteemiin ja ymmärtää, miten AMD:n tuotteita ja kehitystyötä voidaan hyödyntää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZTutustu AMD:n GPUOpen-ekosysteemiin aloitteleville grafiikkaohjelmoijille</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[`test`-, `[]`- ja `[[`-komentojen ymmärtäminen Unix-järjestelmissä (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komentoja <code>test</code> ja <code>[]</code> käytetään Unix-järjestelmissä komentosarjan komentosarjojen lausekkeiden arviointiin.</li>
<li>Nämä komennot voidaan toteuttaa erillisinä binääreinä tai komentotulkin sisäänrakennettuina lisäosina, jolloin eri komentotulkit käyttäytyvät eri tavoin.</li>
<li>Komento <code>[[</code> on Bash-laajennus, joka takaa, että se on sisäänrakennettu ja mahdollistaa kielen sääntöjen muuttamisen sen lausekkeissa.</li>
<li>On suositeltavaa käyttää <code>[</code> siirrettävissä skripteissä ja <code>[[</code> Bash-kohtaisissa skripteissä.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan myös mahdollisuus yhdistää testilausekkeita ja komentotulkin lausekkeita samaan kutsuun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Z`test`-, `[]`- ja `[[`-komentojen ymmärtäminen Unix-järjestelmissä (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UltraFastBERT: Eksponentiaalisesti nopeampi kielten mallintaminen minimaalisella hermosolujen sitoutumisella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Exponentially Faster Language Modelling&quot; esittelee uuden BERT-muunnoksen nimeltä UltraFastBERT, joka saavuttaa korkean suorituskyvyn, kun vain 0,3 % sen neuroneista on aktiivisia päättelyn aikana.</li>
<li>UltraFastBERT käyttää nopeita syöttöverkkoja (FFF) perinteisten syöttöverkkojen sijaan, mikä parantaa nopeutta huomattavasti.</li>
<li>Kirjoittajat tarjoavat koodia ja vertailuarvoja toteutuksestaan, mikä osoittaa sen ylivoimaisen nopeuden verrattuna nykyisiin menetelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUltraFastBERT: Eksponentiaalisesti nopeampi kielten mallintaminen minimaalisella hermosolujen sitoutumisella</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Firefoxin uusi päivitys haastaa Chromen paremmalla yksityisyydellä ja parannetulla mobiilikokemuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mobiiliselain Firefox saa suuren päivityksen, jonka tavoitteena on haastaa Chromen valta-asema sekä tietokoneella että mobiilissa selaamisessa.</li>
<li>Firefox tarjoaa paremman yksityisyyden suojan, paremman tietoturvan ja puhtaamman selauskokemuksen kuin Chrome, mikä tekee siitä houkuttelevan vaihtoehdon.</li>
<li>Yksi Firefoxin etu Chromeen verrattuna on sen kyky tukea lisäosia, ja Mozilla lanseeraa 200 uutta lisäosaa Firefox Mobileen, mikä tuo sen lähemmäs sen työpöytäversiota. Nämä lisäosat tarjoavat ominaisuuksia, kuten mainosten eston, salasanojen hallinnan ja parannetun turvallisuuden, tehden Firefoxista entistä monipuolisemman ja käyttäjäystävällisemmän.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZFirefoxin uusi päivitys haastaa Chromen paremmalla yksityisyydellä ja parannetulla mobiilikokemuksella</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub nimeää käyttäjätunnuksia uudelleen ilman ilmoitusta tai selitystä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittajan Github-tili nimettiin uudelleen ilman ennakkoilmoitusta tai selitystä.</li>
<li>Tuntematon henkilö latasi tilille SSH-avaimen, jonka avulla hän pystyi muokkaamaan tekijän arkistoja.</li>
<li>Kirjoittaja ilmaisee turhautumisensa Githubin dokumentaation puutteeseen tämän tilin uudelleennimeämiskäytännön osalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZGitHub nimeää käyttäjätunnuksia uudelleen ilman ilmoitusta tai selitystä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Applen M3-sirut: Tutkimalla muutoksia suorittimen ytimen kokoonpanossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applen M1- ja M3-piirien prosessoriytimissä on eroja, jotka voivat vaikuttaa suorituskykyyn ja virrankulutukseen.</li>
<li>M3-siruissa on suuremmat prosessoriydinryhmät, mikä saattaa vaikuttaa kokonaissuorituskykyyn.</li>
<li>M3-siruissa on E-sydämiä, joiden maksimitaajuus on korkeampi mutta taustatehtävien taajuus alhaisempi, kun taas P-ytimissä on parempi vektorikäsittelyn suorituskyky ja korkeampi maksimitaajuus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZApplen M3-sirut: Tutkimalla muutoksia suorittimen ytimen kokoonpanossa</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teini-ikäinen insinöörityö: Laadukkaiden suunnittelutuotteiden ja langattomien audiosyntetisaattoreiden avulla tapahtuva innovointi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering on studio, joka keskittyy innovatiivisten ja toimivien tuotteiden luomiseen kehittyneiden suunnittelutekniikoiden avulla.</li>
<li>He ovat erikoistuneet langattomiin audiosyntetisaattoreihin ja tarjoavat erilaisia palveluja, kuten verkkokaupan, ostoskorin ja uutiskirjeen.</li>
<li>Ne tarjoavat tukioppaita, latauksia ja EMS-tukiportaalin käyttäjien avuksi. He myös edistävät ainutlaatuista tyyliä nauttia musiikista ja käyttävät evästeitä, joista on lisätietoja heidän tietosuojakäytännössään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZTeini-ikäinen insinöörityö: Laadukkaiden suunnittelutuotteiden ja langattomien audiosyntetisaattoreiden avulla tapahtuva innovointi.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fortran 2023: Ohjelmointikielen uusin kansainvälinen standardi edistää teollisuutta ja innovaatioita.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 on 17. marraskuuta 2023 julkaistu 674-sivuinen kansainvälinen standardi Fortran-ohjelmointikielelle.</li>
<li>Tämä standardi korvaa edellisen version ISO/IEC 1539-1:2018.</li>
<li>ISO on maailmanlaajuinen organisaatio, joka kehittää ja julkaisee kansainvälisiä standardeja eri aloille, edistää kestävyyttä ja tukee teollisuutta, innovointia ja infrastruktuuria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZFortran 2023: Ohjelmointikielen uusin kansainvälinen standardi edistää teollisuutta ja innovaatioita.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ChatGPT:n kyky tuottaa väärennettyjä tieteellisiä tietoja herättää huolta tutkimuksen rehellisyydestä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijoiden mukaan tekoälymallin ChatGPT:n on havaittu kykenevän luomaan väärennettyjä tieteellisiä tietokokonaisuuksia.</li>
<li>Eräässä äskettäisessä tutkimuksessa tekoälyn tuottamat tiedot antoivat väärän kuvan erilaisten kirurgisten toimenpiteiden tehokkuudesta erään silmäsairauden hoidossa.</li>
<li>On esitetty huoli siitä, että tekoälyn kyky tuottaa vakuuttavia mutta väärennettyjä tietokokonaisuuksia uhkaa tutkimuksen luotettavuutta. Tutkijat ja lehtien päätoimittajat pohtivat tarvetta päivittää laatutarkastuksia tekoälyn tuottaman synteettisen datan tunnistamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZChatGPT:n kyky tuottaa väärennettyjä tieteellisiä tietoja herättää huolta tutkimuksen rehellisyydestä.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vakaan videodiffuusion esittely: Tehokas generatiivinen tekoälymalli videosovelluksia varten.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stability AI on julkaissut Stable Video Diffusion -nimisen generatiivisen tekoälyvideomallin, joka on mukautettavissa erilaisiin videosovelluksiin ja toimii hyvin muihin malleihin verrattuna.</li>
<li>Malli on tällä hetkellä saatavilla vain tutkimustarkoituksiin, ja käyttäjiltä toivotaan palautetta parannusten tekemiseksi.</li>
<li>Stable Video Diffusion on osa Stability AI:n avoimen lähdekoodin mallien kokoelmaa eri modaliteeteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZVakaan videodiffuusion esittely: Tehokas generatiivinen tekoälymalli videosovelluksia varten.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Miksi kuu muuttaa kokoaan, kun sitä ammutaan GTA:ssa: taiteellisen erimielisyyden tutkiminen pelikehityksessä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kuun kokoa videopelissä muutettiin taiteilijoiden erimielisyyden vuoksi, mutta lopullista päätöstä ei koskaan tehty.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että peliin lisätään kolme vaihdettavaa kuun kokoa, jotka vaihtuvat, kun pelaaja ampuu sitä kohti.</li>
<li>On ehdotettu, että kuun koon muuttumiseen liittyvää pääsiäismunaa on saatettu laajentaa myöhemmässä pelissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZMiksi kuu muuttaa kokoaan, kun sitä ammutaan GTA:ssa: taiteellisen erimielisyyden tutkiminen pelikehityksessä</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman palaa OpenAI:n toimitusjohtajaksi uudella sopimuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI on päässyt periaatesopimukseen siitä, että Sam Altman jatkaa toimitusjohtajana.</li>
<li>Yhtiö on myös muodostamassa uutta perustamisvaiheen hallitusta, johon kuuluvat Bret Taylor puheenjohtajana, Larry Summers ja Adam D&#39;Angelo.</li>
<li>Vaikka yksityiskohdat ovat vielä viimeistelyvaiheessa, tämä ilmoitus korostaa OpenAI:n johtajiston merkittäviä muutoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZSam Altman palaa OpenAI:n toimitusjohtajaksi uudella sopimuksella</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Binance CEO Changpeng Zhao eroaa ja myöntää syyllisyytensä rahanpesutapauksessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maailman suurimman kryptovaluuttapörssin Binancen toimitusjohtaja on eronnut ja tunnustanut syyllisyytensä Yhdysvaltain rahanpesun vastaisten lakien rikkomiseen.</li>
<li>Binancea syytetään siitä, että se on helpottanut transaktioita pakotteiden kohteena olevien ryhmien kanssa ja rohkaissut käyttäjiä kiertämään säännöksiä piilottamalla sijaintinsa.</li>
<li>Yhtiötä uhkaa muhkea 4,3 miljardin dollarin sakko, mutta se voi saada jatkaa toimintaansa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZBinance CEO Changpeng Zhao eroaa ja myöntää syyllisyytensä rahanpesutapauksessa</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google myöntää Spotifylle Play Store -maksuvapautuksen salaisella sopimuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epicin ja Googlen välisessä käynnissä olevassa oikeudenkäynnissä Googlen johtohenkilö paljasti, että Spotifylla on Googlen kanssa erityisjärjestely, jonka ansiosta se voi välttää Play Store -maksujen maksamisen.</li>
<li>Tämän sopimuksen mukaan Spotify käsittelee omat maksunsa ilman maksuja, ja kun Google käsittelee maksut, se veloittaa vain 4 prosentin maksun.</li>
<li>Google on tehnyt vastaavia sopimuksia myös muiden yritysten, kuten Netflixin ja Match Groupin, kanssa ja tarjonnut niille alennettuja maksuja Play Storen tilauksista. Tämä oikeudenkäynti on tarjonnut tietoa Google Play Storeen liittyvistä sisäisistä toimintatavoista ja neuvotteluista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZGoogle myöntää Spotifylle Play Store -maksuvapautuksen salaisella sopimuksella</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI:n johtaja myöntää, että todennäköisiä syitä käytetään harvoin NSA:n keräyksissä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nimettömässä kommentissa naureskellaan FBI:n väitteelle, että sillä on aina todennäköinen syy, ja todetaan, että pätevän syyn löytäminen on haastavaa ja aikaa vievää.</li>
<li>Huomautuksen mukaan on epätodennäköistä, että FBI löytäisi laillisen tekosyyn, joka täyttäisi todennäköisen syyn kriteerit.</li>
<li>Sarkastinen kommentti viittaa epäilyyn FBI:n väitteestä ja herättää epäilyksiä sen kyvystä täyttää johdonmukaisesti todennäköisen syyn vaatimus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZFBI:n johtaja myöntää, että todennäköisiä syitä käytetään harvoin NSA:n keräyksissä.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusi visuaalinen kieli lapsille koodauksen oppimiseen Pickcoden avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pickcode on uusi kieli ja editori, joka on suunniteltu erityisesti yläasteikäisille ja lukiolaisille koodauksen oppimiseen.</li>
<li>Se tarjoaa jäsennellyn koodinmuokkauskokemuksen, jossa valinnat valitaan valikoista, ja sen tavoitteena on kuroa umpeen lohkokoodauksen ja tavallisen koodauksen välinen kuilu.</li>
<li>Pickcode tarjoaa opetusohjelmia chatbottien, animoitujen piirrosten ja 2D-pelien tekemiseen, ja tarjolla on täydellinen johdantokurssi ja Python-kurssi. Se ei kuitenkaan välttämättä sovellu ammattimaisille ohjelmoijille. Ilmaisiin oppitunteihin pääsee käsiksi tilillä, ja lisäkurssit ovat maksumuurin takana. Luoja toivoo käyttäjiltä palautetta, erityisesti niiltä, joilla on 10-14-vuotiaita lapsia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZUusi visuaalinen kieli lapsille koodauksen oppimiseen Pickcoden avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varoitusmerkkien tunnistaminen: Marianne Jennings eettisestä romahduksesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eettisen romahduksen seitsemän merkkiä -kirjan kirjoittaja Marianne Jennings on vieraillut Markkula-keskuksessa jakamassa näkemyksiä yritysskandaaleista ja siitä, miten ne olisi voitu estää tunnistamalla varoitusmerkit.</li>
<li>Hän nostaa esiin eettisiä ongelmia kokeneiden yritysten yhteisiä piirteitä, kuten paine taloudellisten tavoitteiden saavuttamiseen, pelko ja avoimuuden puute, tehottomat hallintoneuvostot, eturistiriidat ja uskomus, että myönteiset toimet voivat kompensoida epäeettisen käyttäytymisen.</li>
<li>Jennings korostaa johtajuuden ja eettisen esimerkin antamisen ratkaisevaa roolia vahvan eettisen kulttuurin luomisessa organisaatioihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZVaroitusmerkkien tunnistaminen: Marianne Jennings eettisestä romahduksesta</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT äänellä nyt kaikkien ilmaiskäyttäjien saatavilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaikilla mobiilisovelluksen ilmaiskäyttäjillä on nyt mahdollisuus käyttää ChatGPT:tä äänen kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat osallistua äänipohjaisiin keskusteluihin napauttamalla kuulokkeiden kuvaketta.</li>
<li>Tämä päivitys laajentaa mobiilisovelluksen toiminnallisuutta ja tarjoaa käyttäjille uuden tavan olla vuorovaikutuksessa ChatGPT:n kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZChatGPT äänellä nyt kaikkien ilmaiskäyttäjien saatavilla</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Candela P-12: Vesiliikenteen vallankumouksellisuus sähköisellä kantosiipialuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>P12 on julkinen liikennejärjestelmä, joka tarjoaa ympäristöystävällistä liikennettä vesillä.</li>
<li>Siinä käytetään kalvoja, jotka vähentävät aallokkoa ja kitkaa ja lisäävät siten energiatehokkuutta ja toimintasädettä.</li>
<li>Teknologian tavoitteena on mullistaa vesikuljetukset ja vähentää lauttojen aiheuttamaa saastumista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZCandela P-12: Vesiliikenteen vallankumouksellisuus sähköisellä kantosiipialuksella</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: Pienten kielimallien päättelykyvyn parantaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat ovat esitelleet Orca 2 -mallin, joka on suunniteltu parantamaan pienempien kielimallien päättelykykyä opettamalla niille erilaisia strategioita eri tehtäviin.</li>
<li>Orca 2 on osoittanut ylivoimaista suorituskykyä verrattuna samankokoisiin malleihin, ja se on saavuttanut samanlaisia tai jopa parempia tuloksia kuin 5-10 kertaa suuremmat mallit monimutkaisissa tehtävissä, jotka vaativat kehittyneitä päättelytaitoja nollapistemittausympäristössä.</li>
<li>Tutkijat ovat tehneet Orca 2:sta avoimen lähdekoodin, mikä mahdollistaa pienempien kielimallien jatkotutkimukset ja arvioinnin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: Pienten kielimallien päättelykyvyn parantaminen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altmanin erottaminen paljastaa erimielisyydet ja jännitteet OpenAIn hallituksessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n entinen toimitusjohtaja Sam Altman joutui jättämään yrityksen johtokunnan kanssa syntyneiden erimielisyyksien ja jännitteiden vuoksi.</li>
<li>Ristiriita johtui erään hallituksen jäsenen yhdessä kirjoittamasta tutkimusjulkaisusta, jonka Altman uskoi olevan kriittinen OpenAI:ta kohtaan, sekä kasvua ja tekoälyn turvallisuutta koskevista erimielisyyksistä.</li>
<li>Altmanin paluu toimitusjohtajaksi ja tiettyjen hallituksen jäsenten erottaminen ovat ratkaisseet joitakin jännitteitä ja tuoneet esiin haasteet, jotka liittyvät liiketoiminnan etujen ja eettisten huolenaiheiden yhteensovittamiseen tekoälyn alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZAltmanin erottaminen paljastaa erimielisyydet ja jännitteet OpenAIn hallituksessa</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lähiöiden suunnittelun parantaminen lasten hyväksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amerikkalaisissa lähiöissä asuvat lapset kohtaavat haasteita, kuten rajalliset kuljetusmahdollisuudet, lapsiystävällisten kohteiden puute ja turvallisuusongelmat.</li>
<li>Kävelykelpoinen, sekoittunut suunnittelu on olennaisen tärkeää, jotta lapsia voidaan kannustaa ulkoilemaan, seurustelemaan ja luomaan ihmissuhteita.</li>
<li>Englannin esimerkit osoittavat, miten lähekkäin sijaitsevat rakenteet, viheralueet ja kulmakaupat voivat luoda kävelykelpoisemman ympäristön.</li>
<li>Amerikkalaisissa esikaupungeissa olisi harkittava monikäyttöistä kaavoitusta, jalankulkijaystävällisen infrastruktuurin parantamista ja julkisen liikenteen tehostamista nuorten elämän parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZLähiöiden suunnittelun parantaminen lasten hyväksi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube hidastaa videoiden lataamista muille kuin Chrome-selaimille rangaistakseen mainosten blokkaajien käyttäjiä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTuben väitetään tarkoituksella hidastavan videoiden latausaikoja Firefoxin ja Microsoft Edgen kaltaisissa selaimissa eräänlaisena rangaistuksena käyttäjille, jotka käyttävät mainosten estolaitteita.</li>
<li>Spekulaatioiden mukaan tämä tapahtuu koodinpätkällä, joka aiheuttaa viiden sekunnin viiveen ennen videon toistoa, mikä saattaa varmistaa, että mainosten blokkauksen estävät käyttäjät näkevät edelleen mainoksia ennen sisällön katselua.</li>
<li>Hidastumisen uskotaan vaikuttavan useisiin selaimiin, vaikka mainosten estolaajennukset olisi poistettu käytöstä. YouTube on myöntänyt, että nämä viiveet ovat osa sen mainostenestopyrkimyksiä, ja kannustaa käyttäjiä joko poistamaan mainostenestolaitteet käytöstä tai valitsemaan YouTube Premium -palvelun saadakseen mainoksetonta käyttökokemusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZYouTube hidastaa videoiden lataamista muille kuin Chrome-selaimille rangaistakseen mainosten blokkaajien käyttäjiä.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube hidastaa videoiden latausaikaa Firefox-käyttäjille, mikä herättää huolta kilpailun väärinkäytöstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjät r/youtube-subredditissä nostavat esiin YouTubeen liittyviä huolenaiheita, kuten videoiden hidas latautuminen Firefoxissa ja mahdollinen kilpailuoikeudellinen väärinkäyttö.</li>
<li>Keskusteluja käydään &quot;Web Integrity API&quot; -rajapinnasta, joka saattaa rajoittaa tiettyjen selainten pääsyä verkkosivustoille, mikä herättää vaatimuksia kilpailunvastaisesta valvonnasta ja oikeudellisista toimista YouTubea vastaan.</li>
<li>Käyttäjät ovat kokeneet viivästyksiä, puskurointia ja ongelmia mainosten estolaitteiden kanssa alustalla, mikä on saanut jotkut etsimään ratkaisuja, kun taas toiset ovat ilmaisseet turhautuneisuutensa YouTuben toimiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZYouTube hidastaa videoiden latausaikaa Firefox-käyttäjille, mikä herättää huolta kilpailun väärinkäytöstä</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n työntekijät vaativat hallituksen eroa ja uhkaavat joukkopakolaisuudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yli 730 OpenAI:n työntekijää on allekirjoittanut avoimen kirjeen, jossa vaaditaan, että startup-yrityksen hallitus eroaa ja että sen syrjäytetty toimitusjohtaja Sam Altman otetaan takaisin virkaan.</li>
<li>Työntekijät katsovat, että hallituksen päätös irtisanoa Altman ja poistaa Greg Brockman hallituksesta on vaarantanut yhtiön työn ja tehtävän.</li>
<li>Kirjeessä vaaditaan myös kahden uuden riippumattoman johtokunnan jäsenen nimittämistä, ja on mahdollista, että työntekijät liittyvät Altmanin seuraan Microsoftille, jossa hänet ja Brockman on nimitetty johtamaan uutta kehittyneen tekoälyn tutkimusyksikköä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI:n työntekijät vaativat hallituksen eroa ja uhkaavat joukkopakolaisuudella</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entinen OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman vaatii paluuta potkuista huolimatta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n entinen toimitusjohtaja Sam Altman ja toinen perustaja Greg Brockman pyrkivät palaamaan yhtiöön, jos Altmanin erottaneet hallituksen jäsenet astuvat syrjään.</li>
<li>Uuden toimitusjohtajan, Emmett Shearin, äskettäinen nimittäminen näytti aluksi lopettavan Altmanin mahdollisuudet palata, mutta Altmania tukevat työntekijät ja hallituksen jäsen Ilja Sutskever painostavat edelleen hallitusta.</li>
<li>Altmanin siirtyminen Microsoftille ei ole vielä päättynyt, ja neuvottelut heidän tulevan yhteistyönsä luonteesta ovat vielä kesken. OpenAI:n sisällä on syntynyt valtataistelu, joka on johtanut työntekijöiden suuttumukseen ja sitoutumattomuuteen yrityksen kokouksissa. Altman ja Microsoft pyrkivät ratkaisuun, joka säilyttää hallituksen arvokkuuden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZEntinen OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman vaatii paluuta potkuista huolimatta</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ilya Sutskever pyytää anteeksi hallituksen toimia ja lupaa yhdistää OpenAI:n uudelleen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ilya Sutskever pahoittelee osallistumistaan hallituksen toimintaan ja toteaa, ettei hän koskaan aikonut vahingoittaa OpenAI:ta.</li>
<li>Sutskever korostaa rakkauttaan yritystä kohtaan ja lupaa työskennellä sen yhdistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZIlya Sutskever pyytää anteeksi hallituksen toimia ja lupaa yhdistää OpenAI:n uudelleen.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n työntekijät vaativat hallituksen eroa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>550 OpenAI:n 700 työntekijästä on vaatinut hallituksen eroa.</li>
<li>Tämä työntekijöiden keskuudessa laajalle levinnyt mielipide viittaa siihen, että organisaatiossa vallitsee merkittävä tyytymättömyys tai erimielisyys.</li>
<li>Hallituksen eronpyyntö osoittaa, että OpenAIn johdon on puututtava syvään juurtuneeseen ongelmaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI:n työntekijät vaativat hallituksen eroa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI:n työntekijät ovat valmiita irtisanoutumaan, kun Sam Altmanin syrjäyttäminen aiheuttaa vastareaktiota]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n työntekijät ovat valmiita eroamaan toimitusjohtaja Sam Altmanin erottamisen jälkeen, ja yli 90 prosenttia heistä on allekirjoittanut avoimen kirjeen, jossa tuomitaan päätös.</li>
<li>Johtokunta mainitsi Altmanin lähdön syyksi avoimuuden puutteen viestinnässä, mutta työntekijät suhtautuvat tähän selitykseen epäilevästi.</li>
<li>Väliaikaisen toimitusjohtajan Emmett Shearin esittäytyminen kokouksessa herätti henkilöstön keskuudessa monenlaisia tunteita järkytyksestä vihaan, ja lähteiden mukaan työntekijöiden joukkopako on lähellä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI:n työntekijät ovat valmiita irtisanoutumaan, kun Sam Altmanin syrjäyttäminen aiheuttaa vastareaktiota</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing kieltäytyy maksamasta, Ransomware-ryhmä vuotaa 45 Gt tietoja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing, joka on merkittävä lentokoneteollisuuden toimija, on joutunut LockBit-lunnasohjelmaryhmän uhriksi, jolla on yhteyksiä Venäjälle.</li>
<li>LockBit vaati Boeingilta lunnaita, ja kun yritys kieltäytyi maksamasta, ryhmä julkaisi verkossa noin 45 gigatavua yrityksen arkaluonteisia tietoja.</li>
<li>Vuodetut tiedot sisältävät yrityksen sähköposteja ja tiedostoja Citrixiltä, joka on pilvipalveluyritys. Asiantuntijat ovat huolissaan mahdollisista laajemmista seurauksista, koska Boeing on integroitunut Aviallin kanssa, joka on sen vuonna 2006 ostama varaosien jakelija.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZBoeing kieltäytyy maksamasta, Ransomware-ryhmä vuotaa 45 Gt tietoja</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n epäsuhtaisuus herättää huolta Microsoftin kasvavasta vaikutusvallasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n hallitus on erottanut OpenAI:n toimitusjohtajan ja pääjohtajan, minkä seurauksena he ovat siirtyneet Microsoftin palvelukseen.</li>
<li>Microsoftilla on jo pysyvä lisenssi OpenAI:n IP:hen, mikä vahvistaa sen asemaa tekoälyalalla.</li>
<li>OpenAI:n kannustimet herättävät huolta, sillä sen tehtävä muuttui ajan myötä ja taloudelliset tarpeet johtivat OpenAI Globalin perustamiseen, jossa Microsoft on vähemmistöomistajana.</li>
<li>(Huomautus: tekstissä on enemmänkin kohtia, mutta olen valinnut niistä tärkeimmät yhteenvetoon.)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI:n epäsuhtaisuus herättää huolta Microsoftin kasvavasta vaikutusvallasta</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Funktionaalisen ohjelmoinnin voiman vapauttaminen: Oivalluksia Carnegie Mellonin yliopiston kurssilta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Puhuja kertoo kokemuksistaan funktionaalisen ohjelmoinnin kurssin opettajana Carnegie Mellonin yliopistossa.</li>
<li>He uskovat, että funktionaalinen ohjelmointi on ratkaisevan tärkeää tietojenkäsittelytieteen opiskelijoille, ja he ovat julkaisseet luentomateriaalinsa verkossa maksutta.</li>
<li>Kurssilla käsitellään erilaisia aiheita, kuten rekursiota, tietorakenteita, lajittelua ja polymorfismia, ja siinä keskitytään kurssin transformatiiviseen vaikutukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZFunktionaalisen ohjelmoinnin voiman vapauttaminen: Oivalluksia Carnegie Mellonin yliopiston kurssilta</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joki: Go:lle ja Postgresille.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja esittelee uuden, erityisesti Go:lle ja Postgresille suunnitellun työjonon nimeltä River.</li>
<li>River tarjoaa erilaisia ominaisuuksia, kuten erän lisääminen, virheiden käsittely ja jaksoittaiset työt.</li>
<li>Se hyödyntää Go:n geneeristä ominaisuutta ja käyttää Postgresin binääriprotokollaa suorituskyvyn optimoimiseksi minimoimalla kiertomatkat tietokantaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZJoki: Go:lle ja Postgresille.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Typst: Tieteellisten töiden kirjoittamisen tehostaminen parannetulla ulkoasulla ja muotoilulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typst on tieteellisiä artikkeleita varten suunniteltu verkkopohjainen kirjoitustyökalu, jossa asetetaan etusijalle ulkoasu ja muotoilu.</li>
<li>Se mahdollistaa saumattoman yhteistyön, tarjoaa valmiiksi suunniteltuja malleja sisällön automaattiseen muotoiluun ja erinomaisen typografisen tulostuksen.</li>
<li>Käyttäjäystävällinen Typst sisältää ominaisuuksia, kuten matematiikkatuen ja lukujen käsittelyn, sekä nelivaiheisen opetusohjelman ja selkeät virheilmoitukset. Se on avoimen lähdekoodin työkalu, jonka lisäominaisuuksia kehitetään jatkuvasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZTypst: Tieteellisten töiden kirjoittamisen tehostaminen parannetulla ulkoasulla ja muotoilulla.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlea syytetään Firefoxin sabotoinnista Chromen eduksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozillan entinen johtaja syyttää Googlea Firefoxin tarkoituksellisesta sabotoinnista, jolla se on pyrkinyt edistämään Chromen yleistymistä viimeisten kymmenen vuoden aikana.</li>
<li>Syytökset koskevat muun muassa sitä, että Google ottaa käyttöön sivustoillaan vikoja, jotka vaikuttavat vain Firefoxin käyttäjiin, ja syyttää niitä onnettomuuksista.</li>
<li>Käyttäjät vertaavat Googlen taktiikkaa Microsoftin toimintaan Internet Explorerin aikakaudella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZGooglea syytetään Firefoxin sabotoinnista Chromen eduksi</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Roc: Roc: Monipuolinen ohjelmointikieli tehokkaaseen koodin rakentamiseen ja suorittamiseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roc on ohjelmointikieli, joka on suunniteltu rakentamaan ja suorittamaan koodia tehokkaasti ja joka tukee komentorivikäyttöliittymiä, verkkopalvelimia ja upottamista muihin kieliin.</li>
<li>Vaikka Roc on vasta varhaisessa kehitysvaiheessa, se on osoittanut käytettävyytensä erilaisiin tehtäviin, ja se on asettanut käyttäjäystävällisyyden etusijalle ominaisuuksilla, kuten kuvioiden täsmäytyksellä ja merkkijonojen interpoloinnilla.</li>
<li>Roc voi luoda konekoodia tai WebAssemblyä, se tukee tietokantojen käyttöä ja sitä tukevat yritysten sponsorit ja yksittäiset avustajat, jotka ovat sitoutuneet sen jatkuvaan kehittämiseen ja parantamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZRoc: Roc: Monipuolinen ohjelmointikieli tehokkaaseen koodin rakentamiseen ja suorittamiseen.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n johdonmukaisuus ja toimet tarkastelun kohteena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhteenveto herättää huolta OpenAI:n yhteenkuuluvuuden puutteesta ja kyseenalaisista toimista.</li>
<li>Siinä korostetaan, että hallintoneuvosto on yllättynyt toimitusjohtajan mahdollisesta syrjäyttämisestä ja että Microsoftin investointeja ei ole valvottu.</li>
<li>Hallituksen sisäiset viestintäongelmat mainitaan, samoin kuin tavoitteiden yhteensovittamisen kyseenalaistaminen ja päätös myydä merkittävä osa yrityksestä Microsoftille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZOpenAI:n johdonmukaisuus ja toimet tarkastelun kohteena</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Satya Nadella vahvistaa sitoutumisensa OpenAI-kumppanuuteen ja ilmaisee luottamuksensa tuotteen etenemissuunnitelmaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin toimitusjohtaja Satya Nadella vahvistaa yhtiön vahvan sitoutumisen kumppanuuteen OpenAI:n kanssa.</li>
<li>Nadella ilmaisee luottavansa OpenAI:n tuotekehityssuunnitelmaan ja sen kykyyn edistää innovointia.</li>
<li>Microsoft on edelleen sitoutunut tukemaan asiakkaitaan ja kumppaneitaan, ja Nadella odottaa innolla tutustumista Emmettiin, jonka henkilöllisyyttä ei paljasteta tekstissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/satyanadella/status/1726509045803336122</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZSatya Nadella vahvistaa sitoutumisensa OpenAI-kumppanuuteen ja ilmaisee luottamuksensa tuotteen etenemissuunnitelmaan</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[StyleTTS2: Ihmisen kaltaisen tekstistä puheeksi -synteesin saavuttaminen tyylidiffuusion ja vastakkaiskoulutuksen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>StyleTTS 2 on tekstistä puheeksi -malli, joka käyttää tyylin diffuusiota ja vastakkaista harjoittelua suurten puhekielimallien (SLM) kanssa realistisen ja ihmisen kaltaisen TTS-synteesin aikaansaamiseksi.</li>
<li>Malli pystyy tuottamaan tekstille sopivan tyylin ilman referenssipuhetta, mikä ylittää ihmisen äänitteet yhden puhujan aineistoissa ja vastaa ihmisen äänitteitä usean puhujan aineistoissa.</li>
<li>Se myös päihittää aiemmat mallit puhujan sopeutumisessa nollakuvaukseen, ja artikkelissa annetaan ohjeita harjoittelua ja päättelyä varten sekä ladattavissa olevia esivalmennettuja malleja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yl4579/StyleTTS2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZStyleTTS2: Ihmisen kaltaisen tekstistä puheeksi -synteesin saavuttaminen tyylidiffuusion ja vastakkaiskoulutuksen avulla</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Emmett Shear nimitettiin väliaikaiseksi OpenAI:n toimitusjohtajaksi Altmanin lähdettyä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n entinen toimitusjohtaja Sam Altman ei tule takaisin yhtiöön.</li>
<li>Emmett Shear, Twitchin toinen perustaja ja entinen toimitusjohtaja, on nimitetty väliaikaiseksi toimitusjohtajaksi.</li>
<li>Altman ja OpenAI:n toinen perustaja Greg Brockman siirtyvät Microsoftille johtamaan uutta kehittyneen tekoälyn tutkimusryhmää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23967515/sam-altman-openai-board-fired-new-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZEmmett Shear nimitettiin väliaikaiseksi OpenAI:n toimitusjohtajaksi Altmanin lähdettyä</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syväoppimisen kurssi: PyTorch Framework, Geneven yliopisto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geneven yliopisto tarjoaa syvällisen oppimisen kurssin, jonka opettajana toimii François Fleuret ja jossa keskitytään PyTorch-kehykseen.</li>
<li>Kurssilla käsitellään muun muassa tensorioperaatioita, gradienttilaskeutumista ja syväoppimistekniikoita.</li>
<li>Se tarjoaa dioja, tallenteita ja virtuaalikoneen ladattavaksi sekä liitännäiskirjan nimeltä &quot;The Little Book of Deep Learning&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleuret.org/dlc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZSyväoppimisen kurssi: PyTorch Framework, Geneven yliopisto</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yleiset virheet datan visualisoinnissa: A Guide to Better Graphs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee yleisiä virheitä ja huonoja käytäntöjä tietojen visualisoinnissa ja antaa esimerkkejä ja selityksiä jokaisesta virheestä.</li>
<li>Esimerkkejä näistä virheistä ovat pylväsdiagrammien käyttäminen keskiarvojen erotteluun, viulukuvioiden käyttäminen pienten otoskokojen osalta, kaksisuuntaisten väriskaalojen käyttäminen yksisuuntaisten tietojen osalta ja pylväsdiagrammien niitten tekeminen.</li>
<li>Lisäksi korostetaan riveiden ja sarakkeiden uudelleenjärjestämisen tärkeyttä lämpökartoissa, poikkeavien lukujen tarkistamista, tietojen vaihteluvälien huomioon ottamista kullakin tekijätasolla, erilaisten asettelujen kokeilemista verkkokaavioissa sekä sijaintiin ja pituuteen perustuvien visualisointien sekoittamisen välttämistä.</li>
<li>Kirjoittaja neuvoo olemaan käyttämättä piirakkadiagrammeja tai keskittyneitä donitseja sekä puna/vihreä- ja sateenkaariväriasteikkoja.</li>
<li>Johtopäätöksessä korostetaan tarvetta optimoida pinottuja pylväsdiagrammeja järjestämällä pylväät uudelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cxli233/FriendsDontLetFriends</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZYleiset virheet datan visualisoinnissa: A Guide to Better Graphs</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[datetime.utcnow() poisto Python 3.12:ssa: varo aikavyöhykeongelmia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.12 on poistamassa ja suunnittelee poistavansa tietyt datetime-moduulin funktiot, jotka palauttavat aikavyöhyke-vapaita datetime-objekteja, mikä saattaa aiheuttaa ongelmia.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee vaihtoehtoisten funktioiden käyttämistä, koska Pythonissa käydään keskustelua naiivien tai tietoisten päiväysten käytöstä.</li>
<li>Päivämäärien tallentamista UTC-aikana ja aikavyöhyketietojen pitämistä ajan tasalla korostetaan tärkeinä käytäntöinä, ja useat keskusteluun osallistujat ilmaisevat mielipiteensä ja huolensa aikavyöhykkeiden käsittelystä ohjelmointikielissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.miguelgrinberg.com/post/it-s-time-for-a-change-datetime-utcnow-is-now-deprecated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zdatetime.utcnow() poisto Python 3.12:ssa: varo aikavyöhykeongelmia</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-K: Uusin päivitys tuo uusia ominaisuuksia ja pelattavuusparannuksia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zero-K on ilmainen reaaliaikainen strategiapeli, jossa on fysiikkaan perustuvia yksiköitä ja ammuksia, yli 100 ainutlaatuista yksikköä ja erilaisia pelivaihtoehtoja.</li>
<li>Uusin päivitys tuo mukanaan uusia pommikoneita, yksikkömuutoksia, tasapainomuutoksia ja laajennettuja modausmahdollisuuksia.</li>
<li>Lisäksi päivitys sisältää korjauksia ja parannuksia pelattavuuteen, tekoälyvastustajiin ja modausominaisuuksiin, ja se esittelee uuden Artefact Control -pelitilan. Zero-K pyrkii olemaan suosituin ilmainen reaaliaikainen strategiapeli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zero-k.info/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZZero-K: Uusin päivitys tuo uusia ominaisuuksia ja pelattavuusparannuksia.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mukaansatempaavat insinööripelit: Viihdyttäviä ja opettavaisia vaihtoehtoja kaikille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on koonnut luettelon tekniikkaan keskittyvistä peleistä, jotka ovat sekä hauskoja että opettavaisia.</li>
<li>Luettelo sisältää eri alalajeja, kuten tehdasautomaatio, kaupunginrakentajat, reitinrakentajat ja tietotekniikkapelit.</li>
<li>Kirjoittaja on pelannut suurinta osaa peleistä ja antaa henkilökohtaisia suosituksia ja arvosteluja.</li>
<li>Luettelo on avoin lukijoiden lisäpanoksille ja -ehdotuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arcataroger/awesome-engineering-games</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZMukaansatempaavat insinööripelit: Viihdyttäviä ja opettavaisia vaihtoehtoja kaikille</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LoRA:n edut elinikäisten oppimismenetelmien hienosäädössä: Optimointilaitteet: Oivalluksia, kompromisseja ja optimointikeinoja koskevia näkökohtia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LoRA:ta (Low-Rank Adaptation) käytetään mukautettujen kielimallien hienosäätöön, mikä vähentää muistinkäyttöä ja laskentaresursseja hajottamalla painomuutokset.</li>
<li>LoRA:n käytön tulokset ovat johdonmukaisia, ja optimointilaitteen valintaan perustuva vaihtelu on minimaalista, ja SGD:n käyttö voi olla eduksi Adam-optimointilaitteeseen verrattuna.</li>
<li>Kokeista saadut oivallukset ja opetukset sisältävät LoRA:n soveltamisen tärkeyden kaikilla kerroksilla ja suurten mallien tehokkaan hienosäädön, kun GPU:n muisti on rajallinen, sekä LoRA:n toteuttamiseen liittyviä näkökohtia, tietokokonaisuuksien vaikutuksia ja muiden optimointialgoritmien käytön mahdollisia etuja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/practical-tips-for-finetuning-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZLoRA:n edut elinikäisten oppimismenetelmien hienosäädössä: Optimointilaitteet: Oivalluksia, kompromisseja ja optimointikeinoja koskevia näkökohtia</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain virasto julistaa 21 lajia, mukaan luettuna Bachman's Warbler, sukupuuttoon kuolleeksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain virasto on vahvistanut 21 lajin, muun muassa Bachman&#39;s warblerin, sukupuuttoon kuolemisen.</li>
<li>Julistuksessa korostetaan biologisen monimuotoisuuden häviämisen hälyttävää vauhtia ja suojelutoimien kiireellisyyttä.</li>
<li>Bachman&#39;s warbleriä ja muita lajeja ei enää tavata luonnossa, mikä korostaa ihmisen toiminnan peruuttamattomia seurauksia ekosysteemeillemme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pbsnc.org/blogs/science/us-agency-declares-21-species-now-extinct/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZYhdysvaltain virasto julistaa 21 lajia, mukaan luettuna Bachman&apos;s Warbler, sukupuuttoon kuolleeksi.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyle Vogt eroaa risteilyalusten toimitusjohtajana turvallisuusongelmien keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cruisen toinen perustaja ja toimitusjohtaja Kyle Vogt on luopunut tehtävästään.</li>
<li>Mo Elshenawy, Cruisen nykyinen tekninen varatoimitusjohtaja, siirtyy toimitusjohtajan ja teknologiajohtajan tehtäviin.</li>
<li>Ero on seurausta siitä, että Kalifornian moottoriajoneuvo-osasto on keskeyttänyt Cruisen liikennelupien myöntämisen jalankulkijaan ja Cruise-robottiautoon liittyneen välikohtauksen vuoksi. Cruisea on arvosteltu huonosta johtamisesta ja turvallisuuden korostamisen puutteesta, mikä on johtanut huonoon työmoraaliin ja irtisanomisiin. Vogt aikoo viettää aikaa perheensä kanssa ja tutustua uusiin hankkeisiin, kun taas GM korostaa turvallisuuden ja vastuullisuuden merkitystä yleisön luottamuksen palauttamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/19/cruise-co-founder-and-ceo-kyle-vogt-resigns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZKyle Vogt eroaa risteilyalusten toimitusjohtajana turvallisuusongelmien keskellä</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Päätin työskennellä kotoa käsin: Työtyytyväisyyden ja henkilökohtaisen kasvun tasapainottaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja puoltaa kotona työskentelyn etuja, kuten keskittymisen lisääntymistä, häiriötekijöiden vähenemistä ja oman työtilan tuomaa mukavuutta.</li>
<li>He haastavat johdon vastalauseet etätyötä vastaan ja kyseenalaistavat työntekijöiden uskollisuuden yrityksille, jotka eivät aseta heidän hyvinvointiaan tai urakehitystään etusijalle.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan tarvetta löytää tasapaino työtyytyväisyyden ja henkilökohtaisen kasvun välillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shavingtheyak.com/2023/10/25/wfh-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZPäätin työskennellä kotoa käsin: Työtyytyväisyyden ja henkilökohtaisen kasvun tasapainottaminen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kyutai AI Research Lab saa 300 miljoonan euron rahoituksen ja tekee kaikesta avoimen lähdekoodin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ranskalainen miljardööri Xavier Niel on julkistanut suunnitelmansa Kyutain, yleiseen tekoälyyn keskittyvän voittoa tavoittelemattoman tekoälytutkimuslaboratorion perustamiseksi Pariisiin.</li>
<li>Laboratorio on saanut rahoitusta noin 300 miljoonaa euroa (330 miljoonaa dollaria) useista lähteistä, kuten ranskalaiselta miljardööriltä Rodolphe Saadelta.</li>
<li>Kyutai on hankkinut Scalewaylta tuhat Nvidian GPU:ta täyttääkseen laskentatarpeensa ja palkannut vahvan tieteellisen tiimin, jonka neuvonantajina on nimekkäitä tekoälytutkijoita. Laboratorio aikoo julkaista avoimen lähdekoodin malleja, koulutuslähdekoodia ja dataa. Lisäksi Niel kannattaa tekoälyn käyttötapausten sääntelyä, mikä vastaa Ranskan näkemystä eurooppalaisesta tekoälylaista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/17/kyutai-is-an-french-ai-research-lab-with-a-330-million-budget-that-will-make-everything-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZKyutai AI Research Lab saa 300 miljoonan euron rahoituksen ja tekee kaikesta avoimen lähdekoodin.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI neuvottelee Sam Altmanin kanssa toimitusjohtajan roolista uudelleen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n hallitus harkitsee Sam Altmanin palauttamista toimitusjohtajaksi sen jälkeen, kun hänet erotettiin yllättäen ilman irtisanomisaikaa, mikä osoittaa, että yhtiö on tällä hetkellä epävarma ilman häntä.</li>
<li>Altman ei ole vielä päättänyt palata, ja se edellyttäisi huomattavia muutoksia hallinnossa.</li>
<li>Useat johtavat tutkijat ovat jo irtisanoutuneet, ja lisää lähtijöitä on odotettavissa, mikä herättää huolta OpenAI:n tulevaisuudesta, etenkin kun sen kilpailija ChatGPT on saamassa vetovoimaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23967199/breaking-openai-board-in-discussions-with-sam-altman-to-return-as-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZOpenAI neuvottelee Sam Altmanin kanssa toimitusjohtajan roolista uudelleen</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksityiskohdat nousevat esiin yllätys hallituksen vallankaappaus OpenAI syrjäyttämällä toimitusjohtaja Sam Altmanin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI on irtisanonut toimitusjohtaja Sam Altmanin, minkä jälkeen toimitusjohtaja Greg Brockman ja kolme johtavaa tutkijaa ovat eronneet.</li>
<li>Microsoft, joka on merkittävä OpenAI:n sijoittaja, oli tiettävästi yllättynyt päätöksestä.</li>
<li>Syrjäyttämisen taustalla uskotaan olleen johtava tutkija Ilya Sutskever, joka ilmaisi huolensa OpenAI:n teknologian käyttöönoton turvallisuudesta ja nopeudesta.</li>
<li>Sisäisiä erimielisyyksiä syntyi kaupallistamisen ja yrityksen kasvun vauhdista.</li>
<li>OpenAI:n ainutlaatuinen rakenne, jossa voittoa tavoittelevaa toimintaa hallinnoi voittoa tavoittelematon organisaatio, tekee tilanteesta monimutkaisemman.</li>
<li>Altmanin erottaminen ja sitä seuranneet irtisanoutumiset ovat aiheuttaneet sisäistä levottomuutta ja lisänneet epävarmuutta yhtiön tulevasta suunnasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/11/report-sutskever-led-board-coup-at-openai-that-ousted-altman-over-ai-safety-concerns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZYksityiskohdat nousevat esiin yllätys hallituksen vallankaappaus OpenAI syrjäyttämällä toimitusjohtaja Sam Altmanin</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fregatti: Avoimen lähdekoodin NVR, jossa on reaaliaikainen tekoälyn kohteiden tunnistus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frigate on avoimen lähdekoodin NVR, joka käyttää tekoälyn avulla tapahtuvaa kohteiden tunnistusta turvakameroiden valvontaan.</li>
<li>Se käyttää paikallista käsittelyä väärien positiivisten havaintojen vähentämiseksi ja tarjoaa tapahtumien ja hälytysten räätälöintimahdollisuuksia.</li>
<li>Frigate integroituu kotiautomaatioalustoihin ja tarjoaa reaaliaikaisia videosyötteitä ja dynaamisia kameranäkymiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frigate.video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZFregatti: Avoimen lähdekoodin NVR, jossa on reaaliaikainen tekoälyn kohteiden tunnistus.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Selviydy tekoälyn tuomiosta: Kuolema tekoälyn toimesta - Ultimaattinen Jackbox-bilepeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pelaajat luovat ja kutsuvat ystäviä pelaamaan peliä, jossa he luovat selviytymisstrategioita.</li>
<li>Tekoäly arvioi kunkin strategian onnistumisen.</li>
<li>Pelaaja, jolla on vähiten kuolemantapauksia 5 kierroksen jälkeen, voittaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deathbyai.gg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZSelviydy tekoälyn tuomiosta: Kuolema tekoälyn toimesta - Ultimaattinen Jackbox-bilepeli</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ohita YouTube-mainokset tämän laajennuksen avulla, jotta voit ohittaa ja mykistää mainokset.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Henkilö kehitti mukautetun laajennuksen, jolla ohittaa YouTube-mainokset mykistämällä äänenvoimakkuuden, lisäämällä videon nopeutta ja ohittamalla mainoksen, jos painike on käytettävissä.</li>
<li>Laajennus on ladattavissa Chrome Webstoresta, ja koodi on saatavilla myös GitHubissa niille, jotka haluavat tutkia tai muokata sitä.</li>
<li>Tämän ratkaisun avulla käyttäjät voivat katsella YouTubea ilman mainoksia käyttämällä laajennuksen ominaisuuksia mainosten ohittamiseen tai ohittamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38327017</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZOhita YouTube-mainokset tämän laajennuksen avulla, jotta voit ohittaa ja mykistää mainokset.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lockheed Martin tekee yhteistyötä HawkEye 360:n kanssa seuratakseen puhelimia ja radiopuhelimia avaruudesta käsin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lockheed Martin on tehnyt yhteistyötä HawkEye 360:n kanssa, joka on avaruuspohjainen puhelimen sijainninseurantayritys ja jonka väitetään saaneen vahvan asiakastuen Arabiemiraattien armeijalta.</li>
<li>HawkEye 360 käyttää satelliittiryhmää erilaisten laitteiden, kuten puhelinten, radiopuhelimien ja GPS-järjestelmien, seurantaan radiotaajuussäteilyllä.</li>
<li>Kumppanuuteen kuuluu 10 miljoonan dollarin sijoitus Lockheed Martin Venturesilta, mikä herättää huolta HawkEye 360:n osallistumisesta valvontasopimuksiin Yhdysvaltojen laivaston ja EU:n rajavalvontaviraston kaltaisten organisaatioiden kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackpoulson.substack.com/p/lockheed-is-now-tracking-phones-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZLockheed Martin tekee yhteistyötä HawkEye 360:n kanssa seuratakseen puhelimia ja radiopuhelimia avaruudesta käsin.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksityisen tiedonhaun läpimurto: Kryptografit ratkaisevat vuosikymmeniä vanhan yksityisyysongelman.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat ovat edistyneet yksityisen tiedonhaun ratkaisemisessa salakirjoituksessa, jolloin käyttäjät voivat käyttää tietoja julkisesta tietokannasta paljastamatta, mitä tietoja he ovat käyttäneet.</li>
<li>Aiemmat ratkaisut edellyttivät koko tietokannan skannaamista jokaista hakua varten, mutta viimeaikaiset tutkimukset ovat osoittaneet, että tietokanta voidaan esikäsitellä ja käyttää tietoja turvallisesti paljastamatta yksityiskohtia.</li>
<li>Vaikka tämän ratkaisun käytännön soveltaminen on edelleen haastavaa, tutkijat ovat toiveikkaita siitä, että jatkokehitys parantaa lähestymistapaa ja toteuttaa yksityisiä hakuja massiivisista tietokannoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/cryptographers-solve-decades-old-privacy-problem-444899/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZYksityisen tiedonhaun läpimurto: Kryptografit ratkaisevat vuosikymmeniä vanhan yksityisyysongelman.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Greg Brockmanin merkitys toisena perustajana startup-yrityksen menestymiselle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Brockmania kuvataan ihanteelliseksi perustajajäseneksi, koska hän on sitoutunut, kykenee rekrytoimaan, on avoin palautteelle ja osaa hoitaa muita kuin teknisiä tehtäviä.</li>
<li>Kirjoittaja uskoo, että Gregin kaltaisen henkilön ottaminen perustajatiimiin on elintärkeää startup-yrityksen menestyksen kannalta.</li>
<li>Gregiä kutsutaan &quot;pääoptimistiksi&quot;, ja häntä arvostetaan suuresti hänen positiivisen näkemyksensä ja asenteensa vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.samaltman.com/greg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZGreg Brockmanin merkitys toisena perustajana startup-yrityksen menestymiselle</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta lakkauttaa vastuullisen tekoälytiimin ja siirtää painopisteen generatiiviseen tekoälyyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teknologiayritys Meta on lakkauttanut vastuullisen tekoälyn (RAI) tiiminsä ja siirtänyt painopistettä generatiiviseen tekoälyyn.</li>
<li>Useimmat RAI-tiimin jäsenet liittyvät generatiivisen tekoälyn tuotetiimiin, kun taas toiset työskentelevät Metan tekoälyinfrastruktuurin parissa.</li>
<li>Meta vakuuttaa, että RAI-ryhmän lakkauttamisesta huolimatta se on edelleen sitoutunut priorisoimaan ja investoimaan turvalliseen ja vastuulliseen tekoälyn kehittämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23966980/meta-disbanded-responsible-ai-team-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZMeta lakkauttaa vastuullisen tekoälytiimin ja siirtää painopisteen generatiiviseen tekoälyyn</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eri mieltä "glorifioidusta automaattisesta täydentämisestä": chatbottien ja assosiatiivisen päättelyn arvon tutkiminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kyseenalaistaa Geoff Hintonin luonnehdinnan chat-roboteista &quot;glorifioiduksi automaattiseksi täydentämiseksi&quot;.</li>
<li>He väittävät, että heidän oma ajattelutyylinsä, joka muistuttaa automaattista täydentämistä, voi olla hyödyksi ongelmanratkaisussa.</li>
<li>Kirjoittaja tekee eron assosiatiivisen päättelyn ja loogisen ajattelun välillä ja korostaa molempien lähestymistapojen arvoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/11/18/i-disagree-with-geoff-hinton-regarding-glorified-autocomplete/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZEri mieltä &quot;glorifioidusta automaattisesta täydentämisestä&quot;: chatbottien ja assosiatiivisen päättelyn arvon tutkiminen</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Betelgeuse tarjoaa harvinaisen asteroidin 319 Leona peittymisen asteroidin 319 Leona alle ja tarjoaa mahdollisuuden taivaan löytämiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asteroidi 319 Leona kulkee 12. joulukuuta Orionin tähdistössä olevan Betelgeuse-tähden ohi, mikä tunnetaan peittymisenä.</li>
<li>Tämä harvinainen tapahtuma tarjoaa tilaisuuden kerätä lisää tietoa sekä tähdestä että asteroidista.</li>
<li>Ihmiset Keski-Aasiasta ja Etelä-Euroopasta Floridaan ja Meksikoon ulottuvan käytävän varrella voivat havaita tapahtuman paljain silmin, mutta asteroidin tarkasta esiintymisestä ja ajoituksesta ei ole varmuutta, koska asteroidin kokoon ja muotoon liittyy epävarmuustekijöitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.universetoday.com/164299/an-asteroid-will-occult-betelgeuse-on-december-12th/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZBetelgeuse tarjoaa harvinaisen asteroidin 319 Leona peittymisen asteroidin 319 Leona alle ja tarjoaa mahdollisuuden taivaan löytämiseen</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanomuovien yhteys Parkinsonin tautiin laboratoriomalleissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Duken yliopiston tekemä tutkimus paljastaa, että muoviset nanohiukkaset, erityisesti polystyreeni, ovat vuorovaikutuksessa aivojen proteiinin kanssa, joka liittyy Parkinsonin tautiin ja tiettyihin dementiatyyppeihin.</li>
<li>Väärin hävitetyt muovit voivat hajota tällaisiksi pieniksi hiukkasiksi, jotka voivat sitten kerääntyä veteen ja elintarvikelähteisiin.</li>
<li>Nanomuovien kertyminen elimistöön voi mahdollisesti lisätä Parkinsonin taudin riskiä ja etenemistä, mikä korostaa lisätutkimusten tarvetta nanomuovien vaikutuksesta neurologisiin sairauksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://corporate.dukehealth.org/news/nanoplastics-promote-conditions-parkinsons-across-various-lab-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZNanomuovien yhteys Parkinsonin tautiin laboratoriomalleissa</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Altman syrjäytettiin OpenAI:n toimitusjohtajan paikalta, Mira Murati väliaikainen johtaja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman luopuu OpenAI:n toimitusjohtajan tehtävästä, ja Mira Murati on nimitetty väliaikaiseksi toimitusjohtajaksi.</li>
<li>Altmanin lähdön syynä pidetään hänen epäjohdonmukaista viestintää.</li>
<li>OpenAI:n hallitus luottaa Muratin johtamistaitoihin ja jatkaa pysyvän toimitusjohtajan etsintää sillä aikaa, kun hän johtaa yritystä siirtymäkauden ajan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZSam Altman syrjäytettiin OpenAI:n toimitusjohtajan paikalta, Mira Murati väliaikainen johtaja</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n perustaja Greg Brockman eroaa ja lähettää viestin tiimille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n toimitusjohtaja Greg Brockman on lähettänyt OpenAI-tiimille viestin tämänpäiväisistä uutisista.</li>
<li>Viestin sisältö on luettavissa annetusta linkistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZOpenAI:n perustaja Greg Brockman eroaa ja lähettää viestin tiimille</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sähköpyörien ja mopojen suosion kasvu vähentää öljyn kysyntää enemmän kuin sähköautojen suosio.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sähköpyörät ja -mopot ovat tulossa sähköautoja suositummiksi erityisesti Kiinan kaltaisissa maissa, ja ne vähentävät öljyn kysyntää merkittävästi.</li>
<li>Yli 280 miljoonaa sähkökäyttöistä kaksipyöräistä on liikenteessä, ja ne ovat jo vähentäneet maailmanlaajuista öljyn kysyntää noin yhdellä prosentilla.</li>
<li>Sähköpyörät ja -mopot ovat edullisempia ja energiatehokkaampia kuin sähköautot, joten ne ovat suositeltavin vaihtoehto lyhyille matkoille ja ratkaisevat julkisen liikenteen &quot;viimeisen kilometrin ongelman&quot;. Bensiinin hinnan noustessa ja akkujen hintojen laskiessa öljyn kysynnän odotetaan vähenevän entisestään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZSähköpyörien ja mopojen suosion kasvu vähentää öljyn kysyntää enemmän kuin sähköautojen suosio.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve julkaisee Half-Lifen 25-vuotispäivityksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve on julkaissut Half-Lifen 25th Anniversary Update -päivityksen, joka tuo mukanaan lukuisia päivityksiä, bugikorjauksia ja uutta sisältöä.</li>
<li>Päivitys tuo Half-Life Uplinkin, neljä uutta moninpelikarttaa, parannetut grafiikka-asetukset, parannetun ohjain- ja Steam-verkkotuen sekä yhteensopivuuden Steam Deckin kanssa.</li>
<li>Lisäksi päivityksessä palautetaan alkuperäistä sisältöä pelin alkuperäisistä julkaisuista ja korjataan useita virheitä. Valve pitää tätä päivitystä Half-Lifen lopullisena versiona, mikä vähentää Half-Lifen näkyvyyttä: Source Steam Storessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife25/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZValve julkaisee Half-Lifen 25-vuotispäivityksen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sähköajoneuvojen akkujen hintojen odotetaan laskevan 40 prosenttia vuoteen 2025 mennessä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Goldman Sachs Research ennustaa, että sähköautojen akkujen hinnat laskevat 40 prosenttia vuoteen 2025 mennessä, jolloin ne ovat kilpailukykyisempiä kuin perinteiset autot.</li>
<li>Hintojen lasku johtuu EV:n raaka-aineiden, kuten litiumin, nikkelin ja koboltin, kustannusten laskusta.</li>
<li>Akkujen hintojen aleneminen voi johtaa sähköautojen ja polttomoottoriajoneuvojen kustannuspariteettiin, mikä edistää sähköautojen käyttöönottoa kuluttajien keskuudessa ja vähentää riippuvuutta valtion tuesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZSähköajoneuvojen akkujen hintojen odotetaan laskevan 40 prosenttia vuoteen 2025 mennessä.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kolme johtavaa tutkijaa eroaa OpenAI:sta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kolme OpenAI:n johtavaa tutkijaa, mukaan lukien tutkimusjohtaja Jakub Pachocki, tekoälyriskiryhmän johtaja Aleksander Madry ja Szymon Sidor, ovat lähteneet yrityksestä ilmoittamattomista syistä.</li>
<li>Näiden tutkijoiden lähtö OpenAI:sta on merkittävä, kun otetaan huomioon heidän johtavat roolinsa ja asiantuntemuksensa alalla.</li>
<li>Tarkkaa syytä heidän lähtöönsä ei toistaiseksi tiedetä, eikä sitä ole julkistettu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38316378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZKolme johtavaa tutkijaa eroaa OpenAI:sta</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Manifest V3: Googlen petolliset muutokset uhkaavat Chrome-käyttäjien yksityisyyttä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Manifest V3 on joukko muutoksia Google Chromen selainlaajennuksiin, joiden tarkoituksena on parantaa yksityisyyttä, turvallisuutta ja suorituskykyä.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että nämä muutokset rajoittavat laajennusten mahdollisuuksia, erityisesti niiden, jotka suojaavat yksityisyyttä estämällä jäljittäjät.</li>
<li>Googlen määräysvalta sekä selaimessa että mainosverkossa herättää huolta, mikä herättää kysymyksiä eturistiriidoista ja todellisista parannuksista turvallisuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZManifest V3: Googlen petolliset muutokset uhkaavat Chrome-käyttäjien yksityisyyttä</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ethernet: Ethernet: Maailmanlaajuinen lähiverkkojen tiedonsiirron standardi 50 vuoden ajan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ethernet on laajalti käytetty tekniikka nopeaan tiedonsiirtoon lähiverkoissa (LAN), ja se on ollut standardi jo yli 50 vuotta.</li>
<li>Ethernet toimii koaksiaalikaapeleiden kautta, mikä mahdollistaa nopean ja luotettavan tiedonsiirron.</li>
<li>Langattomien tekniikoiden kehityksestä huolimatta Ethernet on edelleen monien organisaatioiden ensisijainen valinta sen vakauden ja tasaisen suorituskyvyn vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZEthernet: Ethernet: Maailmanlaajuinen lähiverkkojen tiedonsiirron standardi 50 vuoden ajan.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI ChatGPT ja paskanjauhanta: Nimekkäät tekoälytutkijat ilmaisevat huolensa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Blackwell tutkii tekoälyn tuottamaa &quot;paskapuhetta&quot; ja vertaa sitä paskanjauhamisen käsitteeseen.</li>
<li>Hän korostaa tunnettujen tekoälytutkijoiden ilmaisemaa huolta ChatGPT:n kaltaisten tekoälyjärjestelmien vakuuttavuudesta ja mahdollisista riskeistä.</li>
<li>Blackwell yhdistää tämän kysymyksen &quot;paskatyöpaikkojen&quot; käsitteeseen ja ehdottaa, että tekoäly voisi tehdä tietyt työt merkityksettömiksi.</li>
<li>Sen sijaan, että hän keskittyisi tekoälyn sääntelyyn, hän ehdottaa, että puututaan paskanjauhantaan, ja ehdottaa huippukokousta, jossa arvioitaisiin erilaisten työpaikkojen arvoa ja tarpeellisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZAI ChatGPT ja paskanjauhanta: Nimekkäät tekoälytutkijat ilmaisevat huolensa</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Melkein kukaan Amerikan ulkopuolella ei maksa 6 prosentin kiinteistöpalkkiota -]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvalloissa on muihin maihin verrattuna enemmän kiinteistönvälittäjiä, mikä viittaa siihen, että markkinat ovat mahdollisesti kyllästyneet.</li>
<li>Yhdysvalloissa asunnonmyyntipalkkio on yleensä 5-6 prosenttia, mikä on korkeampi kuin monissa muissa maissa, mikä merkitsee korkeampia kustannuksia asunnonostajille ja -myyjille.</li>
<li>Palkkioiden välinen ero voi johtua monista tekijöistä, kuten markkinoiden dynamiikasta, sääntelystä ja välittäjien roolista asunnon ostoprosessissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZMelkein kukaan Amerikan ulkopuolella ei maksa 6 prosentin kiinteistöpalkkiota -</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergonominen taikahiiri: Hacked & Upgraded]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja onnistui hakkeroimaan Magic Mouse -hiiren luodakseen ergonomisen version, jossa on USB-C-lataus.</li>
<li>Prosessiin kuului hiiren muokkaaminen ja 3D-tulostaminen sekä mielenkiintoisten löydösten tekeminen matkan varrella.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee latausprosessin ja kokoaa muunnetun hiiren sekä kertoo suunnitelmistaan lisäominaisuuksista, jotka lopulta hylättiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZErgonominen taikahiiri: Hacked &amp; Upgraded</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkkosivusto antaa tuntemattomien tuijottaa, räpäyttämättä silmiään]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sivuston avulla tuntemattomat ihmiset voivat katsella toistensa kasvoja web-kameroiden kautta ilman tekstikeskustelua tai ääniviestintää.</li>
<li>Webrtc- ja mediapipe-tekniikkaa hyödyntäen videosyöttö pysähtyy, kun jompikumpi henkilö vilkuttaa silmiään.</li>
<li>Jos haluat ottaa yhteyttä tekijään, sähköpostiosoite on annettu yhteydenpitoa varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stranger.video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZVerkkosivusto antaa tuntemattomien tuijottaa, räpäyttämättä silmiään</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Signaali: Yksityisyyden priorisointi rajallisilla resursseilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Signal, voittoa tavoittelematon viestisovellus, asettaa yksityisyyden ja tietosuojan etusijalle, mutta sen infrastruktuurin ylläpidosta aiheutuvat kustannukset ovat korkeat.</li>
<li>Sovellus investoi tutkimukseen ja kehitykseen parantaakseen yksityisyysominaisuuksia ja varmistaakseen käyttäjien turvallisuuden, mutta sillä ei ole Metan kaltaisten suurten teknologiayritysten taloudellisia resursseja.</li>
<li>Teknologiateollisuuden avoimuutta ja vastuullisuutta korostetaan, samoin kuin sitä, että arkaluonteisia tietoja ei saa kerätä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/blog/signal-is-expensive/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZSignaali: Yksityisyyden priorisointi rajallisilla resursseilla</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple tukee RCS:ää iPhoneissa vuonna 2022]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple on ilmoittanut, että RCS-tuki on tulossa iPhoneihin lähitulevaisuudessa.</li>
<li>RCS eli Rich Communication Services tarjoaa kehittyneitä viestiominaisuuksia, kuten kirjoituksen ilmaisimet, lukukuitit ja ryhmäkeskustelut.</li>
<li>Tämä Applen siirto parantaa iPhone-käyttäjien viestintäkokemusta ja tuo heidät lähemmäs ominaisuuksien tasavertaisuutta Android-käyttäjien kanssa, joilla on jo RCS-tuki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000ZApple tukee RCS:ää iPhoneissa vuonna 2022</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takinkantaja: Taitettava takin ripustin tilan maksimoimiseksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs henkilö on luonut kokoontaitettavan takkihirtimen nimeltä Coat Hinger, joka on suunniteltu sopimaan sellaisiin paikkoihin, joihin tavallinen ripustin ei mahdu.</li>
<li>He ovat käynnistäneet Kickstarter-kampanjan rahoittaakseen tuotettaan ja jakaakseen yksityiskohtia eri suunnitteluversioista ja käytetyistä materiaaleista.</li>
<li>Henkilö keskustelee tuoteliiketoiminnan johtamisen haasteista ja korostaa tuen merkitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZTakinkantaja: Taitettava takin ripustin tilan maksimoimiseksi.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Viimeinen este: Toiminnon asynkronisen printk() ratkaiseminen reaaliaikaista Linux-integraatiota varten.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux-ytimen reaaliaikaista tukea kehitetään parhaillaan, mutta se kohtaa suuren esteen, sillä nykyinen synkroninen printk()-funktio aiheuttaa viiveitä.</li>
<li>Kehittäjät työskentelevät aktiivisesti tehdäkseen printk()-ulostulosta asynkronisen tämän ongelman ratkaisemiseksi.</li>
<li>Kun printk()-ongelma on ratkaistu, loput reaaliaikaisesta etuoikeuskoodista voidaan integroida Linux-ytimeen, jotta projekti saadaan päätökseen ennen vuoden 2024 loppua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZViimeinen este: Toiminnon asynkronisen printk() ratkaiseminen reaaliaikaista Linux-integraatiota varten.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kauai johtaa julkisessa omistuksessa olevan puhtaan energian verkon kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kauai on edelläkävijä puhtaassa energiassa käyttämällä julkisessa omistuksessa olevaa verkkoa.</li>
<li>Saari on edistynyt merkittävästi uusiutuviin energialähteisiin siirtymisessä.</li>
<li>Julkisessa omistuksessa olevan verkon käyttö on mahdollistanut energian tuotanto- ja jakeluprosessin paremman hallinnan, mikä on johtanut kestävämpiin ja kustannustehokkaampiin ratkaisuihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZKauai johtaa julkisessa omistuksessa olevan puhtaan energian verkon kanssa</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ruotsi rakentaa uusia ydinreaktoreita ja jakaa kustannukset vuoteen 2035 mennessä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruotsin hallitus on muuttamassa aiempaa kantaansa ydinvoiman asteittaisesta lopettamisesta ja suunnittelee kahden uuden reaktorin rakentamista vuoteen 2035 mennessä ja yhteensä 10 reaktorin rakentamista vuoteen 2045 mennessä, jotta voidaan vastata puhtaan energian kasvavaan kysyntään.</li>
<li>Hallitus tarjoaa lainatakuita ja kustannusten jakamista rohkaistakseen yksityisen sektorin investointeja näihin ydinvoimahankkeisiin, ja valtio-omisteiset yritykset, kuten Vattenfall, Fortum ja Uniper, ovat ilmaisseet kiinnostuksensa.</li>
<li>Päätöksen taustalla on hallituksen ennuste, jonka mukaan sähkön kysyntä kaksinkertaistuu vuoteen 2045 mennessä, kun maa siirtyy fossiilivapaaseen yhteiskuntaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZRuotsi rakentaa uusia ydinreaktoreita ja jakaa kustannukset vuoteen 2035 mennessä.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puhelinnumeroiden paljastaminen: Salasanan nollausvaihtoehtojen heikkoudet (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittajan tutkimuksessa keskitytään salasanojen nollausvaihtoehtojen heikkouksiin, erityisesti puhelinnumeroiden paljastamiseen.</li>
<li>Verkkosivustot vaihtelevat siinä, kuinka monta numeroa käyttäjän puhelinnumerosta ne näyttävät salasanan palautusprosessin aikana.</li>
<li>Eri alustoilta vuotaneet tiedot voivat auttaa kaventamaan jonkun puhelinnumeron, ja kirjoittaja tutki puhelinnumeroiden vaihtoa kaventaakseen mahdollisuuksia entisestään.</li>
<li>Kansallisella yhdistyshallinnolla on rooli puhelinnumeroiden hallinnoinnissa.</li>
<li>Artikkelissa selitetään menetelmä, jolla saadaan henkilön puhelinnumero hänen sähköpostiosoitteensa perusteella, ja korostetaan salasanan palautusvaihtoehtojen saatavuutta puhelinnumeroiden avulla.</li>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt työkalun, jolla automatisoidaan puhelinnumeroiden hankkiminen sähköposteista, ja esittelee, miten sitä voidaan käyttää suosittujen verkkosivustojen salasanojen nollaamiseen.</li>
<li>Artikkelissa mainitaan phonerator-niminen verkkopalvelu, joka luo luetteloita mahdollisista puhelinnumeroista maan puhelinnumerosuunnitelmaan liittyvien julkisten tietojen perusteella.</li>
<li>Puhelinnumeroiden kautta tapahtuvasta henkilötietojen paljastumisesta ollaan huolissaan, ja keskustellaan mahdollisista hyökkäysvektoreista.</li>
<li>Yksityisyyden ja turvallisuuden parantamiseen ehdotetaan ratkaisuja, kuten sitä, että käyttäjät voivat asettaa yhteystietonsa tunnisteiksi ja käyttää virtuaalisia numeroita tai erillisiä SIM-kortteja.</li>
<li>Vastuullista tiedonantovelvollisuutta korostetaan, ja kirjoittaja mainitsee pyrkimyksensä käsitellä asiaa verkkopalveluiden avulla.</li>
<li>Kirjoittajan tutkimusta on esitelty konferensseissa, ja hän on Red Teamer ja kyberturvallisuustutkija.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZPuhelinnumeroiden paljastaminen: Salasanan nollausvaihtoehtojen heikkoudet (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oikeusministeriö antaa vihreää valoa RealPagea vastaan nostetulle kilpailuoikeudenkäynnille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö on näyttänyt vihreää valoa RealPagea vastaan nostetulle kanteelle. RealPage on kiinteistöalan ohjelmistoyritys, jota syytetään vuokrahintojen laittomasta manipuloinnista.</li>
<li>Vuokralaiset väittävät, että RealPage ja vuokranantajat, jotka käyttävät sen algoritmista hinnoittelujärjestelmää, rikkovat kilpailulainsäädäntöä ja aiheuttavat vuokrien nousua.</li>
<li>Kanteessa väitetään, että RealPagen käytännöt johtavat vuokralaisten vuokrakustannusten nousuun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZOikeusministeriö antaa vihreää valoa RealPagea vastaan nostetulle kilpailuoikeudenkäynnille</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siirtyminen Bare-Metaliin säästää yritykselle 230 000 dollaria vuodessa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yritys säästi yli 230 000 dollaria vuodessa siirtymällä infrastruktuurinsa AWS:stä paljaan metallin ratkaisuun.</li>
<li>Siirtymisen taustalla oli yrityksen tarve olla riippumaton julkisesta pilvestä, sillä heidän palveluunsa kuuluu asiakkaiden ilmoittaminen, kun julkinen pilvi on poissa käytöstä.</li>
<li>He käyttivät Kubernetesia, Helmiä, NFS:ää ja MetalLB:tä sovellusten, tallennuksen ja kuorman tasauksen hallintaan omilla palvelimillaan, jotta resursseja voitaisiin hallita paremmin ja jotta jaetuissa hosting-ympäristöissä esiintyvät ongelmat voitaisiin poistaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZSiirtyminen Bare-Metaliin säästää yritykselle 230 000 dollaria vuodessa.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 noudattaa Euroopan komission digitaalisia markkinoita koskevaa lakia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft päivittää Windows 11:n noudattaakseen Euroopan komission digitaalimarkkinoita koskevaa lakia, jonka tavoitteena on lisätä kilpailua ja käyttäjien valinnanvaraa.</li>
<li>Laajennetun Euroopan talousalueen (ETA) käyttäjät voivat poistaa tiettyjä Microsoftin sovelluksia, muuttaa helposti oletusasetuksia ja välttää Microsoftin palvelujen käyttöä koskevia kehotuksia.</li>
<li>Nämä muutokset otetaan käyttöön Windows 11:n esikatselupäivityksessä tässä kuussa, ja ne otetaan käyttöön myös Windows 10:ssä myöhemmin. Digitaalisia markkinoita koskeva laki vaikuttaa myös muihin suuriin teknologiayrityksiin, kuten Googleen ja Appleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZWindows 11 noudattaa Euroopan komission digitaalisia markkinoita koskevaa lakia.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Siirtyminen OpenTelemetryyn: Tietojen luotettavuuden ja kustannustehokkuuden parantaminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Airplane on siirtänyt suurimman osan tietojen tuottamisesta ja keräämisestä OpenTelemetry (OTel) -standardiin.</li>
<li>Siirtyminen OTeliin on parantanut tietojen luotettavuutta, yhteyksiä eri toimittajien kanssa ja kustannusten seurantaa.</li>
<li>OTel on valmistajariippumaton joukko standardeja ja työkaluja havainnoitavuustietojen käsittelyyn ja tarjoaa kirjastotukea useille ohjelmointikielille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZSiirtyminen OpenTelemetryyn: Tietojen luotettavuuden ja kustannustehokkuuden parantaminen.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News -yhteisö saa elämänmuutoksen aikaan uranvaihdolla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kiittää Hacker News -yhteisöä tuesta ja palautteesta sivuprojektilleen.</li>
<li>He ovat lopettaneet päivätyönsä jatkaakseen intohimoprojektiaan kokopäiväisesti saatuaan 2500 maksavaa asiakasta.</li>
<li>Kirjoittaja kiittää Hacker News -yhteisöä siitä, että se on mahdollistanut tämän uranmuutoksen kannustamalla ja tukemalla häntä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38291452</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZHacker News -yhteisö saa elämänmuutoksen aikaan uranvaihdolla</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uusi laserkeilaustekniikka mahdollistaa robottien 3D-tulostuksen luiden, nivelsiteiden ja jänteiden kanssa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ETH Zürichin tutkijat ja yhdysvaltalainen startup-yritys ovat kehittäneet laserkeilaustekniikan, jolla voidaan 3D-tulostaa roboteille eri polymeereistä valmistettuja luita, nivelsiteitä ja jänteitä.</li>
<li>Hitaasti kovettuvat polymeerit mahdollistavat paremmat elastiset ominaisuudet ja suuremman kestävyyden, mikä laajentaa pehmeän robotiikan mahdollisuuksia.</li>
<li>Uusi tekniikka mahdollistaa pehmeiden, joustavien ja jäykkien materiaalien yhdistämisen sekä herkkien rakenteiden ja onteloita sisältävien osien luomisen. Tutkijat ja startup-yritys aikovat tarjota asiakkaille 3D-tulostuspalveluja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZUusi laserkeilaustekniikka mahdollistaa robottien 3D-tulostuksen luiden, nivelsiteiden ja jänteiden kanssa.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[16-vuotias Blender voitti Yhdistyneen kuningaskunnan Vuoden nuori animaattori -kilpailun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Young Animator of the Year UK -kilpailu tarjoaa tukea ja resursseja nuorille animaattoreille Yhdistyneessä kuningaskunnassa.</li>
<li>Animaattorit voivat osallistua kilpailuun ja lähettää työnsä kilpailun verkkosivuston kautta.</li>
<li>Kilpailua tukee Blue Zoo Animation Studio, ja sillä on tietosuojakäytäntö.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Z16-vuotias Blender voitti Yhdistyneen kuningaskunnan Vuoden nuori animaattori -kilpailun.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Keskinäisen edistämisen voima: Ratkaisu pienten verkkosivustojen löydettävyyskriisiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keskustellaan pienten verkkosivustojen löytämisen vaikeudesta Internetissä.</li>
<li>Kirjanmerkkiluetteloiden luomiseen ja jakamiseen ehdotetaan ratkaisua mielenkiintoisten verkkosivustojen edistämiseksi ja löytämiseksi.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että toistensa verkkosivustojen mainostaminen voi edistää pienten verkkosivustojen kukoistavaa yhteisöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZKeskinäisen edistämisen voima: Ratkaisu pienten verkkosivustojen löydettävyyskriisiin</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT:iden potentiaalin vapauttaminen: Dejargonisaattoreista koodintulkkeihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI DevDayssä esiteltiin GPT:t, muokattavat chat-robotit, joita voi jakaa muiden kanssa.</li>
<li>Kirjoittajan luomat GPT:t, kuten Dejargonizer ja JavaScript Code Interpreter, on korostettu.</li>
<li>GPT:t voivat olla yksityisiä tai julkisia, ja ne ovat yksinomaan ChatGPT Plus -tilaajien käytettävissä, ja niissä keskustellaan useista GPT-mallien avulla rakennetuista projekteista, niiden haasteista ja rajoituksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZGPT:iden potentiaalin vapauttaminen: Dejargonisaattoreista koodintulkkeihin</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koodin optimointi: Jos:t ylös ja Fors:t alas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jos haluat kirjoittaa tehokkaampaa ja virheettömämpää koodia, harkitse ehdollisten lausekkeiden (if-lausekkeiden) siirtämistä kutsuvaan funktioon sen sijaan, että ne säilytettäisiin kutsutun funktion sisällä.</li>
<li>Käyttämällä objektien eriä yksittäisten kokonaisuuksien sijaan voidaan parantaa suorituskykyä vähentämällä käynnistyskustannuksia ja tarjoamalla joustavuutta käsittelyjärjestyksessä.</li>
<li>Näiden kahden säännön yhdistäminen voi optimoida koodia entisestään ja parantaa kokonaistehokkuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZKoodin optimointi: Jos:t ylös ja Fors:t alas</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasm: Wasm: Tehokas työkalu web-kehitykseen ja paljon muuhunkin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sivusto tarjoaa Spotifyssa Lo-fi Hip Hop -biittien soittolistaa.</li>
<li>Verkkosivusto tarjoaa tietoa ja esimerkkejä WebAssemblyn (Wasm) käytöstä, joka on matalan tason tavukoodi, joka toimii verkossa.</li>
<li>Verkkosivustolla olevat esimerkit havainnollistavat erilaisia Wasm-konsepteja, yhteisten ominaisuuksien rakentamista laajemmissa sovelluksissa, ekosysteemityökaluja, kielen ominaisuuksia ja Wasmin käyttöä selaimen ulkopuolella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZWasm: Wasm: Tehokas työkalu web-kehitykseen ja paljon muuhunkin</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[B-puut: Factorio-pelissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään B-puiden toteutusta Factorio-pelissä, joka on tehtaiden rakentamispeli.</li>
<li>B-puut ovat paksuja binääripuita, joissa on useita avaimia ja osoittimia ja joita käytetään suurten tietomäärien tehokkaaseen hakuun ja tallentamiseen.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee sekä binäärihakupuun että B-puun toteutuksen Factoriossa ja korostaa B-puun luomisen monimutkaisuutta sen suuremman informaatiokapasiteetin vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://razberry.substack.com/p/btree-factorio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZB-puut: Factorio-pelissä</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltalaiset kirurgit suorittavat onnistuneesti uraauurtavan koko silmänsiirron]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Newyorkilaiset kirurgit ovat saaneet valmiiksi maailman ensimmäisen kokonaisen silmänsiirron miehelle, joka sai vakavia vammoja sähköiskusta.</li>
<li>Toimenpiteessä koko vasen silmä, mukaan lukien verenkierto ja näköhermo, siirrettiin luovuttajalta vastaanottajalle.</li>
<li>Vaikka on epävarmaa, saako mies takaisin näön siirrettyyn silmään, asiantuntijat ovat toiveikkaita ja tutkivat kehittyneitä tekniikoita, kuten näköhermon uudistamista ja geeniterapiaa, näön palauttamisen tehostamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZYhdysvaltalaiset kirurgit suorittavat onnistuneesti uraauurtavan koko silmänsiirron</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft esittelee Azure Maia 100:n ja Azure Cobalt 100:n: räätälöidyt sirut parantavat Cloud AI:tä ja yleisiä pilvipalveluja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft on luonut oman tekoälypiirinsä Azure Maia 100:n ja Arm-pohjaisen prosessorin Azure Cobalt 100:n pilvi-infrastruktuuriaan varten.</li>
<li>Nämä sirut on suunniteltu parantamaan suorituskykyä ja energiatehokkuutta, jotta ne vastaisivat tekoälykykyjen kasvavaan kysyntään.</li>
<li>Azure Maia 100 -järjestelmäpiiri on suunniteltu erityisesti tekoälyn pilvitehtäviin, kun taas Azure Cobalt CPU on tarkoitettu yleisiin pilvipalveluihin. Molemmat tulevat saataville vuonna 2024, ja niiden tavoitteena on tarjota asiakkaille enemmän infrastruktuurivaihtoehtoja ja vähentää riippuvuutta Nvidiaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZMicrosoft esittelee Azure Maia 100:n ja Azure Cobalt 100:n: räätälöidyt sirut parantavat Cloud AI:tä ja yleisiä pilvipalveluja.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tekoälymalli GraphCast päihittää perinteiset menetelmät sääennusteissa: Googlen tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen DeepMindin tekoälymalli GraphCast on Science-lehdessä julkaistun tutkimuksen mukaan ylittänyt perinteiset sääennustusmenetelmät ennustamalla maailmanlaajuiset sääolosuhteet jopa 10 päivää etukäteen.</li>
<li>GraphCast päihitti Euroopan keskipitkän aikavälin sääennusteiden keskuksen (ECMWF) järjestelmän 90 prosentissa mittareista, mikä osoittaa sen ylivoimaista suorituskykyä.</li>
<li>Tekoälymalli voi ennustaa satoja säämuuttujia minuutissa, mikä tarjoaa sekä nopeutta että tarkkuutta, mutta sitä pidetään nykyisten tekniikoiden täydentäjänä, ei korvaajana. Myös ECMWF ja Yhdistyneen kuningaskunnan Met Office kehittävät tekoälymallejaan sääennusteita varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZTekoälymalli GraphCast päihittää perinteiset menetelmät sääennusteissa: Googlen tutkimus</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox ottaa Waylandin käyttöön oletusarvoisesti tulevassa julkaisussaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox-selaimessa Wayland on nyt oletusarvoisesti käytössä kahden vuoden jälkeen, kun Mozilla on saanut suljettua bugin, joka katsoi Waylandin backendin olevan valmis julkaistavaksi.</li>
<li>Tämä muutos toteutetaan Firefox 121:ssä, joka on tarkoitus julkaista 19. joulukuuta.</li>
<li>Tämä ja muut Waylandin edistysaskeleet osoittavat, että vuosi 2024 on tärkeä vuosi Linux-työpöydälle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZFirefox ottaa Waylandin käyttöön oletusarvoisesti tulevassa julkaisussaan</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Antibioottien liikakäyttö Australiassa johtaa lääkkeille vastustuskykyisten infektioiden lisääntymiseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Antibioottien liikakäyttö Australiassa aiheuttaa yleisten infektioiden muuttumisen vastustuskykyisiksi lääkkeille.</li>
<li>Yli kolmannes väestöstä sai vähintään yhden mikrobilääkemääräyksen vuonna 2022, mikä merkitsee kasvua edellisvuodesta.</li>
<li>Australiassa mikrobilääkkeiden määrääminen on maailman seitsemänneksi suurinta, ja antibioottien väärinkäyttö ja liikakäyttö vaikuttavat osaltaan lääkeresistenttien infektioiden lisääntymiseen. Raportissa korostetaan tarvetta muuttaa kulttuurista odotusta, jonka mukaan antibiootit ovat ratkaisu kaikkiin ongelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZAntibioottien liikakäyttö Australiassa johtaa lääkkeille vastustuskykyisten infektioiden lisääntymiseen.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI:n johtaja vastustaa FISA:n 702-jaksoa koskevaa etsintälupavaatimusta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FBI:n johtaja Christopher Wray vastustaa ehdotettua lupavaatimusta, joka koskee kiistanalaisen FISA-sopimuksen 702 §:n nojalla kerättyjä tietoja, ja väittää, että se käytännössä kieltäisi sen käytön.</li>
<li>Pykälä 702 antaa Yhdysvaltain hallitukselle mahdollisuuden vakoilla ulkomaalaisten viestintää Yhdysvaltojen ulkopuolella, ja sen voimassaolo päättyy joulukuun lopussa, ellei kongressi uudista sitä.</li>
<li>Kaksipuolueinen lakiehdotus on esitetty pykälän 702 uudistamiseksi uusilla rajoituksilla ja lupavaatimuksilla yhdysvaltalaisten henkilöiden viestinnän tarkkailua varten, mutta FBI ja Valkoinen talo pitävät lupavaatimusta &quot;punaisena lankana&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZFBI:n johtaja vastustaa FISA:n 702-jaksoa koskevaa etsintälupavaatimusta.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.0: Blender: Jännittävät päivitykset ja yhteensopivuusmuutokset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.0 julkaistiin 14. marraskuuta 2023, ja se sisältää merkittäviä päivityksiä ja parannuksia eri osa-alueilla, kuten animaatiossa, riggauksessa, mallinnuksessa ja muissa.</li>
<li>Julkaisu sisältää muutoksia verkkoformaattiin ja uusia yhteensopivuusvaatimuksia näytönohjaimille.</li>
<li>Päivitys tuo myös parannuksia muun muassa geometriasolmuihin, varjostukseen, teksturointiin, sykleihin ja käyttöliittymään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.blender.org/wiki/Reference/Release_Notes/4.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZBlender 4.0: Blender: Jännittävät päivitykset ja yhteensopivuusmuutokset</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[EU:n parlamentti ryhtyy toimiin lasten suojelemiseksi seksuaaliselta hyväksikäytöltä verkossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kansalaisvapauksien valiokunta on hyväksynyt uusia toimenpiteitä lasten suojelemiseksi verkossa tapahtuvalta lasten seksuaaliselta hyväksikäytöltä.</li>
<li>Internet-palveluntarjoajien olisi arvioitava palvelujensa väärinkäytön riski ja ryhdyttävä toimiin lasten seksuaalisen hyväksikäytön estämiseksi.</li>
<li>Jos ennaltaehkäisevät toimenpiteet epäonnistuvat, laittoman materiaalin paikantamiseksi voitaisiin käyttää tuomioistuimen vahvistamia havaitsemismääräyksiä, ja sääntöjen noudattamisen valvomiseksi perustettaisiin EU:n lastensuojelukeskus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.europarl.europa.eu/news/en/press-room/20231110IPR10118/child-sexual-abuse-online-effective-measures-no-mass-surveillance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZEU:n parlamentti ryhtyy toimiin lasten suojelemiseksi seksuaaliselta hyväksikäytöltä verkossa</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen GraphCast-tekoälymalli mullistaa sääennusteet ja päihittää perinteiset menetelmät.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on kehittänyt GraphCast-nimisen tekoälymallin, joka voi tehdä tarkempia ja nopeampia keskipitkän aikavälin sääennusteita kuin perinteiset menetelmät.</li>
<li>Malli ennustaa sääolosuhteita jopa 10 päivää etukäteen, mikä mahdollistaa varoituksen äärimmäisistä sääilmiöistä, kuten pyörremyrskyistä ja tulvista.</li>
<li>GraphCast on koulutettu historiallisten säätietojen perusteella koneoppimisen ja graafisten neuroverkkojen avulla, ja se päihittää alan kultaisen sääsimulaatiojärjestelmän tarkkuudessa ja tarjoaa parempia ennusteita tulevasta säästä.</li>
<li>Mallin koodi on julkaistu avoimena, joten tutkijat ja ennustajat ympäri maailmaa voivat hyödyntää sitä ja mahdollisesti pelastaa ihmishenkiä ja tukea kriittistä päätöksentekoa eri teollisuudenaloilla ja yhteiskunnissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://deepmind.google/discover/blog/graphcast-ai-model-for-faster-and-more-accurate-global-weather-forecasting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZGooglen GraphCast-tekoälymalli mullistaa sääennusteet ja päihittää perinteiset menetelmät.</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eräiden prosessoreiden vika voi aiheuttaa häiriötilan, aiheuttaa turvallisuusriskin pilvipalveluntarjoajille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Useat Googlen tutkimusryhmät ovat löytäneet tietyissä prosessoreissa vian, joka voi aiheuttaa niiden siirtymisen häiriötilaan, mikä johtaa arvaamattomaan käyttäytymiseen ja järjestelmän pysähtymiseen.</li>
<li>Virhe liittyy tarpeettomien rex-etuliitteiden käyttöön ja FSRM-ominaisuuteen (fast short repeat move).</li>
<li>Intel on julkaissut päivitetyn mikrokoodin ja kiertotavan tämän haavoittuvuuden korjaamiseksi, jolla on vakavia turvallisuusvaikutuksia pilvipalvelujen tarjoajille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/reptar.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZEräiden prosessoreiden vika voi aiheuttaa häiriötilan, aiheuttaa turvallisuusriskin pilvipalveluntarjoajille</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google haastaa yksityishenkilöt oikeuteen vilpillisten DMCA-takedown-ilmoitusten käyttämisestä kilpailun murskaamiseksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on aloittanut oikeudellisen menettelyn kahta vietnamilaista henkilöä vastaan, joita syytetään väärennettyjen DMCA-takedown-ilmoitusten lähettämisestä 65 Google-tilin avulla.</li>
<li>Syytettyjen väitettiin käyttäneen väärin ilmoitus- ja poistojärjestelmää esiintymällä hyvämaineisina yhteisöinä poistaakseen laillista sisältöä ja vahingoittaakseen Googlen liiketoimintaa.</li>
<li>Google aikoo saattaa vastaajat oikeuden eteen ja vaatii korvauksia vahingoista ja oikeudenkäyntikuluista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-sues-men-who-weaponized-dmca-notices-to-crush-competition-231114/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZGoogle haastaa yksityishenkilöt oikeuteen vilpillisten DMCA-takedown-ilmoitusten käyttämisestä kilpailun murskaamiseksi.</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Korkeammat ja pystysuoremmat etuosat lisäävät jalankulkijoille aiheutuvaa riskiä: Tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IIHS:n tutkimuksen mukaan ajoneuvot, joiden etuosa on korkeampi ja pystysuuntaisempi, muodostavat suuremman riskin jalankulkijoille.</li>
<li>Ajoneuvot, joiden konepellin korkeus on yli 40 tuumaa, aiheuttavat noin 45 prosenttia todennäköisemmin kuolemaan johtavia jalankulkijaonnettomuuksia verrattuna ajoneuvoihin, joiden konepellin korkeus on enintään 30 tuumaa ja joiden profiili on kalteva.</li>
<li>Myös ajoneuvot, joiden konepellin korkeus on 30-40 tuumaa ja joiden etuosa on tylppä, lisäävät jalankulkijoiden vaaraa. Tutkimuksessa korostetaan, että jalankulkijoille aiheutuvan vaaran vähentämiseksi on tärkeää suunnitella ajoneuvoja, joiden etupäät ovat matalammat ja säleiköt kulmikkaat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iihs.org/news/detail/vehicles-with-higher-more-vertical-front-ends-pose-greater-risk-to-pedestrians</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZKorkeammat ja pystysuoremmat etuosat lisäävät jalankulkijoille aiheutuvaa riskiä: Tutkimus</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Paljon vahinkoa Grindavíkissa: Maanjäristykset ja muodonmuutokset vaikuttavat rakennuksiin ja infrastruktuuriin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grindavíkin kaupunki Islannissa on kärsinyt maanjäristysten aiheuttamista vahingoista ja maanalaisen magman tunkeutumisen aiheuttamista muodonmuutoksista.</li>
<li>Kaupunkiin on ilmestynyt suuri halkeama, joka on vahingoittanut rakennuksia ja infrastruktuuria, kuten kuumavesiputkea ja urheilukeskusta.</li>
<li>Asukkaille on annettu rajoitetusti aikaa kerätä omaisuutensa, ja pelastusryhmät ovat valmiustilassa, vaikka yksikään rakennus ei ole tuhoutunut täysin. Viranomaiset seuraavat tilannetta tarkasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2023/11/13/a_lot_of_damage_in_grindavik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZPaljon vahinkoa Grindavíkissa: Maanjäristykset ja muodonmuutokset vaikuttavat rakennuksiin ja infrastruktuuriin.</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[.NET 8: Uusin LTS-versio suorituskyvyn ja tuottavuuden parannuksineen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>.NET 8 on julkistettu kehitysalustan uusimmaksi Long-Term Support (LTS) -versioksi.</li>
<li>Se tuo mukanaan suorituskyky-, vakaus- ja tietoturvaparannuksia sekä alustan ja työkalujen parannuksia.</li>
<li>.NET 8 mahdollistaa älykkäiden, pilvipohjaisten sovellusten ja suuren liikennemäärän palveluiden kehittämisen, jotka voivat skaalautua tarpeen mukaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/dotnet/announcing-dotnet-8/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000Z.NET 8: Uusin LTS-versio suorituskyvyn ja tuottavuuden parannuksineen</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backblaze raportoi asemien vikaantumisasteiden laskusta Q3 2023:lla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Backblaze valvoi yli 263 992 kiintolevyasemaa (HDD) ja kiintolevyasemaa (SSD) datakeskuksissaan vuoden 2023 kolmannella neljänneksellä.</li>
<li>Kaikkien taajuusmuuttajien neljännesvuosittainen vikaantumisaste laski 2,2 prosentista 1,47 prosenttiin edelliseen neljännekseen verrattuna.</li>
<li>Backblaze poisti käytöstä 4585 vanhentunutta 4TB-asemaa ja seuraa tarkasti pientä määrää asemia, jotka ylittivät maksimilämpötilansa, ja vertaa niiden vikaantumisprosenttia valmistajan määritysten mukaisesti toimiviin asemiin. Kaikkien asemien yleinen elinkaaren aikainen vikaantumisaste pysyi tasaisesti noin 1,4 prosentissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q3-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZBackblaze raportoi asemien vikaantumisasteiden laskusta Q3 2023:lla</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvallat palaa ydinpolttoaineteollisuuteen tuottamalla onnistuneesti uraanipolttoainetta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Centrus Energy on saavuttanut merkittävän virstanpylvään valmistamalla onnistuneesti ensimmäisen uraanipolttoaine-erän.</li>
<li>Tämä saavutus merkitsee Yhdysvaltojen paluuta ydinpolttoaineteollisuuteen.</li>
<li>Kehitys on erityisen merkittävää kehittyneiden reaktoreiden kannalta, mikä korostaa tämän saavutuksen merkitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/nuclear-power-plant-2666199640</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZYhdysvallat palaa ydinpolttoaineteollisuuteen tuottamalla onnistuneesti uraanipolttoainetta</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rivian-ohjelmistopäivitys aiheuttaa reagoimattoman infotainment-järjestelmän, korjaus vaikeasti tavoitettavissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rivianin ohjelmistopäivitys on aiheuttanut Infotainment-järjestelmän toimintahäiriön, jonka vuoksi se ei reagoi.</li>
<li>Ratkaisu ongelman korjaamiseksi ei ole tällä hetkellä saatavilla tai helposti saatavilla.</li>
<li>Käyttäjillä on tällä hetkellä vaikeuksia Rivianin infotainment-järjestelmien kanssa tämän ohjelmistopäivityksen vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2023/11/14/rivian-software-update-bricks-infotainment-system-fix-not-obvious/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZRivian-ohjelmistopäivitys aiheuttaa reagoimattoman infotainment-järjestelmän, korjaus vaikeasti tavoitettavissa</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vähennetään riippuvuutta crates.io:sta: Vaihtoehtoinen lähestymistapa ruosteen pakkaamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja esittää huolenaiheita siitä, että Rust-koodin säilytyspaikkana on pelkästään crates.io, ja ehdottaa vaihtoehtoista jakelumenetelmää, joka olisi samanlainen kuin Linux-jakeluissa, kuten Debianissa.</li>
<li>Kirjoittaja kiittää Debianin Rust-paketointiryhmää Rust-kirjastojen kokoelman kokoamisesta, mikä vähentää riippuvuusriskejä, jotka liittyvät pelkkään crates.io:n käyttämiseen.</li>
<li>Tämä vaihtoehtoinen lähestymistapa lisää kirjoittajan luottamusta Rustin käyttöön tulevaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thomask.sdf.org/blog/2023/11/14/rust-without-crates-io.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZVähennetään riippuvuutta crates.io:sta: Vaihtoehtoinen lähestymistapa ruosteen pakkaamiseen</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ohjelmointikielen kehittäminen: Haasteita, vinkkejä ja oivalluksia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kokemuksistaan ja haasteistaan Inko-ohjelmointikielen kehittämisessä, mukaan lukien päätöksestä siirtyä staattiseen tyypitykseen ja vaikeuksista itseisännöinnissä ja koodin generoinnissa.</li>
<li>Vakaan kielen ja ekosysteemin rakentaminen on välttämätöntä, ja sen haasteet liittyvät suorituskykyyn, alustatukeen, syntaksiin ja käyttäjähankintaan.</li>
<li>On suositeltavaa keskittyä semantiikkaan ja käyttää olemassa olevaa syntaksia prototyyppejä kehitettäessä ja saada ohjeita tietyistä resursseista ja yhteisöistä.</li>
<li>Käyttäjäkannan ja kirjastojen kasvattaminen vaatii aikaa ja investointeja, ja aluksi toiminnallisuus on asetettava suorituskyvyn edelle.</li>
<li>Laajasti käytetyn ja menestyksekkään kielen kehittäminen vaatii vähintään 10-15 vuoden kehitystyön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yorickpeterse.com/articles/a-decade-of-developing-a-programming-language/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZOhjelmointikielen kehittäminen: Haasteita, vinkkejä ja oivalluksia</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapce Editor 0.3.0 Julkaistu uusilla ominaisuuksilla ja bugikorjauksilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHubissa olevan lapce Public Notifications Forkin uusin julkaisu on versio 0.3.0, joka sisältää useita uusia ominaisuuksia ja muutoksia.</li>
<li>Tämä julkaisu sisältää uudelleenkirjoituksen Floem-käyttöliittymällä, linssin uudelleen toteutuksen ja mahdollisuuden käyttää Lapcea Linuxissa.</li>
<li>Lisäksi se toteuttaa monirivisen vim-motion-toiminnon poisto-, poisto-, haku- ja korvaustoimintoja varten ja sisältää virheenkorjauksia.</li>
<li>Julkaisu on saanut myönteistä palautetta 114 henkilöltä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lapce/lapce/releases/tag/v0.3.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-15T00:00:00.000ZLapce Editor 0.3.0 Julkaistu uusilla ominaisuuksilla ja bugikorjauksilla</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
