<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 May 2024 10:07:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltain huumevirasto DEA ehdottaa marihuanan uudelleenluokittelua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain huumevirasto Drug Enforcement Administration harkitsee marihuanan uudelleenluokittelua vähemmän vaaralliseksi huumeeksi, mikä saattaa muuttaa maan huumepolitiikkaa.</li>
<li>Presidentti Biden kannattaa liittovaltion marihuanalainsäädännön tarkistamista ja on myöntänyt armahduksen henkilöille, jotka on tuomittu hallussapidosta.</li>
<li>Ehdotettu muutos saattaa yhdenmukaistaa liittovaltion huumausainepolitiikkaa osavaltioiden laillistamisliikkeiden kanssa ja vetoaa nuorempiin äänestäjiin, mikä saattaa hyödyttää presidentti Bidenin julkisuuskuvaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/marijuana-biden-dea-criminal-justice-pot-f833a8dae6ceb31a8658a5d65832a3b8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZYhdysvaltain huumevirasto DEA ehdottaa marihuanan uudelleenluokittelua</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutustuminen musiikilliseen merkintätapaan CSS Gridissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scribe-prototyyppi käyttää CSS Gridiä luodakseen ruudukkomaisen nuottiviivan, joka parantaa nuottien käytettävyyttä ja sujuvuutta verkossa.</li>
<li>Siinä näytetään, miten nuottiesimerkkejä voidaan sijoittaa nuotinmerkkeihin CSS-ristikon ja data-attribuuttien avulla, miten asettelua ja välejä voidaan muuttaa CSS:n avulla ja miten järjestelmän rajoituksia ja mahdollisia parannuksia voidaan korostaa.</li>
<li>Lisäominaisuuksiin kuuluu rumpujen ja pianon sävelten jakaminen, usean sävelen renderöinti, ja se tarjoaa transponoitavissa olevan lead-levyn jazz-standardille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cruncher.ch/blog/printing-music-with-css-grid/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZTutustuminen musiikilliseen merkintätapaan CSS Gridissä</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virtaviivaista infrastruktuurin automatisointia Pyinfran avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pyinfra on Python-työkalu infrastruktuurin automatisointiin, jossa on nopeutta, skaalautuvuutta ja monipuolisuutta ad-hoc-komentoihin, palveluiden käyttöönottoon ja konfiguraationhallintaan.</li>
<li>Se tarjoaa nopean suorituksen, välittömän virheenkorjauksen, idempotenttiset toiminnot ja integraation liittimien kanssa, mikä tekee siitä kattavan ratkaisun infrastruktuurin automatisointiin.</li>
<li>Käyttäjät voivat asentaa pyinfraa pipin avulla, suorittaa komentoja SSH:n kautta, määritellä tiloja operaatioiden avulla ja ottaa tehtäviä käyttöön Python-koodin avulla, ja sitä voidaan joustavasti laajentaa Python-pakettien ekosysteemin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyinfra.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZVirtaviivaista infrastruktuurin automatisointia Pyinfran avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Borgo: Staattisesti tyypitetty kieli, joka kääntyy Go-kieleksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borgo on uusi ohjelmointikieli, joka on siirrettävissä Go-kieleen ja jossa yhdistyvät Go:n yksinkertaisuus ja Rustin ilmaisuvoima.</li>
<li>Se sisältää algebrallisia tietotyyppejä, kuvioiden täsmäytyksen, virheenkäsittelyn ? -operaattorin avulla ja on yhteensopiva olemassa olevien Go-pakettien kanssa.</li>
<li>Borgon syntaksi muistuttaa Rustia, jossa on valinnaisia puolipisteitä, ja se tarjoaa ominaisuuksia, kuten Option nil:n käsittelyyn ja Result useiden paluuarvojen käsittelyyn, mikä esitellään arvauspelin esimerkin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/borgo-lang/borgo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZBorgo: Staattisesti tyypitetty kieli, joka kääntyy Go-kieleksi.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit paljastui: Bots Repost Thread 10 kuukautta myöhemmin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit-käyttäjät Blaze ja Lemmy.world löysivät botteja, jotka julkaisivat koko viestiketjun kommentti kommentilta identtisesti uudelleen 10 kuukauden kuluttua.</li>
<li>Tämä löytö korostaa Redditissä esiintyviä botteja, jotka käyttäytyvät toistuvasti ja mahdollisesti manipuloivat keskusteluja.</li>
<li>Tapaus herättää huolta käyttäjien vuorovaikutuksen ja sisällön aitoudesta alustalla ja korostaa bottien toiminnan havaitsemisen ja siihen puuttumisen tärkeyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemmy.blahaj.zone/post/11615413</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZReddit paljastui: Bots Repost Thread 10 kuukautta myöhemmin</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extension.js: Virtaviivaistettu web-laajennusten luomistyökalu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Extension.js on selainlaajennusten kehitystyökalu, joka tehostaa prosessia tarjoamalla sisäänrakennetun tuen TypeScriptille, WebAssemblylle, Reactille ja modernille JavaScriptille.</li>
<li>Se poistaa monimutkaisten konfiguraatioiden ja asennusohjeiden vaatimuksen, jolloin kehittäjät voivat keskittyä koodaamiseen.</li>
<li>Työkalu voidaan integroida saumattomasti npm-skripteihin, mikä helpottaa selaintenvälisten laajennusten luomista ilman rakentamismäärityksiä. Alun perin laajennuskehitystä koskevaa koulutusta varten luotu työkalu on nyt avoinna julkiseen käyttöön, ja palautetta toivotaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cezaraugusto/extension.js</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZExtension.js: Virtaviivaistettu web-laajennusten luomistyökalu</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The File-tiedostojärjestelmä: Unix-työkalujen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ffs on tiedostojärjestelmä, jonka avulla käyttäjät voivat liittää puolistrukturoitua dataa, kuten JSON:ia, Unix-tiedostojärjestelmään ja jota voidaan käsitellä tavallisilla komentotulkkityökaluilla.</li>
<li>Se tukee JSON-, YAML- ja TOML-formaatteja, mahdollistaa tiedostonmuokkauksen paikan päällä, vaatii FUSEn Linuxissa ja macFUSEn macOS:ssä ja on lisensoitu GPLv3:n alaisuudessa.</li>
<li>mgree:n kehittämä ffs tarjoaa erilaisen lähestymistavan komentorivin tietojenkäsittelyyn verrattuna jq:n ja gronin kaltaisiin työkaluihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mgree.github.io/ffs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZThe File-tiedostojärjestelmä: Unix-työkalujen avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penpot 2.0: Uusi verkkopohjainen avoimen lähdekoodin suunnittelutyökalu saumattomaan yhteistyöhön.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penpot 2.0 on uusi versio web-pohjaisesta avoimen lähdekoodin suunnittelutyökalusta, joka edistää suunnittelijoiden ja kehittäjien yhteistyötä.</li>
<li>Käyttäjät voivat itse isännöidä Penpotia ja hyötyä sen integraatioista, avoimesta lähestymistavasta ja tukevasta yhteisöstä, jonka suosittelut korostavat sen käyttäjäystävällisiä hallintalaitteita ja kehittäjäpainotteisia toimintoja.</li>
<li>Työkalu hyödyntää verkko- ja kehitysstandardeja taitavasti parantaakseen suunnittelu- ja kehitysprosessia ja edistääkseen saumatonta työnkulkua, kuten Penpot Fest -konferenssissa esiteltiin suunnittelijoiden ja kehittäjien välistä yhteistyötä edistävässä Penpot Fest -konferenssissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://penpot.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZPenpot 2.0: Uusi verkkopohjainen avoimen lähdekoodin suunnittelutyökalu saumattomaan yhteistyöhön.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Euroopan yrittäjyyden herätyssoitto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja haastaa stereotypiat esittelemällä eurooppalaisten yrittäjien ahkeruutta ja riskinottohalukkuutta ja kumoaa käsityksen, jonka mukaan eurooppalaiset ovat laiskoja ja riskejä vältteleviä amerikkalaisiin verrattuna.</li>
<li>Ehdotuksia ovat muun muassa vakiomuotoisen oikeushenkilön perustaminen EU:hun, englannin kielen opetuksen parantaminen ja pyrkimys rakentaa yhtenäiset yritysmarkkinat, jotta voitaisiin poistaa sääntelyn vaihtelun ja alkuvaiheen tuen rajallisuuden kaltaiset esteet.</li>
<li>Ehdotuksilla pyritään edistämään yrittäjyyttä suosivaa toimintaympäristöä Euroopassa ja kannustamaan poliittisia päättäjiä miettimään uudelleen strategioita maanosan yrittäjyyden edistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://klinger.io/posts/eu-acc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZEuroopan yrittäjyyden herätyssoitto</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuroverkkojen tutkiminen differentioituvan ohjelmoinnin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Liisan seikkailut differentioituvassa ihmemaassa&quot; on kirja, jossa esitellään neuroverkkoja ja differentioituvaa ohjelmointia ja korostetaan automaattista differentiointia funktioiden optimoimiseksi.</li>
<li>Kirjassa käsitellään sekvenssien, graafien, tekstien ja äänitteiden suunnittelutekniikoita keskittyen konvoluutio-, huomio- ja rekursiivisiin lohkoihin, ja siinä käytetään PyTorchia ja JAXia selittämään edistyneempiä malleja, kuten suuria kielimalleja ja multimodaalisia arkkitehtuureja.</li>
<li>Lisäluvuissa syvennytään sellaisiin aiheisiin kuin mallin uudelleenkäyttö, tiheyden estimointi, ehdollinen laskenta ja mallin virheenkorjaus, ja tavoitteena on luoda silta teorian ja käytännön koodin toteuttamisen välille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sscardapane.it/alice-book</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZNeuroverkkojen tutkiminen differentioituvan ohjelmoinnin avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla irtisanoo koko Supercharger-tiimin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla toteuttaa lisää irtisanomisia, ja vähennykset koskevat koko Supercharger-tiimiä.</li>
<li>Yhtiön päätös sisällyttää Supercharger-tiimi leikkauksiin on herättänyt huomiota, koska Supercharger-verkosto on tärkeä osa Teslan infrastruktuuria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2024/04/29/tesla-conducting-more-layoffs-including-entire-supercharger-team/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZTesla irtisanoo koko Supercharger-tiimin</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEA luokittelee kannabiksen uudelleen Schedule I:stä Schedule III:een]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DEA luokittelee kannabiksen uudelleen I-luettelosta III-luetteloon terveysministeriön suosituksen perusteella ja tunnustaa sen terapeuttiset hyödyt.</li>
<li>Uudelleenluokittelusta huolimatta osavaltion ja liittovaltion kannabista koskevien lakien väliset erot aiheuttavat edelleen haasteita.</li>
<li>Prosessiin kuuluu Valkoisen talon hallinto- ja budjettiviraston tarkastelu, julkinen palaute, hallinnolliset kuulemiset ja lopullinen päätös ennen muutosten toteuttamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://norml.org/blog/2024/04/30/dea-accepts-health-agencys-recommendation-to-reclassify-cannabis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZDEA luokittelee kannabiksen uudelleen Schedule I:stä Schedule III:een</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luovuuden vapauttaminen StoryDiffusionin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>StoryDiffusion on monipuolinen työkalu, joka hyödyntää johdonmukaista itsetarkkailua vaikuttavien sarjakuvien ja laadukkaiden videoiden luomiseen sekä hahmojen johdonmukaisuuden ylläpitämiseen.</li>
<li>Se tuottaa johdonmukaisia sarjakuvahahmojen kuvia, hallitsee useita hahmotunnuksia samanaikaisesti ja voi sisällyttää käyttäjän syöttämiä kuvia ehtoina.</li>
<li>Bulman tyylin innoittamana työkalu käyttää liikkeen ennakoivaa tunnistinta parantaakseen tulostuksen laatua ja ainutlaatuisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://storydiffusion.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZLuovuuden vapauttaminen StoryDiffusionin avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arti: Tor-anonymiteettiprotokollia toteuttava Rust-projekti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arti on Rust-projekti, joka toteuttaa Tor-anonymiteettiprotokollat ja tarjoaa toimivan Tor-asiakkaan, joka tukee jo varhaisessa vaiheessa sipulipalveluita.</li>
<li>Kehitystyö on käynnissä tietoturvan parantamiseksi vastaamaan C Tor-toteutusta, joten se soveltuu tällä hetkellä vain kokeellisiin tarkoituksiin.</li>
<li>Uusin julkaisu on versio 1.2.0, joka tarjoaa erilaisia resursseja, kuten README, lähdekoodivarasto, API-dokumentaatio, osallistumisohjeet, usein kysytyt kysymykset ja Toriin liittyviä yksityiskohtia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tpo.pages.torproject.net/core/arti/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZArti: Tor-anonymiteettiprotokollia toteuttava Rust-projekti</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webb paljastaa hevosenpäiden sumun ennennäkemättömän yksityiskohtaisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA/ESA/CSA:n James Webb -avaruusteleskooppi otti korkean resoluution infrapunakuvia Orionin tähdistössä sijaitsevasta Hevosenpään tähtisumusta ja esitteli sen monimutkaisia piirteitä ja koostumusta.</li>
<li>Webbin MIRI- ja NIRCam-instrumenteilla tehdyt havainnot paljastivat tähtisumun yksityiskohtaisia rakenteita ja kuvioita, joiden avulla tähtitieteilijät voivat perehtyä tämän alueen ja sen kehittymisen taustalla vaikuttaviin fysikaalisiin ja kemiallisiin prosesseihin.</li>
<li>ESAn, NASAn ja CSA:n yhteistyössä toteuttama Webb on avaruuden massiivisin ja vaikuttavin teleskooppi, joka tarjoaa ratkaisevia tietoja tuleville tähtitieteellisille tutkimuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_captures_iconic_Horsehead_Nebula_in_unprecedented_detail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZWebb paljastaa hevosenpäiden sumun ennennäkemättömän yksityiskohtaisesti</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tšekkiläinen pariskunta paljastui GRU:n vakoojaksi Euroopassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tšekin tasavallassa asuva aviopari on tunnistettu GRU:n vakoojiksi, jotka ovat osallistuneet pommi-iskuihin ja myrkytyksiin eri puolilla Eurooppaa.</li>
<li>Pariskunnan osallistuminen tällaiseen vaaralliseen toimintaan korostaa GRU:n laajaa ulottuvuutta ja toimintaa Euroopan alueilla.</li>
<li>Tämä paljastus korostaa valtion tukeman vakoilun ja peitetoiminnan jatkuvaa uhkaa kansainvälisissä asioissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theins.ru/en/politics/271205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZTšekkiläinen pariskunta paljastui GRU:n vakoojaksi Euroopassa</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksityisyydensuojaa kunnioittava kuukautisten seurantasovellus pitää tiedot turvassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti jaksonseurantasovelluksen, koska hän oli huolissaan yksityisyydestä, joka liittyy nykyisiin sovelluksiin, jotka tallentavat tietoja verkkoon.</li>
<li>Sovelluksessa on selkeä kalenteriasettelu, ja se tallentaa tiedot vain paikallisesti käyttäjän laitteeseen, mikä vastaa yksityisyyden suojaa koskeviin huolenaiheisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=earlyowlsoftware.justme.justme&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZYksityisyydensuojaa kunnioittava kuukautisten seurantasovellus pitää tiedot turvassa</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archiven selviytymistaistelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archive on sotkeutunut Hachette vastaan Internet Archive -oikeudenkäyntiin, joka koskee tekijänoikeusrikkomuksia Controlled Digital Lending -ohjelmansa kautta, mikä vaarantaa sen arkistotyön.</li>
<li>GNOME-säätiöllä on taloudellisia vaikeuksia, säästöt ovat lopussa ja se harkitsee mahdollisesti henkilöstön irtisanomista.</li>
<li>Microsoft julkisti historiallisen MS-DOS 4.0:n lähdekoodin, mikä herätti huolta autenttisuudesta ja kääntämisestä, kun taas Red Hat on saanut osansa eettisistä laiminlyönneistä ja vaikenemisen kulttuurin vaalimisesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5556650/the-internet-archives-last-ditch-effort-to-save-itself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZInternet Archiven selviytymistaistelu</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Edistynyt GPT-4.5 testaus LMSYS-alustalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>gpt2-chatbot on kehittynyt tekoälymalli, joka on saatavilla chat.lmsys.org-sivustolla chattailua ja vertailuanalyysejä varten ja joka on suorituskyvyltään GPT-4:n ja Claude Opusin kaltainen.</li>
<li>Sitä pidetään GPT-4.5:n varhaisena versiona, joka hyödyntää Chain-of-Thoughtin kaltaisia tekniikoita, ja se herättää keskustelua yhteyksistä OpenAI:n ja LMSYS:n kanssa, mahdollisesti tiedonkeruuta varten.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan testaamaan mallia, antamaan palautetta, huomioimaan erityiset nopeusrajoitukset ja käyttämään yksilöllisiä merkkejä päätelmien tekemiseen, ja heitä kehotetaan arvioimaan tietoja skeptisesti ja näyttöön perustuvalla päättelyllä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rentry.co/GPT2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZEdistynyt GPT-4.5 testaus LMSYS-alustalla</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutustuminen maalitahroihin kelvollisina Perl-ohjelmina (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Colin McMillenin SIGBOVIK 2019 -tapahtumassa esittelemässä artikkelissa perehdytään sellaisten maalitahrojen tuottamiseen, jotka eivät muodosta kelvollisia Perl-ohjelmia.</li>
<li>OCR-ohjelmiston avulla McMillen havaitsi, että vain 93 prosenttia maalitahroista tunnistettiin kelvollisiksi Perl-ohjelmiksi.</li>
<li>Julkaisussa esitellään esimerkkejä maalitahroista, jotka eivät kelpaa kelvolliseksi Perl-koodiksi, sekä lisämateriaaleja, kuten galleria maalitahroista ja niiden kelvollisista Perl-koodin vastineista syvempää analyysia varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mcmillen.dev/sigbovik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZTutustuminen maalitahroihin kelvollisina Perl-ohjelmina (2019)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuluttajan NAS:n uudistaminen mukautetulla taustalevyllä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja muokkasi Terramaster F2-221 NAS -asemaansa luomalla uuden taustalevyn, laajentamalla SATA-portteja ASM1061 PCIe -ohjaimella ja lisäämällä NVMe SSD-aseman suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>BIOS-yhteensopivuutta koskevista alkuperäisistä huolista huolimatta kirjoittajan perusteellinen tutkimus, piirilevyprototyypin suunnittelu ja suunnittelun tarkennukset johtivat onnistuneisiin tuloksiin.</li>
<li>Projektin yksityiskohdat ja tulokset ovat jaettavissa GitHubissa, ja ne ovat osoitus DIY-lähestymistavasta NAS-toimintojen parantamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codedbearder.com/posts/f3-backplane/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZKuluttajan NAS:n uudistaminen mukautetulla taustalevyllä</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi SQLite suosii tavukoodin kääntämistä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luonnoksessa tarkastellaan tavukoodin ja oliopuumenetelmän käyttöä SQL-tietokantamoottoreissa, ja siinä painotetaan erityisesti SQLiteä. Siinä käsitellään tarkemmin tavukoodin kääntämisen etuja, kuten parempaa luettavuutta, helpompaa virheenkorjausta, inkrementaalista suoritusta, pienempää kokoa ja mahdollisesti parempaa suorituskykyä.</li>
<li>Lisäksi siinä tarkastellaan etuja, joita saadaan, kun koodi muutetaan objektien puuksi, mikä mahdollistaa mukautuvat kyselyjen suunnitteluvalinnat ja helpottaa tiedonsiirto-ohjelmien rinnakkaistamista.</li>
<li>Asiakirjassa määritellään myös tavukoodi ja abstraktit syntaksipuut (AST), jotka valaisevat SQLiten kehitys- ja virheenkorjausmenettelyjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/draft/whybytecode.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZMiksi SQLite suosii tavukoodin kääntämistä</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FCC sakottaa langattomia operaattoreita 200 miljoonaa dollaria sijaintitietojen väärinkäytöstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FCC määräsi AT&amp;T:lle, Sprintille, T-Mobilelle ja Verizonille noin 200 miljoonan dollarin sakot asiakkaiden paikkatietojen laittomasta jakamisesta ilman suostumusta tai asianmukaisia suojatoimia.</li>
<li>Operaattorit myivät sijaintitietoja kolmansille osapuolille ilman asiakkaan suostumusta ja jatkoivat tätä tehottomista suojatoimista huolimatta, mikä johti FCC:n tutkimuksiin.</li>
<li>FCC korosti henkilötietojen suojaamisen ja asiakkaiden suostumuksen varmistamisen tärkeyttä ja perusti yksityisyyden suojaa ja tietosuojaa käsittelevän työryhmän käsittelemään yksityisyyden suojaan liittyviä kysymyksiä televiestintäalalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-402213A1.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZFCC sakottaa langattomia operaattoreita 200 miljoonaa dollaria sijaintitietojen väärinkäytöstä</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Copilot Workspace: Tekoälymallien merkityksellisyyden parantaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Retrieval-augmented generation (RAG) hyödyntää useita tietolähteitä, jotta generatiiviset tekoälymallit saavat ajantasaista tietoa ja organisaatiotietoa.</li>
<li>RAG auttaa varmistamaan, että tekoälymallit pysyvät ajantasaisina ja asianmukaisina sisällyttämällä niihin erilaisia tietoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.blog/2024-04-29-github-copilot-workspace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZGitHub Copilot Workspace: Tekoälymallien merkityksellisyyden parantaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[EU:n päätöksen mukaan Applen on avattava iPadOS sivulataukselle 6 kuukauden kuluessa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EU on määrännyt Applen sallimaan iPadOS:n sivulatauksen ja noudattamaan Digital Markets Act -sääntöjä iPhonen tavoin kuuden kuukauden kuluessa.</li>
<li>Tämän päätöksen tarkoituksena on parantaa sovellusten joustavuutta ja käyttöä Applen laitteissa, jolloin iPadit soveltuvat mahdollisesti paremmin kannettavien tietokoneiden vaihtoehdoiksi.</li>
<li>Apple saattaa joutua lisätarkastelun kohteeksi ja joutua tekemään tarvittavia mukautuksia EU:n standardien täyttämiseksi, sillä App Store -käytännön viimeaikaiset tarkistukset saattavat liittyä DMA:n noudattamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/apple/2024/04/apple-must-open-ipados-to-sideloading-within-6-months-eu-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZEU:n päätöksen mukaan Applen on avattava iPadOS sivulataukselle 6 kuukauden kuluessa.</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tahattomat rekisteröinnit: Islannin presidentinvaalikilpailu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>11 henkilöstä tuli tahattomasti ehdokkaita Islannin presidentiksi digitaalisen hyväksymisprosessin virheen vuoksi, jossa käyttäjät sekoittivat &quot;Kirjaudu sisään&quot; -painikkeen ehdokkaan hyväksymiseen.</li>
<li>Ongelman paljastaneet toimittajat saivat aikaan verkkosivun uudelleensuunnittelun selkeyden lisäämiseksi ja tulevien tahattomien rekisteröintien välttämiseksi, ja he korostivat erillisten CTA-kohtien ja visuaalisen hierarkian merkitystä käyttäjäkokemuksen parantamiseksi.</li>
<li>Tapaus korostaa intuitiivisten suunnitteluelementtien tarvetta käyttäjävirheiden välttämiseksi ja saumattoman navigoinnin varmistamiseksi digitaalisilla alustoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uxdesign.cc/how-do-you-accidentally-run-for-president-of-iceland-0d71a4785a1e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZTahattomat rekisteröinnit: Islannin presidentinvaalikilpailu</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Threlte: Svelte ja Three.js: Deklaratiivinen 3D-verkkokehys Svelten ja Three.js:n avulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Threlte on Svelteen ja Three.js:ään perustuva 3D-verkkokehys, joka tarjoaa deklaratiivisen komponenttien skaalauksen ja kattavan pääsyn Three.js:n toiminnallisuuksiin.</li>
<li>Se tarjoaa integraatioita fysiikkamoottoreita, animaatiokirjastoja ja GLTF-tiedostojen muuntamista varten sekä erilaisia komponentteja ja apuohjelmia, jotka tukevat mukautettuja rekvisiittaa ja tapahtumia liitännäisten avulla.</li>
<li>Kehys on saanut kehittäjiltä ja tekijöiltä kiitosta, ja sen dokumentaatio on helppokäyttöinen ja Discordissa on kutsuva yhteisö, jossa uudet jäsenet voivat syventyä Threlteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threlte.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZThrelte: Svelte ja Three.js: Deklaratiivinen 3D-verkkokehys Svelten ja Three.js:n avulla.</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekoälyn sääntely: innovaation ja turvallisuuden tasapainottaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekoälyn kehittämisen turvallisuuteen tähtäävä lakiesitys SB-1047 herättää huolta avoimen lähdekoodin innovaatioiden tukahduttamisesta ja yleisen turvallisuuden vähenemisestä, tekoälyasiantuntija Jeremy Howard kertoo.</li>
<li>Howard korostaa, että lakiehdotuksen rajoitukset saattavat vähentää tekoälyalan avoimuutta, yhteistyötä, monimuotoisuutta ja joustavuutta, ja ehdottaa, että sääntelyssä keskityttäisiin tekoälyn käyttöön eikä sen kehittämiseen, jotta voitaisiin lisätä avoimuutta, yhteistyötä ja investoida tekoälyosaamiseen.</li>
<li>Lakiehdotuksen laajat määritelmät, raskaat vaatimukset ja rangaistukset voivat estää avoimen lähdekoodin edistymistä, karkottaa osaajia Kaliforniasta, keskittää vallan suurille yrityksille ja hidastaa tekoälytutkimusta. Poliittisten päättäjien on otettava huomioon vaikutukset pieniin yrityksiin ja innovaatioihin samalla, kun he käsittelevät avoimen lähdekoodin kehitystä ja markkinoille pääsyn esteitä koskevia huolenaiheita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-04-29-sb1047.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZTekoälyn sääntely: innovaation ja turvallisuuden tasapainottaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mysteerin purkaminen: FireChatin vallankumouksellisen työkalun katoaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FireChat oli uraauurtava työkalu, joka mahdollisti kommunikoinnin ilman internetyhteyttä ja jota mielenosoittajat ympäri maailmaa suosivat autoritaaristen rajoitusten kiertämiseksi.</li>
<li>FireChat, jota kehuttiin sen mesh-verkkotekniikasta, katosi yhtäkkiä helmikuussa 2020, mikä herätti spekulaatioita sen sulkemisen motiiveista.</li>
<li>Monet uskovat, että FireChatin katoaminen johtui siitä, että se oli uhka järjestelmille, joita se kiersi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fromjason.xyz/p/notebook/firechat-was-a-tool-for-revolution-then-it-disappeared/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZMysteerin purkaminen: FireChatin vallankumouksellisen työkalun katoaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[R. Bradley Lathe: Bradley: Ihmisen kekseliäisyyden symboli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sivusto lathes.co.uk tarjoaa erilaisia työstökoneita myyntiin, mukaan lukien käsikirjat, luettelot, hihnat, kirjat ja tarvikkeet.</li>
<li>Huomattava kohokohta on R. Bradleyn sorvi, joka valmistettiin sotavankileirillä ja joka on osoitus ihmisen luovuudesta ja kekseliäisyydestä.</li>
<li>Jos haluat lisätietoja, ota yhteyttä osoitteeseen <a href="mailto:tony@lathes.co.uk">tony@lathes.co.uk</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.lathes.co.uk/bradley-pow-lathe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZR. Bradley Lathe: Bradley: Ihmisen kekseliäisyyden symboli</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zilogin Z80-suorittimen uudelleenkeksiminen: Nykyaikainen avoimen lähdekoodin piiklooni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zilog on julistanut suositun 8-bittisen Z80-suorittimen käyttöiän päättyneeksi, mikä on kannustanut avoimen lähdekoodin yhteisöä kehittämään sille vapaan ja avoimen lähdekoodin piivaihtoehtoa.</li>
<li>Tavoitteena on kehittää 8-bittisten kotitietokoneiden, kuten ZX Spectrumin, kanssa yhteensopiva korvaava tuote, ja FOSS Z80:n ensimmäisen tuotannon odotetaan alkavan kesäkuussa 2024 OpenROAD-virtausta ja 130 nm:n Skywater Process Design Kit -prosessisuunnittelusarjaa hyödyntäen.</li>
<li>Pyrkimyksiin kuuluu Z80-käskykokonaisuuden kattava testaus, erilaisten toteutusten tutkiminen ja alkuperäistä Z80-layoutia muistuttavien porttitason mallien luominen sekä lisäresurssien ja dokumentaation tarjoaminen mahdollisille projektin osallistujille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rejunity/z80-open-silicon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZZilogin Z80-suorittimen uudelleenkeksiminen: Nykyaikainen avoimen lähdekoodin piiklooni</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ovatko nykyaikaiset työkalut heikentäneet ohjelmistojen tehokkuutta?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kamppailustaan 30 megatavun asiakirjan työstämisessä Google Docsissa suorituskykyongelmien vuoksi ja pohtii, onko ohjelmistokehityksessä nykyaikaiset työkalut tärkeämpiä kuin tehokkuus.</li>
<li>He kannattavat suorituskykyisempien ja tehokkaampien sovellusten kehittämistä ja korostavat ohjelmistokehityskäytäntöjen optimoinnin merkitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rufatmammadli.medium.com/did-we-lose-our-way-in-making-efficient-software-30-mb-doc-file-vs-browser-fed12dd866a4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZOvatko nykyaikaiset työkalut heikentäneet ohjelmistojen tehokkuutta?</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Williams-Sonomalle 3,18 miljoonan dollarin sakko vääristä "Made in USA" -merkinnöistä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Williams-Sonoma sai 3,18 miljoonan dollarin sakot, koska se oli merkinnyt tuotteet virheellisesti &quot;Made in USA&quot; -merkinnällä ja rikkonut näin vuonna 2020 annettua sovintomääräystä.</li>
<li>Federal Trade Commission havaitsi, että Kiinasta tuotujen tuotteiden alkuperää koskevat väitteet olivat harhaanjohtavia, vaikka yritys menestyi hyvin.</li>
<li>Yrityksen harhaanjohtavista merkintäkäytännöistä seuraa oikeudellisia seuraamuksia, mikä korostaa tuotteiden alkuperää koskevien väitteiden tarkkuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scrippsnews.com/business/company-news/williams-sonoma-fined-3-18-million-dollars-for-falsely-labeling-products-as-made-in-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZWilliams-Sonomalle 3,18 miljoonan dollarin sakko vääristä &quot;Made in USA&quot; -merkinnöistä</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed Decoded: Zed-editorin parantaminen köysillä ja SumTree:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zed Decoded perehtyy köysien käyttöön, joka on Zed-tekstieditorin keskeinen tietorakenne, joka tarjoaa parannetun muokkauksen ja muistinhallinnan verrattuna tyypillisiin merkkijonoihin.</li>
<li>Blogi ja video havainnollistavat merkkijonojen haittoja ja köysien, erityisesti SumTree-ohjelman, hyötyjä laajan tekstin tehokkaassa hallinnassa.</li>
<li>SumTree helpottaa tehokasta indeksointia ja tekstinkäsittelyä Zedissä ja parantaa keskeisiä ominaisuuksia, kuten tekstin näyttämistä, sisäkkäisiä näkymiä ja korostuksia, mikä parantaa suorituskykyä ja rinnakkaistukea tässä suorituskykyisessä koodieditorissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-rope-sumtree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZZed Decoded: Zed-editorin parantaminen köysillä ja SumTree:llä</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LoRA+: parannettu suurten mallien mukauttaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tässä artikkelissa esitellään uusi algoritmi, LoRA+, joka parantaa Low Rank Adaptation (LoRA) -menetelmää, jolla voidaan hienosäätää laajoja malleja koneoppimisen ja tekoälyn aloilla.</li>
<li>LoRA+ parantaa suorituskykyä ja hienosäätönopeutta hyödyntämällä eri oppimisnopeuksia sovitinmatriiseille A ja B. Kokeissa saavutetaan jopa kaksinkertainen nopeuslisäys.</li>
<li>Algoritmin tehokkuus validoidaan kattavilla kokeilla, jotka osoittavat sen edistyksen mallin suorituskyvyn optimoinnissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12354</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZLoRA+: parannettu suurten mallien mukauttaminen</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Esittelyssä Dotenv: Tiedostojen lataamisen yksinkertaistaminen Unix-tyyppisellä toiminnallisuudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt apuohjelman, jonka avulla käyttäjät voivat ladata dotenv-tiedostoja vaivattomasti etukäteiskomennolla ja poistaa riippuvuuden kielikohtaisista kirjastoista.</li>
<li>Tämä apuohjelma jäljittelee dotenv:n toimintaa UNIX-apuohjelmana eikä Node.js-kirjastona, mikä yksinkertaistaa dotenv-tiedostojen lataamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gyf304/dotenv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZEsittelyssä Dotenv: Tiedostojen lataamisen yksinkertaistaminen Unix-tyyppisellä toiminnallisuudella</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epämukavat perinteiset pelastusliivit korvataan kertakäyttöisillä ilmapalloilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perinteiset lentokoneiden pelastusliivit ovat nykyään ohuita muovisia kertakäyttöpalloja, joita Gene pitää epämukavina ja päivittäiseen käyttöön sopimattomina.</li>
<li>Gene havaitsi, että kolme kohtaa hänen viestissään toistettiin, mikä vaikutti kokonaislaatuun ja johdonmukaisuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fearoflanding.com/accidents/accident-reports/the-unstallable-plane-that-stalled/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZEpämukavat perinteiset pelastusliivit korvataan kertakäyttöisillä ilmapalloilla</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jännittävä "Thorium Transition" atomiytimissä lasereilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fyysikot ovat saavuttaneet merkittävää edistystä stimuloimalla atomiytimissä tapahtuvaa &quot;torium-siirtymää&quot; lasereilla, mikä tarjoaa mahdollisuuksia erittäin tarkalle teknologialle, kuten ydinkelloille.</li>
<li>He tunnistivat toriumin atomiytimissä ainutlaatuisen tilan, jota lasersäteet voivat hallita, mikä mahdollistaa tarkat mittaukset ja tulevat teknologiset innovaatiot.</li>
<li>Tämä löytö voi johtaa kehittyneen atomikelloteknologian kehittämiseen, jossa valon värähtelyä hyödynnetään tarkkuuden lisäämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tuwien.at/en/tu-wien/news/news-articles/news/lange-erhoffter-durchbruch-erstmals-atomkern-mit-laser-angeregt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZJännittävä &quot;Thorium Transition&quot; atomiytimissä lasereilla</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ollama 0.1.33-rc5 esittelee Llama 3:n, Phi 3:n ja Qwen 110B:n.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama Public Notifications Fork on julkaissut version 0.1.33-rc5, joka tuo mukanaan uusia malleja, kuten Llama 3, Phi 3 Mini, Moondream, Dolphin Llama 3 ja Qwen 110B.</li>
<li>Päivitykset sisältävät korjauksia mallien päättymisongelmiin ja muistin loppumiseen liittyviin virheisiin sekä uusia rinnakkaisuusominaisuuksia samanaikaisten pyyntöjen ja mallien lataamisen hallintaan.</li>
<li>Julkaisussa korostetaan myös useiden uusien osallistujien osallistumista projektiin, mikä edistää yhteistyötä ja kasvua yhteisössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ollama/ollama/releases/tag/v0.1.33-rc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZOllama 0.1.33-rc5 esittelee Llama 3:n, Phi 3:n ja Qwen 110B:n.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SB 1047: uhka avoimen lähdekoodin tekoälylle - tarvitaan kiireellisiä toimia SB 1047:n pysäyttämiseksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaliforniassa annettu lakiehdotus SB 1047 aiheuttaa riskejä avoimen lähdekoodin tekoälylle ja teknologiateollisuudelle perustamalla rajamalliosaston, jonka henkilökunta koostuu Effective Altruism -aktivisteista ja jolla on valvontavaltuudet, mikä saattaa johtaa mallien kehittäjien vangitsemiseen.</li>
<li>Lakiehdotus etenee nopeasti osavaltion senaatissa, ja sillä on maailmanlaajuisia vaikutuksia, koska Kaliforniassa on paljon pilvi- ja tekoälyalan yrityksiä, jotka vaativat nopeita toimia, kuten vastustuskirjeiden lähettämistä, osallistumista analyysiasiakirjaan ja tietoisuuden lisäämistä sosiaalisessa mediassa.</li>
<li>Kiireelliset yhteiset ponnistelut ovat ratkaisevan tärkeitä lakiehdotuksen läpimenon pysäyttämiseksi, ja ne korostavat tarvetta sitoutua välittömästi ja ottaa muita mukaan SB 1047:n vastaiseen toimintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.affuture.org/post/9-context/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZSB 1047: uhka avoimen lähdekoodin tekoälylle - tarvitaan kiireellisiä toimia SB 1047:n pysäyttämiseksi.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Holtiton politiikka edistää suurten ajoneuvojen yleistymistä Amerikassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Suuremmat ajoneuvot ovat yhä yleisempiä Yhdysvaltain teillä, mikä aiheuttaa liikenneturvallisuusongelmia, suurempia päästöjä ja infrastruktuurin kuormittumista.</li>
<li>Kuluttajien valinnat ja maastureita ja kuorma-autoja suosiva liittovaltion politiikka edistävät tätä suuntausta kohti suurempia ajoneuvoja.</li>
<li>Autoteollisuus on vastustanut vaatimuksia jalankulkijoiden ja pyöräilijöiden turvallisuuteen liittyvien ongelmien ratkaisemiseksi sekä liittovaltion, osavaltioiden ja paikallisella tasolla ehdotettuja sääntelymuutoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/24139147/suvs-trucks-popularity-federal-policy-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZHoltiton politiikka edistää suurten ajoneuvojen yleistymistä Amerikassa</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Henkilökohtaisen tietojenkäsittelyn vaikutus henkilökohtaiseen kirjastotieteeseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutiskirjeessä tarkastellaan henkilökohtaisen tietojenkäsittelyn menneisyyden ja henkilökohtaisen kirjastotieteen tulevaisuuden välistä yhteyttä ja korostetaan teknologian käyttöä henkilökohtaisten kysymysten ratkaisemiseen.</li>
<li>Siinä verrataan henkilökohtaisten tietokoneiden kehitystä ja LLM-teknologian (Personal Library Management) mahdollisuuksia henkilökohtaisten kirjastojen muokkaamisessa.</li>
<li>Uutiskirjeessä korostetaan erilaisten näkökulmien ja lähestymistapojen merkitystä henkilökohtaisissa kirjastoissa, korostetaan tarvetta ymmärtää vuorovaikutustamme tiedon kanssa ja luvataan tuleva analyysi arkikirjan historiasta ja sen merkityksestä henkilökohtaiselle kirjastotieteelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bramadams.dev/issue-55/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZHenkilökohtaisen tietojenkäsittelyn vaikutus henkilökohtaiseen kirjastotieteeseen</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen algoritmipäivitys häiritsee anti-kapitalistista Tech Blogia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Luddite, antikapitalistinen teknologiablogi, edistää tukea ja tilauksia Hall of Shame -blogin kautta ja tarjoaa yhteystiedot Friends of The Luddite -blogin ystäville.</li>
<li>He suosittelevat niiden RSS-syötteen käyttämistä, jos Javascript on poistettu käytöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theluddite.org/#!post/google-ads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZGooglen algoritmipäivitys häiritsee anti-kapitalistista Tech Blogia</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SVGViewer: Muokkaa, vie ja optimoi SVG-tiedostoja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SVGViewer mahdollistaa SVG-tiedostojen tarkastelun, muokkaamisen, viennin ja optimoinnin, mukaan lukien toiminnot kuten kiertäminen, kääntäminen, mittasuhteiden säätäminen ja kaunistaminen.</li>
<li>Käyttäjät voivat myös tyhjentää sisältöä, ladata tiedostoja, ladata, jakaa ja esikatsella SVG-tiedostoja tämän työkalun avulla.</li>
<li>Työkalu tarjoaa räätälöintivaihtoehtoja ja käytettävissä olevia tietosuojakäytäntöjä, ehtoja ja palautemekanismeja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svgviewer.dev</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZSVGViewer: Muokkaa, vie ja optimoi SVG-tiedostoja.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pysy poissa! - WebGL-peli Google Analyticsin kanssa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.playkeepout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZPysy poissa! - WebGL-peli Google Analyticsin kanssa</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suurten kielimallien rajoitukset päättelyssä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Suuret kielimallit (LLM) ovat erinomaisia monimutkaisissa tehtävissä, mutta niillä on vaikeuksia yksinkertaisten kysymysten ymmärtämisessä, sanaleikeissä ja pitkäjänteisessä päättelyssä, mikä osoittaa, että tekoälymallien luotettavuudessa on parantamisen varaa.</li>
<li>Ihmisen älykkyyden, strukturoidun muistin sisällyttämistä neuroverkkoihin ja sellaisten ongelmien kuin &quot;päämäärän ajautuminen&quot; käsittelemistä ehdotetaan LLM:ien suorituskyvyn parantamiseksi epätavanomaisissa tehtävissä.</li>
<li>Painotetaan tarvetta ymmärtää tekoälyn vikaantumistapoja, parantaa luotettavuutta ja puuttua yleistämisen ja tilariippuvuuden kaltaisiin haasteisiin tietokokonaisuuksissa, jotta voidaan kehittää tekoälyä ja tehokkaita koulutustekniikoita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.strangeloopcanon.com/p/what-can-llms-never-do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZSuurten kielimallien rajoitukset päättelyssä</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atari 2600 MovieCart: Värilliset elokuvat ja ääni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MovieCart-ohjelmiston ja -laitteiston avulla käyttäjät voivat tuottaa täyspitkiä värielokuvia ja äänikasetteja Atari 2600:lle 80 x 262-resoluutiolla ja 4-bittisellä monoäänellä.</li>
<li>Vuonna 1977 käyttöön otettu MovieCart tarjoaa Tindie-ohjelmiston ennakkotilauspaketteja, joiden avulla voidaan hallita kirkkautta, äänenvoimakkuutta ja sukkulan asentoa 60 kuvan sekuntinopeudella.</li>
<li>MovieCartin jokainen kenttä vaatii 2,5 kilotonnia dataa, mikä edellyttää yli puoli miljoonaa kasettia kahden tunnin elokuvaan, ja eri tarkoituksia varten on annettu tekijänoikeusvastuuilmoitus oikeudenmukaisesta käytöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lodefmode/moviecart</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZAtari 2600 MovieCart: Värilliset elokuvat ja ääni</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Applen kehitys: Apple: Haasteet muuttuvassa teknologiamaisemassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple on muuttumassa älypuhelinten edelläkävijästä brändiksi, jolla on haasteita kyllästyneillä markkinoilla älypuhelinten yleistyessä.</li>
<li>Yhtiö on vahvasti riippuvainen iPhonen myynnistä ja pyrkii hallitsemaan ekosysteemiään yksinoikeusominaisuuksilla ja -palveluilla sovelluskauppakäytännöistä käytävien oikeustaistelujen keskellä.</li>
<li>Apple on kasvavan viranomaisvalvonnan kohteena ja joutuu kohtaamaan kilpailua, joka haastaa sen pitkäaikaisen hallitsevan aseman teknologia-alalla, mikä viittaa markkinoiden mahdolliseen muutokseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24141929/apple-iphone-imessage-antitrust-dma-lock-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZApplen kehitys: Apple: Haasteet muuttuvassa teknologiamaisemassa</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS päättää Direct File -verosivuston uusimisesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bidenin hallinto ilmoitti, että Direct File -veroilmoitussivusto on onnistunut, ja yli 140 000 kotitaloutta jätti vuoden 2023 veroilmoituksensa alle budjetin ja sai hyvän vastaanoton.</li>
<li>IRS investoi 10,5 miljoonaa dollaria sivuston kehittämiseen ja 2,4 miljoonaa dollaria toimintakustannuksiin, mikä johti alhaisiin kustannuksiin käsiteltyä veroilmoitusta kohti.</li>
<li>Kriitikot, mukaan lukien verovalmisteluyritykset ja republikaanit, ovat esittäneet huolenaiheita, kun taas GSA raportoi, että suurin osa Direct File -käyttäjistä antoi verkkosivustolle myönteisiä arvioita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/04/26/irs-direct-file/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZIRS päättää Direct File -verosivuston uusimisesta</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekstiilijätekriisi: Innovaatiot ympäristövaikutusten torjumiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan tekstiilijätteen ympäristövaikutuksia Atacaman autiomaassa Chilessä ja tuodaan esiin merkittävä vaatteiden kaatopaikka ja tulipalo.</li>
<li>Oikeudellisista toimista ja aktivismista huolimatta vaatejätteet ovat edelleen polttava ongelma, joka on johtanut kierrätys- ja kestävää muotia koskevien aloitteiden kehittämiseen alueella.</li>
<li>New York City ja muut alueet ovat ottamassa käyttöön lainsäädäntöä, jolla muotiteollisuus asetetaan vastuuseen kierrätysohjelmien tukemisesta, mikä on osoitus laajemmista ponnisteluista tekstiilijätteen torjumiseksi maailmanlaajuisesti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/international/burn-after-wearing-fashion-waste-chile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZTekstiilijätekriisi: Innovaatiot ympäristövaikutusten torjumiseksi</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutustuminen ESPHomeen: Innovatiiviset elektroniikkaprojektit päivittäisen elämän parantamiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHomea esiteltiin eräällä suurella verkkosivustolla, jossa käyttäjät kertoivat elektronisista luomuksistaan.</li>
<li>Keskitytään tutkimaan erilaisia elektroniikkaprojekteja, jotka ovat parantaneet jokapäiväistä elämää tai lisänneet nautintoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40181000</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZTutustuminen ESPHomeen: Innovatiiviset elektroniikkaprojektit päivittäisen elämän parantamiseksi</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tasojen leikkauspisteiden ymmärtäminen 3D-avaruudessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään tekniikoita, joilla voidaan määritellä ja laskea tasojen leikkauspisteitä kolmiulotteisessa (3D) avaruudessa, kuten normaalivektoreiden, pistetuotteiden ja ristitulojen hyödyntämistä.</li>
<li>Siinä käsitellään leikkauspisteiden tunnistamista, rinnakkaisten tasojen skenaarioiden käsittelyä ja laskentatehokkuuden parantamista.</li>
<li>Sisältö sisältää koodinpätkiä, ehdottaa lisälukemista ja pyrkii parantamaan 3D-geometrian ymmärtämistä, jotta ohjelmistot, kuten Arkio, olisivat tehokkaampia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/planes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZTasojen leikkauspisteiden ymmärtäminen 3D-avaruudessa</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Täydennetään aukkoja: Transformer's Hidden Computation.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Muuntajat voivat hyödyntää merkityksettömiä täytemerkkejä parantaakseen suorituskykyään haastavissa algoritmisissa tehtävissä, kuten tutkimuksessa kävi ilmi.</li>
<li>Tutkimuksessa käsitellään vaikeuksia, jotka liittyvät täytemerkkien käytön oppimiseen, ja tuodaan esiin huolenaiheita, jotka liittyvät suuriin kielimalleihin, jotka mahdollisesti suorittavat salattuja laskutoimituksia.</li>
<li>Esittämällä teoreettisen viitekehyksen asiakirjassa yksilöidään skenaarioita, joissa täytemerkit tuovat etuja, ja ehdotetaan, että lisämerkit voisivat tarjota laskennallisia etuja niiden erityisestä sisällöstä riippumatta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.15758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZTäydennetään aukkoja: Transformer&apos;s Hidden Computation.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Makefilesin voiman hyödyntäminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makefilejä kehutaan ohjelmien rakentamisen yksinkertaistamisesta, riippuvuuksien käsittelystä ja ohjelmistoprojektien rinnakkaisen rakentamisen mahdollistamisesta.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee Makefilesin monipuolisuutta automatisoimalla tehtäviä eri projekteissa, kuten Postfixin konfiguroinnissa, Pythonissa, Terraformissa, Hugossa ja Pelicanissa.</li>
<li>Lukijoita kannustetaan tutkimaan Makefilesin etuja niiden yksinkertaisuuden ja automatisoinnin hyödyllisyyden vuoksi, ja lisäksi annetaan linkkejä lisäresursseihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gagor.pro/2024/02/how-i-stopped-worrying-and-loved-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZMakefilesin voiman hyödyntäminen</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu Desktop 24.04 LTS: Avoimen lähdekoodin kehittäjien voimaannuttaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubuntu Desktop 24.04 LTS eli Noble Numbat on suunnattu avoimen lähdekoodin kehittäjille ja innovaatiolle seuraavaksi 12 vuodeksi, ja se tarjoaa parannuksia tietoturvaan, yhteensopivuuteen ja suorituskykyyn.</li>
<li>Julkaisussa esitellään ominaisuuksia, kuten virtaviivaistetut asennukset, parannetut salausvalinnat, integroitu automaattinen asennus, uusi sovelluskeskus, GNOME 46, Netplan 1.0 verkon vakauttamiseksi ja vankka GPO-tuki Active Directoryn kanssa.</li>
<li>Siinä korostetaan vankan perustan luomista tuleville avoimen lähdekoodin hankkeille ja korostetaan turvallisen ohjelmistonhallinnan parannuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-desktop-24-04-noble-numbat-deep-dive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZUbuntu Desktop 24.04 LTS: Avoimen lähdekoodin kehittäjien voimaannuttaminen</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voimaannuttava DIY: n8n:n ja NocoDB:n avulla tapahtuva lomakkeiden itseisännöinti: Self-hosting Forms with n8n and NocoDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja keskustelee harrastussivustojen itse isännöimistä lomakkeista, joissa käytetään n8n:ää tietojenkäsittelyyn, NocoDB:tä tietojen keräämiseen ja sähköpostihälytyksiä ilmoituksiin.</li>
<li>Pääpaino on näiden avoimen lähdekoodin työkalujen tarjoamassa joustavuudessa ja hallinnassa, mutta myös palvelimen luotettavuuteen liittyvissä huolenaiheissa.</li>
<li>Kirjoittaja suosii DIY-ratkaisuja ja suosittelee verkkosivustojen tehokasta hallintaa itse isännöidyillä lomakkeilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://karelvo.com/blog/selfhosting-forms-the-sane-way</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZVoimaannuttava DIY: n8n:n ja NocoDB:n avulla tapahtuva lomakkeiden itseisännöinti: Self-hosting Forms with n8n and NocoDB</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC syyttää Amazonin johtajia todisteiden tuhoamisesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC on syyttänyt Amazonin johtajia, kuten Jeff Bezosia ja Andy Jassya, siitä, että he ovat käyttäneet Signal-viestisovellusta poistaakseen mahdollisia todisteita, jotka liittyvät kilpailuoikeudelliseen tutkimukseen.</li>
<li>Amazon ei väitetysti säilyttänyt viestejä, mikä johti epäilyihin asiaankuuluvien tietojen tarkoituksellisesta tuhoamisesta, mikä sai FTC:n tutkimaan asiaa tarkemmin.</li>
<li>Amazonille voidaan määrätä seuraamuksia, jos yhtiön osoitetaan toimineen huolimattomasti tai tahallisesti asiakirjojen säilyttämisessä, sillä virasto etsii lisätietoja asiasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/26/24141801/ftc-amazon-antitrust-signal-ephemeral-messaging-evidence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZFTC syyttää Amazonin johtajia todisteiden tuhoamisesta</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laadun ja nopeuden tasapainottaminen Rust gamedevissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs indie-kehittäjä päätti luopua Rust-gamedev:stä, koska lainantarkistukseen, hitaaseen prototyyppien luomiseen ja graafisen käyttöliittymän kehittämiseen liittyi haasteita, ja kritisoi yhteisön keskittymistä teknisiin näkökohtiin käytännön pelien luomisen sijaan.</li>
<li>Postauksessa syvennytään sukupolviareenoiden, Entity-Component-Systemin (ECS) ja GUI-kirjastojen rajoitteisiin Rustissa, ja korostetaan koodin laadun, iteraationopeuden, tehokkaan tiedonhallinnan ja kääntämisaikojen parantamisen tasapainottamisen tärkeyttä Rust-pelikehityksessä.</li>
<li>Huolimatta esteistä, joita ovat esimerkiksi kuuma uudelleenlataus, käyttöliittymän rakenne ja globaalin tilan integrointi, kirjoittaja arvostaa Rustin kääntäjälähtöistä menetelmää, suurta suorituskykyä ja käytettävyyttä CLI-työkalujen ja datankäsittelyn kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loglog.games/blog/leaving-rust-gamedev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZLaadun ja nopeuden tasapainottaminen Rust gamedevissä</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmaisia korkealaatuisia CC0-tekstuureja ja 3D-malleja kaupalliseen käyttöön.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>sharetexturesin CC0-tekstuurit ja 3D-mallit tarjoavat tekijänoikeusvapaita resursseja, kuten 184 mallia ja 1502 tekstuuria kaupallisiin projekteihin.</li>
<li>Mesenaatit ylläpitävät foorumia, ja sen kokoelmaa laajennetaan jatkuvasti.</li>
<li>Verkkosivustolla on yli 37 atlanttia erilaisiin hanketarpeisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sharetextures.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZIlmaisia korkealaatuisia CC0-tekstuureja ja 3D-malleja kaupalliseen käyttöön.</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun esittelee tehokkaan onnettomuusraportoinnin Zigissä ja C++:ssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun-ohjelmisto esittelee uuden kaatumaraporttimuodon Zigissä ja C++:ssa, jotta voidaan vastata yli 2600 GitHub-ongelman kaatumisten toistamisen ja virheenkorjauksen haasteeseen.</li>
<li>Kompakti muoto minimoi henkilökohtaiset tiedot ja poistaa tarpeen suurille vianmäärityssymboleille, ja siinä on koodatut pinojälkiosoitteet ja ominaisuusliput tehokasta palvelinanalyysia varten.</li>
<li>Järjestelmä osoittaa, että ongelmien diagnosointiin tarvittavien olennaisten tietojen lähettäminen on eduksi perinteisiin ydintietojen dumpeihin verrattuna, ja se osoittaa, että kaatumisraportointi on yksityisyystietoista ja suorituskykyistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-report-is-buns-new-crash-reporter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZBun esittelee tehokkaan onnettomuusraportoinnin Zigissä ja C++:ssa</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 686: Python käyttää oletusarvoisesti UTF-8-tilaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PEP 686:ssa ehdotetaan Pythonin oletuskoodauksen vaihtamista UTF-8:aan alan standardien mukaiseksi ja yhteensopivuuden parantamiseksi muiden teknologioiden kanssa.</li>
<li>Ehdotuksessa käsitellään taaksepäin yhteensopivuutta Windowsissa ja annetaan virheidenhallintaohjeita, joilla pyritään varmistamaan johdonmukaisuus paikalliskoodauksen käytössä.</li>
<li>Samoin kuin Java ja Ruby, Python pyrkii virtaviivaistamaan tekstin koodausta uusille tulokkaille ja tukemaan samalla nykyisiä käyttäjiä, hylkäämällä sellaiset vaihtoehdot kuin implisiittisen koodauksen poistaminen ja PYTHONIOENCODING PIPE:lle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peps.python.org/pep-0686/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPEP 686: Python käyttää oletusarvoisesti UTF-8-tilaa.</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pharo 12: Oliokeskeinen yksinkertaisuus ja parannetut työkalut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pharo 12, käyttäjälähtöinen ohjelmointikieli, jossa keskitytään yksinkertaisuuteen ja välittömään palautteeseen, on lanseerattu live-ympäristöllä ja poikkeuksellisilla virheenkorjausominaisuuksilla.</li>
<li>Versio 12:n tärkeimpiin kohokohtiin kuuluu uusi katkaisupistejärjestelmä, työkalujen parannukset sekä järjestelmän ja virtuaalikoneen parannukset.</li>
<li>Julkaisu, jonka taustalla on 1895 Pull Request -pyyntöä ja yli 70 toimittajan panos maailmanlaajuisesti, osoittaa Pharon avoimen lähdekoodin luonteen ja yhteisölähtöisen kehityksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pharo.org/news/2024-04-26-pharo12-released.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPharo 12: Oliokeskeinen yksinkertaisuus ja parannetut työkalut</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuomioistuin pitää voimassa New Yorkin 15 dollarin laajakaistalaki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liittovaltion muutoksenhakutuomioistuin on vahvistanut New Yorkin lain, jonka mukaan Internet-palveluntarjoajien on tarjottava 15 dollarin laajakaistapaketteja pienituloisille käyttäjille. Tätä päätöstä ei ole kumottu liittovaltion säännöillä, ja Internet-palveluntarjoajia edustavat ammattiryhmät ovat tukeneet päätöstä.</li>
<li>Tämä tuomio on ratkaiseva voitto osavaltioiden toimivallalle valvoa laajakaistapalveluja, mikä saattaa vaikuttaa tulevaan verkkoneutraliteettia koskevaan lainsäädäntöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/04/court-upholds-new-york-law-that-says-isps-must-offer-15-broadband/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZTuomioistuin pitää voimassa New Yorkin 15 dollarin laajakaistalaki</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdistyneen kuningaskunnan "Snooper's Charter" Bill tulee laki keskellä Tech Industry vastustus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdistyneen kuningaskunnan tutkintavaltuuksia koskeva lakiehdotus, joka tunnetaan nimellä &quot;nuuskimisoikeuskirja&quot;, on hyväksytty pienin muutoksin, ja sillä laajennetaan digitaalisen valvonnan valtuuksia kansallisen turvallisuuden uhkien ja lasten hyväksikäytön torjumiseksi verkossa.</li>
<li>Kriitikot ovat huolissaan siitä, että lakiesitys vaarantaa yksityisyyden suojan, mahdollistaa massatiedonkeruun ja mahdollisesti hidastaa tietoturvapäivityksiä, mikä saattaa tehdä Yhdistyneestä kuningaskunnasta alttiimman tietoverkkorikollisuudelle.</li>
<li>Teknologiayritykset, yksityisyydensuojan puolustajat ja järjestöt, kuten techUK ja Privacy International, ovat ilmaisseet huolensa lakiehdotuksen vaikutuksista yksityisyyteen, tietoturvainnovaatioihin ja kansainvälisiin oikeudellisiin konflikteihin, mukaan lukien hallituksen kanta päästä päähän -salauksen murtamiseen kansallisista turvallisuussyistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/26/investigatory_powers_bill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZYhdistyneen kuningaskunnan &quot;Snooper&apos;s Charter&quot; Bill tulee laki keskellä Tech Industry vastustus</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veilid: DEF CON 31 -tapahtumassa: hajautetun sovelluksen lanseeraus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veilid on uusi hajautettu sovellus, joka on suunniteltu tarjoamaan verkkovuorovaikutusta hyödyntämättä käyttäjätietoja voiton tavoitteluun.</li>
<li>Alusta esitellään Las Vegasissa järjestettävässä DEF CON 31 -tapahtumassa, jossa järjestetään tapahtumia, demoja, säätiön tietoja, avustajia ja lehdistötiedotteita.</li>
<li>Veilidin lanseeraus, jossa korostetaan yksityisyyden suojaa, merkitsee siirtymistä kohti eettisempiä lähestymistapoja teknologiateollisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cultdeadcow.com/tools/veilid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZVeilid: DEF CON 31 -tapahtumassa: hajautetun sovelluksen lanseeraus</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Master Coding Problems with Spaced Repetition Tool -työkalun avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LeetCode-kysymystenratkaisutyökalun avulla käyttäjät voivat luokitella kysymykset vaikeiksi, keskivaikeiksi tai helpoiksi ja ehdottaa tarkistusta vaikeusasteen ja edellisestä tarkistuksesta kuluneen ajan perusteella.</li>
<li>Henkilökohtaisten suositusten hyödyntämiseksi käyttäjien tulisi aluksi yrittää luokitella ongelmat, jotta työkalun tehokkuus paranisi.</li>
<li>Selitys teoriasta, joka tukee jaksotettua toistoa ja oppimista, on saatavilla linkin kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanki.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZMaster Coding Problems with Spaced Repetition Tool -työkalun avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jon Pretty voitti Scala-yhteisön oikeustaisteluissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scala-kehittäjä ja puhuja Jon Pretty joutui kohtaamaan valheellisia syytöksiä merkittävien Scala-yhteisön jäsenten taholta, minkä vuoksi hänen tilaisuutensa peruttiin kolme vuotta sitten.</li>
<li>Pretty ryhtyi oikeustoimiin, nosti kunnianloukkauksesta syytteen, ja kahden vuoden taistelun jälkeen osapuolet pääsivät sopimukseen, jossa syyttäjät myönsivät syyllisyytensä ja pyysivät anteeksi.</li>
<li>Tapaus vaikutti kielteisesti Prettyn uraan ja yksityiselämään, mutta nyt hän on saanut oikeutta ja pyrkii sovintoon ja työnsä jatkamiseen Scala 3:n kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pretty.direct/statement.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZJon Pretty voitti Scala-yhteisön oikeustaisteluissa</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazonin aggressiivisten liiketoimintataktiikoiden paljastaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dana Mattiolin Vanity Fair -lehden haastattelussa paljastuu Amazonin aggressiivinen taktiikka, kuten kritiikin tukahduttaminen, kilpailijoiden eliminointi ja sisäisen kilpailun edistäminen.</li>
<li>Hänen kirjassaan The Everything War (Kaiken sota) käsitellään Amazonin valta-aseman nousua, lobbauspyrkimyksiä ja haastavia raportointikokemuksia, jotka johtuvat yhtiön salamyhkäisyydestä.</li>
<li>Artikkelissa käsitellään Amazonin lobbausta, PR-strategioita, vaikutusvaltaa pienyrityksiin, riitaa presidentti Trumpin kanssa ja mahdollisia kilpailunrajoituksia koskevia esteitä Bidenin hallinnossa Washingtonissa nousevan kilpailunrajoitusliikkeen keskellä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vanityfair.com/news/story/inside-amazon-business-practices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZAmazonin aggressiivisten liiketoimintataktiikoiden paljastaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: Pelin tilastojen ja Linux-tuen parantaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wube-tiimin perjantaifaktat #408 korostaa Factorion pelitilastojen parantamista, kuten akkujen latausta ja tiedepakkausten käyttöä.</li>
<li>Raiguard on nyt osa tiimiä, joka painottaa Linux-tukea ja vastaa erilaisiin haasteisiin, kuten erilaisiin kääntäjiin ja kirjastoihin.</li>
<li>Factorio 2.0:n siirtyminen Allegrosta SDL:ään vähentää riippuvuuksia ja koodin kokoa, ja Swayn ikkunan koonmuutosongelmia pyritään korjaamaan ja Linuxin suorituskykyä parantamaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-408</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZFactorio: Pelin tilastojen ja Linux-tuen parantaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyhä nykyaika: Brutalistisia kirkkoja tutkimassa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valokuvaaja Jamie McGregor Smithin kirjassa &quot;Sacred Modernity&quot; esitellään 100 kirkkoa eri puolilla Eurooppaa keskittyen brutalistiseen ja modernistiseen arkkitehtuuriin esimerkiksi Italiassa, Saksassa ja Yhdistyneessä kuningaskunnassa.</li>
<li>Kirjan tavoitteena on tuoda esiin näiden epäsovinnaisten kirkkojen innovatiivisia malleja, jotka haastavat perinteisen kirkkoestetiikan ja sisältävät veistoksellisia betonimuotoja ja epäsovinnaisia muotoja.</li>
<li>McGregor Smith korostaa sodanjälkeistä perinteisen kirkkosuunnittelun hylkäämistä uusien arkkitehtonisten tyylien hyväksi, jotka herättävät luovuutta, muotoa ja valoa ja luovat ihmettelyn ja uteliaisuuden tunnetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dezeen.com/2024/04/24/sacred-modernity-brutalist-churches-book-jamie-mcgregor-smith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZPyhä nykyaika: Brutalistisia kirkkoja tutkimassa.</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC palauttaa verkkoneutraliteettisäännöt oikeudellisten haasteiden keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liittovaltion viestintäkomissio on äänestänyt verkon neutraliteettisääntöjen palauttamisesta, jotta internet-palveluntarjoajat eivät voisi estää tai hidastaa kilpailijoiden palveluja.</li>
<li>Tämä päätös uudistaa hallituksen laajakaistayhtiöiden valvontaa, mikä todennäköisesti johtaa alan oikeustaisteluihin.</li>
<li>Alun perin Obaman kaudella käyttöön otetut säännöt poistettiin Trumpin hallinnon aikana, mutta nyt ne herättävät uudelleen keskustelua vapaasta internetistä ja saavat sekä kannatusta että kritiikkiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZFCC palauttaa verkkoneutraliteettisäännöt oikeudellisten haasteiden keskellä</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin ja IBM:n kumppanuus avoimen lähdekoodin DOS 4.0:ssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft on yhteistyössä IBM:n kanssa julkistanut MS-DOS 4.00:n lähdekoodin MIT-lisenssillä, joka sisältää beta-binäärit, asiakirjat ja levykuvat.</li>
<li>MS-DOS 4.00:n 8086-kokoonpanokoodi, merkittävä historiallinen teos, jaetaan avoimen innovoinnin edistämiseksi entisen Microsoftin teknologiajohtajan Ray Ozzien kanssa käydyn keskustelun jälkeen.</li>
<li>Lähdekoodi on saatavilla GitHubissa, joten käyttäjät voivat käyttää sitä aidoilla laitteistoilla tai emulaattoreilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMicrosoftin ja IBM:n kumppanuus avoimen lähdekoodin DOS 4.0:ssa</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mukauta konfettianimaatioita Canvas-Confettin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canvas-confetti-moduuli mahdollistaa räätälöidyt konfettianimaatiot verkkosivuille ja tarjoaa säädettäviä parametreja, kuten nopeuden, painovoiman, muodot ja värit.</li>
<li>Käyttäjät voivat parantaa suorituskykyä välimuistiin tallentamalla matriisiarvoja, poistaa liikkeen käytöstä, luoda mukautettuja muotoja, muuttaa kankaan kokoa, hyödyntää verkkotyöntekijöitä ja pysäyttää tai poistaa animaatioita.</li>
<li>Moduulissa esitellään esimerkkejä erilaisten konfettianimaatioiden luomisesta, niiden käynnistämisestä eri menetelmillä ja jatkuvien animaatioiden ylläpitämisestä eri suunnista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/catdad/canvas-confetti</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMukauta konfettianimaatioita Canvas-Confettin avulla</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TSMC esittelee A16 1,6 nm:n tekniikan, jossa on takapuolen virransyöttöjärjestelmä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSMC esitteli edistyksellisen 1,6 nm:n prosessitekniikan, A16:n, joka sisältää takapuolen virransyöttöverkon (BSPDN) ja portin ympärillä olevat nanolevy-transistorit (GAA).</li>
<li>A16:n suorituskyky, tehokkuus, virrankulutus ja transistoritiheys ovat paremmat kuin edeltäjänsä, ja se kilpailee Intelin 14A-solmun kanssa.</li>
<li>BSPDN:n ja erityisesti Super Power Railin (SPR) käyttöönotto A16:ssa lisää sen monimutkaisuutta, mutta tarjoaa huomattavia etuja tekoäly- ja HPC-prosessoreille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTSMC esittelee A16 1,6 nm:n tekniikan, jossa on takapuolen virransyöttöjärjestelmä</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NAND: Verkkopohjainen ohjelmoitava tietokone DIY-tekniikan harrastajille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekijä esittelee NANDin, henkilökohtaisen projektin, joka tarjoaa Nand to Tetris -kurssin verkkopohjaisen mukautuksen, jossa on mukautettu ajoaika, käyttöliittymä (UI) ja integroitu kehitysympäristö (IDE).</li>
<li>Käyttäjät voivat kokeilla ohjelmia, kuten 2048 ja geneettinen algoritmi, NANDin simuloidulla laitteistolla.</li>
<li>Lisätietoja on saatavilla projektin verkkosivustolla ja GitHub-arkistossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArhanChaudhary/NAND</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZNAND: Verkkopohjainen ohjelmoitava tietokone DIY-tekniikan harrastajille</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Langattoman Internet-palveluntarjoajan (WISP) rakentaminen tyhjästä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verkkosivustolla keskitytään auttamaan yksityishenkilöitä langattoman Internet-palveluntarjoajan (Wireless Internet Service Provider, WISP) perustamisessa, ja se tarjoaa yksityiskohtaisen, vaiheittaisen oppaan WISP-palveluntarjoajan perustamisesta ja hallinnoinnista.</li>
<li>Se tarjoaa resursseja eri näkökohdista, kuten kustannuksista, terminologiasta, infrastruktuurista, markkinoinnista ja ylläpidosta, sekä työkaluja ja oppaita aiheista, kuten backhaulit, RF-perusteet, MDU:t ja Google Earth -palvelun hyödyntäminen verkon suunnittelussa.</li>
<li>Käyttäjät voivat myös saada henkilökohtaista apua, osallistua yhteisökeskusteluihin, osallistua webinaareihin ja lahjoittaa varoja sivuston ylläpitämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://startyourownisp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZLangattoman Internet-palveluntarjoajan (WISP) rakentaminen tyhjästä</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribler: Tribler: Kestävä mikrotalous, joka mullistaa mediaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tribler on Delftin teknillisen yliopiston Bittorrent-yhteensopiva alusta, joka edistää mikrotaloutta ilman pankkeja ja mainostajia.</li>
<li>Triblerillä on yli 100 kehittäjää, ja se kehittää jatkuvasti Bittorrent-protokollaansa, P2P-viestintää ja ottaa käyttöön token-talouden taiteilijoiden taloudellisia palkkioita varten.</li>
<li>Trustchain, ainutlaatuinen lohkoketju, kannustaa Bittorrent-kylvöön, korostaa anonymiteettiominaisuuksia ja siirtymistä uuteen overlay-järjestelmään turvallisen ympäristön ja innovatiivisten kapitalismimallien luomiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tribler/tribler/wiki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTribler: Tribler: Kestävä mikrotalous, joka mullistaa mediaa.</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API-suunnittelussa korostetaan reaalimaailman tapahtumia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Increasen API-suunnitteluperiaatteessa &quot;Ei abstraktioita&quot; suositellaan API-resurssien nimeämistä reaalimaailman tapahtumien mukaan, verkkoterminologian hyödyntämistä ja resurssien luokittelua erityisten käyttötapausten perusteella.</li>
<li>Stripen vaikutuksesta tämä strategia on suunnattu Increasen käyttäjille, jotka ovat tottuneet maksuverkkoihin, ja siinä asetetaan etusijalle resurssien muuttumattomuus ja selkeä nimeäminen virtaviivaista integrointia ja läpinäkyvää järjestelmäkartoitusta varten.</li>
<li>Vaikka tämä periaate ei olekaan yleinen, se parantaa käyttäjän ymmärrystä ja vähentää kognitiivista taakkaa päätöksenteossa, mikä saattaa tarjota huomattavaa hyötyä tietyissä API-yhteyksissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://increase.com/articles/no-abstractions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZAPI-suunnittelussa korostetaan reaalimaailman tapahtumia</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Lawson ja Ben Collins ostavat The Onionin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Global Tetrahedron on ostanut satiirisen uutissivuston The Onionin G/O Medialta. Tavoitteena on parantaa käyttäjäkokemusta ja sukeltaa multimedian pariin samalla, kun nykyinen henkilökunta Chicagossa säilyy.</li>
<li>G/O Median päätös myydä The Onion heijastaa sen keskittymistä keskeisiin alustoihin.</li>
<li>Uudet omistajat, digitaalisen median alalla tunnetut Jeff Lawson ja Ben Collins, haluavat määrätietoisesti ylläpitää ja nostaa The Onionin laatua julkaisun uskollisina faneina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000ZJeff Lawson ja Ben Collins ostavat The Onionin</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM ostaa HashiCorpin 6,4 miljardilla dollarilla keskellä yritysten siirtymistä pois avoimesta lähdekoodista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM ostaa HashiCorpin 6,4 miljardilla dollarilla sen jälkeen, kun HashiCorp on siirtynyt &quot;Business Source License&quot; -lisenssiin, mikä on osoitus ohjelmistoteollisuuden muutoksesta.</li>
<li>Yritykset siirtyvät yhä useammin avoimen lähdekoodin lisensseistä omiin lisensseihin, mikä aiheuttaa jakoja, kuten haarautumia Terraformin ja Vaultin kaltaisissa projekteissa.</li>
<li>Suuntaus pois yritysten avoimesta lähdekoodista herättää huolta luottamuksesta, tuloista ja yhteisölähtöisten ohjelmistojen kestävyydestä, mikä saattaa tasoittaa tietä pienemmille tiimeille, jotka johtavat itsenäisesti tulevia avoimen lähdekoodin aloitteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZIBM ostaa HashiCorpin 6,4 miljardilla dollarilla keskellä yritysten siirtymistä pois avoimesta lähdekoodista</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust Stream API:n tutkiminen: Samanaikaisuuden ja suorituskyvyn tasapainottaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa perehdytään Rust Stream API:n toimintaan ja käsitellään rinnakkaisuuden ja vastapaineen käsittelyn haasteita käytännön skenaarioissa.</li>
<li>Rustin async/await-ominaisuus ja Stream API tarjoavat hienostuneita tapoja suunnitella asynkronisia työnkulkuja, mutta niiden suorittaminen voi aiheuttaa odottamattomia ongelmia.</li>
<li>Kirjoittaja esittelee Bevyn avulla eri Stream-menetelmien käyttäytymistä, paljastaen yllättäviä tuloksia ja korostaen, että Rustin futuurien ja asynkronisten toteuttajien kokonaisvaltainen tuntemus on tarpeen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZRust Stream API:n tutkiminen: Samanaikaisuuden ja suorituskyvyn tasapainottaminen</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backpage-yhtiön perustaja Michael Lacey vapautettiin useimmista syytteistä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liittovaltion tuomari vapautti Backpagen perustajan Michael Laceyn useista syytteistä yhdessä entisten johtajien Jed Brunstin ja Scott Spearin kanssa, mikä johtaa siihen, että Lacey voi joutua uudelleen oikeuteen jäljellä olevista syytteistä, kuten salaliitosta ja rahanpesusta.</li>
<li>Valituksen mahdollisesta menestyksestä huolimatta Lacey voi yhä joutua vankilaan osallisuudestaan kansainväliseen rahanpesuun, kun taas Brunst ja Spear odottavat tuomiota useista syytteistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZBackpage-yhtiön perustaja Michael Lacey vapautettiin useimmista syytteistä</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OLED-näytön liittäminen kannettavaan tietokoneeseen DDC-protokollan avulla: Linuxin haasteet ja ratkaisut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kuvailee OLED-näytön liittämistä kannettavan tietokoneen HDMI-porttiin DDC-protokollan avulla, mikä ylittää Linuxin i2c-laitteen haasteet.</li>
<li>He käyttävät Python-skriptiä vuorovaikutuksessa näytön kanssa, parantavat päivitysnopeutta ja kokeilevat näytön muuntamista näytöksi xrandrin avulla.</li>
<li>Resoluutio- ja näytönohjainrajoitteista huolimatta tekijä manipuloi kehyspuskuria näyttääkseen osan siitä OLED-näytöllä, ja tuloksena on erottuva näyttökonfiguraatio, joka jaetaan palautetta varten Githubissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/ddc-oled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZOLED-näytön liittäminen kannettavaan tietokoneeseen DDC-protokollan avulla: Linuxin haasteet ja ratkaisut</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Entinen apulaissyyttäjä pidätettiin tekoälyn luomasta väärennetystä äänikehystyksestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pikesvillen lukion entinen urheilujohtaja Dazhon Darien pidätettiin, koska hän oli käyttänyt tekoälyä tekaistakseen nauhoituksen, jolla rehtori teki rasistisia ja antisemitistisiä huomautuksia.</li>
<li>Välikohtaus johti häiriöihin koulussa, minkä vuoksi poliisin läsnäoloa lisättiin turvallisuuden ylläpitämiseksi, ja Darienia syytetään koulun toiminnan häiritsemisestä, varkaudesta ja kostotoimista todistajaa vastaan.</li>
<li>Asiantuntijat korostavat kasvavaa huolta tekoälyn käytöstä väärennettyjen tallenteiden tuottamiseen ja korostavat, että tähän ongelmaan puuttuminen edellyttää tiukempaa sääntelyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZEntinen apulaissyyttäjä pidätettiin tekoälyn luomasta väärennetystä äänikehystyksestä</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biden allekirjoittaa lain, joka vaatii ByteDancea luopumaan TikTokista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Presidentti Joe Biden on allekirjoittanut lakiehdotuksen, jonka mukaan TikTokin Kiinassa sijaitsevan emoyhtiön ByteDancen on luovuttava alustasta 9-12 kuukauden kuluessa, jotta se ei joutuisi Yhdysvaltain kieltoon.</li>
<li>Ulkomaanavun pakettiin kuuluva lakiesitys hyväksyttiin poliittisin taktiikoin, mikä sai TikTokin ilmoittamaan oikeudellisesta vastustuksesta ja herätti huolta Kiinan reaktiosta.</li>
<li>TikTokin toimitusjohtaja vastustaa kieltoa ja pitää sitä käyttäjien ilmaisun hiljentämisenä, mikä kiihdyttää keskustelua alustan tulevaisuudesta entisestään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZBiden allekirjoittaa lain, joka vaatii ByteDancea luopumaan TikTokista</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lentoyhtiöiden on maksettava matkustajille korvauksia lentojen keskeytymisestä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liikenneministeriö otti käyttöön uudet säännöt, joiden mukaan lentoyhtiöiden on tarjottava käteispalautuksia peruuntuneista tai merkittävästi myöhästyneistä lennoista sekä kadonneista matkatavaroista, joita ei ole toimitettu 12 tunnin kuluessa, matkustajien oikeuksien turvaamiseksi ja piilomaksujen välttämiseksi.</li>
<li>Lentoyhtiöiden on noudatettava asetuksia kuuden kuukauden kuluessa, jotta asiakkaat saavat heille kuuluvat korvaukset ja lentoyhtiöt ovat vastuussa velvoitteistaan.</li>
<li>Aloitteella pyritään parantamaan asiakassuojaa ja varmistamaan lentoyhtiöiden palautuskäytäntöjen avoimuus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZLentoyhtiöiden on maksettava matkustajille korvauksia lentojen keskeytymisestä.</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM ostaa HashiCorpin 6,4 miljardilla dollarilla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZIBM ostaa HashiCorpin 6,4 miljardilla dollarilla</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lukemisen voima muistin ulkopuolella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa korostetaan, että sisällön lukemisen ja kuluttamisen vaikutus ulottuu pelkkää ulkoa opettelua pidemmälle ja muokkaa ajatuksiamme ja käyttäytymistämme.</li>
<li>Siinä korostetaan, että on tärkeää laajentaa ajattelutapoja lukemalla ja olla valikoiva sisällön suhteen.</li>
<li>Henkilökohtaisten tarinoiden mukaan ottaminen havainnollistaa koulutuksen pysyvää vaikutusta yksilöihin ja korostaa lukemiemme ja oppimiemme asioiden pysyviä vaikutuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZLukemisen voima muistin ulkopuolella</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM vahvistaa hybridipilvialustaa 6,4 miljardin dollarin HashiCorp-hankinnalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM ostaa HashiCorpin 6,4 miljardilla dollarilla vahvistaakseen monipilvihallintavalmiuksiaan ja vauhdittaakseen kasvua strategisilla alueilla, kuten hybridipilvialustansa parantamisessa.</li>
<li>HashiCorpin automaatio- ja tietoturvatyökalut, kuten Terraform, rikastuttavat IBM:n palveluita ja laajentavat IBM:n pääsyä yritysasiakkaiden piiriin, kunhan viranomaishyväksyntä saadaan.</li>
<li>Yrityskauppa vastaa IBM:n tavoitetta laajentaa hybridipilven ja tekoälyn käyttöä ja odottaa sen parantavan tulosta ja kassavirtaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZIBM vahvistaa hybridipilvialustaa 6,4 miljardin dollarin HashiCorp-hankinnalla</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kun musiikin löytäminen pysähtyy: 30:n jälkeen: Uusien kappaleiden tutkiminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan musiikin pysähtyneisyyttä ja korostetaan, milloin ihmiset tyypillisesti lakkaavat löytämästä uutta musiikkia data-analyysin perusteella.</li>
<li>Musiikkimieltymyksiämme muokkaavat sukupolvien vaikutusten ja tutkimus- ja hyödyntämisvaihtoehdon kaltaiset tekijät, ja tutkimusten mukaan musiikkimaku pysähtyy noin 30-33 vuoden iässä, mikä johtuu liian monista vaihtoehdoista ja painopisteiden muuttumisesta.</li>
<li>Avoimuuden vaaliminen ja uuden musiikin aktiivinen etsiminen voi torjua musiikkilamaantumista ja kannustaa tasapainoilemaan tuoreiden kappaleiden tutkimisen ja rakastettujen klassikoiden nauttimisen välillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZKun musiikin löytäminen pysähtyy: 30:n jälkeen: Uusien kappaleiden tutkiminen</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rotusuhteiden ja eteläisen perinteen tutkiminen Padgett Powellin teoksessa "Edisto".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Padgett Powellin &quot;Edisto&quot; syventyy Simons Everson Manigaultin aikuistumiseen etelässä ja käsittelee rotusuhteita ja perhedynamiikkaa.</li>
<li>Powell korostaa nuoren kertojan käyttöä rodullisen integraation absurdiuden esittelyssä ja pohtii etelän kirjallisia perinteitä ja kokeellista fiktiota.</li>
<li>Kappaleessa käsitellään nykyaikaisen lukijakunnan haasteita, sensitiivisiä toimittajia, rasismia ja kirjallisen kaunokirjallisuuden kehittymistä, ja se tarjoaa näkemyksiä eri teemoista sekä mahdollisuuden tukea Literary Hubia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZRotusuhteiden ja eteläisen perinteen tutkiminen Padgett Powellin teoksessa &quot;Edisto&quot;.</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lumihiutale Arctic: Suurin 128x3B MoE Avoimen lähdekoodin malli.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Readme-demosovelluksen avulla käyttäjät voivat olla vuorovaikutuksessa Arcticin kanssa, joka on Snowflake AI -tutkimusryhmän luoma tiheä-MoE-hybridimuuntajan tekoälymalli.</li>
<li>Arktisen mallin tarkistuspisteet ovat saatavilla Apache-2.0-lisenssin alaisuudessa sekä perusversioina että ohjeistettuina versioina, mikä edistää tutkimusta, prototyyppien kehittämistä ja tuotteiden käyttöä.</li>
<li>Snowflake Arcticin Github-tietovarastossa on lisämateriaalia, kuten opetusohjelmia ja keittokirjoja, joilla voidaan hyödyntää tehokasta 480 miljardin parametrin mallia, jossa yhdistyvät 10 miljardin tiheä muuntaja ja massiivinen 128x3,66 miljardin MoE MLP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZLumihiutale Arctic: Suurin 128x3B MoE Avoimen lähdekoodin malli.</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parannettu etusivun työkalu vedä ja pudota -toiminnallisuutta varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragmaattinen vedä ja pudota on monipuolinen työkaluketju, jonka avulla verkkosovelluksiin voidaan lisätä vaivattomasti vedä ja pudota -toiminnallisuutta, kuten Trellossa, Jirassa ja Confluencessa.</li>
<li>Koodi on julkisesti saatavilla @atlaskit-nimiavaruuden alla npm:ssä, mutta tällä hetkellä siihen ei oteta kantaa, ja siinä on valinnaisia paketteja, jotka voidaan helposti vaihtaa muotoilu- ja näkymäkirjastojen kanssa.</li>
<li>Se integroituu useisiin suunnittelujärjestelmiin ja ohjelmointikieliin ja perustuu monien Atlassianin työntekijöiden yhteistyöhön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZParannettu etusivun työkalu vedä ja pudota -toiminnallisuutta varten</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mondragón Corporation: Johtava teollisuusosuuskunta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Espanjassa sijaitseva Mondragón Corporation on maailman suurin teollisuusosuuskunta, jossa 70 000 työntekijäomistajaa jakaa voitot ja jota ohjaa katolilaisuuden ja Rochdale Pioneersin vaikutteita saanut ihmiskeskeinen eetos.</li>
<li>Esteistä huolimatta Mondragón menestyy korostamalla demokraattista järjestäytymistä, palkkasolidaarisuutta ja sosiaalista vastuuta ja pysyy kilpailukykyisenä markkinoilla.</li>
<li>Tämä osuuskuntamalli on herättänyt kiinnostusta kansainvälisesti, sillä se tarjoaa mahdollisen vaihtoehdon perinteisille kapitalistisille liiketoimintamalleille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZMondragón Corporation: Johtava teollisuusosuuskunta</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faer-rs: Rust: Tehokas lineaarialgebra Rustissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Faer on Rustin crate, joka keskittyy siirrettäviin, oikeisiin ja suorituskykyisiin lineaarialgebran operaatioihin ja tarjoaa korkean tason kääreet matriisitehtäville, kuten kertolaskulle ja käänteislaskennalle.</li>
<li>Benchmark-tiedoissa esitellään sen suorituskykyä muihin kirjastoihin, kuten ndarrayyn ja nalgebraan, verrattuna, ja mitataan eri hajotusmenetelmien ja matriisioperaatioiden ajoitusta.</li>
<li>Osallistumiset ovat tervetulleita Discord-palvelimen kautta, ja ajoitusvertailut osoittavat nopeamman suorituskyvyn suuremmille matriiseille ja Hermitin laskutoimituksille ominaistulosten hajotuslaskelmissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sarah-ek/faer-rs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZFaer-rs: Rust: Tehokas lineaarialgebra Rustissa</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapsuuden likinäköisyys: Maailmanlaajuinen epidemia on nousussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Likinäköisyys eli likinäköisyys lisääntyy maailmanlaajuisesti, ja arviolta puolet maailman väestöstä tarvitsee silmälaseja vuoteen 2050 mennessä.</li>
<li>Likinäköisyyden lisääntyminen liittyy lisääntyneeseen ruutuaikaan ja ulkona vietetyn ajan vähenemiseen, mikä korostaa varhaisen havaitsemisen ja näönkorjauksen merkitystä sen etenemisen pysäyttämiseksi.</li>
<li>Ulkoiluun kannustaminen ja säännölliset tauot lähitöiden tekemisestä voivat auttaa lieventämään tai lykkäämään likinäköisyyden kehittymistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZLapsuuden likinäköisyys: Maailmanlaajuinen epidemia on nousussa</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stainless esittelee SDK-generaattorin API-integraatiota varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stainless on julkaissut SDK-generaattorin, joka helpottaa asiakaskirjastojen kehittämistä tunnetuille API:ille, kuten OpenAI:lle ja Cloudflarelle, ja tehostaa näin kehittäjien integrointiprosessia.</li>
<li>Työkalu automatisoi SDK:iden luomisen ja ylläpidon eri ohjelmointikielillä, mikä parantaa API-integraation tehokkuutta ja luotettavuutta.</li>
<li>Stainlessin aloitteen tavoitteena on parantaa REST-ekosysteemiä mahdollistamalla korkealaatuisten ja tyyppiturvattujen sovellusliittymien luominen, ja se tarjoaa SDK Studion ongelmien tunnistamista ja ratkaisemista varten ennen julkaisua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZStainless esittelee SDK-generaattorin API-integraatiota varten</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LAN-puolueiden perintö: Nostalgia ja yhteisöllinen pelikokemus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa ja kirjassa tarkastellaan LAN-juhlien kukoistuskautta ja taantumaa, jolloin pelaajat kokoontuivat paikallisesti pelaamaan moninpelejä ennen nopean internetin yleistymistä.</li>
<li>Siinä käsitellään LAN-juhlien kulttuurista merkitystä ja sosiaalisia näkökohtia ja verrataan niitä siirtymiseen verkkopelaamiseen ja matchmaking-palveluihin.</li>
<li>Mainitaan pelaamisen teknologinen kehitys ja kulttuurisuuntausten, kuten animen ja nu metalin, vaikutus, ja korostetaan nostalgiaa varhaisen pelaamisen henkilökohtaista yhteyttä ja yhteisöllisyyttä kohtaan nykypäivän teknologiavetoisessa yhteiskunnassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZLAN-puolueiden perintö: Nostalgia ja yhteisöllinen pelikokemus</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tappoiko Prabhakar Raghavan Googlen haun?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Searchin tulot laskivat helmikuussa 2019, mikä aiheutti tiimeissä ristiriitoja kasvustrategioista, joissa keskityttiin käyttäjäkokemukseen negatiivisten sitouttamistaktiikoiden sijaan.</li>
<li>Huolimatta yrityksistä korjata tilanne, Googlen hakutulot jatkoivat romahdustaan, mikä herätti keskustelua johtamiskäytännöistä, voittoa tavoittelevista päätöksistä ja vaikutuksista hakuteknologiaan.</li>
<li>Prabhakar Raghavanin johtaminen, johon on vaikuttanut hänen kokemuksensa Yahoossa ja IBM:ssä, on noussut tarkastelun kohteeksi sen vaikutusten vuoksi, joita sillä on innovointiin ja tuotteiden laatuun Googlessa ja laajemmin teknologia-alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZTappoiko Prabhakar Raghavan Googlen haun?</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CoreNet: Applen työkalupakki syviä neuroverkkoja varten.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CoreNet on Applen luoma neuroverkkotyökalupaketti, jolla voidaan kouluttaa pienistä suuriin malleihin objektien luokittelu-, havaitsemis- ja segmentointitehtäviä varten.</li>
<li>Vaatii Python 3.9+ tai 3.10+ PyTorchin kanssa ja tarjoaa valinnaisia riippuvuuksia äänen ja videon käsittelyä varten.</li>
<li>CVNetsistä kehittynyt CoreNet tukee nyt tietokonenäköä laajempia sovelluksia, kuten LLM:ien kouluttamista, ja se toivottaa käyttäjien panoksen tervetulleeksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/corenet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZCoreNet: Applen työkalupakki syviä neuroverkkoja varten.</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rabbit R1:n lähdekoodi paljastaa rajoitukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rabbit.techin Rabbit R1 -laitteen tavoitteena on vapauttaa käyttäjät sovelluspohjaisesta vuorovaikutuksesta, mutta se ei täytä odotuksia, sillä sen lähdekoodin paljastaminen osoittaa, että siitä puuttuvat sen väittämät kehittyneet ominaisuudet.</li>
<li>Laite on riippuvainen automaatioskripteistä sovellusten minimiyhteensopivuuden varmistamiseksi, eikä se sisällä tekoälyominaisuuksia.</li>
<li>Käyttäjien on kirjauduttava sisään virtuaalikoneen kautta, mikä saattaa aiheuttaa tietoturva-aukkoja, kuten käyttäjäistuntojen tallentamisen ilman riittävää suojausta, ja herättää huolta käyttäjien yksityisyydestä ja laitekehittäjien teknisistä standardeista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rabbitscam/rabbitr1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZRabbit R1:n lähdekoodi paljastaa rajoitukset</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japanin kielen monimutkaisuuden kauneus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä syvennytään japanin kielen kiemuroihin ja korostetaan sen erityispiirteitä, kuten kanji-merkkejä, tavukirjoitusta, kääntämättömiä sanoja ja kieliopin vivahteita.</li>
<li>Siinä tarkastellaan japanin kielen historiallista kehitystä, kirjoitusjärjestelmän monimutkaisuutta ja kanji-merkkien asettamia erityisiä haasteita.</li>
<li>Furiganan käytöstä kirjallisuudessa keskustellaan sen merkityksestä ymmärtämisen parantamisessa ja taiteellisten vaikutusten luomisessa, kun taas kirjoitetun ja puhutun japanin erottaminen toisistaan mainitaan, koska se tarjoaa ainutlaatuisen lukukokemuksen, joka lisää syvyyttä ja monimutkaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZJapanin kielen monimutkaisuuden kauneus</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10-tasoinen tasapainottelupeli: Pysy tasapainossa vaikeusasteen kasvaessa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.balanc3dgame.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000Z10-tasoinen tasapainottelupeli: Pysy tasapainossa vaikeusasteen kasvaessa</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusi perusta Johdonmukaisuuden osoittaminen Leanin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2010 Randall Holmes väitti todistaneensa Quinen &quot;New Foundations&quot; -joukkoteorian johdonmukaisuuden, joka on nyt todennettu Lean-interaktiivisen teoreemantarkastajan avulla.</li>
<li>Hankkeessa luodaan yhteys New Foundationsin ja Tangled Type Theoryn välille ja osoitetaan edellisen johdonmukaisuus.</li>
<li>Cambridgen yliopiston tiimin GitHubissa ylläpitämä hanke perustuu mathlibiin, ja siinä rakennetaan erilaisia solmuja eri tasoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanprover-community.github.io/con-nf//</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZUusi perusta Johdonmukaisuuden osoittaminen Leanin avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satunnainen asiantuntija: Conwayn elämänpelin edelläkävijä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja liittyi Conwayn Life-tutkimusyhteisöön vuonna 2001 löydettyään &quot;boojum-heijastimen&quot; ja on siitä lähtien tukenut Lifeen liittyviä resursseja, kuten postituslistoja ja blogeja.</li>
<li>He osallistuivat 480-sivuisen Conwayn elämää käsittelevän oppikirjan laatimiseen, ja heitä pidetään aiheen asiantuntijoina, jotka ovat valmiita vastaamaan kaikkiin asiaa koskeviin kyselyihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40131597</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZSatunnainen asiantuntija: Conwayn elämänpelin edelläkävijä</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple pyrkii lisäämään CarPlayn käyttöönottoa syvemmällä integraatiolla ja rahaksi muuttamisella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kuljettajat suosivat Apple CarPlayta sen sujuvan integroinnin suosittujen sovellusten kanssa ja käyttäjäystävällisen muotoilun vuoksi.</li>
<li>CarPlay 2 lupaa syvällisempää integrointia ajoneuvoihin, mutta autonvalmistajat ovat varovaisia, koska he ovat huolissaan tuotemerkin ainutlaatuisuudesta ja integrointikustannuksista.</li>
<li>Apple saattaa tuottaa CarPlaylle rahaa tarjoamalla lisenssejä ja räätälöintiominaisuuksia, kun taas teknologiayritysten ja autonvalmistajien välinen yhteistyö on ratkaisevan tärkeää CarPlayn hyväksymiselle autoalalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZApple pyrkii lisäämään CarPlayn käyttöönottoa syvemmällä integraatiolla ja rahaksi muuttamisella</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehosta mikrokontrollereita ESPHomen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome on avoimen lähdekoodin projekti, joka mahdollistaa mikrokontrollerin hallinnan konfigurointitiedostojen avulla ja integroinnin kotiautomaatiojärjestelmiin.</li>
<li>Se tukee antureita lämpötilan, kosteuden, hiilidioksidin ja muiden ominaisuuksien tarkkailuun, ja siinä on komponentteja ilmastoinnin hallintaa, hälytysjärjestelmiä ja langatonta viestintää varten.</li>
<li>Käyttäjät voivat vaihtaa tietoja laitteiden välillä, osallistua dokumentointiin ja tutustua uusimpaan versioon 2024.4.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esphome.io/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZTehosta mikrokontrollereita ESPHomen avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Getada: Ada-työkaluketjun asennuksen yksinkertaistaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Getada on Rustupin kaltainen yhden rivin terminaalikomento, jonka avulla käyttäjät voivat kätevästi asentaa Adan ja sen työkaluketjun Aliren Linuxiin ja MacOS:ään.</li>
<li>Se on avoimen lähdekoodin työkalu, joka hakee automaattisesti uusimman Alire-version, määrittää keskeiset hakemistot ja polut ja pyrkii virtaviivaistamaan Ada-ohjelmoinnin aloittamista aloittelijoille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://getada.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZEsittelyssä Getada: Ada-työkaluketjun asennuksen yksinkertaistaminen</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ableton Live Suite 12:n juonien purkaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs Twitter-käyttäjä yrittää kopioida Ableton Live Suite 12:n ja on kiinnostunut NFO-tiedostossa olevasta lausunnosta, jonka mukaan se ei muuta alkuperäisiä binäärejä.</li>
<li>Käyttäjä aloittaa keskustelun tutkiakseen ohjelmiston toimintoja ja mahdollisesti ryhtyäkseen käänteiseen suunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZAbleton Live Suite 12:n juonien purkaminen</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Realistisen visuaalisen ilmeen luominen pelisuunnittelussa: Jupiterin syklonien simulointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan pelisuunnittelun tekniikoita realistisen visuaalisen ilmeen ja äänien aikaansaamiseksi, mukaan lukien sujuvan liikkeen simulointi, värien vaihtelu, tekstuurien vieritys ja animaatio visuaalisten vaikutusten parantamiseksi.</li>
<li>Siinä korostetaan haasteita, jotka liittyvät nopeusarvojen integroimiseen tarkkaa nestesimulointia varten ja Unreal Enginen ja Substance Designerin kaltaisten työkalujen hyödyntämiseen Jupiterin kaltaisten kaasujättiläisten dynaamisten vaikutusten aikaansaamiseksi.</li>
<li>Ensisijaisena tavoitteena on luoda tehokkaasti ja kustannustehokkaasti visuaalisesti houkuttelevia ja realistisia virtauskuvioita peliympäristöihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emildziewanowski.com/flowfields/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZRealistisen visuaalisen ilmeen luominen pelisuunnittelussa: Jupiterin syklonien simulointi</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Horizon OS mullistaa Mixed Reality -ekosysteemin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta Quest mullistaa sekatodellisuuden sallimalla kolmansien osapuolten laitevalmistajien hyödyntää käyttöjärjestelmäänsä Meta Horizon OS:ää, mikä edistää monipuolisempaa ekosysteemiä kuluttajille ja kehittäjille.</li>
<li>Tunnetut teknologiajätit, kuten ASUS, Lenovo ja Xbox, kehittävät yhteistyössä Meta Questin kanssa uusia laitteita, jotka toimivat Meta Horizon OS -käyttöjärjestelmällä ja korostavat sosiaalista vuorovaikutusta ja yhteyksiä.</li>
<li>Yhteistyö Qualcomm Technologiesin kanssa takaa suorituskykyisen laitteiston, jonka tavoitteena on luoda joustavampi ja osallistavampi alusta sekatodellisuuskokemuksille useilla eri laitteilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZMeta Horizon OS mullistaa Mixed Reality -ekosysteemin</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager 1 lähettää jälleen teknisiä päivityksiä Maahan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA:n Voyager 1 -avaruusalus on aloittanut jälleen teknisten päivitysten lähettämisen Maahan viiden kuukauden tauon jälkeen, jonka aiheutti vikaantunut siru sen tietokoneessa.</li>
<li>NASAn Jet Propulsion Laboratory -laboratorion insinöörit ovat korjanneet virheellisen koodin, minkä ansiosta Voyager 1 voi jälleen lähettää tieteellistä tietoa.</li>
<li>Voyager 2, sen seuraaja-avaruusalus, on edelleen toiminnassa eikä se ole kärsinyt, ja molemmat luotaimet ovat ennätyksellisesti kaukaisimmat ja pisimpään toimineet avaruusalukset, jotka ovat tutkineet useita planeettoja ennen kuin ovat saavuttaneet tähtienvälisen avaruuden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZVoyager 1 lähettää jälleen teknisiä päivityksiä Maahan</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä KRAZAM OS: Avoimen lähdekoodin yhteistyöalusta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.krazam.tv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZEsittelyssä KRAZAM OS: Avoimen lähdekoodin yhteistyöalusta</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjateollisuuden haasteet omakustanteiden yleistymisen keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postauksessa tarkastellaan Penguin Random Housen ja oikeusministeriön välistä kilpailuoikeustaistelua ja keskitytään kuuluisien kirjailijoiden ja franchise-kirjojen menestykseen.</li>
<li>Siinä korostetaan perinteisten kustantajien vaikeuksia pysyä kannattavina, omakustanteiden yleistymistä ja Amazonin kilpailua, mikä on merkki mahdollisista alan muutoksista.</li>
<li>Lisäksi siinä mainitaan perinteisen kustannustoiminnan ennakkomaksujen merkityksen väheneminen ja suoraan yleisölle suunnatun kirjoittamisen lisääntyminen erityisesti romantiikan ja lastenromaanien alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZKirjateollisuuden haasteet omakustanteiden yleistymisen keskellä</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-3 Mini: Tehokas kielimalli mobiililaitteisiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>phi-3-mini-kielimalli, jossa on 3,8 miljardia parametria, jotka on koulutettu 3,3 biljoonalla merkillä, kilpailee suurempien mallien, kuten Mixtral 8x7B:n ja GPT-3.5:n, kanssa ja tarjoaa suuren suorituskyvyn, vaikka se voidaan ottaa käyttöön puhelimessa.</li>
<li>Mallin harjoitustietokanta on parannettu versio phi-2:n harjoitustietokannasta, johon on sisällytetty laajasti suodatettua verkkodataa ja synteettistä dataa, ja siinä on asetettu etusijalle kestävyys, turvallisuus ja chat-muoto.</li>
<li>Tulokset paljastavat myös phi-3-small- ja phi-3-medium-mallien skaalautuvuuden ja osoittavat niiden paremmat kyvyt phi-3-miniin verrattuna ensimmäisissä parametrien skaalauskokeissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.14219</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZPhi-3 Mini: Tehokas kielimalli mobiililaitteisiin</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenOrb: RSS-syötteiden kuratoitu hakukone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenOrb on itse ylläpidettävä sovellus, jonka avulla käyttäjät voivat etsiä kuratoitua blogiluetteloa ilman sponsoroitua tai koneellisesti tuotettua sisältöä.</li>
<li>Se tarjoaa kuratoitua syöteluetteloa julkisena palveluna, mikä erottaa sen henkilökohtaisista RSS-syötteiden lukijoista.</li>
<li>Lisätietoja on yksityiskohtaisessa blogikirjoituksessa osoitteessa raphael.computer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openorb.idiot.sh/search</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZOpenOrb: RSS-syötteiden kuratoitu hakukone</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pohjois-Korea-aiheinen CSS-styling verkkosivujen suunnittelua varten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPohjois-Korea-aiheinen CSS-styling verkkosivujen suunnittelua varten</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++:n `final`-avainsanan suorituskyky säteenseurannassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja tarkastelee suorituskykyvaikutuksia, joita avainsanan <code>final</code> käyttäminen C++:ssa aiheuttaa säteenseurantaprojektissa, sen toteuttaminen esikäsittelijän direktiiveillä ja sen testaaminen eri luokissa ja rajapinnoissa.</li>
<li>Tulokset vaihtelevat alustojen ja kääntäjien välillä, ja erityisesti Clangin ja MSVC:n kanssa ei kannata käyttää <code>final</code>-komentoa, mikä korostaa sovelluksen vaatimuksiin ja suorituskykyyn perustuvien päätösten räätälöinnin tärkeyttä.</li>
<li>GitHub-linkit ovat saatavilla niille, jotka ovat kiinnostuneita syventymään projektiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZC++:n `final`-avainsanan suorituskyky säteenseurannassa</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News kohtaa epäilyttävien kommenttien tulvan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40118778</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZHacker News kohtaa epäilyttävien kommenttien tulvan</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Py2wasm parantaa Pythonin suorituskykyä WebAssemblyssä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pythonista WebAssemblyyn kääntäjän py2wasm julkaisu parantaa merkittävästi Python-ohjelmien suorituskykyä WebAssembly-ympäristössä, sillä se toimii kolme kertaa nopeammin kuin perinteisellä tulkilla.</li>
<li>Käsitellään erilaisia strategioita, kuten Python-osajoukon kääntämistä Wasmiin, JIT:ien käyttöä ja staattista analyysia, joilla Pythonia voidaan nopeuttaa WebAssemblyssä ja parantaa sen nopeutta.</li>
<li>Syrus Akbary kertoo py2wasmin kehitysprosessista ja tulevaisuuden suunnitelmista, joiden tavoitteena on tehdä siitä laajalti saatavilla oleva työkalu Python-sovellusten optimoimiseksi niin, että ne toimivat tehokkaasti Edge-käyttöjärjestelmässä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPy2wasm parantaa Pythonin suorituskykyä WebAssemblyssä</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Parketti-WASM: Rust for WebAssembly Parquet I/O]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WASM Parquet WebAssembly -sidokset mahdollistavat Apache Parquet -tiedostojen lukemisen ja kirjoittamisen Apache Arrow -ohjelmassa Rustin parquet- ja arrow-laatikoiden avulla.</li>
<li>Kirjasto tarjoaa synkronisia ja asynkronisia sovellusrajapintoja, ja siinä korostetaan pientä pakettikokoa ja räätälöityjä pakkauskoodekkeja.</li>
<li>Käyttäjät voivat hankkia NPM:stä parquet-wasmin ESM-, bundler- ja Node-rakentamiseen, jossa on virheenkorjaus-, suorituskyvyn optimointi-, pakkaustuki ja pienennetyn nipun koon ominaisuudet, ja jonka tavoitteena on lisätä tulevaisuudessa pushdown-predikaatti- ja sarakkeiden suodatusominaisuuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kylebarron/parquet-wasm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZEsittelyssä Parketti-WASM: Rust for WebAssembly Parquet I/O</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dify: Dify: Visual Workflow for LLM App Development]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dify on avoimen lähdekoodin LLM-sovelluskehitysalusta, jossa on ominaisuuksia, kuten tekoälyn työnkulut, mallituki, RAG-putki ja agenttiominaisuudet.</li>
<li>Käyttäjät voivat ottaa tekoälysovelluksia käyttöön helposti Difyssä, joka tarjoaa itse isännöintiä tai käyttöä Dify Cloud -pilvipalvelussa, jossa on yritys- ja yhteisöversiot.</li>
<li>Difyn tuki on saatavilla GitHubin, sähköpostin, Discordin ja Twitterin kautta, ja Dify Open Source License -lisenssin nojalla on mahdollista mukauttaa alustaa ja osallistua sen kehittämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/langgenius/dify</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZDify: Dify: Visual Workflow for LLM App Development</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sukellus tekniikan häiriötekijöihin: Loop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kun olet innostunut uusista tekniikoista, saatat helposti joutua harhautumaan vian korjaamisesta ja joutua loputtomaan häiriötekijöiden ja kiinnostuksen kohteiden kierteen.</li>
<li>Prosessiin kuuluu tutkiminen, virheiden korjaaminen ja eri aiheisiin syventyminen, ja siinä keskitytään ensisijaisesti siihen, mikä kiinnostaa sinua eniten.</li>
<li>Tämä ilmiö tunnetaan yleisesti nimellä &quot;nörttipainotteisuus&quot;, jolloin ihminen jää koukkuun eri aiheisiin ja viivästyttää alkuperäisen tehtävän suorittamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40119417</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZSukellus tekniikan häiriötekijöihin: Loop</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sähköpostin viestiketjujen teemojen tutkiminen: Työ ja henkilökohtaiset asiat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sähköpostiviestiketju kattaa työhön liittyvät aiheet, kuten projektipäivitykset, budjettihyväksynnät, kokousaikataulut, lomasuunnitelmat ja tiiminrakennustapahtumat.</li>
<li>Keskeisiä teemoja ovat yhteistyö, palaute, hankkeen edistyminen ja tulevien tapahtumien suunnittelu.</li>
<li>Kierre päättyy William Smithin kokouskutsuun, joka koskee hankekeskustelua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.franken-ui.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZSähköpostin viestiketjujen teemojen tutkiminen: Työ ja henkilökohtaiset asiat</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pienellä kaistanleveydellä toimiva maailmankartta Leafletille: 10,000 asukkaan kaupunkeja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyworldmap on Leafletin kanssa yhteensopiva offline-ensimmäinen ja matalan kaistanleveyden maailmankartta, joka esittelee 10 000 väkirikkainta kaupunkia OpenStreetMapista kaikilla zoomaustasoilla.</li>
<li>Se on suunniteltu edullisille puhelimille, ja se tarjoaa mukautusvaihtoehtoja, pienempiä versioita ilman rajoja tai kaupunkitarroja, ja se voi toimia peruskarttana tai offline-varmuuskopiona.</li>
<li>Käyttäjät voivat hakea henkilökohtaisia karttoja tai apua offline-ominaisuuksien integroimisessa, jolloin OpenStreetMapin ja tinyworldmapin asianmukainen mainitseminen on pakollista karttaa käytettäessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPienellä kaistanleveydellä toimiva maailmankartta Leafletille: 10,000 asukkaan kaupunkeja</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uran siirtyminen: Ruby on Rails -kehittäjäksi 38-vuotiaana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pedro David Garcia Lopez siirtyi kuorma-autonkuljettajasta Ruby on Rails -kehittäjäksi 38-vuotiaana, mikä osoittaa, ettei unelmien seuraaminen ole koskaan liian myöhäistä.</li>
<li>Hän korostaa intohimon, mentoroinnin ja Rubyn ja Railsin hallitsemisen merkitystä ja korostaa jatkuvan oppimisen välttämättömyyttä ohjelmoinnissa.</li>
<li>Blogissa on Akshay Khotin tekemä haastattelu Cookpadin entisen globaalin teknologiajohtajan Miles Woodroffen kanssa, jossa edistetään palautteen antamista ja tulevien Ruby-ohjelmistokehitysartikkelien tilaamista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZUran siirtyminen: Ruby on Rails -kehittäjäksi 38-vuotiaana</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Merkityksellisen innovaation etsiminen: Liikkuminen ohjelmointialan turhautumisen ohi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja valittaa, että ohjelmointialalla painotetaan koodaamista kriittisen ajattelun ja mielekkään työn sijasta ohjelmistotekniikan tehtävissä.</li>
<li>kritisoi trendien asettamista etusijalle todellisen innovaation sijaan tekniikan alalla ja korostaa, että tarvitaan määrätietoisempaa lähestymistapaa.</li>
<li>Ilmaisee halunsa tehdä yhteistyötä samanhenkisten henkilöiden kanssa yhteiskunnallisten tarpeiden ja arvojen käsittelemiseksi ja pyrkiä vaikuttavampaan ohjelmasuunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZMerkityksellisen innovaation etsiminen: Liikkuminen ohjelmointialan turhautumisen ohi</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fritz!Box-modeemit kaapattu aiheuttaen DNS-ongelmia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tietyt Fritz!Box-modeemit kaapataan, mikä aiheuttaa DNS-ongelmia käyttäjille, joilla on mukautettuja DNS-palveluja, kuten Pihole tai Adguard, ja saattaa aiheuttaa tietoturva-aukkoja erityisesti Windows-käyttäjille.</li>
<li>fritz.box-verkkotunnuksen tuntematon omistaja herättää huolta tietosuojasta ja tietojenkalasteluriskeistä, ja AVM:n vastaus ongelmaan on niukka, eikä se tarjoa selkeää aikataulua korjaukselle.</li>
<li>Ongelman ratkaisemiseksi käyttäjiä suositellaan poistamaan DNS-suffiksi käytöstä tai toteuttamaan muita suojatoimia asiaan liittyvien riskien vähentämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZFritz!Box-modeemit kaapattu aiheuttaen DNS-ongelmia</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penzai: Neuraaliverkkojen visualisointi ja manipulointi JAX-työkalupaketin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penzai on JAX-kirjasto, joka on saanut inspiraationsa muinaisesta kiinalaisesta pienoispuiden taiteesta ja joka on suunniteltu toiminnallisten pytree-tietorakenteiden luomiseen ja hallintaan neuroverkoissa.</li>
<li>Se tarjoaa työkaluja mallien visualisointiin, muokkaamiseen ja analysointiin, jotka soveltuvat esimerkiksi virheenkorjaukseen ja käänteiseen suunnitteluun.</li>
<li>Käyttäjien on asennettava JAX ja sen jälkeen Penzai ja konfiguroitava se vuorovaikutteiseen käyttöön Colab- tai IPython-vihkoissa, jotta neuraaliverkot voidaan alustaa, aktivoinnit voidaan tallentaa ja mallinrakennuksen opetusohjelmia käyttää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/penzai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPenzai: Neuraaliverkkojen visualisointi ja manipulointi JAX-työkalupaketin avulla</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muunna YouTube-videot askel askeleelta -oppaiksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusi työkalu tuottaa YouTube-videoille vaiheittaisia opetusoppaita, jotka on ensisijaisesti suunnattu opetussisältöön, mutta jotka voidaan mukauttaa myös muunlaisiin videoihin, ilman tekoälyä ja pelkästään transkriptien perusteella.</li>
<li>Tekijä toivottaa tervetulleeksi palautteen, ehdotukset ja vikailmoitukset, jotka merkitsevät hänen ensimmäistä projektiaan aloittelevana luojana, joka pyrkii pääsemään tutoriaalin rajoitusten yläpuolelle.</li>
<li>Työkalun tarkoituksena on auttaa katsojia seuraamaan videoita tehokkaasti ja vastata tekijöiden tarpeisiin, kun he uskaltautuvat pois opetusohjelmista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stepify.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZMuunna YouTube-videot askel askeleelta -oppaiksi</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valkoisen talon entinen virkamies: Microsoftin hallituksen valvonta uhkaa kansallista turvallisuutta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valkoisen talon entinen tietoverkkopolitiikan johtaja AJ Grotto varoittaa, että Microsoftin monopoliasema Yhdysvaltain hallituksen IT-järjestelmissä on viimeaikaisten tietoturvaloukkausten vuoksi kansallinen turvallisuusriski.</li>
<li>Grotto korostaa, että kilpailun puute hallitustasolla on yksi tekijä, joka vaikuttaa siihen, että Microsoftin motivaatio parantaa järjestelmien turvallisuutta on vähäinen.</li>
<li>Grotto korostaa, että tarvitaan lisää kilpailua ja julkista valvontaa, ja kannattaa Microsoftin tiukempaa valvontaa vahvempien turvallisuusprotokollien edistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZValkoisen talon entinen virkamies: Microsoftin hallituksen valvonta uhkaa kansallista turvallisuutta.</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Henkilökohtaisen tekstieditorin kehittäminen parannetuilla virheenkorjaus- ja LSP-ominaisuuksilla varustettuna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja, joka oli kohdannut vscoden virheitä ja suorituskykyongelmia debuggauksen aikana, loi tekstieditorinsa keskittyen parempaan GDB-tukeen, nopeaan renderöintiin ja DAP-tukeen.</li>
<li>Uusi editori tarjoaa osittaisen tiedostonimen haun, tyypin hyppäämisen ja muuttujien uudelleennimeämisen LSP-toteutuksen avulla, mutta se on vielä alkuvaiheessa, ja joitakin ominaisuuksia puuttuu.</li>
<li>Palautetta uudesta editorista toivotaan, sillä se kehittyy ja paranee jatkuvasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bold-edit.com/wrote-my-own.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZHenkilökohtaisen tekstieditorin kehittäminen parannetuilla virheenkorjaus- ja LSP-ominaisuuksilla varustettuna</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Navigointi nykyaikaisessa Assemblerissa: LLVM, JIT ja x86:n perusteet: LLVM:n, JIT:n ja x86:n perusasiat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tavoitteena on oppia assembleria LLVM:n ja JIT:n kanssa työskentelyä, suorituskykyisen matalan tason koodin kirjoittamista ja x86:n perusasioiden ymmärtämisen parantamista varten.</li>
<li>He etsivät suosituksia resursseista ja kirjoista, joiden avulla he voisivat päivittää Assembler-tietämystään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40104823</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZNavigointi nykyaikaisessa Assemblerissa: LLVM, JIT ja x86:n perusteet: LLVM:n, JIT:n ja x86:n perusasiat</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pingviininpoikasten dramaattinen kalliohyppy kuvattu lennokilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luonnonvalokuvaaja Bertie Gregory kuvasi lennokilla satoja keisaripingviinin poikasia, jotka hyppivät Etelämantereella noin viiden kuukauden ikäisinä 50-metriseltä jyrkänteeltä ensimmäistä kertaa uimaan.</li>
<li>National Geographicin tulevaa dokumenttia varten kuvattu upea kuvamateriaali on ensimmäinen kerta, kun näin korkea kalliohyppy on kuvattu pingviinejä häiritsemättä.</li>
<li>Tämä ainutlaatuinen tapahtuma tuo esiin merkittävän hetken pingviinien elämässä, ja se tulee olemaan esillä tulevassa dokumenttielokuvassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPingviininpoikasten dramaattinen kalliohyppy kuvattu lennokilla</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lunatik: Linux-ytimen skriptaaminen Lua:lla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lunatik on kehys, joka mahdollistaa Linux-ytimen skriptaamisen Lua:lla ja tarjoaa räätälöidyn Lua-tulkin, laiteajurin, C-rajapinnan ympäristönhallintaan ja Lua-rajapinnat ytimen ominaisuuksien kanssa toimimiseen.</li>
<li>Se ei tue kaikkia Lua-kirjastoja tai -tunnisteita, ja se on muuttanut Lua-standardifunktioita. Se tarjoaa funktioita ajoympäristön luomiseen, ajurien käsittelyyn, verkkoyhteyksiin, virhekoodien hallintaan, tehtävien tilan hallintaan ja erilaisiin järjestelmätoimintokirjastoihin.</li>
<li>Kehys esittelee myös esimerkkejä ytimen komentosarjoista, joilla voidaan valvoa järjestelmäkutsuja, kehittää keyloggereita, verkon haistelijoita ja avainarvosäilöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luainkernel/lunatik</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZLunatik: Linux-ytimen skriptaaminen Lua:lla</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Super Nintendon kasettiteknologian paljastaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglardin verkkosivusto tarjoaa syvällistä tietoa Super Nintendon kaseteista ja korostaa komponentteja, kuten CIC-sirua, SRAM-muistia ja parannusprosessoreita.</li>
<li>Sivustolla kerrotaan, miten SA-1-sirun kaltaiset parannusprosessorit ovat vaikuttaneet SNES-peleihin, ja esitellään eri sirujen käyttöä grafiikan ja pelattavuuden parantamiseen.</li>
<li>Siinä käsitellään myös eri piirien, kuten DSP-sirun ja OBC-1-sirun, ainutlaatuisia ominaisuuksia ja mainitaan Project Super FX:n kaltaisia hankkeita sekä käsitellään emulointiongelmia ja yhteisön aloitteita retro-pelaamisen parantamiseksi Super Nintendo -konsolilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZSuper Nintendon kasettiteknologian paljastaminen</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simon Tathamin palapelikokoelma: Tathamath: Cross-Platform Gaming Fun: Cross-Platform Gaming Fun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Tathamin Portable Puzzle Collection tarjoaa yhden pelaajan pulmapelejä, joita voi pelata Unixissa, Windowsissa ja verkossa Java- tai Javascript-sovellusten avulla.</li>
<li>Kokoelma sisältää tunnettujen pelikonseptien uudelleentoteutuksia, ja se on ladattavissa Windows-käyttöjärjestelmään, ja sen lähdekoodi on saatavilla Unix-käyttöjärjestelmään, jossa on GTK-tuki.</li>
<li>Käyttäjät voivat lähettää palautetta ja vikailmoituksia kehittäjälle, ja saatavilla on myös kolmannen osapuolen versioita eri mobiililaitteille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZSimon Tathamin palapelikokoelma: Tathamath: Cross-Platform Gaming Fun: Cross-Platform Gaming Fun</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
