<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 19:08:02 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Käsin piirretyt UI-komponentit Wireframes- ja Mockups-ohjelmia varten Wired Elementsin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wired Elements tarjoaa UI-komponentteja, joissa on käsin piirretty, luonnosteleva ulkoasu, joka sopii erinomaisesti rautalankakuvioihin, mockuppeihin tai leikkisään suunnitteluun.</li>
<li>Yhteensopiva useiden kehysten kanssa, kuten Vanilla, Vue, Svelte ja React, ja rakennettu RoughJS:n ja Litin avulla.</li>
<li>Avoin lähdekoodi MIT-lisenssillä, yksityiskohtainen dokumentaatio saatavilla GitHubissa ja tukivaihtoehdot Open Collectiven tai GitHubin kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiredjs.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZKäsin piirretyt UI-komponentit Wireframes- ja Mockups-ohjelmia varten Wired Elementsin avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Windows 11:n Copilot+-palautus herättää huolta yksityisyydestä ja turvallisuudesta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin uusi Windows 11 -ominaisuus, Copilot+ Recall, ottaa automaattisesti hakukelpoisia kuvakaappauksia käyttäjän toiminnasta ja tallentaa ne, mikä herättää huolta yksityisyydestä ja turvallisuudesta.</li>
<li>Kriitikko Kevin Beaumont väittää, että ominaisuus on toteutettu ja siitä on tiedotettu huonosti, mikä tekee arkaluonteisista tiedoista alttiita hakkereille ja haittaohjelmille Microsoftin turvallisuusväitteistä huolimatta.</li>
<li>Ominaisuus on oletusarvoisesti käytössä, mikä saattaa johtaa massatietomurtoihin ja henkilötietojen väärinkäyttöön, minkä vuoksi Microsoftia kehotetaan kiireellisesti muokkaamaan tai palauttamaan ominaisuus, jotta asiakkaiden luottamus säilyisi ja yksityisyydensuojaa koskevia säännöksiä noudatettaisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://doublepulsar.com/recall-stealing-everything-youve-ever-typed-or-viewed-on-your-own-windows-pc-is-now-possible-da3e12e9465e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZWindows 11:n Copilot+-palautus herättää huolta yksityisyydestä ja turvallisuudesta.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROOT: Higgsin bosonin löytämisen ja tieteellisen data-analyysin selkäranka.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ROOT on tehokas, avointa lähdekoodia käyttävä C++-kielellä kirjoitettu tieteellisen datan analysointiin ja visualisointiin tarkoitettu ohjelmisto, joka pystyy käsittelemään yli 1 exatavun dataa.</li>
<li>Se oli ratkaisevassa asemassa Higgsin bosonin löytämisessä, ja se on yhteensopiva Linux-, macOS- ja Windows-käyttöjärjestelmien kanssa ja integroituu hyvin Python- ja Jupyter-tietokirjojen kanssa.</li>
<li>Viimeaikaisiin päivityksiin kuuluvat oletusarvoinen verkkopohjainen kanvaasi, uusi TScatter-luokka ja tuleva RNTuple-järjestelmä, ja uusin versio on versio 6.32/00 toukokuussa 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://root.cern/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZROOT: Higgsin bosonin löytämisen ja tieteellisen data-analyysin selkäranka.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WWVB: Yhdysvaltain tarkan ajanlaskennan laulamaton sankari.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WWVB on Coloradossa sijaitseva radioasema, jota ylläpitää National Institute of Standards and Technology ja joka lähettää nykyaikaa 60 kHz:n taajuudella.</li>
<li>Tämän matalataajuussignaalin avulla radiokellot kaikkialla Yhdysvalloissa voivat säätää itsensä tarkasti lukemalla lähetyksen päivittäin ja säätämällä sen aikavyöhykkeiden mukaan.</li>
<li>Viestissä korostetaan tämän teknologian älykkyyttä ja innovatiivisuutta ja korostetaan menneisyyden panoksen merkitystä nykyaikaisille mukavuuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.page/wwvb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZWWVB: Yhdysvaltain tarkan ajanlaskennan laulamaton sankari.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Napsterin perintö: miten vuoden 1999 vallankumous muokkasi nykyistä musiikin suoratoistoteollisuutta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1999 lanseerattu Napster mullisti musiikin kulutuksen mahdollistamalla maailmanlaajuisen tiedostojen jakamisen, mikä johti laajalle levinneeseen musiikkipiratismiin.</li>
<li>Vaikka Napster suljettiin vuonna 2001 oikeustaistelujen vuoksi, sen vaikutus innoitti Applen iTunesin kaltaisia laillisia digitaalisia musiikkipalveluja ja Spotifyn kaltaisia suoratoistoalustoja.</li>
<li>Nykyinen musiikkiteollisuus, joka kukoistaa suoratoistotilausten avulla, juontaa juurensa Napsterin häiritsevästä vaikutuksesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/napster-sparked-a-file-sharing-revolution-25-years-ago-250601/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZNapsterin perintö: miten vuoden 1999 vallankumous muokkasi nykyistä musiikin suoratoistoteollisuutta.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Heroku esittelee Postgres Essential -suunnitelmat AWS Auroralla parannetulla suorituskyvyllä varustettuna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Heroku on esitellyt uudet Amazon Auroraan perustuvat Postgres Essential -tietokantasuunnitelmat, jotka parantavat suorituskykyä ja poistavat rivien määrää koskevat rajoitukset.</li>
<li>Nämä paketit, jotka alkavat 5 dollarista kuukaudessa, tukevat kehittyneitä hakutoimintoja pgvectorilla ja ovat täysin hallinnoituja, joten ne sopivat kehittämiseen, prototyyppien luomiseen, koulutukseen ja vähäliikenteisiin verkkosovelluksiin.</li>
<li>Nykyiset Mini- ja Basic-suunnitelmat siirretään Essential-suunnitelmiksi 29. toukokuuta 2024 alkaen, ja tuleviin parannuksiin kuuluvat yhden vuokralaisen tietokannat, skaalautuva tallennus ja uudet Postgres-laajennukset.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.heroku.com/heroku-postgres-essential-launch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZHeroku esittelee Postgres Essential -suunnitelmat AWS Auroralla parannetulla suorituskyvyllä varustettuna</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigointi elämässä ilman Googlea: Google: Haasteet ja vaihtoehdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja pyrkii vähentämään riippuvuutta Googlen tuotteista ja tutkii vaihtoehtoja, kuten DuckDuckGo ja Kagi hakuja varten sekä ProtonMail ja Fastmail sähköpostia varten.</li>
<li>He ylläpitävät itse Immichiä valokuvien tallentamiseen, käyttävät kotipalvelinta tiedostojen tallentamiseen ja käyttävät NextCloudia kalenterin ja yhteystietojen tallentamiseen, ja arvostavat sen sovellusyhteensopivuutta.</li>
<li>Vaikka he käyttävät GrapheneOS:ää yksityisyyden suojaamiseksi, he luottavat edelleen Google Mapsin ja YouTuben kattaviin ominaisuuksiin ja päättelevät, että vaikka Googlen välttäminen on haastavaa, yksityisyyden suojaa edistävät vaihtoehdot ja itse isännöinti ovat toteuttamiskelpoisia vaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nradk.com/posts/degoogling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZNavigointi elämässä ilman Googlea: Google: Haasteet ja vaihtoehdot</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siirry virheiden käsittelyyn: Is() voi hidastaa koodia yli 500 %.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zach Musgraven blogikirjoituksessa vertaillaan erilaisia virheenkäsittelystrategioita Go:ssa ja havaitaan merkittäviä suorituskykyeroja, erityisesti virheiden käsittelyssä, jossa käytetään errors.Is() -mallia, joka voi hidastaa koodia yli viisinkertaisesti.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin, että boolean-tarkistukset olivat nopein menetelmä, kun taas paniikin käyttäminen virheiden käsittelyyn oli hitain. Blogissa annetaan yksityiskohtaisia suorituskykymittareita ja käsitellään kunkin lähestymistavan kompromisseja.</li>
<li>Kirjoittaja kannattaa sentinel-virheiden välttämistä suorituskyvyn ja koodin selkeyden parantamiseksi, mikä on linjassa Dave Cheneyn kaltaisten asiantuntijoiden mielipiteiden kanssa, ja korostaa Go:n useiden paluuarvojen etuja tehokkaassa virheenkäsittelyssä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dolthub.com/blog/2024-05-31-benchmarking-go-error-handling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZSiirry virheiden käsittelyyn: Is() voi hidastaa koodia yli 500 %.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hugging Face reagoi tietoturvaloukkaukseen, peruuttaa tunnukset ja tehostaa toimenpiteitä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hugging Face havaitsi luvattoman pääsyn Spaces-alustaansa, mikä saattoi vaarantaa joitakin Spaces-salaisuuksia, ja peruutti kyseiset HF-tunnisteet.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan päivittämään avaimensa ja siirtymään hienojakoisiin käyttöoikeuskoodeihin osana tehostettuja turvatoimia.</li>
<li>Yhtiö tekee yhteistyötä kyberturvallisuusasiantuntijoiden kanssa tutkiakseen ja parantaakseen tietoturvaa, mukaan lukien org-tunnisteiden poistaminen, avaintenhallintapalvelujen käyttöönotto ja tunnisteiden vuotojen havaitsemisen parantaminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/space-secrets-disclosure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZHugging Face reagoi tietoturvaloukkaukseen, peruuttaa tunnukset ja tehostaa toimenpiteitä</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Windows 11:n Recall-ominaisuus herättää suuria turvallisuus- ja yksityisyysongelmia.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willisonin blogissa korostetaan uutta Windows 11:n Recall-ominaisuutta, joka ottaa säännöllisin väliajoin kuvakaappauksia, suorittaa optisen hahmontunnistuksen (OCR) ja tallentaa tekstin SQLite-tietokantaan helppoa hakua varten.</li>
<li>Vaikka ominaisuus on mahdollisesti hyödyllinen kiireisille ammattilaisille, siihen liittyy merkittäviä turvallisuus- ja yksityisyysriskejä, sillä haittaohjelmat voivat kohdistua arkaluonteisia tietoja sisältävään tietokantaan.</li>
<li>Microsoft Defender for Endpointin kaltaisista suojauksista huolimatta tiedot voivat vaarantua ennen korjaamista, joten ominaisuus on hyödyllinen pienelle joukolle käyttäjiä mutta mahdollisesti haitallinen koko käyttäjäkunnalle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Jun/1/stealing-everything-youve-ever-typed/#atom-everything</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZWindows 11:n Recall-ominaisuus herättää suuria turvallisuus- ja yksityisyysongelmia.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NGINX Unit 1.32.1: Monipuolinen avoimen lähdekoodin web-sovelluspalvelin julkaistiin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NGINX Unit on kevyt, monipuolinen, avoimen lähdekoodin web-sovelluspalvelin, joka integroi sovelluksen suoritusajan, staattisten resurssien tarjoilun, TLS-käsittelyn ja pyyntöjen reitityksen.</li>
<li>Uusin versio, 1.32.1, julkaistiin 26. maaliskuuta 2024, ja se tarjoaa entistä parempaa tehokkuutta ja ajoaikaista konfiguroitavuutta.</li>
<li>Lisätietoja on GitHub-sivulla, jossa on pikaopas, muutosluettelo, julkaisutiedot ja tuleva etenemissuunnitelma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unit.nginx.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZNGINX Unit 1.32.1: Monipuolinen avoimen lähdekoodin web-sovelluspalvelin julkaistiin.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ticketmaster Data Breach Exposes 560M Asiakkaiden tiedot, Hakkerit vaativat lunnaita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Live Nation, Ticketmasterin emoyhtiö, vahvisti tietomurron, joka koski mahdollisesti 560 miljoonaa asiakasta maailmanlaajuisesti, ja hakkerit ShinyHunters väittivät olevansa vastuussa siitä.</li>
<li>Varastetut tiedot sisältävät nimiä, osoitteita, puhelinnumeroita ja osittaisia luottokorttitietoja, ja hakkerit vaativat 500 000 dollarin lunnaita estääkseen tietojen myynnin.</li>
<li>Tietomurto liittyy laajempaan hakkerointiin, jossa on mukana pilvipalveluntarjoaja Snowflake ja joka vaikuttaa muihin yrityksiin, kuten Santanderiin, ja käyttäjiä kehotetaan olemaan valppaina phishing-yrityksiä vastaan ja valvomaan rahoitustilejään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cw99ql0239wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZTicketmaster Data Breach Exposes 560M Asiakkaiden tiedot, Hakkerit vaativat lunnaita</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parhaat selaimet yksityisyyden ja turvallisuuden kannalta: Tor, Brave ja Firefox johtavat joukkoa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan yksityisyyteen ja turvallisuuteen keskittyviä verkkoselaimia ja korostetaan Tor-, Brave- ja Firefox-selaimia niiden vahvojen yksityisyydensuojatyökalujen, kuten mainosten eston, jäljittämisen eston ja salauksen vuoksi.</li>
<li>Siinä korostetaan säännöllisten päivitysten ja asetusten käyttäjien hallinnan merkitystä verkkoturvallisuuden parantamisessa.</li>
<li>Katsauksen tarkoituksena on opastaa käyttäjiä valitsemaan selaimet, jotka parhaiten suojaavat heidän yksityisyyttään ja turvallisuuttaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/ticketmaster-confirms-data-breach-with-a-sec-filing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZParhaat selaimet yksityisyyden ja turvallisuuden kannalta: Tor, Brave ja Firefox johtavat joukkoa.</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sovellusten suunnittelu äärimmäisiä yhteyshaasteita varten: Etelämantereella saadut kokemukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain Etelämanner-ohjelman IT-työntekijä kertoo kokemuksia Internetin käytöstä McMurdon ja etelänavan kaltaisissa kaistanleveysrajoitteisissa ympäristöissä elokuusta 2022 marraskuuhun 2023.</li>
<li>Postauksessa korostetaan vakavia yhteyshaasteita, kuten suurta latenssia, hitaita nopeuksia ja toistuvia katkoksia, jotka vaikuttavat nykyaikaisten verkkosovellusten käytettävyyteen.</li>
<li>Kirjoittaja kritisoi sovelluskehittäjiä siitä, että he eivät ole ottaneet huomioon hitaita ja katkonaisia linkkejä, ja ehdottaa parannuksia, kuten joustavia aikakatkaisuja, portaittaisia latauksia ja vankkoja lataushallintajärjestelmiä, joilla parannetaan käytettävyyttä syrjäseuduilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brr.fyi/posts/engineering-for-slow-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZSovellusten suunnittelu äärimmäisiä yhteyshaasteita varten: Etelämantereella saadut kokemukset</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Japani myöntää 10 miljardia jeniä kaiken julkisesti rahoitetun tutkimuksen saattamiseksi avoimeksi vuoteen 2025 mennessä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japani osoittaa 10 miljardia jeniä yliopistoille institutionaalisten arkistojen perustamiseksi, jotta kaikki julkisesti rahoitettu tutkimus olisi avointa tammikuuhun 2025 mennessä.</li>
<li>Valtion rahoitusta saavien tutkijoiden on asetettava julkaisunsa vapaasti saataville ja keskityttävä &quot;vihreään avoimeen julkaisemiseen&quot; (tekijän hyväksymät versiot), koska &quot;kultainen avoimeen julkaisemiseen&quot; (kustantajan versio) liittyvät kustannukset ovat korkeat.</li>
<li>Aloitteella pyritään parantamaan tutkimuksen jäljitettävyyttä, helpottamaan sekundaaritutkimusta, edistämään yhteistyötä ja puuttumaan Japanin heikentyneeseen kansainväliseen asemaan tutkimustoiminnassa sekä noudattamaan maailmanlaajuisia avoimen saatavuuden suuntauksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01493-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZJapani myöntää 10 miljardia jeniä kaiken julkisesti rahoitetun tutkimuksen saattamiseksi avoimeksi vuoteen 2025 mennessä.</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asunnon omistaja piilottaa veneen aidan realistisella seinämaalauksella, menee nettiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornian Seasidessa asuva Etienne Constable vastasi kaupungin määräykseen piilottaa veneensä tilaamalla taiteilija Hanif Pannin maalaaman seinämaalauksen veneestä aidan päälle.</li>
<li>Maalausta, jota kehuttiin sen trompe-l&#39;oeil-tyylistä ja taiteellisesta laadusta, levitettiin laajalti, ja se herätti paljon huomiota tiedotusvälineissä ja sosiaalisessa mediassa.</li>
<li>Luova ratkaisu on herättänyt keskustelua julkisesta taiteesta ja yhteisöllisestä luovuudesta, ja Panni on saanut lisää seinämaalauspyyntöjä myönteisen vastaanoton ansiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/art-world/fence-boat-painting-artist-hanif-panni-2487875</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZAsunnon omistaja piilottaa veneen aidan realistisella seinämaalauksella, menee nettiin</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Globaali auringon simulointityökalu visualisoi varjot reaaliajassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MapLibre Open Menu PRO esittelee globaalin aurinkosimulaatio-ominaisuuden, jonka avulla käyttäjät voivat visualisoida varjojen muutoksia päivän aikana aikajanan avulla.</li>
<li>Ominaisuus tarjoaa yksityiskohtaisia auringon sijaintitietoja, kuten korkeuden ja atsimuutin, mikä parantaa varjosimulaatioiden tarkkuutta.</li>
<li>Tämä työkalu on erityisen hyödyllinen sovelluksissa, jotka edellyttävät tarkkaa auringonvalon ja varjon analysointia, kuten kaupunkisuunnittelussa ja arkkitehtuurissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shademap.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZGlobaali auringon simulointityökalu visualisoi varjot reaaliajassa</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS S3 -salauksen ymmärtäminen: Enemmän pääsynvalvontaa kuin todellista salausta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan AWS S3 -kaukaloiden eri salausmenetelmiä ja korostetaan, että S3-salaus toimii enemmän pääsynvalvonnan kuin perinteisen salauksen tavoin.</li>
<li>Tämän eron ymmärtäminen on ratkaisevan tärkeää, jotta voit ymmärtää turvallisuusvaikutukset ja käyttää S3:n salausominaisuuksia oikein.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.plerion.com/things-you-wish-you-didnt-need-to-know-about-s3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZAWS S3 -salauksen ymmärtäminen: Enemmän pääsynvalvontaa kuin todellista salausta</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snowflake-tietomurto paljastaa 400 yritystä, hakkeri vaatii 20 miljoonan dollarin lunnaita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hudson Rock ilmoitti 31. toukokuuta 2024 merkittävästä tietomurrosta Snowflakessa, joka on merkittävä pilvitallennusyritys, Infostealer-tartunnan vuoksi.</li>
<li>Tietomurto sai alkunsa Snowflake-työntekijän ServiceNow-tilin varastetuista tunnistetiedoista, mikä johti tietojen siirtymiseen mahdollisesti 400 yrityksestä ja 20 miljoonan dollarin kiristysyritykseen.</li>
<li>Hudson Rock vahvisti tietomurron aitouden ja korosti, että se olisi voitu helposti estää, mikä korostaa Infostealer-tartuntojen kasvavaa uhkaa tietoverkkorikollisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hudsonrock.com/blog/snowflake-massive-breach-access-through-infostealer-infection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZSnowflake-tietomurto paljastaa 400 yritystä, hakkeri vaatii 20 miljoonan dollarin lunnaita</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Energiatehokkaat 1-bittiset kielimallit: Pienempiä, nopeampia ja lähes yhtä tarkkoja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1-bittiset kielimallit (LLM) ovat lupaava ratkaisu tekoälyn korkeaan energiantarpeeseen, koska ne ovat tehokkaampia.</li>
<li>Nämä mallit ovat pienempiä ja nopeampia kuin perinteiset mallit, mikä tekee niistä käytännöllisempiä erilaisiin sovelluksiin.</li>
<li>Pienemmästä koostaan huolimatta 1-bittiset LLM:t säilyttävät lähes saman tarkkuustason kuin suuremmat vastineensa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/1-bit-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZEnergiatehokkaat 1-bittiset kielimallit: Pienempiä, nopeampia ja lähes yhtä tarkkoja</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standard Ebooks juhlii 1000. julkaisua James Joycen "Ulyssesin" kanssa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>James Joycen &quot;Ulysses&quot; on englantilaisen kirjallisuuden kannalta merkittävä romaani, joka kuvaa Stephen Dedaluksen ja Leopold Bloomin elämän kautta yhtä päivää Dublinissa 16. kesäkuuta 1904.</li>
<li>Romaani on tunnettu innovatiivisista kerrontatekniikoistaan ja tyylillisestä monimuotoisuudestaan, ja se vetää yhtäläisyyksiä Homeroksen &quot;Odysseiaan&quot;. Se joutui aluksi kohtaamaan oikeudellisia haasteita säädyttömyyden vuoksi, minkä vuoksi sen julkaiseminen viivästyi vuoteen 1922 asti.</li>
<li>Tämä Standard Ebooksin painos perustuu vuoden 1922 ensimmäiseen painokseen, johon on tehty korjauksia vuotta 1929 edeltävistä virheistä, ja se on vapaa tekijänoikeuksista Yhdysvalloissa, vaikka se saattaa edelleen olla rajoitettu muilla alueilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://standardebooks.org/ebooks/james-joyce/ulysses</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZStandard Ebooks juhlii 1000. julkaisua James Joycen &quot;Ulyssesin&quot; kanssa.</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla parantaa Firefoxia välilehtien ryhmittelyllä, pystysuorilla välilehdillä ja laitteen tekoälyominaisuuksilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla päivittää Firefoxia käyttäjien toivomilla ominaisuuksilla, kuten välilehtien ryhmittelyllä, pystysuorilla välilehdillä, sivupalkilla ja profiilinhallintajärjestelmällä, jolla voidaan erottaa toisistaan eri selaustoiminnot.</li>
<li>Uusia lisäyksiä ovat muun muassa mukautettavat taustakuvat uusissa välilehdissä, yksinkertaistetut yksityisyysasetukset ja suorituskykyparannukset, jotka nopeuttavat sivulatauksia, parantavat akun tehoa ja parantavat selainten välistä yhteensopivuutta.</li>
<li>Tietosuojan parannuksissa keskitytään paikalliseen laitekäsittelyyn esimerkiksi käännöksissä ja PDF-muokkauksessa, ja Mozilla tutkii laitteen tekoälyä sellaisten ominaisuuksien osalta kuin tekoälyn luoma alt-teksti PDF-tiedostoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/mozilla/heres-what-were-working-on-in-firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZMozilla parantaa Firefoxia välilehtien ryhmittelyllä, pystysuorilla välilehdillä ja laitteen tekoälyominaisuuksilla.</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel-emolevyn CPU-päivitys Hack: Kapton-nauha ja BIOS-modit mahdollistavat uudemmat suorittimet.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel-emolevyt, joissa on Z170- tai Z270-piirisarja, tukevat virallisesti enintään 7. sukupolven Kaby Lake -suorittimia, mutta käyttäjät voivat ottaa käyttöön 8. ja 9. sukupolven Coffee Lake -suorittimet &quot;Coffee Modin&quot; avulla, johon kuuluu Kapton-nauhan korjauksia ja BIOS-muutoksia.</li>
<li>&quot;Coffee Mod&quot; mahdollistaa jatkuvan yhteensopivuuden vanhempien suorittimien kanssa, mikä on osoitus yhteisön pyrkimyksistä ohittaa Intelin rajoittavat käytännöt.</li>
<li>Intelin tulevat turvatoimet, kuten BootGuard, saattavat estää nämä muutokset, mikä on ristiriidassa AMD:n laajemman prosessorituen kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackaday.com/2024/05/31/intels-anti-upgrade-tricks-defeated-with-kapton-tape/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZIntel-emolevyn CPU-päivitys Hack: Kapton-nauha ja BIOS-modit mahdollistavat uudemmat suorittimet.</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malenfant.net: Malantfant: Hajautettu sosiaalinen verkosto, jossa on yksityisyys ja reaaliaikaiset ominaisuudet.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malenfant.net on Mastodonilla toimiva hajautettu sosiaalinen verkosto, jossa käyttäjät voivat luoda tilejä, seurata profiileja tai hashtageja ja olla vuorovaikutuksessa julkaisujen kanssa.</li>
<li>Alusta tarjoaa ominaisuuksia, kuten live-syötteet, näppäimistön pikavalinnat, ja antaa tietoja yksityisyyskäytännöistään ja palvelintilastoista.</li>
<li>Sivusto on esimerkki kasvavasta suuntauksesta kohti hajautettua sosiaalista mediaa, jossa korostetaan käyttäjien valvontaa ja yksityisyyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://malenfant.net/@didier/112528487189999791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZMalenfant.net: Malantfant: Hajautettu sosiaalinen verkosto, jossa on yksityisyys ja reaaliaikaiset ominaisuudet.</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paikalliset tekoälyratkaisut tehokkaaseen PDF-hakuun Macissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjä etsii paikallista tekoälyratkaisua iCloudiin tallennettujen arkaluonteisten PDF-tiedostojen hallintaan ja hakuun keskittyen sisältöpohjaisiin kyselyihin ilman manuaalista merkintää.</li>
<li>Ratkaisun tulisi asettaa recall tarkkuuden edelle ja olla yhteensopiva Mac-ohjelmistojen kanssa, ja siinä tulisi painottaa nykyaikaisia, valmiita lähestymistapoja.</li>
<li>Esimerkkikysely: &quot;näytä minulle kaikki veroasiakirjat elokuulta 2023.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40528192</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZPaikalliset tekoälyratkaisut tehokkaaseen PDF-hakuun Macissa</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krita juhlii 25 vuotta digitaalisen taiteen kehitystä ja innovaatioita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Krita, digitaalinen maalaussovellus, on kehittynyt 25 vuoden aikana KImageShopista nykyiseen muotoonsa, ja se on selvinnyt useista uudelleenkäynnistyksistä ja teknisistä haasteista.</li>
<li>Tärkeimpiä virstanpylväitä ovat siirtyminen Qt3:sta Qt4:ään, laajentuminen Windows- ja MacOS-käyttöjärjestelmiin sekä taloudellisten esteiden voittaminen varainkeruun ja yhteisön tuen avulla.</li>
<li>Projekti valmistelee nyt Krita 6.0:aa, johon sisältyy siirto Qt6:een, ja viimeisimmissä versioissa keskitytään käytettävyyteen ja uusiin ominaisuuksiin, ja jatkuvaa kehitystä tuetaan lahjoituksilla ja yhteisön osallistumisella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krita.org/en/posts/2024/krita-25-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZKrita juhlii 25 vuotta digitaalisen taiteen kehitystä ja innovaatioita</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi siirryn pois GraphQL:stä kuuden vuoden jälkeen?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo kuuden vuoden kokemuksestaan GraphQL:stä ja toteaa aluksi sen edut tyypittelemättömiin JSON REST API:iin verrattuna, mutta huomauttaa lopulta merkittävistä haittapuolista.</li>
<li>GraphQL:n keskeisiä ongelmia ovat lisääntynyt hyökkäyspinta, monimutkainen valtuutus, nopeuden rajoittamiseen liittyvät haasteet, kyselyjen analysoinnin haavoittuvuudet ja suorituskykyongelmat, kuten N+1-ongelma.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee harkitsemaan vaihtoehtoja, kuten OpenAPI-yhteensopivia JSON REST -rajapintarajapintoja ja nykyaikaisia työkaluja, kuten FastAPI, tsoa ja TypeSpec, tehokkaampaa ja turvallisempaa rajapintakehitystä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bessey.dev/blog/2024/05/24/why-im-over-graphql/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZMiksi siirryn pois GraphQL:stä kuuden vuoden jälkeen?</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paul Graham kiistää huhut Samin erottamisesta Y Combinatorista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinatorin (YC) toinen perustaja Paul Graham selvensi Twitterissä, että YC ei erottanut Sam Altmania, ja vastusti kiertäviä huhuja.</li>
<li>Tällä lausunnolla pyritään hälventämään väärää tietoa ja selventämään Sam Altmanin lähtöä YC:stä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/paulg/status/1796107666265108940</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZPaul Graham kiistää huhut Samin erottamisesta Y Combinatorista</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten näyttelijät käyttävät syvää ymmärrystä repliikkien muistamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Näyttelijät muistavat repliikkinsä yksityiskohtaisen harjoittelun avulla, jossa he ymmärtävät materiaalin merkityksen ja yhdistävät sen hahmonsa motiiveihin ja tunteisiin.</li>
<li>Psykologit Helga ja Tony Noice havaitsivat, että näyttelijät omaksuvat hahmonsa näkökulman ja analysoivat syvällisesti käsikirjoitusta muistellakseen repliikkejä luonnollisesti.</li>
<li>Tässä menetelmässä, josta esimerkkinä ovat näyttelijät kuten Michael Caine ja John Basinger, korostetaan syvällistä prosessointia ja mielekkäitä assosiaatioita, mikä parantaa muistin säilymistä ja on sovellettavissa jokapäiväisiin tilanteisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thereader.mitpress.mit.edu/how-actors-remember-their-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZMiten näyttelijät käyttävät syvää ymmärrystä repliikkien muistamiseen</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FrankenPHP: Caddy- ja Cloud-Native-ominaisuuksilla varustettu moderni PHP-palvelin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FrankenPHP on Go-kielellä kirjoitettu moderni PHP-sovelluspalvelin, joka integroi virallisen PHP:n toteuttajan Caddy-verkkopalvelimeen ja tukee HTTP/1.1-, HTTP/2-, HTTP/3- ja automaattisia HTTPS-varmenteita.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat muun muassa suorituskykyä parantava työtila, yhteensopivuus suosittujen PHP-kehysten kanssa, tuki nykyaikaisille pakkausmuodoille, sisäänrakennetut Prometheus-mittarit, jäsennelty lokitus ja reaaliaikainen tapahtumankäsittely Mercure-keskittymän kautta.</li>
<li>FrankenPHP on suunniteltu pilvipohjaisiin ympäristöihin, ja se on helppo ottaa käyttöön Docker-kuvana tai itsenäisenä binääriversiona.FrankenPHP:tä johtaa Kévin Dunglas, suunnittelusta vastaa Laury Sorriaux ja sponsorina on Les-Tilleuls.coop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankenphp.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZFrankenPHP: Caddy- ja Cloud-Native-ominaisuuksilla varustettu moderni PHP-palvelin</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uusi ChatGPT-käyttöliittymä parantaa Rabbit Hole -tutkimusta laatoitusasettelun ja hyperlinkkikehotteiden avulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Käyttöliittymä muuntaa kaninreikäprosessin laatta-asetteluksi, jonka avulla käyttäjät voivat tutkia aiheita luotujen hyperlinkkipromptien avulla.</li>
<li>Tuleviin ominaisuuksiin kuuluvat istunnot, jakamismahdollisuudet, parannettu navigointi, korostus-toiminto ja kuvien integrointi.</li>
<li>Kehittäjät toivovat palautetta uusista käyttötapauksista ja parannusideoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://delve.a9.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZUusi ChatGPT-käyttöliittymä parantaa Rabbit Hole -tutkimusta laatoitusasettelun ja hyperlinkkikehotteiden avulla.</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Richard Feynmanin avaamaton rakkauskirje edesmenneelle vaimolle paljastui hänen kuolemansa jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Richard Feynman, kuuluisa fyysikko, kirjoitti sydämellisen rakkauskirjeen edesmenneelle vaimolleen Arlinelle 16 kuukautta tämän kuoleman jälkeen vuonna 1945.</li>
<li>Kirjeessä, joka pysyi avaamattomana Feynmanin kuolemaan asti vuonna 1988, ilmaistaan hänen kestävä rakkautensa ja surunsa.</li>
<li>Tämä koskettava kirje on kirjassa &quot;Letters of Note&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lettersofnote.com/2012/02/15/i-love-my-wife-my-wife-is-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZRichard Feynmanin avaamaton rakkauskirje edesmenneelle vaimolle paljastui hänen kuolemansa jälkeen</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vältä ennenaikaisia abstraktioita: DRY-periaatteen uudelleenajattelu koodauksessa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dan Maksimovich kehottaa välttämään DRY-periaatteen (Don&#39;t Repeat Yourself) ennenaikaista soveltamista koodauksessa, sillä se voi johtaa ennenaikaiseen abstrahointiin ja vaikeuttaa tulevia muutoksia.</li>
<li>Hän ehdottaa, että aluksi sallitaan jonkin verran koodin päällekkäisyyttä, jotta voidaan säilyttää selkeämpi, kontekstikohtainen logiikka ja helpottaa tulevia muutoksia.</li>
<li>Maksimovichin lähestymistapa noudattaa YAGNI-periaatetta (You Aren&#39;t Gonna Need It), jossa suositellaan välttämään tarpeettomien toimintojen lisäämistä ennen kuin niitä todella tarvitaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://testing.googleblog.com/2024/05/dont-dry-your-code-prematurely.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZVältä ennenaikaisia abstraktioita: DRY-periaatteen uudelleenajattelu koodauksessa.</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uudet tarkkaavaisuusmekanismit ylittävät tehokkuudessa ja suorituskyvyssä tavanomaisen monipäisen tarkkaavaisuuden.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mehran Hosseinin ja Peyman Hosseinin artikkelissa &quot;You Need to Pay Better Attention&quot; esitellään kolme uutta tarkkaavaisuusmekanismia: Optimoitu tarkkaavaisuus, Tehokas tarkkaavaisuus ja Supertarkkaavaisuus.</li>
<li>Optimoitu huomio vähentää parametreja 25 prosenttia ja vaatii yhden matriisikertolaskennan vähemmän päätä kohti, kun taas tehokas huomio puolittaa parametrit ja vähentää matriisikertoja kahdella per pää, mikä kaksinkertaistaa nopeuden.</li>
<li>Super Attention päihittää merkittävästi tavanomaisen tarkkaavaisuuden visio- ja luonnollisen kielen käsittelytehtävissä, joita on arvioitu muun muassa MNIST-, CIFAR100-, IMDB-elokuva-arvostelujen ja Amazonin arvostelujen kaltaisissa tietokokonaisuuksissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.01643</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZUudet tarkkaavaisuusmekanismit ylittävät tehokkuudessa ja suorituskyvyssä tavanomaisen monipäisen tarkkaavaisuuden.</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google vahvistaa 2,500 vuotaneiden hakudokumenttien aitouden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on vahvistanut 2 500 vuotaneen sisäisen asiakirjan aitouden, joissa kerrotaan yksityiskohtaisesti sen keräämistä tiedoista, joista osa voi vaikuttaa sen hakualgoritmiin.</li>
<li>SEO-asiantuntijat Rand Fishkin ja Mike King analysoivat asiakirjoja, jotka tarjoavat harvinaisen näkymän Googlen hakutoimintoihin, mutta jättävät monia kysymyksiä tietojen käytöstä ja painotuksesta avoimiksi.</li>
<li>Vuodon odotetaan vaikuttavan hakukoneoptimointiin, markkinointiin ja julkaisualaan, jotka ovat vahvasti riippuvaisia Googlen hakumekanismien ymmärtämisestä, vaikka Googlen tiedottaja varoitti vetämästä johtopäätöksiä mahdollisesti vanhentuneista tai puutteellisista tiedoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/5/29/24167407/google-search-algorithm-documents-leak-confirmation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZGoogle vahvistaa 2,500 vuotaneiden hakudokumenttien aitouden</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Massiivinen verkkohyökkäys poistaa käytöstä 600 000 SOHO-reititintä, vaatii laitteiston vaihtoa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lumen Technologiesin Black Lotus Labs raportoi 25.-27. lokakuuta 2023 tapahtuneesta verkkohyökkäyksestä, joka lamautti yli 600 000 SOHO-reititintä (Small Office/Home Office) yhden Internet-palveluntarjoajan verkossa ja vaati laitteiston vaihtamista.</li>
<li>Chalubo RAT (Remote Access Trojan) -haittaohjelman aiheuttama hyökkäys käytti hyväkseen heikkoja tunnistetietoja tai avoimia käyttöliittymiä ja aiheutti merkittäviä palveluhäiriöitä erityisesti maaseudulla.</li>
<li>Black Lotus Labs suosittelee reitittimien suojaamista vahvoilla salasanoilla ja säännöllisillä päivityksillä; lisätietoja ja IoC-indikaattorit (Indicators of Compromise) ovat saatavilla heidän GitHub-sivullaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lumen.com/the-pumpkin-eclipse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZMassiivinen verkkohyökkäys poistaa käytöstä 600 000 SOHO-reititintä, vaatii laitteiston vaihtoa</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PyPy osoittautuu luotettavaksi ja tehokkaaksi Python-ohjelmille Ubuntu-palvelimilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chris Siebenmann raportoi myönteisistä kokemuksista PyPyn käytöstä CPythonin korvaajana Ubuntun palvelimilla, kun se on asennettu pipxin kautta.</li>
<li>PyPy on toiminut saumattomasti jo vuosia, jopa monimutkaisten pakettien kanssa, mukaan lukien erään pilvipalveluntarjoajan CLI-työkalu.</li>
<li>Siebenmannin kokemus korostaa PyPyn tehokkuutta ja luotettavuutta nopeampana vaihtoehtona CPythonille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/python/PyPyQuietlyWorking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZPyPy osoittautuu luotettavaksi ja tehokkaaksi Python-ohjelmille Ubuntu-palvelimilla</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Waymon strateginen kärsivällisyys ja insinöörityö vievät sen robotaksien johtoasemaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymosta, alun perin &quot;Googlen itseohjautuvien autojen projektista&quot;, on tullut autonomisten ajoneuvojen johtava toimija, joka tarjoaa täysin autonomisia kyytipalveluja Phoenixissa, San Franciscossa ja osassa Los Angelesia.</li>
<li>Toisin kuin Uberin ja General Motorsin Cruisen kaltaiset kilpailijat, jotka ovat kohdanneet takaiskuja ja turvallisuusongelmia, Waymo on edennyt tasaisesti varovaisen skaalautumisen, vankan suunnittelun ja Alphabetin taloudellisen tuen ansiosta.</li>
<li>Waymon Jaguar I-Pace -sähkökatumaastureista koostuva laivasto, joka on varustettu kehittyneillä antureilla, on suurelta osin välttynyt suurilta onnettomuuksilta, mutta yhtiö kohtaa nyt sääntelyn valvonnan ja kilpailun Teslan kaltaisten uusien toimijoiden kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2024/05/29/waymo-self-driving-robo-taxi-uber-tesla-alphabet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZWaymon strateginen kärsivällisyys ja insinöörityö vievät sen robotaksien johtoasemaan</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kolkatan 77-vuotias kynäsairaala elvyttää arvostettuja täytekyniä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kolkatassa sijaitseva, 77 vuotta vanha The Pen Hospital -liike on erikoistunut täytekynien korjaamiseen ja huoltoon, ja se houkuttelee kynäharrastajia, jotka pitävät kyniään arvokkaina perintöesineinä.</li>
<li>Nykyisin liikettä johtaa Muhammad Imtiaz, perustajan pojanpoika, ja se menestyy digitaaliajasta ja halvemmista paperitavaroista huolimatta omistautuneen asiakaskuntansa ansiosta.</li>
<li>Imtiaz ei ainoastaan korjaa kyniä, vaan myös opettaa asiakkaita kynien asianmukaisesta hoidosta, ja liikkeessä käy yhä enemmän asiakkaita tenttikausien ja erityistilaisuuksien aikana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vogue.in/content/pen-hospital-in-kolkata-will-nurse-your-broken-fountain-pen-back-to-health</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZKolkatan 77-vuotias kynäsairaala elvyttää arvostettuja täytekyniä</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-kuulokkeet eristävät yksittäisen puhujan väkijoukosta katseentunnistuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Washingtonin yliopistossa (UW) on kehitetty &quot;Target Speech Hearing&quot; -niminen tekoälyjärjestelmä, joka auttaa käyttäjiä keskittymään yhteen puhujaan meluisissa ympäristöissä katsomalla häntä 3-5 sekunnin ajan.</li>
<li>ACM CHI -konferenssissa esitelty järjestelmä käyttää koneoppimista eristämään ja vahvistamaan halutun puhujan ääntä reaaliaikaisesti, vaikka käyttäjä liikkuisi.</li>
<li>Teknologiaa testattiin tällä hetkellä proof-of-concept -vaiheessa 21 koehenkilöllä, jotka raportoivat merkittävästi parantuneesta selkeydestä, ja tulevaisuuden suunnitelmissa on laajentaa teknologiaa kuulokkeisiin ja kuulolaitteisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washington.edu/news/2024/05/23/ai-headphones-noise-cancelling-target-speech-hearing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZAI-kuulokkeet eristävät yksittäisen puhujan väkijoukosta katseentunnistuksella</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ex-OpenAI:n hallituksen jäsen paljastaa valheet ja väärinkäytökset Sam Altmanin lyhyen syrjäyttämisen taustalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n hallituksen entinen jäsen Helen Toner paljasti, että Sam Altman erotettiin lyhyeksi aikaa toimitusjohtajan tehtävästä, koska hän oli useaan otteeseen epärehellinen ja salannut tietoja hallitukselta.</li>
<li>Esimerkkeinä mainittakoon, että hallitus sai tietää ChatGPT:n julkaisusta Twitterin kautta ja että Altman ei paljastanut taloudellista kiinnostustaan yhtiöön, sekä syytökset epätarkkojen turvallisuustietojen antamisesta ja kahden johtajan &quot;psykologisesta hyväksikäytöstä&quot;.</li>
<li>Altman palautettiin toimitusjohtajaksi alle viikkoa myöhemmin sen jälkeen, kun henkilöstö uhkasi irtisanoutua ja Microsoft ilmaisi kiinnostuksensa hänen tiiminsä palkkaamiseen; Toner erosi pian hänen paluunsa jälkeen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/openai-board-member-details-sam-altman-lied-allegation-ousted-2024-5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZEx-OpenAI:n hallituksen jäsen paljastaa valheet ja väärinkäytökset Sam Altmanin lyhyen syrjäyttämisen taustalla</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[HTTP-HTTPS-uudelleenohjauksen harkitseminen uudelleen API-rajapintoja varten turvallisuuden parantamiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTTP-HTTPS-uudelleenohjaus voi paljastaa arkaluonteisia tietoja tai mahdollistaa MITM-hyökkäykset (Man-In-The-Middle), erityisesti API-rajapinnoissa, joita käyttävät ohjelmistot, jotka eivät ehkä käsittele suojausotsikoita.</li>
<li>HSTS:n (HTTP Strict Transport Security) ja HTTPS-Only-tilojen kaltaiset tekniikat parantavat tietoturvaa, mutta ne eivät välttämättä riitä sovellusrajapinnoissa, mikä korostaa tarvetta vikasietoiseen lähestymistapaan, jolla virheet voidaan havaita ajoissa.</li>
<li>Parhaat käytännöt olisi päivitettävä siten, että tietoturvariskien välttämiseksi sovellusrajapinnat hylkäävät salaamattomat pyynnöt kokonaan ja peruuttavat salaamattomien yhteyksien kautta lähetetyt sovellusrajapinnan tunnistetiedot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jviide.iki.fi/http-redirects</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZHTTP-HTTPS-uudelleenohjauksen harkitseminen uudelleen API-rajapintoja varten turvallisuuden parantamiseksi</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama3-V: GPT-4V:n suorituskyvyssä kilpaileva 500 dollarin multimodaalinen malli.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Llama3-V on uusi Llama3:een perustuva multimodaalinen malli, joka on suunniteltu kilpailemaan GPT-4V:n kaltaisten isompien mallien kanssa, mutta huomattavasti halvemmalla (alle 500 dollaria).</li>
<li>Se ylittää nykyisen huippumallin, Llavan, 10-20 %:lla multimodaalisen ymmärtämisen vertailuarvoissa, kun se käyttää SigLIP:tä kuvan upottamiseen ja visuaalisten ja tekstimerkkien kohdistamiseen projektiolohkon avulla, jossa on itsetarkkailukerroksia.</li>
<li>Keskeisiä optimointeja ovat muun muassa kuvien upotusten esilaskenta ja MPS/MLX:n hyödyntäminen tehokkaaseen harjoitteluun. Harjoitteluprosessiin kuuluu 600 000 esimerkin esiharjoittelu ja 1 miljoonan esimerkin valvottu hienosäätö.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aksh-garg.medium.com/llama-3v-building-an-open-source-gpt-4v-competitor-in-under-500-7dd8f1f6c9ee</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZLlama3-V: GPT-4V:n suorituskyvyssä kilpaileva 500 dollarin multimodaalinen malli.</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mistral AI esittelee Codestralin: Generative AI for Code Generation: A Powerful Generative AI for Code Generation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI julkaisi 29. toukokuuta 2024 Codestralin, joka on yli 80 ohjelmointikielellä koulutettu avoimen painon generatiivinen tekoälymalli koodin tuottamiseen.</li>
<li>Codestralissa on 22B:n mallikoko ja 32k:n konteksti-ikkuna, ja se päihittää kilpailijat RepoBenchin ja HumanEvalin kaltaisissa vertailuarvoissa.</li>
<li>Mistral AI Non-Production License -lisenssillä saatavilla olevaa Codestralia voi käyttää erillisen päätepisteen kautta tai integroituna työkaluihin, kuten VSCode ja JetBrains, ja kehittäjät kehuvat sen nopeutta, tarkkuutta ja tuottavuusvaikutuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/codestral/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZMistral AI esittelee Codestralin: Generative AI for Code Generation: A Powerful Generative AI for Code Generation</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keskeiset opetukset vuoden rakentamisesta suurten kielimallien kanssa (osa I)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eugene Yanin ja kollegoiden artikkelissa &quot;What We Learned from a Year of Building with LLMs (Part I)&quot; tarkastellaan suurten kielimallien (LLM) nopeaa kehitystä ja käytännön sovelluksia sekä käsitellään tehokkaiden tekoälytuotteiden kehittämisen haasteita.</li>
<li>Keskeisiä oppeja ovat parhaat käytännöt kehotuksissa, RAG-menetelmässä (retrieval-augmented generation), virtaussuunnittelussa ja arvioinnissa, ja korostetaan tekniikoita, kuten n-shot-kehotuksia ja ajatusketjun kehotuksia.</li>
<li>Artikkelissa annetaan myös operatiivisia neuvoja tekoälyagenttien hallintaan, kehotusten hiomiseen, mallien hienosäätöön sekä kustannusten ja viiveen vähentämiseen välimuistitallennuksen avulla, ja siinä korostetaan käytännön arviointeja ja ihmiskeskeisiä lähestymistapoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.oreilly.com/radar/what-we-learned-from-a-year-of-building-with-llms-part-i/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZKeskeiset opetukset vuoden rakentamisesta suurten kielimallien kanssa (osa I)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asiantuntija varoittaa, että paluuvelvoitteet voivat johtaa huippuosaajien menettämiseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Limerickin yliopiston professori Kevin Murphy väittää, että etätyöntekijät ovat tuottavampia ja tyytyväisempiä kuin toimistotyöntekijät.</li>
<li>Pandemian jälkeinen toimistopalautus (Return to Office, RTO) uhkaa menettää huippulahjakkuuksia, sillä monet työntekijät hylkäävät nyt perinteiset toimistokäytännöt.</li>
<li>Johtajien olisi tarjottava vakuuttavia syitä ja kannustimia toimistoon paluuseen ja tunnustettava, että vallan dynamiikka on muuttunut työntekijöiden eduksi, tai he ovat vaarassa menettää arvokkaita kykyjä joustavammille kilpailijoille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rte.ie/brainstorm/2024/0521/1450272-return-to-office-mandates-employees-work-from-home/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZAsiantuntija varoittaa, että paluuvelvoitteet voivat johtaa huippuosaajien menettämiseen.</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kanadan lakiehdotus C-26: C-26: Kiistanalaiset valtuudet asentaa verkon takaovia valvontaa varten.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kanadan liittovaltion tietoverkkoturvallisuuslakiesitys C-26 antaa hallitukselle valtuudet pakottaa teleyritykset asentamaan salattuihin verkkoihin takaovia, mikä saattaa vaarantaa turvallisuuden.</li>
<li>Kriitikot, kuten Toronton yliopiston Citizen Lab, väittävät, että nämä toimenpiteet heikentäisivät 5G-salausta ja muita tietoturvaominaisuuksia, mikä lisäisi haavoittuvuutta kyberuhkille.</li>
<li>Asiantuntijoiden varoituksista huolimatta lakiehdotus on edennyt ilman tarkistuksia, mikä on ristiriidassa Kanadan salausmyönteisen kannan kanssa ja saattaa luoda vaarallisen ennakkotapauksen muille maille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/opinion/article-ottawa-wants-the-power-to-create-secret-backdoors-in-our-networks-to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZKanadan lakiehdotus C-26: C-26: Kiistanalaiset valtuudet asentaa verkon takaovia valvontaa varten.</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ohjelmistojärjestelmien väistämättömän monimutkaisuuden kolme peruslakia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa käsitellään kolmea peruslakia, jotka aiheuttavat tarpeetonta monimutkaisuutta ohjelmistotekniikassa, erityisesti infrastruktuurijärjestelmissä.</li>
<li><strong>Ensimmäinen laki</strong>: Hyvin suunnitellut järjestelmät muuttuvat ajan myötä huonosti suunnitelluiksi jatkuvien muutosten vuoksi.</li>
<li><strong>Toinen laki</strong>: Monimutkaisuus lisääntyy, kun menestyvät järjestelmät asettavat markkinaosuuden hyvän abstraktiosuunnittelun edelle, mikä johtaa vaikeasti muokattaviin järjestelmiin.</li>
<li><strong>Kolmas laki</strong>: Se johtuu kehittäjien erilaisista kyvyistä ja filosofioista, jotka johtavat monimutkaisiin suunnitelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maheshba.bitbucket.io/blog/2024/05/08/2024-ThreeLaws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZOhjelmistojärjestelmien väistämättömän monimutkaisuuden kolme peruslakia</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aloituksesta myyntiin: Michael Lynchin matka TinyPilotin kanssa...]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Lynch loi vuoden 2020 puolivälissä TinyPilotin, palvelimen etäohjaukseen tarkoitetun laitteen, joka saavutti nopeasti suosiota ja kasvoi yritykseksi, jonka vuositulot ovat miljoona dollaria ja jossa on seitsemän hengen tiimi.</li>
<li>Lynch myi TinyPilotin 600 000 dollarilla, josta hän sai 490 803 dollaria kulujen jälkeen, koska hän oli stressaantunut laitteistoliiketoiminnan johtamisesta ja halusi palata koodaamisen pariin ja perustaa perheen.</li>
<li>Quiet Light Brokeragen välittämään myyntiin liittyi haasteita, kuten perustajien stressin tasapainottaminen, ostajan löytäminen ja due diligence -tarkastuksen suorittaminen; ostajaksi valittiin Scott, joka on yrityksen media-alan ammattilainen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/i-sold-tinypilot/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZAloituksesta myyntiin: Michael Lynchin matka TinyPilotin kanssa...</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI:n hallituksen entinen jäsen paljastaa syyt Sam Altmanin erottamiseen ja uudelleen asettamiseen takaisin virkaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marraskuussa 2023 OpenAI:n hallitus erotti yllättäen toimitusjohtaja Sam Altmanin vedoten &quot;suoranaiseen valehteluun&quot; ja manipuloivaan käytökseen, jotka heikensivät luottamusta.</li>
<li>Erityiskysymyksiin kuuluivat Altmanin julkistamaton omistus OpenAI Startup Fund -rahastossa, epätarkkojen turvallisuustietojen antaminen ja myrkyllisen työympäristön luominen.</li>
<li>Näistä syytöksistä huolimatta sisäiset ja ulkoiset paineet, mukaan lukien työntekijöiden ja Microsoftin tuki, johtivat Altmanin palauttamiseen virkaansa, ja riippumattomassa arvioinnissa todettiin, ettei tuoteturvallisuuteen tai yrityksen toimintaan liittynyt ongelmia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/28/24166713/openai-helen-toner-explains-why-sam-altman-was-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZOpenAI:n hallituksen entinen jäsen paljastaa syyt Sam Altmanin erottamiseen ja uudelleen asettamiseen takaisin virkaan</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Search Leak paljastaa sijoittamisalgoritmin ja 2596 moduulin salaisuudet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Merkittävä vuoto Googlen sisäisistä hakuasiakirjoista on paljastanut kriittisiä seikkoja Googlen ranking-algoritmista, mukaan lukien klikkausten, linkkien, sisällön, kokonaisuuksien ja Chrome-tietojen käyttö.</li>
<li>Alan asiantuntijat Rand Fishkin ja Michael King analysoivat asiakirjat ja paljastivat 2596 sijoitusmoduulia, linkkien monimuotoisuuden, merkityksellisyyden, onnistuneiden klikkausten ja brändin tunnettuuden merkityksen.</li>
<li>Asiakirjat paljastavat myös Googlen käyttävän kirjailijatietoja, sivuston auktoriteettia ja &quot;twiddlereitä&quot; sijoitusten säätämiseen, mikä tarjoaa arvokasta tietoa hakukoneoptimoijille, vaikka sijoitustekijöiden tarkkaa painotusta ei tunneta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://searchengineland.com/google-search-document-leak-ranking-442617</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZGoogle Search Leak paljastaa sijoittamisalgoritmin ja 2596 moduulin salaisuudet</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ChatTTS: kehittynyt avoimen lähdekoodin TTS-malli luonnolliseen dialogiin englanniksi ja kiinaksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChatTTS on tekstistä puheeksi (TTS) -malli, joka on optimoitu dialogiin, tukee sekä englantia että kiinaa ja on koulutettu yli 100 000 tunnin datan perusteella.</li>
<li>Avoimen lähdekoodin HuggingFace-versio sisältää 40 000 tuntia esivalmennetun mallin, joka on erinomainen luonnollisessa ja ilmeikkäässä puhesynteesissä ja hienojakoisessa prosodian hallinnassa.</li>
<li>Malli on tarkoitettu vain akateemiseen käyttöön, ja tulevaisuudessa on tarkoitus avata uusia ominaisuuksia ja parantaa vakautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/2noise/ChatTTS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZChatTTS: kehittynyt avoimen lähdekoodin TTS-malli luonnolliseen dialogiin englanniksi ja kiinaksi</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google vaikenee hakualgoritmia käsittelevien 2 500 sivun väitetystä vuodosta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SEO-asiantuntija Rand Fishkinin jakama 2 500 sivua Googlen sisäisiä asiakirjoja sisältävä vuoto saattaa paljastaa ristiriitaisuuksia Googlen julkisten lausuntojen ja sen hakualgoritmeja koskevien todellisten käytäntöjen välillä.</li>
<li>Asiakirjat viittaavat Chromen tietojen käyttöön rankingissa ja kirjoittajatietojen seurannassa, mikä kyseenalaistaa Googlen aiemmat väitteet ja herättää keskustelua yhtiön avoimuudesta.</li>
<li>Google ei ole kommentoinut asiakirjojen laillisuutta, ja tapaus korostaa jatkuvaa huolta Googlen hakutoimintojen läpinäkymättömyydestä kilpailunrajoitusten valvonnan keskellä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/28/24166177/google-search-ranking-algorithm-leak-documents-link-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZGoogle vaikenee hakualgoritmia käsittelevien 2 500 sivun väitetystä vuodosta.</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress Co-perustaja pohtii 21 vuotta innovaatioiden ja yhteisön sitoutumista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPressin toinen perustaja Matt pohtii alustan 21-vuotista taivalta ja korostaa periaatteita, kuten yksinkertaisuutta, dynaamista sisältöä, yhteisön sitoutumista ja vankkaa infrastruktuuria lisäosia ja teemoja varten.</li>
<li>Hän korostaa, että on tärkeää säilyttää nämä elementit ja samalla innovoida toiminnallisuutta ja muotoilua.</li>
<li>Matt kertoo henkilökohtaisen anekdootin alkuaikoina ja korostaa käyttäjien palautteen ratkaisevaa roolia WordPressin muokkaamisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ma.tt/2024/05/wp21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZWordPress Co-perustaja pohtii 21 vuotta innovaatioiden ja yhteisön sitoutumista</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voittoa tavoittelematon teollinen kompleksi: Corruption and Mismanagement in American Cities]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jonathan Irelandin artikkelissa väitetään, että termi &quot;voittoa tavoittelematon&quot; voi olla harhaanjohtava, sillä se kätkee usein väärinkäytökset ja korruption näiden organisaatioiden sisällä.</li>
<li>Hän mainitsee esimerkkeinä San Franciscon TODCO:n ja Seattlen voittoa tavoittelemattomien järjestöjen esimerkit, joissa korostetaan muun muassa johtajien palkkojen nousua, lobbauspyrkimyksiä ja rekrytointikäytäntöjä, jotka johtavat rikoksen uusimiseen.</li>
<li>Irlanti kritisoi tehottomuutta ja korkeita kustannuksia, joita aiheutuu siitä, että julkiset palvelut on ulkoistettu voittoa tavoittelemattomille järjestöille, ja katsoo, että tehokkaan julkisen vallan puuttuminen ja valvonnan puute pahentavat kaupunkien ongelmia, kuten asunnottomuutta ja kansanterveysriskejä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://americanaffairsjournal.org/2024/05/the-nonprofit-industrial-complex-and-the-corruption-of-the-american-city/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVoittoa tavoittelematon teollinen kompleksi: Corruption and Mismanagement in American Cities</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi ohjelmistoarviointi epäonnistuu: Kehitystehtävien log-normaali todellisuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esseessä korostetaan ohjelmistojen arvioinnin haasteita ja todetaan, että perinteinen projektinhallinta olettaa usein virheellisesti, että tehtävät noudattavat normaalijakaumaa.</li>
<li>Todellisuudessa ohjelmistokehitystehtävät noudattavat usein log-normaalijakaumaa, jossa huomattavat poikkeamat ovat yleisiä juuri oikeaan aikaan tapahtuvan oppimisen arvaamattomuuden vuoksi.</li>
<li>Kirjoituksessa korostetaan, että rekrytoinnissa on tärkeää, että työntekijällä on asianmukainen kokemus ja tietämys erityistyökaluista, sillä uusien työkalujen opetteluun kuluva aika ja kustannukset voivat vaihdella suuresti, mikä vaikeuttaa tarkkaa aikatauluarviota.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/doing-is-normally-distributed-learning-is-log-normal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMiksi ohjelmistoarviointi epäonnistuu: Kehitystehtävien log-normaali todellisuus</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[gh-viiva: GitHub CLI Dashboard PR:ien ja ongelmien mukautettava kojelauta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>gh-dash</strong> on GitHubin CLI-laajennus, joka tarjoaa muokattavan kojelaudan vetopyyntöjen (PR) ja ongelmien hallintaan.</li>
<li>Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat muun muassa määritettävät osiot, haku- ja mukautusvaihtoehdot, teemat ja asettelut, yksityiskohtaiset näkymät, useita kokoonpanoja ja automaattinen päivitysväli.</li>
<li>Asennuksen vaiheet: Asenna GitHub CLI (v2.0.0+), asenna laajennus komennolla <code>gh extension install dlvhdr/gh-dash</code> ja asenna Nerd-fontti kuvakkeiden esittämistä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dlvhdr/gh-dash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zgh-viiva: GitHub CLI Dashboard PR:ien ja ongelmien mukautettava kojelauta.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutkimus paljastaa, että muuntajat osoittavat implisiittisiä päättelykykyjä Grokkingin avulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa &quot;Grokked Transformers are Implicit Reasoners&quot; tutkitaan, voivatko muuntajat päätellä implisiittisesti parametrisesta tiedosta keskittyen kompositio- ja vertailu päättelytyyppeihin.</li>
<li>Tulokset osoittavat, että muuntajat voivat oppia implisiittistä päättelyä laajalla harjoittelulla, joka ylittää ylisovittamisen eli grokkingin, mutta niiden yleistämiskyky vaihtelee: ne kamppailevat koostumuksen kanssa, mutta onnistuvat vertailussa jakauman ulkopuolisissa esimerkeissä.</li>
<li>Tutkimuksessa ehdotetaan parannuksia aineistoon ja koulutusasetuksiin, mahdollisia arkkitehtuurisia parannuksia, kuten tiedon jakamista kerrosten välillä, ja osoitetaan, että täysin tunnetut muuntajat päihittävät GPT-4-Turbon ja Gemini-1.5-Pro:n kaltaiset mallit monimutkaisissa päättelytehtävissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.15071</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZTutkimus paljastaa, että muuntajat osoittavat implisiittisiä päättelykykyjä Grokkingin avulla.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muistilista-välilehti: Tallentaa muistiinpanot selaimen osoiteriville.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad-välilehti on muistiinpanoväline, joka tallentaa muistiinpanot suoraan selaimen osoitepalkkiin ja historiaan, mikä tekee siitä yksinkertaista ja yksityistä.</li>
<li>Käyttäjät voivat varmuuskopioida tai jakaa muistiinpanoja kopioimalla ja liittämällä URL-osoitteen ja hyödyntämällä JavaScriptiä muistiinpanojen tehokkaaseen säilyttämiseen, pakkaamiseen ja purkamiseen.</li>
<li>Tämä työkalu korostaa turvallisuutta ja yksityisyyttä ja varmistaa, että muistiinpanot tallennetaan ja haetaan tehokkaasti ilman ulkoista tallennustilaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepadtab.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMuistilista-välilehti: Tallentaa muistiinpanot selaimen osoiteriville.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vuodetut Google Search API -asiakirjat paljastavat piilotetut ranking-tekijät ja datakäytännöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Search API:n vuotaneet asiakirjat, jotka entiset Googlen työntekijät ovat vahvistaneet, paljastavat klikkauskeskeisten käyttäjäsignaalien käytön, erilliset aliverkkotunnukset ja hiekkalaatikon uusille verkkosivustoille, mikä on ristiriidassa Googlen julkisten lausuntojen kanssa.</li>
<li>Asiakirjoissa kerrotaan yksityiskohtaisesti NavBoost-nimisestä järjestelmästä, joka käyttää Google Toolbarin ja Chromen klikkaustietoja hakutulosten parantamiseen, ja käsitellään täsmälleen vastaavien verkkotunnusten rangaistuksia, klikkaustietojen maantieteellistä rajaamista ja valkoisia listoja merkittävien tapahtumien aikana.</li>
<li>Vuoto, joka on todennäköisesti peräisin GitHubissa tapahtuneesta vahingossa tapahtuneesta julkisesta paljastumisesta, sisältää yli 2500 sivua sisäistä dokumentaatiota, jossa korostetaan laajoja tiedonkeruukäytäntöjä ja esitetään, että Google suosii suuria tuotemerkkejä pienempien sivustojen sijasta rankingissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sparktoro.com/blog/an-anonymous-source-shared-thousands-of-leaked-google-search-api-documents-with-me-everyone-in-seo-should-see-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVuodetut Google Search API -asiakirjat paljastavat piilotetut ranking-tekijät ja datakäytännöt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mobifree: Avoimen lähdekoodin mobiili-ekosysteemi haastaa suurten teknologioiden ylivallan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mobifree on avoimen lähdekoodin mobiiliekosysteemi, joka on suunniteltu tarjoamaan vaihtoehto suurille teknologiayhtiöille, kuten Applelle ja Googlelle, keskittyen yksityisyyteen, demokratiaan ja eettisiin käytäntöihin.</li>
<li>Ekosysteemiin kuuluu käyttöjärjestelmiä, sovelluskauppoja ja pilvipalveluja, ja F-Droid edistää hajautettua sovellusjakelujärjestelmää, joka edistää kilpailua ja käyttäjien valinnanvaraa.</li>
<li>EU:n digitaalisia markkinoita koskevan säädöksen ja Horisontti Eurooppa -ohjelman avustuksen tuella Mobifree pyrkii luomaan oikeudenmukaisen, kestävän ja osallistavan mobiilikokemuksen, joka kannustaa yhteisöjä osallistumaan ja haastamaan Big Techin ylivallan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://f-droid.org/2024/05/24/mobifree.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMobifree: Avoimen lähdekoodin mobiili-ekosysteemi haastaa suurten teknologioiden ylivallan</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-2-mallin jäljentäminen 90 minuutissa 20 dollarilla käyttäen llm.c-tiedostoa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrej Karpathy twiittasi onnistuneesta pienimmän GPT-2-mallin (124M parametria) toistamisesta llm.c:n avulla vain 90 minuutissa 20 dollarin hintaan.</li>
<li>GPT-2-malli, jonka OpenAI julkaisi alun perin vuonna 2019, on nyt sellaisten henkilöiden käytettävissä, joilla on rajalliset GPU-resurssit, mikä tekee kehittyneestä tekoälystä entistä demokraattisempaa.</li>
<li>Tämä saavutus korostaa mahdollisuuksia kustannustehokkaaseen ja tehokkaaseen tekoälymallien jäljentämiseen ja laajentaa tehokkaiden tekoälytyökalujen saatavuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1795484547267834137</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGPT-2-mallin jäljentäminen 90 minuutissa 20 dollarilla käyttäen llm.c-tiedostoa.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uritettu: Ilmainen App levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla: Ilmainen sovellus levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ivan on luonut ilmaisen sovelluksen nimeltä Grooved, jonka avulla käyttäjät voivat kalibroida levysoittimensa puhelimensa mikrofonin avulla, jolloin ei tarvita painettua materiaalia tai puhelimen asettamista levysoittimen päälle.</li>
<li>Grooved on tällä hetkellä saatavilla App Storessa, ja Android-versio on tulossa kesäkuussa.</li>
<li>Ivan pyytää käyttäjiltä palautetta ja on jakanut demolinkin Twitterissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grooved.okat.best/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZUritettu: Ilmainen App levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla: Ilmainen sovellus levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Visuaalisten tekstitehosteiden kirjasto tarjoaa monipuolisia animaatiotyylejä Canvas-näyttöihin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asiakirjassa kerrotaan yksityiskohtaisesti kirjastosta, joka sisältää sisäänrakennettuja visuaalisia tehosteita tekstin näyttämiseen kankaalla, ja jokaisella on oma animaatiotyylinsä.</li>
<li>Esimerkkejä näistä efekteistä ovat valonsäteet, binääriset polut, mustat aukot, pomppivat pallot, kuplat, palava teksti ja paljon muuta.</li>
<li>Jokaisen efektin mukana tulee viitekonfiguraatio ja komentoriviargumentit mukauttamista varten, mikä mahdollistaa räätälöityjen visuaalisten esitysten luomisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisbuilds.github.io/terminaltexteffects/showroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVisuaalisten tekstitehosteiden kirjasto tarjoaa monipuolisia animaatiotyylejä Canvas-näyttöihin.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vuotaneet asiakirjat osoittavat, että OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman painosti ex-työntekijöitä rajoittavilla sopimuksilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julkisuuteen vuotaneiden asiakirjojen mukaan OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman painosti lähteviä työntekijöitä allekirjoittamaan rajoittavia sopimuksia uhkaamalla vaatia takaisin heidän omistusoikeutensa, mikä on harvinainen käytäntö Piilaaksossa.</li>
<li>Huolimatta Altmanin julkisesta anteeksipyynnöstä ja väitteistä, joiden mukaan hän oli tietämätön, todisteet osoittavat, että hän allekirjoitti asiakirjat, joilla nämä määräykset hyväksyttiin, mikä johti huomattaviin johtajien lähdöihin ja oikeudellisiin ongelmiin.</li>
<li>Kiistat, kuten kiista näyttelijä Scarlett Johanssonin kanssa hänen äänensä luvattomasta käytöstä, heikentävät OpenAI:n uskottavuutta ja ovat ristiriidassa sen avoimuutta ja ihmiskunnan hyväksi tehtävää koskevan tehtävän kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/sam-altman-silencing-former-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVuotaneet asiakirjat osoittavat, että OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman painosti ex-työntekijöitä rajoittavilla sopimuksilla</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gleam 1.2.0 parantaa vikasietoisuutta ja kehittäjäkokemusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gleam, tyyppiturvallinen ja skaalautuva kieli Erlang VM:lle ja JavaScript-ajoaikojen ohjelmille, on julkaissut version 1.2.0, jossa keskitytään kielipalvelimen ja kehittäjäkokemuksen parantamiseen.</li>
<li>Tärkeimpiä päivityksiä ovat vikasietoinen kääntäminen, parempi automaattinen import-lausekkeiden täydennys, yhden rivin putket koodinmuodostajassa, tarkennetut virheilmoitukset ja automaattinen korjaus turhien kuvioiden sovittamiseen.</li>
<li>Uusi virheilmoitus auttaa JavaScript-ohjelmoijia korjaamaan <code>===</code>:n käytön <code>==</code>:ksi, ja julkaisussa annetaan tunnustusta eri kehittäjien panoksesta, mikä kannustaa sponsoroimaan jatkuvaa kehitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/news/fault-tolerant-gleam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGleam 1.2.0 parantaa vikasietoisuutta ja kehittäjäkokemusta</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openkoda: Avoimen lähdekoodin alusta nopeaan yrityssovellusten kehittämiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Openkoda on kehitysalusta, jonka tarkoituksena on nopeuttaa liiketoimintasovellusten ja sisäisten työkalujen luomista tarjoamalla valmiita toimintoja ja valmiita ominaisuuksia.</li>
<li>Se tukee dynaamisia kokonaisuuksia, useita monimiehitysmalleja ja käyttää tuttuja tekniikoita, kuten Java, Spring Boot, JavaScript, HTML, Hibernate ja PostgreSQL, mikä mahdollistaa laajan räätälöinnin ja integroinnin.</li>
<li>Openkoda on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssin alainen, sisältää ominaisuuksia, kuten käyttäjähallinta, CMS, työn aikataulutus, ja tarjoaa hallinnoituja pilvipalveluja helppoa käyttöönottoa ja skaalausta varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openkoda/openkoda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZOpenkoda: Avoimen lähdekoodin alusta nopeaan yrityssovellusten kehittämiseen</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eksklusiiviset valokuvat paljastavat Huippuvuorten valokaapelin murskavahingon.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yksinoikeudella otetuissa valokuvissa näkyy Huippuvuorten valokuitukaapelin merkittäviä vaurioita, jotka ovat todennäköisesti aiheutuneet ulkoisesta voimasta, kuten ankkurista tai troolista, jolloin kaapelin kuparikerros altistui merivedelle ja aiheutti maasulun.</li>
<li>Vaikka poliisi aluksi epäili ihmisen toimintaa, tutkinta lopetettiin todisteiden puuttuessa, vaikka vedenalainen drone-kuvaus viittasi troolareiden toimintaan.</li>
<li>Tapaus korostaa merenalaisten kaapeleiden haavoittuvuutta erityisesti syrjäisillä alueilla, ja kalastustoiminta, erityisesti troolikalastus, on todettu useimpien kaapelivaurioiden pääasialliseksi syyksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nrk.no/tromsogfinnmark/this-is-what-the-damaged-svalbard-cable-looked-like-when-it-came-up-from-the-depths-1.16895904</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZEksklusiiviset valokuvat paljastavat Huippuvuorten valokaapelin murskavahingon.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Big Datan loppu: Big Data: Tehokkaan tiedonhallinnan ja päätöksenteon omaksuminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jordan Tigani väittää, että Big Datan aikakausi on ohi, sillä useimmat organisaatiot eivät pysty käsittelemään massiivisia tietomääriä ja kamppailevat käyttökelpoisten oivallusten saamiseksi.</li>
<li>Perinteiset tiedonhallintajärjestelmät, kuten SQLite, Postgres ja MySQL, ovat nousemassa uudelleen esiin, kun taas NoSQL- ja NewSQL-järjestelmät pysähtyvät, ja tietojen koko on usein alle teratavun.</li>
<li>Nykyaikaiset pilvipalvelualustat erottavat toisistaan tallennuksen ja laskennan, mikä mahdollistaa skaalautuvan ja kustannustehokkaan tiedonhallinnan ja siirtää painopisteen datan koosta datan tehokkaaseen käyttöön ja päätöksentekoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/big-data-is-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZBig Datan loppu: Big Data: Tehokkaan tiedonhallinnan ja päätöksenteon omaksuminen.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T-testi: Guinnessin panimossa syntynyt tilastollinen läpimurto.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guinnessin panimo on t-testin synnyinpaikka, joka on keskeinen tilastollinen menetelmä tilastollisen merkitsevyyden määrittämiseksi.</li>
<li>William Sealy Gosset kehitti t-testin 1900-luvun alussa parantaakseen Guinnessin tuotteiden yhdenmukaisuutta tulkitsemalla pienistä otoksista saatuja tietoja.</li>
<li>Julkaistu salanimellä &quot;Student&quot;, t-testi auttaa erottamaan todelliset poikkeamat ja luonnolliset vaihtelut otosdatassa, ja se on edelleen tärkeä tieteellisessä tutkimuksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/how-the-guinness-brewery-invented-the-most-important-statistical-method-in/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZT-testi: Guinnessin panimossa syntynyt tilastollinen läpimurto.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Auth:n selventäminen: Käytä "Login" tunnistautumiseen ja "Permissions" valtuutukseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termi &quot;auth&quot; on moniselitteinen, mikä aiheuttaa sekaannusta todennuksen (authn) ja valtuutuksen (authz) välillä ja johtaa huonoon järjestelmäsuunnitteluun.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että &quot;authn&quot; korvataan sanalla &quot;login&quot; ja &quot;authz&quot; sanalla &quot;permissions&quot;, jotta terminologia olisi selkeämpää ja ymmärrettävämpää.</li>
<li>Tällä erottelulla pyritään parantamaan viestintää ja kannustamaan parempaan järjestelmäsuunnitteluun käsittelemällä todennusta ja valtuutusta erillisinä asioina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/lets-say-instead-of-auth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZAuth:n selventäminen: Käytä &quot;Login&quot; tunnistautumiseen ja &quot;Permissions&quot; valtuutukseen.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aggressiivisen syövän täydellisen glossectomian jälkeisen vuoden selviytymisen pohdinta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jake Seligerin täydellisestä glossectomiasta, leikkauksesta, jossa hänen koko kielensä poistettiin aggressiivisen okasolusyövän vuoksi, tulee kuluneeksi yksi vuosi.</li>
<li>Alun perin Jake ja hänen kumppaninsa Bess menivät naimisiin leikkausta edeltävänä iltana, mutta lopulta leikkauksesta tuli täydellinen glossectomia 25. toukokuuta 2023 kasvaimen nopean leviämisen vuoksi.</li>
<li>Leikkauksen jälkeen Jake joutui kohtaamaan lukuisia haasteita, kuten uusia kasvaimia, kemoterapiaa ja kliinisiä kokeita, ja pohdiskeli fyysistä ja emotionaalista taakkaa, saamaansa tukea ja jatkuvaa kamppailua toipumisestaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/05/25/the-one-year-anniversary-of-my-total-glossectomy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZAggressiivisen syövän täydellisen glossectomian jälkeisen vuoden selviytymisen pohdinta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FILE_ID.DIZ: Shareware-kuvausten standardointi BBS-jakelua varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clark Developmentin luoma FILE_ID.DIZ-tiedosto on standardi ASCII-tekstitiedosto, jota käytetään jakeluarkistojen sisällä olevien shareware-ohjelmien yhdenmukaiseen kuvaukseen.</li>
<li>ASP:n (Association of Shareware Professionals) ja muiden verkostojen edellyttämässä ilmoituksessa on oltava enintään 10 riviä tekstiä, joista jokainen on enintään 45 merkkiä pitkä ja jossa on ohjelman nimi, versio ja kuvaus.</li>
<li>Asiakirjassa hahmotellaan ohjeita näiden tiedostojen luomiseksi, korostetaan yksinkertaisuutta, vältetään erikoismuotoilua ja suositellaan suosittuja arkistomuotoja, kuten PKZIP (.ZIP) ja LHARC (.LZH) BBS-jakelua varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pcmicro.com/getdiz/file_id.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZFILE_ID.DIZ: Shareware-kuvausten standardointi BBS-jakelua varten</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Galaksien "iso rengas" haastaa kosmologiset teoriat 1,3 miljardin valovuoden pituisella ajanjaksollaan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9,2 miljardin valovuoden päässä on löydetty massiivinen rakenne nimeltä &quot;Iso rengas&quot;, joka haastaa nykyiset kosmologiset teoriat.</li>
<li>&quot;Iso rengas&quot; ulottuu 1,3 miljardin valovuoden päähän, eikä se sovi yhteen tunnettujen muodostumismekanismien kanssa ja uhmaa kosmologista periaatetta, jonka mukaan aine jakautuu tasaisesti.</li>
<li>Tämä löytö, joka esiteltiin 243. American Astronomical Societyn kokouksessa, on seurausta vuonna 2022 tehdystä löydöstä &quot;Giant Arc&quot;, joka on toinen rakenne, joka kyseenalaistaa nykyisen käsityksen maailmankaikkeudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cosmosmagazine.com/space/astronomy/giant-structure-space-universe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZGalaksien &quot;iso rengas&quot; haastaa kosmologiset teoriat 1,3 miljardin valovuoden pituisella ajanjaksollaan.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-OpenAI:n hallituksen jäsenet vaativat tekoälyyritysten sääntelyä hallitukselta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Helen Toner ja Tasha McCauley, entiset OpenAI:n hallituksen jäsenet, väittävät, että yksityisten tekoälyyritysten itsehallintoon ei voida luottaa voittopaineiden vuoksi.</li>
<li>OpenAI:n innovatiivinen itsehallintomalli, jossa yhdistettiin voittoa tavoittelematon tehtävä ja voittoa tavoitteleva tytäryhtiö, ei onnistunut sovittamaan voittoa tavoittelevia kannustimia yhteen yleisen edun kanssa.</li>
<li>Ne korostavat, että hallitusten sääntelyn avulla on varmistettava, että tekoälyn kehitys hyödyttää ihmiskuntaa, kun otetaan huomioon tekoälyn merkittävät mahdollisuudet sekä myönteisiin että kielteisiin vaikutuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/by-invitation/2024/05/26/ai-firms-mustnt-govern-themselves-say-ex-members-of-openais-board</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZEx-OpenAI:n hallituksen jäsenet vaativat tekoälyyritysten sääntelyä hallitukselta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS Sonoma -päivitys pakottaa iCloud-avaimenperän aktivointiin käyttäjän varotoimista huolimatta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Päivittäminen macOS Venturasta Sonomaan ottaa iCloud Keychainin käyttöön äänettömästi, vaikka varotoimet on toteutettu.</li>
<li>Ongelmia ovat muun muassa Järjestelmäasetusten kaatuminen, jatkuva &quot;Jotkin iCloud-tiedot eivät synkronoidu&quot; -varoitus ja &quot;zombi&quot;-avaimenperä Keychain Accessissa.</li>
<li>Kirjoittaja kritisoi Applen ohjelmistojen laatua ja yksityisyyden suojaa koskevia käytäntöjä ja ilmaisee turhautumisensa iCloud Keychainin pakkokäyttöön ja App Store Connect -kirjautumisen oletusarvoisiin salasanoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2024/5/4.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZmacOS Sonoma -päivitys pakottaa iCloud-avaimenperän aktivointiin käyttäjän varotoimista huolimatta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vastarinnan voittaminen: Uusien CSS-tekniikoiden integroiminen asteittain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa &quot;Old Dogs, New CSS Tricks&quot; tarkastellaan uusien CSS-ominaisuuksien hidasta käyttöönottoa niiden hyödyistä ja saatavuudesta huolimatta.</li>
<li>Käyttöönoton esteenä ovat muun muassa kognitiivinen muutosvastarinta, tarve tukea vanhempia selaimia ja vanhentuneet suunnittelutrendit.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee nykyisten mallien kehittämistä, kokeiluja sivuprojekteissa ja parhaista käytännöistä oppimista, jotta voidaan vähitellen integroida uusia CSS-tekniikoita ja parantaa koodin arkkitehtuuria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mxb.dev/blog/old-dogs-new-css-tricks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZVastarinnan voittaminen: Uusien CSS-tekniikoiden integroiminen asteittain</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PcTattletalen kriittinen virhe altistaa käyttäjien näytön tallenteet hakkereille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toukokuun 22. päivänä 2024 paljastui kriittinen haavoittuvuus PCTattletale-sovelluksessa, jonka avulla hyökkääjät pääsivät käsiksi tartunnan saaneiden laitteiden näyttötallenteisiin.</li>
<li>Varoituksista huolimatta yritys ei vastannut, minkä vuoksi Amazon lukitsi sovelluksen AWS-infrastruktuurin; käyttäjiä kehotetaan suorittamaan virustorjuntatarkistukset ja hakemaan apua Coalition Against Stalkerware -järjestöltä.</li>
<li>Jo Coscian havaitsemaan haavoittuvuuteen liittyi IDOR-viittaus (Insecure Direct Object Reference) ja huonot turvallisuuskäytännöt, jotka johtivat luvattomaan pääsyyn ja merkittävään tietomurtoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ericdaigle.ca/pctattletale-leaking-screen-captures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZPcTattletalen kriittinen virhe altistaa käyttäjien näytön tallenteet hakkereille</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[xAI varmistaa 6 miljardin dollarin B-sarjan rahoituksen nopeuttaakseen tekoälyn kehittämistä ja markkinoiden laajentamista.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xAI on kerännyt 6 miljardia dollaria B-sarjan rahoitusta merkittäviltä sijoittajilta, kuten Valor Equity Partners, Vy Capital ja Andreessen Horowitz.</li>
<li>Yritys on edistynyt merkittävästi tekoälyn kehittämisessä ja julkaissut malleja, kuten Grok-1, Grok-1.5 ja Grok-1.5V.</li>
<li>Uutta rahoitusta käytetään xAI:n tuotteiden markkinointiin, infrastruktuurin parantamiseen sekä tutkimus- ja kehitystyön nopeuttamiseen. Tavoitteena on luoda kehittyneitä tekoälyjärjestelmiä, jotka ovat totuudenmukaisia ja hyödyttävät ihmiskuntaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/series-b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZxAI varmistaa 6 miljardin dollarin B-sarjan rahoituksen nopeuttaakseen tekoälyn kehittämistä ja markkinoiden laajentamista.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Miten Home Assistant auttaa ukrainalaisia seuraamaan ohjus- ja lennokkiuhkia ja vastaamaan niihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käyttää Home Assistantia Ukrainan ilmahälytysten ja uhkien seurantaan ja lähettää kriittisiä ilmoituksia älykaiuttimien kautta.</li>
<li>Erilaiset sovellukset ja Telegram-kanavat seuraavat erityyppisiä hyökkäyksiä, kuten MiG-31K-suihkukoneita, itsemurhaharjoituslennokkeja sekä ballistisia ja risteilyohjuksia.</li>
<li>Automaatiot ilmoittavat tekijöille välittömistä uhkista, kuten Tu-95-pommikoneiden noususta, ja auttavat heitä päättämään, hakeutuvatko he suojaan vai jatkavatko he päivittäisiä toimintojaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://denysdovhan.com/home-assistant-config/config/war/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMiten Home Assistant auttaa ukrainalaisia seuraamaan ohjus- ja lennokkiuhkia ja vastaamaan niihin</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiiruhda: Ainutlaatuinen kieli, joka käyttää poikkeusten käsittelyä ohjausvirtaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hurl on uusi ohjelmointikieli, joka keskittyy poikkeusten käsittelyyn ensisijaisena kontrollin virtausmekanismina ja jonka on luonut Nicole Tietz-Sokolskaya.</li>
<li>Kieli on dokumentoitu sille tarkoitetulla sivustolla, joka sisältää käyttöohjeita, esimerkkejä, vinkkejä virheenkorjaukseen ja usein kysyttyjä kysymyksiä.</li>
<li>Hurlin lähdekoodi on saatavilla sen arkistossa, ja se on lisensoitu AGPL-3.0:n, GAL-1.0:n (Gay Agenda License) ja kaupallisen lisenssin alaisuudessa, mikä tarjoaa käyttäjille useita lisensointivaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hurl.wtf/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZKiiruhda: Ainutlaatuinen kieli, joka käyttää poikkeusten käsittelyä ohjausvirtaan</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muunna iPhonesi minimalistiseksi laitteeksi ja hillitse ruutuaikaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dumphones Blog tarjoaa oppaan, jolla voit muuntaa iPhonen &quot;tyhmäksi puhelimeksi&quot; ja vähentää näyttöaikaa ja edistää digitaalista minimalismia ostamatta uutta laitetta.</li>
<li>Tärkeimpiä vaiheita ovat minimaalisen kotinäytön käynnistysohjelman käyttäminen, tavallisten taustakuvien asettaminen, harmaasävyjen käyttöönotto ja useimpien ilmoitusten poistaminen käytöstä.</li>
<li>Artikkelissa suositellaan myös riippuvuutta aiheuttavien sovellusten poistamista, jotta puhelimen käyttö ei olisi niin houkuttelevaa, mikä auttaa käyttäjiä hallitsemaan digitaalisia tottumuksiaan, vaikka se ei olekaan täydellinen ratkaisu älypuhelinriippuvuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dumbph.com/turn-iphone-into-dumb-phone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMuunna iPhonesi minimalistiseksi laitteeksi ja hillitse ruutuaikaa.</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Meet esittelee mukautuvan äänentoiston saumattomiin kokouksiin useilla laitteilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace on ottanut käyttöön Google Meetin mukautuvan äänentoiston, jonka avulla useat lähellä olevat kannettavat tietokoneet voivat osallistua kokoukseen ilman kaikuja tai palautetta.</li>
<li>Tämä ominaisuus on erityisen hyödyllinen organisaatioille, joilla ei ole riittävästi videoneuvotteluhuoneita tai -laitteita, ja se mahdollistaa tilapäiset kokoustilat eri paikoissa.</li>
<li>Mukautuva ääni otetaan käyttöön asteittain 22. toukokuuta 2024 alkaen Rapid Release -verkkotunnusten osalta ja 5. kesäkuuta 2024 alkaen Scheduled Release -verkkotunnusten osalta, ja se on saatavilla tietyille Google Workspace -paketeille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/05/google-meet-adaptive-audio.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZGoogle Meet esittelee mukautuvan äänentoiston saumattomiin kokouksiin useilla laitteilla</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zellij: Zellij: Monipuolinen päätelaite-työtila Linuxille ja macOS:lle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zellij on Linuxille ja macOS:lle suunniteltu päätelaitteen työtila, joka tarjoaa virtaviivaistetun ympäristön kehittäjille.</li>
<li>Käyttäjät voivat kokeilla Zellijiä ilman asennusta ajamalla mukana toimitetun skriptin, joka on yhteensopiva bash-, zsh- tai fish-kuorien kanssa.</li>
<li>Käsikirjoitus on saatavilla verkossa, ja harrastajille on saatavilla Zellij-aiheisia tarroja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zellij.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZZellij: Zellij: Monipuolinen päätelaite-työtila Linuxille ja macOS:lle</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytökseen brittikaupassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saraa syytettiin virheellisesti varkaudesta Facewatch-nimisen kasvojentunnistusjärjestelmän avulla Home Bargains -myymälässä, mikä johti kotietsintään ja kieltoon päästä myymälöihin, joissa käytetään kyseistä teknologiaa.</li>
<li>Facewatch, jota käytetään useissa brittiläisissä myymälöissä rikosten ehkäisemiseksi, pyysi anteeksi virhettä, mutta järjestelmää on arvosteltu epätarkkuuksista ja mahdollisesta väärinkäytöstä.</li>
<li>Kansalaisoikeusryhmät ovat huolissaan kasvojentunnistusteknologian tarkkuudesta ja mahdollisesta väärinkäytöstä ja pelkäävät, että se voi johtaa valvontavaltioon, vaikka sen käyttö turvallisuuden lisäämiseksi saa jonkin verran julkista tukea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/technology-69055945</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZKasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytökseen brittikaupassa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen SRE-käsikirja: Yksinkertaisuuden korostaminen luotettavan ohjelmistosuunnittelun kannalta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site Reliability Engineering (SRE) -kirjassa korostetaan luotettavuuden saavuttamisen yksinkertaisuutta ja käsitellään keskeisiä aiheita, kuten riskienhallintaa, palvelutasotavoitteita, automaatiota, julkaisusuunnittelua ja vianmääritystä.</li>
<li>Se kannattaa &quot;tylsiä&quot; ohjelmistoja, jotka ennustettavasti täyttävät liiketoiminnan tavoitteet minimoimalla tahattoman monimutkaisuuden, ylläpitämällä puhdasta koodia ja edistämällä pienempiä ja yksinkertaisempia projekteja virheiden vähentämiseksi.</li>
<li>Googlen CC BY-NC-ND 4.0 -lisenssillä julkaisemassa kirjassa korostetaan modulaarisuuden, yksinkertaisen suunnittelun, inkrementaalisten julkaisujen ja huolellisen API-hallinnan merkitystä luotettavuuden ja innovoinnin kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/sre-book/simplicity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZGooglen SRE-käsikirja: Yksinkertaisuuden korostaminen luotettavan ohjelmistosuunnittelun kannalta</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytteeseen ja porttikieltoon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kasvontunnistusjärjestelmä Facewatch syytti Saraa aiheettomasti myymälävarkaudesta Home Bargains -myymälässä, mikä johti etsintään ja kieltoon päästä myymälöihin, joissa käytetään tätä teknologiaa.</li>
<li>Facewatch pyysi myöhemmin anteeksi, mutta tapaus tuo esiin huolen kasvontunnistusteknologian tarkkuudesta ja mahdollisesta väärinkäytöstä. Kasvontunnistusteknologiaa käytetään useissa brittiläisissä kaupoissa ja poliisin toimesta.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tällaisen teknologian oikeudellinen kehys on kehittymätön, mikä herättää pelkoa massavalvonnasta, kun taas jotkut kannattavat sen rikoksentorjuntahyötyjä, jotka parantavat turvallisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/technology-69055945</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZKasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytteeseen ja porttikieltoon</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SpinRiten merkityksen väheneminen SSD-levyjen ja kehittyneiden kiintolevyjen aikakaudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kiintolevyjen palautustarpeiden väheneminen johtuu kiintolevyteknologian kehittymisestä, paremmista ostotottumuksista ja siirtymisestä SSD-levyihin, jotka vikaantuvat pikemminkin kokonaan kuin vähitellen.</li>
<li>SpinRite, aikoinaan suosittu tietojen palautustyökalu, on menettänyt merkityksensä nykyaikaisten tallennuslaitteiden, erityisesti SSD-levyjen, monimutkaisuuden vuoksi, mikä vaikeuttaa palautusyrityksiä patentoidulla logiikalla ja TRIM-komennolla.</li>
<li>Kirjoittaja kritisoi SpinRiten tehokkuutta nykyaikaisissa asemissa ja SSD-levyissä ja katsoo, että sen nykyinen markkinointi perustuu vanhentuneisiin väitteisiin ja että sen tekninen perustelu puuttuu, mikä kyseenalaistaa sen merkityksen ja arvon nykypäivänä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-05-25-grc-spinrite.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZSpinRiten merkityksen väheneminen SSD-levyjen ja kehittyneiden kiintolevyjen aikakaudella</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feynmanin algoritmin valjastaminen: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi: Feynmanin menetelmä: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee Feynmanin algoritmin käyttöä ongelmanratkaisussa, jossa ongelma kirjoitetaan ylös, mietitään tarkkaan ja kirjoitetaan sitten ratkaisu ylös.</li>
<li>He korostavat, että tämä menetelmä vastaa sitä, miten aivot käsittelevät tietoa alitajuisesti, mikä viittaa siihen, että taukojen pitäminen voi johtaa tuottaviin oivalluksiin.</li>
<li>Kirjoittaja painottaa lukumateriaalin kuratointia merkityksellisten ajatusten edistämiseksi ja vertaa sitä puutarhanhoitoon, jossa epäolennainen tieto karsitaan pois oivaltavien ajatusten kasvattamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/a_108_feynman_revisited/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZFeynmanin algoritmin valjastaminen: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi: Feynmanin menetelmä: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MAJORANA DEMONSTRATOR: Neutriinojen todellisen luonteen paljastaminen neutriinittömällä kaksois-beetahajoamisella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MAJORANA DEMONSTRATOR -kokeen tavoitteena on selvittää, ovatko neutriinot omia antihiukkasiaan, havaitsemalla neutriinoton kaksoisbeetahajoaminen, mikä saattaa kyseenalaistaa hiukkasfysiikan standardimallin.</li>
<li>Kokeessa käytetään germanium-76-ilmaisimia ja laajaa suojausta taustakohinan minimoimiseksi, mikä parantaa mahdollisuuksia tunnistaa tämä harvinainen hajoaminen.</li>
<li>Onnistuminen tässä kokeessa tarjoaisi ratkaisevan tärkeää tietoa neutriinojen massan ja leptoniluvun säilymisestä, ja MAJORANA-yhteistyöryhmä voisi mahdollisesti yhdistää ponnistelunsa GERDA-kokeen kanssa kehittyneemmän ilmaisimen rakentamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2012/05/16/majorana-demonstrator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMAJORANA DEMONSTRATOR: Neutriinojen todellisen luonteen paljastaminen neutriinittömällä kaksois-beetahajoamisella</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nissanilla haasteita seuraavan sukupolven LEAF-sähköauton tuotannossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nissan valmistautuu seuraavan sukupolven LEAF-sähköauton tuotantoon.</li>
<li>Tässä prosessissa on odotettavissa merkittäviä haasteita, kuten Peter Johnson totesi 24. toukokuuta 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/05/24/bladeless-rooftop-wind-turbines-box-buildings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZNissanilla haasteita seuraavan sukupolven LEAF-sähköauton tuotannossa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehokkaat ja tarkat liukulukujen yhteenlaskutekniikat Rustissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liukulukujen summaaminen naiivisti voi johtaa huomattaviin pyöristysvirheisiin, erityisesti suurilla matriiseilla; menetelmät, kuten pareittainen yhteenlasku ja Kahanin yhteenlasku, parantavat tarkkuutta, mutta niiden nopeus vaihtelee.</li>
<li>Rustin kääntäjän rajoitukset liukulukujen yhteenlaskujen uudelleenjärjestämisessä estävät automaattisen vektoroinnin, mutta intrinsics kuten <code>std::intrinsics::fadd_fast</code> ja <code>fadd_algebraic</code> mahdollistavat tehokkaan yhteenlaskun AVX2-käskyjen avulla.</li>
<li>Benchmarking AMD Threadripper 2950x -tietokoneella osoittaa, että <code>fadd_algebraic</code> -menetelmää käyttävät autovektoroidut menetelmät ovat sekä nopeita että tarkkoja, ja Pareto-optimaaliset toteutukset ovat <code>naive_autovec</code>, <code>block_kahan_autovec</code> ja <code>crate_accurate_inplace</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orlp.net/blog/taming-float-sums/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZTehokkaat ja tarkat liukulukujen yhteenlaskutekniikat Rustissa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Paikalla: Go-kehittäjille suunnattu uusi alustarajat ylittävä, reaktiivinen GUI-työkalupaketti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spot on uusi Reactin innoittama cross-platform GUI-kirjasto Goohjelmointikielelle, jonka tavoitteena on tarjota johdonmukainen API Mac-, Linux- ja BSD-käyttöjärjestelmille, ja tulevaisuudessa on suunnitteilla myös Windows-tuki.</li>
<li>Se käyttää FLTK:ta ja Cocoa:ta tarjotakseen perinteisen, natiivin widget-setin ja omaksuu reaktiivisen käyttöliittymämallin.</li>
<li>Tekijä kehitti Spotin vastatakseen perinteisen näköisen, alustarajat ylittävän GUI-työkalupaketin tarpeeseen Go-kielellä ja pyytää palautetta ja osallistujia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/roblillack/spot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZPaikalla: Go-kehittäjille suunnattu uusi alustarajat ylittävä, reaktiivinen GUI-työkalupaketti.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Go:n Checksum-tietokannan muiden kuin Go:n tallennuspaikkojen aiheuttamat turvallisuushuolet herättivät huolta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja löysi Go:n tarkistussummatietokannasta muita kuin Go:n arkistoja, mikä herätti huolta sen eheydestä ja turvallisuudesta.</li>
<li>He osoittivat, että Go:n julkiseen välityspalvelimeen voidaan ladata mielivaltaista dataa GitHub-tietovarastojen avulla, ja korostivat mahdollisia haavoittuvuuksia tiedostokokorajoituksista huolimatta.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että vaikka Go-infrastruktuuri ei ole vakavasti haavoittuva, sitä voidaan käyttää väärin ja parantaa, ja kehottaa tutkimaan tarkemmin muiden kuin Go-projektien sisällyttämistä tarkistussummatietokantaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGo:n Checksum-tietokannan muiden kuin Go:n tallennuspaikkojen aiheuttamat turvallisuushuolet herättivät huolta</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral-mallien tehokas hienosäätö LoRA-koulutusparadigman avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral-finetune on kevyt koodipohja, joka on suunniteltu Mistralin mallien muistitehokkaaseen ja suorituskykyiseen hienosäätöön LoRA (Low-Rank Adaptation) -koulutusparadigman avulla.</li>
<li>Se tukee sekä usean että yhden näytönohjaimen kokoonpanoja, ja sen suorituskyky on optimaalinen A100- tai H100-näytönohjaimilla, ja se sisältää kattavat ohjeet tietojen muotoiluun, asentamiseen ja tietokokonaisuuksien valmisteluun.</li>
<li>Koodipohja tarjoaa työkaluja tietokokonaisuuksien uudelleenmuotoiluun ja validointiin, yksityiskohtaisia harjoitusasetuksia ja -hallintavaiheita sekä ohjeita mistral-inferenssin käyttämiseen mallien vuorovaikutuksessa ja yleisten ongelmien, kuten CUDA-muistivirheiden, vianmääritykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mistralai/mistral-finetune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZMistral-mallien tehokas hienosäätö LoRA-koulutusparadigman avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen algoritmipäivitys iskee itsenäisiin kustantajiin, edistää suuria sivustoja ja Redditiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen viimeaikaiset hakualgoritmipäivitykset ovat vaikuttaneet merkittävästi riippumattomiin kustantajiin ja suosineet suurempia lifestyle-lehtiä ja käyttäjien luomat alustat, kuten Reddit.</li>
<li>Tekoälyn tuottamien vastausten käyttöönotolla pyritään vähentämään huonolaatuista sisältöä, mutta se on johtanut pienempien sivustojen liikenteen ja tulojen jyrkkään laskuun, mikä on pakottanut jotkut sivustot vähentämään toimintaansa.</li>
<li>Googlea vastaan on nostettu useita kilpailuoikeudellisia kanteita, muun muassa Yhdysvaltain oikeusministeriö on nostanut kanteen, jossa sitä syytetään laittoman monopolin ylläpitämisestä hakukonealalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGooglen algoritmipäivitys iskee itsenäisiin kustantajiin, edistää suuria sivustoja ja Redditiä</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Virheiden hyväksyminen: Rakentava kritiikki ohjelmistokehityksessä: Kehotus rakentavaan kritiikkiin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoituksessa käsitellään ohjelmistokehityksen yleisiä kritiikkikohteita, kuten koodin heikkoa laatua, palkkaukseen liittyviä ongelmia ja riittämätöntä testausta.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että virheet ovat väistämättömiä, jopa kokeneille kehittäjille, ja korostaa ohjelmoinnin yhteistoiminnallista luonnetta.</li>
<li>Postaus päättyy sarkastiseen huomautukseen, jossa ehdotetaan, että kriitikoiden pitäisi julistaa ylivertaisuutensa ja antaa muiden hoitaa käytännön haasteet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZVirheiden hyväksyminen: Rakentava kritiikki ohjelmistokehityksessä: Kehotus rakentavaan kritiikkiin.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetBrains esittelee RustRover IDE:n, jossa on tekoälyavustusta Rust-kehitykseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JetBrains on esitellyt RustRoverin, joka on Rust-ohjelmointiin erikoistunut integroitu kehitysympäristö (IDE), joka lanseerataan 21. toukokuuta 2024.</li>
<li>RustRover tarjoaa ominaisuuksia, kuten integroidun Rust-työkaluketjun, reaaliaikaisen palautteen, koodiehdotuksia, yksinkertaistetun työkaluketjun hallinnan ja tiimityön.</li>
<li>RustRover on saatavilla sekä maksullisilla kaupallisilla että ilmaisilla ei-kaupallisilla lisensseillä, ja se tukee Rust-kääntäjää, versionhallintaa, virheiden havaitsemista, front-end-tekniikoita, tietokantoja, yksikkötestausta ja JetBrains AI Assistant -lisäosaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZJetBrains esittelee RustRover IDE:n, jossa on tekoälyavustusta Rust-kehitykseen</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Gruberin mukaan Googlen tekoälykiire heikentää hakujen laatua.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Gruber kritisoi Googlea siitä, että se on integroinut tekoälyn nopeasti hakukoneeseensa, mikä on johtanut virheisiin ja hakujen laadun heikkenemiseen.</li>
<li>Hän väittää, että Google uhraa käyttäjien pitkäaikaisen luottamuksen kilpailijoittensa kanssa kilpailemiseksi, vaikka sillä olisi mahdollisuus keskittyä laatuun.</li>
<li>Gruber uskoo, että Googlen kiire välttää &quot;takapajuisuutta&quot; johtaa epäluotettavan tiedon levittämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZJohn Gruberin mukaan Googlen tekoälykiire heikentää hakujen laatua.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dynaaminen verkkosivun muotoilu ja turvallisuus CSS:n ja JavaScriptin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://email.ml/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZDynaaminen verkkosivun muotoilu ja turvallisuus CSS:n ja JavaScriptin avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapis 1.16.0: OpenRestyn parannettu Lua Web Framework uusilla ominaisuuksilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lapis on web-kehys sovellusten rakentamiseen Lua- tai MoonScript-kielellä, joka on optimoitu suorituskykyiselle OpenResty-alustalle mutta joka on yhteensopiva myös muiden palvelinympäristöjen kanssa.</li>
<li>Versiossa 1.16.0 on otettu käyttöön <code>types.params_map</code> ja parannettu <code>model:update</code>, mikä parantaa sen toiminnallisuutta.</li>
<li>Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat URL-reititys, HTML-mallinnus, CSRF-suojaus, istuntotuki ja tietokantamallit PostgreSQL:lle, MySQL:lle ja SQLite:lle, LuaJIT:n hyödyntäminen tehokkaaseen suorittamiseen Nginxissä ja asynkronisten operaatioiden tukeminen Lua-korutiineilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leafo.net/lapis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZLapis 1.16.0: OpenRestyn parannettu Lua Web Framework uusilla ominaisuuksilla.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuroverkko oppii pelaamaan NetHackia, törmää outoon bugiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał kertoi epätavallisesta bugista, joka ilmeni, kun neuroverkkoa koulutettiin pelaamaan roguelike-peliä NetHack.</li>
<li>Hankkeessa tehtiin yhteistyötä Maciej Wolczykin kanssa, ja siinä tuotiin esiin tekoälykoulutuksen monimutkaisuus ja odottamattomat haasteet.</li>
<li>Tämä tarina korostaa tekoälyjärjestelmien kehittämisen arvaamatonta luonnetta, erityisesti monimutkaisissa ympäristöissä, kuten peleissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZNeuroverkko oppii pelaamaan NetHackia, törmää outoon bugiin</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google kiirehtii korjaamaan AI-hakutyökalun outojen vastausvirheiden jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google puuttuu kiireesti tekoälyhakutyökalunsa AI Overviewin outoihin ja virheellisiin vastauksiin, kun sosiaalisessa mediassa on tullut vastareaktioita ehdotuksista, kuten liiman laittaminen pizzaan tai kivien syöminen.</li>
<li>Laajasta testauksesta ja kustannusten alentamisesta huolimatta käyttöönottoa on kritisoitu heikkolaatuisista tuloksista, ja Google on todennut, että useimmat ongelmat johtuvat epätavallisista kyselyistä tai manipuloiduista esimerkeistä.</li>
<li>Asiantuntijat korostavat, että lähes täydellisten tekoälyvastausten saavuttaminen on vaikeaa, ja toteavat, että tarvitaan kehittyneitä päättelyominaisuuksia, kun taas paine kilpailla Bingin ja OpenAI:n kaltaisten kilpailijoiden kanssa on johtanut ongelmalliseen julkaisuun, joka vaikuttaa Googlen maineeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGoogle kiirehtii korjaamaan AI-hakutyökalun outojen vastausvirheiden jälkeen</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hikikomori: Sosiaalisen vetäytymisen nouseva maailmanlaajuinen haaste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNN:n artikkelissa tarkastellaan hikikomori-ilmiötä eli henkilöitä, jotka eristäytyvät kotiinsa pitkiksi ajoiksi psykologisten, sosiaalisten ja kulttuuristen tekijöiden vuoksi.</li>
<li>Alun perin Japanissa havaittu hikikomori on nyt maailmanlaajuinen ongelma, jota internet ja COVID-19-pandemia ovat pahentaneet. Henkilökohtaiset tarinat Hongkongista ja Japanista havainnollistavat haasteita ja toipumisprosesseja.</li>
<li>Hikikomorien sopeuttaminen yhteiskuntaan on kiireellistä väestön ikääntyessä ja syntyvyyden vähentyessä, ja Etelä-Koreassa toteutetaan yhteisöllisiä asumisohjelmia ja vaaditaan erikoishoitoa sosiaaliseen vetäytymiseen puuttumiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZHikikomori: Sosiaalisen vetäytymisen nouseva maailmanlaajuinen haaste</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ACATSin ymmärtäminen: Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie keskustelee siitä, miten monimutkaista on siirtää välitystilejä ACATS-järjestelmän (Automated Customer Assets Transfer System) avulla ja mikä on FINRAn kaltaisten itsesääntelyorganisaatioiden rooli näiden prosessien valvonnassa.</li>
<li>FINRA-sääntö 11870 edellyttää välittäjien välisiä nopeita varainsiirtoja, joita tukee ACATS, joka standardisoi prosessin ja johon liittyy kulissien takana olevia monimutkaisia asioita, kuten laskentataulukoita ja Depository Trust Company (DTC).</li>
<li>Tekstissä tuodaan esiin muun muassa petosriski, välitysliikkeen työntekijöiden rooli siirtojen avustamisessa ja huonon asiakaspalvelun vaikutus asiakkaisiin, jotka hakevat rahoitusneuvontaa epäluotettavista lähteistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZACATSin ymmärtäminen: Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Miksi 'huonompi on parempi' -filosofia tekee tmuxista luotettavan valinnan kehittäjille.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tutkitaan tmuxin, terminaalimultiplekserin, hyödyllisyyttä useiden kuorien hallinnassa ilman graafista ympäristöä, mikä on erityisen hyödyllistä SSH:ta käyttäville ohjelmoijille.</li>
<li>Kovid Goyal, Kitty-pääteemulaattorin kehittäjä, kritisoi tmuxia sen monimutkaisuudesta ja tehottomuudesta, vaikka kirjoittaja pitääkin tmuxia parempana sen luotettavuuden ja yksinkertaisuuden vuoksi eri järjestelmissä.</li>
<li>Artikkelin lopussa korostetaan &quot;huonompi on parempi&quot; -filosofiaa ja korostetaan, että on tärkeää optimoida ohjelmistot yleisiin käyttötapauksiin, vaikka se tarkoittaisikin joidenkin epäoptimaalisten näkökohtien hyväksymistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZMiksi &apos;huonompi on parempi&apos; -filosofia tekee tmuxista luotettavan valinnan kehittäjille.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksinkertaisen ja luotettavan Job-järjestelmän rakentaminen Clojurella core.async:n avulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Scinamalink-järjestelmän, joka on Clojure-pohjainen järjestelmä maagisten kirjautumislinkkien lähettämiseen yksinkertaisen REST API:n kautta.</li>
<li>RabbitMQ:n kaltaisten monimutkaisten viestinvälittäjien sijaan he toteuttivat core.async-pohjaisen työjärjestelmän, jossa käytetään PostgreSQL:ää työn tilan seurantaan ja äärellisten tilojen konetta työn käsittelyyn.</li>
<li>Järjestelmässä korostetaan yksinkertaisuutta ja luotettavuutta, ja siinä hyödynnetään core.async-ominaisuutta rinnakkaisrytmissä ja JSON-blobia joustavassa työn kontekstin tallentamisessa, jolloin pyritään tasapainottamaan toteutuksen helppous ja käytännön luotettavuus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZYksinkertaisen ja luotettavan Job-järjestelmän rakentaminen Clojurella core.async:n avulla.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ICQ lopettaa toimintansa 26. kesäkuuta; käyttäjät ohjataan VK Messengeriin ja VK WorkSpaceen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ICQ lopettaa toimintansa 26. kesäkuuta.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan siirtymään VK Messengeriin henkilökohtaisiin keskusteluihin ja VK WorkSpaceen ammatilliseen viestintään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icq.com/desktop/en#windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZICQ lopettaa toimintansa 26. kesäkuuta; käyttäjät ohjataan VK Messengeriin ja VK WorkSpaceen</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2D-jäykän kehon törmäysten ymmärtäminen videopeleissä: Aloittelijan opas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoitus &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; esittelee törmäysten käsittelyn perusteet videopeleissä käyttäen tuttuja esimerkkejä, kuten Mario- ja ajopelejä.</li>
<li>Siinä erotetaan toisistaan törmäyksen havaitseminen (risteävien objektien tunnistaminen) ja törmäyksen ratkaiseminen (jälkiseurausten käsittely) ja selitetään, miten pelimoottorit päivittävät objektien sijainnit nopeuksien perusteella.</li>
<li>Kirjoituksessa käsitellään keskeisiä käsitteitä, kuten pintanormaaleja, pistetuotosta ja suhteellista nopeutta, joiden avulla voidaan ymmärtää liikesuuntia ja määrittää, liikkuvatko kohteet toisiaan kohti vai toisistaan poispäin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000Z2D-jäykän kehon törmäysten ymmärtäminen videopeleissä: Aloittelijan opas</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perplexica: Avoimen lähdekoodin tekoälyn hakukone, jossa on yksityisyys ja erikoistuneet hakutilat.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perplexica on avoimen lähdekoodin tekoälykäyttöinen hakukone, jonka tavoitteena on tuottaa tarkkoja ja ajankohtaisia hakutuloksia ymmärtämällä käyttäjien kyselyitä.</li>
<li>Se käyttää kehittyneitä koneoppimisalgoritmeja ja SearxNG:tä varmistaakseen käyttäjän yksityisyyden ja ajantasaisen tiedon, ja siinä on paikallisia LLM-malleja (Large Language Models) ja useita hakutiloja.</li>
<li>Asennusta suositellaan Dockerin kautta helppouden vuoksi, mutta myös muita menetelmiä on saatavilla, ja käyttäjät voivat integroida sen selaimiinsa nopeaa käyttöä varten. Yhteisön tukea kannustetaan GitHub-tähtien, lahjoitusten ja panosten kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZPerplexica: Avoimen lähdekoodin tekoälyn hakukone, jossa on yksityisyys ja erikoistuneet hakutilat.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doge-meemi-ikoni Kabosu menehtyi 18-vuotiaana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kabosu, ikonisen &quot;Doge&quot;-meemin takana oleva Shiba Inu on kuollut 18-vuotiaana leukemiaan ja maksasairauteen, kuten sen omistaja Atsuko Sato ilmoitti 24. toukokuuta 2024.</li>
<li>Kabosu tuli tunnetuksi internetissä vuonna 2010 Saton blogissa olleen kuvan ansiosta, joka johti &quot;Doge&quot;-meemin syntyyn ja innoitti myöhemmin Dogecoin-kryptovaluuttaan.</li>
<li>Sato adoptoi Kabosun vuonna 2008 pentutehtaan sulkemisen jälkeen ja paljasti sen vakavat terveysongelmat joulukuussa 2022.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000ZDoge-meemi-ikoni Kabosu menehtyi 18-vuotiaana</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moderni renderöijä elvyttää 90-luvun 3D-pelien estetiikan Voxel-tekniikalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Schroeder esittelee räätälöidyn reaaliaikarenderöijän, joka käyttää pieniä vokseleita modernisoidakseen 90-luvun klassisten 3D-pelien, kuten Doomin ja Quaken, visuaalisen tyylin.</li>
<li>Renderöijä yhdistää retroestetiikkaa ja nykyaikaisia tekniikoita, tuottaa erottuvia visuaalisia kuvia matalapolymeerisistä silmistä ja tekstuureista ja käsittelee monimutkaisia asioita, kuten vokseligeometriaa ja proseduraalista generointia.</li>
<li>C++:lla ja Vulkanilla kirjoitetussa projektissa käytetään Blenderiä mallintamiseen, ja se on tarkoitus integroida olemassa oleviin pelimoottoreihin, ja tulevaisuuden suunnitelmissa on dynaamisia elementtejä ja parempaa valaistusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZModerni renderöijä elvyttää 90-luvun 3D-pelien estetiikan Voxel-tekniikalla</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen tekoälyn hakutulokset siteeraavat virheellisesti The Onionin satiirisia artikkeleita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen tekoälyn luomat hakutulokset viittasivat virheellisesti The Onionin satiirisiin artikkeleihin tosiasioina, mikä herätti huolta tekoälyn kyvystä erottaa toisistaan uutiset ja satiiri.</li>
<li>Media Mattersin raportissa korostettiin, kuinka oikeistomedia vääristeli FBI:n tavanomaista menettelyä salaliittoteoriaksi, johon Biden ja Trump liittyivät.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa Rolling Stonen artikkeli &quot;Cyberpunk 2077&quot; -elokuvasta, joka auttaa toimittajaa syöpähoidon aikana, Guardianin kysely taloudesta annetusta vääränlaisesta tiedosta sekä huoli digitaalisesta rappeutumisesta ja linkkien mädäntymisestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZGooglen tekoälyn hakutulokset siteeraavat virheellisesti The Onionin satiirisia artikkeleita</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kehittäjä luo Unix-tyyppisen käyttöjärjestelmän 'Bunnix' 27 päivässä ja esittelee nopean prototyyppien rakentamisen taitoja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti 27 päivässä Unixin kaltaisen käyttöjärjestelmän nimeltä Bunnix x86_64-kohteille, joka tukee legacy- ja EFI-käynnistystä mutta ei sisällä USB-tukea, vaan vaatii PS/2-näppäimistön.</li>
<li>Bunnixin Hare- ja C-kielellä kirjoitettu ydin sisältää ajurit PCI- ja AHCI-järjestelmille, tukee ext4- ja memfs-tiedostojärjestelmiä ja sisältää kolmannen osapuolen ohjelmia, kuten Vim ja Doom.</li>
<li>Vaikka Bunnix oli toimiva mutta buginen, se toimi oppimiskokemuksena kirjoittajalle, joka aikoo soveltaa näitä oivalluksia aiempaan projektiinsa, Heliokseen, ja näkee potentiaalia yhteisölähtöisiin parannuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZKehittäjä luo Unix-tyyppisen käyttöjärjestelmän &apos;Bunnix&apos; 27 päivässä ja esittelee nopean prototyyppien rakentamisen taitoja.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutkijat esittelevät "Golden Gate Claude" -nimellä tekoälymallin käyttäytymisen muokkausta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat ovat julkaisseet artikkelin suurten kielimallien tulkinnasta, jossa keskitytään Claude 3 Sonnetiin.</li>
<li>He tunnistivat &quot;piirteitä&quot;, erityisiä hermosoluyhdistelmiä, jotka aktivoituvat vastauksena Golden Gate -sillan kaltaisiin käsitteisiin, ja osoittivat, että näiden piirteiden säätäminen voi muuttaa mallin käyttäytymistä.</li>
<li>Muutettu malli, &quot;Golden Gate Claude&quot;, on yleisön käytettävissä, mikä osoittaa, että tarkat sisäiset muutokset voivat parantaa tekoälyn turvallisuutta ja ymmärrystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZTutkijat esittelevät &quot;Golden Gate Claude&quot; -nimellä tekoälymallin käyttäytymisen muokkausta.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain armeijan salaiset säteilytestit St. Louisissa kohdistuivat vähemmistöihin, paljastaa tutkimus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisa Martino-Taylorin vuonna 2011 Missouri-Columbian yliopistossa tekemä väitöskirja tutkii Manhattan-Rochester Coalitionia ja sen salaisia aerosolitutkimuksia St. Louisissa 1950- ja 1960-luvuilla.</li>
<li>Yhdysvaltain armeijan toteuttamat tutkimukset kohdistuivat alhaisen tulotason, pääasiassa vähemmistöihin kuuluville kaupunkialueille, jotta aseistetun säteilyn terveysvaikutuksia voitaisiin ymmärtää.</li>
<li>Väitöskirjassa käsitellään sitä, miten organisaatiot voivat harjoittaa haitallista toimintaa sisäisen sääntöjen noudattamisen ja ulkoisen tietämättömyyden avulla, ja ehdotetaan julkisia toimintalinjoja avoimuuden lisäämiseksi ja epäeettisten peitehankkeiden estämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZYhdysvaltain armeijan salaiset säteilytestit St. Louisissa kohdistuivat vähemmistöihin, paljastaa tutkimus.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen tekoälyn luomat hakukatsaukset kamppailevat tarkkuudesta ja luotettavuudesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen uudet tekoälyn luomat yleiskatsaukset yhdysvaltalaisissa hakutuloksissa ovat johtaneet epätarkkuuksiin ja harhaanjohtaviin tietoihin, joita kutsutaan usein &quot;hallusinaatioiksi&quot;.</li>
<li>Laajoista testeistä huolimatta tekoäly sekoittaa satiirin ja faktat keskenään ja viittaa The Onionin kaltaisiin epäluotettaviin lähteisiin, mikä johtaa omituisiin väitteisiin ja virheellisiin lausuntoihin julkisuuden henkilöistä.</li>
<li>Google tekee parannuksia, mutta kiire integroida tekoäly kilpailla ChatGPT:n kaltaisten alustojen kanssa on johtanut epäjohdonmukaisiin ja epäluotettaviin hakutuloksiin, mikä on herättänyt huolta käyttäjien keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZGooglen tekoälyn luomat hakukatsaukset kamppailevat tarkkuudesta ja luotettavuudesta</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[John Carmack vaatii välitöntä toimintaa lehdistötilaisuuksien suhteen käyttöliittymäsuunnittelussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Carmack korostaa painallustapahtumasta käynnistettävien toimintojen merkitystä käyttöliittymäsuunnittelussa.</li>
<li>Hän ilmaisee turhautuneisuutensa siitä, että hän kohtaa usein vastustusta puolustaessaan tätä lähestymistapaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZJohn Carmack vaatii välitöntä toimintaa lehdistötilaisuuksien suhteen käyttöliittymäsuunnittelussa</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify poistaa Car Thing -laitteet käytöstä joulukuussa 2024 ilman hyvityksiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify poistaa kaikki Car Thing -laitteet käytöstä 9. joulukuuta 2024, eikä se tarjoa hyvityksiä tai vaihtovaihtoehtoja.</li>
<li>Autojen Spotify-navigointiin tarkoitettu Car Thing lopetettiin heinäkuussa 2022 vähäisen kysynnän ja toimitusketjuongelmien vuoksi, mutta sen myyntiä jatkettiin alennettuun hintaan.</li>
<li>Käyttäjät vaativat Spotifyta tekemään laitteesta avoimen lähdekoodin sähköisen jätteen välttämiseksi, mutta yhtiö ei ole vastannut, mikä on johtanut käyttäjien huomattavaan tyytymättömyyteen ja epäluottamukseen tulevia Spotify-laitteistotuotteita kohtaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZSpotify poistaa Car Thing -laitteet käytöstä joulukuussa 2024 ilman hyvityksiä</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CSharpRepl: Vuorovaikutteinen C# REPL, jossa on syntaksin korostus ja IntelliSense-ominaisuudet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSharpRepl on alustarajat ylittävä komentorivin C# REPL (Read-Eval-Print Loop) C#-kielen, kirjastojen ja NuGet-pakettien interaktiiviseen tutkimiseen.</li>
<li>Se tukee nopeaa syntaksin ja API:n testausta ilman projektien luomista, tarjoaa komentorivin automaattisen täydennyksen ja mahdollistaa NuGet-paketteihin ja olemassa oleviin projekteihin viittaamisen.</li>
<li>Ominaisuuksiin kuuluu navigointi lähdekoodiin F12-näppäimellä, IL-koodin (Intermediate Language) katselu F9-näppäimellä, ja se on ilmainen, avoimen lähdekoodin ja asennettavissa <code>dotnet tool install -g csharprepl</code> -ohjelmalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fuqua.io/CSharpRepl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZCSharpRepl: Vuorovaikutteinen C# REPL, jossa on syntaksin korostus ja IntelliSense-ominaisuudet</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vuotaneet asiakirjat paljastavat OpenAI:n aggressiivisen taktiikan entisiä työntekijöitä vastaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuotaneet asiakirjat osoittavat, että toimitusjohtaja Sam Altmanin johtama OpenAI käytti aggressiivista taktiikkaa estääkseen entisiä työntekijöitä kritisoimasta yritystä uhkaamalla peruuttaa heidän osakepääomansa, elleivät he allekirjoita rajoittavia irtautumissopimuksia.</li>
<li>Huolimatta Altmanin julkisesta anteeksipyynnöstä ja tietämättömyyden väitteistä, hänen ja muiden johtajien allekirjoittamat sisäiset asiakirjat viittaavat siihen, että he olivat tietoisia näistä määräyksistä, mikä herättää huolta OpenAI:n avoimuudesta ja luotettavuudesta.</li>
<li>OpenAI on nyt päivittämässä lähtöprosessiaan varmistaakseen entisten työntekijöiden oikeudenmukaisuuden ja poistaakseen irtisanomislausekkeet, vaikka huolenaiheiden ratkaiseminen vaatii vielä paljon työtä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVuotaneet asiakirjat paljastavat OpenAI:n aggressiivisen taktiikan entisiä työntekijöitä vastaan</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI ei kloonannut Scarlett Johanssonin ääntä ChatGPT:tä varten, tallenteet vahvistavat sen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson väitti, että OpenAI kopioi hänen äänensä ilman hänen suostumustaan sen jälkeen, kun hän kieltäytyi toimitusjohtaja Sam Altmanin pyynnöstä lisensoida äänensä.</li>
<li>OpenAI oli etsinyt ammattiliittoon kuulumattomia näyttelijöitä, joilla oli lämmin, mukaansatempaava ääni, salaista hanketta varten, jonka tarkoituksena oli inhimillistää ChatGPT, mutta sen tavoitteena ei ollut nimenomaisesti kloonata Johanssonin ääntä, kuten The Washington Postin tutkimista lähteistä ja asiakirjoista käy ilmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZOpenAI ei kloonannut Scarlett Johanssonin ääntä ChatGPT:tä varten, tallenteet vahvistavat sen.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WinDirStat: Avoimen lähdekoodin levynkäytön katselu- ja siivoustyökalu Windowsille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinDirStat on avoimen lähdekoodin työkalu Microsoft Windowsin levynkäytön tarkasteluun ja siivoamiseen, ja se tarjoaa hakemistoluettelon, puukartan ja laajennusluettelon.</li>
<li>Linuxille vaihtoehtoisia ovat KDirStat ja QDirStat, kun taas MacOS X:n käyttäjät voivat käyttää Disk Inventory X:ää tai GrandPerspectivea.</li>
<li>Ohjelmisto on lisensoitu GPLv2-lisenssillä, mikä takaa, että se pysyy vapaana ja avoimen lähdekoodin ohjelmana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://windirstat.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZWinDirStat: Avoimen lähdekoodin levynkäytön katselu- ja siivoustyökalu Windowsille</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin katkos häiritsee Bing-, Copilot-, ChatGPT- ja DuckDuckGo-palveluita.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin suuri käyttökatko 23. toukokuuta 2024 häiritsi useita palveluita, kuten Bing, Copilot, ChatGPT-internet-haku ja DuckDuckGo, ja se vaikutti lähinnä käyttäjiin Aasiassa ja Euroopassa.</li>
<li>Bingin etusivulla ja Copilot-palveluissa ilmeni merkittäviä ongelmia, kun taas DuckDuckGo näytti virheilmoituksia, mutta jatkoi myöhemmin normaalia toimintaansa.</li>
<li>OpenAI ja Microsoft myönsivät ongelmat ja pyrkivät parhaillaan palauttamaan Bingin ja Copilotin täydet toiminnot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZMicrosoftin katkos häiritsee Bing-, Copilot-, ChatGPT- ja DuckDuckGo-palveluita.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sierran Space Quest II -levykevirhe paljastaa AGI:n lähdekoodin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2024 havaittiin, että tietyissä Sierra On-Linen Space Quest II:n versioissa oli jäänteitä C-lähdekoodista 720KB:n levykkeillä väärän muotoilun vuoksi.</li>
<li>Tämä virhe paljasti noin 70 prosenttia Sierran AGI-tulkin lähdekoodista, mukaan lukien 75 C-lähdetiedostoa ja 16 assembleritiedostoa, mikä jäi huomaamatta vuoteen 2016 asti.</li>
<li>Lähdekoodi on nyt saatavilla GitHubissa, mikä antaa arvokasta tietoa Sierran kehitysprosesseista ja auttaa AGILE-verkkopohjaisen tulkin kaltaisia hankkeita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSierran Space Quest II -levykevirhe paljastaa AGI:n lähdekoodin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Master Drone Flying: FPVSIM:n kanssa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FPVSIM tarjoaa aloittelijoille yksityiskohtaisen drone-ohjausoppaan, jossa käsitellään keskeisiä käsitteitä, kuten leijumista, kääntymistä, kallistumista ja koordinoituja käännöksiä.</li>
<li>Ohjeessa korostetaan drone- ja autonavigoinnin eroja, keskitytään 3D-liikkumiseen rullauksen, kallistuksen ja kallistuksen avulla ja tarjotaan käytännön opetusta verkkopohjaisen simulaattorin avulla.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää lisäresursseja, kuten käyttöohjeita, suorituskykyvinkkejä ja edistyneempiä konfiguraatioita, ja jatkaa harjoittelua FPVSIMin verkko- tai työpöytäsimulaattoreilla tehostetun oppimisen ja realistisen grafiikan avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fpvsim.com/drone-flying-101</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-23T00:00:00.000ZMaster Drone Flying: FPVSIM:n kanssa.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emacs Easy Draw: Org-Modeen integroitu saumaton piirtotyökalu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emacs Easy Draw on Emacsissa toimiva piirtotyökalu, joka vaatii Emacs 27.2:n, kuva- ja SVG-tuen, gzip/gunzipin ja libxml:n.</li>
<li>Se integroituu Org-Modeen, jolloin käyttäjät voivat luoda ja muokata piirustuksia suoraan asiakirjoissa, ja se tukee vientiä HTML- tai LaTeX-muodossa.</li>
<li>Työkalu käyttää SVG-määrittelyn osajoukkoa, sisältää värivalintakirjaston CSS- ja HTML-muokkausta varten ja on lisensoitu GPLv3-lisenssillä, mikä kannustaa yhteisöä osallistumaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/misohena/el-easydraw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZEmacs Easy Draw: Org-Modeen integroitu saumaton piirtotyökalu.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tom Waits voitti 2,6 miljoonan dollarin oikeusjutun Frito-Layta vastaan äänen väärinkäytöstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tom Waits haastoi Frito-Lay Inc:n oikeuteen vuonna 1988, koska se oli käyttänyt Doritos-mainoksessa hänen kappaleensa &quot;Step Right Up&quot; ääni-imitaatiota ja väitti, että hänen äänensä oli väärennetty ja anastettu.</li>
<li>Valamiehistö tuomitsi Waitsille 2,6 miljoonaa dollaria, ja tuomio vahvistettiin valituksessa, mikä loi ennakkotapauksen Lanham Act -lain ja Kalifornian lain mukaisesta äänen väärinkäytöstä.</li>
<li>Waits kritisoi taiteilijoita, jotka sallivat musiikkinsa esiintymisen mainoksissa, koska se heikentää taiteellista koskemattomuutta, ja hänen tapauksensa korostaa taiteellisen maineen suojaamisen tärkeyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTom Waits voitti 2,6 miljoonan dollarin oikeusjutun Frito-Layta vastaan äänen väärinkäytöstä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Typing Animation UI Library: Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typing Animation UI library for Design Engineers tarjoaa yli 20 ilmaista ja avoimen lähdekoodin animoitua komponenttia, jotka on rakennettu Reactin, Typescriptin, Tailwind CSS:n ja Framer Motionin avulla.</li>
<li>Kirjasto sisältää ominaisuuksia, kuten tiedostojen tallennus, kokotekstihaku, monikielinen tuki ja kalenterisuodatus, ja saatavilla on todellisia komponenttidemoja.</li>
<li>Käyttäjät ovat kehuneet kirjastoa Twitterissä sen suunnittelusta ja toiminnallisuudesta, ja Magic UI Pro tarjoaa kehittyneempiä malleja, joita voi mukauttaa edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magicui.design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTyping Animation UI Library: Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NVIDIA lanseeraa CUDA-Q-alustan maailmanlaajuisten kvanttilaskentakeskusten tehostamiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA on esitellyt CUDA-Q-alustan, jonka tarkoituksena on edistää kvanttilaskentakeskuksia maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Ilmoitus tehtiin 12. toukokuuta 2024, mikä on merkittävä askel kvanttilaskentateknologiassa.</li>
<li>Laukaisun odotetaan nopeuttavan tutkimusta ja kehitystä kvanttilaskennan alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNVIDIA lanseeraa CUDA-Q-alustan maailmanlaajuisten kvanttilaskentakeskusten tehostamiseksi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Senaattorit varoittavat, että autonvalmistajat myöntävät jakavansa kuljettajatietoja poliisin kanssa ilman etsintälupaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kahdeksan autonvalmistajaa, mukaan lukien Toyota, Subaru ja BMW, myönsivät kongressille, että ne toimittavat kuljettajatietoja poliisille ilman tuomioistuimen määräystä, mikä on ristiriidassa niiden aiempien lupausten kanssa suojella kuluttajien yksityisyyttä.</li>
<li>Senaattorit Ron Wyden ja Ed Markey kritisoivat autonvalmistajia kuluttajien harhaanjohtamisesta ja ilmaisivat huolensa siitä, että oikeusjärjestelmä voisi käyttää sijaintitietoja väärin.</li>
<li>Autoteollisuuden epäjohdonmukainen suhtautuminen yksityisyyden suojaan, kuten korjaukseen oikeuttavien lakiesitysten vastustaminen ja samalla kuluttajien tietojen vaarantaminen, korostaa tarvetta olla valppaana kytkettyjen autojen tekniikan suhteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSenaattorit varoittavat, että autonvalmistajat myöntävät jakavansa kuljettajatietoja poliisin kanssa ilman etsintälupaa.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voyager 1 jatkaa tieteellisten tietojen lähettämistä viiden kuukauden tauon jälkeen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyager 1 on jatkanut tieteellisten tietojen lähettämistä kahdesta neljästä instrumentistaan marraskuussa 2023 ilmenneen tietokonevian jälkeen.</li>
<li>Tehtäväryhmä kalibroi parhaillaan uudelleen kahta jäljellä olevaa instrumenttia, ja plasma-aalto-osajärjestelmä ja magnetometri ovat nyt toiminnassa.</li>
<li>Ongelma johtui vioittuneesta muistista lentotietojen alijärjestelmässä; Voyager 1, joka laukaistiin vuonna 1977, on yli 15 miljardin kilometrin päässä Maasta ja on yksi NASAn pisimpään toiminnassa olleista avaruusaluksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVoyager 1 jatkaa tieteellisten tietojen lähettämistä viiden kuukauden tauon jälkeen.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusi Turingin koneen läpimurto laskee Ackermann-tason funktiota]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Kropitz löysi 3-tilaisen, 4 symbolia sisältävän Turingin koneen (TM), joka kykenee laskemaan Ackermann-tason funktion ja pysähtyy, kun nauhalla on tasan ( (2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) nollasta poikkeavaa symbolia.</li>
<li>Tämä 25. huhtikuuta 2024 löydetty TM on ensimmäinen tiedossa oleva simulaattori, joka simuloi näin monimutkaista funktiota, ja sen käyttäytyminen vaatii kaksinkertaista induktiota sen todistamiseksi.</li>
<li>Löytö toimi myös testitapauksena &quot;induktiivisten todisteiden&quot; validointilaitteelle, jonka tarkoituksena on standardoida ja todentaa tällaisia todisteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZUusi Turingin koneen läpimurto laskee Ackermann-tason funktiota</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Computershare vaihtaa VMwaren Nutanix AHV:hen massiivisten hinnankorotusten keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computershare, maailmanlaajuinen pörssiosakerekisterin ylläpitäjä, luopuu VMwaresta Broadcomin ostettua VMwaren, koska sen hinnat nousivat merkittävästi.</li>
<li>VMware-hypervisorin kustannukset nousivat 10-15-kertaisiksi, minkä vuoksi Computershare siirtyi Nutanix AHV:hen. 24 000 VM:n siirto on tarkoitus saada päätökseen vuoden kuluessa.</li>
<li>Tämä siirto korostaa Broadcomin mahdollisia ongelmia, sillä myös muut suuret asiakkaat saattavat etsiä vaihtoehtoja Broadcomin korkean liikevaihdon ja korkean katteen hinnoittelustrategioiden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZComputershare vaihtaa VMwaren Nutanix AHV:hen massiivisten hinnankorotusten keskellä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
