<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 May 2024 19:14:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[WordPress Co-perustaja pohtii 21 vuotta innovaatioiden ja yhteisön sitoutumista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPressin toinen perustaja Matt pohtii alustan 21-vuotista taivalta ja korostaa periaatteita, kuten yksinkertaisuutta, dynaamista sisältöä, yhteisön sitoutumista ja vankkaa infrastruktuuria lisäosia ja teemoja varten.</li>
<li>Hän korostaa, että on tärkeää säilyttää nämä elementit ja samalla innovoida toiminnallisuutta ja muotoilua.</li>
<li>Matt kertoo henkilökohtaisen anekdootin alkuaikoina ja korostaa käyttäjien palautteen ratkaisevaa roolia WordPressin muokkaamisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ma.tt/2024/05/wp21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZWordPress Co-perustaja pohtii 21 vuotta innovaatioiden ja yhteisön sitoutumista</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voittoa tavoittelematon teollinen kompleksi: Corruption and Mismanagement in American Cities]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jonathan Irelandin artikkelissa väitetään, että termi &quot;voittoa tavoittelematon&quot; voi olla harhaanjohtava, sillä se kätkee usein väärinkäytökset ja korruption näiden organisaatioiden sisällä.</li>
<li>Hän mainitsee esimerkkeinä San Franciscon TODCO:n ja Seattlen voittoa tavoittelemattomien järjestöjen esimerkit, joissa korostetaan muun muassa johtajien palkkojen nousua, lobbauspyrkimyksiä ja rekrytointikäytäntöjä, jotka johtavat rikoksen uusimiseen.</li>
<li>Irlanti kritisoi tehottomuutta ja korkeita kustannuksia, joita aiheutuu siitä, että julkiset palvelut on ulkoistettu voittoa tavoittelemattomille järjestöille, ja katsoo, että tehokkaan julkisen vallan puuttuminen ja valvonnan puute pahentavat kaupunkien ongelmia, kuten asunnottomuutta ja kansanterveysriskejä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://americanaffairsjournal.org/2024/05/the-nonprofit-industrial-complex-and-the-corruption-of-the-american-city/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVoittoa tavoittelematon teollinen kompleksi: Corruption and Mismanagement in American Cities</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi ohjelmistoarviointi epäonnistuu: Kehitystehtävien log-normaali todellisuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esseessä korostetaan ohjelmistojen arvioinnin haasteita ja todetaan, että perinteinen projektinhallinta olettaa usein virheellisesti, että tehtävät noudattavat normaalijakaumaa.</li>
<li>Todellisuudessa ohjelmistokehitystehtävät noudattavat usein log-normaalijakaumaa, jossa huomattavat poikkeamat ovat yleisiä juuri oikeaan aikaan tapahtuvan oppimisen arvaamattomuuden vuoksi.</li>
<li>Kirjoituksessa korostetaan, että rekrytoinnissa on tärkeää, että työntekijällä on asianmukainen kokemus ja tietämys erityistyökaluista, sillä uusien työkalujen opetteluun kuluva aika ja kustannukset voivat vaihdella suuresti, mikä vaikeuttaa tarkkaa aikatauluarviota.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/doing-is-normally-distributed-learning-is-log-normal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMiksi ohjelmistoarviointi epäonnistuu: Kehitystehtävien log-normaali todellisuus</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[gh-viiva: GitHub CLI Dashboard PR:ien ja ongelmien mukautettava kojelauta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>gh-dash</strong> on GitHubin CLI-laajennus, joka tarjoaa muokattavan kojelaudan vetopyyntöjen (PR) ja ongelmien hallintaan.</li>
<li>Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat muun muassa määritettävät osiot, haku- ja mukautusvaihtoehdot, teemat ja asettelut, yksityiskohtaiset näkymät, useita kokoonpanoja ja automaattinen päivitysväli.</li>
<li>Asennuksen vaiheet: Asenna GitHub CLI (v2.0.0+), asenna laajennus komennolla <code>gh extension install dlvhdr/gh-dash</code> ja asenna Nerd-fontti kuvakkeiden esittämistä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dlvhdr/gh-dash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zgh-viiva: GitHub CLI Dashboard PR:ien ja ongelmien mukautettava kojelauta.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutkimus paljastaa, että muuntajat osoittavat implisiittisiä päättelykykyjä Grokkingin avulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa &quot;Grokked Transformers are Implicit Reasoners&quot; tutkitaan, voivatko muuntajat päätellä implisiittisesti parametrisesta tiedosta keskittyen kompositio- ja vertailu päättelytyyppeihin.</li>
<li>Tulokset osoittavat, että muuntajat voivat oppia implisiittistä päättelyä laajalla harjoittelulla, joka ylittää ylisovittamisen eli grokkingin, mutta niiden yleistämiskyky vaihtelee: ne kamppailevat koostumuksen kanssa, mutta onnistuvat vertailussa jakauman ulkopuolisissa esimerkeissä.</li>
<li>Tutkimuksessa ehdotetaan parannuksia aineistoon ja koulutusasetuksiin, mahdollisia arkkitehtuurisia parannuksia, kuten tiedon jakamista kerrosten välillä, ja osoitetaan, että täysin tunnetut muuntajat päihittävät GPT-4-Turbon ja Gemini-1.5-Pro:n kaltaiset mallit monimutkaisissa päättelytehtävissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.15071</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZTutkimus paljastaa, että muuntajat osoittavat implisiittisiä päättelykykyjä Grokkingin avulla.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muistilista-välilehti: Tallentaa muistiinpanot selaimen osoiteriville.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad-välilehti on muistiinpanoväline, joka tallentaa muistiinpanot suoraan selaimen osoitepalkkiin ja historiaan, mikä tekee siitä yksinkertaista ja yksityistä.</li>
<li>Käyttäjät voivat varmuuskopioida tai jakaa muistiinpanoja kopioimalla ja liittämällä URL-osoitteen ja hyödyntämällä JavaScriptiä muistiinpanojen tehokkaaseen säilyttämiseen, pakkaamiseen ja purkamiseen.</li>
<li>Tämä työkalu korostaa turvallisuutta ja yksityisyyttä ja varmistaa, että muistiinpanot tallennetaan ja haetaan tehokkaasti ilman ulkoista tallennustilaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepadtab.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMuistilista-välilehti: Tallentaa muistiinpanot selaimen osoiteriville.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vuodetut Google Search API -asiakirjat paljastavat piilotetut ranking-tekijät ja datakäytännöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Search API:n vuotaneet asiakirjat, jotka entiset Googlen työntekijät ovat vahvistaneet, paljastavat klikkauskeskeisten käyttäjäsignaalien käytön, erilliset aliverkkotunnukset ja hiekkalaatikon uusille verkkosivustoille, mikä on ristiriidassa Googlen julkisten lausuntojen kanssa.</li>
<li>Asiakirjoissa kerrotaan yksityiskohtaisesti NavBoost-nimisestä järjestelmästä, joka käyttää Google Toolbarin ja Chromen klikkaustietoja hakutulosten parantamiseen, ja käsitellään täsmälleen vastaavien verkkotunnusten rangaistuksia, klikkaustietojen maantieteellistä rajaamista ja valkoisia listoja merkittävien tapahtumien aikana.</li>
<li>Vuoto, joka on todennäköisesti peräisin GitHubissa tapahtuneesta vahingossa tapahtuneesta julkisesta paljastumisesta, sisältää yli 2500 sivua sisäistä dokumentaatiota, jossa korostetaan laajoja tiedonkeruukäytäntöjä ja esitetään, että Google suosii suuria tuotemerkkejä pienempien sivustojen sijasta rankingissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sparktoro.com/blog/an-anonymous-source-shared-thousands-of-leaked-google-search-api-documents-with-me-everyone-in-seo-should-see-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVuodetut Google Search API -asiakirjat paljastavat piilotetut ranking-tekijät ja datakäytännöt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mobifree: Avoimen lähdekoodin mobiili-ekosysteemi haastaa suurten teknologioiden ylivallan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mobifree on avoimen lähdekoodin mobiiliekosysteemi, joka on suunniteltu tarjoamaan vaihtoehto suurille teknologiayhtiöille, kuten Applelle ja Googlelle, keskittyen yksityisyyteen, demokratiaan ja eettisiin käytäntöihin.</li>
<li>Ekosysteemiin kuuluu käyttöjärjestelmiä, sovelluskauppoja ja pilvipalveluja, ja F-Droid edistää hajautettua sovellusjakelujärjestelmää, joka edistää kilpailua ja käyttäjien valinnanvaraa.</li>
<li>EU:n digitaalisia markkinoita koskevan säädöksen ja Horisontti Eurooppa -ohjelman avustuksen tuella Mobifree pyrkii luomaan oikeudenmukaisen, kestävän ja osallistavan mobiilikokemuksen, joka kannustaa yhteisöjä osallistumaan ja haastamaan Big Techin ylivallan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://f-droid.org/2024/05/24/mobifree.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMobifree: Avoimen lähdekoodin mobiili-ekosysteemi haastaa suurten teknologioiden ylivallan</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-2-mallin jäljentäminen 90 minuutissa 20 dollarilla käyttäen llm.c-tiedostoa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrej Karpathy twiittasi onnistuneesta pienimmän GPT-2-mallin (124M parametria) toistamisesta llm.c:n avulla vain 90 minuutissa 20 dollarin hintaan.</li>
<li>GPT-2-malli, jonka OpenAI julkaisi alun perin vuonna 2019, on nyt sellaisten henkilöiden käytettävissä, joilla on rajalliset GPU-resurssit, mikä tekee kehittyneestä tekoälystä entistä demokraattisempaa.</li>
<li>Tämä saavutus korostaa mahdollisuuksia kustannustehokkaaseen ja tehokkaaseen tekoälymallien jäljentämiseen ja laajentaa tehokkaiden tekoälytyökalujen saatavuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1795484547267834137</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGPT-2-mallin jäljentäminen 90 minuutissa 20 dollarilla käyttäen llm.c-tiedostoa.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uritettu: Ilmainen App levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla: Ilmainen sovellus levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ivan on luonut ilmaisen sovelluksen nimeltä Grooved, jonka avulla käyttäjät voivat kalibroida levysoittimensa puhelimensa mikrofonin avulla, jolloin ei tarvita painettua materiaalia tai puhelimen asettamista levysoittimen päälle.</li>
<li>Grooved on tällä hetkellä saatavilla App Storessa, ja Android-versio on tulossa kesäkuussa.</li>
<li>Ivan pyytää käyttäjiltä palautetta ja on jakanut demolinkin Twitterissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grooved.okat.best/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZUritettu: Ilmainen App levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla: Ilmainen sovellus levysoittimen kalibrointiin puhelimen mikrofonin avulla</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Visuaalisten tekstitehosteiden kirjasto tarjoaa monipuolisia animaatiotyylejä Canvas-näyttöihin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asiakirjassa kerrotaan yksityiskohtaisesti kirjastosta, joka sisältää sisäänrakennettuja visuaalisia tehosteita tekstin näyttämiseen kankaalla, ja jokaisella on oma animaatiotyylinsä.</li>
<li>Esimerkkejä näistä efekteistä ovat valonsäteet, binääriset polut, mustat aukot, pomppivat pallot, kuplat, palava teksti ja paljon muuta.</li>
<li>Jokaisen efektin mukana tulee viitekonfiguraatio ja komentoriviargumentit mukauttamista varten, mikä mahdollistaa räätälöityjen visuaalisten esitysten luomisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisbuilds.github.io/terminaltexteffects/showroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVisuaalisten tekstitehosteiden kirjasto tarjoaa monipuolisia animaatiotyylejä Canvas-näyttöihin.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vuotaneet asiakirjat osoittavat, että OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman painosti ex-työntekijöitä rajoittavilla sopimuksilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julkisuuteen vuotaneiden asiakirjojen mukaan OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman painosti lähteviä työntekijöitä allekirjoittamaan rajoittavia sopimuksia uhkaamalla vaatia takaisin heidän omistusoikeutensa, mikä on harvinainen käytäntö Piilaaksossa.</li>
<li>Huolimatta Altmanin julkisesta anteeksipyynnöstä ja väitteistä, joiden mukaan hän oli tietämätön, todisteet osoittavat, että hän allekirjoitti asiakirjat, joilla nämä määräykset hyväksyttiin, mikä johti huomattaviin johtajien lähdöihin ja oikeudellisiin ongelmiin.</li>
<li>Kiistat, kuten kiista näyttelijä Scarlett Johanssonin kanssa hänen äänensä luvattomasta käytöstä, heikentävät OpenAI:n uskottavuutta ja ovat ristiriidassa sen avoimuutta ja ihmiskunnan hyväksi tehtävää koskevan tehtävän kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/sam-altman-silencing-former-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZVuotaneet asiakirjat osoittavat, että OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman painosti ex-työntekijöitä rajoittavilla sopimuksilla</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gleam 1.2.0 parantaa vikasietoisuutta ja kehittäjäkokemusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gleam, tyyppiturvallinen ja skaalautuva kieli Erlang VM:lle ja JavaScript-ajoaikojen ohjelmille, on julkaissut version 1.2.0, jossa keskitytään kielipalvelimen ja kehittäjäkokemuksen parantamiseen.</li>
<li>Tärkeimpiä päivityksiä ovat vikasietoinen kääntäminen, parempi automaattinen import-lausekkeiden täydennys, yhden rivin putket koodinmuodostajassa, tarkennetut virheilmoitukset ja automaattinen korjaus turhien kuvioiden sovittamiseen.</li>
<li>Uusi virheilmoitus auttaa JavaScript-ohjelmoijia korjaamaan <code>===</code>:n käytön <code>==</code>:ksi, ja julkaisussa annetaan tunnustusta eri kehittäjien panoksesta, mikä kannustaa sponsoroimaan jatkuvaa kehitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/news/fault-tolerant-gleam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGleam 1.2.0 parantaa vikasietoisuutta ja kehittäjäkokemusta</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openkoda: Avoimen lähdekoodin alusta nopeaan yrityssovellusten kehittämiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Openkoda on kehitysalusta, jonka tarkoituksena on nopeuttaa liiketoimintasovellusten ja sisäisten työkalujen luomista tarjoamalla valmiita toimintoja ja valmiita ominaisuuksia.</li>
<li>Se tukee dynaamisia kokonaisuuksia, useita monimiehitysmalleja ja käyttää tuttuja tekniikoita, kuten Java, Spring Boot, JavaScript, HTML, Hibernate ja PostgreSQL, mikä mahdollistaa laajan räätälöinnin ja integroinnin.</li>
<li>Openkoda on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssin alainen, sisältää ominaisuuksia, kuten käyttäjähallinta, CMS, työn aikataulutus, ja tarjoaa hallinnoituja pilvipalveluja helppoa käyttöönottoa ja skaalausta varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openkoda/openkoda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZOpenkoda: Avoimen lähdekoodin alusta nopeaan yrityssovellusten kehittämiseen</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eksklusiiviset valokuvat paljastavat Huippuvuorten valokaapelin murskavahingon.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yksinoikeudella otetuissa valokuvissa näkyy Huippuvuorten valokuitukaapelin merkittäviä vaurioita, jotka ovat todennäköisesti aiheutuneet ulkoisesta voimasta, kuten ankkurista tai troolista, jolloin kaapelin kuparikerros altistui merivedelle ja aiheutti maasulun.</li>
<li>Vaikka poliisi aluksi epäili ihmisen toimintaa, tutkinta lopetettiin todisteiden puuttuessa, vaikka vedenalainen drone-kuvaus viittasi troolareiden toimintaan.</li>
<li>Tapaus korostaa merenalaisten kaapeleiden haavoittuvuutta erityisesti syrjäisillä alueilla, ja kalastustoiminta, erityisesti troolikalastus, on todettu useimpien kaapelivaurioiden pääasialliseksi syyksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nrk.no/tromsogfinnmark/this-is-what-the-damaged-svalbard-cable-looked-like-when-it-came-up-from-the-depths-1.16895904</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZEksklusiiviset valokuvat paljastavat Huippuvuorten valokaapelin murskavahingon.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Big Datan loppu: Big Data: Tehokkaan tiedonhallinnan ja päätöksenteon omaksuminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jordan Tigani väittää, että Big Datan aikakausi on ohi, sillä useimmat organisaatiot eivät pysty käsittelemään massiivisia tietomääriä ja kamppailevat käyttökelpoisten oivallusten saamiseksi.</li>
<li>Perinteiset tiedonhallintajärjestelmät, kuten SQLite, Postgres ja MySQL, ovat nousemassa uudelleen esiin, kun taas NoSQL- ja NewSQL-järjestelmät pysähtyvät, ja tietojen koko on usein alle teratavun.</li>
<li>Nykyaikaiset pilvipalvelualustat erottavat toisistaan tallennuksen ja laskennan, mikä mahdollistaa skaalautuvan ja kustannustehokkaan tiedonhallinnan ja siirtää painopisteen datan koosta datan tehokkaaseen käyttöön ja päätöksentekoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/big-data-is-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZBig Datan loppu: Big Data: Tehokkaan tiedonhallinnan ja päätöksenteon omaksuminen.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T-testi: Guinnessin panimossa syntynyt tilastollinen läpimurto.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guinnessin panimo on t-testin synnyinpaikka, joka on keskeinen tilastollinen menetelmä tilastollisen merkitsevyyden määrittämiseksi.</li>
<li>William Sealy Gosset kehitti t-testin 1900-luvun alussa parantaakseen Guinnessin tuotteiden yhdenmukaisuutta tulkitsemalla pienistä otoksista saatuja tietoja.</li>
<li>Julkaistu salanimellä &quot;Student&quot;, t-testi auttaa erottamaan todelliset poikkeamat ja luonnolliset vaihtelut otosdatassa, ja se on edelleen tärkeä tieteellisessä tutkimuksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/how-the-guinness-brewery-invented-the-most-important-statistical-method-in/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZT-testi: Guinnessin panimossa syntynyt tilastollinen läpimurto.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Auth:n selventäminen: Käytä "Login" tunnistautumiseen ja "Permissions" valtuutukseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termi &quot;auth&quot; on moniselitteinen, mikä aiheuttaa sekaannusta todennuksen (authn) ja valtuutuksen (authz) välillä ja johtaa huonoon järjestelmäsuunnitteluun.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että &quot;authn&quot; korvataan sanalla &quot;login&quot; ja &quot;authz&quot; sanalla &quot;permissions&quot;, jotta terminologia olisi selkeämpää ja ymmärrettävämpää.</li>
<li>Tällä erottelulla pyritään parantamaan viestintää ja kannustamaan parempaan järjestelmäsuunnitteluun käsittelemällä todennusta ja valtuutusta erillisinä asioina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/lets-say-instead-of-auth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZAuth:n selventäminen: Käytä &quot;Login&quot; tunnistautumiseen ja &quot;Permissions&quot; valtuutukseen.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aggressiivisen syövän täydellisen glossectomian jälkeisen vuoden selviytymisen pohdinta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jake Seligerin täydellisestä glossectomiasta, leikkauksesta, jossa hänen koko kielensä poistettiin aggressiivisen okasolusyövän vuoksi, tulee kuluneeksi yksi vuosi.</li>
<li>Alun perin Jake ja hänen kumppaninsa Bess menivät naimisiin leikkausta edeltävänä iltana, mutta lopulta leikkauksesta tuli täydellinen glossectomia 25. toukokuuta 2023 kasvaimen nopean leviämisen vuoksi.</li>
<li>Leikkauksen jälkeen Jake joutui kohtaamaan lukuisia haasteita, kuten uusia kasvaimia, kemoterapiaa ja kliinisiä kokeita, ja pohdiskeli fyysistä ja emotionaalista taakkaa, saamaansa tukea ja jatkuvaa kamppailua toipumisestaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/05/25/the-one-year-anniversary-of-my-total-glossectomy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZAggressiivisen syövän täydellisen glossectomian jälkeisen vuoden selviytymisen pohdinta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FILE_ID.DIZ: Shareware-kuvausten standardointi BBS-jakelua varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clark Developmentin luoma FILE_ID.DIZ-tiedosto on standardi ASCII-tekstitiedosto, jota käytetään jakeluarkistojen sisällä olevien shareware-ohjelmien yhdenmukaiseen kuvaukseen.</li>
<li>ASP:n (Association of Shareware Professionals) ja muiden verkostojen edellyttämässä ilmoituksessa on oltava enintään 10 riviä tekstiä, joista jokainen on enintään 45 merkkiä pitkä ja jossa on ohjelman nimi, versio ja kuvaus.</li>
<li>Asiakirjassa hahmotellaan ohjeita näiden tiedostojen luomiseksi, korostetaan yksinkertaisuutta, vältetään erikoismuotoilua ja suositellaan suosittuja arkistomuotoja, kuten PKZIP (.ZIP) ja LHARC (.LZH) BBS-jakelua varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pcmicro.com/getdiz/file_id.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZFILE_ID.DIZ: Shareware-kuvausten standardointi BBS-jakelua varten</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Galaksien "iso rengas" haastaa kosmologiset teoriat 1,3 miljardin valovuoden pituisella ajanjaksollaan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9,2 miljardin valovuoden päässä on löydetty massiivinen rakenne nimeltä &quot;Iso rengas&quot;, joka haastaa nykyiset kosmologiset teoriat.</li>
<li>&quot;Iso rengas&quot; ulottuu 1,3 miljardin valovuoden päähän, eikä se sovi yhteen tunnettujen muodostumismekanismien kanssa ja uhmaa kosmologista periaatetta, jonka mukaan aine jakautuu tasaisesti.</li>
<li>Tämä löytö, joka esiteltiin 243. American Astronomical Societyn kokouksessa, on seurausta vuonna 2022 tehdystä löydöstä &quot;Giant Arc&quot;, joka on toinen rakenne, joka kyseenalaistaa nykyisen käsityksen maailmankaikkeudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cosmosmagazine.com/space/astronomy/giant-structure-space-universe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZGalaksien &quot;iso rengas&quot; haastaa kosmologiset teoriat 1,3 miljardin valovuoden pituisella ajanjaksollaan.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-OpenAI:n hallituksen jäsenet vaativat tekoälyyritysten sääntelyä hallitukselta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Helen Toner ja Tasha McCauley, entiset OpenAI:n hallituksen jäsenet, väittävät, että yksityisten tekoälyyritysten itsehallintoon ei voida luottaa voittopaineiden vuoksi.</li>
<li>OpenAI:n innovatiivinen itsehallintomalli, jossa yhdistettiin voittoa tavoittelematon tehtävä ja voittoa tavoitteleva tytäryhtiö, ei onnistunut sovittamaan voittoa tavoittelevia kannustimia yhteen yleisen edun kanssa.</li>
<li>Ne korostavat, että hallitusten sääntelyn avulla on varmistettava, että tekoälyn kehitys hyödyttää ihmiskuntaa, kun otetaan huomioon tekoälyn merkittävät mahdollisuudet sekä myönteisiin että kielteisiin vaikutuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/by-invitation/2024/05/26/ai-firms-mustnt-govern-themselves-say-ex-members-of-openais-board</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZEx-OpenAI:n hallituksen jäsenet vaativat tekoälyyritysten sääntelyä hallitukselta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS Sonoma -päivitys pakottaa iCloud-avaimenperän aktivointiin käyttäjän varotoimista huolimatta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Päivittäminen macOS Venturasta Sonomaan ottaa iCloud Keychainin käyttöön äänettömästi, vaikka varotoimet on toteutettu.</li>
<li>Ongelmia ovat muun muassa Järjestelmäasetusten kaatuminen, jatkuva &quot;Jotkin iCloud-tiedot eivät synkronoidu&quot; -varoitus ja &quot;zombi&quot;-avaimenperä Keychain Accessissa.</li>
<li>Kirjoittaja kritisoi Applen ohjelmistojen laatua ja yksityisyyden suojaa koskevia käytäntöjä ja ilmaisee turhautumisensa iCloud Keychainin pakkokäyttöön ja App Store Connect -kirjautumisen oletusarvoisiin salasanoihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2024/5/4.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZmacOS Sonoma -päivitys pakottaa iCloud-avaimenperän aktivointiin käyttäjän varotoimista huolimatta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vastarinnan voittaminen: Uusien CSS-tekniikoiden integroiminen asteittain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa &quot;Old Dogs, New CSS Tricks&quot; tarkastellaan uusien CSS-ominaisuuksien hidasta käyttöönottoa niiden hyödyistä ja saatavuudesta huolimatta.</li>
<li>Käyttöönoton esteenä ovat muun muassa kognitiivinen muutosvastarinta, tarve tukea vanhempia selaimia ja vanhentuneet suunnittelutrendit.</li>
<li>Kirjoittaja suosittelee nykyisten mallien kehittämistä, kokeiluja sivuprojekteissa ja parhaista käytännöistä oppimista, jotta voidaan vähitellen integroida uusia CSS-tekniikoita ja parantaa koodin arkkitehtuuria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mxb.dev/blog/old-dogs-new-css-tricks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZVastarinnan voittaminen: Uusien CSS-tekniikoiden integroiminen asteittain</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PcTattletalen kriittinen virhe altistaa käyttäjien näytön tallenteet hakkereille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toukokuun 22. päivänä 2024 paljastui kriittinen haavoittuvuus PCTattletale-sovelluksessa, jonka avulla hyökkääjät pääsivät käsiksi tartunnan saaneiden laitteiden näyttötallenteisiin.</li>
<li>Varoituksista huolimatta yritys ei vastannut, minkä vuoksi Amazon lukitsi sovelluksen AWS-infrastruktuurin; käyttäjiä kehotetaan suorittamaan virustorjuntatarkistukset ja hakemaan apua Coalition Against Stalkerware -järjestöltä.</li>
<li>Jo Coscian havaitsemaan haavoittuvuuteen liittyi IDOR-viittaus (Insecure Direct Object Reference) ja huonot turvallisuuskäytännöt, jotka johtivat luvattomaan pääsyyn ja merkittävään tietomurtoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ericdaigle.ca/pctattletale-leaking-screen-captures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZPcTattletalen kriittinen virhe altistaa käyttäjien näytön tallenteet hakkereille</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[xAI varmistaa 6 miljardin dollarin B-sarjan rahoituksen nopeuttaakseen tekoälyn kehittämistä ja markkinoiden laajentamista.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xAI on kerännyt 6 miljardia dollaria B-sarjan rahoitusta merkittäviltä sijoittajilta, kuten Valor Equity Partners, Vy Capital ja Andreessen Horowitz.</li>
<li>Yritys on edistynyt merkittävästi tekoälyn kehittämisessä ja julkaissut malleja, kuten Grok-1, Grok-1.5 ja Grok-1.5V.</li>
<li>Uutta rahoitusta käytetään xAI:n tuotteiden markkinointiin, infrastruktuurin parantamiseen sekä tutkimus- ja kehitystyön nopeuttamiseen. Tavoitteena on luoda kehittyneitä tekoälyjärjestelmiä, jotka ovat totuudenmukaisia ja hyödyttävät ihmiskuntaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/series-b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZxAI varmistaa 6 miljardin dollarin B-sarjan rahoituksen nopeuttaakseen tekoälyn kehittämistä ja markkinoiden laajentamista.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Miten Home Assistant auttaa ukrainalaisia seuraamaan ohjus- ja lennokkiuhkia ja vastaamaan niihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käyttää Home Assistantia Ukrainan ilmahälytysten ja uhkien seurantaan ja lähettää kriittisiä ilmoituksia älykaiuttimien kautta.</li>
<li>Erilaiset sovellukset ja Telegram-kanavat seuraavat erityyppisiä hyökkäyksiä, kuten MiG-31K-suihkukoneita, itsemurhaharjoituslennokkeja sekä ballistisia ja risteilyohjuksia.</li>
<li>Automaatiot ilmoittavat tekijöille välittömistä uhkista, kuten Tu-95-pommikoneiden noususta, ja auttavat heitä päättämään, hakeutuvatko he suojaan vai jatkavatko he päivittäisiä toimintojaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://denysdovhan.com/home-assistant-config/config/war/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMiten Home Assistant auttaa ukrainalaisia seuraamaan ohjus- ja lennokkiuhkia ja vastaamaan niihin</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiiruhda: Ainutlaatuinen kieli, joka käyttää poikkeusten käsittelyä ohjausvirtaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hurl on uusi ohjelmointikieli, joka keskittyy poikkeusten käsittelyyn ensisijaisena kontrollin virtausmekanismina ja jonka on luonut Nicole Tietz-Sokolskaya.</li>
<li>Kieli on dokumentoitu sille tarkoitetulla sivustolla, joka sisältää käyttöohjeita, esimerkkejä, vinkkejä virheenkorjaukseen ja usein kysyttyjä kysymyksiä.</li>
<li>Hurlin lähdekoodi on saatavilla sen arkistossa, ja se on lisensoitu AGPL-3.0:n, GAL-1.0:n (Gay Agenda License) ja kaupallisen lisenssin alaisuudessa, mikä tarjoaa käyttäjille useita lisensointivaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hurl.wtf/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZKiiruhda: Ainutlaatuinen kieli, joka käyttää poikkeusten käsittelyä ohjausvirtaan</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muunna iPhonesi minimalistiseksi laitteeksi ja hillitse ruutuaikaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dumphones Blog tarjoaa oppaan, jolla voit muuntaa iPhonen &quot;tyhmäksi puhelimeksi&quot; ja vähentää näyttöaikaa ja edistää digitaalista minimalismia ostamatta uutta laitetta.</li>
<li>Tärkeimpiä vaiheita ovat minimaalisen kotinäytön käynnistysohjelman käyttäminen, tavallisten taustakuvien asettaminen, harmaasävyjen käyttöönotto ja useimpien ilmoitusten poistaminen käytöstä.</li>
<li>Artikkelissa suositellaan myös riippuvuutta aiheuttavien sovellusten poistamista, jotta puhelimen käyttö ei olisi niin houkuttelevaa, mikä auttaa käyttäjiä hallitsemaan digitaalisia tottumuksiaan, vaikka se ei olekaan täydellinen ratkaisu älypuhelinriippuvuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dumbph.com/turn-iphone-into-dumb-phone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMuunna iPhonesi minimalistiseksi laitteeksi ja hillitse ruutuaikaa.</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Meet esittelee mukautuvan äänentoiston saumattomiin kokouksiin useilla laitteilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace on ottanut käyttöön Google Meetin mukautuvan äänentoiston, jonka avulla useat lähellä olevat kannettavat tietokoneet voivat osallistua kokoukseen ilman kaikuja tai palautetta.</li>
<li>Tämä ominaisuus on erityisen hyödyllinen organisaatioille, joilla ei ole riittävästi videoneuvotteluhuoneita tai -laitteita, ja se mahdollistaa tilapäiset kokoustilat eri paikoissa.</li>
<li>Mukautuva ääni otetaan käyttöön asteittain 22. toukokuuta 2024 alkaen Rapid Release -verkkotunnusten osalta ja 5. kesäkuuta 2024 alkaen Scheduled Release -verkkotunnusten osalta, ja se on saatavilla tietyille Google Workspace -paketeille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/05/google-meet-adaptive-audio.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZGoogle Meet esittelee mukautuvan äänentoiston saumattomiin kokouksiin useilla laitteilla</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zellij: Zellij: Monipuolinen päätelaite-työtila Linuxille ja macOS:lle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zellij on Linuxille ja macOS:lle suunniteltu päätelaitteen työtila, joka tarjoaa virtaviivaistetun ympäristön kehittäjille.</li>
<li>Käyttäjät voivat kokeilla Zellijiä ilman asennusta ajamalla mukana toimitetun skriptin, joka on yhteensopiva bash-, zsh- tai fish-kuorien kanssa.</li>
<li>Käsikirjoitus on saatavilla verkossa, ja harrastajille on saatavilla Zellij-aiheisia tarroja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zellij.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZZellij: Zellij: Monipuolinen päätelaite-työtila Linuxille ja macOS:lle</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytökseen brittikaupassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saraa syytettiin virheellisesti varkaudesta Facewatch-nimisen kasvojentunnistusjärjestelmän avulla Home Bargains -myymälässä, mikä johti kotietsintään ja kieltoon päästä myymälöihin, joissa käytetään kyseistä teknologiaa.</li>
<li>Facewatch, jota käytetään useissa brittiläisissä myymälöissä rikosten ehkäisemiseksi, pyysi anteeksi virhettä, mutta järjestelmää on arvosteltu epätarkkuuksista ja mahdollisesta väärinkäytöstä.</li>
<li>Kansalaisoikeusryhmät ovat huolissaan kasvojentunnistusteknologian tarkkuudesta ja mahdollisesta väärinkäytöstä ja pelkäävät, että se voi johtaa valvontavaltioon, vaikka sen käyttö turvallisuuden lisäämiseksi saa jonkin verran julkista tukea.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/technology-69055945</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZKasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytökseen brittikaupassa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen SRE-käsikirja: Yksinkertaisuuden korostaminen luotettavan ohjelmistosuunnittelun kannalta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Site Reliability Engineering (SRE) -kirjassa korostetaan luotettavuuden saavuttamisen yksinkertaisuutta ja käsitellään keskeisiä aiheita, kuten riskienhallintaa, palvelutasotavoitteita, automaatiota, julkaisusuunnittelua ja vianmääritystä.</li>
<li>Se kannattaa &quot;tylsiä&quot; ohjelmistoja, jotka ennustettavasti täyttävät liiketoiminnan tavoitteet minimoimalla tahattoman monimutkaisuuden, ylläpitämällä puhdasta koodia ja edistämällä pienempiä ja yksinkertaisempia projekteja virheiden vähentämiseksi.</li>
<li>Googlen CC BY-NC-ND 4.0 -lisenssillä julkaisemassa kirjassa korostetaan modulaarisuuden, yksinkertaisen suunnittelun, inkrementaalisten julkaisujen ja huolellisen API-hallinnan merkitystä luotettavuuden ja innovoinnin kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/sre-book/simplicity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZGooglen SRE-käsikirja: Yksinkertaisuuden korostaminen luotettavan ohjelmistosuunnittelun kannalta</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytteeseen ja porttikieltoon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kasvontunnistusjärjestelmä Facewatch syytti Saraa aiheettomasti myymälävarkaudesta Home Bargains -myymälässä, mikä johti etsintään ja kieltoon päästä myymälöihin, joissa käytetään tätä teknologiaa.</li>
<li>Facewatch pyysi myöhemmin anteeksi, mutta tapaus tuo esiin huolen kasvontunnistusteknologian tarkkuudesta ja mahdollisesta väärinkäytöstä. Kasvontunnistusteknologiaa käytetään useissa brittiläisissä kaupoissa ja poliisin toimesta.</li>
<li>Kriitikot väittävät, että tällaisen teknologian oikeudellinen kehys on kehittymätön, mikä herättää pelkoa massavalvonnasta, kun taas jotkut kannattavat sen rikoksentorjuntahyötyjä, jotka parantavat turvallisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/technology-69055945</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZKasvontunnistusvirhe johtaa aiheettomaan myymälävarkaussyytteeseen ja porttikieltoon</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SpinRiten merkityksen väheneminen SSD-levyjen ja kehittyneiden kiintolevyjen aikakaudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kiintolevyjen palautustarpeiden väheneminen johtuu kiintolevyteknologian kehittymisestä, paremmista ostotottumuksista ja siirtymisestä SSD-levyihin, jotka vikaantuvat pikemminkin kokonaan kuin vähitellen.</li>
<li>SpinRite, aikoinaan suosittu tietojen palautustyökalu, on menettänyt merkityksensä nykyaikaisten tallennuslaitteiden, erityisesti SSD-levyjen, monimutkaisuuden vuoksi, mikä vaikeuttaa palautusyrityksiä patentoidulla logiikalla ja TRIM-komennolla.</li>
<li>Kirjoittaja kritisoi SpinRiten tehokkuutta nykyaikaisissa asemissa ja SSD-levyissä ja katsoo, että sen nykyinen markkinointi perustuu vanhentuneisiin väitteisiin ja että sen tekninen perustelu puuttuu, mikä kyseenalaistaa sen merkityksen ja arvon nykypäivänä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-05-25-grc-spinrite.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZSpinRiten merkityksen väheneminen SSD-levyjen ja kehittyneiden kiintolevyjen aikakaudella</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feynmanin algoritmin valjastaminen: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi: Feynmanin menetelmä: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee Feynmanin algoritmin käyttöä ongelmanratkaisussa, jossa ongelma kirjoitetaan ylös, mietitään tarkkaan ja kirjoitetaan sitten ratkaisu ylös.</li>
<li>He korostavat, että tämä menetelmä vastaa sitä, miten aivot käsittelevät tietoa alitajuisesti, mikä viittaa siihen, että taukojen pitäminen voi johtaa tuottaviin oivalluksiin.</li>
<li>Kirjoittaja painottaa lukumateriaalin kuratointia merkityksellisten ajatusten edistämiseksi ja vertaa sitä puutarhanhoitoon, jossa epäolennainen tieto karsitaan pois oivaltavien ajatusten kasvattamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/a_108_feynman_revisited/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZFeynmanin algoritmin valjastaminen: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi: Feynmanin menetelmä: Aivojen luonnollinen ongelmanratkaisuprosessi</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MAJORANA DEMONSTRATOR: Neutriinojen todellisen luonteen paljastaminen neutriinittömällä kaksois-beetahajoamisella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MAJORANA DEMONSTRATOR -kokeen tavoitteena on selvittää, ovatko neutriinot omia antihiukkasiaan, havaitsemalla neutriinoton kaksoisbeetahajoaminen, mikä saattaa kyseenalaistaa hiukkasfysiikan standardimallin.</li>
<li>Kokeessa käytetään germanium-76-ilmaisimia ja laajaa suojausta taustakohinan minimoimiseksi, mikä parantaa mahdollisuuksia tunnistaa tämä harvinainen hajoaminen.</li>
<li>Onnistuminen tässä kokeessa tarjoaisi ratkaisevan tärkeää tietoa neutriinojen massan ja leptoniluvun säilymisestä, ja MAJORANA-yhteistyöryhmä voisi mahdollisesti yhdistää ponnistelunsa GERDA-kokeen kanssa kehittyneemmän ilmaisimen rakentamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2012/05/16/majorana-demonstrator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMAJORANA DEMONSTRATOR: Neutriinojen todellisen luonteen paljastaminen neutriinittömällä kaksois-beetahajoamisella</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nissanilla haasteita seuraavan sukupolven LEAF-sähköauton tuotannossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nissan valmistautuu seuraavan sukupolven LEAF-sähköauton tuotantoon.</li>
<li>Tässä prosessissa on odotettavissa merkittäviä haasteita, kuten Peter Johnson totesi 24. toukokuuta 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/05/24/bladeless-rooftop-wind-turbines-box-buildings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZNissanilla haasteita seuraavan sukupolven LEAF-sähköauton tuotannossa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehokkaat ja tarkat liukulukujen yhteenlaskutekniikat Rustissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liukulukujen summaaminen naiivisti voi johtaa huomattaviin pyöristysvirheisiin, erityisesti suurilla matriiseilla; menetelmät, kuten pareittainen yhteenlasku ja Kahanin yhteenlasku, parantavat tarkkuutta, mutta niiden nopeus vaihtelee.</li>
<li>Rustin kääntäjän rajoitukset liukulukujen yhteenlaskujen uudelleenjärjestämisessä estävät automaattisen vektoroinnin, mutta intrinsics kuten <code>std::intrinsics::fadd_fast</code> ja <code>fadd_algebraic</code> mahdollistavat tehokkaan yhteenlaskun AVX2-käskyjen avulla.</li>
<li>Benchmarking AMD Threadripper 2950x -tietokoneella osoittaa, että <code>fadd_algebraic</code> -menetelmää käyttävät autovektoroidut menetelmät ovat sekä nopeita että tarkkoja, ja Pareto-optimaaliset toteutukset ovat <code>naive_autovec</code>, <code>block_kahan_autovec</code> ja <code>crate_accurate_inplace</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orlp.net/blog/taming-float-sums/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZTehokkaat ja tarkat liukulukujen yhteenlaskutekniikat Rustissa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Paikalla: Go-kehittäjille suunnattu uusi alustarajat ylittävä, reaktiivinen GUI-työkalupaketti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spot on uusi Reactin innoittama cross-platform GUI-kirjasto Goohjelmointikielelle, jonka tavoitteena on tarjota johdonmukainen API Mac-, Linux- ja BSD-käyttöjärjestelmille, ja tulevaisuudessa on suunnitteilla myös Windows-tuki.</li>
<li>Se käyttää FLTK:ta ja Cocoa:ta tarjotakseen perinteisen, natiivin widget-setin ja omaksuu reaktiivisen käyttöliittymämallin.</li>
<li>Tekijä kehitti Spotin vastatakseen perinteisen näköisen, alustarajat ylittävän GUI-työkalupaketin tarpeeseen Go-kielellä ja pyytää palautetta ja osallistujia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/roblillack/spot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZPaikalla: Go-kehittäjille suunnattu uusi alustarajat ylittävä, reaktiivinen GUI-työkalupaketti.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Go:n Checksum-tietokannan muiden kuin Go:n tallennuspaikkojen aiheuttamat turvallisuushuolet herättivät huolta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja löysi Go:n tarkistussummatietokannasta muita kuin Go:n arkistoja, mikä herätti huolta sen eheydestä ja turvallisuudesta.</li>
<li>He osoittivat, että Go:n julkiseen välityspalvelimeen voidaan ladata mielivaltaista dataa GitHub-tietovarastojen avulla, ja korostivat mahdollisia haavoittuvuuksia tiedostokokorajoituksista huolimatta.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa, että vaikka Go-infrastruktuuri ei ole vakavasti haavoittuva, sitä voidaan käyttää väärin ja parantaa, ja kehottaa tutkimaan tarkemmin muiden kuin Go-projektien sisällyttämistä tarkistussummatietokantaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGo:n Checksum-tietokannan muiden kuin Go:n tallennuspaikkojen aiheuttamat turvallisuushuolet herättivät huolta</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral-mallien tehokas hienosäätö LoRA-koulutusparadigman avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral-finetune on kevyt koodipohja, joka on suunniteltu Mistralin mallien muistitehokkaaseen ja suorituskykyiseen hienosäätöön LoRA (Low-Rank Adaptation) -koulutusparadigman avulla.</li>
<li>Se tukee sekä usean että yhden näytönohjaimen kokoonpanoja, ja sen suorituskyky on optimaalinen A100- tai H100-näytönohjaimilla, ja se sisältää kattavat ohjeet tietojen muotoiluun, asentamiseen ja tietokokonaisuuksien valmisteluun.</li>
<li>Koodipohja tarjoaa työkaluja tietokokonaisuuksien uudelleenmuotoiluun ja validointiin, yksityiskohtaisia harjoitusasetuksia ja -hallintavaiheita sekä ohjeita mistral-inferenssin käyttämiseen mallien vuorovaikutuksessa ja yleisten ongelmien, kuten CUDA-muistivirheiden, vianmääritykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mistralai/mistral-finetune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZMistral-mallien tehokas hienosäätö LoRA-koulutusparadigman avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen algoritmipäivitys iskee itsenäisiin kustantajiin, edistää suuria sivustoja ja Redditiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen viimeaikaiset hakualgoritmipäivitykset ovat vaikuttaneet merkittävästi riippumattomiin kustantajiin ja suosineet suurempia lifestyle-lehtiä ja käyttäjien luomat alustat, kuten Reddit.</li>
<li>Tekoälyn tuottamien vastausten käyttöönotolla pyritään vähentämään huonolaatuista sisältöä, mutta se on johtanut pienempien sivustojen liikenteen ja tulojen jyrkkään laskuun, mikä on pakottanut jotkut sivustot vähentämään toimintaansa.</li>
<li>Googlea vastaan on nostettu useita kilpailuoikeudellisia kanteita, muun muassa Yhdysvaltain oikeusministeriö on nostanut kanteen, jossa sitä syytetään laittoman monopolin ylläpitämisestä hakukonealalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGooglen algoritmipäivitys iskee itsenäisiin kustantajiin, edistää suuria sivustoja ja Redditiä</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Virheiden hyväksyminen: Rakentava kritiikki ohjelmistokehityksessä: Kehotus rakentavaan kritiikkiin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoituksessa käsitellään ohjelmistokehityksen yleisiä kritiikkikohteita, kuten koodin heikkoa laatua, palkkaukseen liittyviä ongelmia ja riittämätöntä testausta.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että virheet ovat väistämättömiä, jopa kokeneille kehittäjille, ja korostaa ohjelmoinnin yhteistoiminnallista luonnetta.</li>
<li>Postaus päättyy sarkastiseen huomautukseen, jossa ehdotetaan, että kriitikoiden pitäisi julistaa ylivertaisuutensa ja antaa muiden hoitaa käytännön haasteet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZVirheiden hyväksyminen: Rakentava kritiikki ohjelmistokehityksessä: Kehotus rakentavaan kritiikkiin.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetBrains esittelee RustRover IDE:n, jossa on tekoälyavustusta Rust-kehitykseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JetBrains on esitellyt RustRoverin, joka on Rust-ohjelmointiin erikoistunut integroitu kehitysympäristö (IDE), joka lanseerataan 21. toukokuuta 2024.</li>
<li>RustRover tarjoaa ominaisuuksia, kuten integroidun Rust-työkaluketjun, reaaliaikaisen palautteen, koodiehdotuksia, yksinkertaistetun työkaluketjun hallinnan ja tiimityön.</li>
<li>RustRover on saatavilla sekä maksullisilla kaupallisilla että ilmaisilla ei-kaupallisilla lisensseillä, ja se tukee Rust-kääntäjää, versionhallintaa, virheiden havaitsemista, front-end-tekniikoita, tietokantoja, yksikkötestausta ja JetBrains AI Assistant -lisäosaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZJetBrains esittelee RustRover IDE:n, jossa on tekoälyavustusta Rust-kehitykseen</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Gruberin mukaan Googlen tekoälykiire heikentää hakujen laatua.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Gruber kritisoi Googlea siitä, että se on integroinut tekoälyn nopeasti hakukoneeseensa, mikä on johtanut virheisiin ja hakujen laadun heikkenemiseen.</li>
<li>Hän väittää, että Google uhraa käyttäjien pitkäaikaisen luottamuksen kilpailijoittensa kanssa kilpailemiseksi, vaikka sillä olisi mahdollisuus keskittyä laatuun.</li>
<li>Gruber uskoo, että Googlen kiire välttää &quot;takapajuisuutta&quot; johtaa epäluotettavan tiedon levittämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZJohn Gruberin mukaan Googlen tekoälykiire heikentää hakujen laatua.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dynaaminen verkkosivun muotoilu ja turvallisuus CSS:n ja JavaScriptin avulla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://email.ml/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZDynaaminen verkkosivun muotoilu ja turvallisuus CSS:n ja JavaScriptin avulla</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapis 1.16.0: OpenRestyn parannettu Lua Web Framework uusilla ominaisuuksilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lapis on web-kehys sovellusten rakentamiseen Lua- tai MoonScript-kielellä, joka on optimoitu suorituskykyiselle OpenResty-alustalle mutta joka on yhteensopiva myös muiden palvelinympäristöjen kanssa.</li>
<li>Versiossa 1.16.0 on otettu käyttöön <code>types.params_map</code> ja parannettu <code>model:update</code>, mikä parantaa sen toiminnallisuutta.</li>
<li>Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat URL-reititys, HTML-mallinnus, CSRF-suojaus, istuntotuki ja tietokantamallit PostgreSQL:lle, MySQL:lle ja SQLite:lle, LuaJIT:n hyödyntäminen tehokkaaseen suorittamiseen Nginxissä ja asynkronisten operaatioiden tukeminen Lua-korutiineilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leafo.net/lapis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZLapis 1.16.0: OpenRestyn parannettu Lua Web Framework uusilla ominaisuuksilla.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuroverkko oppii pelaamaan NetHackia, törmää outoon bugiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał kertoi epätavallisesta bugista, joka ilmeni, kun neuroverkkoa koulutettiin pelaamaan roguelike-peliä NetHack.</li>
<li>Hankkeessa tehtiin yhteistyötä Maciej Wolczykin kanssa, ja siinä tuotiin esiin tekoälykoulutuksen monimutkaisuus ja odottamattomat haasteet.</li>
<li>Tämä tarina korostaa tekoälyjärjestelmien kehittämisen arvaamatonta luonnetta, erityisesti monimutkaisissa ympäristöissä, kuten peleissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZNeuroverkko oppii pelaamaan NetHackia, törmää outoon bugiin</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google kiirehtii korjaamaan AI-hakutyökalun outojen vastausvirheiden jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google puuttuu kiireesti tekoälyhakutyökalunsa AI Overviewin outoihin ja virheellisiin vastauksiin, kun sosiaalisessa mediassa on tullut vastareaktioita ehdotuksista, kuten liiman laittaminen pizzaan tai kivien syöminen.</li>
<li>Laajasta testauksesta ja kustannusten alentamisesta huolimatta käyttöönottoa on kritisoitu heikkolaatuisista tuloksista, ja Google on todennut, että useimmat ongelmat johtuvat epätavallisista kyselyistä tai manipuloiduista esimerkeistä.</li>
<li>Asiantuntijat korostavat, että lähes täydellisten tekoälyvastausten saavuttaminen on vaikeaa, ja toteavat, että tarvitaan kehittyneitä päättelyominaisuuksia, kun taas paine kilpailla Bingin ja OpenAI:n kaltaisten kilpailijoiden kanssa on johtanut ongelmalliseen julkaisuun, joka vaikuttaa Googlen maineeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGoogle kiirehtii korjaamaan AI-hakutyökalun outojen vastausvirheiden jälkeen</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hikikomori: Sosiaalisen vetäytymisen nouseva maailmanlaajuinen haaste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNN:n artikkelissa tarkastellaan hikikomori-ilmiötä eli henkilöitä, jotka eristäytyvät kotiinsa pitkiksi ajoiksi psykologisten, sosiaalisten ja kulttuuristen tekijöiden vuoksi.</li>
<li>Alun perin Japanissa havaittu hikikomori on nyt maailmanlaajuinen ongelma, jota internet ja COVID-19-pandemia ovat pahentaneet. Henkilökohtaiset tarinat Hongkongista ja Japanista havainnollistavat haasteita ja toipumisprosesseja.</li>
<li>Hikikomorien sopeuttaminen yhteiskuntaan on kiireellistä väestön ikääntyessä ja syntyvyyden vähentyessä, ja Etelä-Koreassa toteutetaan yhteisöllisiä asumisohjelmia ja vaaditaan erikoishoitoa sosiaaliseen vetäytymiseen puuttumiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZHikikomori: Sosiaalisen vetäytymisen nouseva maailmanlaajuinen haaste</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ACATSin ymmärtäminen: Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie keskustelee siitä, miten monimutkaista on siirtää välitystilejä ACATS-järjestelmän (Automated Customer Assets Transfer System) avulla ja mikä on FINRAn kaltaisten itsesääntelyorganisaatioiden rooli näiden prosessien valvonnassa.</li>
<li>FINRA-sääntö 11870 edellyttää välittäjien välisiä nopeita varainsiirtoja, joita tukee ACATS, joka standardisoi prosessin ja johon liittyy kulissien takana olevia monimutkaisia asioita, kuten laskentataulukoita ja Depository Trust Company (DTC).</li>
<li>Tekstissä tuodaan esiin muun muassa petosriski, välitysliikkeen työntekijöiden rooli siirtojen avustamisessa ja huonon asiakaspalvelun vaikutus asiakkaisiin, jotka hakevat rahoitusneuvontaa epäluotettavista lähteistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZACATSin ymmärtäminen: Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers: The Complexities of Brokerage Account Transfers</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Miksi 'huonompi on parempi' -filosofia tekee tmuxista luotettavan valinnan kehittäjille.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tutkitaan tmuxin, terminaalimultiplekserin, hyödyllisyyttä useiden kuorien hallinnassa ilman graafista ympäristöä, mikä on erityisen hyödyllistä SSH:ta käyttäville ohjelmoijille.</li>
<li>Kovid Goyal, Kitty-pääteemulaattorin kehittäjä, kritisoi tmuxia sen monimutkaisuudesta ja tehottomuudesta, vaikka kirjoittaja pitääkin tmuxia parempana sen luotettavuuden ja yksinkertaisuuden vuoksi eri järjestelmissä.</li>
<li>Artikkelin lopussa korostetaan &quot;huonompi on parempi&quot; -filosofiaa ja korostetaan, että on tärkeää optimoida ohjelmistot yleisiin käyttötapauksiin, vaikka se tarkoittaisikin joidenkin epäoptimaalisten näkökohtien hyväksymistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZMiksi &apos;huonompi on parempi&apos; -filosofia tekee tmuxista luotettavan valinnan kehittäjille.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yksinkertaisen ja luotettavan Job-järjestelmän rakentaminen Clojurella core.async:n avulla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Scinamalink-järjestelmän, joka on Clojure-pohjainen järjestelmä maagisten kirjautumislinkkien lähettämiseen yksinkertaisen REST API:n kautta.</li>
<li>RabbitMQ:n kaltaisten monimutkaisten viestinvälittäjien sijaan he toteuttivat core.async-pohjaisen työjärjestelmän, jossa käytetään PostgreSQL:ää työn tilan seurantaan ja äärellisten tilojen konetta työn käsittelyyn.</li>
<li>Järjestelmässä korostetaan yksinkertaisuutta ja luotettavuutta, ja siinä hyödynnetään core.async-ominaisuutta rinnakkaisrytmissä ja JSON-blobia joustavassa työn kontekstin tallentamisessa, jolloin pyritään tasapainottamaan toteutuksen helppous ja käytännön luotettavuus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZYksinkertaisen ja luotettavan Job-järjestelmän rakentaminen Clojurella core.async:n avulla.</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ICQ lopettaa toimintansa 26. kesäkuuta; käyttäjät ohjataan VK Messengeriin ja VK WorkSpaceen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ICQ lopettaa toimintansa 26. kesäkuuta.</li>
<li>Käyttäjiä kannustetaan siirtymään VK Messengeriin henkilökohtaisiin keskusteluihin ja VK WorkSpaceen ammatilliseen viestintään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icq.com/desktop/en#windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZICQ lopettaa toimintansa 26. kesäkuuta; käyttäjät ohjataan VK Messengeriin ja VK WorkSpaceen</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2D-jäykän kehon törmäysten ymmärtäminen videopeleissä: Aloittelijan opas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoitus &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; esittelee törmäysten käsittelyn perusteet videopeleissä käyttäen tuttuja esimerkkejä, kuten Mario- ja ajopelejä.</li>
<li>Siinä erotetaan toisistaan törmäyksen havaitseminen (risteävien objektien tunnistaminen) ja törmäyksen ratkaiseminen (jälkiseurausten käsittely) ja selitetään, miten pelimoottorit päivittävät objektien sijainnit nopeuksien perusteella.</li>
<li>Kirjoituksessa käsitellään keskeisiä käsitteitä, kuten pintanormaaleja, pistetuotosta ja suhteellista nopeutta, joiden avulla voidaan ymmärtää liikesuuntia ja määrittää, liikkuvatko kohteet toisiaan kohti vai toisistaan poispäin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000Z2D-jäykän kehon törmäysten ymmärtäminen videopeleissä: Aloittelijan opas</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perplexica: Avoimen lähdekoodin tekoälyn hakukone, jossa on yksityisyys ja erikoistuneet hakutilat.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perplexica on avoimen lähdekoodin tekoälykäyttöinen hakukone, jonka tavoitteena on tuottaa tarkkoja ja ajankohtaisia hakutuloksia ymmärtämällä käyttäjien kyselyitä.</li>
<li>Se käyttää kehittyneitä koneoppimisalgoritmeja ja SearxNG:tä varmistaakseen käyttäjän yksityisyyden ja ajantasaisen tiedon, ja siinä on paikallisia LLM-malleja (Large Language Models) ja useita hakutiloja.</li>
<li>Asennusta suositellaan Dockerin kautta helppouden vuoksi, mutta myös muita menetelmiä on saatavilla, ja käyttäjät voivat integroida sen selaimiinsa nopeaa käyttöä varten. Yhteisön tukea kannustetaan GitHub-tähtien, lahjoitusten ja panosten kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZPerplexica: Avoimen lähdekoodin tekoälyn hakukone, jossa on yksityisyys ja erikoistuneet hakutilat.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doge-meemi-ikoni Kabosu menehtyi 18-vuotiaana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kabosu, ikonisen &quot;Doge&quot;-meemin takana oleva Shiba Inu on kuollut 18-vuotiaana leukemiaan ja maksasairauteen, kuten sen omistaja Atsuko Sato ilmoitti 24. toukokuuta 2024.</li>
<li>Kabosu tuli tunnetuksi internetissä vuonna 2010 Saton blogissa olleen kuvan ansiosta, joka johti &quot;Doge&quot;-meemin syntyyn ja innoitti myöhemmin Dogecoin-kryptovaluuttaan.</li>
<li>Sato adoptoi Kabosun vuonna 2008 pentutehtaan sulkemisen jälkeen ja paljasti sen vakavat terveysongelmat joulukuussa 2022.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000ZDoge-meemi-ikoni Kabosu menehtyi 18-vuotiaana</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moderni renderöijä elvyttää 90-luvun 3D-pelien estetiikan Voxel-tekniikalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Schroeder esittelee räätälöidyn reaaliaikarenderöijän, joka käyttää pieniä vokseleita modernisoidakseen 90-luvun klassisten 3D-pelien, kuten Doomin ja Quaken, visuaalisen tyylin.</li>
<li>Renderöijä yhdistää retroestetiikkaa ja nykyaikaisia tekniikoita, tuottaa erottuvia visuaalisia kuvia matalapolymeerisistä silmistä ja tekstuureista ja käsittelee monimutkaisia asioita, kuten vokseligeometriaa ja proseduraalista generointia.</li>
<li>C++:lla ja Vulkanilla kirjoitetussa projektissa käytetään Blenderiä mallintamiseen, ja se on tarkoitus integroida olemassa oleviin pelimoottoreihin, ja tulevaisuuden suunnitelmissa on dynaamisia elementtejä ja parempaa valaistusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZModerni renderöijä elvyttää 90-luvun 3D-pelien estetiikan Voxel-tekniikalla</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen tekoälyn hakutulokset siteeraavat virheellisesti The Onionin satiirisia artikkeleita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen tekoälyn luomat hakutulokset viittasivat virheellisesti The Onionin satiirisiin artikkeleihin tosiasioina, mikä herätti huolta tekoälyn kyvystä erottaa toisistaan uutiset ja satiiri.</li>
<li>Media Mattersin raportissa korostettiin, kuinka oikeistomedia vääristeli FBI:n tavanomaista menettelyä salaliittoteoriaksi, johon Biden ja Trump liittyivät.</li>
<li>Muita aiheita ovat muun muassa Rolling Stonen artikkeli &quot;Cyberpunk 2077&quot; -elokuvasta, joka auttaa toimittajaa syöpähoidon aikana, Guardianin kysely taloudesta annetusta vääränlaisesta tiedosta sekä huoli digitaalisesta rappeutumisesta ja linkkien mädäntymisestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZGooglen tekoälyn hakutulokset siteeraavat virheellisesti The Onionin satiirisia artikkeleita</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kehittäjä luo Unix-tyyppisen käyttöjärjestelmän 'Bunnix' 27 päivässä ja esittelee nopean prototyyppien rakentamisen taitoja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti 27 päivässä Unixin kaltaisen käyttöjärjestelmän nimeltä Bunnix x86_64-kohteille, joka tukee legacy- ja EFI-käynnistystä mutta ei sisällä USB-tukea, vaan vaatii PS/2-näppäimistön.</li>
<li>Bunnixin Hare- ja C-kielellä kirjoitettu ydin sisältää ajurit PCI- ja AHCI-järjestelmille, tukee ext4- ja memfs-tiedostojärjestelmiä ja sisältää kolmannen osapuolen ohjelmia, kuten Vim ja Doom.</li>
<li>Vaikka Bunnix oli toimiva mutta buginen, se toimi oppimiskokemuksena kirjoittajalle, joka aikoo soveltaa näitä oivalluksia aiempaan projektiinsa, Heliokseen, ja näkee potentiaalia yhteisölähtöisiin parannuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZKehittäjä luo Unix-tyyppisen käyttöjärjestelmän &apos;Bunnix&apos; 27 päivässä ja esittelee nopean prototyyppien rakentamisen taitoja.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutkijat esittelevät "Golden Gate Claude" -nimellä tekoälymallin käyttäytymisen muokkausta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat ovat julkaisseet artikkelin suurten kielimallien tulkinnasta, jossa keskitytään Claude 3 Sonnetiin.</li>
<li>He tunnistivat &quot;piirteitä&quot;, erityisiä hermosoluyhdistelmiä, jotka aktivoituvat vastauksena Golden Gate -sillan kaltaisiin käsitteisiin, ja osoittivat, että näiden piirteiden säätäminen voi muuttaa mallin käyttäytymistä.</li>
<li>Muutettu malli, &quot;Golden Gate Claude&quot;, on yleisön käytettävissä, mikä osoittaa, että tarkat sisäiset muutokset voivat parantaa tekoälyn turvallisuutta ja ymmärrystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZTutkijat esittelevät &quot;Golden Gate Claude&quot; -nimellä tekoälymallin käyttäytymisen muokkausta.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain armeijan salaiset säteilytestit St. Louisissa kohdistuivat vähemmistöihin, paljastaa tutkimus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisa Martino-Taylorin vuonna 2011 Missouri-Columbian yliopistossa tekemä väitöskirja tutkii Manhattan-Rochester Coalitionia ja sen salaisia aerosolitutkimuksia St. Louisissa 1950- ja 1960-luvuilla.</li>
<li>Yhdysvaltain armeijan toteuttamat tutkimukset kohdistuivat alhaisen tulotason, pääasiassa vähemmistöihin kuuluville kaupunkialueille, jotta aseistetun säteilyn terveysvaikutuksia voitaisiin ymmärtää.</li>
<li>Väitöskirjassa käsitellään sitä, miten organisaatiot voivat harjoittaa haitallista toimintaa sisäisen sääntöjen noudattamisen ja ulkoisen tietämättömyyden avulla, ja ehdotetaan julkisia toimintalinjoja avoimuuden lisäämiseksi ja epäeettisten peitehankkeiden estämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZYhdysvaltain armeijan salaiset säteilytestit St. Louisissa kohdistuivat vähemmistöihin, paljastaa tutkimus.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen tekoälyn luomat hakukatsaukset kamppailevat tarkkuudesta ja luotettavuudesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen uudet tekoälyn luomat yleiskatsaukset yhdysvaltalaisissa hakutuloksissa ovat johtaneet epätarkkuuksiin ja harhaanjohtaviin tietoihin, joita kutsutaan usein &quot;hallusinaatioiksi&quot;.</li>
<li>Laajoista testeistä huolimatta tekoäly sekoittaa satiirin ja faktat keskenään ja viittaa The Onionin kaltaisiin epäluotettaviin lähteisiin, mikä johtaa omituisiin väitteisiin ja virheellisiin lausuntoihin julkisuuden henkilöistä.</li>
<li>Google tekee parannuksia, mutta kiire integroida tekoäly kilpailla ChatGPT:n kaltaisten alustojen kanssa on johtanut epäjohdonmukaisiin ja epäluotettaviin hakutuloksiin, mikä on herättänyt huolta käyttäjien keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZGooglen tekoälyn luomat hakukatsaukset kamppailevat tarkkuudesta ja luotettavuudesta</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[John Carmack vaatii välitöntä toimintaa lehdistötilaisuuksien suhteen käyttöliittymäsuunnittelussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Carmack korostaa painallustapahtumasta käynnistettävien toimintojen merkitystä käyttöliittymäsuunnittelussa.</li>
<li>Hän ilmaisee turhautuneisuutensa siitä, että hän kohtaa usein vastustusta puolustaessaan tätä lähestymistapaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZJohn Carmack vaatii välitöntä toimintaa lehdistötilaisuuksien suhteen käyttöliittymäsuunnittelussa</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify poistaa Car Thing -laitteet käytöstä joulukuussa 2024 ilman hyvityksiä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify poistaa kaikki Car Thing -laitteet käytöstä 9. joulukuuta 2024, eikä se tarjoa hyvityksiä tai vaihtovaihtoehtoja.</li>
<li>Autojen Spotify-navigointiin tarkoitettu Car Thing lopetettiin heinäkuussa 2022 vähäisen kysynnän ja toimitusketjuongelmien vuoksi, mutta sen myyntiä jatkettiin alennettuun hintaan.</li>
<li>Käyttäjät vaativat Spotifyta tekemään laitteesta avoimen lähdekoodin sähköisen jätteen välttämiseksi, mutta yhtiö ei ole vastannut, mikä on johtanut käyttäjien huomattavaan tyytymättömyyteen ja epäluottamukseen tulevia Spotify-laitteistotuotteita kohtaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZSpotify poistaa Car Thing -laitteet käytöstä joulukuussa 2024 ilman hyvityksiä</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CSharpRepl: Vuorovaikutteinen C# REPL, jossa on syntaksin korostus ja IntelliSense-ominaisuudet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSharpRepl on alustarajat ylittävä komentorivin C# REPL (Read-Eval-Print Loop) C#-kielen, kirjastojen ja NuGet-pakettien interaktiiviseen tutkimiseen.</li>
<li>Se tukee nopeaa syntaksin ja API:n testausta ilman projektien luomista, tarjoaa komentorivin automaattisen täydennyksen ja mahdollistaa NuGet-paketteihin ja olemassa oleviin projekteihin viittaamisen.</li>
<li>Ominaisuuksiin kuuluu navigointi lähdekoodiin F12-näppäimellä, IL-koodin (Intermediate Language) katselu F9-näppäimellä, ja se on ilmainen, avoimen lähdekoodin ja asennettavissa <code>dotnet tool install -g csharprepl</code> -ohjelmalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fuqua.io/CSharpRepl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZCSharpRepl: Vuorovaikutteinen C# REPL, jossa on syntaksin korostus ja IntelliSense-ominaisuudet</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vuotaneet asiakirjat paljastavat OpenAI:n aggressiivisen taktiikan entisiä työntekijöitä vastaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuotaneet asiakirjat osoittavat, että toimitusjohtaja Sam Altmanin johtama OpenAI käytti aggressiivista taktiikkaa estääkseen entisiä työntekijöitä kritisoimasta yritystä uhkaamalla peruuttaa heidän osakepääomansa, elleivät he allekirjoita rajoittavia irtautumissopimuksia.</li>
<li>Huolimatta Altmanin julkisesta anteeksipyynnöstä ja tietämättömyyden väitteistä, hänen ja muiden johtajien allekirjoittamat sisäiset asiakirjat viittaavat siihen, että he olivat tietoisia näistä määräyksistä, mikä herättää huolta OpenAI:n avoimuudesta ja luotettavuudesta.</li>
<li>OpenAI on nyt päivittämässä lähtöprosessiaan varmistaakseen entisten työntekijöiden oikeudenmukaisuuden ja poistaakseen irtisanomislausekkeet, vaikka huolenaiheiden ratkaiseminen vaatii vielä paljon työtä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVuotaneet asiakirjat paljastavat OpenAI:n aggressiivisen taktiikan entisiä työntekijöitä vastaan</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI ei kloonannut Scarlett Johanssonin ääntä ChatGPT:tä varten, tallenteet vahvistavat sen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson väitti, että OpenAI kopioi hänen äänensä ilman hänen suostumustaan sen jälkeen, kun hän kieltäytyi toimitusjohtaja Sam Altmanin pyynnöstä lisensoida äänensä.</li>
<li>OpenAI oli etsinyt ammattiliittoon kuulumattomia näyttelijöitä, joilla oli lämmin, mukaansatempaava ääni, salaista hanketta varten, jonka tarkoituksena oli inhimillistää ChatGPT, mutta sen tavoitteena ei ollut nimenomaisesti kloonata Johanssonin ääntä, kuten The Washington Postin tutkimista lähteistä ja asiakirjoista käy ilmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZOpenAI ei kloonannut Scarlett Johanssonin ääntä ChatGPT:tä varten, tallenteet vahvistavat sen.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WinDirStat: Avoimen lähdekoodin levynkäytön katselu- ja siivoustyökalu Windowsille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinDirStat on avoimen lähdekoodin työkalu Microsoft Windowsin levynkäytön tarkasteluun ja siivoamiseen, ja se tarjoaa hakemistoluettelon, puukartan ja laajennusluettelon.</li>
<li>Linuxille vaihtoehtoisia ovat KDirStat ja QDirStat, kun taas MacOS X:n käyttäjät voivat käyttää Disk Inventory X:ää tai GrandPerspectivea.</li>
<li>Ohjelmisto on lisensoitu GPLv2-lisenssillä, mikä takaa, että se pysyy vapaana ja avoimen lähdekoodin ohjelmana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://windirstat.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZWinDirStat: Avoimen lähdekoodin levynkäytön katselu- ja siivoustyökalu Windowsille</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin katkos häiritsee Bing-, Copilot-, ChatGPT- ja DuckDuckGo-palveluita.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin suuri käyttökatko 23. toukokuuta 2024 häiritsi useita palveluita, kuten Bing, Copilot, ChatGPT-internet-haku ja DuckDuckGo, ja se vaikutti lähinnä käyttäjiin Aasiassa ja Euroopassa.</li>
<li>Bingin etusivulla ja Copilot-palveluissa ilmeni merkittäviä ongelmia, kun taas DuckDuckGo näytti virheilmoituksia, mutta jatkoi myöhemmin normaalia toimintaansa.</li>
<li>OpenAI ja Microsoft myönsivät ongelmat ja pyrkivät parhaillaan palauttamaan Bingin ja Copilotin täydet toiminnot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZMicrosoftin katkos häiritsee Bing-, Copilot-, ChatGPT- ja DuckDuckGo-palveluita.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sierran Space Quest II -levykevirhe paljastaa AGI:n lähdekoodin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2024 havaittiin, että tietyissä Sierra On-Linen Space Quest II:n versioissa oli jäänteitä C-lähdekoodista 720KB:n levykkeillä väärän muotoilun vuoksi.</li>
<li>Tämä virhe paljasti noin 70 prosenttia Sierran AGI-tulkin lähdekoodista, mukaan lukien 75 C-lähdetiedostoa ja 16 assembleritiedostoa, mikä jäi huomaamatta vuoteen 2016 asti.</li>
<li>Lähdekoodi on nyt saatavilla GitHubissa, mikä antaa arvokasta tietoa Sierran kehitysprosesseista ja auttaa AGILE-verkkopohjaisen tulkin kaltaisia hankkeita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSierran Space Quest II -levykevirhe paljastaa AGI:n lähdekoodin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Master Drone Flying: FPVSIM:n kanssa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FPVSIM tarjoaa aloittelijoille yksityiskohtaisen drone-ohjausoppaan, jossa käsitellään keskeisiä käsitteitä, kuten leijumista, kääntymistä, kallistumista ja koordinoituja käännöksiä.</li>
<li>Ohjeessa korostetaan drone- ja autonavigoinnin eroja, keskitytään 3D-liikkumiseen rullauksen, kallistuksen ja kallistuksen avulla ja tarjotaan käytännön opetusta verkkopohjaisen simulaattorin avulla.</li>
<li>Käyttäjät voivat käyttää lisäresursseja, kuten käyttöohjeita, suorituskykyvinkkejä ja edistyneempiä konfiguraatioita, ja jatkaa harjoittelua FPVSIMin verkko- tai työpöytäsimulaattoreilla tehostetun oppimisen ja realistisen grafiikan avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fpvsim.com/drone-flying-101</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-23T00:00:00.000ZMaster Drone Flying: FPVSIM:n kanssa.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emacs Easy Draw: Org-Modeen integroitu saumaton piirtotyökalu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emacs Easy Draw on Emacsissa toimiva piirtotyökalu, joka vaatii Emacs 27.2:n, kuva- ja SVG-tuen, gzip/gunzipin ja libxml:n.</li>
<li>Se integroituu Org-Modeen, jolloin käyttäjät voivat luoda ja muokata piirustuksia suoraan asiakirjoissa, ja se tukee vientiä HTML- tai LaTeX-muodossa.</li>
<li>Työkalu käyttää SVG-määrittelyn osajoukkoa, sisältää värivalintakirjaston CSS- ja HTML-muokkausta varten ja on lisensoitu GPLv3-lisenssillä, mikä kannustaa yhteisöä osallistumaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/misohena/el-easydraw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZEmacs Easy Draw: Org-Modeen integroitu saumaton piirtotyökalu.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tom Waits voitti 2,6 miljoonan dollarin oikeusjutun Frito-Layta vastaan äänen väärinkäytöstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tom Waits haastoi Frito-Lay Inc:n oikeuteen vuonna 1988, koska se oli käyttänyt Doritos-mainoksessa hänen kappaleensa &quot;Step Right Up&quot; ääni-imitaatiota ja väitti, että hänen äänensä oli väärennetty ja anastettu.</li>
<li>Valamiehistö tuomitsi Waitsille 2,6 miljoonaa dollaria, ja tuomio vahvistettiin valituksessa, mikä loi ennakkotapauksen Lanham Act -lain ja Kalifornian lain mukaisesta äänen väärinkäytöstä.</li>
<li>Waits kritisoi taiteilijoita, jotka sallivat musiikkinsa esiintymisen mainoksissa, koska se heikentää taiteellista koskemattomuutta, ja hänen tapauksensa korostaa taiteellisen maineen suojaamisen tärkeyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTom Waits voitti 2,6 miljoonan dollarin oikeusjutun Frito-Layta vastaan äänen väärinkäytöstä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Typing Animation UI Library: Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typing Animation UI library for Design Engineers tarjoaa yli 20 ilmaista ja avoimen lähdekoodin animoitua komponenttia, jotka on rakennettu Reactin, Typescriptin, Tailwind CSS:n ja Framer Motionin avulla.</li>
<li>Kirjasto sisältää ominaisuuksia, kuten tiedostojen tallennus, kokotekstihaku, monikielinen tuki ja kalenterisuodatus, ja saatavilla on todellisia komponenttidemoja.</li>
<li>Käyttäjät ovat kehuneet kirjastoa Twitterissä sen suunnittelusta ja toiminnallisuudesta, ja Magic UI Pro tarjoaa kehittyneempiä malleja, joita voi mukauttaa edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magicui.design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTyping Animation UI Library: Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers: Free, Customizable Components for Design Engineers</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NVIDIA lanseeraa CUDA-Q-alustan maailmanlaajuisten kvanttilaskentakeskusten tehostamiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA on esitellyt CUDA-Q-alustan, jonka tarkoituksena on edistää kvanttilaskentakeskuksia maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Ilmoitus tehtiin 12. toukokuuta 2024, mikä on merkittävä askel kvanttilaskentateknologiassa.</li>
<li>Laukaisun odotetaan nopeuttavan tutkimusta ja kehitystä kvanttilaskennan alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNVIDIA lanseeraa CUDA-Q-alustan maailmanlaajuisten kvanttilaskentakeskusten tehostamiseksi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Senaattorit varoittavat, että autonvalmistajat myöntävät jakavansa kuljettajatietoja poliisin kanssa ilman etsintälupaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kahdeksan autonvalmistajaa, mukaan lukien Toyota, Subaru ja BMW, myönsivät kongressille, että ne toimittavat kuljettajatietoja poliisille ilman tuomioistuimen määräystä, mikä on ristiriidassa niiden aiempien lupausten kanssa suojella kuluttajien yksityisyyttä.</li>
<li>Senaattorit Ron Wyden ja Ed Markey kritisoivat autonvalmistajia kuluttajien harhaanjohtamisesta ja ilmaisivat huolensa siitä, että oikeusjärjestelmä voisi käyttää sijaintitietoja väärin.</li>
<li>Autoteollisuuden epäjohdonmukainen suhtautuminen yksityisyyden suojaan, kuten korjaukseen oikeuttavien lakiesitysten vastustaminen ja samalla kuluttajien tietojen vaarantaminen, korostaa tarvetta olla valppaana kytkettyjen autojen tekniikan suhteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSenaattorit varoittavat, että autonvalmistajat myöntävät jakavansa kuljettajatietoja poliisin kanssa ilman etsintälupaa.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voyager 1 jatkaa tieteellisten tietojen lähettämistä viiden kuukauden tauon jälkeen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyager 1 on jatkanut tieteellisten tietojen lähettämistä kahdesta neljästä instrumentistaan marraskuussa 2023 ilmenneen tietokonevian jälkeen.</li>
<li>Tehtäväryhmä kalibroi parhaillaan uudelleen kahta jäljellä olevaa instrumenttia, ja plasma-aalto-osajärjestelmä ja magnetometri ovat nyt toiminnassa.</li>
<li>Ongelma johtui vioittuneesta muistista lentotietojen alijärjestelmässä; Voyager 1, joka laukaistiin vuonna 1977, on yli 15 miljardin kilometrin päässä Maasta ja on yksi NASAn pisimpään toiminnassa olleista avaruusaluksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVoyager 1 jatkaa tieteellisten tietojen lähettämistä viiden kuukauden tauon jälkeen.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusi Turingin koneen läpimurto laskee Ackermann-tason funktiota]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Kropitz löysi 3-tilaisen, 4 symbolia sisältävän Turingin koneen (TM), joka kykenee laskemaan Ackermann-tason funktion ja pysähtyy, kun nauhalla on tasan ( (2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) nollasta poikkeavaa symbolia.</li>
<li>Tämä 25. huhtikuuta 2024 löydetty TM on ensimmäinen tiedossa oleva simulaattori, joka simuloi näin monimutkaista funktiota, ja sen käyttäytyminen vaatii kaksinkertaista induktiota sen todistamiseksi.</li>
<li>Löytö toimi myös testitapauksena &quot;induktiivisten todisteiden&quot; validointilaitteelle, jonka tarkoituksena on standardoida ja todentaa tällaisia todisteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZUusi Turingin koneen läpimurto laskee Ackermann-tason funktiota</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Computershare vaihtaa VMwaren Nutanix AHV:hen massiivisten hinnankorotusten keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computershare, maailmanlaajuinen pörssiosakerekisterin ylläpitäjä, luopuu VMwaresta Broadcomin ostettua VMwaren, koska sen hinnat nousivat merkittävästi.</li>
<li>VMware-hypervisorin kustannukset nousivat 10-15-kertaisiksi, minkä vuoksi Computershare siirtyi Nutanix AHV:hen. 24 000 VM:n siirto on tarkoitus saada päätökseen vuoden kuluessa.</li>
<li>Tämä siirto korostaa Broadcomin mahdollisia ongelmia, sillä myös muut suuret asiakkaat saattavat etsiä vaihtoehtoja Broadcomin korkean liikevaihdon ja korkean katteen hinnoittelustrategioiden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZComputershare vaihtaa VMwaren Nutanix AHV:hen massiivisten hinnankorotusten keskellä</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tietokoneen uraauurtava insinööri Gordon Bell kuoli 89-vuotiaana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Bell, uraauurtava tietokoneinsinööri ja avainhenkilö Digital Equipment Corporationin (DEC) vaikutusvaltaisten minitietokoneiden kehittämisessä, on kuollut 89-vuotiaana.</li>
<li>Bell oli keskeisessä asemassa VAX-minitietokonesarjan luomisessa, ja hän oli mukana perustamassa ensimmäistä suurta tietokonemuseota, josta kehittyi Computer History Museum Piilaaksossa.</li>
<li>Hän osallistui Microsoft Researchin tutkimukseen, oli MyLifeBits-elämänpäiväkirjahankkeen aiheena ja sai lukuisia tunnustuksia, kuten National Medal of Technology -mitalin ja IEEE:n John von Neumann -mitalin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZTietokoneen uraauurtava insinööri Gordon Bell kuoli 89-vuotiaana</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Altman joutuu tarkastelun kohteeksi Scarlett Johanssonin äänen luvattomasta käytöstä OpenAI:ssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altmanin johtama OpenAI on joutunut tarkkailun kohteeksi sen jälkeen, kun Scarlett Johansson syytti yhtiötä siitä, että se käytti GPT-4o-mallissaan hänen ääntään tarkasti jäljittelevää ääntä ilman hänen suostumustaan.</li>
<li>Johansson oli kieltäytynyt tarjouksesta antaa ääni järjestelmälle ja on sittemmin palkannut lakimiehiä, minkä vuoksi OpenAI keskeytti äänen käytön.</li>
<li>Tämä tapaus yhdessä sisäisen myllerryksen ja tietojen käyttöön liittyvien oikeudellisten haasteiden kanssa herättää kysymyksiä Altmanin avoimuudesta ja johtajuudesta, mikä on ristiriidassa hänen vastuullista tekoälyn kehittämistä koskevan julkisen kantansa kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSam Altman joutuu tarkastelun kohteeksi Scarlett Johanssonin äänen luvattomasta käytöstä OpenAI:ssa</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tietojen tallennuksen mullistaminen: Breck Yunits: Yhden tavallisen tekstitiedoston menetelmä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Breck Yunits esittelee menetelmän, jolla taulukkomuotoinen tieto voidaan tallentaa yhteen tavalliseen tekstitiedostoon välilyöntien ja rivinvaihdon avulla, mikä tarjoaa etuja binäärimuotoihin verrattuna.</li>
<li>ScrollSets-niminen järjestelmä on ihmisen luettavissa, muokattavissa Gitin avulla ja yhteensopiva perinteisten ohjelmistojen ja tekoälyn kanssa, ja se toimii avoimen lähdekoodin PLDB.io-sivuston taustalla.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat toimenpiteet, käsitteet, mittaukset ja kommentit sekä parannukset, kuten tietojen jakaminen useisiin tiedostoihin, Grammar-nimisen jäsentelykielen käyttäminen ja attribuuttien, kuten sortIndexin ja tyyppien, lisääminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/scrollsets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZTietojen tallennuksen mullistaminen: Breck Yunits: Yhden tavallisen tekstitiedoston menetelmä.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Right to Roam -liike pyrkii saamaan takaisin julkisen pääsyn Englannin maille.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Englannissa &quot;oikeus liikkua&quot; -liike pyrkii saamaan takaisin yleisön pääsyn sekä yksityisille että julkisille maille, sillä tällä hetkellä vain 8 prosenttia maasta on kansalaisten käytettävissä.</li>
<li>Aktivisti Jon Moses korostaa maanomistuksen historiaa Englannissa ja tarvetta palauttaa &quot;vapaus vaeltaa&quot;, jotta ihmiset saataisiin takaisin yhteyteen luonnon kanssa ja jotta maisemia voitaisiin korjata.</li>
<li>Liike järjestää tapahtumia, kuten ryhmäkävelyjä yksityismailla, osoittaakseen yleisön pääsyn edut ja puuttuakseen yhteisten oikeuksien historialliseen tukahduttamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZRight to Roam -liike pyrkii saamaan takaisin julkisen pääsyn Englannin maille.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skandaali puhkeaa Regeneron ISEF 2024 -tapahtumassa huijaussyytösten vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Regeneron International Science and Engineering Fair (ISEF) 2024 -kilpailussa on paljastunut skandaali, johon liittyy ympäristötekniikan kilpailun 17-vuotias voittaja Krish Pai.</li>
<li>Pain syytetään huijaamisesta käyttämällä väärennettyjä kuvia ja plagioituja tietoja hankkeessaan, joka käsitteli muovia hajottavia mikro-organismeja.</li>
<li>Tapaus korostaa ISEFin huomattavia puutteita valvonnassa, ja Pain palkinnon peruuttamista on vaadittu oikeudenmukaisuuden säilyttämiseksi, ja tiedotusvälineet ovat odotetusti uutisoineet asiasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSkandaali puhkeaa Regeneron ISEF 2024 -tapahtumassa huijaussyytösten vuoksi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Common Lispin hallitseminen: Lisp: A Comprehensive Guide to Tools, Libraries, and Best Practices: A Comprehensive Guide to Tools, Libraries, and Best Practices]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoitus &quot;A Road to Common Lisp&quot; tarjoaa kattavan oppaan Common Lispin oppimisesta, joka kattaa sen historiallisen taustan, käytännön vaiheet sekä suositellut työkalut ja kirjastot.</li>
<li>Siinä korostetaan Common Lispin vakautta, taaksepäin yhteensopivuutta ja laajennettavuutta ja asetetaan se vastakohdaksi nykyaikaisille kielille, jotka vaativat usein huomattavaa ylläpitoa vanhentuneiden kirjastojen vuoksi.</li>
<li>Kirjoituksessa annetaan käytännön neuvoja riippuvuuksien minimoimisesta, vakaiden kirjastojen käyttämisestä, kehitysympäristön perustamisesta ja yhteisön kanssa toimimisesta sekä kehittyneitä oppimisresursseja ja virheenkorjauskäytäntöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZCommon Lispin hallitseminen: Lisp: A Comprehensive Guide to Tools, Libraries, and Best Practices: A Comprehensive Guide to Tools, Libraries, and Best Practices</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wikimedia Enterprise esittelee API:t tehostettua tekoälykoulutusta ja hakukoneintegraatiota varten.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wikimedia Enterprise tarjoaa yritystason sovellusrajapintoja, jotka on suunniteltu parantamaan hakukoneita, suuria kielimalleja (LLM) ja syväoppimissovelluksia parantamalla hakutuloksia ja vastauksia.</li>
<li>API:t tarjoavat reaaliaikaisen pääsyn Wikimedia-projektien tietoihin millä tahansa kielellä, ja niiden avulla voidaan havaita vandalismia ja päivityksiä, ja ne tukevat sovelluksia, kuten ääniavustajia ja tekoälyn koulutusmalleja.</li>
<li>Palvelu sisältää yli 850 tietokokonaisuutta, yli 100 miljoonaa hankesivua ja yli 20 miljoonaa kuukausittaista muokkausta, mikä tuottaa usein toistuvaa, luotettavaa ja hyvin dokumentoitua tietoa, mukaan lukien metatiedot artikkelien muokkauksista ja palautuksen todennäköisyys -toiminto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://enterprise.wikimedia.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZWikimedia Enterprise esittelee API:t tehostettua tekoälykoulutusta ja hakukoneintegraatiota varten.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi sinun pitäisi lisätä /Now-sivu verkkosivustollesi ja miten se tehdään?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2015 Derek Sivers otti käyttöön /now-sivun käsitteen verkkosivustollaan kertoakseen nykyisestä toiminnastaan, koska ystävänsä sivustolla ei ollut tällaisia tietoja.</li>
<li>Ajatus sai vetoapua, ja Sivers perusti nownownow.com-hakemiston, jossa on yli 2300 /now-sivua maailmanlaajuisesti.</li>
<li>Sivers rohkaisee muita luomaan omia /now-sivujaan ja antaa ohjeita eri alustoille ja tarjoaa niitä pyydettäessä hakemistoon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sive.rs/now2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZMiksi sinun pitäisi lisätä /Now-sivu verkkosivustollesi ja miten se tehdään?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fluent Bit -haavoittuvuus herättää kiireellisen paikkauksen keskellä C:n muistin turvallisuuteen liittyviä huolenaiheita.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fluent Bit -projektissa oleva haavoittuvuus (CVE-2024-4323) on johtanut siihen, että sivuston luotettavuusinsinöörit ja järjestelmänvalvojat ovat ryhtyneet kiireellisiin korjaustoimiin.</li>
<li>C-kielisestä HTTP-jäsennyskoodista peräisin oleva virhe mahdollistaa kasan korruptoitumisen ja mielivaltaisen koodin suorittamisen tietyn HTTP GET -pyynnön kautta.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa muistiturvallisuushaavoittuvuuksien jatkuvaa ongelmaa C:ssä, joka on ollut vastuussa 90 prosentista tällaisista ongelmista viimeisten 50 vuoden aikana, vaikka vankat koodauskäytännöt ovatkin tärkeitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZFluent Bit -haavoittuvuus herättää kiireellisen paikkauksen keskellä C:n muistin turvallisuuteen liittyviä huolenaiheita.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bill Gates tukee Sal Khanin visiota tekoälyohjautuvasta koulutuksesta "Brave New Words" -kirjassaan.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bill Gates kehuu Sal Khanin uutta kirjaa &quot;Brave New Words&quot;, jossa käsitellään tekoälyn muuntuvia mahdollisuuksia koulutuksessa.</li>
<li>Gates korostaa OpenAI:n GPT-4o:n ominaisuuksia ja toteaa, että sen vuorovaikutus on eläväistä ja että se voi toimia henkilökohtaisena opettajana opiskelijoille.</li>
<li>Sal Khan väittää, että tekoäly voi parantaa oppilaiden tuloksia ja opettajien kokemuksia yksilöllisen oppimisen avulla, ja Gates suosittelee kirjaa sen oivaltavien ennusteiden ja käytännön sovellusten vuoksi luokkahuoneessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZBill Gates tukee Sal Khanin visiota tekoälyohjautuvasta koulutuksesta &quot;Brave New Words&quot; -kirjassaan.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT vs. Stanford Startups: Teknologiainnovaatio vs. markkinastrategia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoituksessa verrataan kahta MIT:n ja Stanfordin hypoteettista startup-yritystä ja keskitytään niiden erilaisiin strategioihin: MIT:ssä korostetaan teknistä ylivoimaa ja Stanfordissa nopeaa markkinoille pääsyä ja asiakashankintaa.</li>
<li>Sijoittajat suosivat yleensä Stanfordin mallia sen markkinavetoisuuden ja ymmärrettävän kuluttajamallin vuoksi, mikä korostaa teknologian kehittämisen ja markkinastrategioiden yhteensovittamisen tärkeyttä startup-yritysten menestyksen kannalta.</li>
<li>Keskustelussa korostetaan teknologian kehittämisen ja markkinoiden kehittämisen välistä kahtiajakoa startup-strategioissa, ja lukijoiden reaktiot vaihtelevat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZMIT vs. Stanford Startups: Teknologiainnovaatio vs. markkinastrategia</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi selkeä, helppolukuinen koodi on älykästä, monimutkaista koodia parempi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Engineer&#39;s Codex -lehden artikkelissa väitetään, että monimutkaisuudestaan tunnettu &quot;nokkela&quot; koodi on huonointa koodia kirjoitettavaksi, ja sen sijaan suositellaan selkeää ja luettavaa koodia.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo henkilökohtaisista kokemuksistaan ja korostaa, että selkeän koodin aikaansaaminen edellyttää usein laajaa refaktorointia ja dokumentointia, vaikka sitä aliarvioidaankin suoritusarvioinneissa.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan koodaustyylin ja jatkuvan oppimisen merkitystä, ja siinä suositellaan resursseja ja kursseja, joilla ohjelmistosuunnittelijat voivat parantaa taitojaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZMiksi selkeä, helppolukuinen koodi on älykästä, monimutkaista koodia parempi?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alacritty: OpenGL:ää käyttävä suorituskykyinen, alustarajat ylittävä päätelaite-emulaattori.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alacritty on suorituskykyinen, OpenGL:ää käyttävä monialustainen pääteemulaattori, joka tukee BSD:tä, Linuxia, macOS:ää ja Windowsia.</li>
<li>Se on tällä hetkellä beta-versiossa, josta puuttuu joitakin ominaisuuksia ja virheitä, ja siinä korostetaan integrointia muihin sovelluksiin sen sijaan, että se toteuttaisi niiden toiminnot uudelleen.</li>
<li>Alacritty on avointa lähdekoodia Apache License 2.0 -lisenssin alaisuudessa, ja esikäännettyjä binääripaketteja on saatavilla GitHubissa, ja asennus on mahdollista eri paketinhallintaohjelmilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alacritty/alacritty</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZAlacritty: OpenGL:ää käyttävä suorituskykyinen, alustarajat ylittävä päätelaite-emulaattori.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scarlett Johansson käsittelee OpenAI "Sky" -ääni -kiistaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson julkaisi OpenAI:n tilanteesta lausunnon, jonka toimittaja Bobby Allyn jakoi Twitterissä 20. toukokuuta 2024.</li>
<li>Johanssonin kaltaisen korkean profiilin julkkiksen osallistuminen on kiinnittänyt asiaan paljon julkista huomiota.</li>
<li>Johanssonin lausunnon yksityiskohtia ja OpenAI:n tilanteen luonnetta ei eritelty toimitetussa tekstissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZScarlett Johansson käsittelee OpenAI &quot;Sky&quot; -ääni -kiistaa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enlightenmentware: UNIX, Git, Emacs ja Bazel.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoituksessa perehdytään &quot;valistusohjelmistoon&quot; eli ohjelmistoihin, jotka muokkaavat merkittävästi ohjelmoijan järjestelmäsuunnittelun lähestymistapaa.</li>
<li>Kirjoittaja kertoo matkastaan UNIXin ja Gitin kaltaisten versiohallintajärjestelmien parissa sekä siirtymisestään Vimistä Emacsiin korostaen Emacsin laajennettavuutta ja Lisp-pohjaista arkkitehtuuria.</li>
<li>He korostavat Boost Graph Libraryn opettavaista arvoa, suosivat Googlen Blaze- ja Bazel-rakennusjärjestelmiä ja kannattavat yksinkertaisia ja tehokkaita työkaluja, jotka ratkaisevat perusongelmia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-21T00:00:00.000ZEnlightenmentware: UNIX, Git, Emacs ja Bazel.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[EU:n "Chat Control" -valvontaehdotus hylätty yksityisyyden suojaan liittyvien huolenaiheiden takia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EU-komissaari Ylva Johanssonin johtamassa Going Dark -aloitteessa ehdotettiin laajoja valvontatoimia, joissa tekoälyä käytetään kaiken viestinnän seurantaan lasten seksuaalisen hyväksikäytön torjunnan varjolla.</li>
<li>Chat Control -nimellä tunnettu ehdotus kohtasi huomattavaa vastustusta Euroopan parlamentin tietosuojaneuvoston ja YK:n ihmisoikeusneuvoston kaltaisissa elimissä, koska se rikkoi ihmisoikeuslainsäädäntöä, mikä johti sen hylkäämiseen.</li>
<li>Euroopan yhteisöjen tuomioistuin päätti, että salattuun viestintään ei päästä käsiksi, ja korosti yksityisyyden suojaan, massavalvontaan ja hallituksen liialliseen toimintaan liittyviä huolenaiheita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEU:n &quot;Chat Control&quot; -valvontaehdotus hylätty yksityisyyden suojaan liittyvien huolenaiheiden takia</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Käyttöliittymän tiheyden ymmärtäminen: Nykyaikaisten käyttöliittymien suunnittelu optimaalista tiedonkulkua varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nykyaikaiset verkkosivustot ja sovellukset ovat vuonna 2024 visuaalisesti vähemmän tiheitä kuin 2000-luvun sivustot ja sovellukset, eli ne näyttävät hajanaisemmilta.</li>
<li>UI (User Interface) -tiheyteen kuuluu visuaalisen ulkoasun lisäksi myös se, kuinka paljon tietoa välitetään ajan mittaan ja miten suunnittelupäätökset lisäävät ohjelmiston arvoa.</li>
<li>Esimerkkejä visuaalisesti tiiviistä käyttöliittymistä ovat Bloombergin terminaali, joka näyttää kattavat markkinatiedot, ja Craigslist, joka tunnetaan lukuisista yksinkertaisista linkeistä ja yksinkertaisista hakutoiminnoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthewstrom.com/writing/ui-density/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZKäyttöliittymän tiheyden ymmärtäminen: Nykyaikaisten käyttöliittymien suunnittelu optimaalista tiedonkulkua varten</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Edward Burtynskyn "Shipbreaking" vangitsee haikean kauneuden teollisessa kierrätyksessä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Burtynskyn &quot;Shipbreaking&quot;-projektissa tutkitaan suurten alusten purkamista, ja se sai innoituksensa yksirunkoisten alusten käytöstä poistamisesta Exxon Valdezin öljyvuodon jälkeen.</li>
<li>Intiassa ja Bangladeshissa otetut valokuvat kuvaavat teollista prosessia lopullisen kierrätyksen muotona ja korostavat teollisen toiminnan ympäristövaikutuksia.</li>
<li>Burtynskyn teoksissa on ahdistava kauneus, joka viittaa siihen, että luonto voi lopulta vallata takaisin ihmisen toiminnan muuttamat maisemat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEdward Burtynskyn &quot;Shipbreaking&quot; vangitsee haikean kauneuden teollisessa kierrätyksessä.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NoTunes: Lopeta Apple Musicin automaattinen käynnistyminen macOS:ssä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>noTunes on macOS-sovellus, joka estää iTunesin tai Apple Musicin käynnistämisen, ja uusi päivitys (versio 3.2 tai uudempi) vaaditaan vanhentuvan sertifikaatin vuoksi.</li>
<li>Sovelluksen voi asentaa Homebrew-ohjelmalla tai suoralla latauksella, ja se tarjoaa ominaisuuksia, kuten käynnistyksen yhteydessä käynnistämisen, päälle/pois kytkemisen valikkorivin kautta ja korvaavan sovelluksen tai verkkosivuston asettamisen.</li>
<li>NoTunes on saatavilla MIT-lisenssillä, mikä tekee siitä ilmaisen ja avoimen lähdekoodin käyttäjille ja kehittäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tombonez/noTunes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZNoTunes: Lopeta Apple Musicin automaattinen käynnistyminen macOS:ssä.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kameleontti: Meta's Breakthrough in Mixed-Modal AI Integration: Meta's Breakthrough in Mixed-Modal AI Integration]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus &quot;Kameleontti: Chameleon on malliperhe, joka integroi kuvia ja tekstiä käyttämällä varhaiseen fuusioon perustuvaa, token-pohjaista lähestymistapaa.</li>
<li>Chameleon menestyy erinomaisesti esimerkiksi visuaalisten kysymysten vastaamisessa, kuvatekstien tuottamisessa ja sekamodaalisen tiedon tuottamisessa. Se saavuttaa huippuluokan suorituskyvyn kuvatekstien tuottamisessa ja ylittää Llama-2:n pelkän tekstin tuottamisessa.</li>
<li>Se kilpailee suurempien mallien, kuten Mixtral 8x7B:n, Gemini-Pro:n ja GPT-4V:n, kanssa ja usein jopa ylittää niiden suorituskyvyn ihmisten tekemissä arvioinneissa, mikä on merkittävä edistysaskel yhtenäisessä multimodaalisessa asiakirjamallinnuksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.09818</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZKameleontti: Meta&apos;s Breakthrough in Mixed-Modal AI Integration: Meta&apos;s Breakthrough in Mixed-Modal AI Integration</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xterm-ohjelman ymmärtäminen: (Osa 1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tässä blogisarjassa tutustutaan Linuxin nykyaikaisten päätelaitteiden ja komentorivityökalujen mekaniikkaan keskittyen xterm- ja tty-ominaisuuksiin käytännön kokeilujen ja virheenkorjauksen avulla.</li>
<li>Se kattaa käyttäjän vuorovaikutuksen xterm-ohjelman kanssa, komentotulkin viestinnän, taustaprosessit, käyttöoikeuksien hallinnan ja näppäimistösyötteen käsittelyn, käyttäen työkaluja kuten <code>strace</code>, <code>showkey</code> ja <code>xev</code> virheenkorjaukseen.</li>
<li>Sarja sisältää käytännön esimerkkejä järjestelmäkutsujen jäljittämisestä, päätelaitteen käyttäytymisen analysoinnista ja ei-tulostettavien merkkien, UTF-8-koodauksen ja ASCII-/multi-byte-merkkien tunnistamisen ymmärtämisestä, jotka on suunnattu komentorivityökalujen kehittäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-21T00:00:00.000ZXterm-ohjelman ymmärtäminen: (Osa 1)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CADmium: Avoimen lähdekoodin selain-CAD Rustilla ja WebAssemblyllä hakee yhteisön tukea.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CADmium on kehitteillä oleva avoimen lähdekoodin selainpohjainen CAD-ohjelma, joka hakee yhteisön tukea Discordin kautta.</li>
<li>Hankkeessa pyritään käyttämään 2D-fysiikkasimulaattoria rajoitusten ratkaisemiseen, ja siinä esitellään &quot;Truck&quot;, moderni b-rep-ydin Rust-kielellä, joka tarjoaa muistiturvallisuutta ja yhteensopivuutta verkkoon.</li>
<li>CADmium ehdottaa joustavaa mallinnusstrategiaa (Resilient Modeling Strategy, RMS) suunnittelun uudelleenkäytettävyyden parantamiseksi ja hakee apua Rust-ohjelmointiin, laskennalliseen geometriaan, Three.js:n parannuksiin ja rahoitukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/cadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCADmium: Avoimen lähdekoodin selain-CAD Rustilla ja WebAssemblyllä hakee yhteisön tukea.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Erlang/OTP 27: Markdown-dokumentit, kolminkertaiset merkkijonot ja parannetut profilointityökalut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erlang/OTP 27 esittelee uudistetun dokumentointijärjestelmän, jossa käytetään Markdownia ja ExDocia, mikä parantaa johdonmukaisuutta upottamalla dokumentaatio lähdekoodiin.</li>
<li>Tärkeimpiä ominaisuuksia ovat muun muassa kolmoislauseiset merkkijonot, jotka helpottavat monirivisen tekstin käsittelyä, merkkijonojen literaalien hallintaa parantavat sigilit, uusi JSON-moduuli, prosessitarrat ja parannettu SSL-asiakaspuolen nidonta.</li>
<li>Muita päivityksiä ovat useat jäljitysistunnot, natiivin kattavuuden tuki, uusi profilointityökalu (tprof), uudet ajastintoiminnot, ETS (Erlang Term Storage) -parannukset ja arkistojen poistaminen käytöstä suorituskykyongelmien vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZErlang/OTP 27: Markdown-dokumentit, kolminkertaiset merkkijonot ja parannetut profilointityökalut</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reimagining Learning: Tekoäly, projektipohjainen opetus ja henkilökohtaisen opetuksen tulevaisuus: tekoäly, projektipohjainen opetus ja henkilökohtaisen opetuksen tulevaisuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä korostetaan immersiivisten, mielekkäiden toimintojen merkitystä perinteisten oppimismenetelmien sijaan ja kannatetaan tasapainoa löytämiseen perustuvan ja strukturoidun oppimisen välillä.</li>
<li>Siinä korostetaan tekoälyn mahdollisuuksia tarjota henkilökohtaista, kontekstirikasta opetustukea, jossa reaaliaikainen ohjaus ja dynaaminen media yhdistyvät oppimisen ja muistin säilyttämisen tehostamiseksi.</li>
<li>Eettiset huolenaiheet tekoälystä opetuksessa otetaan esille, ja puhutaan opiskelijalähtöisen, tutkivan lähestymistavan puolesta, kuten Andy Matuschakin puheessa &quot;How might we learn?&quot; UCSD Design@Large -tapahtumassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andymatuschak.org/hmwl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZReimagining Learning: Tekoäly, projektipohjainen opetus ja henkilökohtaisen opetuksen tulevaisuus: tekoäly, projektipohjainen opetus ja henkilökohtaisen opetuksen tulevaisuus</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gifski: Laadukkaat GIF-tiedostot kehittyneillä koodaus- ja integrointivaihtoehdoilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gifski on korkealaatuinen pngquanttiin perustuva GIF-kooderi, joka muuntaa videokehykset GIF-kuviksi tehokkailla ristikkäisillä kehyspaleteilla ja ajallisella ditheringillä, jolloin tuloksena on tuhansia värejä kehystä kohti.</li>
<li>Se on ensisijaisesti komentorivityökalu, mutta se voidaan kääntää C-kirjastoksi integroitavaksi muihin sovelluksiin, ja sen suoritettavat tiedostot ovat ladattavissa tai asennettavissa Homebrew- tai Rust-lastin kautta.</li>
<li>Työkalu edellyttää videokuvien viemistä PNG-muodossa, tarjoaa koon ja laadun säätömahdollisuuksia ja tukee dynaamisen kirjaston luomista cargo-c:n avulla, ja se on lisensoitu AGPL 3 -lisenssillä tai uudemmalla lisenssillä, jossa on vaihtoehtoisia lisenssivaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageOptim/gifski</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZGifski: Laadukkaat GIF-tiedostot kehittyneillä koodaus- ja integrointivaihtoehdoilla</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASAn Artemis-ohjelman arvostelu: Suuret kustannukset, monimutkaisuus ja tehottomuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa arvostellaan NASAn Artemis-ohjelmaa sen monimutkaisuuden, korkeiden kustannusten ja tehottomuuden vuoksi verrattuna Apollo-operaatioihin, vaikka teknologinen kehitys onkin ollut nopeaa.</li>
<li>Keskeisiä kritiikkikohteita ovat Space Launch Systemin (SLS) korkeat kustannukset ja vanhentunut teknologia, Orion-avaruusaluksen suunnitteluhaasteet sekä Near-Rectilinear Halo Orbitin (NRHO) käyttöön liittyvä monimutkaisuus ja riski.</li>
<li>Kunnianhimoista aikataulua, jonka mukaan ihmiset olisi saatava takaisin kuuhun vuoteen 2026 mennessä, pidetään epärealistisena, sillä se saattaa viivästyä ja kustannukset kasvavat, mikä saattaa johtaa miehitetyn kuuhunlaskeutumisen jatkuvaan lykkäämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZNASAn Artemis-ohjelman arvostelu: Suuret kustannukset, monimutkaisuus ja tehottomuus</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[3M pimitti vuosikymmenien ajan kemistin havaintoja myrkyllisistä PFOS-yhdisteistä ihmisveressä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kris Hansen, 3M:n kemisti, havaitsi vuonna 1997, että ihmisveressä oli PFOS:ää, haitallista kemikaalia, mutta esimiehet pysäyttivät hänen tutkimuksensa ja vakuuttivat hänet sen turvallisuudesta.</li>
<li>Vuosikymmeniä myöhemmin EPA määrää PFAS-kemikaalien poistamisesta juomavedestä, mikä paljastaa, että 3M tiesi PFOS:n myrkyllisyydestä jo 1970-luvulta lähtien, mutta jatkoi tuotantoaan.</li>
<li>Huolimatta 12,5 miljardin dollarin ratkaisusta PFAS-saasteiden aiheuttaman saastumisen korjaamiseksi, täydet kustannukset ja vastuu ovat edelleen ratkaisematta, ja Hansen toimii nyt vapaaehtoisena ympäristönsuojelussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000Z3M pimitti vuosikymmenien ajan kemistin havaintoja myrkyllisistä PFOS-yhdisteistä ihmisveressä.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Operaatio CHARM: Universal pääsy Auton korjaus käsikirjat kaikkien suurten merkkien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Operaatio CHARM tarjoaa autojen korjauskäsikirjoja eri automerkeille, kuten Acura, Audi, BMW, Chevrolet, Ford, Honda ja Toyota.</li>
<li>Aloitteen tavoitteena on saattaa palvelukäsikirjat helposti yleisön saataville.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://charm.li/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZOperaatio CHARM: Universal pääsy Auton korjaus käsikirjat kaikkien suurten merkkien</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uber siirtää onnistuneesti triljoonan kirjauksen Ledger-tiedot omaan LedgerStoreen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber siirsi yli biljoona pääkirjatietoa DynamoDB:stä räätälöityyn LedgerStoreen (LSG) kustannustehokkuuden lisäämiseksi, arkkitehtuurin yksinkertaistamiseksi ja suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Siirto käsitti 1,2 PB muuttumattomia tietueita ja 0,5 PB toissijaisia indeksejä, jolloin varmistettiin tietojen täydellisyys ja oikeellisuus toimintoja häiritsemättä ja saavutettiin 99,99 prosentin tarkkuus.</li>
<li>Prosessissa hyödynnettiin Apache Sparkia suurten tietomäärien käsittelyyn ja ratkaistiin koodivirheiden ja RPC-aikakatkaisujen kaltaiset haasteet nopeudenrajoittimilla ja konservatiivisilla käyttöönottostrategioilla, ja kahden vuoden siirtymä saatiin päätökseen ilman seisokkiaikaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZUber siirtää onnistuneesti triljoonan kirjauksen Ledger-tiedot omaan LedgerStoreen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hertz veloitti liikaa Tesla-vuokraajilta kaasua järjestelmävirheen vuoksi, mikä johti hyvityksiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hertz on virheellisesti veloittanut asiakkailta bensiiniä sähköajoneuvojen (EV), erityisesti Teslan, vuokrauksessa yli vuoden kestäneen &quot;järjestelmävirheen&quot; vuoksi.</li>
<li>Yhtiö on korjannut ongelman ja tarjoaa palautuksia ja hyvityksiä asiakkaille, joita asia koskee, mutta asiakaspalvelua on kritisoitu siitä, että se on vaikeasti tavoitettavissa.</li>
<li>Nämä laskutusvirheet ja asiakaspalveluhaasteet ovat johtaneet tyytymättömyyteen ja voivat mahdollisesti estää tulevia sähköautojen vuokrauksia Hertziltä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZHertz veloitti liikaa Tesla-vuokraajilta kaasua järjestelmävirheen vuoksi, mikä johti hyvityksiin</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Raspberry Pi 5:n nostaminen 3,3 GHz:iin: Minimaalinen voitot huolimatta Voltage Hack]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja yritti ylittää 3,14 GHz:n ylikellotuksen Raspberry Pi 5:llä, mutta havaitsi järjestelmän epävakaaksi 3,3 GHz:n taajuudella.</li>
<li>Tämän saavuttamiseksi kirjoittaja kiersi Raspberry Pi:n laiteohjelmiston asettaman 1 voltin rajoituksen muokkaamalla järjestelmämuistia ja luomalla palvelun suorittimen taajuuden ja jännitteen hallintaa varten.</li>
<li>Korkeammasta kellotaajuudesta huolimatta suorituskyvyn kasvu oli minimaalista, mikä viittaa siihen, että vaivannäkö ei ehkä kannattanut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5:n nostaminen 3,3 GHz:iin: Minimaalinen voitot huolimatta Voltage Hack</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bridging the Gap: Miksi työnhakijat ja työnantajat kamppailevat yhteyden luomisesta?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee paradoksia, jossa sekä työnhakijat että työnantajat kamppailevat löytääkseen sopivia vastauksia, sillä työpaikkailmoitukset ovat usein joko liian spesifisiä tai liian laajoja.</li>
<li>Ne korostavat työpaikkailmoitusalustojen korkeita kustannuksia ja väärien ehdokkaiden palkkaamiseen liittyviä riskejä, erityisesti startup-yrityksille.</li>
<li>Kirjoittaja pyytää muilta tahoilta tietoa tehokkaista ratkaisuista ja kokemuksista, joiden avulla voidaan kuroa umpeen kuilu työpaikkailmoitusten ja todellisten työvaatimusten välillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40415646</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZBridging the Gap: Miksi työnhakijat ja työnantajat kamppailevat yhteyden luomisesta?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kriittinen haavoittuvuus PDF.js mahdollistaa mielivaltaisen JavaScriptin suorittamisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Codean Labs löysi Mozillan PDF.js:stä haavoittuvuuden CVE-2024-4367, joka mahdollistaa JavaScriptin mielivaltaisen suorittamisen, kun haitallinen PDF-tiedosto avataan, mikä aiheuttaa merkittäviä turvallisuusriskejä.</li>
<li>Tämä haavoittuvuus koskee kaikkia Firefoxin käyttäjiä ja voi johtaa XSS (Cross-Site Scripting) -hyökkäyksiin ja mahdolliseen natiivin koodin suorittamiseen Electron-sovelluksissa.</li>
<li>Ongelmaa voidaan lieventää päivittämällä PDF.js versioon 4.2.67 tai uudempaan, tarkistamalla riippuvuudet ja säätämällä suojausasetuksia; ongelma paljastettiin Mozillalle 26. huhtikuuta 2024, ja korjaukset julkaistiin toukokuun puoliväliin 2024 mennessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZKriittinen haavoittuvuus PDF.js mahdollistaa mielivaltaisen JavaScriptin suorittamisen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luettavuutta ja ylläpidettävyyttä parantavat olennaiset C-ohjelmointikäytännöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja painottaa, että C-ohjelmoinnissa oikeellisuus, luettavuus, yksinkertaisuus ja ylläpidettävyys ovat nopeuden edelle, ja kannattaa selkeää ja ylläpidettävää koodia ennen optimointia.</li>
<li>Tärkeimpiä käytäntöjä ovat nykyaikaisten C-standardien käyttö (mieluiten C11), epästandardien laajennusten välttäminen, välilyöntien käyttö välimerkkien sijasta, rivien pitäminen alle 79 merkin pituisina ja johdonmukaisen amerikkalaisen englannin kielen käyttäminen koodissa ja dokumentaatiossa.</li>
<li>Oppaassa kehotetaan välttämään monimutkaisia ehdollisia lausekkeita, kytkentälausekkeita ja makroja, jotka hämärtävät kontrollin kulkua, ja suositellaan <code>const</code>:n käyttöä muuttumattomuuden takaamiseksi, merkitsemättömien tyyppien välttämistä ja muuttumattomien tietorakenteiden ja puhtaiden funktioiden suosimista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mcinglis/c-style</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZLuettavuutta ja ylläpidettävyyttä parantavat olennaiset C-ohjelmointikäytännöt</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guberniyan tekemisen sisäpuolella: 64k Intro from Revision 2017]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pekka Väänäsen artikkeli lofibucket.com-sivustolla käsittelee Revision 2017 -demojuhlissa esitellyn 64k-interon &quot;Guberniya&quot; luomista, tarjoaa johdannon demosceneen ja yksityiskohtaisen jälkipuinnin projektista.</li>
<li>Kuuden hengen tiimi kehitti projektin neljän kuukauden aikana käyttäen C++:aa, OpenGL:ää ja erilaisia renderointitekniikoita. Projektissa on vaikutteita Half-Life 2:sta, islantilaisista maisemista ja elokuvasta &quot;Koyaanisqatsi&quot;.</li>
<li>Teknisiin kohokohtiin kuuluu Visual Studio 2013:n käyttö, mukautettu näppäimistökoukku suoraa varjostinmuokkausta varten, GNU Rocket fork animaatioita varten, raymarching <code>hg_sdf</code>-kirjastolla ja mukautettu GPU-pohjainen diskreetti Fourier-muunnos äänen aikajännittämistä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZGuberniyan tekemisen sisäpuolella: 64k Intro from Revision 2017</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vastuullisen skaalauspolitiikan tarkentaminen tekoälyn väärinkäytön estämiseksi ja turvallisuuden varmistamiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Policy Reflections on our Responsible Scaling Policy&quot; -kirjoituksessa kerrotaan yksityiskohtaisesti vastuullisen skaalauspolitiikan (Responsible Scaling Policy, RSP) kehittämisestä turvallisuusvirheiden ja kehittyneiden mallien väärinkäytön estämiseksi. Siinä korostetaan vankkoja turvallisuusstandardeja ja iteratiivista politiikan laajentamista.</li>
<li>Keskeisiä sitoumuksia ovat muun muassa &quot;Red Line Capabilities&quot; -valmiuksien tunnistaminen ja testaaminen, ASL-3-standardin toteuttaminen tiukan turvallisuuden varmistamiseksi ja monitieteisen ryhmän muodostaminen, jotta voidaan integroida käytäntöjä esimerkiksi ydinturvallisuuden ja kyberturvallisuuden aloilta.</li>
<li>Järjestön tavoitteena on edistää alan yhteistyötä ja tiedottaa hallituksille riskinhallintakehyksistä, joista on tarkoitus keskustella Soulin tekoälyhuippukokouksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZVastuullisen skaalauspolitiikan tarkentaminen tekoälyn väärinkäytön estämiseksi ja turvallisuuden varmistamiseksi</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Generatiivisen taiteen tutkiminen: Algoritmien, luonnon ja luovuuden risteyskohtaus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generatiivisessa taiteessa taideteoksia luodaan autonomisten prosessien avulla käyttäen satunnaisuuden, sääntöjen ja luonnollisten järjestelmien kaltaisia elementtejä. PRNG:t tuovat vaihtelua ja todellista satunnaisuutta, joka on peräisin luonnonilmiöistä.</li>
<li>Tekstissä tuodaan esiin Vera Molnarin kaltaisia uranuurtajia ja tutkitaan proseduraalista sukupolvea, sääntöpohjaista taidetta ja emergenttiä käyttäytymistä, ja mainitaan esimerkkeinä Sol LeWittin ohjeet ja Conwayn Game of Life.</li>
<li>Taiteilijan ja koneen välisen kontrollin tasapainoa korostetaan esimerkkien avulla datapohjaisesta ja tekoälytaiteesta, ja artikkelissa kannustetaan tutkimaan ja innovoimaan edelleen generatiivisen taiteen kehittyvää alaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZGeneratiivisen taiteen tutkiminen: Algoritmien, luonnon ja luovuuden risteyskohtaus.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub-skripti 'ffmpeg-english' kaappaa videokuvia JPG:hen joka sekunti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub-arkistossa &quot;dheera/scripts&quot; on skripti nimeltä &quot;ffmpeg-english&quot;, jossa on 50 riviä koodia.</li>
<li>Arkisto on kerännyt 8 haaraa ja 45 tähteä, mikä osoittaa kohtalaista kiinnostusta ja sitoutumista.</li>
<li>Se sisältää kattavat ominaisuudet, kuten ongelmat, vetopyynnöt, toimet, projektit ja wikin sekä viimeisimmän toimitushistorian ja tiedostojen metatiedot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZGitHub-skripti &apos;ffmpeg-english&apos; kaappaa videokuvia JPG:hen joka sekunti</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tekstin perspektiivivääristymien korjaaminen muunnettujen ellipsien avulla: Yksinkertaistettu lähestymistapa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa esitellään yksinkertaistettu menetelmä perspektiivivääristymien korjaamiseksi tekstivalokuvissa muunnettujen ellipsien avulla, joka on saanut inspiraationsa Carlos Merino-Gracian et al. monimutkaisesta menetelmästä.</li>
<li>Menetelmässä käytetään kynnysarvoja ja yhdistettyjen komponenttien merkitsemistä kirjainten erottamiseksi, minkä jälkeen kuvaa säädetään homografioiden (8-parametrinen matriisi) avulla siten, että kirjainten muodot ovat yhtenäisiä.</li>
<li>Menetelmä, joka sisältää perspektiivi-, rotaatio- ja vinomuunnoksia, on tehokas, ja koodi on saatavilla GitHubissa, vaikka se ei olekaan uusinta uutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZTekstin perspektiivivääristymien korjaaminen muunnettujen ellipsien avulla: Yksinkertaistettu lähestymistapa</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmiantaja David McBride puolustaa vankilasta käsin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ilmiantaja David McBride on tällä hetkellä vangittuna, koska hän on puolustanut ilmiantajien suojelun parantamista ja puolustuksen eheyttä.</li>
<li>Kannattajilla on mahdollisuus osallistua hänen oikeudelliseen rahastoonsa GoFundMe-sivustolla ja auttaa häntä taistelussa hallitusta vastaan.</li>
<li>McBriden tapaus korostaa, että on tärkeää tukea henkilöitä, jotka paljastavat väärinkäytöksiä ja korruptiota yleisen edun vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=VrFs2_uhz-o</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000ZIlmiantaja David McBride puolustaa vankilasta käsin</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eeppinen 20 hehtaarin lipunryöstöpeli: Muistettava kokemus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nathan Brown järjestää YouTube-videon innoittamana massiivisen, 20 hehtaarin kokoisen Capture the Flag -pelin, jonka yksityiskohtainen suunnittelu ja ainutlaatuiset säännöt takaavat jännittävän kokemuksen.</li>
<li>Tapahtuma sisältää strategioita, tuloksia ja keskusteluja, joita pidettiin onnistuneina ja jotka johtavat suunnitelmiin tulevia pelejä varten, jotta kaikille osallistujille jäisi mieleenpainuva kokemus.</li>
<li>Tarinassa keskitytään pelin suunnitteluun, toteutukseen ja jälkipuintiin, ja siinä korostetaan pyrkimyksiä varmistaa hauska ja mukaansatempaava tapahtuma kaikille osapuolille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ntnbr.com/61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZEeppinen 20 hehtaarin lipunryöstöpeli: Muistettava kokemus</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alkuperäisen Openin paljastaminen: Avoimen lähdekoodin alkuperä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alkuperäinen Open-käsite viittaa avoimen lähdekoodin ohjelman, ohjelmiston tai projektin alkuperäiseen tai ensimmäiseen iteraatioon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floor796.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZAlkuperäisen Openin paljastaminen: Avoimen lähdekoodin alkuperä</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laskennan oppiminen Julian avulla: Graafinen, numeerinen ja algebrallinen fokus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Calculus with Julia&quot; on opas laskennan oppimiseen Julia-ohjelmointikielellä, jossa painotetaan graafisia, numeerisia ja algebrallisia lähestymistapoja.</li>
<li>Muistiinpanoissa hyödynnetään Juliaa numeerisiin laskutoimituksiin ja esitellään tietokonealgebrajärjestelmien integrointia, ja tavoitteena on ymmärtää käsitteitä sukeltamatta syvälle ohjelmoinnin koukeroihin.</li>
<li>Sisältö sisältää olennaisia laskennallisia käsitteitä laskutoimitusten ongelmien ratkaisemiseksi, ja siinä on interaktiivisia kysymyksiä harjoitusta varten. Se on esitetty Quarto-kirjamuodossa, joka on käännettävissä PDF-muodossa, ja siinä on avoimet kutsut osallistumiselle ja palautteelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jverzani.github.io/CalculusWithJuliaNotes.jl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZLaskennan oppiminen Julian avulla: Graafinen, numeerinen ja algebrallinen fokus</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Big Tech vastustaa EU:n digitaalisia markkinoita koskevaa lakia ja joutuu maksamaan sakkoja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan unionin digitaalimarkkinoita koskevalla säädöksellä pyritään antamaan käyttäjille enemmän valtaa vaatimalla teknisiä portinvartijoita sallimaan kolmansien osapuolten sovelluskaupat ja yhteentoimivat yhdyskäytävät ja kieltämään samalla itseviittaukset ja tehostamaan tietosuojasäännöksiä.</li>
<li>Suuret teknologiayritykset, kuten Apple ja Meta, vastustavat DMA:n noudattamista, mikä saattaa lisätä kilpailua, vastuullisuutta sekä käyttäjien ja työntekijöiden määräysvaltaa teknologiateollisuuden voitoista.</li>
<li>EU valvoo DMA:n noudattamista tutkimusten avulla ja määrää sakkoja yrityksille, jotka eivät noudata säännöksiä, ja korostaa sääntöjen noudattamisen merkitystä kilpailukykyisemmän ja kuluttajakeskeisemmän teknologiaympäristön edistämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2024/05/big-tech-eu-drop-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZBig Tech vastustaa EU:n digitaalisia markkinoita koskevaa lakia ja joutuu maksamaan sakkoja.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luotettava, avoimen lähdekoodin 64-bittinen RISC-V-tietokone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gabriel L. Somlo pyrkii kehittämään luotettavan, vapaan, Linux-yhteensopivan, itseohjautuvan 64-bittisen RISC-V-tietokoneen, jossa käytetään avoimen lähdekoodin työkaluja ja kääntäjiä FPGA:lla laitteiston takaovien riskin vähentämiseksi.</li>
<li>Hankkeessa keskitytään läpinäkyvään HDL:ään ja ohjelmistolähteisiin luotettavuuden lisäämiseksi, mikä eroaa lowRISC:n kaltaisista aloitteista, joissa käytetään omistusoikeudellisia komponentteja.</li>
<li>Somlo on luonut yoloRISC:n, joka on Lattice ECP5 5G Versa -kehitysalustalle suunnitelluilla avoimen lähdekoodin työkaluilla toimiva esittely SoC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contrib.andrew.cmu.edu/~somlo/BTCP/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZLuotettava, avoimen lähdekoodin 64-bittinen RISC-V-tietokone</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoftin päästöt kasvavat voimakkaasti tekoälyn laajentumisen keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoftin vuoden 2024 kestävän kehityksen raportissa korostetaan päästöjen ja vedenkäytön kasvua, joka johtuu pääasiassa uusista teknologioista, kuten generatiivisesta tekoälystä.</li>
<li>Yrityksen investointi OpenAI:iin ja GPT-4:n integrointi Bingiin asettavat haasteita kestävyystavoitteiden saavuttamiselle.</li>
<li>Parhaillaan pyritään vähentämään jätteiden määrää, ottamaan käyttöön uusiutuvaa energiaa ja puuttumaan datakeskusten vedenkulutukseen ottamalla talteen ja käyttämällä jäähdytysvettä uudelleen ja pyrkimällä samalla vähentämään riippuvuutta makean veden resursseista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/microsofts-emissions-spike-29-as-ai-gobbles-up-resources</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZMicrosoftin päästöt kasvavat voimakkaasti tekoälyn laajentumisen keskellä</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laite "Peanut Butter Spinner" helpottaa sekoittamista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittajan keksimä Peanut Butter Spinner sekoittaa vaivattomasti luonnollista maapähkinävoita USB-käyttöisen laitteen avulla, jossa on moottori, vaihteisto ja muita komponentteja.</li>
<li>Vaikka laite ei saavuta täydellistä sekoitusta, se yksinkertaistaa manuaalista sekoitusprosessia ja parantaa käyttäjäkokemusta.</li>
<li>Tämä innovaatio vähentää maapähkinävoin tehokkaaseen sekoittamiseen vaadittavaa vaivaa, ja se palvelee henkilöitä, jotka etsivät ruoanvalmistuksen helppoutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cdaringe.com/peanut-butter-spinner/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZLaite &quot;Peanut Butter Spinner&quot; helpottaa sekoittamista</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seitsemän potentiaalista Dyson-palloehdokasta: Dyson Dyson: Haasteet ja tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa perehdytään Dysonin palloihin ja keskitytään keskipitkän infrapunan lämpösäteilyyn mahdollisten ehdokkaiden löytämiseksi sekä käsitellään haasteita, jotka liittyvät epäpuhtauslähteiden suodattamiseen pois data-analyysin avulla.</li>
<li>Seitsemän mahdollista Dysonin pallon ehdokasta yksilöidään, ja niiden olemuksen paljastamiseksi tarvitaan lisätutkimuksia, vaikka niiden esiintyvyyteen ja olemassaoloon suhtaudutaan edelleen epäilevästi.</li>
<li>Siinä pohditaan innostusta etsiä maan ulkopuolista älykkyyttä ja ehdotetaan, että kehittyneet sivilisaatiot saattaisivat asettaa eksistentiaaliset asiat etusijalle laajentumisen sijaan, ja pohditaan aurinkoenergian hyödyntämistä sekä viitataan Arthur C. Clarken monoliitti-käsitteeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.centauri-dreams.org/2024/05/18/seven-dyson-sphere-candidates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZSeitsemän potentiaalista Dyson-palloehdokasta: Dyson Dyson: Haasteet ja tutkimus</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riven: Riven: Ainutlaatuinen ja mukaansatempaava pelikokemus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Millerin veljekset kehittivät menestyksekkään Myst-pelin ja sen jatko-osan Rivenin, jotka tunnetaan laadukkaasta ja mukaansatempaavasta pelattavuudestaan.</li>
<li>Riven, jonka monimutkaiset arvoitukset ja visuaalisesti upea 3D-grafiikka houkuttelivat sekä vakavasti otettavia pelaajia että satunnaispelaajia.</li>
<li>Vaikka Riveniä arvosteltiin siitä, että se keskittyi enemmän maailman rakentamiseen kuin perinteiseen pelattavuuteen, se keräsi suuren myynnin ja uskollisen fanijoukon ainutlaatuisen ja mukaansatempaavan pelikokemuksensa ansiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/05/riven/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZRiven: Riven: Ainutlaatuinen ja mukaansatempaava pelikokemus</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tietokonearkkitehtuurin ja käyttöjärjestelmän tutkiminen: Insights from Usenet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa syvennytään tietokonearkkitehtuuriin, ohjelmointiin, Linux-ytimen kehitykseen ja käyttöjärjestelmän teknisiin yksityiskohtiin, ja siinä käsitellään prosessoreita, välimuisteja, algoritmeja, vertailuarvoja, muistinhallintaa ja paljon muuta.</li>
<li>Mukana on Linus Torvaldsin kaltaisten tunnettujen henkilöiden näkemyksiä, jotka käsittelevät yksityiskohtaisesti monenlaisia aiheita virrankulutuksesta tiedostojärjestelmiin ja tarjoavat syvällisiä näkemyksiä ytimen kehityksestä ja järjestelmäkutsuista.</li>
<li>Artikkeli kattaa laajan aihepiirin ja tarjoaa kattavan katsauksen teknologiateollisuuden monimutkaisiin yksityiskohtiin ja panoksiin, ja se sopii erinomaisesti niille, jotka haluavat syventää ymmärrystään näistä aloista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yarchive.net/comp/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZTietokonearkkitehtuurin ja käyttöjärjestelmän tutkiminen: Insights from Usenet</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jäädytetyn ihmisen aivokudoksen elvyttäminen merkitsee merkittävää virstanpylvästä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat ovat onnistuneet elvyttämään jäädytetyn ihmisen aivokudoksen ensimmäistä kertaa vahingoittumattomana MEDY-tekniikalla, mikä saattaa muuttaa neurologista tutkimusta ja aivojen kehitystutkimuksia.</li>
<li>Fudanin yliopistossa Shanghaissa Kiinassa toimivan Zhicheng Shaon johtamassa uraauurtavassa tutkimuksessa keskityttiin aivokudosnäytteiden jäädyttämiseen ja sulattamiseen säilyttäen niiden toimintakyky, kuten Cell Reports Methods -lehdessä kerrotaan.</li>
<li>Tämä edistysaskel avaa mahdollisuuksia aivojen kehityksen tehostettuun tutkimiseen ja antaa viitteitä siitä, että tulevaisuudessa kokonaisia aivoja voitaisiin säilyttää kryosäilytyksen avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/frozen-human-brain-tissue-was-successfully-revived-for-the-first-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZJäädytetyn ihmisen aivokudoksen elvyttäminen merkitsee merkittävää virstanpylvästä</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Michellen lista: Michelle: Läpinäkyvä vuokranantaja Arvostelut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Michelle&#39;s List&quot; on maksuton foorumi, jossa vuokranantajat saavat nimettömiä arvosteluja ja jossa keskitytään myönteiseen palautteeseen hyvästä hallinnosta, kunnossapidosta ja kiinteistöjen tyytyväisyydestä.- Käyttäjät voivat jakaa kokemuksiaan ja lukea arvosteluja paljastamatta henkilöllisyyttään.- Sivusto on arvokas resurssi yksityishenkilöille, jotka etsivät tietoa vuokranantajien suorituskyvystä ja kiinteistöjen laadusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michelleslist.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZMichellen lista: Michelle: Läpinäkyvä vuokranantaja Arvostelut</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
