<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 21:13:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[GNOME-sovellusten kehittäminen helpompaa Swiftin avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Swiftin hyödyntämistä GNOME-sovellusten kehittämisessä ja korostetaan Adwaita for Swift -pakettia.</li>
<li>Swiftin etuja ovat muun muassa puhtaampi syntaksi ja parempi koodin luettavuus verrattuna esimerkiksi Python-kieliin.</li>
<li>Adwaita for Swift tehostaa GNOME-sovellusten kehittämistä helpottamalla datakeskeistä käyttöliittymäsuunnittelua, tukemalla alustarajat ylittävää kehitystä ja integroitumalla Flathubiin sovellusten jakelua varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/adwaita-swift/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZGNOME-sovellusten kehittäminen helpompaa Swiftin avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuulemattomien koneoppimisen läpimurtojen paljastaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cynthia Rudinin työ selitettävän tekoälyn parissa on kehittämässä koneoppimisen ja datatieteen maailmaa.</li>
<li>GPT:n, diffuusion ja multimodaalisen mallin kaltaiset mallit ovat tällä hetkellä suosittuja, ja ne jättävät varjoonsa alan muut tärkeät edistysaskeleet.</li>
<li>Vaikka tiettyihin malleihin on kiinnitetty huomiota, koneoppimisen ja datatieteen alalla on muitakin merkittäviä edistysaskeleita, jotka ansaitsevat tunnustusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39848847</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZKuulemattomien koneoppimisen läpimurtojen paljastaminen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MuistilistaSeuraava: Notepad++:n uudelleen toteuttaminen eri alustoilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad Next on monialustainen vaihtoehto Notepad++:lle, joka on yhteensopiva Windowsin, Linuxin ja MacOS:n kanssa.</li>
<li>Vaikka se on vakaa, sitä ei kannata käyttää olennaisiin tehtäviin vikojen ja keskeneräisten ominaisuuksien vuoksi.</li>
<li>Kehitystyö on aktiivista ja avointa osallistujille, ja se tarjoaa asennuspaketteja kaikille alustoille sekä lisäkomponentteja Windowsille ja MacOS-käyttäjille mahdollisuuden poistaa fonttien tasoitus käytöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dail8859/NotepadNext</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZMuistilistaSeuraava: Notepad++:n uudelleen toteuttaminen eri alustoilla.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Digitaalisen lompakon turvallisuuden selvittäminen Apple Payn lisäksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Birchler kumoaa myytin, jonka mukaan vain Apple Pay suojaa luottokorttitiedot, ja huomauttaa, että myös Google Pay ja Samsung Pay suojaavat korttien numerot.</li>
<li>Hän tekee eron FPAN- ja DPAN-verkon välillä ja korostaa DPAN-verkon turvallisuusetuja erityisesti tietomurtojen yhteydessä.</li>
<li>Birchler selventää, että Apple Pay ei salaa olennaisia henkilötietoja kauppiailta, ja korostaa, että muut digitaaliset lompakot tarjoavat vastaavia turvatoimia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://birchtree.me/blog/digital-wallets-and-the-only-apple-pay-does-this-mythology/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDigitaalisen lompakon turvallisuuden selvittäminen Apple Payn lisäksi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dioxus 0.5: Seuraavan sukupolven sovelluskehitys Rustilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dioxus 0.5, joka julkaistiin 28. maaliskuuta 2024, toi mukanaan merkittäviä parannuksia, kuten signaalin uudelleenkirjoittamisen, elinaikojen poisjättämisen, CSS:n kuuman uudelleenlatauksen ja muita ominaisuuksia sovelluskehityksen virtaviivaistamiseksi.</li>
<li>Päivityksessä parannettiin komponenttien kehittämistä, muistinhallintaa ja suorituskykyä sekä otettiin käyttöön uusia toimintoja, kuten CSS:n kuuma uudelleenlataus ja alustarajat ylittävä tapahtumajärjestelmä.</li>
<li>Tulevissa Dioxus-päivityksissä keskitytään asset-järjestelmän vakauttamiseen, palvelinkomponenttien käyttöönottoon ja LiveView:n integrointiin, samalla kun tiimi toivoo yhteisön panosta alustan parantamiseksi entisestään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dioxuslabs.com/blog/release-050/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDioxus 0.5: Seuraavan sukupolven sovelluskehitys Rustilla</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI Chatbottien tiedonhaku paljasti LLM: n paljastama tiedonhaku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Suuret kielimallit, kuten tekoälykeskustelurobottien taustalla olevat mallit, käyttävät lineaarisia perusfunktioita, joiden avulla tutkijat voivat tutkia mallia ja korjata epätarkkuudet.</li>
<li>Näiden toimintojen tunnistamisen avulla tutkijat voivat korjata mallin sisältämää väärää tietoa, mikä parantaa tietämyksen tallentamisen ymmärrystä ja mahdollisesti parantaa tekoälykeskustelurobottien tarkkuutta ja luotettavuutta.</li>
<li>MIT:n, Northeastern Universityn, Harvardin yliopiston ja Israelin teknologiainstituutin tutkijaryhmä teki tutkimuksen, joka esitellään kansainvälisessä oppimisrepresentaatioita käsittelevässä konferenssissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/large-language-models-use-surprisingly-simple-mechanism-retrieve-stored-knowledge-0325</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAI Chatbottien tiedonhaku paljasti LLM: n paljastama tiedonhaku</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazonille 8 miljoonan dollarin sakko Puolassa petollisesta suunnittelutaktiikasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon on saanut Puolassa lähes kahdeksan miljoonan dollarin sakot verkkokaupan myyntisopimuksiin liittyvistä harhaanjohtavista käytännöistä.</li>
<li>Kuluttajavalvontaviranomainen korosti petollisia suunnittelutekijöitä, jotka loivat väärän kiireen tunteen ja johtivat kuluttajia harhaan tuotteiden saatavuuden ja toimituspäivien suhteen.</li>
<li>Yrityksen käytäntö peruuttaa tilaukset maksun jälkeen, pitää ostoa ei sopimuksen päättämisenä ja käyttää &quot;tummaa kuviomallia&quot; olivat merkittäviä havaittuja ongelmia, minkä ansiosta Amazonilla oli mahdollisuus valittaa päätöksestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/27/amazon-dark-pattern-design-fine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAmazonille 8 miljoonan dollarin sakko Puolassa petollisesta suunnittelutaktiikasta</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intelin 152B dollarin takaisinostot herättävät kysymyksiä 8 miljardin dollarin tuesta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bidenin hallinto neuvottelee yli 10 miljardin dollarin tukien tarjoamisesta Intel Corp:lle, mikä herättää kysymyksiä lisärahoituksen tarpeesta, kun otetaan huomioon, että yhtiö on 35 vuoden aikana ostanut osakkeita takaisin 152 miljardin dollarin edestä.</li>
<li>Intel on ilmaissut huolensa veronmaksajien myöntämien avustusten mahdollisesta väärinkäytöstä osakkeiden takaisinostoihin, mikä kyseenalaistaa ehdotetun tuen tarkoituksen ja hyödyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.commondreams.org/opinion/intel-subsidy-chips-act-stock-buyback</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZIntelin 152B dollarin takaisinostot herättävät kysymyksiä 8 miljardin dollarin tuesta.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n keskustelun louhinta paljastaa käyttäjien tunteet ja oivallukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI ylläpitää Discourse-kehittäjäyhteisöä, jossa on 20 000 käyttäjää ja yli 100 000 viestiä maaliskuusta 2021 alkaen.</li>
<li>Foorumin viesteistä luotiin tietokokonaisuus, jonka avulla tutkittiin käyttäjäkokemuksia, tunteita ja poimittiin oivalluksia, jotka kattavat viestit, keskustelut, tunteiden analysoinnin ja aihepiirimallit.</li>
<li>Tiedot koostuvat enimmäkseen neutraaleista viesteistä, mutta tietyissä luokissa on myös negatiivisia tai positiivisia tunteita, ja ne ovat julkisesti saatavilla tekoälyteknologioiden syvällistä tutkimista varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://julep-ai.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZOpenAI:n keskustelun louhinta paljastaa käyttäjien tunteet ja oivallukset</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ST-DOS: Kehittynyt ydin ja MS-DOS-yhteensopivuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ST-DOS on Open Watcom -kääntäjällä käännetty ydin, joka tarjoaa ominaisuuksia, kuten suurten levyjen tuen, dynaamisen välimuistitallennuksen ja MS-DOS-yhteensopivuuden.</li>
<li>Käynnistyslatausohjelma etsii FAT-tiedostojärjestelmästä KERNEL.BIN-tiedostoa, joka ladataan muistiin erityisvaatimusten mukaisesti.</li>
<li>Changelog-päivitykset ovat saatavilla, ja ytimen lähdekoodi on saatavilla verkossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sininenankka.dy.fi/~sami/fdshell/doskernel.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-28T00:00:00.000ZST-DOS: Kehittynyt ydin ja MS-DOS-yhteensopivuus</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hajautettu sosiaalinen verkosto Fandom.ink antaa käyttäjille hakuvaihtoehtoja ja kielisuodattimia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fandom.ink on Mastodonilla toimiva hajautettu sosiaalinen verkosto, joka tarjoaa hakutoimintoja ja kielisuodattimia.</li>
<li>Käyttäjät voivat osallistua viesteihin, seurata profiileja ja navigoida alustalla, ja ylläpitäjät voivat hallita palvelimen tilastoja ja ominaisuuksia.</li>
<li>Alusta mahdollistaa hajautetun vuorovaikutuksen ja sisällön löytämisen ja tarjoaa käyttäjäystävällisen sosiaalisen verkostoitumisen kokemuksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fandom.ink/@Rozzychan/112161902225538242</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZHajautettu sosiaalinen verkosto Fandom.ink antaa käyttäjille hakuvaihtoehtoja ja kielisuodattimia</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DNA:n korjauksen ymmärtäminen pitkäkestoisen muistin muodostumisessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nature-lehdessä julkaistu hiirillä tehty tutkimus paljastaa, että pitkäkestoiset muistot syntyvät DNA-vaurioiden korjaamista tukevan tulehdusreaktion avulla.</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että muistinmuodostuksen aikana voimakas sähköinen aktiivisuus aiheuttaa aivosoluissa DNA-katkoksia, jotka johtavat immuunivasteeseen korjaamiseksi, mikä saattaa vaikuttaa Alzheimerin taudin kaltaisiin neurodegeneratiivisiin sairauksiin.</li>
<li>Tämä tutkimus korostaa, että on tärkeää ymmärtää muistin luomisen ja ylläpitämisen mekanismeja soluissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00930-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZDNA:n korjauksen ymmärtäminen pitkäkestoisen muistin muodostumisessa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AI21 Labs esittelee Jamba: Mamba-arkkitehtuuriin perustuva huippuluokan tekoälymalli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI21 Labs on esitellyt Jamban, ensimmäisen Mamba-arkkitehtuuriin rakennetun tekoälymallin tuotantokäyttöön.</li>
<li>Jamba yhdistää Mamban Structured State Space -mallin Transformer-arkkitehtuuriin, mikä parantaa suorituskykyä ja tehokkuutta.</li>
<li>Malli sisältää MoE-kerroksia laajennettuja konteksti-ikkunoita ja nopeampaa läpäisykykyä varten, ja se näyttää vaikuttavia vertailuanalyysituloksia. Se on saatavilla Apache 2.0 -lisenssillä tutkimuskäyttöön, ja kaupallisesti sopivampi versio on suunnitteilla lähiaikoina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.maginative.com/article/ai21-labs-unveils-jamba-the-first-production-grade-mamba-based-ai-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZAI21 Labs esittelee Jamba: Mamba-arkkitehtuuriin perustuva huippuluokan tekoälymalli</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Endlessh-go: Golang SSH Tarpit bottien pyydystämiseen ja mittareiden visualisointiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Endlessh-go on Golang-versio Endlesshistä, joka tarjoaa Prometheus-mittareita ja näyttää ne Grafana-kojelaudalla samalla kun se vangitsee SSH-hyökkääjät ja esittää maantieteelliset sijaintitiedot.</li>
<li>Se voidaan ottaa käyttöön rakentamalla se lähdekoodista tai käyttämällä Docker-kuvaa, jolloin sitä voidaan mukauttaa eri CLI-argumenttien avulla.</li>
<li>Viedyt mittarit kattavat asiakasyhteydet, tiedonsiirron ja Endlesshissä käytetyn ajan, kun taas Grafana-kojelauta edellyttää versiota 8.2, ja se voidaan integroida käyttämällä tiettyä tunnusta, ja tuki on saatavilla GitHubin kautta tiedustelujen tai ongelmien varalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shizunge/endlessh-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-28T00:00:00.000ZEndlessh-go: Golang SSH Tarpit bottien pyydystämiseen ja mittareiden visualisointiin</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sagrada Familia valmistuu vuoteen 2026 mennessä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä käsitellään kokoonpanoasetuksia, koodinpätkiä ja ominaisuuksia, jotka liittyvät CNN:n verkkosivustoon, mediasoittimiin ja tietojen koodaus- ja dekoodausmenetelmiin.</li>
<li>Siinä käsitellään myös käyttäjien suostumusten hallintaa ja kerrotaan, että Barcelonan Sagrada Familia -rakennuksen ennustettu valmistumisajankohta on vuosien rakentamisen jälkeen vuonna 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/03/25/travel/sagrada-familia-barcelona-completion-scli-intl/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZSagrada Familia valmistuu vuoteen 2026 mennessä</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZenHammer: AMD Zen -alustat alttiina Rowhammerille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZenHammer-tutkimus paljastaa, että AMD:n Zen-pohjaiset alustat ovat alttiita Rowhammer-hyökkäyksille TRR:n lieventämistoimista huolimatta, ja Zen 3 -järjestelmien haavoittuvuus on suurempi kuin Intelin Coffee Lake -järjestelmissä.</li>
<li>Tutkimuksessa testattiin myös DDR5-laitteita, mikä osoitti mahdollisia bittiflip-riskejä, ja tutkimuksen fuzzer-työkalu on saatavilla Githubissa lisätutkimuksia varten.</li>
<li>DDR5-laitteiden haavoittuvuuksien täydellisen laajuuden arvioimiseksi tarvitaan lisätutkimuksia, ja tutkimus, jota tuetaan tutkimusapurahoilla, jaettiin AMD:n kanssa vastuullisia julkistamisprotokollia noudattaen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://comsec.ethz.ch/research/dram/zenhammer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZZenHammer: AMD Zen -alustat alttiina Rowhammerille</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jampack: Jampack: Staattisten verkkosivustojen optimointi parempaa suorituskykyä varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jampack on jälkikäsittelytyökalu, joka on suunniteltu parantamaan käyttäjäkokemusta ja Core Web Vitals -pistemääriä optimoimalla Static Site Generators -ohjelmiston tuotosta.</li>
<li>Se voi optimoida kuvia ja CSS:ää, noutaa linkkejä etukäteen, varmistaa selainyhteensopivuuden, korjata HTML-ongelmia ja pakata resursseja minkä tahansa SSG:n tai kehyksen kanssa.</li>
<li>Div&#39;RIOTS-tiimin kehittämä Jampack yksinkertaistaa koodia ja parantaa verkkosivuston suorituskykyä, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun verkkosivuston optimointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/divriots/jampack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZJampack: Jampack: Staattisten verkkosivustojen optimointi parempaa suorituskykyä varten</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koodin selkeyden maksimointi: esbuild ja Redis-dokumentaatio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyvä dokumentaatio koodipohjissa, esimerkkeinä esbuild ja Redis, on ratkaisevan tärkeää uusien käyttäjien auttamiseksi, osallistumisen helpottamiseksi, ajan säästämiseksi, ongelmien ehkäisemiseksi ja ongelmanratkaisun parantamiseksi.</li>
<li>esbuild ja Redis saavat kiitosta yksityiskohtaisista README- ja arkkitehtuuridokumentaatiosta sekä koodikommenteista, jotka helpottavat käyttäjille ja tekijöille navigointia ja ymmärrettävyyttä ja ovat osaltaan vaikuttaneet esbuildin menestykseen.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan, että on tärkeää käyttää aikaa koodin dokumentointiin, ja korostetaan sen etuja jopa näennäisesti vaatimattomissa tai henkilökohtaisissa projekteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnjago.com/great-docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZKoodin selkeyden maksimointi: esbuild ja Redis-dokumentaatio</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Francis Scott Key -silta Baltimoressa romahtaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marylandin Baltimoressa sijaitseva Francis Scott Key -silta romahti törmäyksen jälkeen suuren konttialuksen kanssa, mikä aiheutti joukkovahingon, jossa lukuisia autoja ja henkilöitä joutui onnettomuuteen.</li>
<li>Sillan romahtaminen on johtanut merkittävään pelastustoimintaan alueella.</li>
<li>Tapaus korostaa infrastruktuurin turvallisuustoimenpiteiden ratkaisevaa merkitystä ja suurten alusten onnettomuuksien mahdollisia seurauksia siltojen läheisyydessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sentdefender/status/1772514015790477667</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZFrancis Scott Key -silta Baltimoressa romahtaa</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Martin Scorsesen laaja VHS-kokoelma säilytetään yliopistossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Martin Scorsese lahjoitti anteliaasti yli 50 laatikkoa täynnä VHS-kasetteja Colorado Boulderin yliopistolle, jossa on esillä hänen laaja valikoimansa elokuvia ja tv-ohjelmia, jotka hän on nauhoittanut 80-luvulta 2000-luvulle.</li>
<li>Scorsesen arkistointipyrkimykset olivat ennen YouTubea ja Netflixiä, ja hän katalogisoi huolellisesti tuhansia nauhoja, joita hän käytti referensseinä elokuvantekomatkallaan.</li>
<li>Nauhojen erilaiset genret ovat ratkaisevassa asemassa hänen luovassa työnkulussaan, minkä vuoksi yliopisto on digitoinut kokoelman säilyttämistä ja tutkimusta varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/film/2024/mar/25/martin-scorsese-vhs-video-collection-archive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZMartin Scorsesen laaja VHS-kokoelma säilytetään yliopistossa</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Esittelyssä Tracecat: Avoimen lähdekoodin tietoturvahälytysten automatisointialusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tracecat on avoimen lähdekoodin automaatioalusta, joka on räätälöity tietoturvahälytyksiä varten ja joka helpottaa tietoturva-analyytikkojen tehtäviä hälytyksiin vastaamisessa.</li>
<li>Sen tavoitteena on olla kustannustehokas ja käyttäjäystävällinen verrattuna vakiintuneisiin ratkaisuihin, kuten Splunk SOARiin, ja se sisältää tapahtumapohjaisia työnkulkuja, REST API -integraatioita ja tietojen validointia.</li>
<li>Tracecat on alkuvaiheessa, ja se aikoo integroitua valtavirran tietoturvatyökalujen kanssa, tarjota valmiita työnkulkuja ja parantaa dokumentaatiota sekä pyytää käyttäjiltä palautetta lisäparannuksia varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TracecatHQ/tracecat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZEsittelyssä Tracecat: Avoimen lähdekoodin tietoturvahälytysten automatisointialusta</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ensimmäisen LSD-läpipainopaperin pakkaaminen: Eric Ghostin värikäs innovaatio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eric Ghost, 1960-luvun vastakulttuurin merkittävä hahmo, levitti LSD:tä elokuvamateriaaliksi naamioituneena, yhdisti sen nykyaikaiseen mediateknologiaan ja korosti sen transformatiivisia vaikutuksia.</li>
<li>Ghost mullisti LSD:n jakelun tuomalla markkinoille ensimmäisen LSD-tippoja sisältävän massatuotetun paperin ja kehystämällä huumausaineen tieteelliseksi tuotteeksi, jonka inspiraationa olivat nykyaikaiset tutkimus- ja lääkeyhtiöt.</li>
<li>Psykedeelisiin kokemuksiin vaikuttavan &quot;lavastuksen ja asetelman&quot; käsite oli keskeinen sodanjälkeisessä psykedeelikulttuurissa, ja Ghostin kertomuksessa syvennytään LSD:n kliinisiin käyttötarkoituksiin, kiistoihin, kuten sen kiisteltyyn soveltamiseen homoseksuaalisuuden &quot;parannuskeinona&quot;, josta kerrotaan yksityiskohtaisesti Erik Davisin kirjassa &quot;Blotter: The Untold Story of an Acid Medium.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thereader.mitpress.mit.edu/for-brilliant-color-packaging-the-first-lsd-blotter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZEnsimmäisen LSD-läpipainopaperin pakkaaminen: Eric Ghostin värikäs innovaatio</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SPQR 1.3.0: PostgreSQL:n parannettu vaakasuora skaalautuminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SPQR 1.3.0 on julkaistu, ja se esittelee uuden syntaksin shardien konfigurointia varten, parannetun protokollatuen ja älykkään shardien uudelleentasapainotuksen.</li>
<li>Tiedonsiirto sirujen välillä on optimoitu, jotta työmäärät jakautuvat tasaisesti ja lukitusvaikutukset vähenevät.</li>
<li>Julkaisutiedotteissa on yksityiskohtaista tietoa kaikista tähän versioon sisältyvistä päivityksistä ja parannuksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pg-sharding/spqr/discussions/569</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZSPQR 1.3.0: PostgreSQL:n parannettu vaakasuora skaalautuminen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AutoSpec: OpenAPI Spec:n luominen Localhost-liikenteestä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAPI AutoSpec luo OpenAPI-määritykset automaattisesti localhost-verkkoliikenteestä, mikä tehostaa API-dokumentaation kehittämistä.</li>
<li>Työkalu toimii paikallisena palvelimen välityspalvelimena, joka dokumentoi päätepisteet, pyynnöt ja vastaukset vaivattomasti, ja se on helppo asentaa NPM:n avulla ja antaa vain vähän komentorivin tietoja.</li>
<li>Tulevat päivitykset tuovat mukanaan HTTPS:n ja tuen OpenAPI 3.1:lle, ja työkalu on suunniteltu integroitavaksi saumattomasti mihin tahansa paikalliseen verkkosivustoon tai sovellusasetukseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Adawg4/openapi-autospec</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZAutoSpec: OpenAPI Spec:n luominen Localhost-liikenteestä.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanoverkko: Nopea binäärinen verkkopalvelin SPA-ohjelmille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt verkkopalveluratkaisun, joka on yhden käyttöönotettavan binäärikoodin muodossa kontteja tai unikerneleitä varten ja jolla ratkaistaan nginxin kaltaisissa kokoonpanoissa havaitut ongelmat.</li>
<li>Tämä ratkaisu tarjoaa alhaisen viiveen tallentamalla kaikki tiedostot välimuistiin muistiin ja mahdollistaa konfiguraatiomuuttujien lisäämisen ajon aikana Single Page Applications (SPA) -sovelluksia varten.</li>
<li>Sen tavoitteena on tehostaa sovellusten, kuten Astron, tarjoiluprosessia S3:sta käsittelemällä reititysongelmia, ja kirjoittaja kehottaa muita kokeilemaan projektia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/radiosilence/nano-web</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-26T00:00:00.000ZNanoverkko: Nopea binäärinen verkkopalvelin SPA-ohjelmille</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta keskeyttää liiketoiminnan yli $40K Charge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo, että Meta veloitti heidän luottokortiltaan 40 000 dollaria mainontaan, keskeytti sitten heidän liiketilinsä, koska he olivat hukanneet rahojen jäljityksen, ja vaati 40 000 dollaria lisää tilisiirrolla.</li>
<li>Huolimatta siitä, että kirjoittaja on yrittänyt ratkaista ongelman, muun muassa ottamalla yhteyttä Metan henkilökuntaan ja harkitsemalla veloituksen takaisinperintää, hän on joutunut menettämään tilinsä käyttöoikeudet ja kärsimään mahdollisista seurauksista Metan taholta.</li>
<li>Tässä jutussa korostetaan vaikeuksia ja vaaroja, joita liittyy siihen, että liiketoiminta on riippuvainen suurista teknologia-alustoista, ja korostetaan niihin liittyviä haasteita ja epävarmuustekijöitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tidbyt.com/blogs/tidbyt/meta-takes-40k-holds-our-business-ransom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-26T00:00:00.000ZMeta keskeyttää liiketoiminnan yli $40K Charge</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monolith: CLI-työkalu Web-sivujen niputtamiseen yhdeksi HTML-tiedostoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monolith on työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat yhdistää verkkosivun yhdeksi HTML-tiedostoksi, johon on upotettu CSS, kuvia ja JavaScript-ominaisuuksia.</li>
<li>Se ei tue dynaamista sisältöä, mutta sitä voidaan täydentää Chromiumin kaltaisilla työkaluilla, ja käyttäjät voivat osallistua hankkeeseen ja tutkia siihen liittyviä aloitteita.</li>
<li>Ohjelmisto jaetaan ilman takuita, ja se on omistettu maailmanlaajuisesti julkiselle alueelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Y2Z/monolith</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZMonolith: CLI-työkalu Web-sivujen niputtamiseen yhdeksi HTML-tiedostoksi</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aegis v3.0: Aegis Aegis: Parannettu 2FA-sovellus Androidille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aegis Public Notifications Fork by beemdevelopment on julkaissut version 3.0, joka esittelee Materiaali 3 -suunnittelun, automaattisen kuvakkeen määrityksen, eränvalinnan, 2FAS Schema v4 -backupien tuonnin ja viimeiseen käyttöön perustuvan lajittelun.</li>
<li>Päivitys tuo mukanaan vikakorjauksia, vakausparannuksia ja parantaa suorituskykyä selattaessa pitkiä luetteloita, joissa on lukuisia kuvakkeita.</li>
<li>Julkaisun tavoitteena on tarjota käyttäjäystävällisempi käyttökokemus, johon on lisätty ominaisuuksia ja optimointeja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/beemdevelopment/Aegis/releases/tag/v3.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZAegis v3.0: Aegis Aegis: Parannettu 2FA-sovellus Androidille</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turvallinen ja minimalistinen TinySSH-palvelin NaCl-salauksen kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinysshd on tyylikäs SSH-palvelin, jossa keskitytään turvalliseen salaukseen vähintään 128-bittisellä suojauksella ja jätetään pois vanhemmat salausalgoritmit ja turvattomat elementit, kuten salasanan todennus.</li>
<li>Se sisältää uusimpia kryptografisia alkeistekniikoita ja post-kvantumikryptografiaa, ja sen kehityssuunnitelma etenee kokeellisista julkaisuista vakaisiin julkaisuihin, ja tämänhetkinen beta-versio on merkitty osoitteeseen 20240101.</li>
<li>Palvelimen käyttöönottoa koskevia ohjeita on saatavilla erilaisille menetelmille, kuten busybox, tcpsvd, inetd ja systemd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janmojzis/tinyssh</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZTurvallinen ja minimalistinen TinySSH-palvelin NaCl-salauksen kanssa</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glossarie: E-kirjojen lukeminen kielen oppimiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yksittäisen henkilön ja hänen kieltenopettajakumppaninsa luoma sovellus mahdollistaa kielen oppimisen lukemalla e-kirjoja käyttäjän äidinkielellä ja painottamalla sanastoa ja kielioppia kontekstissa.</li>
<li>Sovellus on osoittautunut tehokkaaksi kielen perustavanlaatuisen ymmärryksen luomisessa, ja sitä parannetaan jatkuvasti tarkkuuden ja käyttäjätyytyväisyyden parantamiseksi.</li>
<li>Tulevaan kehitystyöhön kuuluu dynaamisten vaikeustasojen käyttöönotto, harjoitusominaisuuksien parantaminen, e-kirjojen tuen parantaminen ja tekoälyn integrointi kehittyneempiä toimintoja varten, ja käyttäjäpalaute on ratkaisevassa asemassa sovelluksen hiomisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glossarie.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000ZGlossarie: E-kirjojen lukeminen kielen oppimiseen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehokkuuden vapauttaminen: Rustin async/await-ominaisuuksien hyödyntäminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa verrataan async/await- ja säikeitä Rust-ohjelmoinnissa ja todetaan, että async/await on monimutkainen mutta välttämätön rinnakkaisten tehtävien käsittelyssä, erityisesti verkkopalvelimissa.</li>
<li>Korostaa async/await-ominaisuuksien etuja Rustissa, kuten tehokkuutta, kokoonpantavuutta ja monimutkaisten operaatioiden virtaviivaistamista, ja kyseenalaistaa uskomuksen, että säikeet ovat ylivoimaisia.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa, että asynkronoinnin etuja on tiedostettava paremmin, ja pitää async/awaitia arvokkaana välineenä suorituskyvyn parantamisessa Rustin rinnakkaisohjelmissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/why-not-threads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZTehokkuuden vapauttaminen: Rustin async/await-ominaisuuksien hyödyntäminen.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teinin 800 000 dollarin kauppa: Eettisiä kysymyksiä syntyy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teini-ikäinen Jonathan Lebed ansaitsi noin 800 000 dollaria osakekaupoilla, mutta SEC katsoi yksitoista kauppaa laittomiksi markkinoiden manipuloinnin vuoksi.</li>
<li>Lebed perusteli toimintaansa vertaamalla sitä Wall Streetin analyytikkojen toimintaan, minkä seurauksena hän sai 285 000 dollarin korvauksen SEC:n kanssa.</li>
<li>Hänen kaupankäyntimenetelmiensä moraalista ja SEC:n reaktiosta tapaukseen käydään keskustelua, mikä herättää eettisiä huolia kaupankäyntiyhteisössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >http://www.kentlaw.edu/faculty/rwarner/classes/legalaspects_ukraine/securities/case_studies/ledbed.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZTeinin 800 000 dollarin kauppa: Eettisiä kysymyksiä syntyy</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alex Meubin Windows 98 -kuvakkeiden tutkiminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alex Meubin kehittämän Windows 98 Icon Viewerin avulla käyttäjät voivat selata ja ladata kaikki Windows 98:n kuvakkeet, kuten roskakorin, tietokoneen ja asiakirjojen kuvakkeet.</li>
<li>Se tarjoaa kattavan kokoelman Windows 98:aan liittyviä kuvakkeita, joita käyttäjät voivat tutkia ja ladata.</li>
<li>Tämä työkalu tarjoaa nostalgisen matkan Windows 98 -käyttöjärjestelmän ikonisesta visuaalisesta ilmeestä kiinnostuneille käyttäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win98icons.alexmeub.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000ZAlex Meubin Windows 98 -kuvakkeiden tutkiminen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjoittaja kehittää Windows NT:n muotoiluikkunan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti Microsoftille Format-valintaikkunan vuoden 1994 lopulla siirtäessään koodia Windows95:stä WindowsNT:hen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/davepl1968/status/1772042158046146792</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000ZKirjoittaja kehittää Windows NT:n muotoiluikkunan</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutkimus: Kielimallien kyvyt kehittyvät ennakoitavasti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stanfordin tutkijoiden tuoreessa tutkimuksessa kyseenalaistetaan ajatus siitä, että suuret kielimallit kehittävät yhtäkkiä odottamattomia taitoja, ja ehdotetaan, että nämä kyvyt eivät välttämättä synny odottamattomasti, vaan niihin vaikuttaa se, miten niitä arvioidaan.</li>
<li>Vaikka jotkut tutkijat väittävät, että emergenssin käsite on edelleen olemassa, tutkimus korostaa, että on tärkeää ymmärtää kielimallien käyttäytymistä niiden laajentuessa ja kehittyessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/how-quickly-do-large-language-models-learn-unexpected-skills-20240213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZTutkimus: Kielimallien kyvyt kehittyvät ennakoitavasti</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiina luopuu Intelin ja AMD:n siruista valtion tietokoneissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kiina aikoo poistaa yhdysvaltalaiset Intelin ja AMD:n mikroprosessorit hallituksen järjestelmistä ja siirtyä kotimaisiin suorittimiin, käyttöjärjestelmiin ja tietokantoihin.</li>
<li>Kiinan teollisuusministeriö pitää paikallista teknologiaa &quot;turvallisena ja luotettavana&quot; kolmen vuoden ajan ja aikoo korvata Microsoftin Windowsin ja ulkomaiset tietokantaohjelmistot.</li>
<li>Yhdysvallat reagoi tähän lisäämällä puolijohdetuotantoa CHIPS- ja tiedelain kaltaisilla aloitteilla, mutta Intel ja AMD eivät ole kommentoineet tilannetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.channelnewsasia.com/business/china-blocks-use-intel-and-amd-chips-government-computers-report-4218101</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZKiina luopuu Intelin ja AMD:n siruista valtion tietokoneissa</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vasemman nuolioperaattorin käyttäminen C++:ssa metodin kutsumiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Étienne Laurin selittää vasemman nuoli-operaattorin hyödyntämistä C++:ssa metodin kutsumiseksi luokassa, jossa on osoitin metodiin.&quot;- Keskustelussa käsitellään muun muassa template-rakenteen luomista ja vasemman nuoli-operaattorin ylikuormittamista tämän ominaisuuden toteuttamiseksi.&quot;- Tässä kirjoituksessa syvennytään ainutlaatuiseen lähestymistapaan C++-ohjelmoinnissa, ja esitellään kehittyneitä tekniikoita metodien kutsumiseksi osoittimien kautta.&quot;&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atnnn.com/p/operator-larrow/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZVasemman nuolioperaattorin käyttäminen C++:ssa metodin kutsumiseen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diakriittisten merkkien ongelman ratkaiseminen tiedostonimissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kohtasi epilotissa koodaustransformaatioista johtuvan haun suodatusongelman, joka koski tiedostonimiä, joissa oli diakriittisiä merkkejä (esim. umlauteja), ja jonka hän ratkaisi sovittamalla hakutiedostonimien koodaustyypin tallennettuihin tiedostojen nimiin käyttämällä .normalize()-ohjelmaa.</li>
<li>Ongelman ratkaisemiseksi kokonaisvaltaisesti kehitettiin siirtymäkomentosarja, jolla standardoitiin kaikkien nykyisten tiedostojen nimet, jotka sisältävät muita kuin ASCII-merkkejä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unravelweb.dev/2024/02/12/the-u-u-conundrum/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZDiakriittisten merkkien ongelman ratkaiseminen tiedostonimissä</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olennaiset Linux-kriisityökalut palvelimen suorituskykyä varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brendan Greggin blogi tarjoaa arvokkaita näkemyksiä ja ehdotuksia järjestelmän suorituskyvyn analysoinnista ja painottaa Linux-palvelinten kriisityökaluja.</li>
<li>Hän suosittelee tärkeimpien työkalujen esiasentamista, jotta suorituskykyongelmat voidaan diagnosoida ja korjata nopeasti katkosten aikana.</li>
<li>Blogissa keskustellaan viimeaikaisista artikkeleista, tulevista tapahtumista ja erilaisista järjestelmän suorituskykyä ja havainnoitavuutta koskevista aiheista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-24/linux-crisis-tools.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZOlennaiset Linux-kriisityökalut palvelimen suorituskykyä varten</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blu-rayn elpyminen suoratoiston ylivoiman keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan suoratoistopalveluiden suosion aiheuttamaa elokuvalevyjen tulojen vähenemistä ja esitetään perusteluja fyysisen median merkityksen säilymiselle markkinoilla.</li>
<li>Siinä korostetaan kovaa kilpailua suoratoistoalalla, kestävyyshuolia ja mahdollista paluuta fyysiseen mediaan tulevaisuudessa.</li>
<li>Kirjoittaja kannattaa fyysisten medioiden tukemista ja mainitsee, että hän on itse hankkinut korkealaatuisen Blu-ray-painoksen ja että hänellä on tunnepitoinen kiintymys fyysisten medioiden keräämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.audioholics.com/news/a-return-to-blu-ray-as-streaming-value-evaporates</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZBlu-rayn elpyminen suoratoiston ylivoiman keskellä</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusia atsteekkien koodekkeja löydetty San Andrés Tetepilcossa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kansallisen antropologian ja historian instituutin asiantuntijat löysivät kolme uutta atsteekkien koodeksia San Andrés Tetepilcosta, Mexico Citystä, ja ne paljastavat historiallisia yksityiskohtia Culhuacanin ja Tenochtitlanin valtioista vuoteen 1603 asti.</li>
<li>Löytö tuo esiin uutta ikonografiaa ja atsteekkien kirjoitusta, mikä selventää aiemmin hämärän peitossa olleita glyfejä ja viestintämenetelmiä.</li>
<li>Meksikon hallitus säilyttää nyt koodekseja Kansallisessa antropologian ja historian instituutissa, mikä herättää innostusta niiden tulevaan julkaisemiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tlacuilolli.com/2024/03/21/new-aztec-codices-the-codices-of-san-andres-tetepilco/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZUusia atsteekkien koodekkeja löydetty San Andrés Tetepilcossa.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Varhain alkaneen syövän ilmaantuvuus kasvaa 80 prosenttia vuodesta 1990 vuoteen 2019.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan varhain alkavan syövän maailmanlaajuisia suuntauksia vuodesta 1990 vuoteen 2019 ja tuodaan esiin kasvava taakka ja keskeiset riskitekijät, kuten ruokavalio ja genetiikka.</li>
<li>Korostaa terveiden elintapojen ja varhaisten seulontaohjelmien merkitystä näiden suuntausten tehokkaassa torjunnassa.</li>
<li>Keskustellaan siitä, miten elintavat, ilmanlaatu ja geneettiset vaihtelut vaikuttavat rinta- ja paksusuolisyöpään, sekä diabeteksen, mahasyövän ja Helicobacter Pylori -infektion epidemiologiasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bmjoncology.bmj.com/content/2/1/e000049#DC1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZVarhain alkaneen syövän ilmaantuvuus kasvaa 80 prosenttia vuodesta 1990 vuoteen 2019.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syöttö: Feedle: Löydä blogit ja podcastit helposti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feedle on alusta, jolla käyttäjät voivat lähettää blogeja tai podcasteja ja hakea miljoonia viestejä ja jaksoja.</li>
<li>Käyttäjät voivat tilata RSS-syötteitä saadakseen päivityksiä uudesta sisällöstä, joka vastaa heidän mieltymyksiään.</li>
<li>Feedle pyrkii kasvattamaan käyttäjäyhteisöään Mastodonissa yhdistämällä käyttäjät uusiin sisällöntuottajiin, jotka vastaavat heidän kiinnostuksen kohteitaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://feedle.world/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZSyöttö: Feedle: Löydä blogit ja podcastit helposti</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologiamagnaatti, joka osti Pine Bluffin, -]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Koodinpätkässä on CSS-muotoilu vaaleille ja tummille värimaailmoille, kuvat onnistumis- ja virheilmoituksille, painikkeiden ja linkkien muotoilu sekä base64-koodatut SVG-kuvat.</li>
<li>Se sisältää salattuja tietokenttiä ja JavaScript-koodinpätkän URL-osoitteiden ja selainhistorian muokkaamiseen haastavissa alustaympäristöissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxread.substack.com/p/the-man-who-bought-pine-bluff-arkansas</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZTeknologiamagnaatti, joka osti Pine Bluffin, -</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapdev: Tehosta etäkehitysympäristön hallintaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lapdev on itse isännöity sovellus, joka helpottaa etäkehitysympäristöjen hallintaa henkilökohtaisilla palvelimilla tai pilvipalvelimilla käyttäen Devcontainer-avointa määrittelyä.</li>
<li>Se virtaviivaistaa kehitysympäristöjä koodina, varmistaa skaalautuvuuden ja yksinkertaisen replikoinnin ja korostaa mahdollisimman vähäisiä asennus- ja ylläpitovaatimuksia.</li>
<li>Lapdevin etenemissuunnitelmaan sisältyy mahdollisia parannuksia, kuten tuki eri työtilatyypeille ja käyttöjärjestelmille, ja yksityiskohtaiset asennusohjeet ja osallistumisohjeet ovat saatavilla Lapdevin verkkosivuilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lapce/lapdev</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZLapdev: Tehosta etäkehitysympäristön hallintaa</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vallankumouksellisen viimeinen taistelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entinen kommunisti Zhang Chunyuan perustaa opiskelijoiden kanssa Spark-lehden, jossa kritisoidaan Kiinan kommunistista puoluetta ja keskustellaan maanviljelijöiden haasteista. Hän joutuu vankilaan ja lopulta teloitetaan vastavallankumouksellisista teoista.</li>
<li>Zhang ilmaisee rohkeasti rakkautensa kumppani Tanille vastoinkäymisten keskellä ja pyrkii innoittamaan vastustamaan hallituksen historiallisia sensuuripyrkimyksiä.</li>
<li>Zhangin tarina korostaa henkilökohtaisia uhrauksia, joita on tehty hallituksen sorron torjumiseksi ja sananvapauden säilyttämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chinabooksreview.com/2023/10/19/a-spark-extinguished/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZVallankumouksellisen viimeinen taistelu</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vintage Rotary Phones elvyttää MoMA-näyttelyn interaktiivisen kokemuksen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Rotary Phone Project luo uudelleen MoMA-näyttelyn käyttämällä interaktiivista kokemusta varten Asterisk- ja Grandstream-laitteisiin liitettyjä vanhoja kiertäviä puhelimia.</li>
<li>Siihen kuuluu Asteriskin asentaminen palvelimelle, kiertävän puhelimen liittäminen, äänitiedostojen toistaminen ja Twilion määrittäminen puheluita varten.</li>
<li>Projekti tarjoaa ominaisuuksia, kuten MTA-junien tilan tarkistaminen, syötteiden vastaanottaminen ja vitsien jakaminen, mikä tuo iloa kirjoittajan pojalle, mutta asettaa samalla haasteita, kuten SIP-yhteyksien virheenkorjaus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mnutt/rotary</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZVintage Rotary Phones elvyttää MoMA-näyttelyn interaktiivisen kokemuksen avulla</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel 8088: Ohjeen etukäteishakupiirin purkaminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriffin blogissa on perusteellinen analyysi Intel 8088 -mikroprosessorista, jossa keskitytään erityisesti sen prefetch-piiriin ja suorituskykyyn liittyviin vaikutuksiin.</li>
<li>Blogissa verrataan 8086- ja 8088-malleja, selvitetään 8088:n suosimista IBM PC:ssä ja selitetään väyläliityntäyksikön ja suoritusyksikön roolit.</li>
<li>Aiheita ovat muun muassa prefetch-jonon synkronointi, käskyjen dekooderi, prosessorin suunnitteluelementit, kuten flip-flopit ja ohjauslinjat, sekä välimuistien merkitys muistitoiminnoissa. Blogissa käsitellään myös elektroniikkaa, ohjelmointia ja avaruustutkimusta vuodesta 2008 lähtien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2024/03/8088-prefetch-circuitry.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZIntel 8088: Ohjeen etukäteishakupiirin purkaminen.</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boom Supersonicin XB-1 -lentokone suorittaa onnistuneen lennon.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boom Supersonic saavutti merkittävän virstanpylvään suorittaessaan XB-1-esittelylentokoneensa ensilennon, mikä on merkki lupaavasta paluusta yliäänimatkustamiseen.</li>
<li>Huipputeknologialla ja nykyaikaisella muotoilulla varustettu lentokone on merkki siviilikäytössä olevien yliäänilentokoneiden uudelleenkäynnistymisestä ja tasoittaa tietä Boomin Overture-yliäänilentokoneelle.</li>
<li>Alan asiantuntijat kiittävät ohjelmaa sen mahdollisuudesta innovoida yliäänimatkustamista kestävällä tavalla, mikä lupaa nopeamman ja ympäristöystävällisemmän kuljetusvaihtoehdon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boomsupersonic.com/flyby/inaugural-first-flight-xb1-supersonic-demonstrator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZBoom Supersonicin XB-1 -lentokone suorittaa onnistuneen lennon.</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google määrättiin antamaan tietoja tiettyjen YouTube-videoiden katsojista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liittovaltion hallitus on vaatinut Googlea luovuttamaan tietoja tiettyjen YouTube-videoiden katsojista, mikä on herättänyt huolta yksityisyyden suojan puolustajien keskuudessa mahdollisista perustuslain rikkomuksista ja viattomien katsojien yksityisyydensuojaan kohdistuvista riskeistä.</li>
<li>Tuomioistuimen määräyksissä esitellään lainvalvontaviranomaisten pyyntöjä käyttäjätietojen saamiseksi rikostutkimuksissa, ja niissä korostetaan yksityisyyden suojaan, sananvapauteen ja kohtuuttomiin hakuihin liittyviä huolenaiheita.</li>
<li>Kriitikot varoittavat, että nämä määräykset ovat huolestuttava merkki siitä, että viranomaiset ylittävät lailliset rajat digitaalisessa valvonnassa, kun taas Google korostaa sitoutumistaan käyttäjätietojen suojaamiseen ja epäoikeudenmukaisten tietopyyntöjen vastustamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2024/03/22/feds-ordered-google-to-unmask-certain-youtube-users-critics-say-its-terrifying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZGoogle määrättiin antamaan tietoja tiettyjen YouTube-videoiden katsojista</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla lopettaa Onerepin kumppanuuden toimitusjohtajan henkilöhakuverkostojen vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla lopettaa yhteistyön Onerepin, Firefoxiin integroidun identiteettisuojapalvelun, kanssa toimitusjohtajan yhteyksien vuoksi, jotka liittyvät erilaisiin henkilöhakuverkostoihin.</li>
<li>Onerepin toimitusjohtaja vahvisti, että se on ollut tekemisissä tiedonvälittäjä Nuwberin kanssa, mikä korostaa huolta kuluttajatietojen sääntelystä ja valvonnan lisäämisen tarpeellisuudesta.</li>
<li>Tietosuojavaltuutetut korostavat valvonnan tärkeyttä, kun KrebsOnSecurity tutkii lisää tiedonvälittäjien välisiä yhteyksiä, mukaan lukien yhteydet venäläisiin yksiköihin ja alan kyseenalaiset käytännöt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://krebsonsecurity.com/2024/03/mozilla-drops-onerep-after-ceo-admits-to-running-people-search-networks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZMozilla lopettaa Onerepin kumppanuuden toimitusjohtajan henkilöhakuverkostojen vuoksi</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emad Mostaque eroaa Stability AI:n toimitusjohtajana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emad Mostaque luopuu Stability AI:n toimitusjohtajan tehtävästä keskittyäkseen hajautettuun tekoälyyn; Shan Shan Wong ja Christian Laforte nimitetään väliaikaisiksi toimitusjohtajiksi.</li>
<li>Mostaque osoittaa luottamusta uuteen johtoon ja yrityksen tulevaisuuteen, kun taas hallitus ja sijoittajat vannovat pitävänsä yllä Stability AI:n tiimiä, teknologiaa ja yhteisöä tulevan laajentumisvaiheen aikana.</li>
<li>Siirtyminen merkitsee strategista siirtymistä kohti hajautettua tekoälyä yrityksessä, mikä luo pohjan mahdollisille innovaatioille ja kasvulle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stabilityai-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZEmad Mostaque eroaa Stability AI:n toimitusjohtajana</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lentokentän rakentamisen haasteet vastustuksen keskellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lentoaseman rakentamiseen liittyy haasteita, kuten melusaasteet, ympäristökysymykset ja kaupunkien vastustus, joka juontaa juurensa suihkumoottoreiden melusta 1950-luvulla tehtyihin valituksiin.</li>
<li>Pyrkimykset melun lieventämiseksi säädösten ja tekniikan avulla ovat onnistuneet vain rajallisesti huolimatta strategioista, kuten lentojen uudelleenreitityksestä ja melua minimoivista menettelyistä.</li>
<li>Vaikka lentoasemat pyrkivät tehostamaan toimintaansa uusilla kiitoradoilla ja suuremmilla lentokoneilla, yhteisöt vastustavat edelleen rakentamisen vaikutuksia, mikä johtaa ruuhkautumisongelmiin vilkkaasti liikennöidyillä alueilla lisääntyneestä lentoliikenteestä huolimatta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/why-is-it-so-hard-to-build-an-airport</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZLentokentän rakentamisen haasteet vastustuksen keskellä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kahden prosentin inflaatiotavoitteen merkityksen tutkiminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain keskuspankki on asettanut 2 prosentin inflaatiotavoitteen, johon Uuden-Seelannin keskuspankki vaikutti vuonna 1989 hintojen vakauttamiseksi ja talouskasvun vauhdittamiseksi.</li>
<li>Korkeampia inflaatiotavoitteita pidetään parempana deflaation estämiseksi ja kulutuksen stimuloimiseksi talouden laskusuhdanteissa, mikä vaikuttaa Fedin uskottavuuteen ja laukaisee inflaatiokierteitä, jos niitä muutetaan.</li>
<li>Oikean inflaatiotavoitteen asettaminen on elintärkeää vahvan ja kukoistavan talouden ylläpitämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sites.lsa.umich.edu/mje/2023/09/04/why-the-2-inflation-target/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZKahden prosentin inflaatiotavoitteen merkityksen tutkiminen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bulma CSS 1.0 -päivitys: uudet ominaisuudet ja siirtymisen helppous]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bulma-kehys on uudistettu versioon 1.0.0, joka toimii nyt Dart Sassilla ja sisältää uusia elementtejä, kuten teemoja, väripaletteja ja luurankojen lataajia.</li>
<li>Päivitykset sisältävät siirtymisen CSS-muuttujiin kirjaimista, mikä tarjoaa uuden lähestymistavan Sass-muuttujien kautta tapahtuvaan personointiin.</li>
<li>Tämä versio virtaviivaistaa siirtymisprosessia vaatimatta muutoksia HTML-snippetteihin ja tarjoaa joustavuutta räätälöidä Bulma pelkästään CSS:n avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jgthms/bulma/releases/tag/1.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZBulma CSS 1.0 -päivitys: uudet ominaisuudet ja siirtymisen helppous</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenCat: Lemmikkieläinrobottien luomisen mullistaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenCat on avoimen lähdekoodin kehys nelijalkaisten lemmikkieläinrobottien rakentamiseen, jonka avulla yksityishenkilöt voivat rakentaa dynaamisia kävelyrobotteja edullisesti ja helposti.</li>
<li>Siinä käytetään harrastelijaservoja, laajalti käytettyjä ohjaimia, kuten Arduinoa ja Raspberry Pi:tä, sekä avoimen lähdekoodin ohjauskoodeja liiketehtävissä.</li>
<li>Rongzhong Lin vuonna 2016 käynnistämä hanke ei toimi ainoastaan Nybblen ja Bittlen kaltaisten kaupallisten robottilemmikkien voimanlähteenä, vaan se ruokkii myös maailmanlaajuisia DIY-robottihankkeita, edistää yhteistyötä, tarjoaa koulutusresursseja ja herättää kiinnostusta robottitekoälyä ja IoT-innovaatioita kohtaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.petoi.com/pages/opencat-open-source-robot-pet-framework</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZOpenCat: Lemmikkieläinrobottien luomisen mullistaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Magick.css: Magick Magick: Minimalistinen CSS helppoon, muokattavaan web-suunnitteluun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>magick.css on TTRPG-sääntökirjojen ja brutalismin innoittama luokaton CSS-kehys, joka tarjoaa typografian, lomakkeet, mediaelementit ja paljon muuta yhdessä tiedostossa ilman JavaScriptiä.</li>
<li>Käyttäjät voivat mukauttaa kehystä helposti ja lisätä lisäominaisuuksia, kuten sivuhuomautuksia ja koodin/pre-rivinumerointia, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin projekteihin.</li>
<li>Se voidaan integroida projekteihin vaivattomasti joko CDN:n kautta tai lataamalla tiedosto arkistosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://css.winterveil.net</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZMagick.css: Magick Magick: Minimalistinen CSS helppoon, muokattavaan web-suunnitteluun.</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scarfolkin tutkiminen: 1970-luvun dystopia herää henkiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Richard Littler kehitti kuvitteellisen Scarfolkin kaupungin 1970-luvun Britannian esikaupunkialueella kasvaneen perheensä pohjalta ja tutki pelkoa ja vainoharhaisuutta 1970-luvun autenttisten mallien avulla.</li>
<li>Scarfolkista on tulossa suosittu, ja siitä on suunnitteilla brittiläinen televisiosarja, jossa esitellään ainutlaatuinen näkemys historiasta, joka heijastaa sosiaalisten normien muutoksia.</li>
<li>Littlerin luomuksiin kuuluu grafiikkaa, joka heijastaa aikakauden brändäystä ja käsittelee teemoja, kuten valvontaa, kansalaisoikeuksia ja ajankohtaista politiikkaa, joita usein luullaan aidoiksi historiallisiksi esineiksi. &quot;Discovering Scarfolk&quot; -kirjaan ja sosiaalisen median tileihin viitataan myös.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.collectorsweekly.com/articles/visiting-scarfolk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZScarfolkin tutkiminen: 1970-luvun dystopia herää henkiin</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DryMerge: Selkokielinen automaatio: Työnkulkujen yksinkertaistaminen yksinkertaisella englanninkielisellä automaatiolla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DryMerge on Edwardin ja Samin luoma työkalu, joka automatisoi työnkulkuja englanninkielisillä komennoilla ja antaa käyttäjille mahdollisuuden suorittaa tehtäviä, kuten tietojen lisääminen Google Sheetsiin ja tekstien lähettäminen.</li>
<li>Työkalu käyttää tekoälyä käyttäjien pyyntöjen tulkitsemiseen, virtaviivaistaa työnkulkujen automatisointia ja poistaa manuaalisten asetusten tarpeen, ja siinä on semanttinen kerros pyyntöjen ymmärtämiseen ja tietotaso työnkulkujen toteuttamiseen.</li>
<li>Se integroituu saumattomasti 14 suosittuun palveluun, ja kiinnostuneet käyttäjät voivat kokeilla sitä osoitteessa drymerge.com/app.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39792136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZDryMerge: Selkokielinen automaatio: Työnkulkujen yksinkertaistaminen yksinkertaisella englanninkielisellä automaatiolla</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä Webtag: Bookmarking: Free Text-Based Bookmarking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webtag on ilmainen tekstipohjainen kirjanmerkkisivusto, jonka avulla käyttäjät voivat luokitella kirjanmerkkejä tunnisteilla, jakaa niitä ja siirtää kirjanmerkkejä muista palveluista.</li>
<li>Se tarjoaa oletusarvoiset yksityiset kirjanmerkit, kirjanmerkkien lisäämisen yhdellä napsautuksella, rajoittamattoman tallennustilan ja pääsyn mihin tahansa internetyhteydellä varustettuun laitteeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webtag.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZEsittelyssä Webtag: Bookmarking: Free Text-Based Bookmarking</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pakkaus: Seuraavan sukupolven konttiformaatti tehokkaaseen tiedostojen pakkaamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pack on konttiformaatti, jossa keskitytään pakkaamaan tiedostoja tehokkaasti ja korkealla pakkaustehokkuudella sekä nykyaikaisella laitteiston optimoinnilla, pyrkien parhaaseen pakkauksen ja ajan väliseen suhteeseen.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten tiettyjen tiedostojen tai kansioiden tutkiminen ja purkaminen, ja korostaa käyttäjän yksityisyyttä keräämättä henkilökohtaisia tietoja.</li>
<li>Pack on avoimen lähdekoodin, Apache 2.0 -lisenssin alainen, SQLite3:een ja Zstandardiin perustuva, ja sen salaus, graafinen käyttöliittymä ja alustatuki on suunnitteilla tulevaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pack.ac/note/pack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZPakkaus: Seuraavan sukupolven konttiformaatti tehokkaaseen tiedostojen pakkaamiseen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennennäkemättömiä 2K maanjäristyksiä havaittu Kanadan rannikolla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vancouver Islandin rannikolla havaittiin yhden päivän aikana lähes 2 000 maanjäristystä, mikä viittaa uuden valtamerenkuoren muodostumiseen Endeavourin alueella Juan de Fuca -harjanteella merenpohjan levittäytyessä.</li>
<li>Seisminen aktiivisuus johtuu merenpohjan venymisestä, jolloin magma pääsee nousemaan ylös ja synnyttämään uutta kuorta, mikä tarjoaa arvokasta tietoa merenkuoren muodostumisesta.</li>
<li>Vuodesta 2011 lähtien jatkuneen seurannan ansiosta tutkijat voivat tutkia ilmiötä tarkasti ja valottaa tätä luonnollista prosessia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.livescience.com/planet-earth/earthquakes/2000-earthquakes-in-1-day-off-canada-coast-suggest-the-ocean-floor-is-ripping-apart-scientists-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZEnnennäkemättömiä 2K maanjäristyksiä havaittu Kanadan rannikolla</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple kohtaa kilpailuoikeudenkäynnin iPhone-monopolista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain oikeusministeriö ja 16 osavaltiota, mukaan lukien District of Columbia, ovat nostaneet Applea vastaan kilpailuoikeudellisen kanteen, koska sen väitetään monopolisoivan älypuhelinmarkkinat.</li>
<li>Kanteen mukaan Applen käytännöt tukahduttavat kilpailua ja estävät digitaalisten lompakkovaihtoehtojen kehittämisen, mikä vaikuttaa kuluttajiin ja kehittäjiin.</li>
<li>Apple puolustaa toimiaan sanomalla, että ne parantavat laitteiden turvallisuutta ja edistävät kuluttajien etuja, mutta oikeusjutun ratkaisu voi vaikuttaa perusteellisesti Applen liiketoimintaan ja koko teknologia-alaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/21/technology/apple-doj-lawsuit-antitrust.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZApple kohtaa kilpailuoikeudenkäynnin iPhone-monopolista</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Difftastic: Syntaksitietoinen rakenteellinen diff-työkalu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Difftastic on CLI-vertailutyökalu, joka vertailee tiedostoja syntaksin, ei riveittäin, perusteella, mikä auttaa ihmisiä tunnistamaan koodierot tarkemmin ja tehokkaammin.</li>
<li>Se käyttää koodin analysointiin tree-sitteriä, jonka avulla se tunnistaa muutokset sisäisissä lausekkeissa ja jättää muotoilumuutokset huomiotta.</li>
<li>Difftastic tukee eri ohjelmointikieliä ja tiedostomuotoja, tarjoaa todelliset rivinumerot, visualisoi käärintämuutokset, integroituu Gitiin ja on täysin avointa lähdekoodia MIT-lisenssin alaisena, ja sen on kehittänyt Wilfred Hughes Emacsin ja kahvin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://difftastic.wilfred.me.uk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZDifftastic: Syntaksitietoinen rakenteellinen diff-työkalu</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muistoja: Nextcloud-pohjainen FOSS-valokuva-alusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Memories on ilmainen ja avoimen lähdekoodin vaihtoehto, joka on samanlainen kuin Google Photos, itse isännöity Nextcloudin kautta, keskittyen suureen suorituskykyyn ja erilaisiin ominaisuuksiin, kuten aikajananäkymään, tekoälyyn perustuvaan merkitsemiseen ja metatietojen muokkaukseen.</li>
<li>Se tarjoaa nopeat latausnopeudet, sillä se näyttää 100 000 valokuvaa sisältävän aikajananäkymän alle 500 sekunnissa, mikä houkuttelee käyttäjiä, jotka etsivät tehokasta kuvien hallintaa.</li>
<li>Kehittäjät hakevat aktiivisesti palautetta yhteisöltä, mikä tekee siitä houkuttelevan vaihtoehdon käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita osallistumaan alustan kehittämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://memories.gallery/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000ZMuistoja: Nextcloud-pohjainen FOSS-valokuva-alusta</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E. coli -bakteerin huomattava älykkyys: kemotaksiksen selvittäminen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kappaleessa selitetään E. coli -bakteerin kemotaksista, jossa solut liikkuvat kohti houkutinainetta kemiallisen signaalin välityksellä ja jossa liikkumista ja signalointia ohjaavat proteiinit, kuten CheY ja CheA.</li>
<li>E. coli -bakteerin lippulaivamoottori on liikkumisen kannalta välttämätön, ja sen suunnan muuttaminen vaatii useita CheY-p-proteiineja, ja bakteerien yksilölliset käyttäytymiserot johtuvat pikemminkin proteiinitasoista kuin genetiikasta.</li>
<li>Tekniikoita, kuten fluoresenssimikroskopiaa ja tietokonemallinnusta, hyödynnetään bakteerien kemotaksiksen tutkimisessa, millä voi olla lääketieteellistä merkitystä antibioottien kehittämisessä ja biologisten toimintojen ymmärtämisen parantamisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsomers.net/e-coli-chemotaxis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZE. coli -bakteerin huomattava älykkyys: kemotaksiksen selvittäminen.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redditin perustajien matka Y Combinatorin kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan Redditin perustajien Steven ja Alexisin alkua ja heidän kokemuksiaan Y Combinatorista (YC).</li>
<li>Vaikka heidän alkuperäinen ideansa hylättiin, he saivat rahoitusta Redditin kehittämiseen, mikä johti sen myöhempään kasvuun ja menestykseen.</li>
<li>Lisäksi käsitellään Steven Redditiin vuonna 2015 tekemän paluun vaikutusta ja valotetaan hänen paluunsa merkitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/the-reddits</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000ZRedditin perustajien matka Y Combinatorin kanssa</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dropflow: Advanced CSS Layout Engine for Modern Properties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Puhuja on omistanut viisi vuotta CSS2:een ja nykyaikaisiin ominaisuuksiin keskittyvän ulkoasumoottorin kehittämiseen, jolla saavutetaan selaimen kaltainen nopeus ja tuetaan ominaisuuksia kuten <code>position</code> ja <code>inline-block</code>.</li>
<li>Moottori ei kuitenkaan vielä tue kehittyneitä ulkoasuominaisuuksia, kuten flexboxia tai gridiä, vaan se asettaa etusijalle tekstin ulkoasun ja muiden kuin latinalaisen kirjoitusasun tuen.</li>
<li>Tällä hetkellä CellEngineä käytetään Canvas-taulukkolaskentakirjastossa, mutta tulevaisuudessa moottoria käytetään myös PDF-tiedostojen tehokkaaseen renderöintiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/chearon/dropflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZDropflow: Advanced CSS Layout Engine for Modern Properties</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Picotron: Picotron: Fabulous Workstation for Pixelart Creations]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Picotron on fantasiatyöasema, joka on suunniteltu pikselitaidepelien, animaatioiden, musiikin ja demojen luomiseen lelukäyttöjärjestelmällä, joka on yhteensopiva Windowsin, Macin tai Linuxin kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat kehittää sovelluksia sen sisäänrakennetuilla työkaluilla ja jakaa ne ainutlaatuisessa png-kasettimuodossa, jossa on 480x270-näyttö, 64 väriä, Lua 5.4 -koodin yhteensopivuus ja 64 solmun syntetisaattori.</li>
<li>Tällä hetkellä alfa-vaiheessa oleva Picotron tarjoaa perusmuokkausominaisuuksia tulevien web-eventäjien kanssa, ja sen hinta on 11,99 dollaria maaliskuun loppuun asti, sitten 19,99 dollaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lexaloffle.com/picotron.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZPicotron: Picotron: Fabulous Workstation for Pixelart Creations</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hakkerit hyödyntävät Saflok-hotellien avainkorttilukkojen haavoittuvuutta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hakkerit ovat paljastaneet Unsaflokin, menetelmän, jolla voidaan nopeasti avata mikä tahansa 3 miljoonasta Saflok-merkkisestä RFID-pohjaisesta avainkorttilukosta, joita löytyy hotelleista ympäri maailmaa.</li>
<li>Saflokin takana oleva yritys Dormakaba päivittää ja korvaa haavoittuvia lukkoja hitaasti, ja vain 36 prosenttia niistä on korjattu sen jälkeen, kun se sai tietää ongelmasta vuonna 2022.</li>
<li>Tutkijat kehottavat hotellivieraita pysymään valppaina ja arvioimaan, onko heidän avainkorttinsa edelleen vaarassa käyttämällä NFC Taginfo -sovellusta, koska näihin turvattomiin lukkoihin liittyy edelleen vaaroja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/saflok-hotel-lock-unsaflok-hack-technique/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZHakkerit hyödyntävät Saflok-hotellien avainkorttilukkojen haavoittuvuutta</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDB: Virtaviivaistettu JSON-kysely SQL:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDB on SQLiteä muistuttava tietokantatyökalu, joka pystyy saumattomasti lukemaan ja jäsentämään JSON-tietoja, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun tietojen analysointiin.</li>
<li>Kirjoittaja suosii DuckDB:tä jq:n sijaan JSON-tietojen kyselyssä SQL-syntaksin yksinkertaisuuden vuoksi verrattuna jq:n monimutkaisuuteen, mikä osoittaa SQL:n käytön helppouden tietojen analysoinnissa.</li>
<li>DuckDB erottuu edukseen, koska se pystyy lukemaan JSON-tietoja suoraan URL-osoitteesta, mikä lisää sen monipuolisuutta erilaisissa data-analyysitehtävissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pgrs.net/2024/03/21/duckdb-as-the-new-jq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000ZDuckDB: Virtaviivaistettu JSON-kysely SQL:llä</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Glassdoor on tulituksen kohteena oikeiden nimien lisäämisestä profiileihin ilman suostumusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Glassdoor-käyttäjät raportoivat, että yritys on lisännyt heidän oikeat nimensä profiileihin ilman suostumusta, mikä herättää huolta anonymiteetistä ja yksityisyydestä.</li>
<li>Tiedonkeruukäytännöt, jotka aiheuttavat huolta anonymiteetin vaarantumisesta ja mahdollisesta altistumisesta tietomurroille tai oikeudellisille pyynnöille, herättävät hälyä käyttäjien keskuudessa.</li>
<li>Glassdoorin käyttäjien henkilöllisyyden varmistuskäytäntöjen vuoksi kerättyjen tietojen tarkkuutta ja käyttöä on kyseenalaistettu, ja on tuotu esiin avoimuuteen liittyviä huolenaiheita sekä käyttäjien tarve poistaa tilejä yksityisyyden suojan säilyttämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/20/glassdoor-added-real-names-profiles-without-consent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZGlassdoor on tulituksen kohteena oikeiden nimien lisäämisestä profiileihin ilman suostumusta</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GoFetch: Uusi sivukanavahyökkäys kohdistuu Applen suorittimiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GoFetch on sivukanavahyökkäys, joka kohdistuu Applen suorittimiin, joissa on datamuistista riippuvaiset esilataajat, ja sen avulla hyökkääjät voivat hakea salaisia avaimia vakioaikaisista salaustoteutuksista.</li>
<li>Haavoittuvuus vaikuttaa Applen M1-, M2- ja M3-prosessoreihin sekä Intelin 13. sukupolven Raptor Lake -mikroarkkitehtuuriin hyödyntämällä DMP-ominaisuutta välimuistin ajoitusanalyysissä.</li>
<li>Käyttäjät voivat suojata järjestelmänsä soveltamalla uusimpia päivityksiä, poistamalla DMP:n käytöstä alttiissa suorittimissa ja sisällyttämällä syötteen sokaistamisen salausprotokolliin GoFetch-hyökkäyksen aiheuttamien riskien vähentämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gofetch.fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZGoFetch: Uusi sivukanavahyökkäys kohdistuu Applen suorittimiin</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FinTech-käynnistysyrityksen navigointi: Markkinointiasiantuntijan opas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Markkinointiasiantuntija, joka on uusi startup-yrityksessä, joka tarjoaa b2b-rahoitusteknologiatuotetta (Software as a Service, SaaS), joutuu kohtaamaan haasteita tuotteen ja toimialan monimutkaisuuden ymmärtämisessä.</li>
<li>Vaikka hänellä on yhdeksän vuoden kokemus, hän etsii neuvoja, miten nopeuttaa palvelukseenottoprosessia, jotta hän voisi edistää tehokkaasti yrityksen kasvua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39777223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZFinTech-käynnistysyrityksen navigointi: Markkinointiasiantuntijan opas</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikigai: Iigigai: Elämän tarkoituksen ja onnellisuuden löytäminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä tarkastellaan japanilaista ikigain käsitettä, jossa keskitytään elämän tarkoituksen ja täyttymyksen löytämiseen, mikä johtaa parempaan henkiseen ja fyysiseen hyvinvointiin, kestävyyteen ja pitkäikäisyyteen.</li>
<li>Ikigaissa ei ole kyse pelkästään intohimosta tai taloudellisesta menestyksestä, vaan sen keskiössä on ilon saaminen jokapäiväisestä elämästä ja merkityksellisten suhteiden luominen muiden kanssa.</li>
<li>Se tarjoaa periaatteita oman ikigain löytämiseksi, kuten uteliaisuuden säilyttäminen, epäonnistumisista oppiminen ja positiivisen vaikutuksen tekeminen henkilökohtaisella tasolla, onnellisuuden ja merkityksellisten yhteyksien edistäminen yleisen menestyksen tärkeimpinä prioriteetteina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nesslabs.com/ikigai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZIkigai: Iigigai: Elämän tarkoituksen ja onnellisuuden löytäminen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kasvipohjaiset polymeerit hajoavat biologisesti 7 kuukaudessa, mikä tarjoaa ympäristöystävällisen ratkaisun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mikromuovit, pienet muovinpalaset, voivat hajota jopa 1 000 vuotta, mikä on vaarallista ympäristölle.</li>
<li>Kalifornian yliopiston San Diegon yliopiston ja Algenesiksen tutkijat ovat luoneet kasvipohjaisia polymeerejä, jotka hajoavat biologisesti alle seitsemässä kuukaudessa ja tarjoavat kestävän ratkaisun.</li>
<li>Näillä biohajoavilla mikromuoveilla, jotka eivät sisällä haitallisia palasia, on mahdollista torjua ympäristön saastumista, ja parhaillaan pyritään tekemään niistä käyttökelpoisia laajoja valmistussovelluksia varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/biodegradable-microplastics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZKasvipohjaiset polymeerit hajoavat biologisesti 7 kuukaudessa, mikä tarjoaa ympäristöystävällisen ratkaisun</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esittelyssä QuickWP: AI-Powered WordPress sivuston rakentaja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QuickWP on tekoälyohjattu WordPress-sivuston rakentaja, joka hyödyntää OpenAI:ta, FSE-teemaa ja WordPress Playgroundia, jolla voidaan luoda mukautettuja teemoja käyttäjän syötteistä.</li>
<li>Hiljattain avoimen lähdekoodin projektissa tutkitaan tekoälymalleja, kuvien tuottamista ja johdonmukaista kontekstinhallintaa koko sivustolla.</li>
<li>Koodipohja on saatavilla GitHubissa, mikä tarjoaa oppimisresurssin ja perustan yhteisön jatkokehitykselle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://themeisle.com/blog/we-are-open-sourcing-our-ai-site-builder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZEsittelyssä QuickWP: AI-Powered WordPress sivuston rakentaja</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shattered Pixel Dungeonin tutkiminen: Perinteinen Roguelike]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shattered Pixel Dungeon on perinteinen roguelike dungeon crawler, joka perustuu Pixel Dungeon -peliin, on avoimen lähdekoodin ja tarjoaa satunnaistettuja tasoja, vihollisia ja lukuisia kerättäviä esineitä.</li>
<li>Peli on saatavilla Android-, iOS- ja työpöytäalustoille, ja sen viralliset julkaisut julkaistaan pelin verkkosivustolla, jota täydennetään blogilla osoitteessa ShatteredPixel.com ja käännösprojektilla Transifexissä.</li>
<li>Tarjottu koodi on tarkoitettu vain henkilökohtaiseen käyttöön, ja projekti toivottaa ongelmaraportit tervetulleiksi, ja oppaita pelin kääntämiseen eri alustoille löytyy /docs-kansiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZShattered Pixel Dungeonin tutkiminen: Perinteinen Roguelike</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epäoikeudenmukaiset epäjatkuvuudet politiikoissa ja käytännöissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa tarkastellaan jyrkkiä poliittisia ja käytännöllisiä eroja eri aloilla, kuten sairausvakuutuksessa, verohelpotuksissa, korkeakoulujen hyväksymisessä, apurahahakemuksissa, nuorisourheilussa ja hankintahuutokaupoissa, ja korostetaan, miten nämä erot voivat johtaa epäoikeudenmukaisiin tuloksiin.</li>
<li>Se korostaa valvonta- ja hallintojärjestelmien merkitystä oikeudenmukaisuuden ja tarkkuuden takaamiseksi päätöksentekoprosesseissa.</li>
<li>Lisäksi siinä tarkastellaan syyttäjän harkintavallan vaikutusta huumausainerangaistuksiin ja kyseenalaistetaan ehdotetut syyt tuomiotulosten eroavaisuuksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/discontinuities/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZEpäoikeudenmukaiset epäjatkuvuudet politiikoissa ja käytännöissä</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Innovaattorit muuntajateknologian takana: Entiset Googlen työntekijät mullistavat tekoälyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googlen entiset työntekijät Noam Shazeer, Jakob Uszkoreit ja Lukasz Kaiser olivat transformer-teknologian edelläkävijöitä, jotka muuttivat tekoälyn alaa ChatGPT:n ja Dall-E:n kaltaisilla työkaluilla.</li>
<li>Heidän työnsä on vaikuttanut alaan ja inspiroinut Googlen ja OpenAI:n kaltaisten yritysten kehitystä, mikä on herättänyt keskustelua Googlen innovaatiomenetelmästä.</li>
<li>Entiset Googlet tunnustavat Googlen roolin innovatiivisen ekosysteemin vaalimisessa, joka mahdollisti heidän uraauurtavan tutkimuksensa ja myöhemmät tekoälyyn liittyvät yrittäjätoimintansa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/eight-google-employees-invented-modern-ai-transformers-paper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZInnovaattorit muuntajateknologian takana: Entiset Googlen työntekijät mullistavat tekoälyn</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avoimen lähdekoodin Rive Renderer parantaa reaaliaikaista vektorigrafiikkaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksti tarjoaa CSS-koodinpätkiä Amplitude SDK:n, Twitter-mainoskriptin, Rive Rendererin ja Google Analyticsin integroimiseksi verkkosivulle.</li>
<li>Se sisältää toimintoja Intl-objektien muotoiluun sekä Date-, Number- ja NumberFormat-objektien korjaamiseen, mikä parantaa verkkosivuston toiminnallisuutta.</li>
<li>Inter-fonttiperheelle on olemassa font-face-ilmoituksia eri tyyleillä ja painotuksilla sekä CSS-tyylejä tekstikomponentteja ja linkkejä varten Framer-suunnitteluasetuksissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rive.app/blog/rive-renderer-now-open-source-and-available-on-all-platforms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZAvoimen lähdekoodin Rive Renderer parantaa reaaliaikaista vektorigrafiikkaa</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parannettu lukukokemus Google Scholarin PDF-lukijalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Scholar on ottanut käyttöön PDF-lukijan, joka parantaa PDF-muotoisten tutkimusjulkaisujen lukukokemusta tarjoamalla saumattoman navigoinnin viitteissä, luonnoksissa, kuvioissa ja taulukoissa.</li>
<li>PDF Reader antaa käyttäjille mahdollisuuden kopioida lainauksia, tallentaa ne viitteiden hallintaan ja etsiä niihin liittyviä artikkeleita. Se tarjoaa Chrome-selaimen laajennuksen, jossa on mukautettavia näyttöteemoja.</li>
<li>Tämän julkaisun tavoitteena on virtaviivaistaa tutkimusartikkeleiden lukuprosessia ja parantaa niiden käyttäjien saatavuutta, jotka haluavat syventyä tieteellisiin artikkeleihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scholar.googleblog.com/2024/03/supercharge-your-pdf-reading-follow.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZParannettu lukukokemus Google Scholarin PDF-lukijalla</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pariisi investoi miljardeja edistääkseen taloudellista monimuotoisuutta julkisten asuntojen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pariisi käyttää miljardeja euroja julkiseen asuntotuotantoon edistääkseen taloudellista monimuotoisuutta ja torjuakseen taloudellista eriytymistä. Tavoitteena on, että vuoteen 2035 mennessä 30 prosenttia pienituloisista ja 10 prosenttia keskituloisista asuu julkisissa asunnoissa.</li>
<li>Aloitteisiin kuuluu uusien rakennuskohteiden strateginen rakentaminen, kiinteistöjen hankkiminen ennakkoon ja vähittäiskaupan maiseman muokkaaminen, ja tuhansia kohtuuhintaisia asuntoja tarjotaan vähävaraisille perheille.</li>
<li>Vaikka Pariisin toimet kohtaavat paikallista vastustusta, ne ovat ratkaisevan tärkeitä osallisuuden ja kestävyyden edistämiseksi kaupungissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/17/realestate/paris-france-housing-costs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZPariisi investoi miljardeja edistääkseen taloudellista monimuotoisuutta julkisten asuntojen avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel sai 8,5 miljardia dollaria avustuksia sirutehtaan laajentamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Presidentti Biden ilmoitti 8,5 miljardin dollarin avustuksista Intelille sirutehtaiden rakentamiseen ja laajentamiseen Arizonassa, Ohiossa, New Mexicossa ja Oregonissa puolijohdetuotannon lisäämiseksi ja riippuvuuden vähentämiseksi ulkomaisista maista.</li>
<li>Investointi, joka on laajin CHIPS-lain mukainen investointi, johtaa lukuisiin työllistymismahdollisuuksiin ja mahdollistaa Intelin huippuluokan sirujen valmistuksen esimerkiksi tekoälyn ja puolustuksen aloille.</li>
<li>Lisäksi liittovaltion hallitus aikoo tarjota jopa 11 miljardia dollaria lainoina ja verohyvityksinä Intelin laajentumispyrkimysten tukemiseksi, mikä vastaa Bidenin strategiaa Yhdysvaltain puolijohdeteollisuuden vahvistamiseksi ja paikallisen sirujen valmistuksen edistämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/politics/chips-act-grant-intel.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZIntel sai 8,5 miljardia dollaria avustuksia sirutehtaan laajentamiseen</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Papukaijojen ymmärtäminen tablettipelien avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Northeastern Universityn tutkijat loivat papukaijoille räätälöidyn tablettipelin tutkiakseen niiden vuorovaikutusta kosketusnäytön kanssa ja paljastivat, että ne käyttävät mieluiten kieliään pelatessaan.</li>
<li>Tutkimuksen tulosten perusteella otettiin käyttöön &quot;monipainalluskynnys&quot; käytettävyyden parantamiseksi, mikä osoittaa, että kosketusnäytöt voivat parantaa papukaijojen elämää ja tarjota arvokasta tietoa lemmikkieläinteknologialle.</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että räätälöity kosketusnäyttöteknologia voisi hyödyttää papukaijojen lisäksi myös muita eläimiä, mikä tarjoaa lupaavia näkymiä lemmikkieläinteknologian tulevaisuudelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.northeastern.edu/2024/03/20/parrots-playing-tablet-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000ZPapukaijojen ymmärtäminen tablettipelien avulla</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ranskalaiselle matemaatikolle Michel Talagrandille Abel-palkinto todennäköisyysteorian uraauurtavasta työstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ranskalainen matemaatikko Michel Talagrand sai arvostetun Abel-palkinnon keskeisestä panoksestaan todennäköisyysteorian alalla, erityisesti luomalla välineitä satunnaisprosessien tutkimiseen ja ennustamiseen.</li>
<li>Hänen tutkimuksensa painottuu äärimmäisten tulosten analysointiin ja satunnaisprosessien mittauskeskittymien analysointiin, mikä johtaa monipuolisiin tekniikoihin, joita hyödynnetään eri matematiikan ja tieteenalojen välillä.</li>
<li>Talagrandin syvällinen työ, mukaan lukien keskittymäepätasa-arvot, nauttii suurta kunnioitusta matemaattisessa yhteisössä, sillä ne ovat tieteenalan peruspilareita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/michel-talagrand-wins-abel-prize-for-work-wrangling-randomness-20240320/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZRanskalaiselle matemaatikolle Michel Talagrandille Abel-palkinto todennäköisyysteorian uraauurtavasta työstä</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT Store kohtaa roskapostia ja tekijänoikeuksia koskevia haasteita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n GPT Store, joka on alusta räätälöidyille, tekoälymalleihin perustuville chat-roboteille, joutuu kamppailemaan roskapostin ja tekijänoikeusrikkomusten kanssa.</li>
<li>Markkinapaikalla on botteja, jotka tarjoavat erilaisia palveluita taiteen luomisesta akateemiseen epärehellisyyteen, mikä herättää huolta siitä, onko moderoinnin tehokkuus hyvä henkilöitymisen, tekijänoikeuksien ja akateemisen eheyden suhteen.</li>
<li>Kaupan nopea laajentuminen on johtanut laadunvalvonnan puutteeseen, mikä on herättänyt huolta GPT:n rahan ansaitsemisesta ja oikeudellisista seurauksista, kun painopiste siirtyy roskapostin käsittelyyn, lainsäädännön noudattamiseen ja käyttäjien osallistumiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/20/openais-chatbot-store-is-filling-up-with-spam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZGPT Store kohtaa roskapostia ja tekijänoikeuksia koskevia haasteita</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turvallinen paikallinen kehitys lcl.hostin helpolla HTTPS-asetuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>lcl.host on web-kehittäjille suunnattu ilmainen devtool, joka helpottaa HTTPS:n vaivatonta käyttöönottoa paikallisesti turvallista kehitysympäristöä varten, joka vastaa tuotannon asetuksia.</li>
<li>Työkalu virtaviivaistaa SSL-varmenteiden hankintaa ja uusimista, poistaa tarpeen manuaalisiin luottamussäilön päivityksiin ja ratkaisee yleisiä ongelmia, kuten sekoitetun omaisuuden ongelmat ja CORS-virheet.</li>
<li>lcl.host käyttää Anchorin hallinnoimaa yksityistä varmentajaa, lcl.hostin DNS-vyöhykettä ja Anchorin CLI:tä, mikä takaa yksinkertaisen HTTPS-konfiguroinnin ilman, että varmenteiden salauksen erikoisosaaminen on välttämätöntä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anchor.dev/blog/introducing-lcl-host</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZTurvallinen paikallinen kehitys lcl.hostin helpolla HTTPS-asetuksella</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GritQL: Rust CLI:llä lähdekoodin muuntamisen vallankumouksellisuus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GritQL on avoimen lähdekoodin Rust CLI, joka on luotu lähdekoodin etsimiseen ja muuntamiseen ja jonka tavoitteena on yhdistää grepin kaltaisten työkalujen yksinkertaisuus ja codemod-ohjelmien hienostuneisuus.</li>
<li>Se mahdollistaa koodipohjan helpon tutkimisen, monimutkaisuuden lisäämisen sivuolosuhteilla ja nopeat iteraatiot merkittävissä koodin siirtymissä, mikä takaa maksimaalisen suorituskyvyn Rustissa.</li>
<li>Hanke pyrkii yhteistyöhön avoimen lähdekoodin yhteisön kanssa, sillä sitä on hyödynnetty lukuisissa arkistoissa monimutkaisissa siirtymissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/getgrit/gritql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZGritQL: Rust CLI:llä lähdekoodin muuntamisen vallankumouksellisuus</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bug Fix: Btrfs-tiedostojärjestelmän korruptoituminen ratkaistu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tavian Barnes kohtasi Linux-ytimen tiedostojärjestelmän korruptoitumisvirheen, joka liittyi Btrfs-järjestelmään, koska samanaikaiset säikeet käyttivät samaa laajuuspuskuria.</li>
<li>Käyttämällä git bisect -ohjelmaa virheenkorjaukseen ja toistamalla ongelmaa virtuaalikoneessa kehitettiin ratkaisu, jossa käytettiin kaksoistarkistettua lukitusta datakilpailujen välttämiseksi.</li>
<li>Ongelma johtui Btrfs-järjestelmän alustamattomasta muistista, joka aiheutti lohkojen omistusoikeuksia ja tietorakenteiden ristiriitaisuuksia, jotka korjattiin korjaamalla vika ja poistamalla järjestelmävirheet ja tietojen korruptoituminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2024/btrfs_bug.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZBug Fix: Btrfs-tiedostojärjestelmän korruptoituminen ratkaistu</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis Repository päivitykset Lisenssiehdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redisin julkisessa arkistossa on vaikuttava 23,1k haarautumista ja 63,8k tähteä, mikä osoittaa sen suosiota kehittäjien keskuudessa.</li>
<li>Sillä on myös 2 000 koodiongelmaa ja 522 vetopyyntöä, mikä osoittaa yhteisön aktiivista sitoutumista ongelmien ratkaisemiseen ja koodin lisäämiseen.</li>
<li>Arkisto tarjoaa yksityiskohtaisia tietoja lisenssistä, tiedostojen metatiedoista ja valvonnasta, mikä tarjoaa kattavat tiedot käyttäjille ja tekijöille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/redis/redis/blob/unstable/LICENSE.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000ZRedis Repository päivitykset Lisenssiehdot</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miten käynnistää teknologia-alan startup-yritys nuorena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup-yrityksen perustaminen nuorena on elintärkeää, ja siinä korostetaan teknisten taitojen kehittämistä henkilökohtaisten projektien ja perustajakollegoiden kanssa tehtävän yhteistyön avulla.</li>
<li>Menestys liittyy työskentelyyn jännittävien projektien parissa, jokapäiväisten ongelmien ratkaisemiseen teknologian avulla ja älykkäiden ja omistautuneiden kollegoiden ympäröimänä olemiseen, mistä esimerkkinä ovat Facebookin, Applen ja Googlen kaltaiset jättiläiset.</li>
<li>Vauraan startup-yrityksen perustaminen, teknologiaosaaminen, henkilökohtaiset projektit ja hyvämaineisten yliopistojen opiskelu ovat tärkeitä virstanpylväitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/google.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZMiten käynnistää teknologia-alan startup-yritys nuorena</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LEGO Setin hintakehitys paljastui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brick Insights on arvioinut uudelleen LEGO-sarjojen Price Per Part (PPP) -tiedot ottamalla huomioon inflaatio- ja Duplo-sarjat 150 sarjakategoriassa, joiden PPP-arvot vaihtelevat 2,47 dollarista 0,07 dollariin, jotka on saatu Bricksetistä MOCing-tarkoituksiin.</li>
<li>Analyysi paljastaa, että eri LEGO-teemojen keskimääräiset ostovoimapariteettiarvot vaihtelevat, mikä mahdollistaa vertailun samankaltaisten luokkien sisällä. Sivustolla on nyt inflaatiokorjattuja hintoja, jotta voidaan tehdä tärkeämpiä arvioita osan ja minifiguurin hinnasta.</li>
<li>Brick Insights, jonka LEGO-fanit perustivat Malmössä, Ruotsissa, tarjoaa tietoa LEGO-hinnoittelun trendeistä ja hallinnoi Swooshablen ja Is It Swooshablen kaltaisia alustoja LEGO-rakentelun harrastajille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brickinsights.com/statistics/ppp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-20T00:00:00.000ZLEGO Setin hintakehitys paljastui</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godspeed: Erittäin nopea näppäimistöpainotteinen Todo-sovellus Macille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Godspeed on nopeutta ja täydellistä näppäimistöohjausta korostava todo-hallintaohjelma, jossa on jaettuja luetteloita, tarroja, älykkäitä luetteloita, boolen hakuoperaattoreita ja pilvisynkronointi.</li>
<li>Se tarjoaa pikanäppäinten harrastajille &quot;hardcore-tilan&quot;, joka kytkee hiiren kokonaan pois päältä.</li>
<li>Käyttäjät voivat testata sovellusta kahden viikon kokeilujaksolla ennen kuin he voivat valita tilauksen tai kertaluonteisen oston.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godspeedapp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZGodspeed: Erittäin nopea näppäimistöpainotteinen Todo-sovellus Macille</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Esittelyssä jnv: Vuorovaikutteinen JSON-katseluohjelma ja jq-suodattimien muokkaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>jnv on työkalu JSON-tiedostojen navigointiin, joka tarjoaa interaktiivisen JSON-katseluohjelman ja jq-suodatineditorin ilman, että jq:tä tarvitsee asentaa, Rust-sidosten ansiosta.</li>
<li>Käyttäjät voivat asentaa jnv:n Homebrew- tai Cargo-ohjelmiston kautta ja hyötyä ominaisuuksista, kuten syntaksin korostuksesta, automaattisesta täydentämisestä ja näppäinsidonnoista navigoinnin helpottamiseksi.</li>
<li>Työkalu tukee JSONin lukemista stdinistä, tiedostoista tai URL-osoitteista ja mahdollistaa asetusten, kuten muokkaustilan, sisennyksen, vihjeiden näyttämisen ja ehdotusluettelon pituuden, mukauttamisen sekä tarjoaa esimerkkejä ja vaihtoehtoja JSON-visualisoinnin hallintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ynqa/jnv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZEsittelyssä jnv: Vuorovaikutteinen JSON-katseluohjelma ja jq-suodattimien muokkaus</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutkimus: Alzheimerin riskiin liittyvä rasvan kertyminen aivosoluihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nature-lehdessä julkaistussa tutkimuksessa ehdotetaan, että rasvan kertyminen aivosoluihin, ei beeta-amyloidi- tai tau-proteiinit, voisivat olla Alzheimerin taudin pääasiallinen aiheuttaja.</li>
<li>Tutkijat viittaavat siihen, että APOE4-geenin muunnos, joka vastaa rasvan kuljettamisesta aivosoluihin, saattaa lisätä Alzheimerin taudin riskiä.</li>
<li>Löydökset viittaavat siihen, että amyloidin kertyminen voisi käynnistää rasvan kertymisen aivosoluihin, mikä voisi edistää Alzheimerin taudin etenemistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZTutkimus: Alzheimerin riskiin liittyvä rasvan kertyminen aivosoluihin</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Causal 2.0: Startup-yritysten virtaviivaistettu rahoitussuunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Causal 2.0 on nykyaikainen rahoitussuunnittelutyökalu, joka on suunniteltu startup-yrityksille ja pk-yrityksille ja jonka avulla käyttäjät voivat rakentaa rahoitusmalleja, hyödyntää eri järjestelmistä saatavia live-tietoja ja valmistautua erilaisiin skenaarioihin.</li>
<li>Alusta tarjoaa malleja raportointiin, ennustamiseen, palkkaussuunnitelmiin, budjetointiin ja konsolidointiin, minkä ansiosta käyttäjät voivat yhdistää tietolähteensä ja muokata mallejaan vaivattomasti.</li>
<li>Monien asiakkaiden suosittelema Causal tarjoaa integraatioita tunnettujen kirjanpito-, CRM- ja tietovarastointijärjestelmien kanssa parantaakseen käyttäjien taloussuunnittelukokemusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://causal.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZCausal 2.0: Startup-yritysten virtaviivaistettu rahoitussuunnittelu</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CP/M-tuella varustettu Intel 8080 -emulaattori voitti 19. IOCCC:n Best of Show -kilpailun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>@nanochessin projekti voitti 19. IOCCC:n Best of Show -kilpailun luomalla CP/M-tuella varustetun Intel 8080 -emulaattorin, jossa on yli 200 kokeellisesti mallinnettua 8080-käskyä.</li>
<li>Projekti sisältää ohjeet ja lähdekoodin emulaattorille sekä tietoja Wordstarin käyttämisestä, Zilog Z80 -prosessorin vaikutuksesta mikrotietokoneisiin ja päivityksiä kehitystyöhön.</li>
<li>Vuodelle 2024 päivitetty sivusto tarjoaa kiertotien x86-64-koneille ja tarjoaa linkkejä Atari 2600:n lisäohjelmistojen lähdekoodiin ja pelien ohjelmointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanochess.org/emulator.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZCP/M-tuella varustettu Intel 8080 -emulaattori voitti 19. IOCCC:n Best of Show -kilpailun.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palo Alton Inflection siirtyy mukautettuihin tekoälymalleihin pilvipalvelussa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Palo Altossa toimiva tekoälyyritys Inflection on siirtymässä tekoälystudioliiketoimintaan, joka tarjoaa räätälöityjä generatiivisia tekoälymalleja yrityksille.</li>
<li>Kaksi perustajista lähtee aloittamaan Microsoftin tekoälyä, ja uusi toimitusjohtaja Sean White ottaa ohjat käsiinsä varmistaen samalla tekoälypalveluiden jatkuvuuden ja sitoutuen vakaasti käyttäjien yksityisyyden suojaan.</li>
<li>Yhtiö aikoo ottaa teknologiansa käyttöön Microsoft Azuressa ja muilla pilvialustoilla ja kutsuu käyttäjiä rekisteröitymään tulevan API:n varhaiseen käyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://inflection.ai/the-new-inflection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZPalo Alton Inflection siirtyy mukautettuihin tekoälymalleihin pilvipalvelussa.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Kayn näkemyksiä LLM:stä ja luottamuksesta tekniikan alalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstissä tarkastellaan siirtymistä kohti luottamusta ja turvallisuutta ohjelmoinnissa ja käyttöjärjestelmissä, tuodaan esiin puutteita nykyisissä koulutusmalleissa ja edistetään turvallisempia järjestelmiä.</li>
<li>Siinä korostetaan luottamuksen merkitystä tietotekniikkaan ja yliopistojen roolia teknologisessa kehityksessä sekä mainitaan projektinhallintatyökalu monday.com ja Kurt Vonnegutin näkemykset henkilökohtaisesta kehityksestä taiteen avulla.</li>
<li>Lisäksi siinä käsitellään aikuisten kohtaamia esteitä uusien taitojen hankkimisessa, Alan Kayn näkemysten ymmärtämisen arvoa ja yleisiä Internet-virheitä, joita kannattaa välttää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZAlan Kayn näkemyksiä LLM:stä ja luottamuksesta tekniikan alalla</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mahdollinen nimi: "MacOS 14.4 -päivitys aiheuttaa ongelmia USB-keskittimien, tulostimien ja Javan kanssa."]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MacOS 14.4 -päivitys aiheuttaa yhteensopivuusongelmia ulkoisten laitteiden, kuten USB-hubien, tulostimien ja ohjelmistojen, kuten Javan, kanssa, mikä saattaa johtua Applen tekemistä tietoturvakorjauksista.</li>
<li>Käyttäjät kohtaavat päivityksen jälkeen ongelmia erityisesti Apple Silicon -mac-tietokoneissa, kun taas jotkut eivät ole havainneet mitään epänormaalia käyttäytymistä.</li>
<li>Päivitystä kannattaa lykätä, kunnes Apple julkaisee tarvittavat korjaukset näiden yhteensopivuusongelmien ratkaisemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZMahdollinen nimi: &quot;MacOS 14.4 -päivitys aiheuttaa ongelmia USB-keskittimien, tulostimien ja Javan kanssa.&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aivosumu pitkässä Covidissa liittyy aivojen verisuonten vaurioitumiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat löysivät biologisen selityksen aivosumulle pitkään COVID-potilailla, sillä se johtuu aivojen vuotavista verisuonista, jotka paljastuivat magneettikuvauksissa.</li>
<li>Näiden potilaiden aivojen vaurioituneet verisuonet mahdollistavat vieraiden aineiden tunkeutumisen aivokudokseen, mikä aiheuttaa kognitiivisia häiriöitä.</li>
<li>Tämä läpimurto voi johtaa sellaisten hoitojen kehittämiseen, joilla voidaan estää tai kumota veri-aivoesteen heikkeneminen pitkäkestoisilla COVID-potilailla, joilla on aivosumua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZAivosumu pitkässä Covidissa liittyy aivojen verisuonten vaurioitumiseen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["R U Human?": Virtuaalitodellisuuselokuva inhimillisestä yhteydestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;R U Human?&quot; on lyhytelokuva, jossa tutkitaan ihmisten välistä yhteyttä ja empatiaa virtuaalitodellisuusympäristössä.</li>
<li>Elokuva kehottaa katsojia pohtimaan ihmisyyden olemusta kolmen hahmon vuorovaikutuksen kautta.</li>
<li>Se haastaa yksilöt pohtimaan ihmisenä olemisen todellista merkitystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r-u-human.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000Z&quot;R U Human?&quot;: Virtuaalitodellisuuselokuva inhimillisestä yhteydestä</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube pakottaa tekoälyn luoman sisällön julkistamisen voimaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTube lanseeraa Creator Studiossa uuden työkalun, jonka avulla luovat voivat paljastaa geneerisen tekoälyn avulla tuotettua muunneltua tai synteettistä mediaa ja lisätä näin avoimuutta ja luottamusta katsojien kanssa.</li>
<li>Vaadittu ilmoitus sisältää muutettua kuvamateriaalia, synteettisiä ääniä ja digitaalisesti muokattuja kasvoja, jotka näkyvät videon kuvauksissa ja videosoittimessa.</li>
<li>Alusta aikoo panna täytäntöön julkistamissäädökset ja päivittää tietosuojakäytännöt, jotta voidaan poistaa tekoälyn luoma tai synteettinen sisältö, joka jäljittelee oikeita henkilöitä, ja pyrkiä selventämään generatiivisen tekoälyn käyttöä sisällöntuotannossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZYouTube pakottaa tekoälyn luoman sisällön julkistamisen voimaan</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stability.ai esittelee SV3D: 3D-videoiden tuottaminen huippuluokkaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SV3D on uusi edistyksellinen generatiivinen malli, joka tuottaa korkealaatuisia, näkymältään yhtenäisiä 3D-videoita yksittäisistä kuvista: SV3D_u kiertoratavideoita varten ja SV3D_p 3D-videoita varten määritettyjä kamerareittejä pitkin.</li>
<li>Edellisiä malleja, kuten Stable Zero123 ja Zero123-XL, parempi SV3D erottuu edukseen moninäkymien johdonmukaisuudessa ja uudenlaisessa näkymäsynteesissä, ja se on saatavilla sekä kaupalliseen käyttöön Stability AI -jäsenyyden kanssa että ei-kaupalliseen käyttöön Hugging Facen painoilla.</li>
<li>Videodiffuusiomalleja hyödyntäen SV3D parantaa hajavalon optimointia ja ottaa käyttöön maskeeratun pistetislauksen näytteenottohäviön ylivoimaisten tuotosten aikaansaamiseksi, mikä parantaa 3D-neuraalisia säteilykenttiä ja yksityiskohtaisia verkkomuotoisia esityksiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZStability.ai esittelee SV3D: 3D-videoiden tuottaminen huippuluokkaa</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firebase-määritysvirheet paljastavat 125M käyttäjätietuetta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firebasen virheelliset konfiguraatiot johtivat 125 miljoonan käyttäjätietueen paljastumiseen, jolloin arkaluonteisia tietoja, kuten salasanoja ja laskutustietoja, paljastui.</li>
<li>550 000 merkinnän manuaalisen tarkastelun jälkeen siirryttiin automatisoituun skannaukseen Catalyst-nimisen työkalun avulla Supabase-tietokantaan tallennettujen tietojen tunnistamiseksi.</li>
<li>Raportista huolimatta vain 24 prosenttia sivustojen omistajista korjasi virheelliset asetukset, ja vain 0,2 prosenttia tarjosi bugipalkkioita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://env.fail/posts/firewreck-1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZFirebase-määritysvirheet paljastavat 125M käyttäjätietuetta</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU:n evästelakia koskeva väärinkäsitys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EU ei vaadi evästebannereita verkkosivustoilla, vaan yritykset käyttävät niitä käyttäjien seuraamiseen mainoksia varten, kuten artikkelissa käsitellään.</li>
<li>Kirjoittaja ehdottaa vaihtoehtoisia, vähemmän invasiivisia tapoja hankkia käyttäjän suostumus seurantaan.</li>
<li>Artikkelissa korostetaan yksityisyyden suojan merkitystä ja sitä turvaavia EU-säännöksiä sekä tarjotaan teknologiajohtajille lisäresursseja ohjelmistojen kehittämiseen ja hallintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000ZEU:n evästelakia koskeva väärinkäsitys</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust esittelee Craneliftin nopeampaa koodin tuottamista varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cranelift, WebAssemblyn koodintuottamisen taustaympäristö, on nyt valinnainen komponentti Rustin yöllisessä työkaluketjussa lokakuusta 2023 alkaen, ja siinä keskitytään nopeaan koodintuottamiseen virheenkorjausta varten ja optimointeihin, jotka kilpailevat nykyisten kääntäjien kanssa.</li>
<li>Sen monipuolinen arkkitehtuuri laajentaa sen käyttöä WebAssemblyn ulkopuolelle, ja se tarjoaa nopeamman kääntämisen tulkkiin tukeutuville sovelluksille.</li>
<li>Keskusteluissa korostetaan Craneliftin etuja LLVM:ään verrattuna, LLVM:n vakauteen liittyviä huolenaiheita, kääntäjän kehittämisen esteitä ja mahdollisuuksia parantaa Rust-kehitystä optimoidun koodin tuottamisen avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZRust esittelee Craneliftin nopeampaa koodin tuottamista varten</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPA kieltää asbestin, joka on käytössä oleva tappava syöpää aiheuttava aine.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ympäristönsuojeluvirasto (EPA) on ilmoittanut kieltävänsä laajamittaisesti asbestin, joka on tunnetusti syöpää aiheuttava aine, jota on edelleen joissakin tuotteissa, vedoten sen vakaviin terveysriskeihin.</li>
<li>Kielto, joka on kansanterveyden suojelun kannalta ratkaiseva toimenpide, on linjassa vuoden 2016 lain mukaisten vaarallisten aineiden sääntelypyrkimysten kanssa, ja se vaikuttaa erityisesti kloori-alkaliteollisuuteen, ja siitä luovutaan asteittain.</li>
<li>Tietyt teollisuudenalat ovat ilmaisseet huolensa toimitushäiriöistä, ja EPA arvioi asbestin käyttöä vanhoissa rakennuksissa ja on saanut kiitosta eturyhmiltä ja lainsäätäjiltä kansanterveyden suojelemisesta myrkyllisiltä aineilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZEPA kieltää asbestin, joka on käytössä oleva tappava syöpää aiheuttava aine.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reaaliaikapalvelinten viestintätekniikoiden vertailu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelissa arvioidaan erilaisia reaaliaikaisia palvelimelta asiakkaalle -viestintämenetelmiä, kuten WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC ja WebTransport, ja tuodaan esiin niiden suorituskyky- ja skaalautuvuuseroja.</li>
<li>WebSocketit mahdollistavat kaksisuuntaisen viestinnän, palvelimen lähettämät tapahtumat soveltuvat usein toistuviin päivityksiin, Long-Polling on vanhentunut, ja WebTransport on erinomainen alhaisen viiveen ja suuren läpäisykyvyn ansiosta.</li>
<li>Lisäksi annetaan suosituksia sopivan menetelmän valitsemiseksi tietyn käyttötilanteen perusteella sekä ehdotuksia HTTP-vastausaikojen parantamiseksi ja yhteyden rajoitusten poistamiseksi. Samalla edistetään RxDB-replikointiprotokollan käyttöä asiakkaan synkronointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZReaaliaikapalvelinten viestintätekniikoiden vertailu</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia esittelee Blackwellin tekoälypiirit parempaa suorituskykyä varten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidian toimitusjohtaja Jensen Huang esitteli Nvidian kehittäjäkonferenssissa uusia Blackwell-nimisiä tekoälypiirejä, muun muassa GB200 Gracen, jossa on 20 petaflopsin tekoälysuorituskyky ja &quot;muuntajamoottori&quot; tekoälymalleja varten.</li>
<li>NIM-ohjelmiston käyttöönoton tavoitteena on yksinkertaistaa tekoälyn käyttöönottoa Nvidian näytönohjaimilla, myös vanhemmilla malleilla, mikä on merkki Nvidian muuttumisesta Microsoftin tai Applen kaltaiseksi alustan tarjoajaksi.</li>
<li>Nvidia aikoo tehdä yhteistyötä suurten pilvipalveluntarjoajien, kuten Amazonin, Googlen, Microsoftin ja Oraclen, kanssa tarjotakseen GB200-käyttöoikeuksia ja pyrkiäkseen vahvistamaan asemaansa kilpailtujen tekoälymarkkinoiden markkinoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZNvidia esittelee Blackwellin tekoälypiirit parempaa suorituskykyä varten</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyylikäs itse isännöity projektinseuranta: Planka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Planka on avoimen lähdekoodin projektiseurantatyökalu, joka mahdollistaa projektin, taulun, kortin ja tehtävän luomisen, ajanseurannan, eräpäivien asettamisen ja liitteiden lisäämisen.</li>
<li>Se tukee markdownia, suodatusta jäsenten/merkintöjen mukaan, reaaliaikaisia päivityksiä ja sisäisiä ilmoituksia, ja se voidaan ottaa käyttöön eri menetelmillä, joissa on kertakirjautuminen OpenID Connectin kautta.</li>
<li>Tekninen pino: React, Redux, PostgreSQL; lisensoitu AGPL-3.0. Jos haluat isännöidyn version, lähetä sähköpostia osoitteeseen <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a>, ja jos sinulla on tietoturvaongelmia, ota yhteyttä osoitteeseen <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a>. Kehitystiedot ja tuki saatavilla GitHubissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plankanban/planka</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000ZTyylikäs itse isännöity projektinseuranta: Planka</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pariisin pyöräilijämäärät kaksinkertaistuvat infrastruktuuri-investointien ansiosta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pariisin pyöräilijämäärät ovat kaksinkertaistuneet vuodessa, mikä johtuu huomattavista investoinneista pyöräilyinfrastruktuuriin, ja sen tavoitteena on tulla &quot;100-prosenttisesti pyöräileväksi kaupungiksi&quot;.</li>
<li>Pyöräilyn lisääntyminen vastaa kasvavaa suuntausta kohti kestävää liikkuvuutta ja kaupunkien elvyttämistä, mikä heijastaa laajempaa yhteiskunnallista muutosta.</li>
<li>Ranskan hallituksen myöntämä merkittävä rahoitus osoittaa, että tämä suuntaus leviää todennäköisesti koko maahan, ja se lupaa Pariisiin kukoistavaa pyöräilykulttuuria, jossa pyöräkaistoja ja julkisia pyöränjako-ohjelmia laajennetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZPariisin pyöräilijämäärät kaksinkertaistuvat infrastruktuuri-investointien ansiosta</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kehitetään pg-copyjit: PostgreSQL:n uusi JIT-kääntäjä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja esittelee pg-copyjit:n, uuden JIT-kääntäjän PostgreSQL:lle, joka on saanut inspiraationsa uudesta rakentamismenetelmästä ja jossa korostetaan haasteita, joita LLVM:n käyttäminen JIT-kääntämiseen PostgreSQL:ssä aiheuttaa.</li>
<li>He ehdottavat copy-and-patch-algoritmia vaihtoehdoksi kustannusarvioon liittyvien haasteiden vuoksi ja kuvaavat yksityiskohtaisesti uuden JIT-moottorin käyttöönottoa PostgreSQL:ssä.</li>
<li>Jaetaan pg-copyjitin ja LLVM:n suorituskyvyn vertailuarvot, ja käynnissä on optimointipyrkimyksiä, joiden tavoitteena on mahdollinen käyttöönotto tuotantopalvelimilla, vaikka ne ovatkin käynnissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZKehitetään pg-copyjit: PostgreSQL:n uusi JIT-kääntäjä.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lotilaner-pilleri on lupaava puutiaisten levittämien tautien torjunnassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tarsus Pharmaceuticals valmistelee pilleriä, joka tappaa punkkeja ihmisissä, ja ensimmäisissä kokeissa on saatu myönteisiä tuloksia, jotka suojaavat Lymen borrelioosia vastaan noin kuukauden ajan.</li>
<li>Pilleri sisältää lotilaneria, joka keskittyy punkkeihin Lymen tautia aiheuttavien bakteerien sijasta, mikä viittaa mahdolliseen suojautumiseen muita punkkien levittämiä sairauksia vastaan.</li>
<li>Vaikka lisätutkimukset ovat tarpeen sen tehokkuuden vahvistamiseksi Lymen taudin ehkäisyssä, pilleri tappaa nopeasti punkkeja, ja se saattaa olla ratkaisevan tärkeä keino puuttua punkkien välittämien tautien kasvavaan ongelmaan Yhdysvalloissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZLotilaner-pilleri on lupaava puutiaisten levittämien tautien torjunnassa</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekoälyn kehitys ohjelmistokehityksessä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Suuret kielimallit (LLM) kehittävät ohjelmistokehitystä merkittävästi ja laajentavat tekoälyn roolia koodaustehtävien ulkopuolelle.</li>
<li>Tekoälykehittäjien sisäinen valvonta on ratkaisevan tärkeää, jotta ne ovat linjassa yleisten tavoitteiden kanssa, sillä tekoäly auttaa monimutkaisten työnkulkujen luomisessa liiketoiminnan käyttäjille.</li>
<li>Tekoälyn kehityksestä huolimatta ohjelmistokehittäjillä on jatkossakin tärkeä rooli monimutkaisuuden hallinnassa, liiketoimintakysymysten tulkinnassa ja liiketoimintalogiikan määrittelyssä ohjelmistotuotteiden tuottamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000ZTekoälyn kehitys ohjelmistokehityksessä</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY-opas: Vaihda autotallin oven vääntöjouset turvallisesti.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kertoo DIY-projektista, jossa vaihdetaan vääntöjouset autotallin oveen, korostaa turvallisuutta ja oikeita työkaluja ja keskustelee alan haasteista.</li>
<li>Lisäksi annetaan yksityiskohtaisia ohjeita mittaamisesta, asennuksesta, tasapainottamisesta ja mahdollisista vaaroista sekä neuvoja ostamisesta luotettavilta toimittajilta ja korjaushuijausten välttämisestä.</li>
<li>Tekstissä korostetaan jousen oikeiden ominaisuuksien tärkeyttä turvallisuuden ja toimivuuden kannalta ja varoitetaan palveluntarjoajien harhaanjohtavista taktiikoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.truetex.com/garage.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZDIY-opas: Vaihda autotallin oven vääntöjouset turvallisesti.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
