<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 22 Aug 2024 19:11:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Je suis fatigué de corriger le code généré par l'IA des clients]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur, Tate Smith, a construit des outils de trading de cryptomonnaie et de collecte de données en Rust et a obtenu des clients payants en configurant des points de terminaison API.</li>
<li>Malgré une API bien documentée, de nombreux nouveaux utilisateurs, souvent utilisant des outils d&#39;IA comme ChatGPT, ont eu du mal avec des tâches de base et ont produit du code sujet aux erreurs en raison des hallucinations de l&#39;IA.</li>
<li>« L&#39;augmentation des demandes de support, en particulier de la part des utilisateurs s&#39;attendant à une aide gratuite illimitée, a conduit à de la frustration, mettant en évidence les inconvénients des outils de programmation IA pour les codeurs inexpérimentés. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZJe suis fatigué de corriger le code généré par l&apos;IA des clients</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un hôpital américain a dit à la famille que leur fille était sortie alors qu'en fait elle était décédée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La famille de Jessie Marie Peterson a découvert qu&#39;elle était décédée un an après avoir été informée qu&#39;elle avait quitté un hôpital en Californie, son corps ayant été envoyé dans un entrepôt. »</li>
<li>La famille a intenté un procès contre le Mercy San Juan Medical Center pour négligence et détresse émotionnelle, réclamant plus de 5 millions de dollars de dommages et intérêts.</li>
<li>Dignity Health, l&#39;opérateur de l&#39;hôpital, a exprimé ses sympathies mais a refusé de commenter le litige en cours.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZUn hôpital américain a dit à la famille que leur fille était sortie alors qu&apos;en fait elle était décédée</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Célébration des 6 ans depuis que Valve a annoncé Steam Play Proton pour Linux »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aujourd&#39;hui marque le 6e anniversaire de Steam Play Proton de Valve, un développement crucial pour le jeu sur Linux, en particulier pour le Steam Deck et le bureau Linux.</li>
<li>« Proton a permis à 22 002 jeux de fonctionner sur Linux, avec 5 297 jeux vérifiés pour le Steam Deck et 10 646 jouables, élargissant considérablement le paysage du jeu pour les utilisateurs de Linux. »</li>
<li>« Malgré son succès, le principal défi de Proton reste l&#39;amélioration du support anti-triche pour améliorer encore l&#39;expérience de jeu. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« Célébration des 6 ans depuis que Valve a annoncé Steam Play Proton pour Linux »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Qu'est-ce qu'un SBAT et pourquoi tout le monde s'y intéresse soudainement »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« Qu&apos;est-ce qu&apos;un SBAT et pourquoi tout le monde s&apos;y intéresse soudainement »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Pas de "Bonjour", pas de "Appel rapide", et pas de réunions sans ordre du jour »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Commencer les conversations par &quot;Salut&quot; ou &quot;Bonjour&quot; sans expliquer immédiatement le problème fait perdre du temps ; énoncez directement votre problème avec tous les détails pertinents. »</li>
<li>« Demander un &quot;appel rapide&quot; peut être perturbant ; les messages écrits sont souvent suffisants et fournissent une trace pour référence future. »</li>
<li>Les réunions sans ordre du jour sont inefficaces ; fournir un ordre du jour clair permet aux participants de se préparer et garantit que la réunion a un objectif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« Pas de &quot;Bonjour&quot;, pas de &quot;Appel rapide&quot;, et pas de réunions sans ordre du jour »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Concevoir ma propre montre (2020) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le auteur a reçu une montre-bracelet sur mesure de la société suisse ochs und junior, ce qui les a incités à vendre leurs montres de grandes marques pour quelque chose d&#39;unique.</li>
<li>« La montre a été conçue avec des caractéristiques spécifiques : matériau en titane, diamètre de 36 mm, étanche, aiguilles lumineuses, mouvement automatique et une complication de calendrier annuel avec un minimum de pièces. »</li>
<li>« Le processus de conception a impliqué une communication continue avec l&#39;entreprise, et malgré les restrictions liées au COVID-19, la montre a été livrée et déballée avec le fils de l&#39;auteur, soulignant l&#39;expérience personnelle et gratifiante de créer une montre sur mesure. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000Z« Concevoir ma propre montre (2020) »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Décryptage d'une journée record sur le réseau texan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le 20 août 2024, l&#39;ERCOT (Electric Reliability Council of Texas) a connu des records de demande, de production solaire, de charge nette et de décharge de batteries, avec des prix approchant le plafond, indiquant une évolution du marché. »</li>
<li>« La production solaire contrôlait les prix pendant les périodes de forte demande, mais à mesure que la production solaire diminuait après le coucher du soleil, des ressources plus coûteuses étaient utilisées, faisant grimper les prix à des niveaux de pointe. »</li>
<li>Le déchargement de la batterie a atteint un nouveau record, et malgré une baisse de la Capacité de Réponse Physique (CRP), ERCOT n&#39;a pas émis d&#39;appel à la conservation, montrant ainsi sa confiance dans les ressources du réseau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZDécryptage d&apos;une journée record sur le réseau texan</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Une plongée approfondie dans le fonctionnement des linkers (2008) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ian Lance Taylor a écrit un essai en 20 parties sur les éditeurs de liens, qui a été compilé en une table des matières (ToC) par un utilisateur, offrant une vue d&#39;ensemble structurée de la série.</li>
<li>« L&#39;essai couvre divers sujets, y compris le lien dynamique, les bibliothèques partagées, les symboles ELF (Executable and Linkable Format) et l&#39;optimisation au moment de la liaison, ce qui en fait une ressource précieuse pour comprendre les éditeurs de liens. »</li>
<li>« Une recette Calibre est disponible pour convertir toute la série en livre électronique, facilitant ainsi l&#39;accès et la lecture pour les personnes intéressées. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/276782/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« Une plongée approfondie dans le fonctionnement des linkers (2008) »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deuil et passage à autre chose : rituels pour quitter une carrière (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Frances Hocutt a quitté une carrière prometteuse en chimie organique, une décision qui a entraîné une perte de projets de carrière, de confiance et d&#39;identité en tant que scientifique. »</li>
<li>« Pour faire face à cette transition, Frances a organisé une veillée pour leur carrière, invitant des amis à partager de la nourriture, des boissons et des histoires, ce qui a aidé à naviguer le changement. »</li>
<li>« La veillée a servi de rituel communautaire pour pleurer la perte et célébrer les aspects positifs, offrant un environnement de soutien à la fois pour Frances et leurs amis. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZDeuil et passage à autre chose : rituels pour quitter une carrière (2014)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Une extension Ghidra pour exporter des parties d'un programme en tant que fichiers objets »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une nouvelle extension Ghidra peut dé-relocaliser le code machine et créer un fichier objet fonctionnel à partir d&#39;une sélection de liste, prenant en charge les formats COFF et ELF pour les architectures x86 et MIPS.</li>
<li>« Il a été utilisé avec succès sur des exécutables Linux, Windows et PlayStation, y compris un exécutable de jeu vidéo commercial de 2009 sans sa bibliothèque d&#39;exécution C. »</li>
<li>« L&#39;extension, initialement partie d&#39;un projet de décompilation de jeu vidéo, est en développement depuis 2,5 ans et gagne maintenant en popularité pour des cas d&#39;utilisation tels que le modding, les ports de logiciels et la création de bibliothèques. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« Une extension Ghidra pour exporter des parties d&apos;un programme en tant que fichiers objets »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« La SIMD compte : Coloration de graphes »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SIMD (Single Instruction, Multiple Data) est souvent considéré comme un élément clé pour améliorer les performances du CPU dans le développement de jeux, mais les gains pratiques peuvent être difficiles à obtenir.</li>
<li>« Dans la version 3.0 de Box2D, le SIMD a été exploré pour résoudre les contraintes de contact en utilisant la coloration de graphe, ce qui permet de résoudre plusieurs contraintes simultanément, entraînant des améliorations significatives des performances. »</li>
<li>« Les résultats des benchmarks indiquent que les implémentations SIMD, telles que SSE2 et AVX2, offrent des gains de vitesse substantiels par rapport aux calculs scalaires, avec des performances exceptionnelles pour le M2 d&#39;Apple. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000Z« La SIMD compte : Coloration de graphes »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« La démonstration d'Euclide que √2 est irrationnel »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La démonstration d&#39;Euclide que √2 est irrationnel utilise une méthode appelée preuve par contradiction, en supposant que √2 est rationnel et en montrant que cela conduit à une incohérence logique. »</li>
<li>« La preuve démontre que si √2 était rationnel, il pourrait être exprimé comme un rapport de deux entiers, qui peut être simplifié indéfiniment, ce qui contredit la nature des nombres rationnels. »</li>
<li>« Cette méthode, connue sous le nom de Descente Infinie, est une forme spécifique de preuve par contradiction, soulignant que √2 ne peut pas être rationnel et doit être irrationnel. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« La démonstration d&apos;Euclide que √2 est irrationnel »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Les optimisations de bas niveau sont-elles importantes ? Quicksort plus rapide avec cmov (2020) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;étude examine si les optimisations traditionnelles de tri sont toujours pertinentes compte tenu des architectures modernes de CPU, qui possèdent des fonctionnalités avancées telles que les prédicteurs de branchement et l&#39;exécution spéculative. »</li>
<li>« Le benchmarking de <code>std::sort</code> sur 100 millions d&#39;entiers a montré 73ns par élément, avec un facteur constant k d&#39;environ 3ns, et a révélé que le tri par base était plus lent, indiquant une marge d&#39;amélioration limitée. »</li>
<li>« La recherche souligne que les optimisations de bas niveau, telles que l&#39;élimination des branches dépendantes des données en utilisant une fonction <code>swap_if</code>, peuvent améliorer considérablement les performances, surtout lorsque des compilateurs comme Clang optimisent ces opérations en utilisant des instructions <code>cmov</code>. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://cantrip.org/sortfast.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000Z« Les optimisations de bas niveau sont-elles importantes ? Quicksort plus rapide avec cmov (2020) »</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réinvention continue : Une brève histoire du stockage en bloc chez AWS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marc Olson a joué un rôle clé dans la transformation de l&#39;Elastic Block Store (EBS) d&#39;AWS, passant d&#39;un service de stockage de blocs basique à un système gérant plus de 140 000 milliards d&#39;opérations quotidiennes.</li>
<li>Les stratégies clés dans l&#39;évolution de l&#39;EBS incluent une instrumentation complète, des améliorations progressives, la conception organisationnelle, les innovations matérielles et l&#39;optimisation du réseau.</li>
<li>« Les étapes importantes incluent la transition vers les SSD en 2012, le développement de la carte Nitro offload et la réalisation d&#39;opérations IO en dessous de la milliseconde avec les volumes io2 Block Express. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZRéinvention continue : Une brève histoire du stockage en bloc chez AWS</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Isaiah – application open-source et auto-hébergée pour gérer tout ce qui concerne Docker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Isaïe est un clone web auto-hébergeable de lazydocker, conçu pour gérer les ressources Docker sur des serveurs distants, offrant des fonctionnalités telles que les mises à jour en masse, les journaux en direct, l&#39;accès au shell et l&#39;intégration avec Docker Hub. »</li>
<li>« Il prend en charge les déploiements multi-nœuds et multi-hôtes, l&#39;authentification intégrée, la personnalisation des thèmes et le design réactif, ce qui le rend polyvalent pour divers scénarios de déploiement. »</li>
<li>« Les options de déploiement incluent l&#39;utilisation de Docker, Docker Compose, ou en tant qu&#39;application autonome, avec des recommandations détaillées de configuration et de sécurité fournies. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/will-moss/isaiah</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZIsaiah – application open-source et auto-hébergée pour gérer tout ce qui concerne Docker</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zen, un navigateur open-source semblable à Arc basé sur le moteur de Firefox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zen Alpha est un navigateur web nouvellement introduit qui met l&#39;accent sur le design, la confidentialité et une expérience riche en fonctionnalités.</li>
<li>Les principales caractéristiques incluent des vues fractionnées pour le multitâche, des espaces de travail pour l&#39;organisation, le changement de profil et des panneaux web latéraux pour un accès rapide aux sites favoris.</li>
<li>Zen Alpha est reconnu pour sa rapidité, sa confidentialité, sa sécurité et ses options personnalisables, ce qui en fait un choix attrayant pour les utilisateurs recherchant une expérience de navigation équilibrée et efficace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zen-browser.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZZen, un navigateur open-source semblable à Arc basé sur le moteur de Firefox</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai réalisé mon premier projet annexe réussi, et je le déteste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a créé un projet parallèle réussi en 2020, gagnant plus de 15 000 $ en vendant des scripts TradingView pour le trading d&#39;actions sur Gumroad.</li>
<li>Malgré son succès financier, le projet est devenu lourd en raison des exigences de maintenance, des demandes des clients, des demandes de fonctionnalités et des tentatives de fraude, ce qui a conduit à l&#39;épuisement.</li>
<li>Les leçons clés incluent la définition de limites, l&#39;utilisation d&#39;un marchand de référence pour les ventes mondiales, la préparation aux défis des consommateurs et la fourniture d&#39;un excellent support client pour obtenir des retours positifs et fidéliser la clientèle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZJ&apos;ai réalisé mon premier projet annexe réussi, et je le déteste</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les dirigeants du MIT décrivent l'expérience de ne pas renouveler le contrat avec Elsevier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les dirigeants du MIT rapportent une expérience positive après ne pas avoir renouvelé leur plus grand contrat de journal avec Elsevier, économisant plus de 80 % de leurs dépenses initiales, soit environ 2 millions de dollars par an.</li>
<li>« La transition vers des méthodes d&#39;accès alternatives s&#39;est déroulée sans heurts, avec une résistance minimale de la part des chercheurs et un fort soutien de la part des professeurs et des administrateurs universitaires, en accord avec les valeurs du MIT en matière d&#39;accès libre et d&#39;équité. »</li>
<li>Le cadre basé sur des principes du MIT, adopté en 2020, a guidé leurs décisions, et ils continuent à économiser des coûts tout en explorant des collaborations avec d&#39;autres bibliothèques pour investir dans des initiatives de publication en accès libre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZLes dirigeants du MIT décrivent l&apos;expérience de ne pas renouveler le contrat avec Elsevier</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Appel à tous les hackers »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le numéro 71 du magazine Phrack a été publié le 19 août 2024, avec une variété d&#39;articles sur le hacking, la sécurité et les exploits techniques. »</li>
<li>« L&#39;article en vedette, &quot;Appel à tous les hackers&quot; par cts, souligne l&#39;importance de comprendre les systèmes financiers et encourage les hackers à utiliser leurs compétences pour un changement positif tout en maintenant leur intégrité. »</li>
<li>« Les sujets clés de ce numéro incluent le contournement des mécanismes de sécurité, les injections PostgreSQL et les nouvelles stratégies d&#39;exploitation, mettant en avant des recherches et des techniques de pointe dans le domaine de la cybersécurité. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phrack.org/issues/71/17.html#article</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000Z« Appel à tous les hackers »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Le web sémantique est maintenant largement adopté »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« csvbase est un site web conçu pour partager des données tabulaires, utilisant le type Dataset en JSON-LD pour décrire les tableaux dans un format lisible par machine. »</li>
<li>JSON-LD, un élément clé du Web sémantique, améliore les aperçus de liens et les résultats de recherche en intégrant des métadonnées dans les sites web, et est largement adopté par rapport à des alternatives comme le protocole Open Graph et les Twitter Cards.</li>
<li>« Le Web sémantique, également connu sous le nom de l&#39;ancien Web 3.0, est maintenant largement adopté, rendant les sites web plus lisibles par les machines et améliorant l&#39;agrégation automatique des liens et l&#39;optimisation pour les moteurs de recherche. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://csvbase.com/blog/13</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Le web sémantique est maintenant largement adopté »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShadPS4 – Émulateur PlayStation 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>shadPS4 est un émulateur PlayStation 4 en phase initiale disponible pour Windows, Linux et macOS, écrit en C++.</li>
<li>« Actuellement, il prend en charge de petits jeux comme Sonic Mania, Undertale et Dysmantle, avec un développement progressant lentement en raison du temps limité. »</li>
<li>Le projet est open-source sous la licence GPL-2.0, et les contributions sont les bienvenues via le fichier CONTRIBUTING.md et les pull requests (PRs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shadps4-emu/shadPS4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZShadPS4 – Émulateur PlayStation 4</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Un juge américain annule l'interdiction de la FTC sur les accords de non-concurrence »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Un juge américain annule l&apos;interdiction de la FTC sur les accords de non-concurrence »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Pourquoi les échangeurs du Texas sont-ils si hauts ? »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le Dallas High Five est l&#39;un des échangeurs autoroutiers les plus hauts au monde, comprenant cinq niveaux de chaussées, 37 ponts et plus de 700 colonnes, gérant un demi-million de véhicules par jour. »</li>
<li>« Les échangeurs du Texas sont particulièrement élevés en raison de l&#39;inclusion de routes de desserte, qui longent les autoroutes, offrant un accès aux propriétés adjacentes et réduisant les coûts d&#39;acquisition de terrains. »</li>
<li>« Ces structures imposantes reflètent l&#39;approche unique du Texas en matière de conception d&#39;autoroutes et l&#39;investissement significatif dans les infrastructures automobiles, suscitant des discussions sur l&#39;urbanisme et les priorités en matière de transport. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Pourquoi les échangeurs du Texas sont-ils si hauts ? »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Plasmo – Un cadre pour créer des extensions Chrome modernes »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Itero est un nouveau service cloud pour les extensions de navigateur, offrant des tests bêta instantanés et des fonctionnalités supplémentaires.</li>
<li>« Plasmo Framework est un SDK complet pour développer des extensions de navigateur, prenant en charge React, Typescript, et plus encore, similaire à Next.js. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent le rechargement en direct, la prise en charge de plusieurs navigateurs, le déploiement automatisé et le support optionnel pour Svelte et Vue. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlasmoHQ/plasmo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Plasmo – Un cadre pour créer des extensions Chrome modernes »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un juge américain annule l'interdiction des accords de non-concurrence pour les travailleurs]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZUn juge américain annule l&apos;interdiction des accords de non-concurrence pour les travailleurs</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ares Industries – Construction de missiles de croisière à bas coût]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les candidatures pour la promotion d&#39;automne 2024 de YC doivent être soumises avant le 27/08, encourageant les startups à postuler pour le programme d&#39;accélérateur.</li>
<li>Ares Industries développe des missiles de croisière plus petits et à faible coût visant à améliorer les capacités de défense des États-Unis, en particulier contre les cibles navales plus petites.</li>
<li>Les fondateurs Alex et Devan, avec des antécédents étendus en défense et en ingénierie, recherchent des ingénieurs aérospatiaux pour rejoindre leur équipe innovante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAres Industries – Construction de missiles de croisière à bas coût</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Comment construire une presse de forgeage de 50 000 tonnes »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le programme Heavy Press des années 1950 a financé la construction de presses de forgeage et d&#39;extrusion massives pour produire des pièces d&#39;avion plus solides et plus légères, réduisant ainsi considérablement les coûts de fabrication et améliorant les performances. »</li>
<li>Ces presses, opérationnelles dès 1956, étaient cruciales tant pour les applications militaires que pour celles de l&#39;aérospatiale commerciale, démontrant les avantages de l&#39;investissement gouvernemental dans les améliorations technologiques et manufacturières.</li>
<li>« Bien que les États-Unis aient initialement été en tête dans ce domaine, la capacité de construire de telles machines de grande taille s&#39;est déplacée vers d&#39;autres pays, soulignant la nécessité de continuer à progresser dans la technologie de fabrication pour rester compétitif. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Comment construire une presse de forgeage de 50 000 tonnes »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le gouvernement australien approuve le projet AAPowerLink pour exporter de l'énergie solaire vers Singapour]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le gouvernement australien a approuvé le projet Australia-Asia Power Link (AAPowerLink) de Sun Cable, qui vise à exporter de l&#39;énergie solaire vers Singapour via un câble sous-marin de 4 300 km. »</li>
<li>« Le projet déploiera entre 17GW et 20GW de capacité solaire et entre 36,42GWh et 42GWh de stockage d&#39;énergie, fournissant jusqu&#39;à 15% des besoins en électricité de Singapour. »</li>
<li>« Cette approbation marque une étape importante, le projet devant commencer à fournir de l&#39;électricité au début des années 2030 et une décision finale d&#39;investissement étant prévue pour 2027. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZLe gouvernement australien approuve le projet AAPowerLink pour exporter de l&apos;énergie solaire vers Singapour</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Handwriter.ttf – Synthèse d'écriture manuscrite avec Harfbuzz WASM »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un projet de preuve de concept a été développé pour générer et tramer des polices de style manuscrit à l&#39;exécution en utilisant un shaper WASM (WebAssembly).</li>
<li>« Le projet utilise un modèle RNN (Réseau de Neurones Récurrents) léger, d&#39;environ 14MiB, pour synthétiser les polices. »</li>
<li>« Cette innovation démontre le potentiel de la combinaison de WASM et RNN pour la génération dynamique de polices, ce qui pourrait être significatif pour les développeurs web et d&#39;applications. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Handwriter.ttf – Synthèse d&apos;écriture manuscrite avec Harfbuzz WASM »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Le médicament amaigrissant d'Eli Lilly réduit considérablement le risque de diabète lors d'un essai à long terme »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eli Lilly&#39;s weight loss drug, tirzepatide, a réduit le risque de développer un diabète de type 2 de 94 % chez les adultes obèses ou en surpoids avec un prédiabète, selon une étude à long terme.</li>
<li>Le procès a démontré une perte de poids soutenue sur trois ans, les patients prenant la dose la plus élevée ayant connu une diminution moyenne de 22,9 % de leur poids corporel.</li>
<li>« L&#39;étude souligne le potentiel des médicaments GLP-1 (glucagon-like peptide-1) dans la gestion de l&#39;obésité et du diabète, incitant Eli Lilly à prévoir des soumissions à une revue à comité de lecture et des présentations lors d&#39;une conférence médicale. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000Z« Le médicament amaigrissant d&apos;Eli Lilly réduit considérablement le risque de diabète lors d&apos;un essai à long terme »</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« 13ft – Un site similaire à 12ft.io mais auto-hébergé »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« &quot;13 Feet Ladder&quot; est un outil auto-hébergé qui contourne les publicités et les paywalls sur des sites web comme Medium et le New York Times, similaire à 12ft.io mais avec une compatibilité plus large. »</li>
<li>« Cela fonctionne en imitant GoogleBot pour accéder au contenu complet et peut être configuré en utilisant Docker ou Python, avec des instructions détaillées fournies pour les deux méthodes. »</li>
<li>« L&#39;outil permet aux utilisateurs d&#39;accéder à des articles individuels sans publicités ni paywalls, en soulignant qu&#39;il est toujours encouragé de soutenir les créateurs de contenu. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasi-master/13ft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z« 13ft – Un site similaire à 12ft.io mais auto-hébergé »</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sourcegraph est tombé en panne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Sourcegraph est devenu une entreprise privée le 19 août 2024, s&#39;éloignant ainsi de ses origines open-source. »</li>
<li>« Le changement a conduit le dépôt sourcegraph/sourcegraph à devenir privé, affectant les références dans les blogs d&#39;ingénierie et nécessitant l&#39;utilisation d&#39;un instantané public ou de forks personnels. »</li>
<li>« Pour maintenir l&#39;intégrité de ses références, l&#39;auteur a créé un programme Go pour extraire les données des pull requests, a extrait les commits pertinents et a automatisé le processus de mise à jour des liens à l&#39;aide de scripts bash. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZSourcegraph est tombé en panne</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les toasts sont une mauvaise expérience utilisateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Les notifications toast apparaissent souvent loin de la zone de concentration de l&#39;utilisateur, ce qui pose des problèmes d&#39;utilisabilité, comme sur YouTube où le toast apparaît en bas à gauche alors que l&#39;utilisateur est concentré sur une fenêtre modale au centre. »</li>
<li>« Les solutions suggérées incluent l&#39;affichage des playlists sous le bouton au lieu d&#39;un modal et l&#39;utilisation d&#39;indicateurs de chargement pour indiquer la fin de l&#39;action, éliminant ainsi le besoin de notifications toast. »</li>
<li>Des exemples tirés de Gmail et des actions du presse-papiers montrent que les notifications toast peuvent être redondantes, car d&#39;autres formes de retour d&#39;information (comme la suppression d&#39;un e-mail de la liste ou les confirmations de bouton) peuvent communiquer efficacement le succès.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZLes toasts sont une mauvaise expérience utilisateur</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« L'anatomie d'une crise de nerfs à 2 heures du matin »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;auteur a vécu un épisode de stress intense en raison d&#39;un problème de production sur leur site web, jumpcomedy.com, avec des appels HTTP POST échouant de manière inattendue. »</li>
<li>Malgré un débogage approfondi et une sensibilisation communautaire, le problème a persisté jusqu&#39;à ce que l&#39;auteur identifie et supprime la clé API de PostHog, ce qui a résolu le problème.</li>
<li>« L&#39;incident souligne le coût émotionnel des défaillances techniques et l&#39;importance d&#39;un débogage minutieux, même lorsque les indices initiaux sont trompeurs. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z« L&apos;anatomie d&apos;une crise de nerfs à 2 heures du matin »</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Netboot.xyz : vos systèmes d'exploitation préférés en un seul endroit »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Netboot.xyz permet un démarrage rapide dans divers systèmes d&#39;exploitation en utilisant des outils légers, facilitant l&#39;évaluation, l&#39;installation et le dépannage sans avoir besoin de téléchargements répétés et de réécriture de supports. »</li>
<li>« Propulsé par le projet iPXE, il utilise PXE (Preboot Execution Environment) pour provisionner, secourir ou charger des environnements de démarrage en direct, en faisant un outil précieux pour les administrateurs système. »</li>
<li>« Cet outil est particulièrement essentiel pour les administrateurs système, simplifiant le processus de gestion et de dépannage de plusieurs systèmes d&#39;exploitation de manière efficace. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netboot.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z« Netboot.xyz : vos systèmes d&apos;exploitation préférés en un seul endroit »</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le système de guidage et l'ordinateur du missile nucléaire Minuteman III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le billet de blog de Ken Shirriff examine le système de guidage du missile nucléaire Minuteman III, qui est en service depuis 1962 et utilise une plateforme gyrostabilisée pour un ciblage précis. »</li>
<li>Le système de guidage, dont le coût initial était de 510 000 $ en 1970, comprend des gyroscopes, des accéléromètres, un contrôleur de jeu de guidage, un amplificateur et un ordinateur pour les ajustements de trajectoire.</li>
<li>« Le post aborde également l&#39;évolution des ordinateurs D-17B et D-37 dans les missiles Minuteman, passant de la technologie à transistors à celle des circuits intégrés, et réfléchit sur le rôle du missile dans la dissuasion nucléaire et son impact sur l&#39;industrie des circuits intégrés. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZLe système de guidage et l&apos;ordinateur du missile nucléaire Minuteman III</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Film de formation de la marine américaine de 1953 sur les ordinateurs mécaniques [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZFilm de formation de la marine américaine de 1953 sur les ordinateurs mécaniques [vidéo]</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformateurs pour Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Transformers.rb introduit des modèles de transformateurs de pointe pour le langage de programmation Ruby, rendant le traitement du langage naturel (NLP) avancé accessible aux développeurs Ruby. »</li>
<li>« La bibliothèque prend en charge divers modèles et pipelines, y compris les transformateurs de phrases, la reconnaissance d&#39;entités nommées, l&#39;analyse de sentiment, la réponse aux questions et la classification d&#39;images, en s&#39;alignant sur l&#39;API Python Transformers populaire. »</li>
<li>« Cette version est significative car elle comble le fossé pour les développeurs Ruby, leur permettant de tirer parti des puissants modèles de transformateurs sans passer à Python, améliorant ainsi la productivité et élargissant l&#39;écosystème Ruby. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ankane/transformers-ruby</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZTransformateurs pour Ruby</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pragtical : éditeur de code pratique et pragmatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Pragtical est un éditeur de texte léger utilisant seulement 30 Mo de RAM et 5 Mo d&#39;espace disque, garantissant des performances fluides sur divers appareils. »</li>
<li>« Il offre des fonctionnalités telles qu&#39;une mise en évidence syntaxique puissante, des curseurs multiples, une palette de commandes, et est hyper-extensible via Lua et son API C, avec des fonctionnalités supplémentaires disponibles sous forme de plugins. »</li>
<li>Pragtical est multiplateforme, fonctionnant sous Windows, Linux et macOS, et est gratuit, open-source sous licence MIT, sans collecte de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pragtical.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPragtical : éditeur de code pratique et pragmatique</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« J'ai récupéré un NUC pourri dans les déchets électroniques et il avait une étiquette d'une entreprise d'IA »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digipres.club est un réseau social décentralisé propulsé par Mastodon, offrant des fonctionnalités telles que des annuaires de profils, des politiques de confidentialité et un code open-source.</li>
<li>« Les utilisateurs peuvent interagir avec des profils ou des hashtags, ajouter aux favoris, partager et répondre aux publications, améliorant ainsi l&#39;engagement social. »</li>
<li>« La plateforme fonctionne actuellement sur la version v4.2.10+hometown-1.1.1, indiquant des mises à jour récentes et un développement actif. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/112990331505043510</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z« J&apos;ai récupéré un NUC pourri dans les déchets électroniques et il avait une étiquette d&apos;une entreprise d&apos;IA »</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recommandation musicale utilisant des modèles de transformateurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research a introduit un système de recommandation musicale utilisant des modèles Transformer pour mieux comprendre les actions des utilisateurs dans leur contexte.</li>
<li>« Le système vise à améliorer la précision des recommandations en s&#39;adaptant au comportement de l&#39;utilisateur, comme préférer des chansons rythmées pendant les séances d&#39;entraînement, réduisant ainsi les taux de saut et augmentant le temps d&#39;écoute. »</li>
<li>« Cette approche combine un Transformer avec un modèle de classement, améliorant la pertinence des recommandations et indiquant une plus grande satisfaction des utilisateurs. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZRecommandation musicale utilisant des modèles de transformateurs</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Phrack 71 »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le magazine Phrack a publié son 71e numéro le 19 août 2024, avec une variété d&#39;articles sur des techniques de piratage avancées et des sujets de cybersécurité. »</li>
<li>Les articles clés incluent des discussions sur les vulnérabilités de MPEG-CENC, le contournement de CET et BTI avec la programmation fonctionnelle, et de nouvelles stratégies d&#39;exploitation pour les systèmes Linux.</li>
<li>« Le magazine lance un appel à contributions pour son 72e numéro, marquant son 40e anniversaire en 2025, en invitant les contributions de la communauté des hackers. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phrack.org/issues/71/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Z« Phrack 71 »</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Horloge lenticulaire »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mosivers, un physicien et passionné d&#39;électronique, a créé une horloge lenticulaire en utilisant des images entrelacées et des lentilles cylindriques pour afficher l&#39;heure, inspiré par les animations lenticulaires vues sur des cartes postales.</li>
<li>Le projet comprenait divers composants, notamment des servomoteurs, une carte de commande PWM, un microcontrôleur ESP8266 et une imprimante 3D, avec des étapes détaillées pour la calibration, l&#39;impression et l&#39;assemblage.</li>
<li>« L&#39;Horloge Lenticulaire a remporté le deuxième prix au concours Couleurs de l&#39;Arc-en-ciel, mettant en avant son approche innovante et son exécution réussie. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000Z« Horloge lenticulaire »</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des 'espèces rares' non vues dans la région depuis 50 ans repérées par une caméra de sentier en Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le chercheur Kinley Ragan du zoo de Phoenix a découvert un ocelot sur une caméra de sentier dans les hautes terres d&#39;Atascosa, en Arizona, marquant la première observation dans la région depuis au moins 50 ans.</li>
<li>« La découverte faisait partie de l&#39;étude sur la faune du complexe Atascosa, qui a installé 50 caméras en avril pour mieux comprendre la faune locale. »</li>
<li>« L&#39;ocelot, identifié comme un nouvel individu jamais vu auparavant dans l&#39;État, souligne le danger critique d&#39;extinction de l&#39;espèce en Arizona. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZDes &apos;espèces rares&apos; non vues dans la région depuis 50 ans repérées par une caméra de sentier en Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sur la cruauté d'enseigner véritablement l'informatique (1988)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La conférence d&#39;Edsger W. Dijkstra aborde l&#39;impact scientifique et éducatif de la perception des ordinateurs comme une nouveauté radicale, nécessitant de nouvelles approches plutôt que de s&#39;appuyer sur des concepts passés. »</li>
<li>Dijkstra soutient que le fait de ne pas reconnaître la nature radicale des ordinateurs conduit à des idées fausses dans des domaines comme l&#39;ingénierie logicielle et l&#39;éducation, plaidant pour que la programmation soit enseignée comme une discipline mathématique formelle.</li>
<li>Il souligne que les universités devraient adopter l&#39;enseignement de nouveautés radicales pour prévenir la stagnation intellectuelle et mieux préparer les étudiants aux défis futurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZSur la cruauté d&apos;enseigner véritablement l&apos;informatique (1988)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les chaînes de Markov sont plus amusantes que les LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les chaînes de Markov sont des modèles statistiques simples qui prédisent le mot suivant en fonction du contexte, contrairement aux modèles de langage de grande taille (LLM) complexes qui utilisent des mathématiques vectorielles avancées.</li>
<li>« Les LLM, bien qu&#39;exacts, produisent souvent un contenu prévisible et fade, ce qui les rend moins efficaces pour l&#39;humour, qui repose sur la surprise et l&#39;originalité. »</li>
<li>Les discussions suggèrent qu&#39;un nouveau type de modèle linguistique pourrait être nécessaire pour générer un contenu véritablement humoristique, soulignant une limitation actuelle des LLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZLes chaînes de Markov sont plus amusantes que les LLMs</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Roblox est le plus grand jeu au monde, mais il n'est pas rentable »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roblox, le plus grand jeu du monde, compte plus de 80 millions d&#39;utilisateurs quotidiens et 380 millions d&#39;utilisateurs mensuels, mais reste non rentable malgré sa croissance.</li>
<li>« Les coûts élevés, y compris les frais de l&#39;App Store (23 %), les paiements aux développeurs (26 %), l&#39;infrastructure et la sécurité (28 %), ainsi que la R&amp;D (44 %), contribuent à ses défis financiers. »</li>
<li>Pour atteindre la rentabilité, Roblox vise à réduire les frais des magasins d&#39;applications, à augmenter les dépenses des utilisateurs, à développer son activité publicitaire et à introduire de nouvelles fonctionnalités telles que la messagerie et les appels vocaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/roblox2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Z« Roblox est le plus grand jeu au monde, mais il n&apos;est pas rentable »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Google a mis trois mois pour supprimer une application frauduleuse qui a volé plus de 5 millions de dollars »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Z« Google a mis trois mois pour supprimer une application frauduleuse qui a volé plus de 5 millions de dollars »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PgQueuer – Transformer PostgreSQL en file d'attente de tâches]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« PgQueuer est une bibliothèque de file d&#39;attente de tâches Python minimaliste et haute performance conçue pour fonctionner avec PostgreSQL. »</li>
<li>« Il utilise la fonctionnalité LISTEN/NOTIFY de PostgreSQL pour une gestion efficace de la file d&#39;attente des tâches. »</li>
<li>« Cela en fait un outil remarquable pour les développeurs à la recherche d&#39;une solution légère et efficace pour la mise en file d&#39;attente des tâches dans les applications Python. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janbjorge/PgQueuer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZPgQueuer – Transformer PostgreSQL en file d&apos;attente de tâches</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mike Mageek est mort]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Mike Magee, une figure éminente du journalisme informatique et fondateur de The Register et The Inquirer, est décédé à l&#39;âge de 74 ans. »</li>
<li>Magee a notamment cofondé The Register en 1994 et plus tard The Inquirer, qui est devenu rentable avec un investissement minimal.</li>
<li>« Au-delà du journalisme technologique, Magee avait des intérêts éclectiques, notamment la fondation de l&#39;« Ordre Magique Arcanique des Chevaliers de Shambhala » et la traduction de textes tantriques. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMike Mageek est mort</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Analyser protobuf à plus de 2 Go/s : comment j'ai appris à aimer les appels de queue en C (2021) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une nouvelle fonctionnalité dans le compilateur Clang, utilisant les attributs <code>[[clang::musttail]]</code> ou <code>__attribute__((musttail))</code>, garantit les appels de queue en C, C++ et Objective-C, améliorant ainsi considérablement les performances. »</li>
<li>« En appliquant l&#39;optimisation des appels de queue à l&#39;analyse protobuf, une vitesse de plus de 2 Go/s a été atteinte, doublant ainsi le record précédent. »</li>
<li>« La principale limitation est la portabilité, car <code>musttail</code> est une extension non standard, mais des efforts sont en cours pour y remédier avec des macros et d&#39;autres attributs. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Z« Analyser protobuf à plus de 2 Go/s : comment j&apos;ai appris à aimer les appels de queue en C (2021) »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nasa reconnaît qu'elle ne peut pas quantifier le risque des problèmes de propulsion de Starliner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La NASA est incapable de quantifier le risque associé aux problèmes de propulsion du Starliner de Boeing, retardant la décision de ramener les astronautes Butch Wilmore et Suni Williams sur Terre ou de prolonger leur séjour sur l&#39;ISS. »</li>
<li>Starliner, qui a rencontré des problèmes de fuite de propulseur et d&#39;hélium, occupe un emplacement d&#39;amarrage critique de l&#39;ISS et doit le libérer avant la prochaine mission Dragon de SpaceX le 24 septembre.</li>
<li>Bien que certains propulseurs se soient rétablis, la NASA reste préoccupée par leur fiabilité pour la brûlure de désorbitation cruciale et la rentrée, une décision devant être prise d&#39;ici la fin août.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZNasa reconnaît qu&apos;elle ne peut pas quantifier le risque des problèmes de propulsion de Starliner</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Les centrales électriques gigantesques et non réglementées dans le cloud »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Un hacker néerlandais a exposé des vulnérabilités en prenant le contrôle de 4 millions d&#39;installations de panneaux solaires, révélant des risques dans l&#39;infrastructure énergétique de l&#39;UE. »</li>
<li>« La gestion centralisée des panneaux solaires, souvent par des entreprises hors d&#39;Europe, pose un risque d&#39;arrêts simultanés, pouvant potentiellement entraîner l&#39;effondrement du réseau électrique européen. »</li>
<li>« La directive NIS2 de l&#39;UE et le Cyber Resilience Act pourraient améliorer la sécurité, mais des réglementations explicites sont nécessaires pour traiter les gestionnaires de panneaux solaires comme des entreprises énergétiques, en veillant à ce qu&#39;ils soient régulés comme les grands fournisseurs d&#39;énergie. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000Z« Les centrales électriques gigantesques et non réglementées dans le cloud »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« FindMy Flipper – Émulateur AirTag et SmartTag »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;application FindMy Flipper améliore les capacités Bluetooth du FlipperZero, lui permettant d&#39;émuler Apple AirTag, Samsung SmartTag et Tile Tracker. »</li>
<li>Les principales caractéristiques incluent l&#39;émulation de balises, la personnalisation des intervalles de diffusion des balises et de la puissance de transmission, ainsi qu&#39;un fonctionnement en arrière-plan efficace pour minimiser l&#39;utilisation de la batterie.</li>
<li>« L&#39;application permet de cloner des balises existantes, de générer des paires de clés OpenHaystack pour le réseau FindMy d&#39;Apple, et de suivre le FlipperZero, avec des instructions détaillées d&#39;installation et de configuration fournies. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Z« FindMy Flipper – Émulateur AirTag et SmartTag »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Classifier tous les PDF sur Internet »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Un chercheur a classifié l&#39;ensemble du jeu de données SafeDocs, une collection de 8 To comprenant 8,4 millions de PDF, en utilisant une combinaison de modèles d&#39;apprentissage automatique (ML) et d&#39;apprentissage profond. »</li>
<li>« Le modèle le plus performant, les embeddings XGBoost, a atteint une précision de 85,26 % après l&#39;ajustement des hyperparamètres, démontrant l&#39;efficacité de la combinaison des techniques d&#39;apprentissage automatique traditionnelles et de l&#39;apprentissage profond. »</li>
<li>Le projet met en évidence le potentiel de la classification de texte à grande échelle et fournit tous les jeux de données et le code sur Huggingface et Kaggle pour une exploration plus approfondie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000Z« Classifier tous les PDF sur Internet »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le cerveau simule des actions et leurs conséquences pendant le sommeil paradoxal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une nouvelle étude préliminaire suggère que pendant le sommeil paradoxal, le cerveau simule des actions et leurs conséquences en émettant des commandes motrices qui ne sont pas exécutées mais ont des effets comme si elles l&#39;étaient. »</li>
<li>« La recherche met en évidence le rôle du colliculus supérieur chez les souris, qui émet ces commandes motrices, indiquant que le cerveau utilise son modèle interne pour simuler des interactions avec le monde pendant le sommeil. »</li>
<li>« Cette étude est significative car elle fournit des informations sur l&#39;activité du cerveau pendant le sommeil paradoxal et sur la manière dont il pourrait utiliser les rêves pour traiter et simuler des interactions réelles. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZLe cerveau simule des actions et leurs conséquences pendant le sommeil paradoxal</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eric Schmidt a supprimé l'interview de Stanford]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZEric Schmidt a supprimé l&apos;interview de Stanford</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cache de requêtes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Anthropic a introduit une nouvelle fonctionnalité appelée Prompt Caching (bêta) pour optimiser l&#39;utilisation de l&#39;API en reprenant à partir de préfixes spécifiques dans les invites, réduisant ainsi le temps de traitement et les coûts pour les tâches répétitives. »</li>
<li>« La mise en cache des invites est particulièrement utile pour les invites avec de nombreux exemples, de grands contextes, des tâches répétitives et de longues conversations, avec une durée de vie du cache de 5 minutes. »</li>
<li>« Les modèles pris en charge incluent Claude 3.5 Sonnet et Claude 3.0 Haiku, avec des jetons d&#39;écriture en cache étant 25 % plus chers et des jetons de lecture en cache 90 % moins chers que les jetons d&#39;entrée de base. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZCache de requêtes</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Archivage de « The Famous Computer Cafe »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une collection d&#39;interviews de l&#39;émission de radio des années 1980 &quot;The Famous Computer Cafe&quot; a été découverte, numérisée et mise en ligne sur l&#39;Internet Archive. »</li>
<li>« L&#39;émission, diffusée de 1983 à 1986, mettait en vedette des personnalités technologiques notables comme Timothy Leary, Douglas Adams et Bill Gates, couvrant les actualités de l&#39;industrie informatique et les critiques de produits. »</li>
<li>« L&#39;archiviste Kay Savetz a récupéré les bandes, lancé un GoFundMe pour la numérisation et téléchargé les épisodes, bien que certaines interviews, y compris celles avec Ray Bradbury et Gene Roddenberry, restent perdues. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZArchivage de « The Famous Computer Cafe »</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple pourrait mettre en œuvre un ordre de censure VPN au Brésil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Les utilisateurs au Brésil rencontrent des difficultés pour télécharger Proton VPN depuis l&#39;App Store iOS, potentiellement en raison de problèmes avec l&#39;App Store lui-même ou d&#39;une possible censure par Apple. »</li>
<li>« En guise de solution de contournement, Proton suggère d&#39;utiliser la version bêta iOS via Testflight ou de configurer manuellement WireGuard pour accéder à leurs serveurs VPN. »</li>
<li>« Le problème est spécifique à la plateforme iOS au Brésil ; Proton VPN et les autres applications Proton restent disponibles sur d&#39;autres plateformes et ne sont pas affectés. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZApple pourrait mettre en œuvre un ordre de censure VPN au Brésil</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les forces de l'ordre ne peuvent pas saisir des biens indéfiniment après une arrestation, selon une décision de la cour fédérale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Un tribunal fédéral a statué que la police ne peut pas conserver indéfiniment les biens saisis lors d&#39;une arrestation, soulignant la protection du Quatrième Amendement contre les saisies déraisonnables. »</li>
<li>« Le juge Gregory Katsas de la Cour d&#39;appel des États-Unis pour le district de Columbia a déclaré que la possession continue de biens saisis doit être raisonnable, remettant en question les décisions précédentes des cours d&#39;appel. »</li>
<li>Le cas impliquait des plaignants dont les téléphones avaient été saisis lors d&#39;une manifestation Black Lives Matter et retenus pendant plus d&#39;un an sans inculpation, ce qui pourrait établir un précédent national et inciter la Cour suprême à examiner l&#39;affaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZLes forces de l&apos;ordre ne peuvent pas saisir des biens indéfiniment après une arrestation, selon une décision de la cour fédérale</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FlightAware divulgue les données des clients (noms, adresses e-mail et mots de passe)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZFlightAware divulgue les données des clients (noms, adresses e-mail et mots de passe)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Êtes-vous meilleur qu'un modèle de langage pour prédire le mot suivant ? »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« De nombreux benchmarks évaluent les modèles de langage sur des tâches humaines, mais une tâche cruciale pour ces modèles est de prédire le mot suivant. »</li>
<li>« Le message soulève la question de savoir si les humains peuvent surpasser les modèles linguistiques dans cette tâche spécifique. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joel.tools/smarter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« Êtes-vous meilleur qu&apos;un modèle de langage pour prédire le mot suivant ? »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Post-mortem de mes 9 ans de parcours chez Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur réfléchit sur une carrière de 9 ans chez Google, mettant en lumière à la fois les réalisations et les défis, y compris le travail sur Bigtable, Persistent Disk et les machines virtuelles GCE.</li>
<li>« Les principaux points à retenir incluent l&#39;acquisition de compétences en ingénierie et en leadership, la stabilité financière et une communauté solide, mais aussi le stress, la charge cognitive et des opportunités de croissance limitées. »</li>
<li>« L&#39;auteur prévoit de prendre un congé sabbatique pour explorer de nouvelles opportunités et défis, dans le but de trouver de nouveaux objectifs et de croître personnellement. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZPost-mortem de mes 9 ans de parcours chez Google</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« TomWright/dasel : Sélectionner, insérer et supprimer des données de JSON, TOML, YAML, XML et CSV »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Dasel est un outil polyvalent pour interroger et modifier des structures de données dans plusieurs formats (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) avec une syntaxe de sélecteur unifiée et sans dépendances d&#39;exécution. »</li>
<li>Il prend en charge l&#39;installation via divers gestionnaires de paquets et offre des commandes pour sélectionner, convertir, mettre à jour et supprimer des données.</li>
<li>« Dasel est reconnu pour sa rapidité, étant jusqu&#39;à 3 fois plus rapide que jq et 15 fois plus rapide que yq, et inclut des fonctionnalités telles que des hooks de pré-commit et une compatibilité avec Linux, Mac et Windows. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TomWright/dasel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« TomWright/dasel : Sélectionner, insérer et supprimer des données de JSON, TOML, YAML, XML et CSV »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Construisez votre propre SQLite, Partie 1 : Lister les tables »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Ce billet est la première partie d&#39;une série sur la création d&#39;une base de données compatible SQLite à partir de zéro, avec des exemples en Rust. »</li>
<li>« Il couvre la création d&#39;une base de données de test minimale, la compréhension du format de fichier SQLite et la mise en œuvre d&#39;une commande pour lister tous les noms de tables dans une base de données. »</li>
<li>« Le projet consiste à définir des structures clés telles que <code>Pager</code>, <code>Page</code> et <code>Db</code>, et à mettre en place une boucle REPL (Read-Eval-Print Loop) de base pour prendre en charge des commandes comme <code>.tables</code> et <code>.exit</code>. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« Construisez votre propre SQLite, Partie 1 : Lister les tables »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Comment fonctionne le vérificateur de types OCaml (2022) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;algorithme de généralisation des types de Didier Rémy en 1988 pour OCaml améliore la vitesse d&#39;inférence des types en évitant les analyses inefficaces de l&#39;environnement, en utilisant des niveaux pour suivre les dépendances de type. »</li>
<li>« La méthode de Rémy, semblable à la collecte des ordures générationnelle, garantit que les variables de type ne sont quantifiées que lorsque leur région définissante est inactive, empêchant ainsi une généralisation incorrecte. »</li>
<li>« Le vérificateur de types d&#39;OCaml implémente cet algorithme, en utilisant des niveaux pour gérer les variables de type et appliquer une discipline de portée, améliorant ainsi considérablement l&#39;efficacité de l&#39;inférence de types. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« Comment fonctionne le vérificateur de types OCaml (2022) »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« J'ai passé 2 ans à construire mon propre moteur de jeu (Rust, WASM, WebGPU) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur a passé deux ans à créer &quot;Toxoid&quot;, un moteur de jeu open-source utilisant Rust, WebAssembly (WASM) et WebGPU pour un jeu multijoueur en ligne de type sandbox en pixel art 2D appelé Legend of Worlds.</li>
<li>Toxoid utilise Flecs pour son système de composants d&#39;entité (ECS), Sokol pour le rendu, et Emscripten pour la compatibilité web, visant une haute performance, une itération rapide et une utilisabilité à long terme sans dépendance à un fournisseur.</li>
<li>« Le moteur est désormais disponible publiquement, et les plans futurs incluent un site web dédié, des échantillons, des exemples, des tests et de la documentation pour soutenir la communauté de développement. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legendofworlds.com/blog/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« J&apos;ai passé 2 ans à construire mon propre moteur de jeu (Rust, WASM, WebGPU) »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Revenir à la programmation en C pour CP/M »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Kevin Boone a ravivé son intérêt pour la programmation CP/M après 40 ans, créant de nouveaux utilitaires comme KCalc-CPM, cpmbox et cpmlife en utilisant une machine CP/M basée sur le Z80. »</li>
<li>Cet article traite de l&#39;utilisation du compilateur Aztec C de 1982 pour CP/M, en soulignant sa petite taille, sa syntaxe archaïque et la nécessité d&#39;une optimisation manuelle en raison des ressources limitées.</li>
<li>« Boone souligne l&#39;importance de tester sur du matériel réel, car les émulateurs peuvent masquer les inefficacités, et trouve le processus d&#39;écriture de code efficace pour le matériel des années 80 à la fois difficile et gratifiant. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/cpm-c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000Z« Revenir à la programmation en C pour CP/M »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faible niveau de magnésium lié à des dommages à l'ADN causant des maladies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une étude de l&#39;Université d&#39;Australie-Méridionale établit un lien entre de faibles niveaux de magnésium et des dommages à l&#39;ADN, pouvant potentiellement conduire à des maladies telles que le cancer, le diabète et Alzheimer. »</li>
<li>Les chercheurs ont découvert qu&#39;un faible taux de magnésium est corrélé à des niveaux élevés d&#39;homocystéine, un acide aminé génotoxique, tandis que des niveaux élevés de magnésium sont positivement liés à l&#39;acide folique et à la vitamine B12.</li>
<li>« La FDA recommande 420 mg de magnésium par jour pour les adultes, et l&#39;étude souligne l&#39;importance des aliments riches en magnésium comme les noix, les graines, les légumes verts foncés et le chocolat noir. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZFaible niveau de magnésium lié à des dommages à l&apos;ADN causant des maladies</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le CSS ajoute le centrage vertical en 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2024, CSS introduira <code>align-content</code> pour le centrage vertical dans la mise en page par défaut, éliminant ainsi le besoin de flexbox ou de grille.</li>
<li>« Cette mise à jour sera prise en charge dans Chrome 123, Firefox 125 et Safari 17.4, simplifiant l&#39;alignement vertical avec une seule propriété. »</li>
<li>« Historiquement, le centrage vertical nécessitait des méthodes complexes comme les cellules de tableau, le positionnement absolu et le flexbox, mais la nouvelle méthode simplifie ce processus. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZLe CSS ajoute le centrage vertical en 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Surveillance Watch – les connexions cachées au sein de l'industrie de la surveillance]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surveillance Watch est une carte interactive qui expose les relations entre les entreprises de surveillance, leurs sources de financement et leurs affiliations.</li>
<li>Le but de l&#39;outil est de fournir de la transparence et de sensibiliser aux entités impliquées dans les activités de surveillance.</li>
<li>« Cette initiative est significative car elle aide les utilisateurs à comprendre le réseau et l&#39;influence des entreprises de surveillance. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.surveillancewatch.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZSurveillance Watch – les connexions cachées au sein de l&apos;industrie de la surveillance</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« X a cessé d'exiger une authentification, nitter fonctionne à nouveau »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nitter.lucabased.xyz/x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« X a cessé d&apos;exiger une authentification, nitter fonctionne à nouveau »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Divulgation des numéros de sécurité sociale de tout le monde et des piratages utilisés pour les obtenir »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000Z« Divulgation des numéros de sécurité sociale de tout le monde et des piratages utilisés pour les obtenir »</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alain Delon est mort]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alain Delon, un acteur français de premier plan connu pour ses rôles dans &quot;Plein Soleil&quot; et &quot;Le Samouraï&quot;, est décédé à l&#39;âge de 88 ans, comme l&#39;ont annoncé ses enfants.</li>
<li>« Delon était une figure importante dans la résurgence du cinéma français pendant les années 1960, collaborant avec des réalisateurs renommés comme Jean-Pierre Melville et Luchino Visconti. »</li>
<li>Le président français Emmanuel Macron et l&#39;actrice Brigitte Bardot ont rendu hommage à Delon, soulignant son impact sur le cinéma et son amour pour les animaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZAlain Delon est mort</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google a supprimé Organic Maps du Play Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps a été retiré de manière inattendue du Play Store pour ne pas avoir prétendument respecté les exigences du programme Famille.</li>
<li>Contrairement à d&#39;autres applications notées 3+ comme Google Maps, Organic Maps ne contient pas de publicités ni d&#39;achats intégrés.</li>
<li>Le retrait a suscité de l&#39;intérêt en raison de la nature sans publicité et sans achat de l&#39;application, contrastant avec d&#39;autres applications similaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZGoogle a supprimé Organic Maps du Play Store</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« X condamné à payer 550 000 € à un employé irlandais licencié après un ultimatum de type "oui ou démissionne" »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X d&#39;Elon Musk (anciennement Twitter) a été condamné à payer plus de 550 000 € (602 640 $) à l&#39;ancien employé irlandais Gary Rooney pour licenciement abusif.</li>
<li>« Rooney a été licencié en décembre 2022 pour ne pas avoir répondu à l&#39;email de Musk exigeant que les employés s&#39;engagent à de nouvelles conditions de travail intenses ou démissionnent, ce que la Commission des relations professionnelles d&#39;Irlande a jugé ne pas constituer une démission. »</li>
<li>« Cette affaire fait partie d&#39;une série de litiges suite à l&#39;acquisition de la plateforme par Musk, et X dispose de 42 jours pour faire appel de la décision. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Z« X condamné à payer 550 000 € à un employé irlandais licencié après un ultimatum de type &quot;oui ou démissionne&quot; »</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une famille empoisonnée après avoir utilisé un livre d'identification des champignons généré par l'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZUne famille empoisonnée après avoir utilisé un livre d&apos;identification des champignons généré par l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Utilisez simplement Postgres »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;article préconise d&#39;utiliser Postgres comme choix par défaut pour le stockage de données persistantes dans les nouvelles applications. »</li>
<li>« Il compare Postgres à d&#39;autres bases de données comme SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL et les bases de données vectorielles d&#39;IA, en mettant en évidence leurs limitations et cas d&#39;utilisation spécifiques. »</li>
<li>« L&#39;argument principal est que Postgres offre un mélange équilibré de flexibilité, de fiabilité et de fonctionnalités, ce qui le rend adapté à un large éventail d&#39;applications sans les inconvénients d&#39;autres bases de données spécialisées. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000Z« Utilisez simplement Postgres »</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Augmenter la rétention sans augmenter le temps d'étude [pdf] »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Z« Augmenter la rétention sans augmenter le temps d&apos;étude [pdf] »</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic Games Store et Fortnite arrivent sur les iPhones de l'UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epic Games Store et Fortnite sont de retour sur les iPhones de l&#39;UE après une interruption de quatre ans, grâce à la loi sur les marchés numériques (DMA) qui oblige Apple à autoriser les magasins d&#39;applications tiers.</li>
<li>Le Epic Games Store, désormais accessible sur Android dans le monde entier et sur iOS en Europe, propose des jeux comme Fortnite, Rocket League Sideswipe et Fall Guys.</li>
<li>Ce développement fait suite à une longue bataille juridique et de relations publiques entre Epic et Apple concernant les politiques de l&#39;App Store, mettant en évidence des tensions persistantes malgré quelques victoires pour les développeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZEpic Games Store et Fortnite arrivent sur les iPhones de l&apos;UE</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le futur des frameworks de Deep Learning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le post soutient que PyTorch, bien qu&#39;il soit bon pour le prototypage rapide, a été inefficace pour le calcul distribué à grande échelle, entraînant une perte de productivité. »</li>
<li>« JAX, développé par DeepMind, est mis en avant comme une alternative supérieure en raison de son approche basée sur un compilateur, de sa parallélisation efficace et de son API fonctionnelle, qui améliorent les performances et la scalabilité. »</li>
<li>« Les principaux avantages de JAX incluent une meilleure reproductibilité, une portabilité transparente entre les matériels et un écosystème plus stable, bien qu&#39;il présente certains défis en matière de gouvernance et de conception d&#39;API. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZLe futur des frameworks de Deep Learning</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LLM et détection de bogues : perspectives d'une équipe gagnante de 2 millions de dollars dans l'AIxCC de la Maison-Blanche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Équipe Atlanta, composée de membres de Georgia Tech, GTRI, Samsung Research, KAIST et POSTECH, participe au concours AIxCC de la DARPA avec leur solution de cybersécurité pilotée par l&#39;IA, Atlantis.</li>
<li>« L&#39;équipe a tiré parti de son expérience du DARPA Cyber Grand Challenge pour développer Skynet, un système de raisonnement cybernétique (CRS) utilisant l&#39;analyse statique et des modèles de langage de grande taille (LLM) finement ajustés. »</li>
<li>Malgré des malentendus et des défis initiaux, l&#39;équipe d&#39;Atlanta a remporté six badges de réussite en demi-finale et se qualifie pour la finale de l&#39;AIxCC, ce qui suggère des améliorations pour les compétitions futures.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZLLM et détection de bogues : perspectives d&apos;une équipe gagnante de 2 millions de dollars dans l&apos;AIxCC de la Maison-Blanche</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ancien PDG de Google : Les startups d'IA peuvent voler la propriété intellectuelle et engager des avocats pour 'nettoyer le désordre']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eric Schmidt, ancien PDG de Google, a suggéré que les startups d&#39;IA réussies pourraient voler la propriété intellectuelle et engager des avocats pour gérer les conséquences, suscitant la controverse.</li>
<li>Schmidt a attribué la réponse lente de Google à ChatGPT au fait que les employés privilégiaient le travail à distance, un commentaire qui a conduit à la suppression de son discours de la chaîne YouTube de Stanford.</li>
<li>« Schmidt a également discuté de ses investissements dans des startups d&#39;IA et de ses connexions avec des personnalités éminentes de la technologie comme Sam Altman et Elon Musk, soulignant son influence continue dans la Silicon Valley. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZAncien PDG de Google : Les startups d&apos;IA peuvent voler la propriété intellectuelle et engager des avocats pour &apos;nettoyer le désordre&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zngur : Un outil d'interopérabilité C++/Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Zngur est un outil qui facilite l&#39;interopérabilité entre C++ et Rust, permettant d&#39;utiliser les types, méthodes et fonctions de Rust dans le code C++ tout en conservant leur sémantique et leur ergonomie d&#39;origine. »</li>
<li>« Cela permet l&#39;utilisation de crates Rust en C++ et la création d&#39;API Rust idiomatiques pour les bibliothèques C++, en abordant les différences clés entre les deux langages, telles que la sécurité de la mémoire et les mécanismes de vérification des types. »</li>
<li>« Zngur permet de stocker des types Rust par valeur en C++, d&#39;appeler des méthodes et des fonctions Rust, et d&#39;écrire des wrappers Rust pour les bibliothèques C++, mais il ne fait pas le pont entre les types C++ et Rust. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hkalbasi.github.io/zngur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZZngur : Un outil d&apos;interopérabilité C++/Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« X dit qu'il ferme ses opérations au Brésil en raison des ordres de contenu du juge »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Z« X dit qu&apos;il ferme ses opérations au Brésil en raison des ordres de contenu du juge »</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xapian : Bibliothèque de moteur de recherche open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Xapian est une bibliothèque de moteur de recherche Open Source sous GPL v2+, écrite en C++ avec des liaisons pour des langages comme Perl, Python, PHP et Java. »</li>
<li>Il permet aux développeurs d&#39;intégrer des fonctionnalités avancées d&#39;indexation et de recherche dans leurs applications, en prenant en charge plusieurs modèles de pondération et opérateurs de requêtes booléennes.</li>
<li>« La dernière version stable de Xapian est la 1.4.26, sortie le 18 juillet 2024. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xapian.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZXapian : Bibliothèque de moteur de recherche open source</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ThreadPlotter – boîte à outils pour la broderie au punch needle avec traceurs X-Y (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ThreadPlotter est un ensemble d&#39;outils conçu pour créer des broderies au poinçon à l&#39;aide d&#39;un traceur X-Y, en complément de l&#39;article primé &quot;Plotting with Thread&quot; de Shiqing He et Eytan Adar.</li>
<li>« La boîte à outils comprend des tutoriels pour convertir un traceur en un fabricant de punch needle, acquérir les composants nécessaires et concevoir des motifs, la rendant accessible aux nouveaux utilisateurs. »</li>
<li>« Développé par Licia, l&#39;outil est disponible sous la licence MIT et encourage les utilisateurs à partager leurs créations sur les réseaux sociaux avec le tag #plotterembroidery. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LiciaHe/threadPlotter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZThreadPlotter – boîte à outils pour la broderie au punch needle avec traceurs X-Y (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Apprenez les raccourcis Blender avec de nombreuses petites vidéos »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Un utilisateur de Blender de longue date a créé un site web hybride vidéo/texte pour enseigner Blender, en se concentrant sur la transmission efficace de petites informations comme les raccourcis. »</li>
<li>« Le créateur recherche des retours de la part des utilisateurs de Blender et de ceux ayant une expérience dans l&#39;enseignement, ainsi que des conseils de la part de développeurs web professionnels sur les problèmes potentiels du site web. »</li>
<li>« Le projet est hébergé sur GitHub, invitant la collaboration et les suggestions de la communauté. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000Z« Apprenez les raccourcis Blender avec de nombreuses petites vidéos »</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slackdump]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Slack Dumper permet aux utilisateurs d&#39;archiver les messages, utilisateurs, canaux, fichiers et emojis de Slack sans avoir besoin de privilèges d&#39;administrateur. »</li>
<li>« Il prend en charge divers modes, y compris la liste des utilisateurs/canaux, le vidage des messages et des fils de discussion, la création d&#39;exports Slack et le téléchargement d&#39;emojis. »</li>
<li>« L&#39;outil est utile pour archiver des conversations privées, exporter des données à partir d&#39;abonnements gratuits &quot;sans archive&quot; et migrer vers Discord en utilisant Slackord2. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rusq/slackdump</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZSlackdump</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les PDG dirigent des entreprises à distance même si les employés retournent au bureau]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-15/starbucks-victoria-s-secret-are-part-of-broader-trend-of-remote-ceos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZLes PDG dirigent des entreprises à distance même si les employés retournent au bureau</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zones de grille CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le support de CSS Grid est disponible dans tous les principaux navigateurs depuis mars 2017, mais la fonctionnalité des zones de modèle de grille reste sous-utilisée en 2024.</li>
<li>« L&#39;article fournit un guide complet sur l&#39;utilisation des zones de modèle de grille CSS, y compris la syntaxe, les règles et des exemples pratiques pour divers agencements. »</li>
<li>« Il met en avant des cas d&#39;utilisation avancés tels que les mises en page conditionnelles avec CSS :has() et le support multilingue, visant à encourager davantage de développeurs à exploiter cette fonctionnalité puissante. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ishadeed.com/article/css-grid-area/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZZones de grille CSS</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conférence de Stanford de l'ancien PDG de Google, Eric Schmidt, divulguée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le discours d&#39;Eric Schmidt dans le cours ECON295/CS323 de Stanford en 2024 porte sur les avancées rapides de l&#39;IA, telles que les grandes fenêtres contextuelles, les agents IA et les capacités de texte à action.</li>
<li>Schmidt souligne la domination de NVIDIA grâce aux optimisations CUDA et discute de l&#39;impact sociétal de l&#39;IA, de l&#39;écart entre les modèles de pointe et les petites entreprises, ainsi que du rôle des universités dans la recherche en IA.</li>
<li>« La session se termine par une séance de questions-réponses abordant des sujets tels que l&#39;intelligence artificielle générale (IAG) et les avantages comparatifs des humains et des machines. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/ociubotaru/transcripts/blob/main/Stanford_ECON295%E2%A7%B8CS323_I_2024_I_The_Age_of_AI%2C_Eric_Schmidt.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZConférence de Stanford de l&apos;ancien PDG de Google, Eric Schmidt, divulguée</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le périple d'un homme pour restaurer le tout premier Air Force One]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Karl Stoltzfus, un passionné d&#39;histoire de l&#39;aviation, restaure le premier Air Force One du président Dwight D. Eisenhower, le Columbine II, un Lockheed C-121 Constellation de 1948. »</li>
<li>Le projet de restauration, initié après que Stoltzfus a acheté l&#39;avion négligé pour 1,5 million de dollars en 2015, implique des réparations extensives et une précision historique, coûtant environ 500 000 dollars par an.</li>
<li>Dynamic Aviation, par le biais de l&#39;organisation à but non lucratif First Air Force One, vise à achever la restauration en trois ans avec un financement supplémentaire de 12 millions de dollars, dans l&#39;intention de présenter le Columbine II lors de spectacles aériens en tant que symbole de l&#39;histoire américaine et de l&#39;héritage présidentiel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/first-air-force-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZLe périple d&apos;un homme pour restaurer le tout premier Air Force One</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Aristote – Comment vivre une bonne vie »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les « Éthiques à Nicomaque » d&#39;Aristote expliquent comment vivre une bonne vie en accomplissant sa fonction unique grâce à un intellect clair et un caractère noble.</li>
<li>Les vertus de l&#39;intellect incluent l&#39;art, l&#39;intelligence, la connaissance scientifique, la prudence et la sagesse, tandis que les vertus du caractère impliquent l&#39;équilibre des émotions et des actions par l&#39;habitude.</li>
<li>« Le bonheur, selon Aristote, est une vie entière d&#39;activité vertueuse, soulignant que l&#39;excellence est atteinte par une pratique continue et non simplement par un trait inhérent. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ralphammer.com/aristotle-how-to-live-a-good-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000Z« Aristote – Comment vivre une bonne vie »</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyScript : une plateforme open source pour Python dans le navigateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« PyScript est une plateforme open-source qui permet d&#39;exécuter Python directement dans le navigateur, combinant l&#39;accessibilité du web avec l&#39;utilisation répandue de Python. »</li>
<li>« Les caractéristiques clés incluent la facilité d&#39;utilisation, l&#39;expressivité, l&#39;évolutivité, le partage, l&#39;universalité, la sécurité et la puissance, ce qui le rend adapté à diverses applications. »</li>
<li>Développé par Anaconda, Inc. en 2022, PyScript vise à rendre Python accessible partout où un navigateur est disponible, avec une documentation complète pour tous les niveaux de compétence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyscript.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZPyScript : une plateforme open source pour Python dans le navigateur</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« ImRAD est un générateur d'interface graphique pour la bibliothèque ImGui »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ImRAD est un générateur d&#39;interface graphique pour la bibliothèque ImGui, capable de générer et d&#39;analyser du code C++ pour une utilisation directe des applications sur Windows, Linux et MacOS.</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent la conception de divers types de fenêtres, l&#39;intégration GLFW, des modèles de fenêtres d&#39;activité Android, une large gamme de widgets, la génération de mises en page, la liaison de propriétés, les gestionnaires d&#39;événements et des styles de fenêtres personnalisables. »</li>
<li>« Le code source est sous licence GPL, mais le code généré peut être utilisé dans n&#39;importe quel projet, avec des binaires disponibles en téléchargement ou pouvant être construits à partir du dépôt en utilisant CMake. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tpecholt/imrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Z« ImRAD est un générateur d&apos;interface graphique pour la bibliothèque ImGui »</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nettoyer le cerveau vieillissant : des scientifiques restaurent le système d'élimination des déchets du cerveau]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des scientifiques du Centre médical de l&#39;Université de Rochester ont restauré le processus de nettoyage des déchets du cerveau chez des souris âgées, offrant potentiellement de nouveaux traitements pour la maladie d&#39;Alzheimer et de Parkinson en utilisant des médicaments existants.</li>
<li>Les recherches, publiées dans Nature Aging, démontrent que la restauration de la fonction des vaisseaux lymphatiques cervicaux peut améliorer de manière significative la capacité du cerveau à éliminer les déchets toxiques, un processus qui ralentit avec l&#39;âge.</li>
<li>Le groupe a utilisé la prostaglandine F2α, un médicament aidant à la contraction des muscles lisses, pour revitaliser le système lymphatique chez des souris âgées, améliorant ainsi le flux de liquide céphalo-rachidien et l&#39;élimination des déchets à des niveaux observés chez des souris plus jeunes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/08/240815124156.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZNettoyer le cerveau vieillissant : des scientifiques restaurent le système d&apos;élimination des déchets du cerveau</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Aperçu RP2350 PicoDVI »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le projet PicoDVI a été mis à jour pour inclure la prise en charge du microcontrôleur RP2350, y compris l&#39;architecture RISC-V. »</li>
<li>« Les changements significatifs incluent le portage du code assembleur Arm dans <code>libdvi</code> et <code>libsprite</code> vers RISC-V, ainsi que des ajustements de performance pour le Cortex-M33. »</li>
<li>« L&#39;encodage RGB utilise désormais par défaut les encodeurs SIO TMDS sur RP2350, avec une option pour le désactiver via la configuration. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Wren6991/PicoDVI/commit/ca941baf37e3f04738b8e641896d85feb3430385</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000Z« Aperçu RP2350 PicoDVI »</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Nous avons survécu à 10 000 requêtes par seconde : Passer aux URL d'actifs signés en cas d'urgence »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La couverture rigide a connu une flambée des dépenses de Google Cloud Storage en raison de quelqu&#39;un téléchargeant jusqu&#39;à 10 000 images par seconde pendant 7 heures, entraînant une augmentation des coûts de 2 098 %. »</li>
<li>« Pour atténuer cela, ils sont passés à l&#39;utilisation d&#39;URL signées, qui expirent après une période définie et nécessitent des paramètres spécifiques pour l&#39;accès, et ont mis en place une limitation de débit en utilisant la gemme rack-attack. »</li>
<li>« La nouvelle configuration limite les requêtes API à 60 par minute et les requêtes sur le site web à 500 par minute, avec des plans pour améliorer davantage la limitation de débit, le reporting et l&#39;accès à l&#39;API. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardcover.app/blog/how-we-survived-10k-requests-second-switching-to-signed-urls</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Z« Nous avons survécu à 10 000 requêtes par seconde : Passer aux URL d&apos;actifs signés en cas d&apos;urgence »</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hermes 3 : Le premier modèle Llama 3.1 405B finement ajusté]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nous Research a introduit Hermes 3, le premier ajustement complet des paramètres du modèle Llama 3.1 405B de Meta, disponible sur le Cluster 1-Click de Lambda.</li>
<li>« Hermes 3 est un modèle généraliste à alignement neutre doté de capacités de raisonnement avancées, accessible gratuitement via l&#39;API Lambda Chat Completions et l&#39;interface Lambda Chat. »</li>
<li>« Le modèle est optimisé en utilisant des techniques telles que RLHF et la quantification FP8, réduisant les besoins en VRAM et en disque de 50 %, et peut passer d&#39;un seul nœud à un cluster multi-nœuds. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lambdalabs.com/blog/unveiling-hermes-3-the-first-fine-tuned-llama-3.1-405b-model-is-on-lambdas-cloud</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZHermes 3 : Le premier modèle Llama 3.1 405B finement ajusté</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le lent est fluide, le fluide est rapide : le secret d'efficacité des Navy SEALs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La phrase &quot;Lent, c&#39;est fluide, fluide, c&#39;est rapide&quot; est un mantra clé pour les Navy SEALs, mettant l&#39;accent sur la précision plutôt que sur la vitesse pour éviter les erreurs lors de missions à haut risque. »</li>
<li>« Ce principe, illustré par des opérations comme Neptune Spear, peut être appliqué dans les affaires et la gestion de projet pour améliorer l&#39;efficacité et prévenir les erreurs. »</li>
<li>« Adopter cette approche favorise une meilleure dynamique d&#39;équipe et réduit le stress, démontrant que prendre le temps de garantir l&#39;exactitude peut conduire à des progrès globaux plus rapides. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navyseal.com/slow-is-smooth-smooth-is-fast/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZLe lent est fluide, le fluide est rapide : le secret d&apos;efficacité des Navy SEALs</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les smartphones Pixel livrés avec une maintenance à distance secrète mais inactive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Les smartphones Pixel ont été livrés avec un logiciel de maintenance à distance inactif à la demande de Verizon, posant un risque potentiel de logiciel espion s&#39;il est activé. »</li>
<li>Cette vulnérabilité, présente depuis 2017, a été découverte par iVerify et retracée à un package Android caché, sans exploitation active connue.</li>
<li>Verizon prévoit de publier une mise à jour pour supprimer le logiciel, initialement développé par Smith Micro pour les démonstrations en magasin, en soulignant la nécessité de transparence concernant les applications tierces dans les systèmes d&#39;exploitation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/Pixel-smartphones-delivered-with-secret-but-inactive-remote-maintenance-9836887.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZLes smartphones Pixel livrés avec une maintenance à distance secrète mais inactive</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abandonnez les banques – Optez pour les fonds monétaires et les bons du Trésor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les banques et les coopératives de crédit offrent des taux d&#39;intérêt plus bas sur les comptes d&#39;épargne et les certificats de dépôt (CD) par rapport aux fonds du marché monétaire et aux bons du Trésor fournis par des courtiers comme Vanguard, Fidelity et Schwab.</li>
<li>« Les fonds du marché monétaire et les bons du Trésor offrent généralement de meilleurs taux avec moins de fluctuations, fournissant des rendements plus cohérents et transparents. »</li>
<li>« Passer aux fonds du marché monétaire et aux bons du Trésor peut offrir des rendements plus élevés et garantir les taux du marché, ce qui en fait une option préférable pour une croissance financière équitable et nécessitant peu d&#39;entretien. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefinancebuff.com/goodbye-banks-credit-unions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZAbandonnez les banques – Optez pour les fonds monétaires et les bons du Trésor</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Créer un jeu de 13KB : L'histoire de Space Huggers »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frank a participé à la compétition Js13kGames, créant &quot;Space Huggers&quot;, un jeu de plateforme roguelike de type run-and-gun de 13KB inspiré par Broforce et Contra.</li>
<li>Le jeu, construit avec le moteur JavaScript personnalisé de Frank, LittleJS, propose des environnements générés de manière procédurale, de l&#39;art en pixel, et prend en charge jusqu&#39;à 4 joueurs en coopération.</li>
<li>&quot;Space Huggers&quot; s&#39;est classé 8e sur 223 entrées et a ensuite reçu une version améliorée sur Newgrounds, atteignant plus de 100 000 parties jouées et des retours positifs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankforce.com/space-huggers-how-i-made-a-game-in-13-kilobytes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000Z« Créer un jeu de 13KB : L&apos;histoire de Space Huggers »</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub était en panne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« GitHub Copilot est un outil alimenté par l&#39;IA qui aide les développeurs à accomplir leurs tâches 55 % plus rapidement en fournissant une assistance de codage contextualisée. »</li>
<li>« GitHub propose une suite d&#39;outils comprenant GitHub Actions pour l&#39;automatisation CI/CD, GitHub Codespaces pour des environnements de développement instantanés, et GitHub Advanced Security pour la sécurité du code. »</li>
<li>« Les fonctionnalités de collaboration incluent GitHub Issues, GitHub Projects, GitHub Discussions et les pull requests, avec GitHub Sponsors permettant de soutenir les projets open-source. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGitHub était en panne</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kim Dotcom est autorisé à être extradé vers les États-Unis par la Nouvelle-Zélande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le ministre de la Justice néo-zélandais, Paul Goldsmith, a approuvé l&#39;extradition de Kim Dotcom vers les États-Unis, où il fait face à des accusations de violation criminelle des droits d&#39;auteur, de racket et de blanchiment d&#39;argent.</li>
<li>Malgré une décision de la Cour suprême en 2020 autorisant l&#39;extradition, Dotcom promet de continuer sa bataille juridique et de rester en Nouvelle-Zélande, contrairement à ses coaccusés qui ont accepté des accords.</li>
<li>La décision de Goldsmith fait suite à de nombreux conseils du ministère de la Justice, et Dotcom dispose d&#39;une courte période pour envisager ses options et prévoit de contester la décision.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/kim-dotcoms-extradition-to-the-u-s-given-green-light-by-new-zealand-240815/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZKim Dotcom est autorisé à être extradé vers les États-Unis par la Nouvelle-Zélande</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nomad, communiquer hors réseau maillé, secret de transmission et confidentialité extrême]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Nomad Network offre une communication maillée résiliente et cryptée, permettant une communication privée sans inscriptions ni transferts de données, et prend en charge divers supports allant de la radio par paquets à la fibre optique. »</li>
<li>Les principales caractéristiques incluent la communication en maillage sans configuration, le stockage distribué de messages chiffrés et des nœuds connectables pour héberger des pages et des fichiers.</li>
<li>Installation est simple via pip ou Docker, et les outils et extensions communautaires comme NomadForum et LXMF-Bot améliorent la fonctionnalité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/markqvist/NomadNet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZNomad, communiquer hors réseau maillé, secret de transmission et confidentialité extrême</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Galois Théorie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Tom Leinster a publié ses notes de cours sur la théorie de Galois, enseignées de 2021 à 2023 à Édimbourg, sur arXiv, incluant 40 vidéos, des problèmes et près de 500 questions à choix multiple. »</li>
<li>Leinster a observé la popularité inattendue de ces notes, l&#39;attribuant aux soins supplémentaires apportés pendant le confinement dû au Covid et au format visuellement attrayant.</li>
<li>« Le post présente des commentaires de lecteurs appréciant les notes et discutant de l&#39;attrait de la théorie de Galois, soulignant l&#39;intérêt de la communauté pour des ressources éducatives de haute qualité. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://golem.ph.utexas.edu/category/2024/08/galois_theory.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGalois Théorie</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Date/heure de haute précision dans SQLite »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Les fonctions de base de SQLite pour les dates manquent de précision, ce qui a conduit à la création de l&#39;extension sqlean-time, qui offre des capacités de date/heure de haute précision avec une API structurée et des fonctions riches. »</li>
<li>« L&#39;extension prend en charge diverses opérations, y compris la création de valeurs temporelles, l&#39;extraction de champs, les conversions de temps Unix, les comparaisons de temps, l&#39;arithmétique, l&#39;arrondissement et le formatage. »</li>
<li>« L&#39;installation est simple : téléchargez le fichier et exécutez une commande dans l&#39;interface en ligne de commande de SQLite, ce qui le rend accessible aux utilisateurs ayant besoin d&#39;une gestion précise du temps dans leurs bases de données. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/sqlean-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000Z« Date/heure de haute précision dans SQLite »</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Changement de licence de CockroachDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>À partir du 18 novembre 2024, CockroachDB regroupera ses offres en une seule licence CockroachDB Enterprise, éliminant ainsi l&#39;offre Core pour simplifier l&#39;expérience utilisateur.</li>
<li>« Le nouveau modèle de licence inclut CockroachDB Enterprise pour les grandes entreprises et l&#39;utilisation gouvernementale, et CockroachDB Enterprise Free pour les particuliers et les petites entreprises ayant un chiffre d&#39;affaires annuel inférieur à 10 millions de dollars. »</li>
<li>Les deux niveaux offriront des capacités d&#39;entreprise complètes, y compris des performances améliorées, la reprise après sinistre, la sécurité et la gestion des identités et des accès (IAM), avec différents niveaux de support en fonction du niveau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cockroachlabs.com/enterprise-license-update/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZChangement de licence de CockroachDB</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google débranche uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Google a transféré le support des extensions de Chrome de Manifest V2 à V3, désactivant le bloqueur de publicités populaire uBlock Origin pour plus de 30 millions d&#39;utilisateurs. »</li>
<li>« La nouvelle politique, visant à renforcer la sécurité, empêche les extensions d&#39;utiliser du code hébergé à distance, mais les utilisateurs peuvent temporairement activer uBlock Origin via les paramètres avant qu&#39;il ne soit complètement désactivé. »</li>
<li>Une nouvelle version, uBlock Origin Lite, est conforme à Manifest V3 mais manque certaines fonctionnalités de l&#39;original, incitant les utilisateurs à envisager de changer de navigateur ou de trouver des bloqueurs de publicités alternatifs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windowscentral.com/software-apps/browsing/google-pulls-the-plug-on-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGoogle débranche uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Google est un monopole. Une dissolution pourrait arriver ; ce qui vient après ne sera peut-être pas mieux »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Les problèmes antitrust de Google s&#39;intensifient, avec des pertes significatives dans les procès intentés par Epic Games et le Département de la Justice (DoJ). »</li>
<li>« Les remèdes potentiels incluent le démantèlement de Google, la séparation de Chrome et Android, et la fin des accords exclusifs de moteur de recherche, ce qui pourrait affecter des entreprises comme Apple et Mozilla. »</li>
<li>« Les critiques soulignent que toute solution doit aborder l&#39;auto-préférence pour garantir une concurrence équitable, mettant en avant la nécessité d&#39;une réglementation adaptée des plateformes logicielles. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/15/google_monopoly_fix/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Z« Google est un monopole. Une dissolution pourrait arriver ; ce qui vient après ne sera peut-être pas mieux »</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un jeu MMO 2D en ligne, écrit en Rust et JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nouveau jeu appelé Polyfight.io a été lancé, où les joueurs contrôlent des tanks, montent en niveau et s&#39;améliorent en battant des formes et d&#39;autres tanks, inspiré de Diep.io.</li>
<li>« Le jeu comprend des fonctionnalités telles que le chat en jeu, les clans, un créateur de schémas de couleurs, des bacs à sable publics et privés, un mode dernier homme debout, et un système 1v1 avec des classements ELO et un tableau de classement mondial. »</li>
<li>Le développeur encourage les exploits et le hacking éthique pour aider à améliorer la sécurité du jeu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyfight.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZUn jeu MMO 2D en ligne, écrit en Rust et JavaScript</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Filtrage polygonal exact : utilisation du théorème de Green et du découpage pour l'anti-aliasing »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un filtrage efficace et précis des formes polygonales peut être réalisé en utilisant des solutions en forme fermée basées sur le théorème de Green avec des filtres polynomiaux par morceaux, tels que les filtres en boîte, bilinéaires et bicubiques.</li>
<li>Cette méthode consiste à diviser les polygones en plus petits polygones découpés et à évaluer directement l&#39;intégrale du filtre, ce qui peut être mis en œuvre sur le GPU, comme démontré dans WebGPU.</li>
<li>« Alpenglow propose des implémentations CPU et WebGPU pour découper hiérarchiquement des polygones en plus petits morceaux, facilitant ainsi la rastérisation efficace et réduisant les artefacts visuels dans l&#39;anticrénelage. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathanolson.net/exact-polygonal-filtering</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Z« Filtrage polygonal exact : utilisation du théorème de Green et du découpage pour l&apos;anti-aliasing »</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Markdown est fait pour être montré : arrêtez de cacher la syntaxe (2021) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jason Snell discute de la variété des éditeurs de texte Markdown disponibles sur l&#39;App Store, en soulignant qu&#39;ils ne sont pas tous égaux.</li>
<li>« Il souligne l&#39;importance de voir chaque frappe, y compris les hyperliens, et préfère les éditeurs qui ne cachent pas le balisage, comme MarsEdit. »</li>
<li>« Snell critique les applications qui cachent le code source Markdown et plaide pour des affichages clairs WYSIWYG (What You See Is What You Get) ou Markdown. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2021/03/05/snell-ios-markdown-editors</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Z« Markdown est fait pour être montré : arrêtez de cacher la syntaxe (2021) »</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vidéo YouTube en tablatures et paroles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un modèle multimodal hybride basé sur des transformateurs peut convertir des vidéos YouTube en accords, paroles, rythmes et mélodies, répondant ainsi à divers problèmes de récupération d&#39;informations musicales.</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent la détection des accords, la détermination de la tonalité, le suivi du rythme et du tempo, le suivi de la hauteur, l&#39;identification de la structure musicale et la reconnaissance des paroles à l&#39;aide de modèles de reconnaissance automatique de la parole (ASR) tels que whisper et wav2vec2. »</li>
<li>« Le modèle utilise U-Net pour la séparation des sources audio et emploie des réseaux spécialisés (Pitch-Net, Beat-Net, Chord-Net, Segment-Net) pour générer des partitions jouables avec des fonctionnalités d&#39;édition. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/JoinMusic/fish</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZVidéo YouTube en tablatures et paroles</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple contre le « marché libre »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple prévoit de prendre 30 % des revenus des créateurs de Patreon, malgré le fait qu&#39;ils ne contribuent pas à leur travail, mettant en lumière une pratique connue sous le nom de « enshittification ».</li>
<li>Apple utilise des lois comme la DMCA 1201 pour faire respecter les règles de l&#39;App Store, y compris une commission de 30 % sur les transactions, ce qui est nettement plus élevé que les frais de carte de crédit typiques.</li>
<li>Le contrôle du marché par Apple s&#39;étend à la régulation du contenu et aux exemptions pour certaines entreprises, ce qui suscite des inquiétudes quant à la création de « lois privées » par les entreprises, au détriment des consommateurs et des petites entreprises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2024/08/15/private-law/#thirty-percent-vig</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZApple contre le « marché libre »</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une étude internationale détecte la conscience chez des patients non réactifs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une étude co-dirigée par Mass General Brigham a révélé que 25 % des patients atteints de lésions cérébrales graves qui semblaient non réactifs répondaient en réalité secrètement aux instructions. »</li>
<li>« Publiée dans le New England Journal of Medicine, la recherche indique que des scans cérébraux comme l&#39;IRMf et l&#39;EEG peuvent détecter la conscience chez ces patients, montrant une dissociation cognitive motrice. »</li>
<li>« Les résultats ont des implications éthiques et cliniques significatives, pouvant potentiellement changer les soins aux patients et les décisions de traitement, et soulignent la nécessité de tests standardisés et d&#39;une meilleure infrastructure clinique. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.massgeneralbrigham.org/en/about/newsroom/articles/consciousness-unresponsive-patients</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZUne étude internationale détecte la conscience chez des patients non réactifs</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« AltStore PAL reçoit une MegaGrant d'Epic Games, ne nécessitera plus d'abonnement »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@altstore/112962388607680148</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000Z« AltStore PAL reçoit une MegaGrant d&apos;Epic Games, ne nécessitera plus d&apos;abonnement »</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Si YouTube avait de véritables chaînes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ytch.xyz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZSi YouTube avait de véritables chaînes</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Disney demande le rejet de la poursuite pour décès injustifié en invoquant une renonciation dans les conditions de Disney+]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disney a demandé à un tribunal de Floride de rejeter une plainte pour décès injustifié déposée par Jeffrey Piccolo, dont l&#39;épouse est décédée d&#39;anaphylaxie après avoir dîné au Raglan Road Irish Pub à Disney Springs.</li>
<li>« Disney a cité une renonciation à l&#39;arbitrage dans les termes et conditions de Disney+, que Piccolo aurait acceptée en 2019, arguant que les différends doivent être résolus par arbitrage. »</li>
<li>Les avocats de Piccolo soutiennent que l&#39;accord d&#39;arbitrage est déraisonnable et ne s&#39;applique pas à la succession de Tangsuan, qualifiant la requête de Disney de « ridicule ». Disney a refusé de commenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZDisney demande le rejet de la poursuite pour décès injustifié en invoquant une renonciation dans les conditions de Disney+</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un ancien chef de la police du Kansas qui a perquisitionné un journal local inculpé pénalement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;ancien chef de la police du Kansas, Gideon Cody, a été accusé d&#39;entrave à la justice pour avoir prétendument persuadé un témoin potentiel de retenir des informations lors d&#39;une enquête sur sa conduite. »</li>
<li>« La descente sur le journal Marion County Record en août 2023, dirigée par Cody, a déclenché un débat national sur la liberté de la presse, l&#39;éditeur du journal attribuant la crise cardiaque et la mort de sa mère à la descente. »</li>
<li>Cody a justifié la perquisition en invoquant le vol d&#39;identité et les crimes informatiques, mais les procureurs ont rejeté ces arguments, estimant qu&#39;aucun crime n&#39;avait été commis ; ses avocats dans le procès fédéral ne le représentent pas dans l&#39;affaire pénale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZUn ancien chef de la police du Kansas qui a perquisitionné un journal local inculpé pénalement</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exemples de conception de grandes URL (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La conception réfléchie des URL est cruciale car les URL sont utilisées sur diverses plateformes, appareils et contextes, y compris les scripts, les références imprimées et les codes QR. »</li>
<li>Des exemples de conception d&#39;URL réussie incluent StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub et NPM, chacun démontrant des approches uniques pour équilibrer l&#39;utilisabilité, la lisibilité et la fonctionnalité.</li>
<li>Ces exemples montrent comment des URL bien conçues peuvent améliorer considérablement l&#39;expérience utilisateur et l&#39;efficacité de la navigation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZExemples de conception de grandes URL (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atomiques et Verrous en Rust (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le livre se concentre sur les capacités de concurrence de Rust, abordant des défis courants tels que les bogues d&#39;ordre de mémoire et fournissant des conseils pratiques pour la mise en œuvre de structures de données concurrentes et de verrous. »</li>
<li>« Rédigé par Mara Bos, une chef d&#39;équipe de l&#39;équipe de la bibliothèque Rust, il couvre des sujets de concurrence de bas niveau tels que les atomiques, l&#39;ordonnancement de la mémoire et les API des systèmes d&#39;exploitation, aidant les lecteurs à construire des primitives comme les mutex et les variables de condition. »</li>
<li>« Les principaux enseignements comprennent la compréhension du système de types de Rust pour la concurrence, les opérations atomiques sur les processeurs Intel et ARM, et l&#39;écriture de code concurrent correct, avec des exemples de code disponibles sur GitHub. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marabos.nl/atomics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZAtomiques et Verrous en Rust (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grok-2 Version Bêta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grok-2, une mise à niveau de Grok-1.5, introduit des capacités avancées de chat, de codage et de raisonnement, avec une version plus petite appelée Grok-2 mini également disponible.</li>
<li>Grok-2 surpasse Claude 3.5 Sonnet et GPT-4-Turbo dans des benchmarks tels que GPQA, MMLU, MATH et les tâches basées sur la vision, et est disponible en version bêta sur 𝕏 et via une API d&#39;entreprise plus tard ce mois-ci.</li>
<li>Grok-2 et Grok-2 mini offrent une compréhension avancée du texte et de la vision, avec des fonctionnalités améliorées sur la plateforme 𝕏, et sont accessibles aux utilisateurs 𝕏 Premium et Premium+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/grok-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZGrok-2 Version Bêta</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tri, balayage et élagage : Algorithmes de détection de collision (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;algorithme de balayage et élagage est mis en avant comme un algorithme efficace pour la détection de collisions dans les jeux vidéo, réduisant la complexité temporelle de O(n²) à O(n log n + m). »</li>
<li>« Le post est divisé en deux parties, la Partie 1 couvrant une version simplifiée et la Partie 2 explorant des versions plus sophistiquées, toutes deux avec des comparaisons visuelles et des exemples de code. »</li>
<li>« Trier les objets par leur coordonnée x minimale permet de sauter les vérifications de collision inutiles, améliorant ainsi considérablement les performances par rapport à l&#39;approche naïve. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZTri, balayage et élagage : Algorithmes de détection de collision (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaultwarden : Serveur compatible Bitwarden non officiel écrit en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Vaultwarden est une implémentation alternative de l&#39;API du serveur Bitwarden en Rust, conçue pour des déploiements auto-hébergés et compatible avec les clients Bitwarden. »</li>
<li>« Auparavant connu sous le nom de Bitwarden_RS, il a été renommé pour éviter toute confusion avec le serveur officiel de Bitwarden et n&#39;est pas affilié à Bitwarden, Inc. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent la mise en œuvre complète de l&#39;API Bitwarden, la prise en charge de diverses méthodes d&#39;authentification (U2F, YubiKey, Duo), et des fonctionnalités supplémentaires telles que l&#39;accès d&#39;urgence et l&#39;API Send Vault. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dani-garcia/vaultwarden</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZVaultwarden : Serveur compatible Bitwarden non officiel écrit en Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les forces aériennes américaines évitent le nettoyage de l'eau contaminée par les PFAS, invoquant la décision Chevron de la Cour suprême]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les forces aériennes américaines refusent de nettoyer l&#39;eau potable contaminée par les PFAS à Tucson, en Arizona, invoquant une décision de la Cour suprême qui limite l&#39;autorité réglementaire.</li>
<li>EPA a émis un ordre d&#39;urgence pour que l&#39;armée de l&#39;air traite la contamination, mais l&#39;armée de l&#39;air affirme que l&#39;EPA n&#39;a pas le pouvoir d&#39;exécution, tandis que les experts juridiques soutiennent le contraire.</li>
<li>« Ce différend souligne l&#39;impact plus large de la décision de la Cour suprême sur la réglementation environnementale, l&#39;EPA insistant sur le fait que la contamination représente un danger imminent et que l&#39;armée de l&#39;air est financièrement responsable. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLes forces aériennes américaines évitent le nettoyage de l&apos;eau contaminée par les PFAS, invoquant la décision Chevron de la Cour suprême</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« ARPA-H annonce des récompenses pour le développement de technologies novatrices visant à retirer les tumeurs avec précision »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;administration Biden-Harris a annoncé des subventions ARPA-H totalisant jusqu&#39;à 150 millions de dollars pour huit équipes développant des technologies de retrait précis des tumeurs. »</li>
<li>« Le programme Interventions Chirurgicales de Précision (ICP) vise à améliorer la détection du cancer et à réduire les erreurs chirurgicales, avec des projets axés sur la localisation du cancer et des structures saines. »</li>
<li>Les projets notables incluent le système d&#39;imagerie avec IA de l&#39;Université Tulane, le microscope à épifluorescence ultraviolette de l&#39;Université Rice et le scanner lightsheet de l&#39;Université de Washington, entre autres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Z« ARPA-H annonce des récompenses pour le développement de technologies novatrices visant à retirer les tumeurs avec précision »</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Larry Tesler a été le pionnier du couper-coller, de la souris à un bouton, et du WYSIWIG (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Tesler, un pionnier des innovations en matière d&#39;interface utilisateur, a considérablement influencé l&#39;informatique avec des contributions telles que le couper-coller, la souris à un bouton et la publication assistée par ordinateur WYSIWYG (What You See Is What You Get).</li>
<li>Les moments forts de la carrière de Tesler incluent le développement du premier logiciel de mise en forme de documents à Stanford, la supervision de la première opération de couper-coller de texte chez Xerox PARC, et sa contribution aux ordinateurs Apple Lisa et Macintosh.</li>
<li>Malgré des revers comme l&#39;échec de l&#39;ordinateur de poche Newton d&#39;Apple, Tesler a continué à innover, rejoignant plus tard Yahoo en tant que vice-président de l&#39;expérience utilisateur et du design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLarry Tesler a été le pionnier du couper-coller, de la souris à un bouton, et du WYSIWIG (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Analyse de sentiment basée sur LLM des publications de Hacker News entre janvier 2020 et juin 2023 »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analyse des publications de Hacker News de janvier 2020 à juin 2023 utilisant LLama3 70B LLM révèle des tendances clés dans l&#39;engagement de la communauté.</li>
<li>Les sujets liés à l&#39;IA, au traitement du langage naturel et à la technologie ont explosé, tandis que les discussions liées au COVID ont diminué ; les sentiments sont généralement positifs, avec une affection pour la programmation et l&#39;open source, et une aversion pour les fautes professionnelles de la police et la surveillance des employés.</li>
<li>« Les sujets de division incluent GNOME vs. KDE, Google, les réglementations gouvernementales et le capital-risque ; l&#39;étude a traité 100 000 publications et 16 millions de commentaires en utilisant Metaflow, démontrant l&#39;efficacité des outils modernes. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Z« Analyse de sentiment basée sur LLM des publications de Hacker News entre janvier 2020 et juin 2023 »</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le Texas poursuit GM pour collecte et vente illégales de données privées des conducteurs [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLe Texas poursuit GM pour collecte et vente illégales de données privées des conducteurs [pdf]</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Le modèle d'acteur syndiqué »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le modèle d&#39;acteur syndiqué aborde les défis de la programmation des systèmes interactifs en intégrant des acteurs avec un état partagé de type Tuplespace et en utilisant une réplication d&#39;état éventuellement cohérente.</li>
<li>« Le langage spécifique au domaine Syndicate (DSL) étend les langages de programmation pour exprimer des concepts d&#39;acteurs syndiqués et de concurrence conversationnelle, en mettant l&#39;accent sur la réplication sécurisée de l&#39;état et l&#39;observation à l&#39;aide de capacités d&#39;objet et de Macaroons. »</li>
<li>« Ce modèle et ce DSL visent à améliorer les modèles existants tels que les Acteurs, les Tuplespaces et le Publish/Subscribe en offrant une meilleure tolérance aux pannes, une meilleure cohérence et un meilleur support pour les conversations avec état. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syndicate-lang.org/about/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000Z« Le modèle d&apos;acteur syndiqué »</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« À l'intérieur de la violation nationale des données publiques de "3 milliards de personnes" »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une violation significative des données publiques s&#39;est produite le 14 août 2024, affectant les informations personnelles de 3 milliards d&#39;individus. »</li>
<li>« Cette violation est notable en raison de son ampleur massive, pouvant potentiellement affecter près de la moitié de la population mondiale. »</li>
<li>« L&#39;incident souligne le besoin crucial de mesures de cybersécurité renforcées et de protocoles de protection des données à l&#39;échelle mondiale. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000Z« À l&apos;intérieur de la violation nationale des données publiques de &quot;3 milliards de personnes&quot; »</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« La cour d'appel fédérale juge les mandats de géorepérage "catégoriquement" inconstitutionnels »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La Cour d&#39;appel fédérale du cinquième circuit a statué que les mandats de géorepérage sont &quot;catégoriquement interdits par le quatrième amendement&quot;, s&#39;alignant ainsi avec les arguments de l&#39;EFF contre les recherches générales et exploratoires. »</li>
<li>« L&#39;affaire, États-Unis contre Smith, impliquait l&#39;utilisation par la police d&#39;un mandat de géorepérage pour obtenir des données de localisation de Google lors d&#39;une enquête sur un vol à main armée en 2018, ce que le tribunal a jugé violer les attentes raisonnables de confidentialité des individus. »</li>
<li>« Malgré le fait que les mandats de géorepérage aient été jugés inconstitutionnels, le tribunal a autorisé les preuves dans cette affaire en raison de la confiance de la police dans la technologie de bonne foi, soulignant la nécessité de protections strictes du Quatrième Amendement. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z« La cour d&apos;appel fédérale juge les mandats de géorepérage &quot;catégoriquement&quot; inconstitutionnels »</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une enquête de la NASA révèle que Boeing entrave le retour des Américains sur la Lune]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Le rapport du Bureau de l&#39;Inspecteur Général (OIG) de la NASA blâme la mauvaise gestion de Boeing et le manque d&#39;expérience de sa main-d&#39;œuvre pour les retards significatifs et les dépassements de coûts dans le développement du Space Launch System (SLS) Block 1B. »</li>
<li>Le budget du SLS Block 1B est passé de 962 millions de dollars à environ 2,8 milliards de dollars, l&#39;OIG soulignant une gestion de la qualité inadéquate et des problèmes de main-d&#39;œuvre comme facteurs principaux.</li>
<li>NASA a accepté la plupart des recommandations de l&#39;OIG, y compris l&#39;amélioration de la gestion de la qualité et la réalisation d&#39;analyses de dépassement de coûts, mais a rejeté les pénalités financières, préférant plutôt inciter à de bonnes performances.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZUne enquête de la NASA révèle que Boeing entrave le retour des Américains sur la Lune</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice : Parallélisme à grain fin avec une surcharge sub-nanoseconde en Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Spice introduit un parallélisme efficace dans le langage de programmation Zig avec une surcharge inférieure à la nanoseconde grâce à la planification par battement de cœur. »</li>
<li>« Il évite les écueils courants des cadres de parallélisme en utilisant une répartition statique et un battement de cœur coopératif, garantissant une utilisation minimale de la pile et aucune contention de thread. »</li>
<li>« Malgré son efficacité, Spice est un projet de recherche avec des limitations, y compris des imperfections, un manque de tests et des benchmarks limités, encourageant un développement et une exploration supplémentaires dans d&#39;autres langues. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice : Parallélisme à grain fin avec une surcharge sub-nanoseconde en Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une étude montre que l'ajout de l'étiquette « IA » sur les produits peut éloigner les gens]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZUne étude montre que l&apos;ajout de l&apos;étiquette « IA » sur les produits peut éloigner les gens</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacker la plus grande plateforme de récompenses pour compagnies aériennes et hôtels (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entre mars et mai 2023, plusieurs vulnérabilités de sécurité ont été découvertes sur points.com, un important fournisseur de services backend pour les programmes de récompenses des compagnies aériennes et des hôtels, exposant potentiellement des données sensibles des clients et permettant des actions non autorisées.</li>
<li>Les principales vulnérabilités comprenaient la traversée de répertoires, le contournement de l&#39;autorisation, les identifiants divulgués et les secrets de session faibles, affectant des programmes majeurs comme United MileagePlus et le programme de récompenses de Virgin.</li>
<li>« Points.com a rapidement reconnu et corrigé ces problèmes, soulignant l&#39;impact critique des vulnérabilités de haute gravité dans les systèmes essentiels. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZHacker la plus grande plateforme de récompenses pour compagnies aériennes et hôtels (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maîtriser l'Osint : Comment trouver des informations sur n'importe qui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« L&#39;article fournit un guide complet sur l&#39;utilisation de l&#39;Open Source Intelligence (OSINT) pour trouver des informations sur des individus en exploitant les données disponibles publiquement provenant de diverses sources telles que les réseaux sociaux, les sites web et les bases de données gouvernementales. »</li>
<li>« Il décrit les étapes clés du processus OSINT, y compris la collecte d&#39;informations de base, la définition des exigences, l&#39;analyse des données, la validation des hypothèses et la génération de rapports, tout en soulignant l&#39;utilisation éthique de ces méthodes. »</li>
<li>Des outils et techniques spécialisés tels que Google Dorks, la recherche inversée de nom d&#39;utilisateur, les outils de messagerie électronique et les outils de géolocalisation sont mis en avant pour aider à la collecte et à l&#39;analyse efficaces des données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZMaîtriser l&apos;Osint : Comment trouver des informations sur n&apos;importe qui</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« La nouvelle version PostgreSQL 17 make dist »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 introduit une nouvelle méthode pour créer des archives de code source en utilisant <code>git archive</code>, garantissant la reproductibilité et la vérifiabilité.</li>
<li>« Cette nouvelle méthode simplifie le processus en générant des archives tar identiques à partir du même commit Git, améliorant ainsi la sécurité et la traçabilité de la chaîne d&#39;approvisionnement. »</li>
<li>« La mise à jour s&#39;applique à PostgreSQL 17 et aux versions futures, tandis que les versions plus anciennes continueront d&#39;utiliser l&#39;ancienne méthode jusqu&#39;à ce qu&#39;elles ne soient plus prises en charge. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Z« La nouvelle version PostgreSQL 17 make dist »</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Le Scientifique IA : Vers une Découverte Scientifique Ouverte et Automatisée »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Sakana AI a introduit &quot;The AI Scientist&quot;, un système de découverte scientifique entièrement automatisé, capable de mener des recherches de manière indépendante sans supervision humaine. »</li>
<li>« Les principales caractéristiques incluent l&#39;automatisation de l&#39;ensemble du cycle de vie de la recherche, un processus de révision par les pairs automatisé et la génération de documents à coût réduit d&#39;environ 15 $ par document. »</li>
<li>« Malgré ses avancées, le Scientifique IA fait face à des limitations telles que l&#39;absence de capacités visuelles et la possibilité de commettre des erreurs critiques, soulignant ainsi la nécessité d&#39;une supervision humaine et de considérations éthiques. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z« Le Scientifique IA : Vers une Découverte Scientifique Ouverte et Automatisée »</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les travailleurs sont coincés parce que tout le monde a trop peur d'une récession pour démissionner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les travailleurs américains hésitent à quitter leur emploi par crainte d&#39;une récession imminente, selon des experts du travail.</li>
<li>« Le marché de l&#39;emploi en contraction a entraîné une augmentation des travailleurs &quot;bloqués&quot; qui se sentent piégés dans leurs rôles actuels, ce qui conduit à une diminution de la satisfaction au travail. »</li>
<li>« Avec la montée des craintes de récession, les travailleurs privilégient la sécurité de l&#39;emploi par rapport aux évolutions de carrière, et les embauches devraient ralentir même si la politique monétaire devient plus souple. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZLes travailleurs sont coincés parce que tout le monde a trop peur d&apos;une récession pour démissionner</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Le télescope Webb approfondit encore la controverse de la tension de Hubble en cosmologie »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une étude utilisant le télescope spatial James Webb (JWST) a intensifié le débat sur la tension de Hubble, une divergence dans les mesures du taux d&#39;expansion de l&#39;univers. »</li>
<li>Deux équipes de recherche, dirigées par Adam Riess et Wendy Freedman, ont des résultats contradictoires : l&#39;équipe de Riess mesure un taux d&#39;expansion plus élevé, tandis que l&#39;équipe de Freedman trouve des valeurs plus proches des prédictions théoriques.</li>
<li>Les récentes analyses de Freedman avec le JWST ont donné des résultats mitigés, suggérant des erreurs systématiques dans les méthodes de mesure de distance plutôt que de nouvelles physiques, laissant la tension de Hubble non résolue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z« Le télescope Webb approfondit encore la controverse de la tension de Hubble en cosmologie »</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab serait en vente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab serait en vente, avec l&#39;intérêt d&#39;acheteurs tels que la société de surveillance cloud Datadog, et est évalué à environ 8 milliards de dollars.</li>
<li>Utilisée par plus de la moitié des entreprises du Fortune 100, la société a vu ses actions augmenter de 7 % après l&#39;annonce, reflétant l&#39;optimisme des investisseurs malgré la concurrence et les pressions sur les prix.</li>
<li>« La participation de 45,51 % des actions avec droit de vote du fondateur Sid Sijbrandij complique les transactions potentielles, dans un contexte plus large d&#39;activité de fusions et acquisitions dans le secteur technologique, qui a vu 327,2 milliards de dollars de transactions au cours du premier semestre 2024. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZGitlab serait en vente</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« AudioFlux : une bibliothèque C/C++ pour l'analyse audio et musicale »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« audioFlux est une bibliothèque d&#39;outils d&#39;apprentissage profond pour l&#39;analyse audio et musicale, prenant en charge des tâches telles que la classification, la séparation, la récupération d&#39;informations musicales (MIR) et la reconnaissance automatique de la parole (ASR). »</li>
<li>« La dernière version, v0.1.8, introduit de nouveaux algorithmes de hauteur (par exemple, YIN, CEP) et des algorithmes pour PitchShift et TimeStretch. »</li>
<li>« Il prend en charge diverses plateformes (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) et peut être installé via PyPI ou Anaconda, avec une documentation complète et des benchmarks de performance disponibles en ligne. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z« AudioFlux : une bibliothèque C/C++ pour l&apos;analyse audio et musicale »</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Serena : un système d'exploitation expérimental pour les ordinateurs Amiga 32 bits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Serena est un système d&#39;exploitation (OS) expérimental conçu pour les systèmes Amiga avec un processeur 68030 ou supérieur, intégrant des principes modernes tels que la concurrence préemptive et le support multi-utilisateurs. »</li>
<li>« Il utilise des files d&#39;attente de répartition au lieu de threads traditionnels, gère dynamiquement les processeurs virtuels et emploie une gestion des interruptions basée sur des sémaphores pour garantir qu&#39;aucune interruption ne soit manquée. »</li>
<li>Serena inclut un système de fichiers hiérarchique (SerenaFS), un shell avec édition de ligne de commande, et prend en charge divers matériels comme les cartes mères Amiga 2000, 3000, 4000, et les processeurs Motorola.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSerena : un système d&apos;exploitation expérimental pour les ordinateurs Amiga 32 bits</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le problème de l'écran de consentement OAuth de Google pourrait vous coûter des inscriptions]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le formulaire « Se connecter avec Google » manque de détection de rebond sur le bouton « Continuer », ce qui entraîne plusieurs rappels de redirection et un taux d&#39;échec d&#39;inscription de 15 %.</li>
<li>« Ce problème affecte plusieurs entreprises, y compris Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia et Snyk, en raison de la réutilisation du paramètre d&#39;état OAuth 2.0 lorsque les utilisateurs cliquent plusieurs fois sur &quot;Continuer&quot;. »</li>
<li>« La cause principale est une mauvaise expérience utilisateur sur l&#39;écran de consentement de Google, qui ne désactive pas le bouton &quot;Continuer&quot; après le premier clic, ce qui entraîne des messages d&#39;erreur peu clairs et la frustration des utilisateurs. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZLe problème de l&apos;écran de consentement OAuth de Google pourrait vous coûter des inscriptions</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Ce que vous apprenez en créant un nouveau langage de programmation »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Créer un nouveau langage de programmation offre des opportunités d&#39;apprentissage précieuses, enseignant sur les grammaires, la conception de langage, l&#39;analyse syntaxique et l&#39;exécution en temps réel.</li>
<li>« Le processus aide à comprendre pourquoi les langues existantes sont conçues de la manière dont elles le sont et permet d&#39;expérimenter avec différents paradigmes et fonctionnalités. »</li>
<li>Des ressources comme &quot;Crafting Interpreters&quot; et des livres tels que &quot;Introduction to Compilers and Language Design&quot; peuvent guider les débutants à travers le processus de création de langage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z« Ce que vous apprenez en créant un nouveau langage de programmation »</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
