<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 07 Nov 2023 10:20:27 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI dévoile GPT-4 Turbo, une nouvelle API pour les assistants, des capacités multimodales et des mises à jour des modèles de décodeurs Whisper et Consistency.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZOpenAI dévoile GPT-4 Turbo, une nouvelle API pour les assistants, des capacités multimodales et des mises à jour des modèles de décodeurs Whisper et Consistency.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI présente des chatbots personnalisables (GPT) pour personnaliser les expériences d'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI a lancé des versions personnalisées de son outil d&#39;IA ChatGPT, appelées GPT, qui permettent aux utilisateurs d&#39;adapter l&#39;IA à leurs besoins spécifiques sans avoir besoin d&#39;une expertise en matière de codage.</li>
<li>Les fonctionnalités comprennent la recherche sur le web, l&#39;analyse de données et la création d&#39;images. Elles sont disponibles pour des applications personnelles ou d&#39;entreprise, et il est prévu d&#39;étendre l&#39;accès à un plus grand nombre d&#39;utilisateurs prochainement.</li>
<li>OpenAI prévoit d&#39;ouvrir une boutique GPT présentant les créations de constructeurs vérifiés et a renforcé son engagement en faveur de la confidentialité des données des utilisateurs, en promettant de ne pas partager les interactions avec les constructeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-gpts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZOpenAI présente des chatbots personnalisables (GPT) pour personnaliser les expériences d&apos;IA</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les participants à l'ApeFest signalent des douleurs oculaires et une perte de vision dues aux spectacles de laser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lors de l&#39;ApeFest, une conférence organisée à Hong Kong pour les propriétaires de NFT de Bored Ape, des participants ont signalé de graves douleurs oculaires, une perte de vision et des brûlures cutanées dues à l&#39;exposition à des spectacles utilisant des lasers et des lampes à incandescence.</li>
<li>Certains participants à la conférence ont dû se faire soigner à l&#39;hôpital en raison de blessures subies lors de l&#39;événement.</li>
<li>L&#39;événement a été organisé par Yuga Labs, la société mère du Bored Ape Yacht Club, un projet de crypto-monnaie NFT qui a récemment chuté à son plus bas niveau depuis deux ans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZLes participants à l&apos;ApeFest signalent des douleurs oculaires et une perte de vision dues aux spectacles de laser</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprendre l'importance de la manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript pour les développeurs web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur souligne la nécessité pour les développeurs web de maîtriser la manipulation du Document Object Model (DOM) avec du simple JavaScript, malgré la disponibilité d&#39;outils modernes comme Angular, VueJS, React, Solid et Svelte qui simplifient la gestion directe du DOM.</li>
<li>Les outils modernes encapsulent et abstraient les interactions directes avec le DOM, mais les développeurs web doivent toujours interagir avec le DOM à un certain niveau.</li>
<li>Pour aider les développeurs à maîtriser la manipulation des DOM, l&#39;auteur fournit des ressources telles que des exemples simples, des démonstrations en direct, des conseils et les meilleures pratiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZComprendre l&apos;importance de la manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript pour les développeurs web</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de Ladder : Une alternative personnalisable et open-source en Golang aux services 12ft.io et 1ft.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;orateur a mis au point une solution de remplacement à code source ouvert pour certains services, en raison des doutes qui pèsent sur leur efficacité et leur fonctionnement.</li>
<li>Le nouveau système est écrit en Golang, un langage de programmation compilé à typage statique conçu par Google.</li>
<li>Soulignant la polyvalence et l&#39;adaptabilité du nouveau système, il est entièrement personnalisable pour différents scénarios d&#39;utilisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZPrésentation de Ladder : Une alternative personnalisable et open-source en Golang aux services 12ft.io et 1ft.io</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prossimo publie une version stable de Sudo-rs, un utilitaire Linux à sécurité renforcée développé en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prossimo a publié la première version stable de sudo-rs, une version améliorée de l&#39;utilitaire sudo sous Linux, codée en Rust, un langage à mémoire sécurisée qui contribue à réduire les menaces potentielles pour la sécurité.</li>
<li>Le projet, déjà intégré dans le système d&#39;exploitation Wolfi Linux, bénéficie d&#39;un ensemble réduit de fonctionnalités et d&#39;une suite de tests complète, qui visent à renforcer la sécurité. Il est prévu qu&#39;il fasse l&#39;objet d&#39;un audit de sécurité externe en septembre 2023.</li>
<li>Le projet a été réalisé en collaboration avec Tweede Golf et Ferrous Systems, avec les conseils du créateur de l&#39;utilitaire sudo original, Todd C. Miller. La Fondation NLnet et Amazon Web Services, entre autres, ont apporté leur soutien financier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZProssimo publie une version stable de Sudo-rs, un utilitaire Linux à sécurité renforcée développé en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FFmpeg améliore ses capacités de transcodage vidéo avec l'introduction de pipelines multithreads]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg, un transcodeur vidéo très puissant au niveau mondial, est prêt à améliorer ses capacités avec l&#39;introduction de pipelines de transcodage multithread.</li>
<li>Cette avancée a été révélée dans le cadre d&#39;un nouveau patchset.</li>
<li>Les pipelines de transcodage multithread permettront de gérer des tâches simultanées, ce qui améliorera l&#39;efficacité et la vitesse du transcodeur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZFFmpeg améliore ses capacités de transcodage vidéo avec l&apos;introduction de pipelines multithreads</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un développeur crée une fonction d'auto-complétion de terminal pour Windows et Linux : Demande d'avis des utilisateurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur a créé un moteur d&#39;exécution terminal natif pour la fonction d&#39;autocomplétion de Fig, qui est désormais compatible avec les plates-formes Windows et Linux.</li>
<li>Le créateur cherche activement à obtenir un retour d&#39;information afin d&#39;évaluer et d&#39;améliorer les performances et l&#39;efficacité du système.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/inshellisense</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZUn développeur crée une fonction d&apos;auto-complétion de terminal pour Windows et Linux : Demande d&apos;avis des utilisateurs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les développeurs protestent contre l'assistant de retour d'information d'Apple : ils réclament un meilleur système de signalement des bogues]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Johnson a lancé un boycott de l&#39;assistant de rétroaction d&#39;Apple, invitant les développeurs à déposer de nouvelles rétroactions sur les problèmes existants, mais à refuser de répondre aux rétroactions en cours jusqu&#39;à ce que des améliorations soient apportées.</li>
<li>Parmi les principaux problèmes mis en évidence, citons l&#39;absence de réponse d&#39;Apple, la fermeture aléatoire des commentaires, l&#39;ignorance des rapports de bogues des développeurs, l&#39;exigence de rapports de diagnostic système détaillés, la négligence des petites méthodes de diagnostic des bogues, l&#39;absence de fonction de recherche des bogues et l&#39;obligation d&#39;enregistrer tous les commentaires via macOS ou iOS.</li>
<li>Le boycott, comparé à une grève, met l&#39;accent sur la contribution non reconnue et non rémunérée des développeurs qui testent et perfectionnent les logiciels et les produits d&#39;Apple. Il ne critique pas les ingénieurs d&#39;Apple à titre individuel, mais remet en question la direction de l&#39;entreprise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZLes développeurs protestent contre l&apos;assistant de retour d&apos;information d&apos;Apple : ils réclament un meilleur système de signalement des bogues</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprendre les risques et le bon usage des commandes Git Rebase et Git Push]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur développe les problèmes potentiels à prendre en compte lors de l&#39;utilisation des commandes &quot;git rebase&quot; et &quot;git push --force&quot; dans les branches collectives, tels que la résolution répétée des conflits, la perte des métadonnées de livraison et les difficultés à annuler un rebase.</li>
<li>Ils suggèrent une utilisation prudente de rebase dans les branches partagées et mettent l&#39;accent sur le maintien d&#39;une discipline de livraison soignée.</li>
<li>Ils proposent un flux de travail &quot;squash and merge&quot; comme alternative, et découragent la poussée forcée vers une branche partagée et le rebasage d&#39;une branche poussée, tout en reconnaissant l&#39;utilité du rebasage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZComprendre les risques et le bon usage des commandes Git Rebase et Git Push</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elgato innove avec ses câbles USB-C : Largeur de bande et type clairement imprimés pour le confort de l'utilisateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elgato, une entreprise technologique, a lancé un câble USB-C dont la bande passante et le type sont marqués sur le connecteur pour faciliter l&#39;identification.</li>
<li>Cette fonctionnalité vise à réduire la confusion lors de la localisation de câbles USB-C spécifiques, en éliminant la nécessité d&#39;effectuer des tests pour s&#39;assurer des spécifications du câble.</li>
<li>Elgato a l&#39;intention d&#39;incorporer cette caractéristique dans tous ses prochains câbles USB et HDMI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZElgato innove avec ses câbles USB-C : Largeur de bande et type clairement imprimés pour le confort de l&apos;utilisateur</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Célébration des deux décennies d'Inkscape : Les utilisateurs font l'éloge de l'éditeur de graphiques vectoriels open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inkscape, l&#39;éditeur de graphiques vectoriels open-source, célèbre son 20e anniversaire, suscitant l&#39;appréciation et la gratitude de ses utilisateurs et contributeurs.</li>
<li>Les utilisateurs de la plateforme louent son rôle dans de nombreux domaines créatifs tels que la conception professionnelle, la broderie et la création d&#39;icônes, et font l&#39;éloge de sa flexibilité, de ses caractéristiques distinctives et de ses améliorations constantes.</li>
<li>La communauté remercie les développeurs et les contributeurs d&#39;Inkscape, et espère que la plateforme continuera à connaître le succès et la croissance dans les décennies à venir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZCélébration des deux décennies d&apos;Inkscape : Les utilisateurs font l&apos;éloge de l&apos;éditeur de graphiques vectoriels open-source</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky remanie PDS pour SQLite à locataire unique, en introduisant des fichiers d'utilisateur distincts, de nouvelles classes d'interaction et la réplication en continu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Product Data Store (PDS) a été réorganisé pour utiliser une base de données SQLite à locataire unique, où chaque utilisateur aura son propre fichier SQLite pour conserver le repo et le statut du compte privé.</li>
<li>L&#39;ActorStore est introduit pour interagir avec les données de l&#39;utilisateur, en remplacement des services précédents, et comprend des classes spécifiques pour la lecture et l&#39;écriture. Tout changement dans le magasin nécessite une &quot;transaction&quot; distincte.</li>
<li>Pour gérer l&#39;état des services, trois bases de données SQLite distinctes ont été ajoutées. Il est prévu de packager PDS avec Litestream pour faciliter les lectures concurrentes et la réplication en temps réel. Cette mise à jour a impliqué plusieurs modifications et corrections, qui ont passé tous les tests.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZBluesky remanie PDS pour SQLite à locataire unique, en introduisant des fichiers d&apos;utilisateur distincts, de nouvelles classes d&apos;interaction et la réplication en continu.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Célébrer la diversité des intérêts dans la communauté Hacker News : Un billet de réflexion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur crée un nouveau billet pour commémorer l&#39;anniversaire d&#39;un billet précédemment apprécié, mettant en évidence les intérêts variés de la communauté Hacker News.</li>
<li>Ce message est un geste de gratitude à l&#39;égard d&#39;un utilisateur nommé mckirk.</li>
<li>Cela illustre les relations chaleureuses et le sens de la communauté au sein du site Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38161369</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZCélébrer la diversité des intérêts dans la communauté Hacker News : Un billet de réflexion</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorer les problèmes techniques et les exigences élevées du système de Cities : Skylines 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cities : Skylines 2, un jeu de simulation, est sorti avec de nombreux problèmes, notamment de faibles performances et des bugs de gameplay.</li>
<li>Ce jeu possède des exigences système élevées en raison de l&#39;intensité de son GPU, couplée à l&#39;utilisation de l&#39;implémentation du système de composants d&#39;entités et du compilateur Burst, qui font partie des technologies DOTS du moteur Unity 2022, ce qui est inhabituel pour ce type de jeux.</li>
<li>Bien que les développeurs reconnaissent et indiquent qu&#39;ils ont besoin de beaucoup de temps pour les résoudre, ces problèmes offrent un aperçu utile des subtilités du développement d&#39;un jeu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.paavo.me/cities-skylines-2-performance/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZExplorer les problèmes techniques et les exigences élevées du système de Cities : Skylines 2</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La collection de ressources vise à renforcer les compétences des développeurs en matière de manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;environnement de développement web continue de progresser avec des outils comme Angular, VueJS, React, Solid et Svelte qui aident à gérer le modèle d&#39;objet du document (DOM), mais les développeurs ont toujours besoin d&#39;interagir directement avec le DOM.</li>
<li>C&#39;est pourquoi une collection de ressources a été créée pour aider les développeurs à maîtriser la manipulation du DOM à l&#39;aide de JavaScript simple. Ces ressources comprennent de nombreuses stratégies pour des tâches telles que la mise à jour dynamique des favicons en fonction des préférences de l&#39;utilisateur et le calcul du temps de lecture d&#39;une page web.</li>
<li>Les ressources offrent des démonstrations en direct, des conseils, des bonnes pratiques et une assistance pour une variété de navigateurs modernes, y compris Internet Explorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZLa collection de ressources vise à renforcer les compétences des développeurs en matière de manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lupus cérébral : La lutte d'un musicien contre la perte et la récupération de la perception du temps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ce récit est consacré à la lutte d&#39;une musicienne contre le lupus cérébral, une forme rare de lupus provoquant une grave inflammation du cerveau qui a affecté ses facultés cognitives et sa perception du temps.</li>
<li>La maladie a gravement affecté ses capacités musicales en raison de la perte de sensation dans son bras, de l&#39;altération de sa mémoire et d&#39;une compréhension compromise. Elle a mis en évidence le rôle crucial de la notion de temps dans les performances musicales synchrones.</li>
<li>Bien que sa guérison ne se soit pas traduite par une restauration complète de la mémoire, la musicienne apprécie le fait d&#39;avoir retrouvé la capacité de jouer de la musique. Elle évoque également les recherches scientifiques qui montrent que le cerveau utilise de multiples entrées sensorielles et des souvenirs épisodiques pour mesurer le temps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salon.com/2023/11/05/a-brain-injury-removed-my-ability-to-perceive-time-heres-what-its-like-in-a-world-without-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZLupus cérébral : La lutte d&apos;un musicien contre la perte et la récupération de la perception du temps</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de WireHub : Un nouveau générateur et gestionnaire de configuration WireGuard à la recherche d'un premier retour d'expérience]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur travaille sur un projet nommé WireHub, utilisant Django et un minimum de JavaScript. WireHub est un générateur de configuration géré par WireGuard qui permet aux utilisateurs d&#39;inviter d&#39;autres personnes à faire partie de réseaux et à contrôler leurs configurations/appareils.</li>
<li>Bien que WireHub soit encore en phase bêta, son créateur cherche activement à obtenir les premiers commentaires de la communauté technologique.</li>
<li>La proposition de vente unique de WireHub réside dans sa fonctionnalité en tant que gestionnaire de configuration hébergé et convivial de WireGuard, permettant de faciliter les connexions réseau et la gestion de la configuration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wirehub.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZPrésentation de WireHub : Un nouveau générateur et gestionnaire de configuration WireGuard à la recherche d&apos;un premier retour d&apos;expérience</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel 80386 : L'unité centrale qui a changé la donne, dominé le marché et ouvert la voie à l'informatique moderne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Intel 80386, également connu sous le nom de 386, utilisait un espace mémoire plat et fournissait une mémoire virtuelle, ce qui en faisait un innovateur important dans l&#39;industrie des processeurs.</li>
<li>Le lancement du 386 a modifié la stratégie de vente d&#39;Intel, lui permettant de devenir le fournisseur exclusif de l&#39;unité centrale et de dominer le marché x86.</li>
<li>L&#39;unité de gestion de la mémoire du 386 a permis un accès efficace à la mémoire et une expansion informatique moderne, et son adoption a ouvert la voie à des développements avancés tels que Windows et Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xtof.info/intel80386.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZIntel 80386 : L&apos;unité centrale qui a changé la donne, dominé le marché et ouvert la voie à l&apos;informatique moderne</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prossimo dévoile la première version stable de sudo-rs, une version plus sécurisée de l'utilitaire sudo de Linux, écrite en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;éditeur de logiciels Prossimo a lancé la première version stable de sudo-rs, une version remaniée de l&#39;utilitaire Linux sudo, écrite dans le langage de programmation Rust.</li>
<li>Le projet sudo-rs se concentre sur l&#39;amélioration de la sécurité de sudo, visant à atténuer les bogues liés à la gestion de la mémoire, couplé à une suite de tests complète pour la détection des bogues.</li>
<li>Le nouveau sudo-rs est incorporé dans le système d&#39;exploitation Wolfi Linux OS, avec un audit de sécurité extérieur prévu pour septembre 2023. La fondation NLnet et Amazon Web Services ont soutenu financièrement le projet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZProssimo dévoile la première version stable de sudo-rs, une version plus sécurisée de l&apos;utilitaire sudo de Linux, écrite en Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de Ladder : Une nouvelle alternative open-source et personnalisable à 12ft.io et 1ft.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a développé une alternative open-source à certains services qu&#39;il jugeait peu fonctionnels.</li>
<li>La solution alternative est écrite en Golang, un langage compilé à typage statique développé à l&#39;origine par Google.</li>
<li>Ce nouveau logiciel est entièrement personnalisable, ce qui permet aux utilisateurs d&#39;adapter son comportement à leurs besoins spécifiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZPrésentation de Ladder : Une nouvelle alternative open-source et personnalisable à 12ft.io et 1ft.io</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FFmpeg améliore le transcodage vidéo avec l'introduction de pipelines multithreads]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg, un important transcodeur vidéo au niveau mondial, a annoncé des améliorations de ses services, notamment des pipelines de transcodage multithread.</li>
<li>La mise à jour a été officiellement annoncée le 5 novembre 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZFFmpeg améliore le transcodage vidéo avec l&apos;introduction de pipelines multithreads</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Guide perspicace du débutant sur l'interface de ligne de commande du débogueur GNU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Beej&#39;s Quick Guide to GDB&quot; est un guide destiné aux débutants qui fournit une introduction détaillée au débogueur GNU (gdb), un outil utilisé pour déboguer des programmes à partir de la ligne de commande du terminal.</li>
<li>Ce guide couvre divers aspects de l&#39;utilisation de gdb, notamment le démarrage du débogueur, la gestion des points d&#39;arrêt, la surveillance des variables, la gestion des vidages de noyau, et bien d&#39;autres choses encore. Il est particulièrement utile pour les codeurs qui choisissent de ne pas utiliser d&#39;environnement de développement intégré (IDE).</li>
<li>Il fournit également aux utilisateurs des connaissances sur la création d&#39;une interface frontale personnalisée à l&#39;aide de l&#39;interpréteur d&#39;interface machine de gdb, GDB/MI, ainsi que des conseils sur la gestion de la disposition des fenêtres en mode interface utilisateur textuelle (TUI). Ce guide est placé sous une licence Creative Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beej.us/guide/bggdb/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZGuide perspicace du débutant sur l&apos;interface de ligne de commande du débogueur GNU</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla fait passer le développement de Firefox de Mercurial à Git : Une approche en deux phases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla a révélé son intention de faire passer le développement de Firefox de Mercurial à Git, en raison des difficultés rencontrées dans la gestion de ces deux outils.</li>
<li>Bien que le dépôt soit déplacé sur GitHub, Mozilla poursuivra son processus de contribution actuel et n&#39;acceptera pas de demandes d&#39;extraction pour le moment.</li>
<li>La transition se fera en deux étapes : la première concerne les changements qui touchent principalement les développeurs, et la seconde permettra de transférer l&#39;infrastructure dorsale de Mercurial à Git. Le lancement du processus suivra une période de planification d&#39;au moins six mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/firefox-dev/c/QnfydsDj48o/m/8WadV0_dBQAJ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZMozilla fait passer le développement de Firefox de Mercurial à Git : Une approche en deux phases</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chez Scheme fusionne les branches : Préparation de la version 10.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matthew Flatt et les responsables de Chez Scheme prévoient de fusionner les différentes versions de Chez Scheme afin de rationaliser son code en vue de la sortie de la version 10.0.</li>
<li>Après la fusion, le code dans racket/ChezScheme sera presque identique à la branche principale dans cisco/ChezScheme, avec tous les changements effectués prudemment pour maintenir l&#39;essence et la qualité de Chez Scheme.</li>
<li>Contrairement à la pratique actuelle, les fichiers d&#39;amorçage du bytecode portable (pb) ne feront plus référence à un sous-module Git mais seront incorporés directement dans le dépôt cisco/ChezScheme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/chez-scheme/c/D7g6mIcYLNU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZChez Scheme fusionne les branches : Préparation de la version 10.0</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nouveau tutoriel explique comment héberger un site web sur l'ESP32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La page web, créée le 1er novembre 2023, est consacrée à l&#39;ESP32, une série de microcontrôleurs sur puce à faible coût et à faible consommation d&#39;énergie.</li>
<li>Il propose un tutoriel sur la manière d&#39;héberger un site web sur ESP32, fournissant des informations précieuses aux personnes intéressées par l&#39;utilisation de ce système pour leurs sites.</li>
<li>La création de cette page web tutorielle démontre une application pratique de l&#39;ESP32, révélant son potentiel pour l&#39;hébergement de sites web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp.khalsalabs.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUn nouveau tutoriel explique comment héberger un site web sur l&apos;ESP32</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[milliFORTH : le plus petit langage de programmation réel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>milliFORTH, un langage de programmation FORTH, est le plus petit langage de programmation réel à ce jour. Il n&#39;occupe que 422 octets, ce qui le rend suffisamment petit pour tenir dans un secteur d&#39;amorçage de 512 octets.</li>
<li>Bien que sectorFORTH ait déjà atteint cet objectif, milliFORTH est encore plus petit, dépassant sectorLISP2 de 14 octets. Malgré sa nature minimaliste, il ne compromet pas l&#39;efficacité de la programmation.</li>
<li>Les modifications apportées à milliFORTH comprennent la suppression de &#39;tib&#39;, une gestion des erreurs réduite, une touche delete non fonctionnelle, un binaire assemblé de sector.asm compatible avec les émulateurs, et un utilitaire pour vérifier la taille des binaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fuzzballcat/milliForth</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZmilliFORTH : le plus petit langage de programmation réel</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des céréales fermentées attirent et intoxiquent les grizzlis, entraînant la mort de trains dans le Montana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depuis les années 1980, un nombre important de grizzlis ont péri le long d&#39;une ligne de chemin de fer proche du parc national de Glacier, dans le Montana, principalement à cause de l&#39;intoxication provoquée par le déversement de céréales fermentées provenant des wagons.</li>
<li>Le mélange de grains renversés et d&#39;humidité déclenche une fermentation qui attire les ours. En 2021, trois décès ont déjà été signalés à la suite de collisions avec des trains.</li>
<li>Bien que des mesures d&#39;atténuation telles que la réduction de la quantité de céréales dans les wagons et l&#39;établissement de seuils de bruit dans des &quot;zones mortelles&quot; connues soient proposées, peu de mesures ont été prises jusqu&#39;à présent pour résoudre ce problème.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cowboystatedaily.com/2023/11/04/63-grizzlies-some-drunk-on-fermented-grain-killed-by-trains-in-montana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZDes céréales fermentées attirent et intoxiquent les grizzlis, entraînant la mort de trains dans le Montana</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utilisation du dongle RTL-SDR pour recevoir les stations radio numériques NRSC-5 : Un guide complet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le programme nrsc5 utilise un dongle RTL-SDR pour recevoir les stations radio numériques NRSC-5 et offre à la fois une interface en ligne de commande et une API.</li>
<li>L&#39;utilisateur doit compiler le programme à l&#39;aide du guide fourni, qui comprend des instructions explicites pour diverses configurations de système, ainsi que des exemples de tests de fichiers et de dépannage.</li>
<li>Des commandes supplémentaires sont fournies pour la transition et la sortie du programme audio. Pour un bon fonctionnement sous Windows, il est conseillé aux utilisateurs d&#39;effectuer des ajustements à l&#39;aide de Zadig sur le pilote USB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/theori-io/nrsc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUtilisation du dongle RTL-SDR pour recevoir les stations radio numériques NRSC-5 : Un guide complet</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Découverte de la solution informatique pour Othello : Le jeu peut toujours aboutir à un match nul en cas de jeu parfait, affirme le scientifique Hiroki Takizawa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hiroki Takizawa a publié un article déclarant que le jeu complexe d&#39;Othello a été résolu par calcul.</li>
<li>Othello représente un défi important pour l&#39;informatique en raison de ses quelque dix octodécillions d&#39;enregistrements de jeu potentiels et de ses dix octillions de positions de jeu potentielles.</li>
<li>Ce résultat implique qu&#39;il est désormais prouvé, d&#39;un point de vue informatique, qu&#39;un jeu parfait des deux joueurs dans Othello peut conduire à un match nul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.19387</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZDécouverte de la solution informatique pour Othello : Le jeu peut toujours aboutir à un match nul en cas de jeu parfait, affirme le scientifique Hiroki Takizawa</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NewPipe : Une application YouTube open-source et respectueuse de la vie privée pour divers utilisateurs d'Android prend désormais en charge plusieurs plates-formes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NewPipe est une application YouTube légère, axée sur la protection de la vie privée, destinée aux appareils Android et visant à offrir une expérience utilisateur sans publicité sur les smartphones.</li>
<li>En tant qu&#39;application open-source disponible sur GitHub, NewPipe offre une série de fonctionnalités, notamment l&#39;utilisation hors ligne, les abonnements, l&#39;historique des vidéos et la compatibilité avec d&#39;autres plateformes telles que PeerTube, SoundCloud et Bandcamp.</li>
<li>L&#39;application, alimentée par une communauté grandissante, encourage les contributions des utilisateurs et les traductions, et prévoit des mises à jour plus rapides grâce à l&#39;ajout du référentiel F-Droid au client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newpipe.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZNewPipe : Une application YouTube open-source et respectueuse de la vie privée pour divers utilisateurs d&apos;Android prend désormais en charge plusieurs plates-formes</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La dernière version du moteur de jeu Bevy 0.12 propose un rendu différé, une qualité d'ombre améliorée et un moteur de rendu optimisé.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le moteur de jeu Bevy 0.12 a été lancé avec plusieurs mises à jour telles que Deferred Rendering, Bevy Asset V2, PCF Shadow Filtering, et Renderer Optimizations.</li>
<li>Cette version introduit les importations de shaders Rusty, la suspension et la reprise sur Android, ainsi que la mise en lot et l&#39;instanciation automatiques des commandes de dessin, entre autres améliorations.</li>
<li>Malgré des mises à jour significatives pour les jeux 2D et 3D, le mode avant est suggéré en raison d&#39;une plus grande compatibilité avec les appareils. Bevy Asset V2, dans sa phase initiale, prend en charge des fonctions telles que l&#39;importation d&#39;actifs et les événements récursifs de chargement de dépendances d&#39;actifs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLa dernière version du moteur de jeu Bevy 0.12 propose un rendu différé, une qualité d&apos;ombre améliorée et un moteur de rendu optimisé.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Améliorer le contrôle du patient : Les avantages des logiciels libres dans les dispositifs médicaux par rapport aux versions propriétaires]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article critique les inconvénients des logiciels propriétaires dans les dispositifs médicaux, en indiquant le contrôle minimal dont disposent les utilisateurs, ce qui entraîne des dysfonctionnements potentiels des dispositifs après les mises à jour.</li>
<li>Elle propose que si ces appareils fonctionnaient avec des logiciels libres, les utilisateurs pourraient apporter les modifications nécessaires et s&#39;appuyer sur une communauté de développeurs pour résoudre les problèmes en temps utile.</li>
<li>L&#39;article exhorte les patients à s&#39;interroger sur le type de logiciel utilisé dans leurs appareils médicaux et à préférer les logiciels libres aux logiciels propriétaires pour un meilleur contrôle et une plus grande fiabilité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZAméliorer le contrôle du patient : Les avantages des logiciels libres dans les dispositifs médicaux par rapport aux versions propriétaires</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un récepteur GPS Trimble datant de 1993 suscite de l'intérêt sur le réseau Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utilisateur nommé Keelan sur la plateforme sociale mastodon.sdf.org, alimentée par Mastodon, a partagé une image d&#39;un récepteur GPS de 1993 produit par Trimble qui ressemble à une ambulance et comprend un Motorola 68HC000 et 64k de RAM.</li>
<li>Keelan envisage de fabriquer une boîte d&#39;ombre pour l&#39;appareil et d&#39;y incorporer éventuellement un écran LED ou LCD pour afficher l&#39;heure et la position géographique.</li>
<li>Plusieurs autres utilisateurs ont entamé le dialogue, spéculant sur la fonction initiale du gadget et faisant des remarques sur son esthétique particulière.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZUn récepteur GPS Trimble datant de 1993 suscite de l&apos;intérêt sur le réseau Mastodon</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Création d'un raccourci personnalisé pour coller du texte non formaté sur macOS : Guide pratique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Swezey propose une méthode pour coller du texte non formaté sur les systèmes macOS grâce à la création d&#39;un raccourci clavier personnalisé dans le menu Raccourcis des applications des paramètres macOS.</li>
<li>Il prévient que cette solution peut ne pas être efficace pour toutes les applications.</li>
<li>M. Swezey aborde également le concept de &quot;gagner du temps&quot;, une compétence en matière de communication, et partage les spécificités de codage pour les programmes individuels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZCréation d&apos;un raccourci personnalisé pour coller du texte non formaté sur macOS : Guide pratique</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La renaissance de l'effet de cube du bureau KDE figure parmi les principales évolutions du bureau à code source ouvert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur de KDE, Nate Graham, a mis en lumière de nombreuses mises à jour du bureau open-source au cours des deux dernières semaines dans un récapitulatif hebdomadaire.</li>
<li>Les mises à jour incluent la renaissance de l&#39;effet Cube du bureau KDE, la gestion individuelle des couleurs de l&#39;écran pour KDE Plasma Wayland, et des améliorations significatives de performance pour la fonction &quot;Documents récents&quot; de KRunner.</li>
<li>D&#39;autres améliorations incluent la résolution de plusieurs bogues, parmi lesquels des problèmes de plantage dans Plasma Wayland et le système de notifications de Plasma. Plus de détails sont disponibles sur le blog de Nate Graham.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLa renaissance de l&apos;effet de cube du bureau KDE figure parmi les principales évolutions du bureau à code source ouvert</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Exploration de solutions pour répondre à la demande croissante d'alimentation en USB-C : Atomic14 met en avant une carte à haute capacité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atomic14, un blog et une chaîne YouTube dédiés aux projets électroniques, a récemment mis en évidence la prévalence croissante des appareils alimentés par USB-C dans un article récent.</li>
<li>Le billet passe en revue une carte disponible sur AliExpress qui possède quatre ports USB standard, ainsi que quatre ports USB-C, et qui est capable de délivrer jusqu&#39;à 65W de puissance.</li>
<li>L&#39;auteur fait également la promotion du groupe Discord de la chaîne et mentionne ses affiliations avec Amazon et AliExpress, avant d&#39;inviter les lecteurs à visiter sa chaîne YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZExploration de solutions pour répondre à la demande croissante d&apos;alimentation en USB-C : Atomic14 met en avant une carte à haute capacité</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fermyon lance Spin 2.0 pour construire, exécuter et distribuer des applications WebAssembly dans le Cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fermyon a présenté Spin 2.0, un outil permettant de créer, distribuer et exploiter des applications WebAssembly (Wasm) sur des plateformes cloud. Il est portable et optimisé pour les scénarios IoT.</li>
<li>Spin 2.0 améliore l&#39;expérience du développeur en permettant la composition de WebAssembly, en augmentant les performances et en facilitant l&#39;échange efficace de données entre les composants sans qu&#39;il soit nécessaire de connaître la structure de chacun d&#39;entre eux.</li>
<li>L&#39;outil renforce la sécurité en créant de nouvelles instances Wasm pour chaque requête. Spin 2.0 devrait également intégrer la prochaine version finale de WebAssembly System Interface (WASI), ce qui améliorera l&#39;interopérabilité et la prise en charge des langues.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZFermyon lance Spin 2.0 pour construire, exécuter et distribuer des applications WebAssembly dans le Cloud</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'assassinat de l'ancien premier ministre Shinzo Abe : Une attaque contre l'influence de l'Église de l'Unification au Japon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;ancien Premier ministre japonais Shinzo Abe a été assassiné en juillet 2022 à Nara, où il soutenait la candidature d&#39;un législateur à la réélection à la Diète nationale, le parlement japonais.</li>
<li>L&#39;agresseur présumé a été immédiatement capturé et a déclaré que l&#39;intention derrière cet acte n&#39;était pas seulement celle d&#39;Abe, mais qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;une attaque plus large contre l&#39;Église de l&#39;Unification, également connue sous le nom de &quot;Moonies&quot;.</li>
<li>Cet événement souligne l&#39;influence politique significative de l&#39;Église de l&#39;Unification au Japon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZL&apos;assassinat de l&apos;ancien premier ministre Shinzo Abe : Une attaque contre l&apos;influence de l&apos;Église de l&apos;Unification au Japon</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une étude génétique révèle que les étoiles de mer sont en grande partie des têtes sans torses ni queues : Implications pour la compréhension de l'évolution et de la biodiversité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nouvelles recherches génétiques suggèrent que les étoiles de mer possèdent principalement des structures en forme de tête, avec une perte évolutive de torses ou de queues distincts.</li>
<li>Cette étude, publiée dans Nature, ouvre la voie à une discussion sur la lignée commune entre les échinodermes (y compris les étoiles de mer, les oursins et les concombres de mer) et les humains.</li>
<li>La recherche suppose que le processus d&#39;évolution du corps des échinodermes pourrait être beaucoup plus complexe qu&#39;on ne le pensait jusqu&#39;à présent. L&#39;étude de ces créatures marines pourrait permettre de mieux comprendre l&#39;évolution de la vie sur Terre et la santé des différentes espèces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZUne étude génétique révèle que les étoiles de mer sont en grande partie des têtes sans torses ni queues : Implications pour la compréhension de l&apos;évolution et de la biodiversité</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'architecte de Microsoft plaide en faveur d'une approche plus simple et plus sûre du C++ avec TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herb Sutter de Microsoft propose de rendre le langage de programmation C++ 10 fois plus simple et 50 fois plus sûr grâce à un plan similaire à l&#39;approche TypeScript.</li>
<li>Cette approche garantit une compatibilité parfaite avec le code, les bibliothèques et les outils C++ actuels, ainsi qu&#39;une prise en charge complète de l&#39;évolution des normes ISO C++.</li>
<li>La syntaxe expérimentale de Sutter, Cpp2, est une tentative d&#39;être 100% pur C++, intégrant une plus grande généralité, des défauts améliorés, moins de cérémonie, et moins de vulnérabilités, s&#39;écartant du &quot;plan Dart&quot; précédemment suivi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZL&apos;architecte de Microsoft plaide en faveur d&apos;une approche plus simple et plus sûre du C++ avec TypeScript</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le SRAS-CoV-2 altère la fonction mitochondriale, entraînant un épuisement énergétique et une défaillance des organes : Chercheurs de l'UNC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une équipe de chercheurs, dont Jonathan C. Schisler, a découvert l&#39;impact du SRAS-CoV-2 sur le stockage de l&#39;énergie dans l&#39;organisme, ce qui peut entraîner la défaillance d&#39;un organe.</li>
<li>L&#39;étude révèle que le virus altère les mitochondries au niveau génétique, inhibant des gènes spécifiques qui utilisent l&#39;oxygène pour créer de l&#39;énergie cellulaire, provoquant ce qu&#39;ils décrivent comme des &quot;pannes d&#39;énergie&quot; qui peuvent conduire à la mort cellulaire et à l&#39;inflammation.</li>
<li>Ces résultats pourraient ouvrir la voie à la compréhension de la réaction de l&#39;organisme au virus et à l&#39;atténuation des symptômes chroniques liés au COVID-19. Les études futures porteront sur la durée et la restauration possible du dysfonctionnement mitochondrial, en particulier dans les cas de COVID-19 de longue durée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLe SRAS-CoV-2 altère la fonction mitochondriale, entraînant un épuisement énergétique et une défaillance des organes : Chercheurs de l&apos;UNC</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[xAI lance Grok, une IA humoristique et rebelle inspirée du Guide de l'auto-stoppeur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xAI a lancé Grok, une plateforme d&#39;intelligence artificielle inspirée du style unique du Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy.</li>
<li>Grok vise à répondre à toutes les questions qui lui sont posées et suggère même des requêtes aux utilisateurs.</li>
<li>Une touche d&#39;humour et d&#39;esprit rebelle différencie Grok des systèmes d&#39;IA conventionnels, ajoutant un caractère distinctif à son identité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZxAI lance Grok, une IA humoristique et rebelle inspirée du Guide de l&apos;auto-stoppeur</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Découverte de quatre vulnérabilités de type Zero-Day dans Microsoft Exchange permettant le RCE et le vol de données]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quatre vulnérabilités de type &quot;zero-day&quot; ont été découvertes dans Microsoft Exchange. Elles pourraient être exploitées à distance pour exécuter un code arbitraire ou divulguer des données sensibles.</li>
<li>Microsoft a été informée de ces vulnérabilités par la Zero Day Initiative (ZDI) de Trend Micro, mais a jugé qu&#39;elles n&#39;étaient pas suffisamment graves pour nécessiter une action immédiate.</li>
<li>ZDI a recommandé de limiter l&#39;interaction avec les applications Exchange, de mettre en œuvre l&#39;authentification multifactorielle et de mentionner que certaines vulnérabilités nécessitent un accès préalable aux informations d&#39;identification du courrier électronique. Microsoft déclare avoir pris des mesures de protection et s&#39;attaquera à ces problèmes dans les prochaines mises à jour et les prochains produits.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZDécouverte de quatre vulnérabilités de type Zero-Day dans Microsoft Exchange permettant le RCE et le vol de données</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un développeur à la retraite va publier quatre décennies de code source, y compris des systèmes d'exploitation rares.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dave, développeur de logiciels à la retraite, rend public le code source qu&#39;il utilise depuis 40 ans pour divers systèmes d&#39;exploitation, utilitaires, outils et programmes, dans l&#39;intention qu&#39;il soit bénéfique ou éducatif pour d&#39;autres.</li>
<li>Parmi ses contributions notables figurent &quot;ARMOS&quot;, un noyau multi-processus/tâches pour ARM, &quot;CUBIX&quot;, un système d&#39;exploitation conçu pour le processeur 6809, et &quot;DMS&quot;, son premier système d&#39;exploitation développé en 1980.</li>
<li>Cette version offre une occasion unique aux personnes en devenir ou intéressées par la technologie de s&#39;inspirer du travail d&#39;un programmeur expérimenté et de son héritage en matière de code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn développeur à la retraite va publier quatre décennies de code source, y compris des systèmes d&apos;exploitation rares.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une personnalité de YouTube crée une plateforme de leurre pour piéger les escrocs du bitcoin : Une collaboration avec la bourse de crypto-monnaies Kraken voit le jour]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kid Kid Buger, une personnalité de YouTube, et son équipe ont mis au point une plateforme de tromperie pour piéger les escrocs du Bitcoin, avec des fonctionnalités telles qu&#39;une fausse carte cadeau Bitcoin et un faux service clientèle qui met les appelants en attente indéfiniment.</li>
<li>Lancée à l&#39;origine comme une plaisanterie, cette entité s&#39;est transformée en une entreprise sérieuse, aidant les victimes de fraudes et facilitant les enquêtes sur les activités frauduleuses.</li>
<li>Cette initiative, qui perturbe l&#39;exploitation des distributeurs automatiques de billets de Bitcoin, est considérée comme une réussite par son créateur, ce qui montre que des idées mineures peuvent avoir des conséquences considérables.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUne personnalité de YouTube crée une plateforme de leurre pour piéger les escrocs du bitcoin : Une collaboration avec la bourse de crypto-monnaies Kraken voit le jour</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le développeur de logiciels apprécie les outils de débogage malgré un processus de résolution des problèmes qui dure une semaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shawn, développeur de logiciels, partage son expérience dans un billet sur Substack à propos d&#39;un processus de débogage éprouvant d&#39;une semaine qui l&#39;a amené à remettre en question son choix de carrière.</li>
<li>Après avoir recueilli l&#39;avis d&#39;amis travaillant dans des domaines tels que l&#39;ingénierie, la médecine vétérinaire et la recherche scientifique, Shawn reconnaît que si toutes les professions sont confrontées à des défis uniques, les développeurs de logiciels ont le privilège d&#39;utiliser des outils de débogage efficaces.</li>
<li>Il exprime sa gratitude pour ces outils de débogage, malgré une erreur de codage mineure qui a entraîné un processus de débogage d&#39;une semaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLe développeur de logiciels apprécie les outils de débogage malgré un processus de résolution des problèmes qui dure une semaine</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rock Band Portugal. Le site officiel de The Man converti en document Google Sheets]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cette page est une plateforme d&#39;inscription pour obtenir les mises à jour les plus récentes sur Portugal. The Man, un groupe de musique.</li>
<li>Il propose de nombreuses options telles que le contact, le retour d&#39;information, les conditions d&#39;utilisation, la politique de confidentialité, les choix publicitaires et la politique en matière de cookies.</li>
<li>Les utilisateurs ont la possibilité d&#39;empêcher la vente ou le partage de leurs données personnelles, ce qui garantit une meilleure protection de la vie privée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZRock Band Portugal. Le site officiel de The Man converti en document Google Sheets</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le Rwanda et le Kenya instaurent l'exemption de visa pour les ressortissants africains afin de stimuler le commerce et le tourisme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Rwanda et le Kenya instaurent l&#39;exemption de visa pour tous les ressortissants africains, afin de stimuler le tourisme et le commerce intra-africains.</li>
<li>Ces annonces ont été faites par le président rwandais Paul Kagame lors du 23e sommet mondial du Conseil mondial du voyage et du tourisme, et par le président kenyan William Ruto, qui a déclaré que le changement serait mis en œuvre d&#39;ici la fin de l&#39;année.</li>
<li>Ces changements s&#39;inscrivent dans le cadre des initiatives de l&#39;Union africaine en faveur de l&#39;unité et du libre-échange, notamment le lancement d&#39;un passeport africain en 2016 et la création d&#39;une zone de libre-échange continentale d&#39;une valeur d&#39;environ 3 400 milliards de dollars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLe Rwanda et le Kenya instaurent l&apos;exemption de visa pour les ressortissants africains afin de stimuler le commerce et le tourisme</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La panne de 24 heures de Cloudflare met en évidence l'importance de la gestion de l'énergie dans les centres de données et les risques liés à la dépendance à l'égard d'une seule entreprise.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, une société fournissant divers services en ligne, a connu une panne d&#39;API potentiellement due à une perte d&#39;énergie dans ses centres de données.</li>
<li>Les utilisateurs ont souligné l&#39;importance des systèmes d&#39;alimentation sans interruption (ASI) et des parcs de générateurs, ainsi que la nécessité de mettre en place des plans d&#39;urgence complets et des zones de disponibilité afin de minimiser les dommages causés par de tels incidents.</li>
<li>Tout en notant la dépendance à l&#39;égard de grandes entreprises telles qu&#39;Amazon, Google, Microsoft et Cloudflare pour les services de base, les utilisateurs ont également exprimé des inquiétudes quant aux risques de sécurité et aux pannes possibles. Toutefois, Cloudflare a été félicité pour ses services de protection et sa transparence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38112515</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa panne de 24 heures de Cloudflare met en évidence l&apos;importance de la gestion de l&apos;énergie dans les centres de données et les risques liés à la dépendance à l&apos;égard d&apos;une seule entreprise.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des scientifiques et des ONG publient une déclaration commune sur la réforme eIDAS de l'UE via une plateforme sécurisée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document intitulé &quot;eIDAS letter.pdf&quot;, dont le poids est de 198KB, peut être téléchargé.</li>
<li>Ce fichier se trouve sur Nextcloud, une plateforme réputée pour ses caractéristiques de sécurité et ses capacités de gestion des données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eidas-open-letter.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZDes scientifiques et des ONG publient une déclaration commune sur la réforme eIDAS de l&apos;UE via une plateforme sécurisée</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Observation sans précédent d'un virus satellite accroché à un bactériophage auxiliaire : Une nouvelle voie pour la survie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des scientifiques de l&#39;université du Maryland, Baltimore County (UMBC) ont observé pour la première fois un virus satellite s&#39;attachant constamment à un bactériophage auxiliaire - un virus qui infecte les cellules bactériennes.</li>
<li>Des tests effectués sur 50 satellites auxiliaires ont montré que 80 % d&#39;entre eux avaient un satellite attaché au cou.</li>
<li>L&#39;équipe de l&#39;UMBC a découvert un satellite unique dépourvu de tout gène d&#39;intégration, ce qui suggère qu&#39;il assure sa survie à l&#39;intérieur de l&#39;hôte en s&#39;attachant à un auxiliaire, plutôt qu&#39;en s&#39;intégrant à l&#39;ADN de la cellule hôte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZObservation sans précédent d&apos;un virus satellite accroché à un bactériophage auxiliaire : Une nouvelle voie pour la survie</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jury californien condamne Bayer à payer 332 millions de dollars dans le cadre d'un procès pour cancer dû au Roundup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jury californien a accordé 332 millions de dollars à Mike Dennis dans le cadre d&#39;un procès contre Monsanto, aujourd&#39;hui une division de Bayer, alléguant que sa forme rare de lymphome non hodgkinien résultait de l&#39;utilisation du désherbant Roundup de Monsanto.</li>
<li>L&#39;ingrédient actif du Roundup, le glyphosate, est au cœur du procès. Une partie (7 millions de dollars) du montant total accordé à Dennis couvre les dommages compensatoires, tandis que la majeure partie (325 millions de dollars) concerne les dommages punitifs.</li>
<li>Bayer, qui doit faire face à des milliers de plaintes similaires liées au Roundup, prévoit de faire appel du verdict. Cette décision fait suite à l&#39;engagement pris par Bayer en 2020 de mettre de côté jusqu&#39;à 10,9 milliards de dollars pour le règlement d&#39;environ 125 000 plaintes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn jury californien condamne Bayer à payer 332 millions de dollars dans le cadre d&apos;un procès pour cancer dû au Roundup</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podman Desktop déploie la version 1.5 : facilité d'installation, support Kubernetes amélioré et meilleure expérience utilisateur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La version 1.5 de Podman Desktop a été publiée. Elle comporte diverses améliorations et de nouvelles fonctions, telles qu&#39;une configuration d&#39;accueil guidée, une palette de commandes gérée par le clavier et la prise en charge des fichiers d&#39;environnement.</li>
<li>Plusieurs modifications ont été apportées pour améliorer l&#39;expérience des utilisateurs en ce qui concerne les changements d&#39;état, la zone des paramètres et l&#39;API d&#39;extension. De plus, un onglet &quot;Summary&quot; a été ajouté pour les pods Kubernetes.</li>
<li>L&#39;équipe apprécie les contributions de la communauté à cette version et encourage les utilisateurs à s&#39;engager en consultant le dépôt GitHub. La mise à jour est disponible en téléchargement sur leur site web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZPodman Desktop déploie la version 1.5 : facilité d&apos;installation, support Kubernetes amélioré et meilleure expérience utilisateur.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La solution "ChatGPT-AutoExpert" d'OpenAI, basée sur le GPT-4, élargit les capacités d'interaction avec l'utilisateur, de navigation et de reconnaissance d'images en toute sécurité.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document fournit des lignes directrices complètes pour un grand modèle linguistique, &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot;, développé par OpenAI, basé sur l&#39;architecture GPT-4 et comprenant des fonctionnalités telles que la reconnaissance d&#39;images et des outils de navigation.</li>
<li>Il existe des limitations spécifiques qui interdisent au mannequin de divulguer des contenus sensibles à partir d&#39;images de personnes réelles, avec des instructions détaillées pour la création et la représentation d&#39;images, par exemple, l&#39;utilisation de Dall-E.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur les restrictions en matière de droits d&#39;auteur, la diversité et l&#39;inclusivité. Le document explique également comment les différents outils intégrés fonctionnent pour rechercher et trouver des informations pertinentes pour l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa solution &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot; d&apos;OpenAI, basée sur le GPT-4, élargit les capacités d&apos;interaction avec l&apos;utilisateur, de navigation et de reconnaissance d&apos;images en toute sécurité.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MicroBlaze V d'AMD : Un processeur RISC-V modulaire et efficace pour les SoC et FPGA adaptatifs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le MicroBlaze V d&#39;AMD est un processeur RISC-V IP à cœur souple conçu pour les SoC et FPGA adaptatifs, fonctionnant sur une architecture de jeu d&#39;instructions (ISA) RISC-V 32 bits.</li>
<li>Le processeur est modulaire, prend en charge une variété d&#39;extensions pour les systèmes embarqués et est compatible avec le processeur MicroBlaze classique.</li>
<li>Il s&#39;intègre parfaitement aux outils de conception Vivado et Vitis, ce qui permet aux développeurs de tirer parti de l&#39;écosystème logiciel RISC-V open-source et de cibler les dispositifs SoC ou FPGA adaptatifs AMD pris en charge par la suite de conception Vivado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZMicroBlaze V d&apos;AMD : Un processeur RISC-V modulaire et efficace pour les SoC et FPGA adaptatifs</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Okta fait face à une nouvelle faille de sécurité avec 5 000 données d'employés volées auprès d'un fournisseur tiers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Okta, une entreprise spécialisée dans la gestion de l&#39;identité et de l&#39;authentification, a connu une nouvelle faille de sécurité, des intrus ayant obtenu les données personnelles d&#39;environ 5 000 employés d&#39;un fournisseur tiers, Rightway Healthcare.</li>
<li>L&#39;intrusion, qui s&#39;est produite fin septembre et a été découverte en octobre, comprenait le vol de noms, de numéros de sécurité sociale et de détails sur les régimes d&#39;assurance maladie.</li>
<li>Malgré la gravité de la violation, Okta maintient que les données de ses clients n&#39;ont pas été affectées, soulignant que la violation fait suite à une compromission antérieure impliquant son système d&#39;assistance à la clientèle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZOkta fait face à une nouvelle faille de sécurité avec 5 000 données d&apos;employés volées auprès d&apos;un fournisseur tiers</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La Cour d'appel refuse à l'unanimité l'immunité à un ancien juge pour perquisition illégale à son domicile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La 4e cour d&#39;appel du circuit américain a statué en faveur de Matthew Gibson contre l&#39;ex-juge du tribunal de la famille Louise Goldston, estimant qu&#39;elle avait outrepassé ses pouvoirs judiciaires en procédant à une perquisition sans mandat au domicile de Gibson en plein divorce.</li>
<li>Mme Goldston avait déjà fait l&#39;objet d&#39;un blâme, d&#39;amendes et d&#39;une condamnation de la part de la Haute Cour de Virginie occidentale, ce qui l&#39;avait amenée à se retirer pendant la procédure de mise en accusation.</li>
<li>Malgré la retraite de Goldston, Gibson et l&#39;Institute for Justice (un cabinet d&#39;avocats national à but non lucratif qui protège les droits constitutionnels) ont poursuivi leur action en justice afin de prévenir des violations similaires et de limiter la diffusion de la doctrine de l&#39;immunité judiciaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa Cour d&apos;appel refuse à l&apos;unanimité l&apos;immunité à un ancien juge pour perquisition illégale à son domicile</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une enquête révèle que les travailleurs, en particulier les plus jeunes, sont prêts à faire des sacrifices pour une semaine de travail de quatre jours]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une nouvelle enquête de Bankrate indique que 92 % des jeunes travailleurs et 86 % des travailleurs plus âgés sont prêts à faire certains compromis pour obtenir une semaine de travail de quatre jours.</li>
<li>Les sacrifices que ces travailleurs sont prêts à faire peuvent aller du passage à un travail en personne et à des heures plus longues au travail le week-end ou le soir, voire à l&#39;acceptation d&#39;un salaire inférieur.</li>
<li>Avec seulement 15 % des employeurs américains qui proposent actuellement une semaine de travail de quatre jours pour les prestations de santé mentale d&#39;ici 2023, il s&#39;agit d&#39;un domaine de croissance potentiel et d&#39;une opportunité de changement dans les pratiques organisationnelles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUne enquête révèle que les travailleurs, en particulier les plus jeunes, sont prêts à faire des sacrifices pour une semaine de travail de quatre jours</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Bankman-Fried condamné]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fondateur de la bourse cryptographique FTX, a été reconnu coupable de sept chefs d&#39;accusation de fraude et de complot, pour avoir détourné environ 10 milliards de dollars de ses utilisateurs.</li>
<li>La chute de FTX et les accusations qui en ont découlé sont utilisées comme exemples des dangers et des excès de l&#39;industrie des crypto-monnaies.</li>
<li>Des témoins, dont son ex-compagne et d&#39;anciens employés, ont témoigné contre Bankman-Fried au cours du procès, l&#39;accusant d&#39;avoir détourné les fonds de ses clients à des fins personnelles et de dons politiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried condamné</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le régulateur européen des données interdit la publicité personnalisée sur Facebook et Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autorité européenne de régulation des données a étendu l&#39;interdiction de la &quot;publicité comportementale&quot; sur Facebook et Instagram à tous les pays de l&#39;Union européenne et de l&#39;Espace économique européen.</li>
<li>Cette interdiction, qui empêche les Meta Platforms d&#39;utiliser les données des utilisateurs à des fins de publicité ciblée, expose l&#39;entreprise à des amendes potentielles pouvant aller jusqu&#39;à 4 % de son chiffre d&#39;affaires mondial si elle ne se conforme pas à la réglementation.</li>
<li>Meta Platforms, qui appartient à Facebook, s&#39;efforce de se conformer à la nouvelle réglementation et envisage un modèle d&#39;abonnement qui pourrait concerner quelque 250 millions d&#39;utilisateurs en Europe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLe régulateur européen des données interdit la publicité personnalisée sur Facebook et Instagram</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terminologie Git confuse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans simplifie la terminologie complexe de Git, en insistant sur le fait qu&#39;une compréhension approfondie de ces termes est essentielle pour une utilisation efficace de Git, un système open-source de suivi des modifications apportées aux logiciels.</li>
<li>Elle approfondit les termes complexes de Git tels que &quot;HEAD et têtes&quot;, &quot;les nôtres et les leurs pendant la fusion ou le rebasage&quot;, &quot;état HEAD détaché&quot;, &quot;en avance sur &#39;origin/main&#39; d&#39;un commit&quot;, entre autres, en élucidant les différences entre eux.</li>
<li>L&#39;article souligne la nécessité de clarifier la terminologie de Git en raison de sa nature multiforme et de sa complexité, en mettant en lumière des concepts tels que &quot;reset&quot;, &quot;revert&quot;, &quot;restore&quot;, le terme &quot;track&quot; dans différents contextes, et les distinctions entre &quot;merge&quot;, &quot;rebase&quot; et &quot;cherry-pick&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZTerminologie Git confuse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En 1886, les États-Unis ont commandé des aquarelles de tous les fruits connus (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1886, le gouvernement américain a commandé 7 500 aquarelles de tous les fruits connus, connues sous le nom de &quot;USDA Pomological Watercolor Collection&quot; (collection d&#39;aquarelles pomologiques de l&#39;USDA).</li>
<li>Rendue publique en 2015 par Parker Higgins, un activiste de l&#39;EFF, la collection comprend un robot Twitter qui envoie des images aléatoires provenant des archives et a reçu des critiques mitigées.</li>
<li>Le texte mentionne également divers types de ressources éducatives gratuites, ainsi qu&#39;Open Culture, LLC, une société qui propose des services tels que des livres audio, des cours en ligne, des langues et des manuels scolaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEn 1886, les États-Unis ont commandé des aquarelles de tous les fruits connus (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les grands propriétaires ont utilisé des logiciels pour s'entendre sur les prix des loyers, selon un procès intenté par le district de Columbia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le procureur général de Washington a intenté une action en justice contre 14 grands propriétaires, alléguant que leur utilisation d&#39;un logiciel de gestion immobilière, RealPage, a conduit à une collusion visant à maintenir les prix des loyers à un niveau élevé.</li>
<li>Le logiciel, qui utilise un algorithme, propose des suggestions de prix de location. L&#39;action en justice allègue que ces recommandations gonflent artificiellement les loyers, ce qui se traduit par des millions de dollars payés en trop par les habitants par rapport aux prix du marché.</li>
<li>Le logiciel est largement utilisé : plus de 30 % des immeubles à logements multiples et 60 % des immeubles de 50 logements ou plus l&#39;emploient. RealPage et les entreprises impliquées ont déjà fait l&#39;objet d&#39;un examen juridique similaire par le passé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLes grands propriétaires ont utilisé des logiciels pour s&apos;entendre sur les prix des loyers, selon un procès intenté par le district de Columbia</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une API expérimentale Android WebView Media Integrity au début de l'année prochaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;équipe Android est à l&#39;origine d&#39;une API expérimentale Android WebView Media Integrity, destinée à renforcer les mesures de sécurité et de confidentialité pour les médias intégrés dans les applications Android.</li>
<li>Cette API, qui devrait être testée l&#39;année prochaine avec des fournisseurs de médias intégrés sélectionnés, vise à permettre l&#39;affichage de médias intégrés sur des pages web au sein d&#39;applications, tout en maintenant un environnement sécurisé et en prévenant les fraudes et les abus potentiels.</li>
<li>Offrant aux fournisseurs de médias une vérification de l&#39;intégrité des appareils et des applications, cette API garantit que les flux de médias fonctionnent dans un environnement fiable et sécurisé, sans divulguer aucun identifiant d&#39;utilisateur ou d&#39;appareil. En outre, les fournisseurs de contenu médiatique sont invités à participer à un programme d&#39;accès anticipé l&#39;année prochaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZUne API expérimentale Android WebView Media Integrity au début de l&apos;année prochaine</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La lumière peut faire s'évaporer l'eau sans chaleur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs du MIT ont découvert que la lumière peut provoquer l&#39;évaporation de l&#39;eau sans chaleur, un processus plus efficace que l&#39;évaporation induite par la chaleur. Ce phénomène se produit à l&#39;intersection de l&#39;eau et de l&#39;air, souvent observée dans des phénomènes naturels tels que le brouillard et la formation de nuages.</li>
<li>Ce processus, connu sous le nom d&#39;effet photomoléculaire, peut jouer un rôle important dans le dessalement de l&#39;eau à l&#39;aide de l&#39;énergie solaire et dans divers processus industriels.</li>
<li>L&#39;équipe de recherche s&#39;efforce d&#39;utiliser ce nouveau procédé pour résoudre des problèmes concrets tels que l&#39;amélioration des systèmes de dessalement solaire et l&#39;étude de l&#39;impact du changement climatique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLa lumière peut faire s&apos;évaporer l&apos;eau sans chaleur</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le Raspberry Pi reçoit un investissement stratégique d'Arm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La société de semi-conducteurs et de conception de logiciels Arm a acquis une participation minoritaire dans Raspberry Pi afin de renforcer leur partenariat de longue date au service de la communauté des développeurs IoT.</li>
<li>Arm fournit au Raspberry Pi des solutions de calcul à haute performance depuis 2008 et a récemment publié plusieurs mises à jour, notamment un guide pour les véhicules définis par logiciel et un didacticiel pour les lecteurs de musique.</li>
<li>Les projets futurs de l&#39;entreprise consistent à se concentrer sur les applications éthiques de l&#39;IA, la gouvernance de l&#39;IA et l&#39;exploration du potentiel des logiciels à haute performance dans l&#39;industrie automobile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLe Raspberry Pi reçoit un investissement stratégique d&apos;Arm</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une nuit d'insomnie peut rapidement inverser la tendance à la dépression pendant plusieurs jours chez la souris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des neurobiologistes de la Northwestern University ont découvert qu&#39;une seule nuit d&#39;insomnie pouvait brièvement atténuer la dépression en raison d&#39;une libération accrue de dopamine et d&#39;une meilleure plasticité synaptique dans le cerveau.</li>
<li>Ces résultats peuvent contribuer à la compréhension des transitions de l&#39;humeur, à la mise au point d&#39;antidépresseurs efficaces à action rapide et à l&#39;élaboration de nouveaux médicaments antidépresseurs.</li>
<li>Malgré ces avantages, les chercheurs déconseillent d&#39;induire volontairement une privation de sommeil comme solution, car la privation chronique de sommeil peut avoir des effets universellement néfastes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZUne nuit d&apos;insomnie peut rapidement inverser la tendance à la dépression pendant plusieurs jours chez la souris</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google abandonne l'API sur l'intégrité de l'environnement Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a mis fin au développement de l&#39;API controversée &quot;Intégrité de l&#39;environnement Web&quot;, initialement destinée à lutter contre la fraude en ligne, en raison des critiques selon lesquelles elle serait trop similaire à la gestion des droits numériques (DRM) pour les sites web, menaçant potentiellement la liberté en ligne et dictant la préférence des navigateurs.</li>
<li>Aujourd&#39;hui, Google prévoit d&#39;utiliser une variante plus restreinte de cette technologie exclusivement pour Android WebViews, une version de Chrome conçue pour être intégrée dans les applications Android.</li>
<li>L&#39;équipe Android de Google a confirmé qu&#39;elle ne prévoyait pas de mettre en œuvre cette fonctionnalité en dehors des WebViews Android et des médias intégrés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZGoogle abandonne l&apos;API sur l&apos;intégrité de l&apos;environnement Web</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment ne pas se faire avoir en tant qu'ingénieur logiciel [vidéo]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalton Caldwell et Michael Seibel ont discuté des difficultés rencontrées par les fondateurs techniques et les premiers techniciens lors de la création d&#39;une entreprise dans un épisode de Dalton &amp; Michael.</li>
<li>Ils ont partagé leurs conseils sur des questions cruciales telles que la compréhension de sa propre valeur, la répartition appropriée des fonds propres, le partage des responsabilités et le choix du bon cofondateur.</li>
<li>YC Co-Founder Matching a été suggéré comme une ressource fiable pour trouver des cofondateurs potentiels et a également fait allusion à des épisodes à venir couvrant des sujets importants pour les startups et les professionnels de la technologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZComment ne pas se faire avoir en tant qu&apos;ingénieur logiciel [vidéo]</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qui a inventé les extensions dans les noms de fichiers ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le forum Retrocomputing Stack Exchange a exploré les origines des extensions de fichiers dans les noms de fichiers, suggérant qu&#39;elles sont apparues avec le système de partage du temps compatible du MIT en 1961 et l&#39;utilisation du point comme séparateur du moniteur multiprocesseur du PDP-6 en 1964.</li>
<li>La discussion a également porté sur l&#39;évolution des extensions de fichiers avec la croissance des systèmes de stockage et des systèmes d&#39;exploitation multiples, en examinant les ajustements historiques dans les limites du système.</li>
<li>L&#39;importance de ce billet réside dans le fait qu&#39;il met en lumière la manière dont ces configurations de l&#39;histoire de l&#39;informatique ont façonné les conventions informatiques modernes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZQui a inventé les extensions dans les noms de fichiers ?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'API de Cloudflare en panne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, une société spécialisée dans la performance et la sécurité des sites web, a été confrontée à des problèmes de service généralisés affectant des fonctions telles que Logpush, Cloudflare Dash, Stream API et Radar, en raison de pannes d&#39;électricité dans ses centres de données.</li>
<li>Certains services sont partiellement dégradés ou entièrement hors ligne, et des rapports de perte de données concernant les journaux et les analyses de Logpush ont fait surface. Malgré les efforts déployés, la fonctionnalité de nombreux services n&#39;a pas encore été rétablie.</li>
<li>Les problèmes ont commencé le 2 novembre 2023, mais le réseau de diffusion de contenu (CDN) et les fonctions de sécurité de l&#39;entreprise n&#39;ont pas été touchés, ce qui souligne la résilience de ces aspects face à de tels problèmes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZL&apos;API de Cloudflare en panne</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déclaration commune sur la sécurité et l'ouverture de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le 31 octobre 2023, Mozilla a publié une déclaration commune en faveur de la transparence, de l&#39;ouverture et d&#39;une large accessibilité aux technologies de l&#39;IA, afin de prévenir les dommages potentiels.</li>
<li>La déclaration critique la domination privée sur les modèles d&#39;IA fondamentaux et met en garde contre les réglementations hâtives qui pourraient entraver la concurrence et l&#39;innovation.</li>
<li>Les signataires, des professionnels de divers domaines, soutiennent les sources et la science ouvertes pour comprendre les risques de l&#39;IA, garantir la responsabilité publique et réduire les obstacles pour les nouveaux arrivants sur le marché.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://open.mozilla.org/letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZDéclaration commune sur la sécurité et l&apos;ouverture de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sally Ignorer les instructions précédentes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ben Stein, cofondateur de QuitCarbon, aborde la question de l&#39;injection d&#39;invites dans les modèles d&#39;apprentissage du langage (LLM) découverts lors de son utilisation d&#39;un jeu d&#39;aventure textuel d&#39;IA, affirmant qu&#39;une telle intrusion peut être utilisée par des acteurs malveillants pour demander des pétitions préjudiciables ou inappropriées.</li>
<li>Stein a constaté qu&#39;en demandant au LLM d&#39;assainir les entrées avant de les traiter, il était possible d&#39;identifier et de contrer efficacement les tentatives de manipulation. Le modèle a démontré des performances fiables dans la détection des demandes inappropriées.</li>
<li>Malgré des résultats initiaux prometteurs, M. Stein admet que des tests supplémentaires sont nécessaires et affirme que les solutions futures pourraient nécessiter des défenses intégrées dans les applications ou des mesures à la périphérie, similaires aux pare-feu des applications web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haihai.ai/pen15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSally Ignorer les instructions précédentes</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmopolitan Troisième édition]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La bibliothèque Cosmopolitan 3.0.1, mise à jour par Justine et soutenue par Mozilla, a été dévoilée après un an de développement, avec une meilleure vitesse logicielle et une utilisation réduite de la mémoire sur diverses plates-formes.</li>
<li>La version comprend un chargeur de fichiers plus rapide, Cosmo Emacs, la nouvelle commande cosmocc, le dernier serveur web redbean, et un exemple de serveur web threadé, greenbean, qui gère un grand nombre de requêtes de manière plus efficace.</li>
<li>Parmi les nouvelles fonctionnalités figurent plusieurs jeux, et la startup dylibso, basée à Boulder, a intégré la bibliothèque dans son produit, Hermit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/cosmo3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZCosmopolitan Troisième édition</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une étude révèle que l'amélioration du sommeil profond peut prévenir la démence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude récente de l&#39;université Monash a établi un lien entre le manque de sommeil profond, appelé sommeil lent, et un risque accru de démence chez les personnes âgées.</li>
<li>La recherche montre que même une baisse annuelle de 1 % du sommeil profond chez les personnes âgées de plus de 60 ans entraîne un risque de démence accru de 27 %.</li>
<li>L&#39;étude, qui a suivi pendant 17 ans 346 participants âgés de 60 ans et plus pour détecter l&#39;apparition d&#39;une démence, suggère que l&#39;amélioration ou le maintien du sommeil à ondes lentes pourrait être une mesure préventive possible de la démence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZUne étude révèle que l&apos;amélioration du sommeil profond peut prévenir la démence</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les règles de programmation de Rob Pike (1989)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rob Pike, programmeur de renom, présente cinq règles importantes pour le développement de logiciels qui mettent l&#39;accent sur la simplicité et découragent l&#39;optimisation prématurée.</li>
<li>Les règles prévoient l&#39;utilisation d&#39;algorithmes et de structures de données simples afin de réduire les bogues et de faciliter la mise en œuvre, en mettant l&#39;accent sur les structures de données en raison de leur rôle crucial dans la programmation.</li>
<li>M. Pike recommande également de ne pas prédire où un programme passera le plus clair de son temps, évitant ainsi une optimisation précoce, et souligne la nécessité d&#39;effectuer des mesures avant d&#39;opter pour un réglage de la vitesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZLes règles de programmation de Rob Pike (1989)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qui embauche ? (novembre 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les offres d&#39;emploi doivent mentionner le lieu de travail et préciser si elles sont ouvertes aux candidats à distance, aux stagiaires ou aux candidats titulaires d&#39;un visa.</li>
<li>Seules les personnes directement impliquées dans l&#39;entreprise qui recrute peuvent publier un message, dans la limite d&#39;un message par entreprise. Les entreprises moins connues doivent fournir une explication.</li>
<li>Les commentaires hors sujet, les plaintes et les courriels émanant de personnes qui ne sont pas personnellement intéressées par le poste sont découragés. Des liens et des fils de discussion utiles pour les demandeurs d&#39;emploi et les recruteurs sont fournis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38099086</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZQui embauche ? (novembre 2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La FCC lance une enquête pour augmenter la vitesse minimale du haut débit [pdf] (en anglais)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZLa FCC lance une enquête pour augmenter la vitesse minimale du haut débit [pdf] (en anglais)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ma voiture grossière]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur illustre son insatisfaction à l&#39;égard de la Kia Ceed SW 2023, en mettant principalement l&#39;accent sur les fonctionnalités logicielles excessives et non requises qui causent des désagréments.</li>
<li>Les plaintes portent sur le reverrouillage rapide des portes, un coffre qui ne se ferme pas si quelque chose se trouve sur son chemin, des alertes de démarrage du moteur bruyantes, et une fonction de clignotant sensible associée à un assistant de maintien de la trajectoire qui exige une manipulation régulière du volant.</li>
<li>D&#39;autres critiques portent sur l&#39;incohérence des capteurs de pression des pneus, les rappels intrusifs lorsque l&#39;on quitte le véhicule, et un système d&#39;infodivertissement qui nécessite constamment l&#39;approbation des mises à jour des conditions générales, ce qui rend l&#39;expérience de conduite potentiellement frustrante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZMa voiture grossière</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asahi Linux passe du projet de portage Apple Silicon à la chasse aux bogues macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asahi Linux, qui vise à adapter Linux aux Mac Silicon d&#39;Apple, a identifié des bogues dans le MacOS d&#39;Apple qui peuvent rendre certains modèles de MacBook Pro non amorçables.</li>
<li>Les bogues sont liés à la manière dont les nouvelles versions de MacOS gèrent les taux de rafraîchissement, et touchent principalement les modèles MacBook Pro équipés d&#39;écrans ProMotion (versions 14 et 16 pouces) ; lorsqu&#39;ils sont intégrés dans la séquence de mise à jour et de démarrage, ils peuvent entraîner un écran noir nécessitant une récupération par mise à jour du micrologiciel (DFU).</li>
<li>Asahi Linux a précisé que les données ne sont pas menacées et que le problème est limité à certaines versions de MacOS (Sonoma 14.0+ et Ventura 13.6+) ; leur programme d&#39;installation a été mis à jour pour empêcher l&#39;installation si le taux de rafraîchissement n&#39;est pas ProMotion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZAsahi Linux passe du projet de portage Apple Silicon à la chasse aux bogues macOS</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yann LeCun : Les 1% d'IA qui s'emparent du pouvoir pour toujours, c'est le vrai scénario catastrophe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun, reconnu comme un pionnier de l&#39;IA par Meta, critique les leaders de l&#39;IA tels que Sam Altman d&#39;OpenAI, Demis Hassabis de Google DeepMind et Dario Amodei d&#39;Anthropic pour avoir prétendument créé un climat de peur à l&#39;égard de l&#39;IA.</li>
<li>LeCun suggère que ces dirigeants utilisent des tactiques de peur pour centraliser le contrôle de l&#39;IA au sein de quelques entreprises, une approche qu&#39;il perçoit comme un risque réel ; il encourage le développement de logiciels libres pour éviter que l&#39;IA ne soit développée uniquement par des entités privées et motivées par le profit.</li>
<li>Il préconise de répondre à des préoccupations réalistes telles que l&#39;exploitation des travailleurs et le vol de données plutôt que de se concentrer sur les menaces spéculatives de l&#39;IA, qu&#39;il attribue au contrôle de l&#39;IA par un petit nombre d&#39;entreprises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZYann LeCun : Les 1% d&apos;IA qui s&apos;emparent du pouvoir pour toujours, c&apos;est le vrai scénario catastrophe</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alors que le public commence à croire que Google n'est pas aussi utile, qu'advient-il du référencement ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le déclin perçu de la qualité des recherches Google a suscité des critiques à l&#39;égard des professionnels du référencement qui compromettent l&#39;intégrité du contenu en ligne, un secteur qui a évolué de la tromperie à la consultance.</li>
<li>Les problèmes tels que les taux élevés d&#39;escroquerie et les difficultés à différencier les bons services de référencement des mauvais sont exacerbés par l&#39;opacité de l&#39;algorithme de classement de Google.</li>
<li>L&#39;article met également l&#39;accent sur les techniques de référencement controversées et sur l&#39;évolution des résultats de recherche de Google en raison de la modification de son algorithme, qui privilégie l&#39;expérience, l&#39;expertise, la crédibilité et la fiabilité par rapport à la popularité, ainsi que sur l&#39;émergence de tactiques de référencement qui surpassent l&#39;algorithme de Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZAlors que le public commence à croire que Google n&apos;est pas aussi utile, qu&apos;advient-il du référencement ?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi les médecins américains gagnent-ils autant ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Association of American Medical Colleges prévoit un déficit potentiel de 124 000 médecins aux États-Unis au cours de la prochaine décennie.</li>
<li>Malgré le salaire moyen alléchant de 350 000 dollars et le grand nombre de candidats aux écoles de médecine, plus de la moitié d&#39;entre eux se voient refuser l&#39;entrée, ce qui contribue à la diminution de l&#39;offre.</li>
<li>Ce scénario implique une possible mauvaise gestion du système de formation médicale, créant une offre artificiellement réduite de professionnels de la santé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZPourquoi les médecins américains gagnent-ils autant ?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden prend en charge les passkeys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bitwarden, un logiciel de gestion de mots de passe, a lancé des mises à jour pour améliorer la fonctionnalité et la sécurité, qui comprennent des mises à niveau du gestionnaire de secrets, des paramètres d&#39;application mobile mieux organisés et un cryptage amélioré.</li>
<li>Les nouvelles fonctionnalités comprennent le remplissage automatique des champs HTML allemands, un flux de connexion amélioré aux serveurs auto-hébergés, la prise en charge de la base de données SQLite pour les déploiements auto-hébergés, la prise en charge de l&#39;Apple Watch et les intégrations avec DuckDuckGo et Fastmail.</li>
<li>Bitwarden a également introduit un portail pour les fournisseurs de services gérés (MSP), étendu sa prise en charge de FIDO, et ne prendra plus en charge les versions 8.1 ou plus anciennes de Windows, et Windows Server 2012 ou plus anciennes à partir de la version 2023.5.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitwarden.com/help/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZBitwarden prend en charge les passkeys</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++23 : Suppression du support du garbage collection]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le C++23 a l&#39;intention d&#39;éliminer complètement la prise en charge du ramassage des ordures, une fonctionnalité qui n&#39;a pratiquement pas été mise en œuvre et qui n&#39;est pas prise en charge.</li>
<li>Cette décision est considérée comme une mesure positive pour désencombrer le langage, et entraînera la suppression de noms spécifiques comme declare_reachable, undeclare_reachable, etc. de la bibliothèque std: :.</li>
<li>Malgré ces changements, les garbage collectors existants, principalement ceux destinés aux machines programmées en C++ et utilisant d&#39;autres langages, ne seront pas affectés car ils ne s&#39;appuient pas sur cette norme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZC++23 : Suppression du support du garbage collection</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le taux de faux positifs des détecteurs d'IA et son effet sur les rédacteurs indépendants]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les articles de l&#39;écrivain indépendant Michael Berben ont été incorrectement marqués comme étant générés par l&#39;IA par un détecteur d&#39;IA, ce qui a conduit à l&#39;annulation de son contrat et à une perte de revenus.</li>
<li>Le cas de Berben souligne l&#39;imprécision des détecteurs d&#39;IA et leur tendance à générer des faux positifs.</li>
<li>Malgré la présentation d&#39;une preuve de travail original, le client n&#39;a pas annulé sa décision en raison des inquiétudes concernant les pénalités imposées par Google pour les contenus générés par l&#39;IA, ce qui remet en question la précision annoncée des détecteurs d&#39;IA et les difficultés rencontrées par les créateurs pour se défendre contre de telles allégations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZLe taux de faux positifs des détecteurs d&apos;IA et son effet sur les rédacteurs indépendants</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dot by New Computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Computer développe Waitlist Dot, un guide intelligent conçu pour aider les utilisateurs à naviguer dans leur vie grâce à des services personnalisés, notamment le stockage de souvenirs précieux, l&#39;aide à la réalisation d&#39;objectifs éducatifs et la fourniture de recommandations basées sur les centres d&#39;intérêt de l&#39;utilisateur.</li>
<li>The Dot devrait sortir dans le courant de l&#39;année et sera disponible sur les plateformes iOS et web.</li>
<li>Les capacités du produit sont mises en avant à travers l&#39;histoire de Mei, une étudiante qui utilise le Dot pour des tâches variées telles que la préparation d&#39;examens et la cuisine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZDot by New Computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma Broke Grep]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des rapports font état d&#39;un dysfonctionnement de la fonction &quot;grep&quot; sur macOS Sonoma d&#39;Apple, comme l&#39;ont souligné des développeurs sur l&#39;Apple Developer Forum.</li>
<li>Les utilisateurs ont fait état d&#39;expériences diverses concernant le bogue ; certains ont confirmé son existence, tandis que d&#39;autres n&#39;ont pas rencontré le problème identifié.</li>
<li>Une solution de contournement possible suggérée par un utilisateur consiste à utiliser ssh sur Mac avec un paramètre LANG (une variable système déterminant la langue et les paramètres régionaux du système) défini différemment.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/forums/thread/738862</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZmacOS Sonoma Broke Grep</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phind Model bat GPT-4 au codage, avec la vitesse de GPT-3.5 et un contexte de 16k]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phind a amélioré son modèle de 7ème génération pour surpasser les capacités de codage de GPT-4 et fournir des réponses aux questions techniques cinq fois plus rapidement.</li>
<li>Le modèle mis à jour, qui est basé sur le CodeLlama-34B en libre accès, a obtenu un score HumanEval de 74,7 %.</li>
<li>Malgré quelques problèmes liés au traitement de requêtes complexes, le modèle a été chaleureusement accepté par la communauté des utilisateurs, et il peut traiter jusqu&#39;à 100 jetons par seconde et prendre en charge jusqu&#39;à 16 000 jetons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/phindmodelhn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZPhind Model bat GPT-4 au codage, avec la vitesse de GPT-3.5 et un contexte de 16k</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Échecs du démarrage de macOS Sonoma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de MacBook Pro ont connu de graves échecs au démarrage en raison de bogues importants dans macOS Sonoma et macOS Ventura 13.6, entraînant des écrans noirs persistants.</li>
<li>Les bogues affectent tous les utilisateurs, y compris ceux qui ont ou n&#39;ont pas installé Asahi Linux, le programme d&#39;installation vérifiant désormais automatiquement ces problèmes.</li>
<li>Il est conseillé aux utilisateurs de s&#39;abstenir de mettre à jour leur système jusqu&#39;à ce qu&#39;Apple corrige les bogues. Les personnes déjà touchées peuvent utiliser le programme d&#39;installation Asahi Linux pour obtenir des diagnostics et des solutions, tandis que celles qui ne parviennent pas à démarrer peuvent avoir besoin du mode DFU (Device Firmware Update) pour se rétablir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZÉchecs du démarrage de macOS Sonoma</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox est devenu plus rapide pour les utilisateurs réels en 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le navigateur Firefox de Mozilla en 2023 a fait l&#39;objet d&#39;améliorations de performance dans le cadre de l&#39;effort Speedometer 3, qui vise à simuler les expériences des utilisateurs dans le monde réel et à apporter des améliorations.</li>
<li>Les améliorations comprennent une réduction de 15 % du temps de chargement du premier visuel à partir de la réception du premier octet de données provenant d&#39;un réseau et une réduction de 20 % du temps d&#39;exécution de JavaScript.</li>
<li>Il y a également une amélioration de 10 % de la &quot;latence de présentation des touches&quot;, offrant aux utilisateurs un retour d&#39;information plus rapide lorsqu&#39;ils tapent, ce qui démontre les progrès de Firefox dans la priorité donnée à l&#39;expérience utilisateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZFirefox est devenu plus rapide pour les utilisateurs réels en 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Copier Angry Birds avec rien d'autre que de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;utilisateur Javi Lopez a développé un projet nommé &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; grâce aux technologies de l&#39;IA.</li>
<li>GPT-4, un modèle d&#39;IA avancé pour le codage, a été utilisé dans le développement du projet.</li>
<li>Les graphiques du projet ont été créés à l&#39;aide de Midjourney/DALL-E, un modèle d&#39;IA pour la génération d&#39;images.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZCopier Angry Birds avec rien d&apos;autre que de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin 1.53]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet gorhill / uBlock sur GitHub a publié une mise à jour, la version 1.53.0 qui inclut des améliorations, des corrections de bugs et de nouvelles expressions de filtrage pour la sortie du logger.</li>
<li>La mise à jour contient une mise en garde contre l&#39;ajout de filtres personnalisés provenant de sources inconnues, mettant ainsi l&#39;accent sur la sécurité en ligne.</li>
<li>Les contributeurs kzar, ryanbr et peace2000 ont joué un rôle essentiel dans la mise en œuvre de ces mises à jour, qui comprennent également des améliorations apportées aux scriptlets existants et des modifications basées sur les commentaires des utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZuBlock Origin 1.53</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'interdiction norvégienne de la publicité comportementale Meta étendue à l'ensemble de l'UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Comité européen de protection des données a étendu à l&#39;ensemble de l&#39;UE/EEE l&#39;interdiction norvégienne du marketing basé sur le comportement sur Facebook et Instagram. Cette décision concerne le suivi, la surveillance et le profilage illégaux sur ces plateformes.</li>
<li>Malgré les interdictions passées, Meta (anciennement Facebook) a continué à traiter les données des utilisateurs de manière illégitime. Le conseil d&#39;administration a donc transmis cette décision à l&#39;autorité irlandaise chargée de la protection des données afin qu&#39;elle applique l&#39;interdiction au siège européen de Meta en Irlande.</li>
<li>Bien que Meta envisage d&#39;obtenir le consentement des utilisateurs pour l&#39;utilisation des données à des fins de marketing basé sur le comportement à l&#39;avenir, il n&#39;a pas encore mis en œuvre de changements spécifiques. Le conseil d&#39;administration a également exprimé son scepticisme à l&#39;égard de la solution proposée par Meta, qui consiste à faire payer les utilisateurs qui refusent de donner leur consentement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZL&apos;interdiction norvégienne de la publicité comportementale Meta étendue à l&apos;ensemble de l&apos;UE</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jury estime que les agents immobiliers se sont concertés et accorde près de 1,8 milliard de dollars de dommages-intérêts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jury fédéral a reconnu la National Association of Realtors et plusieurs grandes maisons de courtage résidentiel coupables de s&#39;être entendues pour maintenir des taux de commission artificiellement élevés, ce qui a entraîné des dommages estimés à 1,8 milliard de dollars.</li>
<li>L&#39;affaire pourrait entraîner des changements dans les règles de longue date du secteur, qui ont permis de maintenir des taux de commission élevés même en cas de hausse des prix de l&#39;immobilier, augmentant ainsi les profits des agents immobiliers.</li>
<li>Cette action en justice est la première de deux affaires antitrust alléguant que des pratiques industrielles illégales ont empêché les consommateurs de réduire leurs coûts, malgré les progrès de la technologie de recherche immobilière en ligne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZUn jury estime que les agents immobiliers se sont concertés et accorde près de 1,8 milliard de dollars de dommages-intérêts</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une réimplantation de Grand Theft Auto III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenRW, un projet open-source, vise à réimplémenter le moteur du jeu vidéo classique GTA III pour le rendre compatible avec les systèmes contemporains. L&#39;objectif ultime est d&#39;atteindre la &quot;version 1.0&quot;, en mettant en œuvre le gameplay original et la compatibilité avec tous les formats de données de jeu, ainsi que la prise en charge des manettes de jeu modernes.</li>
<li>Une fois développé, OpenRW pourrait permettre des modifications de joueurs, des changements de gameplay et des fonctions multijoueurs, mais une copie de GTA III avec les données du jeu installées sera nécessaire pour jouer.</li>
<li>OpenRW est actuellement en cours de développement, les contributions étant ouvertes à tous via GitHub. Initié par tsjost et danhedron en 2013, il n&#39;est pas soutenu par Rockstar Games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrw.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZUne réimplantation de Grand Theft Auto III</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qu'est-ce qui se passe dans l'industrie technologique ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur s&#39;inquiète du gaspillage de la productivité technique dans les grandes entreprises technologiques, en se référant à des rapports faisant état d&#39;inefficacités et de problèmes de gestion ignorés par FAANG et d&#39;autres entreprises réputées.</li>
<li>Le narrateur identifie trois catégories de lecteurs : ceux qui résistent au changement, ceux qui supportent des conditions difficiles et ceux qui nient les problèmes existants.</li>
<li>Il propose de créer un groupe de soutien et travaille actuellement à l&#39;élaboration d&#39;un guide destiné à aider les employés qui souhaitent quitter un environnement de travail improductif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZQu&apos;est-ce qui se passe dans l&apos;industrie technologique ?</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reverse-engineering Ethernet backoff on the Intel 82586 network chip's die (en anglais)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le billet de Ken Shirriff se penche sur le fonctionnement technique du coprocesseur Ethernet LAN 82586 d&#39;Intel, commercialisé en 1982.</li>
<li>L&#39;article souligne la façon dont la puce gère les collisions de réseau, utilise le backoff exponentiel et emploie des structures de mémoire partagée pour la communication. Les mécanismes du circuit de comptage, du circuit de verrouillage dynamique et du registre de masque sont également mentionnés.</li>
<li>Le mécanisme de backoff Ethernet et les inconvénients potentiels du système sont également examinés, ce qui ajoute une perspective supplémentaire au sujet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZReverse-engineering Ethernet backoff on the Intel 82586 network chip&apos;s die (en anglais)</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroTCP, une pile TCP/IP minimale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MicroTCP est une pile réseau TCP/IP minimale mais complète créée par &quot;cozis&quot; dans le cadre d&#39;un projet d&#39;apprentissage personnel lors d&#39;un cours sur les réseaux informatiques à l&#39;Università degli Studi di Napoli Federico II.</li>
<li>La pile, compatible avec Windows et Linux, offre des fonctionnalités complètes pour gérer les communications ARP, IPv4, ICMP et TCP, et pourrait éventuellement être adaptée pour être utilisée avec des microcontrôleurs.</li>
<li>Malgré les tests en cours, MicroTCP possède déjà la capacité de gérer le trafic HTTP du réseau local.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/microtcp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMicroTCP, une pile TCP/IP minimale</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment Bear fait de l'analyse avec CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herman&#39;s Bear Blog a créé un système d&#39;analyse unique qui permet de suivre l&#39;engagement des utilisateurs tout en respectant des normes strictes en matière de confidentialité et sans utiliser de Javascript côté client.</li>
<li>Cette nouvelle méthode utilise le CSS au lieu des journaux de serveur ou des outils d&#39;analyse conventionnels, qui peuvent souvent être bloqués par les bloqueurs de publicité. Elle suit l&#39;engagement de l&#39;utilisateur lorsque le curseur survole la page, ce qui déclenche l&#39;affichage de l&#39;URL du message consulté.</li>
<li>Le système garantit la confidentialité de l&#39;utilisateur en associant l&#39;adresse IP à la date pour obtenir un nombre unique de pages lues, sans stocker d&#39;informations d&#39;identification. Les adresses IP ne sont stockées que temporairement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZComment Bear fait de l&apos;analyse avec CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Distil-Whisper : version distillée de Whisper qui est 6 fois plus rapide et 49% plus petite.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hugging Face a présenté Distil-Whisper, une version optimisée du système de reconnaissance vocale en anglais d&#39;OpenAI appelé Whisper.</li>
<li>Le modèle amélioré est six fois plus rapide, 49 % plus petit, mais il offre une précision presque identique, à 1 % près, sur des ensembles de données d&#39;évaluation peu familiers. Il améliore également la tolérance au bruit et aux hallucinations, réduisant ainsi efficacement les taux d&#39;erreur.</li>
<li>Distil-Whisper sortira le 2 novembre et sera accompagné de directives pour activer sa fonction d&#39;inférence et l&#39;intégrer à la bibliothèque Transformers de Hugging Face. Le système a été affiné en utilisant 22 000 heures de données audio pseudo-étiquetées provenant de plus de 18 000 locuteurs dans 10 domaines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/distil-whisper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZDistil-Whisper : version distillée de Whisper qui est 6 fois plus rapide et 49% plus petite.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prise en charge de Linux en amont disponible pour la plate-forme mobile Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neil Armstrong, ingénieur chez Linaro, a permis la prise en charge de Linux en amont pour la plate-forme mobile Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3, soulignant ainsi l&#39;engagement de Linaro à proposer des solutions innovantes.</li>
<li>Posté le 25 octobre 2023, ce support permet l&#39;intégration de Linux, l&#39;optimisation des performances et l&#39;exécution d&#39;AOSP (Android Open Source Project) avec Mainline, avec des processeurs Qualcomm® Kryo™, des E/S à faible vitesse, un stockage à haute densité, des périphériques à haute vitesse parmi les fonctionnalités activées.</li>
<li>Il est prévu de collaborer avec la communauté du noyau Linux pour fusionner rapidement toutes les séries de correctifs et activer davantage de fonctionnalités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZPrise en charge de Linux en amont disponible pour la plate-forme mobile Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La conférence de presse d'Apple filmée sur iPhone et montée sur Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;événement &quot;Scary Fast&quot; d&#39;Apple a été filmé à l&#39;aide de l&#39;iPhone 15 Pro Max et monté sur des Mac pour montrer les capacités de leur technologie. L&#39;événement a permis de présenter les nouveaux MacBook Pro et iMac 24 pouces, tous deux équipés de la famille de puces M3.</li>
<li>Pour la première fois dans un smartphone, l&#39;iPhone 15 Pro Max prend en charge l&#39;Academy Color Encoding System (ACES), ce qui permet aux utilisateurs de capturer des vidéos ProRes jusqu&#39;à 4K60 avec l&#39;encodage Apple Log.</li>
<li>L&#39;événement a également mis l&#39;accent sur les capacités du connecteur USB-C du nouvel iPhone en matière de transfert rapide de données, d&#39;enregistrement direct sur un disque SSD externe et d&#39;amélioration des capacités de l&#39;appareil photo pour les performances en basse lumière et la flexibilité de l&#39;étalonnage des couleurs en post-production.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZLa conférence de presse d&apos;Apple filmée sur iPhone et montée sur Mac</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai accidentellement fait économiser un demi-million de dollars à mon entreprise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a, sans le savoir, permis à son entreprise d&#39;économiser 500 000 dollars en seulement cinq minutes en identifiant et en résolvant un problème d&#39;inefficacité dans sa plateforme d&#39;analyse.</li>
<li>La plateforme a été décrite comme chaotique et inefficace, avec une dette technique et des processus compliqués ; elle n&#39;était pas destinée à l&#39;origine à générer des revenus pour l&#39;organisation.</li>
<li>Bien qu&#39;il ait eu un impact positif significatif, l&#39;auteur dit ne pas se sentir apprécié et pénalisé par la direction.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZJ&apos;ai accidentellement fait économiser un demi-million de dollars à mon entreprise</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple dévoile le M3, le M3 Pro et le M3 Max]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple a lancé ses nouvelles puces M3, M3 Pro et M3 Max, spécialement conçues pour le MacBook Pro et l&#39;iMac et dotées des capacités les plus avancées en matière d&#39;ordinateurs personnels.</li>
<li>Ces puces améliorent les performances du CPU et du GPU, la prise en charge de la mémoire, et disposent de fonctions d&#39;intelligence artificielle et de traitement vidéo améliorées.</li>
<li>La famille M3, qui représente un saut dans l&#39;architecture graphique, réaffirme également l&#39;engagement d&#39;Apple en faveur de la durabilité et de l&#39;efficacité énergétique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZApple dévoile le M3, le M3 Pro et le M3 Max</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gmail et Yahoo annoncent de nouvelles exigences d'authentification pour les expéditeurs d'envois en nombre en 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Afin de renforcer la sécurité du courrier électronique et de réduire le nombre de courriers indésirables, Gmail introduit de nouvelles exigences pour les expéditeurs d&#39;envois en nombre : authentification des courriers électroniques, options de désabonnement faciles à utiliser et respect du seuil de spam signalé.</li>
<li>À partir de février 2024, les nouveaux changements seront appliqués et des conseils seront fournis pour aider les expéditeurs à s&#39;y conformer.</li>
<li>Les ajustements sont soutenus par des partenaires de l&#39;industrie, ce qui souligne la nécessité de collaborer pour garantir un environnement de courrier électronique sûr et exempt de spam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZGmail et Yahoo annoncent de nouvelles exigences d&apos;authentification pour les expéditeurs d&apos;envois en nombre en 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilisez YouTube pour améliorer votre prononciation de l'anglais]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish est un outil innovant qui améliore la prononciation de l&#39;anglais en utilisant des vidéos YouTube comme exemples pratiques.</li>
<li>Cette plateforme présente l&#39;utilisation de l&#39;anglais dans diverses situations et contextes par des personnes authentiques, offrant ainsi une expérience du monde réel.</li>
<li>Il prend en charge plusieurs langues et dispose d&#39;une fonction de recherche avancée, ce qui accroît sa convivialité et l&#39;engagement des utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZUtilisez YouTube pour améliorer votre prononciation de l&apos;anglais</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le capital-investissement dévore l'économie américaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La tendance croissante des sociétés de capital-investissement à racheter des entreprises publiques et à les transformer en entités privées suscite des inquiétudes, car elle rend une partie importante du marché moins transparente pour les investisseurs, les régulateurs et les médias.</li>
<li>Cette évolution vers le capital-investissement a été motivée par la déréglementation, entraînant des conséquences potentiellement néfastes telles que des licenciements, une baisse de la qualité des services et des faillites, tout en bénéficiant principalement aux partenaires des entreprises.</li>
<li>Le gouvernement a proposé des amendements visant à renforcer les obligations d&#39;information des conseillers en capital-investissement, mais des mesures plus strictes pourraient s&#39;avérer nécessaires pour gérer les risques systémiques potentiels et vérifier les déclarations de rendements plus élevés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZLe capital-investissement dévore l&apos;économie américaine</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le développeur à la cervelle grise (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance de la simplicité dans le développement de logiciels, en évitant les fonctionnalités inutiles et en mettant en œuvre des solutions efficaces.</li>
<li>Divers sujets sont abordés, tels que l&#39;organisation du code, les tests, les méthodologies Agile, les outils et les débogueurs, les systèmes de types, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), les fermetures, la journalisation, la concurrence, l&#39;optimisation, les API (Application Programming Interfaces) et l&#39;analyse syntaxique dans le contexte du développement de logiciels.</li>
<li>L&#39;auteur critique certaines pratiques de développement de l&#39;interface utilisateur, soulignant que, bien que le domaine devienne de plus en plus complexe, il est essentiel d&#39;aborder les nouvelles idées avec prudence, de valoriser le processus d&#39;apprentissage et de ne pas avoir peur de faire des erreurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZLe développeur à la cervelle grise (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les coûts des microservices (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article pèse le pour et le contre du déploiement d&#39;une architecture microservices, en soulignant les avantages d&#39;une vitesse de développement et d&#39;une évolutivité accrues, mais aussi les complexités et les défis tels que la communication et l&#39;approvisionnement en ressources.</li>
<li>Un style d&#39;architecture microservices entraîne des obstacles opérationnels ; il est donc essentiel de disposer d&#39;une expertise et d&#39;une infrastructure préalables pour relever ces défis.</li>
<li>L&#39;article conseille de commencer par une structure monolithique et de passer à des microservices en fonction des besoins, ce qui constitue une approche plus viable dans la plupart des cas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZLes coûts des microservices (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le fondateur de Google Brain affirme que les grandes entreprises technologiques mentent sur les dangers de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Ng, fondateur de Google Brain, reproche aux grandes entreprises technologiques de diffuser de fausses informations sur les risques existentiels que l&#39;IA fait courir à l&#39;homme, dans le but d&#39;invoquer une réglementation plus stricte.</li>
<li>Selon M. Ng, ces entreprises cherchent à tirer parti des réglementations strictes à leur avantage en étouffant la concurrence sur le marché de l&#39;intelligence artificielle.</li>
<li>Plutôt que d&#39;imposer de lourdes exigences en matière de licences, M. Ng plaide en faveur de la transparence dans le domaine de l&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZLe fondateur de Google Brain affirme que les grandes entreprises technologiques mentent sur les dangers de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le Raspberry Pi 5 n'a pas d'encodage vidéo matériel et seulement un décodage HEVC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Fondation Raspberry Pi a annoncé la sortie du Raspberry Pi 5, un ordinateur monocarte doté d&#39;améliorations significatives, notamment un processeur plus rapide, des capacités graphiques améliorées et de meilleures options de connectivité.</li>
<li>Le nouveau système d&#39;exploitation Raspberry Pi, baptisé &quot;Bookworm&quot;, accompagne la sortie du matériel et suscite de nombreuses discussions sur les fonctionnalités du système et les améliorations potentielles.</li>
<li>Les utilisateurs ont exprimé des inquiétudes quant à l&#39;absence de sécurité TrustZone et de prise en charge USB-C dans le nouveau Pi 5, que l&#39;équipe Raspberry Pi est en train de clarifier et de résoudre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZLe Raspberry Pi 5 n&apos;a pas d&apos;encodage vidéo matériel et seulement un décodage HEVC</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le peintre le plus populaire du monde a envoyé ses adeptes à mes trousses à cause de ma critique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a été confronté à une levée de boucliers de la part des fans de l&#39;artiste Devon Rodriguez à la suite d&#39;une critique de l&#39;œuvre de ce dernier.</li>
<li>L&#39;auteur souligne la nécessité d&#39;une analyse critique, en particulier pour les artistes ayant de nombreux adeptes, dans le contexte de l&#39;évolution de l&#39;économie de l&#39;attention dans le domaine de l&#39;art.</li>
<li>L&#39;article remet également en question l&#39;authenticité de Rodriguez sur les médias sociaux et discute de l&#39;influence des relations parasociales sur la critique d&#39;art.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZLe peintre le plus populaire du monde a envoyé ses adeptes à mes trousses à cause de ma critique</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niveaux de CO2 dans le monde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte décrit un graphique interactif qui illustre les niveaux de CO2 atmosphérique depuis 800 000 ans jusqu&#39;à aujourd&#39;hui.</li>
<li>Le graphique, qui est personnalisable, zoomable et imprimable, utilise des données provenant de carottes de glace de l&#39;Antarctique et de mesures in situ de l&#39;air à Mauna Loa, à Hawaï.</li>
<li>Cet outil gratuit est un projet de l&#39;Institut 2 Degrés, une organisation à but non lucratif qui se consacre à la mobilisation contre le changement climatique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZNiveaux de CO2 dans le monde</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Remplacer WebRTC : latence en temps réel avec WebTransport et WebCodecs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur évalue WebRTC, un outil de communication multimédia en temps réel sur le web. S&#39;il est efficace pour les conférences, il n&#39;est pas adapté à la diffusion de vidéos en raison d&#39;une personnalisation limitée et d&#39;une qualité compromise.</li>
<li>WebCodecs et WebTransport sont présentés comme des alternatives possibles à WebRTC, offrant un contrôle accru et une plus grande polyvalence. Toutefois, avant qu&#39;ils ne puissent remplacer complètement WebRTC, des améliorations telles qu&#39;un meilleur contrôle de la congestion et des options d&#39;encodage supplémentaires sont nécessaires.</li>
<li>L&#39;article conclut en soulignant la procédure longue et complexe de remplacement de WebRTC par une nouvelle norme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZRemplacer WebRTC : latence en temps réel avec WebTransport et WebCodecs</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android et RISC-V : Ce qu'il faut savoir pour être prêt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a annoncé l&#39;ajout de la prise en charge de l&#39;architecture RISC-V, un jeu d&#39;instructions ouvert, au système d&#39;exploitation Android, en acceptant les correctifs et en décrivant les caractéristiques essentielles de l&#39;architecture.</li>
<li>Les développeurs peuvent désormais créer, tester et exécuter Android sur RISC-V en utilisant le support Cuttlefish Virtual Device. Des émulateurs permettant de tester les applications sur différents facteurs de forme devraient être accessibles au public d&#39;ici 2024.</li>
<li>Google améliore également la disponibilité des logiciels pour les cœurs RISC-V en collaborant avec le projet RISE et en investissant dans RISC-V International, en offrant des ressources via GitHub et AOSP aux développeurs désireux de contribuer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZAndroid et RISC-V : Ce qu&apos;il faut savoir pour être prêt</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un tribunal allemand déclare que Do Not Track est juridiquement contraignant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Fédération allemande des consommateurs (vzbv) est sortie victorieuse d&#39;un procès contre LinkedIn, qu&#39;elle accusait d&#39;avoir enfreint la réglementation sur la confidentialité des données.</li>
<li>Le verdict stipule que LinkedIn ne doit pas informer les utilisateurs qu&#39;il ignore les signaux &quot;Do-Not-Track&quot;, qui permettent aux individus de refuser le suivi de leur comportement de navigation.</li>
<li>La décision interdit également à LinkedIn de remplir automatiquement les profils des utilisateurs sur divers sites web sans leur consentement et d&#39;envoyer des courriels non sollicités à des personnes qui ne sont pas membres de la société.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZUn tribunal allemand déclare que Do Not Track est juridiquement contraignant</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Threads Software Limited donne à Meta 30 jours pour cesser d'utiliser le nom Threads.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La société Threads Software Limited, basée au Royaume-Uni, avertit Meta&#39;s Instagram de cesser d&#39;utiliser le nom &quot;Threads&quot; pour son service au Royaume-Uni dans un délai de 30 jours, sous peine de poursuites judiciaires.</li>
<li>Threads Software Limited, qui détient la marque et fait la promotion de son service de messagerie à l&#39;échelle mondiale depuis 2014, considère l&#39;utilisation d&#39;Instagram comme une menace pour ses activités.</li>
<li>Meta, qui a annoncé sa propre plateforme de médias sociaux &quot;threads&quot; en juillet 2023, a tenté en vain d&#39;acheter le domaine &quot;threads.app&quot; à Threads Software Ltd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZThreads Software Limited donne à Meta 30 jours pour cesser d&apos;utiliser le nom Threads.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anti-Adblock de YouTube et uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTube a intensifié ses tentatives pour contrer les bloqueurs de publicité, en entamant un bras de fer avec les développeurs de bloqueurs de publicité, notamment en ciblant d&#39;autres extensions de confidentialité et paramètres de protection contre le pistage.</li>
<li>Les utilisateurs de Reddit éprouvent des difficultés à trouver des informations utiles, certains d&#39;entre eux ayant recours à des filtres préjudiciables qui peuvent entraîner le blocage complet de leur adblocker.</li>
<li>La pression exercée sur les développeurs d&#39;adblockers a entraîné l&#39;attrition de membres de l&#39;équipe et la suppression de comptes, ce qui laisse présager un avenir où les adblockers pourraient céder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZAnti-Adblock de YouTube et uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai accidentellement fait économiser un demi-million de dollars à mon entreprise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article relate l&#39;expérience de l&#39;auteur qui a permis à son entreprise d&#39;économiser 500 000 dollars en optimisant une plateforme d&#39;analyse et en s&#39;attaquant aux inefficacités opérationnelles.</li>
<li>Il souligne les obstacles rencontrés, notamment la dette technique, un processus de budgétisation inadéquat et la résistance des départements, malgré la réalisation d&#39;économies significatives.</li>
<li>L&#39;auteur exprime son mécontentement face à l&#39;absence de reconnaissance ou de récompense en dépit de sa contribution financière substantielle à l&#39;entreprise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZJ&apos;ai accidentellement fait économiser un demi-million de dollars à mon entreprise</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[π dans d'autres univers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article traite de la détermination de la valeur de pi, une constante mathématique fondamentale, et de la manière dont elle est influencée par la définition de la distance.</li>
<li>Il introduit des concepts tels que les distances d&#39;Euclide et de Manhattan, des mesures qui influencent le calcul de pi.</li>
<li>Il indique que la valeur la plus basse possible de pi est de 3,14159 pour toutes les mesures, mais que pour d&#39;innombrables autres mesures, pi se situe entre 3 et 4. Cela suggère que la valeur de pi n&#39;est pas absolue, mais qu&#39;elle dépend de facteurs tels que la métrique choisie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Zπ dans d&apos;autres univers</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'océan bleu d'Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur présente la stratégie de l&#39;&quot;océan bleu&quot;, illustrée par le triomphe de Nintendo avec la console Wii. La stratégie de l&#39;océan bleu consiste à créer un nouvel espace de marché qui rend la concurrence non pertinente.</li>
<li>L&#39;auteur suggère que la prochaine grande opportunité ou &quot;océan bleu&quot; d&#39;Apple pourrait être la réintroduction de batteries amovibles et accessibles à l&#39;utilisateur dans ses gadgets, en raison des avancées technologiques et de l&#39;évolution des besoins des consommateurs.</li>
<li>L&#39;idée proposée présente des avantages potentiels tels que l&#39;amélioration de la durée de vie des piles et la réduction des déchets électroniques, ce qui fait d&#39;Apple, un leader de la conception de produits électroniques grand public, une entreprise capable de relever tous les défis prévisibles liés à cette initiative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZL&apos;océan bleu d&apos;Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Synthétiseur FM Web en HTML5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte traite d&#39;un synthétiseur FM web construit à l&#39;aide de HTML5, mettant en évidence les progrès et les possibilités de la technologie musicale basée sur le web.</li>
<li>Il renvoie également à d&#39;autres outils et ressources connexes, soulignant l&#39;étendue du soutien et de la disponibilité dans ce domaine.</li>
<li>Le texte évoque le synthétiseur DXi FM créé pour iPhone/iPad entre 2010 et 2014 par Takashi Mizuhiki et le studio de création CUE, révélant un précédent historique dans la technologie musicale mobile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZSynthétiseur FM Web en HTML5</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-KVM DIY basé sur Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiKVM est un système IP-KVM bricolé, open-source et économique, qui utilise le Raspberry Pi pour gérer à distance des serveurs ou des stations de travail. Il facilite le dépannage, la configuration du BIOS et la réinstallation du système d&#39;exploitation.</li>
<li>Le projet propose différentes versions de l&#39;appareil, avec des conseils et une assistance accessibles via leur site web et leur communauté Discord.</li>
<li>PiKVM a des exigences spécifiques pour certains modèles de Raspberry Pi et des composants supplémentaires nécessaires pour des configurations particulières. L&#39;initiative accepte les dons et fournit une personnalisation pour un usage commercial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pikvm/pikvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZIP-KVM DIY basé sur Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les règles de Carl Sagan pour l'élimination des conneries et la pensée critique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur de The Marginalian, un site web gratuit et sans publicité, recherche le soutien des lecteurs pour maintenir le site web.</li>
<li>L&#39;auteur aborde le livre de Carl Sagan qui souligne l&#39;importance de la pensée critique et propose des méthodes pour distinguer le vrai du faux.</li>
<li>Pour naviguer dans un monde débordant de propagande et de pseudoscience, l&#39;auteur souligne la nécessité d&#39;une évaluation critique des affirmations, d&#39;éviter les sophismes logiques et d&#39;utiliser des outils tels que le &quot;kit de détection des balivernes&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZLes règles de Carl Sagan pour l&apos;élimination des conneries et la pensée critique</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le Raspberry Pi 5 n'a pas d'encodage vidéo matériel et seulement un décodage HEVC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Fondation Raspberry Pi se prépare à lancer le Raspberry Pi 5, qui comprend un design interne et des fonctionnalités améliorées telles qu&#39;un processeur Arm Cortex-A76 64 bits quadruple cœur cadencé à 2,4 GHz, un GPU VideoCore VII et une double sortie d&#39;affichage HDMI 4Kp60.</li>
<li>Des précommandes sont disponibles pour ce nouveau modèle, au prix de 60 dollars pour la variante 4 Go et de 80 dollars pour la version 8 Go.</li>
<li>L&#39;annonce a suscité des réactions mitigées de la part des utilisateurs ; certains sont enthousiasmés par les nouvelles fonctionnalités et les projets potentiels, tandis que d&#39;autres s&#39;inquiètent de la disponibilité du produit et des différences de coût. L&#39;équipe Raspberry Pi répond à ces questions par une communication active.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZLe Raspberry Pi 5 n&apos;a pas d&apos;encodage vidéo matériel et seulement un décodage HEVC</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quelle est la profondeur du cerveau ? L'hypothèse d'un cerveau peu profond]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les articles abordent un large éventail de sujets liés aux fonctions cérébrales, tels que l&#39;organisation des réseaux corticaux, le traitement neuronal dans diverses régions du cerveau, l&#39;importance de certaines parties du cerveau dans la cognition et la perception, l&#39;adaptabilité des circuits neuronaux et le rôle des neurotransmetteurs dans l&#39;activité cérébrale et le comportement.</li>
<li>Les articles remettent en question le point de vue conventionnel du traitement hiérarchique dans le cerveau et soulignent l&#39;importance des régions sous-corticales et des boucles thalamo-corticales dans le traitement neuronal.</li>
<li>L&#39;utilisation de méthodes statistiques et de modèles informatiques pour comprendre le fonctionnement du cerveau est également abordée dans les articles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZQuelle est la profondeur du cerveau ? L&apos;hypothèse d&apos;un cerveau peu profond</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le capital-investissement dévore l'économie américaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;expansion rapide du secteur du capital-investissement, évalué aujourd&#39;hui à 12 000 milliards de dollars, suscite des inquiétudes en matière de transparence, de responsabilité et de risques systémiques potentiels, en raison de l&#39;augmentation du nombre de sociétés cotées en bourse qui sont privatisées.</li>
<li>La pratique de la privatisation des entreprises par ces sociétés exempte ces dernières de l&#39;obligation d&#39;information du public, ce qui réduit la surveillance et les risques d&#39;abus tels que les licenciements, les contournements de la réglementation et les faillites, tout en garantissant des paiements élevés aux partenaires de ces sociétés.</li>
<li>Bien que des réglementations gouvernementales aient été proposées pour exiger davantage d&#39;informations de la part des fonds de capital-investissement, des actions supplémentaires sont nécessaires pour traiter les problèmes intrinsèques qui affligent le secteur, afin de prévenir d&#39;éventuelles crises financières déclenchées par des dettes ingérables et des défauts de paiement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZLe capital-investissement dévore l&apos;économie américaine</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Combien de milliards de transistors dans un processeur d'iPhone ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article examine la tendance à l&#39;augmentation du nombre de transistors dans les processeurs de l&#39;iPhone d&#39;Apple au fil des ans, en mettant l&#39;accent sur le taux de croissance et le temps de doublement.</li>
<li>Elle souligne que malgré la complexité croissante des puces, le prix des iPhones est resté relativement inchangé.</li>
<li>L&#39;article se termine par un commentaire sur l&#39;informatique quantique, suggérant qu&#39;elle pourrait ne pas répondre aux attentes élevées des spécialistes du marketing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZCombien de milliards de transistors dans un processeur d&apos;iPhone ?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alan Wake 2 est une merveille visuelle inattendue, même sur les GPU les plus anciens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article documente le succès d&#39;Alan Wake 2 sur PC, soulignant sa capacité à s&#39;adapter à différentes configurations matérielles, y compris les GPU bas de gamme.</li>
<li>Malgré les craintes initiales concernant la configuration requise, le jeu a reçu des critiques positives et a été salué pour son aspect visuel remarquable et ses performances, tant sur les systèmes haut de gamme que sur les systèmes bas de gamme.</li>
<li>Elle reconnaît également l&#39;existence de bogues mineurs dans le jeu et prévoit des mises à jour pour y remédier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZAlan Wake 2 est une merveille visuelle inattendue, même sur les GPU les plus anciens</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les coûts des microservices (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore les avantages d&#39;une architecture microservices, notamment l&#39;amélioration du rythme de développement, la réduction des goulets d&#39;étranglement en matière de communication, l&#39;évolutivité et la possibilité d&#39;expérimenter différentes technologies.</li>
<li>Il met en évidence les inconvénients d&#39;une telle architecture, notamment la complexité accrue, la nécessité de gérer l&#39;approvisionnement en ressources, l&#39;articulation des défis en matière de communication et la nécessité de l&#39;automatisation.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur le rôle crucial de l&#39;intégration continue, des tests et de la surveillance dans de tels environnements, tout en soulignant les défis opérationnels et de débogage. L&#39;auteur suggère de commencer par une approche monolithique et de passer à des microservices si nécessaire, avec une expérience adéquate et une plateforme bien établie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZLes coûts des microservices (2020)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kubernetes publie l'outil ingress2gateway pour la prochaine AG de l'API Gateway]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le blog Kubernetes a présenté &quot;ingress2gateway&quot;, un outil qui facilite la transition d&#39;Ingress à l&#39;API Gateway, plus fonctionnelle et plus souple, pour gérer l&#39;accès aux services externes dans les clusters Kubernetes.</li>
<li>Le blog présente les avantages de l&#39;API Gateway par rapport à Ingress - sa stratégie axée sur les rôles, sa portabilité, son expressivité et son extensibilité.</li>
<li>Il fournit également un tutoriel sur l&#39;installation et l&#39;utilisation d&#39;ingress2gateway pour la migration. Le blog a conclu en reconnaissant le développement continu de l&#39;API Gateway et la communauté qui la soutient.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZKubernetes publie l&apos;outil ingress2gateway pour la prochaine AG de l&apos;API Gateway</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migration de notre backend de Vercel vers Fly.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article raconte la migration du backend d&#39;OpenStatus de Vercel à Fly.io, motivée par le besoin d&#39;un serveur plus léger et par des inquiétudes concernant les prix de Vercel.</li>
<li>La transition a été confrontée à des défis, tels que l&#39;optimisation d&#39;une image Docker dans une monorepo, la gestion des délais de déploiement sur Fly.io et la résolution d&#39;un bogue avec le runtime Bun.</li>
<li>Malgré ces obstacles, la migration vers Fly.io a été un succès et les auteurs continuent d&#39;apprécier le produit de Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZMigration de notre backend de Vercel vers Fly.io</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSign - Alternative open source à DocuSign]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSign est une alternative libre aux plateformes commerciales de signature électronique de documents telles que DocuSign, PandaDoc et SignNow.</li>
<li>Les fonctionnalités offertes par OpenSign comprennent la signature sécurisée de documents, une interface conviviale, un support multiplateforme, des facilités de collaboration, des pistes d&#39;audit, des certificats d&#39;achèvement et l&#39;intégration d&#39;API.</li>
<li>Développé par OpenSignLabs, OpenSign est régi par la licence AGPL, accueillant les contributions de la communauté, et a recueilli le soutien et les commentaires des utilisateurs et des contributeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOpenSign - Alternative open source à DocuSign</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La FCC veut soutenir les radioamateurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Federal Communications Commission (FCC) a l&#39;intention de moderniser les bandes radioamateurs en remplaçant la limitation de la vitesse de transmission des données (baud rate) par une limitation de la largeur de bande, afin de favoriser l&#39;innovation et d&#39;améliorer la communication en cas d&#39;urgence.</li>
<li>L&#39;American Radio Relay League (ARRL), un organisme regroupant les amateurs de radio, soutient cette initiative.</li>
<li>La FCC réfléchit à la suppression des restrictions de vitesse de transmission dans d&#39;autres bandes de fréquences et est ouverte aux commentaires sur la fixation d&#39;une limite de largeur de bande appropriée. Ces mises à jour devraient profiter de manière significative aux opérateurs radio amateurs et renforcer les communications de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZLa FCC veut soutenir les radioamateurs</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MagicaVoxel - Un éditeur d'art voxel gratuit et un moteur de rendu de traçage de chemin interactif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MagicaVoxel est un éditeur d&#39;art voxel et un moteur de rendu gratuits présentant de multiples fonctionnalités et raccourcis conçus pour la création de modèles et d&#39;animations 3D. Cependant, il ne peut être vendu commercialement ou regroupé avec d&#39;autres logiciels.</li>
<li>Les dernières mises à jour ont permis d&#39;optimiser la création d&#39;animations, le rendu, l&#39;édition de transformations, le système de matériaux et les options de pinceau. La dernière version a apporté des améliorations, notamment de nouveaux modes de sélection, des options de pinceau réglables et une meilleure qualité de rendu.</li>
<li>L&#39;outil intègre d&#39;autres fonctionnalités uniques telles que le contrôle de la caméra, les packs de motifs, la traduction des langues, et prend en charge l&#39;exportation de modèles de voxels dans différents formats avec des fonctionnalités telles que la diffusion de brouillard et les ombres de voxels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ephtracy.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZMagicaVoxel - Un éditeur d&apos;art voxel gratuit et un moteur de rendu de traçage de chemin interactif</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transférer mes cartes de bibliothèque sur mon téléphone à la dure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur raconte son expérience de numérisation des cartes de bibliothèque pour les stocker dans l&#39;application Wallet de l&#39;iPhone, en s&#39;attardant sur les aspects techniques tels que les formats de code-barres et la signature cryptographique.</li>
<li>L&#39;article fournit un guide complet sur la création d&#39;une carte de bibliothèque virtuelle à l&#39;aide de la spécification des cartes et présente les différentes applications du générateur de cartes.</li>
<li>Il est suggéré d&#39;inclure la prise en charge du Codabar (un format de code-barres utilisé par de nombreuses bibliothèques) dans Apple Wallet, afin d&#39;étendre ses fonctionnalités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZTransférer mes cartes de bibliothèque sur mon téléphone à la dure</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Régler le volume de mes oreillettes Bluetooth]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son processus de rectification du problème de volume des écouteurs Tozo T6, qui comprend la recherche, le diagnostic et la mise à jour du micrologiciel à l&#39;aide d&#39;une application Android.</li>
<li>L&#39;article explique comment l&#39;auteur a mis en place un proxy d&#39;interception pour analyser le trafic réseau et localiser les fichiers de microprogrammes, en surmontant les difficultés liées au cryptage et à la compression.</li>
<li>En fin de compte, l&#39;auteur réussit à modifier le volume des fichiers sonores du système dans le micrologiciel et à le flasher sur l&#39;appareil, présentant l&#39;entreprise comme un projet agréable et plaidant en faveur du contrôle du volume sonore du système.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZRégler le volume de mes oreillettes Bluetooth</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Électroréduction de l'azote avec une efficacité de presque 100 % du courant par rapport à l'ammoniac (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude récente, publiée dans Nature, porte sur l&#39;électro-réduction de l&#39;azote en ammoniac, applicable dans des secteurs tels que les énergies renouvelables, les transports et la production d&#39;engrais.</li>
<li>Les chercheurs, basés à l&#39;université de Monash, ont découvert qu&#39;un électrolyte lithium-sel à base d&#39;imide à forte concentration permettait d&#39;obtenir des taux de rendement élevés pour l&#39;ammoniac, avec une efficacité proche de 100 % du courant par rapport à l&#39;ammoniac.</li>
<li>Ces innovations pourraient déboucher sur une méthode de production d&#39;ammoniac plus efficace et plus respectueuse de l&#39;environnement, qui pourrait avoir des applications commerciales par l&#39;intermédiaire de Jupiter Ionics.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZÉlectroréduction de l&apos;azote avec une efficacité de presque 100 % du courant par rapport à l&apos;ammoniac (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Samsung désactive les téléphones de ses clients à distance et prend leurs données en otage [vidéo].]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le résumé met en évidence la manière dont les fabricants, en particulier Samsung, désactivent les appareils appartenant aux clients, verrouillant ainsi les données des utilisateurs à moins qu&#39;ils n&#39;achètent un nouveau produit.</li>
<li>De nombreux consommateurs mexicains qui n&#39;ont pas les moyens de s&#39;approvisionner dans les magasins officiels ont acheté ces appareils sur les marchés gris, et le gouvernement mexicain est intervenu, affirmant que ces actions portaient atteinte aux droits des consommateurs.</li>
<li>Samsung fait l&#39;objet d&#39;une désapprobation massive, notamment pour avoir désactivé des appareils et retenu des données d&#39;utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZSamsung désactive les téléphones de ses clients à distance et prend leurs données en otage [vidéo].</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Attribution des arènes dans la SBCL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte présente une vue d&#39;ensemble d&#39;un dépôt de code pour un projet open-source nommé sbcl.</li>
<li>Le dépôt comprend divers fichiers essentiels liés aux aspects internes du projet, y compris la documentation et les fichiers de code.</li>
<li>Il mentionne également une astuce utile consistant à appuyer sur Alt+F1 pour accéder à un menu d&#39;opérations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZAttribution des arènes dans la SBCL</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les coloscopies en valent-elles la peine ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un essai étudiant l&#39;efficacité des coloscopies dans la prévention du cancer colorectal a donné des résultats à la fois positifs et négatifs, entraînant des réactions diverses.</li>
<li>Alors qu&#39;une diminution marquée de l&#39;incidence du cancer a été observée, la réduction de la mortalité a été mineure, ce qui a suscité des débats sur le rapport coût-efficacité.</li>
<li>Les critiques soutiennent que l&#39;étude présente des lacunes et qu&#39;il est donc impératif de poursuivre les recherches afin d&#39;explorer toute l&#39;étendue des avantages et des inconvénients des coloscopies dans la prévention du cancer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZLes coloscopies en valent-elles la peine ?</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matthew Perry, Chandler d'une amie, est mort à 54 ans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;La star de la série Friends, Matthew Perry, célèbre pour son rôle de Chandler Bing, est décédé à l&#39;âge de 54 ans. La cause du décès n&#39;est pas connue pour l&#39;instant, mais on ne soupçonne pas d&#39;acte criminel.</li>
<li>Perry a déjà lutté contre l&#39;addiction, mais s&#39;est récemment tourné vers l&#39;écriture comme forme de thérapie.</li>
<li>De nombreux hommages ont été reçus de la part de ses collègues, de ses amis et de ses admirateurs ; Perry avait exprimé le souhait que l&#39;on se souvienne de lui comme d&#39;une personne ayant mené une bonne vie et aidé les autres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZMatthew Perry, Chandler d&apos;une amie, est mort à 54 ans</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React utilise C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; est un dépôt sur GitHub qui fournit une interface pour utiliser le langage de programmation C au sein du framework React.</li>
<li>Le dépôt est populaire avec 163 étoiles et a été forké deux fois, ce qui indique sa facilité d&#39;utilisation et l&#39;intérêt qu&#39;il suscite dans la communauté.</li>
<li>Il est construit à l&#39;aide de JavaScript, de HTML et de code Makefile, mettant ainsi en valeur divers langages de codage dans sa construction.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elnardu/react-use-c</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZReact utilise C</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir et Phoenix peuvent tout faire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article préconise l&#39;utilisation d&#39;Elixir et de Phoenix pour le développement web, en faisant l&#39;éloge de leurs caractéristiques telles que la prise en charge de la concurrence, de la distribution et de l&#39;appel de fonctions à distance, réalisable grâce à la machine virtuelle BEAM.</li>
<li>Il souligne en outre les avantages du langage de programmation Elixir - tels que la gestion des dépendances, les outils de test et une bibliothèque standard complète - en augmentant sa fonctionnalité.</li>
<li>Il conclut en suggérant que Fly.io est une plateforme appropriée pour l&#39;exécution d&#39;applications Phoenix, en approuvant son efficacité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZElixir et Phoenix peuvent tout faire</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les fantasmes cruels des gens bien nourris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article critique le livre de Chris Smaje intitulé &quot;A Small Farm Future&quot;, en particulier son point de vue sur la non-durabilité des rendements agricoles élevés et de la vie urbaine.</li>
<li>L&#39;auteur de l&#39;article considère que ces croyances contribuent à la pauvreté et à la faim, et préconise une approche plus interconnectée pour relever les défis mondiaux et prévenir l&#39;effondrement de la société.</li>
<li>L&#39;article souligne la nécessité de donner la priorité au bien-être des personnes et de la planète plutôt qu&#39;aux intérêts personnels, en encourageant l&#39;ouverture d&#39;esprit et une approche diversifiée des solutions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZLes fantasmes cruels des gens bien nourris</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La loi controversée sur la sécurité en ligne au Royaume-Uni est désormais en vigueur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La loi sur la sécurité en ligne du gouvernement britannique, qui vise à protéger les individus, notamment les enfants, sur l&#39;internet, est désormais entrée en vigueur.</li>
<li>Ses détracteurs estiment toutefois que la loi est inefficace pour lutter contre la désinformation, qu&#39;elle porte atteinte à la vie privée et qu&#39;elle confie un contrôle étendu à des entreprises privées. Elle pourrait même compromettre le cryptage en imposant l&#39;analyse des messages des utilisateurs.</li>
<li>La similitude de la loi avec la loi sur les pouvoirs d&#39;investigation a conduit certaines entreprises à envisager de quitter le Royaume-Uni. Parallèlement, les menaces du commissaire européen à l&#39;encontre d&#39;Elon Musk et de son entreprise sont perçues comme creuses par les critiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZLa loi controversée sur la sécurité en ligne au Royaume-Uni est désormais en vigueur</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le programme d'installation d'ImageMagick pour Windows ne sera plus signé.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;installateur Windows d&#39;ImageMagick ne sera plus signé en raison de l&#39;expiration de leur certificat de signature de code, qu&#39;ils ne peuvent plus exporter et utiliser dans les actions GitHub.</li>
<li>L&#39;équipe envisage actuellement une solution en nuage, Digicert étant la seule option possible à l&#39;heure actuelle, au prix de 629 dollars pour une année.</li>
<li>Bien qu&#39;ils invitent à parrainer l&#39;obtention d&#39;un certificat de signature de code, certains utilisateurs ont suggéré des alternatives telles que SignPath et Azure KeyVault.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZLe programme d&apos;installation d&apos;ImageMagick pour Windows ne sera plus signé.</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
