<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2024 19:08:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FTC annonce une règle « cliquer pour annuler » facilitant l'annulation des abonnements]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZFTC annonce une règle « cliquer pour annuler » facilitant l&apos;annulation des abonnements</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Graphite, une application de conception procédurale 2D inspirée de Blender en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nouvel outil de conception 2D et d&#39;édition d&#39;images est en cours de développement pour concurrencer Adobe, avec des progrès significatifs réalisés dans la récente mise à jour du troisième trimestre.</li>
<li>Le projet a participé au Google Summer of Code (GSoC), un programme qui soutient le développement open-source, et recherche des développeurs Rust pour une participation future.</li>
<li>Les développeurs intéressés sont encouragés à consulter le rapport d&#39;avancement du troisième trimestre et à envisager de postuler pour un stage lors du prochain cycle GSoC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.rs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGraphite, une application de conception procédurale 2D inspirée de Blender en Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS fuit parfois du trafic après des mises à jour système]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Après les mises à jour du système, macOS peut laisser échapper du trafic réseau, ce qui permet potentiellement à certaines applications de contourner les tunnels VPN en raison de problèmes de pare-feu.</li>
<li>Ce problème a été observé depuis la version 14.6 de macOS, affectant les applications, y compris celles d&#39;Apple, et un redémarrage peut le résoudre temporairement.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent tester les fuites en ajoutant une règle de pare-feu pour bloquer tout le trafic ; si le trafic contourne le VPN, une fuite est présente, et une correction est attendue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZMacOS fuit parfois du trafic après des mises à jour système</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CapibaraZero : Une alternative bon marché au FlipperZero basée sur l'ESP32-S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CapibaraZero est présenté comme une alternative économique au FlipperZero™, utilisant des cartes Espressif, connues pour leurs capacités de communication sans fil.</li>
<li>Le projet propose de la documentation et des téléchargements de micrologiciels, indiquant un développement actif et un support pour les utilisateurs intéressés par l&#39;exploration de cette alternative.</li>
<li>Cette sortie est significative pour les passionnés de technologie à la recherche d&#39;options économiques offrant des fonctionnalités similaires à celles du dispositif FlipperZero™.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://capibarazero.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZCapibaraZero : Une alternative bon marché au FlipperZero basée sur l&apos;ESP32-S3</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLOSS/fonds pour les projets libres et open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le directeur technique de Zerodha, Kailash Nadh, a annoncé le lancement de FLOSS/fund, un fonds annuel de 1 million de dollars pour soutenir des projets de logiciels libres et open source (FOSS) dans le monde entier.</li>
<li>Le fonds fournira entre 10 000 $ et 100 000 $ par bénéficiaire, avec un total de 1 million de dollars distribué annuellement, visant à soutenir les projets FOSS et à inspirer d&#39;autres entreprises à contribuer.</li>
<li>Un nouveau fichier funding.json sera utilisé pour aider les projets à communiquer leurs besoins financiers, et les candidatures sont ouvertes à l&#39;échelle mondiale, gérées par une équipe dédiée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZFLOSS/fonds pour les projets libres et open source</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi n'utilisons-nous plus de stores (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les auvents étaient historiquement utilisés pour bloquer le gain de chaleur solaire, offrant un chauffage passif en hiver et un refroidissement en été, mais ils sont tombés en désuétude avec l&#39;avènement de la climatisation au milieu du XXe siècle.</li>
<li>Le déclin de l&#39;utilisation des auvents était dû à des coûts énergétiques bas et à un accent mis sur l&#39;isolation, ce qui a conduit à leur utilisation actuelle principalement pour la signalisation et les couvertures de patio.</li>
<li>Les prix de l&#39;énergie en hausse pourraient entraîner un regain de popularité des auvents en tant que méthode économique pour réduire les dépenses de chauffage et de climatisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZPourquoi n&apos;utilisons-nous plus de stores (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive est de nouveau en ligne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Wayback Machine de l&#39;Internet Archive est de nouveau en ligne en mode lecture seule après avoir été mis hors service par des attaques DDoS (Distributed Denial of Service).</li>
<li>Le fondateur Brewster Kahle a déclaré que bien que la Wayback Machine soit opérationnelle, elle pourrait nécessiter un entretien supplémentaire, et d&#39;autres services, y compris la fonctionnalité « Enregistrer la page maintenant », restent hors ligne.</li>
<li>Internet Archive, qui a archivé 916 milliards de pages web depuis 1996, se concentre sur la sécurité des données suite à une violation de données affectant 31 millions d&#39;enregistrements d&#39;utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZInternet Archive est de nouveau en ligne</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Redbox a laissé des informations personnelles identifiables sur des machines mises hors service]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/113313955144323780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZRedbox a laissé des informations personnelles identifiables sur des machines mises hors service</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager avec Apple Vision Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le blog d&#39;Azad passe en revue l&#39;Apple Vision Pro pour les voyages, en soulignant son expérience cinématographique immersive et son espace de travail MacBook élargi comme des avantages clés. - Le mode Voyage du Vision Pro résout les problèmes de suivi dans les véhicules en mouvement, et son autonomie est gérable avec des sources d&#39;alimentation externes. - Malgré des défis ergonomiques et de confort social, Azad voit un potentiel dans les futures itérations du Vision Pro pour les voyageurs fréquents, en mettant l&#39;accent sur son interaction UI discrète et sa fonctionnalité dans l&#39;obscurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZVoyager avec Apple Vision Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArchiveBox évolue : l'avenir des archives internet auto-hébergées]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZArchiveBox évolue : l&apos;avenir des archives internet auto-hébergées</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai auto-hébergé Llama 3.2 avec Coolify sur mon serveur domestique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post décrit un guide pour l&#39;auto-hébergement d&#39;applications Next.js et l&#39;exécution de Llama 3.2 en utilisant Ollama sur un serveur domestique, motivé par la tendance à migrer de Vercel en raison des prix. - Les composants clés de la configuration incluent l&#39;utilisation de Coolify pour le déploiement, l&#39;accélération GPU avec le kit d&#39;outils CUDA, et la configuration d&#39;un tunnel Cloudflare pour la gestion de domaine. - Le guide met en avant des améliorations significatives des temps d&#39;inférence et fournit un processus détaillé étape par étape pour configurer des applications d&#39;IA avec support GPU sur un serveur domestique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZJ&apos;ai auto-hébergé Llama 3.2 avec Coolify sur mon serveur domestique</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hofstadter sur Lisp (1983)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisp, développé par John McCarthy à la fin des années 1950, est un langage de programmation central pour la recherche en intelligence artificielle, connu pour son élégance, sa flexibilité et sa nature interactive. Contrairement à d&#39;autres langages, Lisp permet un retour d&#39;information immédiat et un développement de programme incrémental, utilisant une notation polonaise unique et se concentrant sur la manipulation de listes et d&#39;atomes. L&#39;introduction de Douglas Hofstadter à Lisp dans Scientific American met en avant sa puissance et sa polyvalence, avec des exercices et des exemples qui illustrent ses caractéristiques principales, telles que des fonctions comme car et cdr, et la capacité de définir de nouvelles fonctions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/jackrusher/5139396</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZHofstadter sur Lisp (1983)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tous les scénarios possibles par les grands auteurs (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Fence, un magazine basé au Royaume-Uni, offre une perspective satirique sur les thèmes récurrents dans les intrigues littéraires des grands auteurs.</li>
<li>Il comprend diverses sections telles que Spotlight, Features, Investigations, Culture et Fiction, répondant aux intérêts variés des lecteurs.</li>
<li>Des options d&#39;abonnement, y compris des abonnements cadeaux, sont disponibles, avec un accès numérique à partir de 1,66 £ par mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-fence.com/plots-major-authors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZTous les scénarios possibles par les grands auteurs (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Winamp supprime l'intégralité du dépôt de code source GitHub après quelques semaines difficiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp a supprimé son dépôt de code source GitHub suite à une version problématique qui incluait du code non autorisé et des paquets propriétaires.</li>
<li>Le lancement, sous la « Licence Collaborative Winamp », a fait l&#39;objet de critiques pour mauvaise gestion, entraînant des problèmes juridiques et communautaires.</li>
<li>Les anciens employés ont souligné l&#39;absence d&#39;audit approprié et de révision juridique, tandis que le propriétaire belge, Llama Group, n&#39;a pas commenté la situation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZWinamp supprime l&apos;intégralité du dépôt de code source GitHub après quelques semaines difficiles</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le navigateur Chrome de Google commence à désactiver uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google est en train de supprimer progressivement les anciennes extensions &quot;Manifest V2&quot;, ce qui pourrait entraîner l&#39;arrêt du fonctionnement de uBlock Origin sur Chrome, alors que la transition vers le cadre plus sécurisé Manifest V3 commence.</li>
<li>Le développeur Raymond Hill a confirmé la dépréciation, et les utilisateurs reçoivent des notifications pour supprimer le bloqueur de publicités, bien que certains puissent encore le télécharger.</li>
<li>Bien que Google affirme que Manifest V3 prend en charge les bloqueurs de publicités comme uBlock Origin Lite, il manque les capacités complètes de l&#39;original, ce qui incite certains utilisateurs à envisager de passer à des navigateurs alternatifs tels que Brave ou Firefox.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZLe navigateur Chrome de Google commence à désactiver uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google s'engage à acheter l'énergie produite par la startup nucléaire Kairos Power]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZGoogle s&apos;engage à acheter l&apos;énergie produite par la startup nucléaire Kairos Power</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie des navigateurs web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Web Browser Engineering » par Pavel Panchekha et Chris Harrelson est un livre qui guide les lecteurs à travers la construction d&#39;un navigateur web basique en utilisant Python, offrant des aperçus sur le fonctionnement des navigateurs web.</li>
<li>Le livre, publié par Oxford University Press, couvre des sujets essentiels tels que le réseautage, JavaScript et le fonctionnement des navigateurs modernes, ce qui en fait une ressource précieuse pour comprendre les technologies web.</li>
<li>Il comprend des sections pratiques sur le chargement des pages, la visualisation des documents et l&#39;exécution des applications, offrant une expérience d&#39;apprentissage complète pour ceux qui s&#39;intéressent au développement web et à l&#39;ingénierie des navigateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browser.engineering/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZIngénierie des navigateurs web</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai construit le générateur d'emoji Deal With It le plus surdimensionné.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un développeur a créé un &quot;Générateur d&#39;Émoji Deal With It&quot; avancé pour un entretien d&#39;embauche, qui utilise l&#39;apprentissage automatique pour positionner des lunettes sur des visages et offre de nombreuses options de personnalisation. - L&#39;outil fonctionne entièrement côté client, garantissant qu&#39;aucune donnée ne quitte le navigateur de l&#39;utilisateur, et inclut des fonctionnalités comme les paramètres de sortie GIF. - Bien qu&#39;il n&#39;ait pas obtenu le poste, le développeur a publié l&#39;outil gratuitement sur GitHub, démontrant ses compétences et invitant à des opportunités d&#39;emploi potentielles en tant que Développeur Fullstack avec plus de 14 ans d&#39;expérience.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emoji.build/deal-with-it-generator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZJ&apos;ai construit le générateur d&apos;emoji Deal With It le plus surdimensionné.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment j'expérimente le Web aujourd'hui (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://how-i-experience-web-today.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZComment j&apos;expérimente le Web aujourd&apos;hui (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le champion du monde de conkers trouvé avec un marron en acier, innocenté de tricherie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Championnat du Monde de Conkers enquête sur des allégations de tricherie après que le vainqueur masculin, David Jakins, a été trouvé avec une châtaigne en acier dans sa poche.</li>
<li>Jakins, un concurrent de longue date et le juge principal de l&#39;événement, nie avoir utilisé le marron en métal pendant la compétition, affirmant qu&#39;il était destiné à être une blague.</li>
<li>Les Championnats prennent les allégations au sérieux, d&#39;autant plus que Jakins était responsable de la préparation des marrons, et l&#39;enquête est en cours.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLe champion du monde de conkers trouvé avec un marron en acier, innocenté de tricherie</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les radiographies dentaires de routine ne sont pas soutenues par des preuves]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les experts préconisent une réduction des radiographies dentaires de routine, car elles ne sont pas soutenues par des preuves et peuvent présenter des risques inutiles, notamment pour les enfants.</li>
<li>Selon l&#39;American Dental Association (ADA), il est recommandé de faire des radiographies tous les deux à trois ans pour les adultes sans risque accru de caries dentaires, en soulignant la nécessité de minimiser l&#39;exposition et d&#39;assurer une justification clinique.</li>
<li>Le recours excessif aux radiographies dentaires est une préoccupation mondiale, souvent motivée par des incitations financières et un manque de supervision, ce qui suscite des appels à des pratiques fondées sur des preuves et à des recherches supplémentaires sur leur nécessité et leurs risques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLes radiographies dentaires de routine ne sont pas soutenues par des preuves</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zamba2-7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zyphra a introduit Zamba2-7B, un petit modèle de langage qui surpasse des modèles de renom comme Mistral, Gemma de Google et Llama3 de Meta en termes de qualité et de performance. Zamba2-7B est optimisé pour une utilisation sur appareil et sur GPU grand public, offrant une génération de tokens plus rapide et une utilisation de mémoire réduite, grâce à des améliorations architecturales telles que les blocs Mamba2 et les blocs d&#39;attention partagée double. Le modèle est open-source sous la licence Apache 2.0, encourageant la communauté IA à explorer ses fonctionnalités, et a été entraîné sur 128 GPU H100 pendant 50 jours, démontrant une haute performance avec une petite équipe et un budget modéré.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZZamba2-7B</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Play 3.0 mini – Un modèle TTS multilingue léger, fiable et économique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Play 3.0 mini est un modèle de synthèse vocale multilingue nouvellement introduit, prenant en charge plus de 30 langues, offrant une fiabilité et une qualité audio améliorées.</li>
<li>Il est conçu pour être le modèle le plus rapide et le plus conversationnel, prenant en charge le streaming de texte entrant et d&#39;audio sortant via API (Interface de Programmation d&#39;Applications) ou SDK (Kits de Développement Logiciel).</li>
<li>Le modèle est plus efficace et rentable, avec des prix réduits pour une utilisation à volume élevé, ce qui le rend attrayant pour les entreprises et les développeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPlay 3.0 mini – Un modèle TTS multilingue léger, fiable et économique</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les robots Tesla Optimus ont été télécommandés lors de l'événement Cybercab]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLes robots Tesla Optimus ont été télécommandés lors de l&apos;événement Cybercab</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pumpkin – Un serveur Minecraft moderne écrit en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pumpkin Pumpkin est un serveur Minecraft développé en Rust, mettant l&#39;accent sur la rapidité, l&#39;efficacité et la personnalisation tout en préservant les mécanismes de jeu fondamentaux.</li>
<li>Le serveur est conçu pour offrir des performances élevées et une compatibilité avec la dernière version de Minecraft, garantissant sécurité, flexibilité et extensibilité pour le développement de plugins.</li>
<li>Il est actuellement en cours de développement, avec des fonctionnalités telles que la configuration, le statut du serveur, les paramètres des joueurs et la gestion du monde, et invite les contributions et l&#39;engagement de la communauté via Discord et les sponsors GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Snowiiii/Pumpkin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPumpkin – Un serveur Minecraft moderne écrit en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les fabricants de vélos rendent les vélos moins réparables]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fabricants de vélos utilisent de plus en plus de pièces propriétaires dans les vélos électriques, les rendant moins réparables et incitant les consommateurs à acheter de nouveaux modèles plutôt qu&#39;à réparer ceux existants.</li>
<li>Cette tendance contribue à l&#39;augmentation des déchets électroniques (e-déchets) et remet en question la durabilité des vélos électriques en tant qu&#39;option de transport, similaire aux pratiques observées dans les industries automobile et électronique.</li>
<li>Des mesures législatives potentielles et des initiatives comme la Batterie Infinie visent à promouvoir des solutions plus réparables et à garantir la disponibilité des pièces pour l&#39;auto-réparation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLes fabricants de vélos rendent les vélos moins réparables</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diviser les équipes d'ingénierie en défense et en attaque]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greptile, cofondée par Daksh, développe des outils d&#39;IA pour comprendre de grandes bases de code, aidant aux revues de code alimentées par l&#39;IA et au diagnostic des pannes.</li>
<li>Le groupe se compose de quatre ingénieurs, et malgré les capacités étendues du produit, il rencontre des bogues en raison de la petite taille de l&#39;équipe.</li>
<li>Pour gérer la productivité, l&#39;équipe est divisée : la moitié se concentre sur les projets à long terme, tandis que l&#39;autre moitié s&#39;occupe du support et des corrections de bugs, minimisant ainsi les distractions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZDiviser les équipes d&apos;ingénierie en défense et en attaque</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Édition C23 de Modern C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le C23 édition de Modern C est désormais disponible en téléchargement gratuit, en accord avec la nouvelle norme C23 suite à sa publication par l&#39;ISO.</li>
<li>Les principaux compilateurs prennent en charge la plupart des nouvelles fonctionnalités, telles que les types précis au bit, les types d&#39;énumération améliorés et les nouveaux en-têtes de la bibliothèque C.</li>
<li>C23 introduit des concepts tels que nullptr (une constante de pointeur nul), l&#39;inférence de type, l&#39;initialisation par défaut et constexpr (expressions constantes), avec du matériel supplémentaire sur les expressions composées, les lambdas et l&#39;internationalisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZÉdition C23 de Modern C</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les Physiques des Fenêtres Magiques (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un carré en acrylique transparent a été créé pour former des images en utilisant la lumière et un phénomène connu sous le nom de caustiques, qui implique de diriger la lumière par la manipulation de la surface.</li>
<li>Le processus comprend la création d&#39;une carte de hauteur, la transformation des cellules de la grille et l&#39;application de la loi de Snell pour la réfraction de la lumière, avec une fabrication réalisée par usinage CNC et polissage.</li>
<li>Le projet est basé sur un article de 2014 par Yue et al., et le code est disponible sous la licence MIT, encourageant ainsi d&#39;autres à créer leurs propres versions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZLes Physiques des Fenêtres Magiques (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projet Euler n°912 : Où sont les Impairs ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://projecteuler.net/problem=912</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZProjet Euler n°912 : Où sont les Impairs ?</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huly – Plateforme de gestion de projet open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huly Platform est un cadre complet conçu pour accélérer le développement d&#39;applications commerciales, y compris les systèmes CRM, HRM et ATS.</li>
<li>Cette plateforme prend en charge l&#39;auto-hébergement en utilisant Docker et nécessite Node.js, Docker et Docker Compose pour l&#39;installation, avec Rush de Microsoft facilitant l&#39;installation.</li>
<li>Il prend en charge le développement sur les architectures amd64 et arm64 pour Linux et macOS, et inclut des tests unitaires et d&#39;interface utilisateur, bien que les installations locales manquent de fonctionnalités de messagerie électronique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hcengineering/platform</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHuly – Plateforme de gestion de projet open-source</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRLF est obsolète et devrait être aboli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fins de ligne CRLF (Carriage Return Line Feed) sont considérées comme obsolètes, provenant des téléscripteurs mécaniques, et sont perçues comme inutiles dans les systèmes modernes où une seule NL (New Line, U+000a) est préférée.</li>
<li>Bien qu&#39;une proposition visant à éliminer le CRLF ait été retirée, l&#39;initiative a mis en lumière et résolu divers problèmes logiciels, soulignant la nécessité pour les systèmes de s&#39;adapter à l&#39;utilisation du seul NL.</li>
<li>Le message plaide pour la cessation de l&#39;utilisation de CRLF, encourageant les développeurs à mettre à jour les logiciels qui nécessitent encore CR avant NL et à adopter le terme « nouvelle ligne » pour U+000a.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZCRLF est obsolète et devrait être aboli</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barre d'état occupée des appareils Flipper]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Busy Status Bar est un outil de productivité doté d&#39;un écran LED pixel pour afficher des messages personnalisés de disponibilité et inclut un minuteur Pomodoro. Il est open-source et convivial pour les développeurs, prenant en charge plusieurs langages de programmation comme Python, JavaScript et Go, et s&#39;intègre avec des applications populaires telles que Zoom et Discord. Conçu par Flipper Devices Inc., il offre un contrôle via le cloud grâce à l&#39;API et MQTT, prend en charge les intégrations IoT, et est compatible avec Windows, macOS et Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://busy.bar/?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZBarre d&apos;état occupée des appareils Flipper</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Client Python pour la bague intelligente Colmi R02 à 20 $]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Colmi R02 Client est un outil Python open-source conçu pour accéder aux données des Colmi R02 Smart Rings, qui sont des appareils de fitness abordables.</li>
<li>Cet outil fonctionne hors ligne, permettant aux utilisateurs d&#39;interagir avec la bague intelligente via Bluetooth pour des fonctionnalités telles que la surveillance en temps réel de la fréquence cardiaque et l&#39;enregistrement des pas.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent installer le client en utilisant pipx, un gestionnaire de paquets Python, et utiliser diverses commandes pour la récupération de données et les réglages des appareils via la communication Bluetooth Low Energy (BLE).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZClient Python pour la bague intelligente Colmi R02 à 20 $</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stockage SQLite à latence zéro dans chaque objet durable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le système Durable Object de Cloudflare intègre désormais un système relationnel complet utilisant SQLite, l&#39;optimisant pour les applications collaboratives en temps réel en colocalisant la logique de l&#39;application avec les données pour une performance améliorée.</li>
<li>Le plateforme fait fonctionner chaque Objet Durable sur un seul fil, avec la capacité de créer plus d&#39;objets pour gérer l&#39;augmentation du trafic, illustré par un système de réservation de vols attribuant à chaque vol un Objet Durable dédié avec sa propre base de données SQLite.</li>
<li>Un service de relais de stockage assure la durabilité en diffusant les entrées de journalisation en écriture anticipée (WAL) vers le stockage d&#39;objets et en répliquant les écritures à travers les centres de données, avec une API JavaScript conçue pour des opérations rapides et monothread.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZStockage SQLite à latence zéro dans chaque objet durable</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Propriétés contre-intuitives de l'espace de haute dimension (2018) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dans des dimensions supérieures, des objets comme les cubes et les sphères présentent des propriétés qui défient notre intuition tridimensionnelle, comme le rayon de la sphère intérieure qui s&#39;étend au-delà du cube.</li>
<li>Le volume d&#39;une 𝑑-sphère unitaire diminue avec l&#39;augmentation des dimensions, et la majeure partie de la surface de la sphère est concentrée près de l&#39;équateur.</li>
<li>Le « nombre de baisers », ou le nombre maximal de sphères qui peuvent toucher une autre sans se chevaucher, est précisément connu dans seulement quelques dimensions, avec des solutions dans huit et vingt-quatre dimensions utilisant des structures de treillis spéciales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000Z« Propriétés contre-intuitives de l&apos;espace de haute dimension (2018) »</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi la FM sonne-t-elle mieux que l'AM ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les radios FM sont supérieures aux radios AM en termes de qualité sonore car elles sont moins sensibles aux interférences de bruit. La FM fonctionne en variant la fréquence, tandis que l&#39;AM varie l&#39;amplitude, ce qui rend la FM moins affectée par le bruit, qui impacte principalement l&#39;amplitude. Edwin Howard Armstrong, l&#39;inventeur de la FM, avait prévu que la FM réduirait le bruit, un avantage significatif par rapport aux systèmes AM qui peinent à éliminer le bruit sans perte de message.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPourquoi la FM sonne-t-elle mieux que l&apos;AM ?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une extension VSCode pour éditer visuellement le HTML en temps réel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Web Visual Editor est un outil d&#39;édition visuelle en temps réel de fichiers HTML, offrant des fonctionnalités telles que l&#39;édition directe d&#39;éléments HTML et l&#39;aperçu instantané des modifications.</li>
<li>Il s&#39;intègre parfaitement à Visual Studio Code, permettant une sélection synchronisée des éléments HTML et du texte, ainsi que des fonctionnalités telles que le zoom, le déplacement des éléments, l&#39;alignement et la gestion des scripts.</li>
<li>Cet outil est similaire à microsoft/vscode-livepreview mais met l&#39;accent sur la synchronisation du code et la sélection visuelle, avec une fonctionnalité minimale pour une expansion facile, et est disponible sous la licence MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZUne extension VSCode pour éditer visuellement le HTML en temps réel</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Présentation de notre nouveau nom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minetest a été rebaptisé &quot;Luanti&quot;, un nom inspiré par le mot finlandais pour &quot;création&quot; et le langage de programmation Lua, soulignant son accent sur la création de contenu.</li>
<li>Luanti vise à se différencier de ses origines en tant que clone de Minecraft en offrant une API accessible, un script facile et un support pour les jeux et mods créés par la communauté.</li>
<li>Le rebranding implique des changements dans les dépôts et les centres communautaires, tandis que le moteur principal reste inchangé, positionnant Luanti comme une plateforme en pleine croissance pour la créativité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPrésentation de notre nouveau nom</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amélioration de la flotte MySQL d'Uber]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber a mis à niveau sa base de données MySQL de la version 5.7 à 8.0, répondant ainsi aux préoccupations de fin de vie et améliorant les performances et les fonctionnalités.</li>
<li>L&#39;amélioration a impliqué plus de 2 100 clusters et 16 000 nœuds, en utilisant une approche côte à côte pour minimiser les temps d&#39;arrêt et les risques.</li>
<li>Cette transition a amélioré les performances, réduit le temps de verrouillage de la base de données et renforcé l&#39;efficacité des requêtes, soulignant l&#39;accent mis par Uber sur l&#39;innovation et la fiabilité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZAmélioration de la flotte MySQL d&apos;Uber</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust intégré en production ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Lohr de STABL Energy discute de l&#39;utilisation de Rust pour les systèmes embarqués sur la plateforme ESP32, soulignant sa fiabilité par rapport au C pour connecter les systèmes de stockage de batteries au cloud.</li>
<li>Le passage à Rust a commencé en 2022 en raison de problèmes de fiabilité avec C, et malgré des temps de développement plus longs, Rust a nécessité un débogage minimal et est exempt de bogues en production depuis plus d&#39;un an.</li>
<li>Un défi demeure dans la recherche de développeurs compétents à la fois en Rust et en C, mais Rust est considéré comme un choix viable pour les projets embarqués, Lohr le préférant au C.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lohr.dev/embedded-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZRust intégré en production ?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un outil X11 pour partager une zone d'écran dans n'importe quelle réunion vidéo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clipscreen est une application qui crée un moniteur virtuel pour refléter une partie spécifique de votre écran, utile pour le partage dans des outils de visioconférence comme Google Meet ou Microsoft Teams.</li>
<li>Il nécessite les bibliothèques de développement X11, la bibliothèque graphique Cairo et un compilateur C++ pour être compilé, et il fonctionne sous Linux avec xorg.</li>
<li>L&#39;application est sous licence d&#39;un permis de logiciel libre permissif, permettant une utilisation et une modification larges.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/splitbrain/clipscreen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZUn outil X11 pour partager une zone d&apos;écran dans n&apos;importe quelle réunion vidéo</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi payer pour un moteur de recherche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les publicités de recherche deviennent de plus en plus agressives, rendant difficile la différenciation par rapport aux résultats organiques, avec des dépenses projetées pour croître de manière significative de 185,35 milliards de dollars en 2022 à 261 milliards de dollars d&#39;ici 2028.</li>
<li>Kagi propose un modèle alternatif de moteur de recherche en facturant des frais aux utilisateurs, offrant des résultats de recherche plus rapides, plus précis et axés sur la confidentialité, sans publicités ni suivi intrusif.</li>
<li>Contrairement aux moteurs de recherche financés par la publicité comme Google, qui gagne environ 277 $ par utilisateur chaque année grâce aux publicités, le modèle d&#39;abonnement de Kagi aligne ses incitations sur la confidentialité et l&#39;expérience utilisateur, à partir de 5 $ par mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPourquoi payer pour un moteur de recherche</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Convergence plus rapide pour les modèles de diffusion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les modèles génératifs, en particulier les modèles de diffusion, sont efficaces pour créer des données visuelles complexes, mais leur entraînement est difficile en raison de la nécessité de représentations internes de haute qualité. L&#39;étude introduit l&#39;Alignement de REPrésentation (REPA), une technique de régularisation qui aligne les représentations des modèles de diffusion avec des représentations externes de haute qualité, améliorant ainsi l&#39;efficacité de l&#39;entraînement et la qualité de la génération. REPA améliore les performances en réduisant l&#39;écart sémantique dans les représentations, permettant aux transformateurs de diffusion de se concentrer sur les détails à haute fréquence, et démontre évolutivité et efficacité, surpassant les modèles traditionnels en termes de vitesse et de qualité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sihyun.me/REPA/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZConvergence plus rapide pour les modèles de diffusion</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bloquer l'invite "Se connecter avec Google" (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZBloquer l&apos;invite &quot;Se connecter avec Google&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vol du Starship 5 : Lancement et récupération du propulseur [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZVol du Starship 5 : Lancement et récupération du propulseur [vidéo]</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Diffusion pour la modélisation du monde »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DIAMOND est un agent d&#39;apprentissage par renforcement utilisant un modèle de monde de diffusion pour améliorer le détail visuel et la performance, en particulier dans la génération d&#39;images.</li>
<li>Il atteint un score moyen normalisé par rapport à l&#39;humain de 1,46 sur le benchmark Atari 100k, surpassant les modèles traditionnels basés sur des tokens discrets comme IRIS dans la capture des détails visuels.</li>
<li>Le modèle utilise des EDM (Modèles de Diffusion Efficaces) pour des trajectoires stables avec moins d&#39;étapes de débruitage, améliorant ainsi la vitesse et la cohérence dans les simulations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diamond-wm.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Z« Diffusion pour la modélisation du monde »</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PayPal (USA) partagera automatiquement des données vous concernant avec les magasins participants]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PayPal met à jour ses accords et politiques, avec des modifications prenant automatiquement effet à des dates spécifiées ; les utilisateurs doivent examiner ces mises à jour pour continuer à utiliser les services ou fermer leurs comptes pour refuser.</li>
<li>Les mises à jour clés incluent une nouvelle Déclaration de confidentialité permettant le partage d&#39;informations avec les commerçants pour un shopping personnalisé, des modifications du Programme de protection des vendeurs, l&#39;introduction des paiements ACH pour les commerçants, et l&#39;arrêt du Programme de collectes de fonds PayPal.</li>
<li>Les utilisateurs en Californie, dans le Dakota du Nord ou dans le Vermont sont exemptés du partage automatique d&#39;informations à moins qu&#39;ils ne choisissent d&#39;y participer, et tous les utilisateurs peuvent se désinscrire via les paramètres de leur compte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPayPal (USA) partagera automatiquement des données vous concernant avec les magasins participants</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les grands modèles de langage réduisent le partage de connaissances publiques sur les plateformes de questions-réponses en ligne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le lancement de ChatGPT, un modèle de langage de grande envergure, a entraîné une réduction de 25 % de l&#39;activité sur Stack Overflow, une plateforme majeure pour les programmeurs. Cette baisse indique que les LLM remplacent le contenu traditionnel généré par les humains, ce qui pourrait affecter la qualité des données d&#39;entraînement pour les futurs modèles d&#39;IA. L&#39;étude souligne l&#39;importance de comprendre les effets plus larges de l&#39;adoption des LLM sur le partage de connaissances en ligne et la durabilité des biens publics numériques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZLes grands modèles de langage réduisent le partage de connaissances publiques sur les plateformes de questions-réponses en ligne</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le dernier mouvement de WordPress.org implique la prise de contrôle d'un plugin WP Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org a pris le contrôle du plugin WP Engine, créant un fork appelé « Secure Custom Fields », pour supprimer les ventes incitatives commerciales et résoudre un problème de sécurité.</li>
<li>« Cette action fait suite à un procès intenté par WP Engine contre le cofondateur de WordPress, Matt Mullenweg, et Automattic, marquant une rare instance où WordPress s&#39;empare de force d&#39;un plugin sans consentement. »</li>
<li>Les utilisateurs non associés à WP Engine, Flywheel ou ACF Pro sont conseillés de télécharger la version authentique depuis le site ACF pour les mises à jour.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZLe dernier mouvement de WordPress.org implique la prise de contrôle d&apos;un plugin WP Engine</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ACF a été détourné]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattic a pris le contrôle du plugin Advanced Custom Fields (ACF), un outil important pour les développeurs WordPress, qui appartenait à WP Engine.</li>
<li>Le rachat a été justifié par une vulnérabilité mineure et une restriction imposée aux employés de WP Engine, ce qui a suscité des inquiétudes concernant la confiance et le contrôle des plugins WordPress.</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à réévaluer leur dépendance à WordPress à la lumière de ces événements.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZACF a été détourné</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLUX est rapide et open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FLUX a été optimisé pour des performances plus rapides sur Replicate, avec des améliorations significatives de vitesse à diverses résolutions, telles que 0,29 seconde pour 512x512 et 0,72 seconde pour 1024x1024.</li>
<li>Les améliorations, développées en collaboration avec Black Forest Labs, incluent l&#39;optimisation du modèle et une nouvelle API HTTP synchrone, et le code est open-source pour la collaboration communautaire.</li>
<li>FLUX vise à résoudre le problème courant des modèles open-source lents en partageant ces optimisations, permettant aux utilisateurs d&#39;affiner, d&#39;éditer et de déployer des versions personnalisées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZFLUX est rapide et open source</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Réduire son alimentation peut prolonger la vie : une étude sur les souris explique pourquoi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude complète sur près de 1 000 souris indique qu&#39;une réduction de l&#39;apport calorique peut prolonger la durée de vie, mais pas principalement en raison de la perte de poids ou des changements métaboliques. - La recherche a révélé que des facteurs tels que la santé immunitaire, la génétique et la résilience au stress sont plus cruciaux pour déterminer l&#39;extension de la durée de vie que les améliorations métaboliques. - Cette étude remet en question la croyance traditionnelle selon laquelle les changements métaboliques sont directement corrélés à une vie plus longue, soulignant la complexité de l&#39;impact de la restriction alimentaire sur la longévité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZRéduire son alimentation peut prolonger la vie : une étude sur les souris explique pourquoi</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le 1/8ème Sommeil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le 1/8e Sleep est un projet DIY qui sert d&#39;alternative économique au coûteux matelas auto-refroidissant Eight Sleep. Le système de refroidissement fait maison coûte 382 $ et comprend un surmatelas, un refroidisseur d&#39;aquarium, une pompe et une prise intelligente, offrant des options de personnalisation comme l&#39;ajout de glace pour un refroidissement supplémentaire. Bien qu&#39;il manque d&#39;esthétique, de capacité de chauffage et de suivi du sommeil intégré du Eight Sleep, l&#39;auteur utilise une Apple Watch pour le suivi du sommeil, ce qui le rend adapté à ceux qui ont un esprit DIY.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://near.blog/the-1-8th-sleep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZLe 1/8ème Sommeil</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le calme art de l'attention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le concept de l&#39;attention met l&#39;accent sur le contrôle de l&#39;esprit en se concentrant sur le présent et en observant les pensées sans jugement, ce qui conduit à des réponses intentionnelles plutôt qu&#39;à des réactions impulsives.</li>
<li>Le changement durable est réalisé par de petites actions délibérées plutôt que par des bouleversements dramatiques, favorisant la clarté, la paix et la liberté.</li>
<li>Un engagement conscient, semblable à l&#39;entretien d&#39;un jardin, enrichit les expériences et ralentit la perception du temps, encourageant à se concentrer sur ce qui compte vraiment.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billwear.github.io/art-of-attention.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZLe calme art de l&apos;attention</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omni SenseVoice : Reconnaissance vocale à grande vitesse avec horodatage des mots]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omni SenseVoice est un outil avancé de reconnaissance vocale conçu pour une transcription rapide et des horodatages précis, installable via le gestionnaire de paquets Python, pip.</li>
<li>Il propose des fonctionnalités telles que la détection de langue, la normalisation de texte, la sélection de dispositif et la quantification de modèle, améliorant ainsi sa polyvalence et ses performances.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent atteindre des vitesses de traitement jusqu&#39;à 50 fois plus rapides sans compromettre la précision, ce qui en fait un outil important pour la transcription audio efficace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZOmni SenseVoice : Reconnaissance vocale à grande vitesse avec horodatage des mots</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Premières panaches de gaz à effet de serre détectés avec un instrument conçu par la NASA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le satellite Tanager-1 de la NASA, lancé en août 2024, fait partie de la Carbon Mapper Coalition, visant à suivre les émissions mondiales de gaz à effet de serre à l&#39;aide d&#39;une technologie d&#39;imagerie avancée.</li>
<li>Le satellite a réussi à détecter des émissions de méthane au Pakistan et au Texas, ainsi qu&#39;un panache de dioxyde de carbone en Afrique du Sud, contribuant ainsi à fournir des données précieuses pour les efforts de réduction des émissions.</li>
<li>Cette initiative est une collaboration entre Planet Labs, le Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA et d&#39;autres partenaires, avec un financement provenant d&#39;organisations philanthropiques, fournissant des données publiques pour soutenir les objectifs environnementaux mondiaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPremières panaches de gaz à effet de serre détectés avec un instrument conçu par la NASA</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Si vous réécriviez Emacs à partir de zéro, que feriez-vous différemment ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41821545</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZSi vous réécriviez Emacs à partir de zéro, que feriez-vous différemment ?</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« AOO – Bibliothèque C++ pour le streaming audio en temps réel et la messagerie »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AOO est une solution de streaming audio et de messagerie peer-to-peer légère et flexible, conçue pour la communication en temps réel et à la demande sur les réseaux locaux et publics. La bibliothèque C/C++ peut être intégrée dans des applications hôtes ou des plugins et est compatible avec des appareils comme l&#39;ESP32, y compris des intégrations avec Pure Data et SuperCollider. Développé depuis 2020 et utilisé dans des projets artistiques, AOO cherche maintenant à obtenir un retour d&#39;information plus large du public avant sa version finale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aoo.iem.sh/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000Z« AOO – Bibliothèque C++ pour le streaming audio en temps réel et la messagerie »</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ward Christensen (célèbre pour BBS et XMODEM) est décédé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ward Christensen a cofondé le premier système de tableau d&#39;affichage (BBS), CBBS, en 1978 avec Randy Suess, marquant une étape importante dans l&#39;histoire de la communication en ligne.</li>
<li>Il est connu pour avoir développé XMODEM, un protocole de transfert de fichiers, et a été reconnu avec des récompenses telles que les Dvorak Awards de 1992 et le EFF Pioneer Award de 1993 pour ses contributions aux télécommunications PC.</li>
<li>Christensen a fait carrière chez IBM de 1968 à 2012, et il a été présenté dans &quot;BBS: The Documentary&quot; en 2005, mettant en lumière son impact sur l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZWard Christensen (célèbre pour BBS et XMODEM) est décédé</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 bug, 50 000 $ en primes, une porte dérobée Zendesk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un programmeur de 15 ans a découvert une vulnérabilité de sécurité significative dans Zendesk, affectant plus de la moitié des entreprises du Fortune 500, en exploitant le spoofing d&#39;email pour accéder aux tickets de support. Bien qu&#39;il ait signalé le problème, Zendesk l&#39;a initialement rejeté comme étant &quot;hors de portée&quot;, mais a ensuite corrigé la vulnérabilité après que le chercheur ait démontré son potentiel à accéder à des espaces de travail privés sur Slack. Le chercheur a gagné plus de 50 000 dollars en primes de la part de différentes entreprises, bien que Zendesk n&#39;ait pas attribué de prime en raison de violations des directives de divulgation, soulignant les complexités de la chasse aux bugs et de la divulgation responsable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000Z1 bug, 50 000 $ en primes, une porte dérobée Zendesk</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Travailler de chez soi stimule la productivité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le travail à distance a considérablement augmenté depuis la pandémie, stimulant la croissance économique et la productivité en économisant le temps de trajet et en augmentant l&#39;offre de main-d&#39;œuvre, notamment pour les personnes handicapées ou ayant des responsabilités parentales.</li>
<li>Le passage au travail à distance a stimulé l&#39;innovation technologique, créant une boucle de rétroaction positive pour la croissance, tout en réduisant le besoin d&#39;espaces de bureau et d&#39;infrastructures de transport, libérant ainsi des ressources.</li>
<li>Bien que les centres-villes soient confrontés à des défis, la conversion des espaces de bureaux en logements pourrait rendre la vie urbaine plus abordable, et les avantages globaux du travail à distance présentent une perspective optimiste pour les économistes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZTravailler de chez soi stimule la productivité</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment j'anime 3Blue1Brown [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZComment j&apos;anime 3Blue1Brown [vidéo]</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turin d'AMD : 5e génération EPYC lancée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD a introduit ses processeurs serveurs EPYC &quot;Turin&quot; de 5e génération, y compris l&#39;EPYC 9575F, qui présente des améliorations significatives en termes de bande passante mémoire et de latence par rapport aux modèles précédents. L&#39;EPYC 9575F prend en charge des vitesses de mémoire DDR5-6400MT/s et des liens GMI améliorés, atteignant près de 99 % de sa bande passante mémoire théorique et une performance de latence constante. Avec un nombre élevé de cœurs et une fréquence atteignant jusqu&#39;à 5 GHz dans les tests monothread, Turin est une mise à jour générationnelle qui offre une valeur substantielle pour les hyperscalers et les entreprises traditionnelles dans un marché compétitif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZTurin d&apos;AMD : 5e génération EPYC lancée</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Psilocybine surpasse les ISRS pour la dépression majeure dans la première comparaison à long terme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude à long terme présentée au Congrès de l&#39;ECNP et publiée dans The Lancet eClinicalMedicine a révélé que la psilocybine est plus efficace que l&#39;ISRS escitalopram dans le traitement du trouble dépressif majeur (TDM) modéré à sévère.</li>
<li>Les résultats ont montré que la psilocybine entraînait de plus grandes améliorations du bien-être général, du sens de la vie et du fonctionnement social, bien que les deux traitements réduisent de manière similaire les symptômes dépressifs.</li>
<li>Cette étude met en lumière le potentiel de la psilocybine pour une approche holistique du traitement de la dépression, bien qu&#39;elle souligne des limitations telles que la diversité des traitements de suivi et les biais potentiels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPsilocybine surpasse les ISRS pour la dépression majeure dans la première comparaison à long terme</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valve dit que les utilisateurs de Steam ne possèdent rien, GOG dit que ses jeux ne peuvent pas être retirés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve rappelle aux utilisateurs de Steam que l&#39;achat de jeux accorde une licence d&#39;utilisation, et non la propriété, soulignant une différence clé dans la distribution de jeux numériques. - GOG met en avant son modèle sans DRM (Gestion des droits numériques), fournissant des installateurs hors ligne pour garantir l&#39;accessibilité des jeux même si la boutique ferme. - Une nouvelle loi californienne exigera une communication plus claire sur les achats numériques, soulignant l&#39;importance de comprendre les droits de propriété numérique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZValve dit que les utilisateurs de Steam ne possèdent rien, GOG dit que ses jeux ne peuvent pas être retirés</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un exosquelette a permis à un homme paralysé de marcher, puis son fabricant a refusé les réparations]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Straight, un paraplégique à la suite d&#39;un accident de course de chevaux, a retrouvé sa mobilité en utilisant un exosquelette, marchant plus d&#39;un demi-million de pas en 10 ans. - Lifeward, le fabricant de l&#39;exosquelette, avait initialement refusé de réparer son appareil en raison de son ancienneté, mais a inversé sa décision après une couverture médiatique, fournissant une pièce de rechange. - Le parcours de Straight souligne l&#39;importance des exosquelettes pour la santé physique et l&#39;indépendance, malgré les défis liés au soutien des fabricants.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZUn exosquelette a permis à un homme paralysé de marcher, puis son fabricant a refusé les réparations</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Snaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Snaps est un outil de recherche qui permet aux utilisateurs de limiter les résultats de recherche à un site web spécifique en utilisant le symbole &quot;@&quot; et un code court, similaire à l&#39;utilisation de &quot;site:&quot; dans les moteurs de recherche.</li>
<li>Le dispositif Bangs, utilisant « ! », redirige les utilisateurs vers la recherche interne d&#39;un site web, offrant une méthode différente pour des recherches ciblées.</li>
<li>Snaps est open source, et les utilisateurs peuvent contribuer en soumettant des pull requests pour ajouter ou mettre à jour des codes courts, améliorant ainsi la fonctionnalité de l&#39;outil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZKagi Snaps</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google se prépare à vous permettre d'exécuter des applications Linux sur Android, tout comme Chrome OS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google crée une application de terminal Linux pour Android, permettant aux utilisateurs d&#39;exécuter Debian dans une machine virtuelle, ciblant initialement les Chromebooks mais pouvant potentiellement s&#39;étendre aux appareils mobiles. - L&#39;application fait partie du cadre de virtualisation Android, avec des plans pour simplifier la configuration des machines virtuelles Linux et ajouter des fonctionnalités comme le redimensionnement de disque et le transfert de port. - Ce développement pourrait rendre Android plus attrayant pour les développeurs en améliorant ses capacités en tant que plateforme de classe bureau, avec un lancement possible dans la mise à jour Android 16.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZGoogle se prépare à vous permettre d&apos;exécuter des applications Linux sur Android, tout comme Chrome OS</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swarm, un nouveau cadre d'agents par OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Swarm est un cadre éducatif expérimental conçu pour explorer l&#39;orchestration ergonomique et légère de multi-agents, non destiné à une utilisation en production et sans support officiel. - Il utilise Python 3.10+ et est disponible pour installation via GitHub, se concentrant sur la coordination des agents en utilisant l&#39;API de Complétions de Chat, avec un design sans état entre les appels. - Swarm est idéal pour des scénarios éducatifs impliquant de nombreuses capacités indépendantes, supportant l&#39;appel de fonctions, les mises à jour de variables de contexte et les réponses en streaming, avec des contributions de plusieurs développeurs principaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openai/swarm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZSwarm, un nouveau cadre d&apos;agents par OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réplication en flux PostgreSQL (WAL) : ce que c'est et comment en configurer une]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte traite de la réplication en streaming de PostgreSQL, une technique permettant de créer une réplique en temps réel d&#39;une base de données principale sur des serveurs de secours, améliorant ainsi la disponibilité et la scalabilité de la base de données. Il fournit un guide détaillé sur la configuration des fichiers PostgreSQL et la mise en place de Docker pour la réplication, y compris un exemple de Docker Compose pour un environnement maître-réplique. L&#39;article souligne le rôle des fichiers de configuration comme <code>postgresql.conf</code> et <code>pg_hba.conf</code>, et explique l&#39;importance des enregistrements WAL (Write-Ahead Log) dans le processus de réplication.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZRéplication en flux PostgreSQL (WAL) : ce que c&apos;est et comment en configurer une</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Windows 11 24H2 accumule 8,63 Go de fichiers inutiles que vous ne pouvez pas supprimer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de Windows 11 24H2 rencontrent un problème où 8,63 Go de données de « Nettoyage de Windows Update » restent impossibles à supprimer, même avec des outils de nettoyage.</li>
<li>Le problème peut être lié au nouveau système de mises à jour cumulatives par points de contrôle dans Windows 11 24H2, qui nécessite un point de contrôle pour les mises à jour.</li>
<li>Bien que les utilisateurs puissent supprimer manuellement ces fichiers, cela pourrait entraîner des complications avec les futures mises à jour, et Microsoft n&#39;a pas encore résolu le problème.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZWindows 11 24H2 accumule 8,63 Go de fichiers inutiles que vous ne pouvez pas supprimer</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dans le sevrage des ISRS, les décharges cérébrales passent d'un symptôme négligé à une place centrale (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les décharges cérébrales sont des sensations déconcertantes ressemblant à des chocs électriques dans le cerveau, associées à l&#39;arrêt des ISRS (Inhibiteurs Sélectifs de la Recapture de la Sérotonine), un type d&#39;antidépresseur. Ces symptômes font partie du syndrome de sevrage des antidépresseurs (SDA) et peuvent entraîner de l&#39;anxiété, des vertiges et d&#39;autres problèmes, rendant difficile l&#39;arrêt de l&#39;utilisation des antidépresseurs. Des stratégies comme la réduction progressive, le passage à la fluoxétine (un autre antidépresseur) et la thérapie cognitivo-comportementale (TCC) peuvent aider à atténuer les symptômes, mais il n&#39;existe pas de remède définitif, et certaines personnes peuvent éprouver des symptômes pendant de longues périodes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZDans le sevrage des ISRS, les décharges cérébrales passent d&apos;un symptôme négligé à une place centrale (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon interdiction de Slack sur WordPress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utilisateur a été banni de la communauté Slack de WordPress après avoir exprimé des préoccupations concernant une nouvelle case à cocher obligatoire sur la page de connexion de wordpress.org, qui oblige les utilisateurs à déclarer aucune affiliation.</li>
<li>Le bouton de sélection a soulevé des préoccupations juridiques, en particulier pour ceux ayant des liens avec WP Engine, ce qui a conduit à une hésitation parmi les membres de la communauté à se connecter sans clarification juridique.</li>
<li>Le bannissement souligne des problèmes plus larges au sein de la communauté WordPress, avec l&#39;espoir d&#39;une résolution qui favorise la guérison et des contributions positives continues.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZMon interdiction de Slack sur WordPress</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le bannissement des téléphones a eu un grand impact sur le travail scolaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le bannissement des téléphones à l&#39;école Öldutún, initié en 2019, a été bien accueilli par les élèves et les parents, améliorant l&#39;environnement de l&#39;école et réduisant le cyberharcèlement. - L&#39;interdiction a indirectement augmenté l&#39;intérêt des élèves pour la lecture, en accord avec des recherches suggérant que moins de temps d&#39;écran stimule l&#39;intérêt pour la lecture. - La politique a été développée avec la participation de la communauté, et bien que les téléphones ne soient pas confisqués, les parents sont encouragés à les garder à la maison si les règles sont violées, ce qui conduit à une plus grande implication des élèves dans des activités comme le tennis de table et les échecs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZLe bannissement des téléphones a eu un grand impact sur le travail scolaire</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2 $H100 : Comment la bulle de location de GPU a éclaté]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le marché des GPU a connu une baisse de prix significative, les GPU H100 passant de 8 $/h à moins de 2 $/h en raison d&#39;une surabondance et de dynamiques de demande changeantes. Les facteurs contribuant à ce changement incluent la revente de calcul réservé, le réglage fin de modèles ouverts, et une réduction des nouvelles entreprises de modèles de base, rendant la location de GPU plus favorable que l&#39;achat. L&#39;émergence de modèles à poids ouvert et d&#39;alternatives plus abordables, telles que les GPU AMD et Intel, influence le marché, avec un accent croissant sur l&#39;inférence et le réglage fin de l&#39;IA, soutenu par des plateformes comme Featherless.AI offrant des solutions d&#39;IA rentables.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latent.space/p/gpu-bubble</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000Z2 $H100 : Comment la bulle de location de GPU a éclaté</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Robotaxi Tesla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tesla.com/we-robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZRobotaxi Tesla</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Commencez à désactiver les extensions installées utilisant encore le Manifest V2 dans la version stable de Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google supprime progressivement Manifest V2 pour les extensions Chrome, avec des avertissements et la désactivation de ces extensions commençant sur les canaux pré-stables à partir du 9 octobre 2024.</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à passer aux alternatives de Manifest V3, les entreprises ayant jusqu&#39;en juin 2025 pour effectuer la transition en utilisant la politique ExtensionManifestV2Availability.</li>
<li>Le processus de suppression progressive a commencé le 3 juin 2024, et le Chrome Web Store n&#39;a pas accepté de nouvelles extensions Manifest V2 depuis juin 2022 pour les extensions privées et janvier 2022 pour les extensions publiques ou non répertoriées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZCommencez à désactiver les extensions installées utilisant encore le Manifest V2 dans la version stable de Chrome</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un compilateur Lisp vers RISC-V écrit en Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uLisp est une version du langage de programmation Lisp conçue pour les microcontrôleurs, prenant en charge des plateformes comme Arduino, Raspberry Pi et ESP32. Il inclut des fonctionnalités telles que le débogage, l&#39;interface de carte SD et les interfaces série I2C/SPI, avec des exemples pour des applications comme le clignotement de LED et l&#39;enregistrement de données. Une caractéristique significative est le compilateur Lisp pour RISC-V, qui compile les fonctions Lisp en code machine, prenant en charge les fonctions récursives et l&#39;optimisation des appels de queue pour une performance améliorée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ulisp.com/show?4Y20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZUn compilateur Lisp vers RISC-V écrit en Lisp</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le prix Nobel de la paix 2024 décerné à Nihon Hidankyo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le prix Nobel de la paix 2024 a été décerné à Nihon Hidankyo, une organisation japonaise de survivants de la bombe atomique, connus sous le nom de Hibakusha, pour leur plaidoyer en faveur d&#39;un monde sans nucléaire. Les Hibakusha ont contribué de manière significative à l&#39;établissement du &quot;tabou nucléaire&quot;, une norme mondiale contre l&#39;utilisation des armes nucléaires, grâce à leurs témoignages percutants. Cette reconnaissance s&#39;aligne avec la vision d&#39;Alfred Nobel d&#39;honorer les efforts qui bénéficient à l&#39;humanité et continue d&#39;inspirer de nouvelles générations vers le désarmement nucléaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZLe prix Nobel de la paix 2024 décerné à Nihon Hidankyo</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alternatives à WordPress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article a été mis à jour pour inclure davantage d&#39;alternatives aux systèmes de gestion de contenu (CMS) en raison d&#39;un intérêt accru, notamment à la lumière de la situation actuelle de WordPress. - La liste présente des options de CMS téléchargeables comme Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail et Textpattern, en excluant les CMS basés sur API et git. - Parmi les mentions notables, on trouve Ghost pour ses fonctionnalités d&#39;email intégrées, Kirby pour son approche basée sur les fichiers, et ClassicPress en tant que fork de WordPress dirigé par la communauté, tandis que certains CMS comme Anchor ne sont plus maintenus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darn.es/wordpress-alternatives/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZAlternatives à WordPress</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Play a supprimé mon jeu et ne me dit pas pourquoi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tukkun, un développeur de jeux indépendant, travaille sur &quot;Anti-Idle: Reborn&quot;, qui a été approuvé par Google et Apple, et est en bêta fermée depuis un mois. - Le 7 octobre 2024, Google a résilié le compte de Tukkun en invoquant des &quot;violations antérieures&quot; et un &quot;comportement à haut risque&quot;, sans fournir d&#39;explication claire, impactant son travail et ses revenus. - Cette situation met en lumière un problème plus large où les développeurs subissent des résiliations de compte vagues, ce qui incite à demander plus de transparence et de clarté de la part de plateformes comme Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antiidlereborn.com/news/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZGoogle Play a supprimé mon jeu et ne me dit pas pourquoi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nurdle Patrol]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nurdlepatrol.org/app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZNurdle Patrol</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leçons initiales sur les performances CUDA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malte Skarupke parle de son expérience d&#39;apprentissage de CUDA, notant qu&#39;il s&#39;agit essentiellement de C++ avec des fonctionnalités supplémentaires pour le calcul parallèle.</li>
<li>Les leçons clés pour optimiser les performances CUDA incluent la coalescence de la mémoire, la compréhension des différents types de mémoire, et la maximisation du parallélisme en utilisant de nombreux threads et en séparant les tâches en différents noyaux.</li>
<li>Skauprke souligne que l&#39;écriture de CUDA est semblable à la résolution d&#39;un puzzle, où l&#39;accent principal devrait être mis sur l&#39;exécution des tâches en parallèle avant d&#39;optimiser pour la vitesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZLeçons initiales sur les performances CUDA</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le FBI a créé une pièce pour enquêter sur les stratagèmes de pompage et de déversement de crypto-monnaies.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le FBI a développé une cryptomonnaie basée sur Ethereum, NexFundAI, pour enquêter et exposer les stratagèmes de pompage et de déversement de crypto, conduisant à des actions judiciaires significatives. Des accusations ont été portées contre 18 individus et entités pour fraude et manipulation de marché, la Securities and Exchange Commission ciblant trois teneurs de marché et neuf autres pour avoir gonflé les prix des actifs cryptographiques. Le Département de la Justice a réussi à récupérer 25 millions de dollars de produits frauduleux, qui seront restitués aux investisseurs, soulignant l&#39;efficacité de l&#39;opération dans la lutte contre la fraude crypto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZLe FBI a créé une pièce pour enquêter sur les stratagèmes de pompage et de déversement de crypto-monnaies.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotesHub : application de prise de notes multiplateforme basée sur Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cette application est disponible sur plusieurs plateformes, y compris iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro et le Web, la version Web étant une application Web progressive gratuite qui fonctionne hors ligne. Les notes peuvent être stockées dans des dépôts Git, avec la meilleure intégration avec GitHub, et prennent également en charge des options auto-hébergées comme Gitea, les systèmes de fichiers ou iCloud Drive. L&#39;application prend en charge une syntaxe Markdown enrichie avec des extensions pour créer des tableaux Kanban, des tableaux blancs basés sur Excalidraw, et inclut des fonctionnalités comme la notation musicale Mermaid et ABC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.noteshub.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNotesHub : application de prise de notes multiplateforme basée sur Markdown</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interrupteur de sécurité sans dépendance à votre infrastructure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nouveau projet Go, Deadcheck, a été développé pour fonctionner comme un interrupteur de sécurité sans dépendre des tâches cron, des minuteries ou des bases de données. Deadcheck s&#39;intègre à PagerDuty, une plateforme de gestion des incidents populaire, pour maintenir les incidents en veille jusqu&#39;à ce qu&#39;un enregistrement soit manqué, moment auquel il déclenche une alerte. Ce projet se distingue par son approche innovante de la gestion des alertes et des incidents sans dépendances traditionnelles de planification ou de base de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/adamdecaf/deadcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZInterrupteur de sécurité sans dépendance à votre infrastructure</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprendre les limites du raisonnement mathématique dans les grands modèles de langage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document « GSM-Symbolic » par Iman Mirzadeh et al. examine les capacités de raisonnement mathématique des grands modèles de langage (LLMs) en utilisant le benchmark GSM8K. - Les auteurs introduisent GSM-Symbolic, un nouveau benchmark avec des modèles symboliques, montrant que les LLMs ont du mal avec les variations des valeurs numériques et les clauses supplémentaires dans les questions. - L&#39;étude suggère que les LLMs peuvent reproduire le raisonnement à partir des données d&#39;entraînement plutôt que de réaliser un véritable raisonnement logique, soulignant leurs limites en matière de raisonnement mathématique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05229</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZComprendre les limites du raisonnement mathématique dans les grands modèles de langage</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARIA : Un modèle expert en mélange natif multimodal ouvert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aria est un modèle d&#39;IA natif multimodal ouvert qui intègre diverses informations du monde réel pour une compréhension complète, surpassant des modèles comme Pixtral-12B et Llama3.2-11B en termes de performance. C&#39;est un modèle à mélange d&#39;experts avec 3,9 milliards et 3,5 milliards de paramètres activés par jeton visuel et textuel, respectivement, améliorant ses capacités linguistiques et multimodales. Les poids et la base de code du modèle sont en open source, facilitant une adoption et une adaptation aisées par les développeurs et les chercheurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZARIA : Un modèle expert en mélange natif multimodal ouvert</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive : Alerte de violation de sécurité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Internet Archive a subi une violation de sécurité, compromettant les informations de 31 millions de comptes, y compris les adresses e-mail et d&#39;autres données.</li>
<li>Le piratage a été confirmé par Have I Been Pwned? (HIBP), avec 54 % des comptes affectés déjà présents dans sa base de données suite à des incidents antérieurs.</li>
<li>En plus de la violation, l&#39;Internet Archive a fait face à une attaque par déni de service distribué (DDoS), entraînant des perturbations de service, et travaille maintenant à améliorer ses mesures de sécurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZInternet Archive : Alerte de violation de sécurité</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contribuer à l'indépendance des wikis vis-à-vis de Fandom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weird Gloop héberge désormais le Wiki officiel de League of Legends, le faisant passer de Fandom pour favoriser des wikis plus axés sur la communauté et conviviaux pour les développeurs.</li>
<li>Ce mouvement aborde des problèmes avec Fandom, tels que la conservation de versions obsolètes de wiki, et bénéficie du soutien accru de Google pour les wikis indépendants, ce qui aide à récupérer du trafic.</li>
<li>Cette transition peut potentiellement doubler le nombre de contributeurs et permettre des projets techniques sur mesure, avec Weird Gloop fournissant des conseils pour ceux qui souhaitent déplacer leurs wikis de Fandom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZContribuer à l&apos;indépendance des wikis vis-à-vis de Fandom</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pourquoi le composant "Quitter cette page" de Gov.uk n'utilise pas la touche Échap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GOV.UK utilise le composant &quot;Quitter cette page&quot; sans recourir à la touche Échap en raison de son potentiel à arrêter le chargement de la page et de son utilisation dans d&#39;autres fonctions du système d&#39;exploitation. La touche Maj est utilisée à la place pour la redirection JavaScript, car elle offre une fonctionnalité plus cohérente malgré ses limitations. Le composant redirige les utilisateurs vers BBC Weather pour garantir une page neutre et riche en contenu, aidant les utilisateurs à quitter rapidement une page dans des situations potentiellement dangereuses, comme la violence domestique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZPourquoi le composant &quot;Quitter cette page&quot; de Gov.uk n&apos;utilise pas la touche Échap</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratan Tata, entrepreneur indien, industriel et philanthrope, est décédé à 86 ans]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZRatan Tata, entrepreneur indien, industriel et philanthrope, est décédé à 86 ans</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WASM est le nouveau CGI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebAssembly (Wasm) révolutionne les applications web en offrant des sites interactifs à haute performance et faciles à maintenir, surpassant le modèle CGI traditionnel.</li>
<li>Wasm permet l&#39;exécution de code à la fois dans les navigateurs et les serveurs, offrant un modèle d&#39;isolation léger pour le code non fiable et prenant en charge plusieurs langages de programmation.</li>
<li>Malgré certains compromis, tels que le threading limité et la compilation JIT (Just-In-Time), les avantages de performance et de sécurité de Wasm en font une technologie prometteuse pour le développement web futur, pouvant potentiellement transformer les contraintes du développement web et permettre de nouvelles possibilités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZWASM est le nouveau CGI</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vous ne savez rien sur la bande passante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fournisseurs d&#39;accès à Internet (FAI) confrontés à l&#39;insatisfaction des clients en raison de mauvaises performances Internet peuvent résoudre le problème de la latence élevée, souvent causée par un logiciel de routeur obsolète, plutôt que par une bande passante insuffisante. Le problème, connu sous le nom de bufferbloat, peut être atténué en utilisant des solutions logicielles modernes comme LibreQoS, développées par les créateurs de fq_codel et CAKE, qui améliorent le flux de données et réduisent les délais. La mise en œuvre de tels logiciels permet aux FAI d&#39;optimiser leur infrastructure actuelle, améliorant ainsi la qualité du service et la satisfaction des clients sans avoir besoin d&#39;investir dans une bande passante supplémentaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZVous ne savez rien sur la bande passante</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carte de chaleur des salaires des ingénieurs logiciels à travers les États-Unis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une carte thermique interactive est disponible, présentant les fourchettes de salaires des ingénieurs logiciels à travers les États-Unis, classées par régions de marché désignées (DMA).</li>
<li>Le tableau de chaleur fournit des informations sur les percentiles de salaire, les détails de la rémunération totale, et met en évidence les entreprises les mieux rémunératrices, avec des salaires allant de 50 000 $ à plus de 300 000 $.</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à fournir des commentaires sur les fonctionnalités supplémentaires ou les données qu&#39;ils souhaiteraient voir incluses dans la carte thermique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://levels.fyi/heatmap</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZCarte de chaleur des salaires des ingénieurs logiciels à travers les États-Unis</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenno – Markdown et JavaScript = un hybride de Word et Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tenno est une application web conçue pour créer des documents Markdown avec des cellules de calcul, combinant les fonctionnalités de Word et Excel pour la « programmation littéraire ».</li>
<li>Cette application en est à ses débuts et recherche des retours d&#39;utilisateurs sur les fonctionnalités potentielles, avec une page de documentation et d&#39;exemples disponible pour démontrer ses capacités.</li>
<li>Tenno vise à simplifier l&#39;analyse et la visualisation des données, permettant la définition de fonctions, la création de graphiques multidimensionnels et la création de tableaux de bord en intégrant des données provenant d&#39;API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tenno.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZTenno – Markdown et JavaScript = un hybride de Word et Excel</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mes opinions négatives sur Rust (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur reconnaît les forces de Rust, telles que les macros, les classes de types et le filtrage par motif, mais exprime des préoccupations concernant sa complexité et certaines fonctionnalités comme « unsafe » et « panic » qui peuvent entraîner des erreurs de compilation déroutantes.</li>
<li>Le focus de Rust sur une représentation efficace de la mémoire et l&#39;absence d&#39;un environnement d&#39;exécution asynchrone intégré sont soulignés comme des défis, l&#39;auteur étant sceptique quant à son utilisation en tant que langage à usage général.</li>
<li>Malgré les excellents outils de Rust, l&#39;auteur est prudent quant à l&#39;investissement dans celui-ci pour des projets personnels, bien qu&#39;il puisse le considérer pour des remplacements de C monothread.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZMes opinions négatives sur Rust (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeskPad – Un moniteur virtuel pour le partage d'écran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DeskPad est une application de moniteur virtuel conçue pour un partage d&#39;écran en plein écran sans interruption, créant un affichage en miroir dans la fenêtre de l&#39;application pour un partage facile.</li>
<li>Les options d&#39;installation incluent le téléchargement de la dernière version ou l&#39;utilisation de Homebrew, un gestionnaire de paquets pour macOS, avec la commande &#39;brew install deskpad&#39;.</li>
<li>DeskPad fonctionne comme un moniteur physique, permettant aux utilisateurs de régler la résolution d&#39;affichage dans les préférences système, et met en surbrillance sa barre de titre en bleu lorsque le curseur se déplace vers l&#39;affichage virtuel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stengo/DeskPad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZDeskPad – Un moniteur virtuel pour le partage d&apos;écran</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla corrige une vulnérabilité zero-day dans Firefox activement exploitée lors d'attaques]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla a publié une mise à jour d&#39;urgence pour Firefox afin de corriger une vulnérabilité critique de type use-after-free, identifiée comme CVE-2024-9680, qui est actuellement exploitée. - La vulnérabilité se situe dans les chronologies d&#39;animation et permet aux attaquants d&#39;exécuter du code en utilisant de la mémoire libérée, posant un risque de sécurité important. - Il est fortement conseillé aux utilisateurs de mettre à jour vers Firefox 131.0.2, Firefox ESR 115.16.1 ou Firefox ESR 128.3.1 pour se protéger contre d&#39;éventuelles attaques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZMozilla corrige une vulnérabilité zero-day dans Firefox activement exploitée lors d&apos;attaques</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment faire en sorte que le produit se soucie de votre proposition d'architecture]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lors de la proposition de modifications architecturales, présentez-les comme un « package platine » complet pour aider les équipes produit à comprendre la complexité et à négocier sur la portée et le temps.</li>
<li>Concentrez-vous sur le retour sur investissement (ROI) et les risques potentiels lors de la suggestion de nouvelles idées, en veillant à l&#39;alignement avec les objectifs et les priorités de l&#39;équipe.</li>
<li>Utilisez le temps disponible pour travailler sur des améliorations qui renforcent la qualité et fournissent des solutions précieuses, en mettant l&#39;accent sur une négociation efficace et la priorisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZComment faire en sorte que le produit se soucie de votre proposition d&apos;architecture</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geoffrey Hinton dit qu'il est fier qu'Ilya Sutskever ait 'licencié Sam Altman']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geoffrey Hinton, une figure éminente de l&#39;intelligence artificielle, a reçu un prix Nobel pour ses contributions aux réseaux de neurones artificiels.</li>
<li>Dans son discours d&#39;acceptation, Hinton a reconnu Ilya Sutskever, son ancien élève, pour avoir influencé le licenciement du PDG d&#39;OpenAI, Sam Altman, en 2023, ce qu&#39;il considérait comme une victoire pour la sécurité de l&#39;IA.</li>
<li>Malgré le licenciement initial, Sam Altman a finalement repris plus de contrôle sur OpenAI, indiquant des dynamiques continues dans la direction des organisations d&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZGeoffrey Hinton dit qu&apos;il est fier qu&apos;Ilya Sutskever ait &apos;licencié Sam Altman&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Conférence de presse : Professeur Geoffrey Hinton, Prix Nobel de Physique 2024 [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZConférence de presse : Professeur Geoffrey Hinton, Prix Nobel de Physique 2024 [vidéo]</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les outils en ligne de commande que j'aime (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post met en avant des outils modernes en ligne de commande, dont beaucoup sont écrits en Rust, qui améliorent l&#39;efficacité et l&#39;utilisabilité pour les développeurs, en particulier les développeurs iOS.</li>
<li>Les outils présentés incluent Neovim pour l&#39;édition de texte avancée, fzf pour la recherche floue, bat pour la visualisation de fichiers avec mise en évidence de la syntaxe, et exa pour l&#39;affichage coloré des répertoires.</li>
<li>Parmi les autres outils notables, on trouve ripgrep pour une recherche rapide de contenu de fichiers, fd pour la recherche de noms de fichiers, delta pour une meilleure visualisation des différences git, tldr pour une aide concise sur les commandes, zoxide pour une navigation plus intelligente dans les répertoires, et HTTPie pour des requêtes HTTP conviviales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZLes outils en ligne de commande que j&apos;aime (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prix Nobel de chimie : Conception computationnelle de protéines et prédiction de la structure des protéines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le prix Nobel de chimie 2024 a été décerné à David Baker pour ses travaux sur la conception de protéines par calcul, ainsi qu&#39;à Demis Hassabis et John M. Jumper pour leur développement d&#39;AlphaFold2, un modèle d&#39;IA pour la prédiction de la structure des protéines. Ces avancées ont des implications scientifiques significatives, telles que l&#39;aide à la compréhension de la résistance aux antibiotiques et le développement d&#39;enzymes pour décomposer le plastique. Le prix est divisé, Baker recevant la moitié, tandis que Hassabis et Jumper se partagent l&#39;autre moitié.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/prizes/chemistry/2024/press-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZPrix Nobel de chimie : Conception computationnelle de protéines et prédiction de la structure des protéines</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cognizant reconnu coupable de discrimination à l'encontre des employés non indiens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jury a déterminé que Cognizant a discriminé contre des employés non indiens, favorisant les travailleurs indiens titulaires de visas H-1B, ce qui a conduit à des allégations de traitement inéquitable et de licenciement.</li>
<li>Cognizant a l&#39;intention de faire appel du verdict, affirmant son engagement en faveur de la diversité et de la non-discrimination, malgré la recommandation du jury pour des dommages-intérêts punitifs.</li>
<li>Le cas souligne les préoccupations concernant le processus de visa H-1B, y compris les allégations d&#39;obtention de visas pour des emplois inexistants, ce qui pourrait désavantager les travailleurs américains.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.siliconvalley.com/2024/10/07/h-1b-visa-company-supplying-thousands-of-tech-workers-to-silicon-valley-discriminated-against-non-indians-jury-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZCognizant reconnu coupable de discrimination à l&apos;encontre des employés non indiens</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sur la nature du temps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post explore la vision computationnelle du temps, suggérant que le temps est le calcul continu de l&#39;univers, et en raison de l&#39;irréductibilité computationnelle, nous ne pouvons pas prédire l&#39;avenir ou &quot;sauter en avant&quot; dans le temps.</li>
<li>Il aborde comment notre perception du temps comme linéaire est due à nos limites computationnelles, alors que fondamentalement, le temps pourrait être multithreadé, et notre expérience est façonnée par notre exploration limitée du ruliad, un concept représentant la limite entremêlée de tous les calculs.</li>
<li>Cette conclusion remet en question les concepts traditionnels tels que le voyage dans le temps, en alignant la vision computationnelle du temps avec la deuxième loi de la thermodynamique, qui stipule que l&#39;entropie, ou le désordre, tend à augmenter au fil du temps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://writings.stephenwolfram.com/2024/10/on-the-nature-of-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZSur la nature du temps</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une critique modeste de Htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une critique de Htmx identifie plusieurs problèmes, y compris un héritage de propriétés problématique, qui est implicite et incohérent, entraînant de la confusion et nécessitant des déclarations explicites. - Htmx fait face à des défis avec le remplacement des éléments DOM, le stockage d&#39;état et le mode de mise en file d&#39;attente, ce qui peut entraîner une perte de l&#39;état local du navigateur, un stockage d&#39;état défectueux et une gestion des requêtes non intuitive. - Malgré des problèmes d&#39;intégration avec React, Htmx offre des avantages lorsqu&#39;il est utilisé avec des langages côté serveur, pouvant potentiellement éliminer le besoin de TypeScript, de sérialisation et de GraphQL, avec une suggestion de réimplémenter Htmx dans React pour répondre à ces préoccupations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/htmx-critique/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZUne critique modeste de Htmx</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Addition est tout ce dont vous avez besoin pour des modèles de langage économes en énergie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document « Addition is All You Need for Energy-efficient Language Models » présente l&#39;algorithme L-Mul, qui utilise l&#39;addition d&#39;entiers pour approximer la multiplication en virgule flottante, réduisant ainsi les coûts de calcul et d&#39;énergie. - L-Mul atteint une précision supérieure à celle de la multiplication en virgule flottante sur 8 bits et peut réduire les coûts énergétiques jusqu&#39;à 95 % pour les multiplications élémentaires de tenseurs et 80 % pour les produits scalaires. - Les tests sur diverses tâches ont montré que L-Mul maintient une précision comparable aux méthodes traditionnelles, ce qui en fait un remplacement viable dans les modèles de transformateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.00907</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZAddition est tout ce dont vous avez besoin pour des modèles de langage économes en énergie</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pratiques de conception logicielle fiable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les pratiques de conception logicielle fiable&quot; par kqr présente huit pratiques essentielles pour développer des logiciels fiables, en se concentrant sur la création d&#39;un cache rapide en mémoire. - Les pratiques clés incluent l&#39;utilisation de solutions prêtes à l&#39;emploi comme Redis, la priorité au coût et à la fiabilité plutôt qu&#39;aux fonctionnalités, et le déploiement rapide de fonctionnalités minimales pour apprendre ce qui est nécessaire. - D&#39;autres pratiques impliquent l&#39;utilisation de structures de données simples, la réservation précoce de ressources, la définition de maximums pour éviter les problèmes de performance, la facilitation des tests, et l&#39;intégration de compteurs de performance pour suivre le comportement du système.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://entropicthoughts.com/practices-of-reliable-software-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZPratiques de conception logicielle fiable</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne laissez pas les dictionnaires gâcher votre code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dictionaries (dicts) en Python sont mutables et opaques, ce qui peut compliquer la maintenance et l&#39;extension du code. Il est recommandé de convertir les dicts en modèles de données structurés en utilisant des outils comme dataclasses ou Pydantic pour une meilleure gestion du code. Pour le code hérité, TypedDicts peuvent être utilisés pour ajouter de la structure, et les annotations Mapping sont suggérées pour les magasins de paires clé-valeur afin de prévenir la dette technique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roman.pt/posts/dont-let-dicts-spoil-your-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZNe laissez pas les dictionnaires gâcher votre code</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les États-Unis envisagent le démantèlement de Google dans une affaire antitrust historique]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/f6e84608-e0e5-48c5-a0eb-dde7675fb608</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZLes États-Unis envisagent le démantèlement de Google dans une affaire antitrust historique</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai créé un gestionnaire de tunnel SSH pour apprendre Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boring Tunnel Manager est un outil en ligne de commande léger pour gérer les tunnels SSH (Secure Shell), prenant en charge à la fois les connexions locales et distantes.</li>
<li>Les utilisateurs configurent des tunnels en utilisant un fichier TOML (Tom&#39;s Obvious, Minimal Language), avec des options pour spécifier des détails tels que l&#39;hôte, l&#39;utilisateur et le port.</li>
<li>Cet outil est compatible avec macOS et Linux, et propose des fonctionnalités telles que la reconnexion automatique et l&#39;intégration avec ssh-agent pour une authentification sécurisée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alebeck/boring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZJ&apos;ai créé un gestionnaire de tunnel SSH pour apprendre Go</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les Allemands dénoncent l'influence de l'anglais alors que l'apostrophe de l'idiot obtient l'approbation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les règles concernant l&#39;utilisation des apostrophes pour indiquer la possession ont été assouplies en Allemagne, permettant des formes comme « Rosi&#39;s Bar », ce qui n&#39;était traditionnellement pas correct en allemand. Le Conseil pour l&#39;orthographe allemande autorise désormais l&#39;utilisation de l&#39;apostrophe pour séparer le &#39;s&#39; génitif dans les noms propres, suscitant un débat sur l&#39;influence de l&#39;anglais sur la langue allemande. Ce changement a conduit à des discussions sur les influences internationales sur l&#39;allemand, certains plaidant pour des alternatives allemandes aux termes anglais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/germany-influence-of-english-idiots-apostrophe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZLes Allemands dénoncent l&apos;influence de l&apos;anglais alors que l&apos;apostrophe de l&apos;idiot obtient l&apos;approbation</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qu'est-ce que LibreDrive (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LibreDrive est un mode pour les lecteurs de disques optiques qui permet un accès direct aux données sans restrictions de firmware, permettant la lecture de disques UHD et contournant la révocation de l&#39;hôte AACS.</li>
<li>Il utilise une extension de firmware stockée dans la mémoire volatile, garantissant qu&#39;aucune trace n&#39;est laissée après l&#39;arrêt, et est pris en charge par la bibliothèque open-source LibDriveIO.</li>
<li>Cette approche permet d&#39;avoir des outils universels qui ne dépendent pas de modèles de lecteur spécifiques ou de versions de firmware, améliorant ainsi la compatibilité avec des logiciels comme MakeMKV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.makemkv.com/forum/viewtopic.php?t=18856</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZQu&apos;est-ce que LibreDrive (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 760 : Plus d'exceptions nues]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PEP 760, proposé par Pablo Galindo Salgado et Brett Cannon, suggère d&#39;interdire les clauses <code>except:</code> nues en Python pour améliorer la précision de la gestion des erreurs. - La proposition vise à empêcher une gestion des exceptions trop large qui peut masquer des erreurs significatives en exigeant des types d&#39;exceptions explicites. - Le PEP encourage les développeurs à adopter des pratiques de gestion des erreurs plus précises, avec plus de détails disponibles sur la dépréciation, les outils et les idées rejetées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.python.org/t/pep-760-no-more-bare-excepts/67182</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZPEP 760 : Plus d&apos;exceptions nues</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'iGPU de Lunar Lake : Début de l'architecture Xe2 d'Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Lunar Lake d&#39;Intel introduit l&#39;architecture graphique Xe2, améliorant considérablement l&#39;efficacité et les performances des GPU intégrés dans les ordinateurs portables fins et légers. L&#39;architecture Xe2 comprend huit cœurs Xe divisés en deux tranches de rendu, avec des améliorations dans la mise en cache, les moteurs vectoriels et les capacités de raytracing, montrant des gains de performance notables par rapport à son prédécesseur, Meteor Lake. La stratégie d&#39;Intel met l&#39;accent sur l&#39;efficacité et l&#39;optimisation de la puissance, en utilisant plus de cache pour réduire l&#39;accès à la DRAM, et présente un aperçu des prochains GPU discrets Battlemage, indiquant un fort accent sur l&#39;avancement des performances GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/lunar-lakes-igpu-debut-of-intels</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZL&apos;iGPU de Lunar Lake : Début de l&apos;architecture Xe2 d&apos;Intel</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une n-boule entre n-boules]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article présente une expérience de pensée géométrique illustrant les propriétés surprenantes des formes en haute dimension, en commençant par un carré en 2D et en s&#39;étendant à des dimensions supérieures. Il révèle que dans des dimensions plus élevées, la sphère centrale (ou n-boule) peut s&#39;étendre au-delà de la forme environnante, remettant en question les attentes intuitives concernant l&#39;espace et le volume. La discussion inclut les propriétés mathématiques des n-boules, montrant qu&#39;à mesure que les dimensions augmentent, l&#39;espace autour d&#39;elles croît plus rapidement que les n-boules elles-mêmes, soutenu par des visualisations interactives et une analyse plus approfondie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arnaldur.be/writing/about/an-n-ball-between-n-balls</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZUne n-boule entre n-boules</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nobel Prize de physique décerné à John Hopfield et Geoffrey Hinton [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/uploads/2024/09/advanced-physicsprize2024.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZNobel Prize de physique décerné à John Hopfield et Geoffrey Hinton [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformateur différentiel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Transformateur Différentiel introduit un nouveau mécanisme d&#39;attention qui améliore la concentration sur le contexte pertinent tout en minimisant le bruit, en utilisant une approche d&#39;attention différentielle qui soustrait deux cartes d&#39;attention softmax pour encourager des schémas d&#39;attention épars.</li>
<li>Les résultats expérimentaux indiquent que le Diff Transformer surpasse les Transformers traditionnels dans la modélisation du langage, excelle particulièrement dans la modélisation de contextes longs, la récupération d&#39;informations clés et la réduction des hallucinations, améliorant ainsi l&#39;exactitude et la robustesse de l&#39;apprentissage en contexte.</li>
<li>Ce développement positionne le Diff Transformer comme une architecture prometteuse pour faire progresser les grands modèles de langage, avec des applications potentielles dans le calcul et le langage, ainsi que dans l&#39;apprentissage automatique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05258</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZTransformateur différentiel</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[uBlock Origin CNAME uncloaking prend désormais en charge le filtrage par adresse IP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;amélioration met à jour le code de résolution DNS de uBlock, améliorant sa capacité à filtrer par CNAME (Nom Canonique) et adresse IP.</li>
<li>Une nouvelle fonctionnalité permet à l&#39;option <code>ipaddress=</code> de bloquer les documents racine si l&#39;IP est extraite avant la première requête, bien qu&#39;elle utilise la première IP de la liste DNS, qui peut différer du choix du navigateur.</li>
<li>Le commit implique des modifications dans plusieurs fichiers, avec 153 lignes ajoutées et 96 lignes supprimées, indiquant une mise à jour de code significative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/commit/6acf97bf51</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZuBlock Origin CNAME uncloaking prend désormais en charge le filtrage par adresse IP</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kotlin Money]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kotlin Money est une nouvelle bibliothèque conçue pour des calculs et allocations monétaires précis, traitant des problèmes courants tels que les erreurs d&#39;arrondi dans les opérations financières.</li>
<li>Cette bibliothèque prend en charge un large éventail de devises, y compris 306 devises traditionnelles et 2283 cryptomonnaies, et est prête à s&#39;étendre pour le développement Android et la sérialisation.</li>
<li>Il garantit une répartition précise des montants, évitant ainsi les écarts financiers tels que les pertes ou les surfacturations, et prend en charge diverses opérations mathématiques et de pourcentage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.eriksen.com.br/en/introducing-kotlin-money</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZKotlin Money</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une preuve illustrée du théorème CAP (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le théorème CAP dans les systèmes distribués postule qu&#39;un système ne peut atteindre que deux des trois propriétés suivantes : Cohérence, Disponibilité et Tolérance aux partitions. La cohérence garantit que toute lecture après une écriture renvoie la dernière valeur, la disponibilité assure des réponses des nœuds non défaillants, et la tolérance aux partitions permet le fonctionnement malgré les pertes de messages réseau. Le théorème, prouvé par Gilbert et Lynch, démontre qu&#39;un système ne peut pas maintenir simultanément les trois propriétés, car les partitions réseau peuvent entraîner des incohérences.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mwhittaker.github.io/blog/an_illustrated_proof_of_the_cap_theorem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZUne preuve illustrée du théorème CAP (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surveillance vidéo avec YOLO+llava]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MACHINA CCTV Viewer est un projet en cours de développement utilisant LLAVA YOLO 11 et OpenCV pour le marquage d&#39;objets en temps réel à partir de flux RTSP haute résolution.</li>
<li>Le système traite les images avec un temps d&#39;interférence de 20 ms en utilisant un modèle YOLO 11 petit sur un GTX 1060, avec un mécanisme pour gérer les retards de flux et la détection d&#39;inactivité.</li>
<li>Le projet vise à développer un système de sécurité sans interface utilisateur en tirant parti des modèles modernes de vision et de détection d&#39;objets, en invitant les contributions de la communauté.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PsyChip/machina</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZSurveillance vidéo avec YOLO+llava</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le hélicoptère d'attaque est-il mort ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>On remet en question la pertinence des hélicoptères d&#39;attaque dans le contexte de l&#39;invasion russe de l&#39;Ukraine, où de petits drones ont efficacement ciblé des unités blindées.</li>
<li>Le conflit a révélé des vulnérabilités tant dans les hélicoptères que dans les blindés lourds, l&#39;artillerie de précision et les drones représentant des menaces significatives.</li>
<li>Le futur des hélicoptères d&#39;attaque pourrait dépendre de l&#39;intégration de systèmes avancés de renseignement, de surveillance et de reconnaissance, ainsi que du développement de contre-mesures contre les drones et les missiles, soulignant l&#39;importance croissante du renseignement et des communications dans la guerre moderne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hushkit.net/2024/10/07/is-the-attack-helicopter-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZLe hélicoptère d&apos;attaque est-il mort ?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Hopfield et Geoff Hinton remportent le prix Nobel de physique [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/uploads/2024/10/press-physicsprize2024.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZJohn Hopfield et Geoff Hinton remportent le prix Nobel de physique [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman devient un empereur à part entière]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nonzero.substack.com/p/sam-altman-goes-full-emperor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZSam Altman devient un empereur à part entière</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De la rouille sort de la chaîne de montage Volvo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Volvo a intégré le langage de programmation Rust dans sa chaîne de montage, spécifiquement pour le processeur à faible consommation ECU dans les voitures électriques, en raison de sa fiabilité et de la réduction des bugs liés à la mémoire par rapport à C et C++. Julius Gustavsson, un architecte logiciel chez Volvo, a joué un rôle clé dans cette intégration depuis 2019, menant à des résultats réussis et des produits de haute qualité. Malgré des défis initiaux, Volvo prévoit d&#39;étendre l&#39;utilisation de Rust, le considérant comme un atout précieux pour les projets nécessitant une fiabilité stricte, bien que des améliorations dans les outils soient encore nécessaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tweedegolf.nl/en/blog/137/rust-is-rolling-off-the-volvo-assembly-line</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZDe la rouille sort de la chaîne de montage Volvo</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les coûts de la mise à niveau de l'i386 vers l'x86-64]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/x86-64-programming-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZLes coûts de la mise à niveau de l&apos;i386 vers l&apos;x86-64</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment les entreprises de renseignement privées sont devenues les nouveaux maîtres espions]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les entreprises de renseignement privées rivalisent de plus en plus avec les agences d&#39;État, transformant l&#39;espionnage en une course aux armements axée sur la technologie en exploitant d&#39;énormes données numériques.</li>
<li>Contrairement aux agences d&#39;État, ces entreprises opèrent ouvertement, partageant leurs découvertes et favorisant une communauté d&#39;apprentissage, mais elles font face à des défis juridiques et éthiques dans la collecte de données.</li>
<li>Le développement de l&#39;intelligence privée souligne la nécessité d&#39;une collaboration entre les gouvernements et le secteur privé pour protéger les intérêts nationaux, redéfinissant ainsi l&#39;avenir de l&#39;espionnage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engelsbergideas.com/essays/private-intelligence/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZComment les entreprises de renseignement privées sont devenues les nouveaux maîtres espions</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les téléviseurs intelligents sont comme "un cheval de Troie numérique" dans les foyers des gens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Center for Digital Democracy (CDD) a exhorté la FTC (Federal Trade Commission) et la FCC (Federal Communications Commission) à enquêter sur les pratiques de collecte de données de l&#39;industrie de la télévision connectée, décrivant les téléviseurs intelligents comme des « chevaux de Troie numériques » en raison de leur suivi invasif.</li>
<li>Le rapport soulève des préoccupations en matière de confidentialité, en soulignant que les services de streaming et les appareils collectent des données sensibles, ce qui pourrait affecter la vie privée des consommateurs et influencer les campagnes politiques.</li>
<li>Le CDD appelle à des réglementations plus strictes pour protéger les consommateurs, en particulier les communautés minoritaires, contre les pratiques discriminatoires en matière de données et suggère des enquêtes antitrust sur les principaux acteurs de l&#39;industrie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/streaming-industry-has-unprecedented-surveillance-manipulation-capabilities/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZLes téléviseurs intelligents sont comme &quot;un cheval de Troie numérique&quot; dans les foyers des gens</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les créanciers de FTX gagneront de l'argent sur la faillite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un juge des faillites du Delaware a approuvé le plan de réorganisation de FTX, qui permet aux créanciers de recevoir 1,19 $ pour chaque dollar réclamé, indiquant un excédent dans les fonds collectés.</li>
<li>FTX a rassemblé entre 14,7 milliards et 16,5 milliards de dollars à distribuer, dépassant les 11,2 milliards de dollars dus, garantissant que 98 % des créanciers en bénéficieront.</li>
<li>Les fonds ont été levés par la vente d&#39;actifs, y compris une participation dans la startup d&#39;IA Anthropic, et la date de début du plan de distribution sera annoncée ultérieurement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/10/07/ftx-bankruptcy-judge-approves-more-than-14-billion-payback-plan.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZLes créanciers de FTX gagneront de l&apos;argent sur la faillite</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Est-ce qu'AWS S3 subit une panne ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41770111</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZEst-ce qu&apos;AWS S3 subit une panne ?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sq.io : jq pour les bases de données et plus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;sq&quot; est un outil gratuit et open-source conçu pour des tâches de manipulation de données telles que l&#39;inspection, l&#39;interrogation, la jonction, l&#39;importation et l&#39;exportation de données, similaire à &quot;jq&quot; mais pour les bases de données et les documents.</li>
<li>Il offre des options d&#39;installation polyvalentes, y compris Homebrew, curl et scoop, avec un support supplémentaire pour les gestionnaires de paquets comme apt, yum, apk, pacman et yay.</li>
<li>Les principales caractéristiques incluent la comparaison des tables de base de données, l&#39;importation de fichiers Excel vers PostgreSQL, la visualisation des métadonnées de la base de données et l&#39;exécution de requêtes SQL, avec prise en charge de divers formats de données tels qu&#39;Excel, CSV, JSON, et des options de sortie vers des bases de données ou des formats comme XML et Markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sq.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZSq.io : jq pour les bases de données et plus</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le système d'IA de Google pense que j'ai laissé une bouteille de Gatorade sur la lune]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le NotebookLLM de Google, une IA, est capable de générer des podcasts à partir de pages web ou de documents, mais il peut être facilement trompé par du contenu manipulé.</li>
<li>L&#39;auteur a démontré cela en modifiant leur site web pour présenter de fausses informations à l&#39;IA, illustrant la vulnérabilité potentielle de l&#39;IA au contenu « uniquement IA ».</li>
<li>Le stratagème consistait à détecter l&#39;agent utilisateur GoogleOther pour fournir des données spécifiques, mais cela pourrait affecter d&#39;autres services Google, ce qui a conduit l&#39;auteur à supprimer le contenu factice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edwardbenson.com/2024/10/google-ai-thinks-i-left-gatorade-on-the-moon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZLe système d&apos;IA de Google pense que j&apos;ai laissé une bouteille de Gatorade sur la lune</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quoi de neuf dans Ruby on Rails 8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby on Rails 8 a publié sa première version bêta, intégrant Kamal 2 pour des déploiements simplifiés, Propshaft comme nouveau pipeline d&#39;actifs par défaut, et des améliorations significatives d&#39;ActiveRecord.</li>
<li>Les améliorations de l&#39;intégration de SQLite le rendent adapté aux environnements de production, et les adaptateurs Solid réduisent le besoin de services supplémentaires en utilisant SQLite.</li>
<li>Kamal 2 propose des déploiements sans interruption avec prise en charge de HTTP/2, tandis que Propshaft modernise le pipeline des ressources, remplaçant Sprockets, et l&#39;authentification intégrée est simplifiée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.appsignal.com/2024/10/07/whats-new-in-ruby-on-rails-8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZQuoi de neuf dans Ruby on Rails 8</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peut-on obtenir un accès root avec seulement un briquet ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post discute de l&#39;utilisation d&#39;un allume-barbecue piézo-électrique pour l&#39;injection de fautes électromagnétiques (EMFI) à faible coût afin d&#39;exploiter les vulnérabilités matérielles.</li>
<li>Des expériences ont été menées sur un ordinateur portable Samsung S3520, ciblant le bus DDR pour induire des erreurs de mémoire, conduisant à une élévation locale des privilèges dans CPython et Linux.</li>
<li>Cette méthode montre un potentiel pour contourner les mesures de sécurité comme le TPM (Trusted Platform Module) dans les PC de jeu, avec des recherches futures prévues pour les technologies et plateformes plus récentes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/dram-emfi.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZPeut-on obtenir un accès root avec seulement un briquet ?</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust a besoin d'un framework web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développement web en Rust manque actuellement d&#39;un cadre complet qui regroupe des fonctionnalités essentielles, ce qui le rend plus complexe par rapport à des frameworks comme Django.</li>
<li>L&#39;écosystème est fragmenté, avec de nombreuses bibliothèques mais un manque d&#39;intégration, ce qui entraîne un besoin important de configuration manuelle.</li>
<li>L&#39;auteur développe « l&#39;outil web de Nicole » (newt) pour simplifier les projets web en Rust en combinant les fonctionnalités nécessaires avec une bonne documentation et un soutien communautaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/rust-needs-a-web-framework-for-lazy-developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZRust a besoin d&apos;un framework web</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presque tous les résultats d'images Google pour "bébé paon" sont générés par l'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/notengoprisa/status/1842550658102079556</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZPresque tous les résultats d&apos;images Google pour &quot;bébé paon&quot; sont générés par l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment les serveurs HTTP déterminent-ils la longueur du contenu ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dans le package http de Go, la longueur du contenu est automatiquement définie pour les réponses qui tiennent dans un seul tampon, tandis que les réponses plus volumineuses utilisent le « codage de transfert par morceaux » pour envoyer des données par morceaux sans connaître la taille totale.</li>
<li>Le codage de transfert par morceaux est efficace pour transférer des données de longueurs inconnues et est pris en charge par HTTP 1.1, chaque morceau étant précédé de sa taille en hexadécimal.</li>
<li>HTTP/2 et HTTP/3 utilisent des mécanismes de streaming différents et ne prennent pas en charge le codage par morceaux, mais l&#39;interface Go http.ResponseWriter simplifie la gestion des en-têtes et du type de contenu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aarol.dev/posts/go-contentlength/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZComment les serveurs HTTP déterminent-ils la longueur du contenu ?</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stockage d'objets Hetzner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document offre un aperçu des options de stockage, y compris les actions prises en charge, les questions fréquemment posées (FAQ) et les détails sur les tests bêta.</li>
<li>Il comprend des instructions sur la génération d&#39;identifiants S3, l&#39;utilisation des outils API S3, et la création de Buckets de stockage en utilisant MinIO ou le fournisseur Terraform.</li>
<li>Le guide vise à aider les utilisateurs à commencer à gérer le stockage efficacement en utilisant ces outils et services.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hetzner.com/storage/object-storage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZStockage d&apos;objets Hetzner</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arbres B rapides]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte compare la performance de différentes structures de données, en se concentrant spécifiquement sur le HashMap et le BTreeMap de Rust, ainsi que sur le HashMap et le B+Tree de Zig, en utilisant divers benchmarks.</li>
<li>Les tables de hachage bénéficient de l&#39;exécution spéculative, offrant des performances constantes, tandis que les arbres B rencontrent des difficultés avec les clés de chaîne et une utilisation de mémoire plus élevée.</li>
<li>Dans WebAssembly (WASM), les fonctions de hachage sont plus lentes en raison des instructions vectorielles limitées, ce qui rend les tables de hachage généralement plus favorables malgré leurs vulnérabilités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scattered-thoughts.net/writing/smolderingly-fast-btrees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZArbres B rapides</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Silicon Valley, le nouveau monstre du lobbying]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Silicon Valley est devenue une force politique importante, utilisant des super PACs comme Fairshake pour influencer les élections et pousser les politiciens à soutenir des politiques favorables à la technologie.</li>
<li>Le secteur technologique, en particulier le secteur des cryptomonnaies, investit des millions dans des campagnes politiques pour protéger ses intérêts, illustré par le ciblage de la politicienne californienne Katie Porter pour sa position anti-crypto.</li>
<li>Dirigée par des personnalités telles que Chris Lehane, l&#39;engagement politique de l&#39;industrie technologique l&#39;a positionnée comme l&#39;un des plus grands donateurs d&#39;entreprise dans la politique américaine, utilisant son pouvoir financier pour influencer la législation et protéger ses intérêts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2024/10/14/silicon-valley-the-new-lobbying-monster</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZSilicon Valley, le nouveau monstre du lobbying</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.13.0 est sorti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.13 introduit un interpréteur interactif amélioré, des messages d&#39;erreur enrichis, et un support expérimental pour CPython à threads libres ainsi qu&#39;un compilateur à la volée (JIT).</li>
<li>Les mises à jour clés incluent des sémantiques de mutation définies pour <code>locals()</code>, la prise en charge des plateformes mobiles, et des mises à jour significatives de la bibliothèque standard.</li>
<li>Cette version comprend également des optimisations, des modifications de l&#39;API C, la suppression de modules et d&#39;API obsolètes, ainsi que de nouvelles dépréciations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.python.org/3.13/whatsnew/3.13.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZPython 3.13.0 est sorti</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisation de l'arborescence d'accessibilité du site web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un outil d&#39;accessibilité pendant la pandémie de COVID-19 pour répondre aux frustrations liées aux outils existants et améliorer la conformité avec les WCAG (Web Content Accessibility Guidelines).</li>
<li>Malgré sa popularité initiale, l&#39;outil a été principalement abandonné, et l&#39;auteur cherche à collaborer avec une entreprise dans le secteur des tests d&#39;accessibilité pour l&#39;améliorer.</li>
<li>Le message souligne le besoin continu d&#39;outils d&#39;accessibilité efficaces et le potentiel d&#39;innovation dans ce domaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromewebstore.google.com/detail/aria-devtools/dneemiigcbbgbdjlcdjjnianlikimpck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZVisualisation de l&apos;arborescence d&apos;accessibilité du site web</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Photos d'une décharge de déchets électroniques]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépotoir d&#39;Agbogbloshie à Accra, au Ghana, était un site majeur pour le traitement des déchets électroniques, traitant 15 000 tonnes par an, et attirant des travailleurs comme Emmanuel Akatire en quête d&#39;opportunités économiques malgré les risques pour la santé.</li>
<li>Un projet de photojournalisme intitulé « E-Waste in Ghana: Tracing Transboundary Flows » met en lumière la double nature des déchets électroniques, à la fois comme un danger et une opportunité économique, en soulignant les économies de recyclage informelles et l&#39;exposition aux produits chimiques nocifs à laquelle sont confrontés les travailleurs.</li>
<li>Le projet vise à sensibiliser au problème mondial des déchets électroniques, en mettant l&#39;accent sur l&#39;impact sur les communautés et les défis posés par l&#39;application laxiste des lois internationales contre le trafic de déchets électroniques non fonctionnels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/10/05/g-s1-6411/electronics-public-health-waste-ghana-phones-computers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZPhotos d&apos;une décharge de déchets électroniques</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construire une application monopage avec Htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx est présenté comme une alternative plus simple aux applications monopage complexes (SPAs) telles que celles construites avec React, combinant des éléments d&#39;applications multipages traditionnelles et monopages pour créer des applications pilotées par hypermédia.</li>
<li>L&#39;auteur a créé une application de liste de tâches en utilisant htmx et des service workers, ce qui permet une fonctionnalité hors ligne et un stockage de données persistant via IndexedDB, bien qu&#39;elle rencontre des défis tels qu&#39;un support limité des outils de développement et des problèmes de compatibilité des modules ES dans Firefox.</li>
<li>Bien que htmx facilite le chargement de contenu dynamique et l&#39;interaction, il n&#39;est pas essentiel pour les applications entièrement côté client, où des frameworks comme React pourraient offrir une synchronisation des données et de l&#39;interface utilisateur plus directe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/building-a-single-page-app-with-htmx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZConstruire une application monopage avec Htmx</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AT&T, Verizon auraient été piratés pour cibler la plateforme d'écoute téléphonique du gouvernement américain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un groupe de hackers chinois nommé Salt Typhoon aurait infiltré AT&amp;T, Verizon et Lumen Technologies, ciblant une plateforme d&#39;écoute téléphonique du gouvernement américain pour la collecte de renseignements. - La violation a potentiellement permis l&#39;accès à des systèmes utilisés pour les écoutes téléphoniques autorisées par la justice, l&#39;intrusion pouvant avoir duré des mois. - Salt Typhoon, actif depuis 2019, exploite des vulnérabilités dans les secteurs gouvernementaux et des télécommunications, y compris celles de Microsoft Exchange Server, ce qui a incité des enquêtes par le gouvernement américain et des experts en sécurité privés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/atandt-verizon-reportedly-hacked-to-target-us-govt-wiretapping-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZAT&amp;T, Verizon auraient été piratés pour cibler la plateforme d&apos;écoute téléphonique du gouvernement américain</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
