<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2023 10:12:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Culture de la demande et de la supposition]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore le concept de culture de la demande par rapport à la culture de la supposition et son impact sur les relations et les interactions.</li>
<li>La culture de la demande consiste à demander directement ce que l&#39;on veut, tandis que la culture de la supposition consiste à lire les indices indirects et à ne demander que si l&#39;on est sûr d&#39;obtenir une réponse positive.</li>
<li>L&#39;article donne des exemples de conflits entre ces normes culturelles et propose des stratégies pour naviguer dans une culture guess dans un environnement de travail principalement de culture ask.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jeanhsu.substack.com/p/ask-vs-guess-culture</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-19T00:00:00.000ZCulture de la demande et de la supposition</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mister Rogers avait raison - saluer régulièrement ses six voisins maximise le bien-être.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Selon une étude de Gallup, le fait de dire bonjour à plusieurs voisins est associé à un plus grand bien-être chez les adultes aux États-Unis.</li>
<li>Le score de bien-être des Américains augmente avec le nombre de voisins accueillis, jusqu&#39;à un maximum de six voisins.</li>
<li>Saluer ses voisins est plus fréquent chez les personnes âgées et chez celles qui ont des revenus élevés, et cette pratique est liée à l&#39;amélioration du bien-être social, communautaire, professionnel, physique et financier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.gallup.com/poll/509543/saying-hello-linked-higher-wellbeing-limits.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZMister Rogers avait raison - saluer régulièrement ses six voisins maximise le bien-être.</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le FBI prouve une fois de plus qu'on ne peut pas lui faire confiance avec la section 702]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le FBI a été surpris en train d&#39;accéder aux communications privées d&#39;un sénateur d&#39;État et d&#39;un sénateur américain sans respecter les règles et les limites appropriées.</li>
<li>La Foreign Intelligence Surveillance Court (FISC) a révélé ces informations dans un avis déclassifié, soulignant le mépris du FBI pour la vie privée et les libertés civiles.</li>
<li>La section 702, qui autorise la collecte de communications à l&#39;étranger, bénéficie d&#39;un soutien bipartisan en faveur d&#39;une modification significative ou d&#39;une suppression de cette section. L&#39;Electronic Frontier Foundation (EFF) plaide pour la suppression de l&#39;accès sans mandat aux communications américaines et pour une plus grande transparence en cas de renouvellement de la section 702.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/07/deja-vu-fbi-proves-again-it-cant-be-trusted-section-702</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZLe FBI prouve une fois de plus qu&apos;on ne peut pas lui faire confiance avec la section 702</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 exécutera sans problème un binaire compilé il y a 30 ans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windows 11 présente une compatibilité ascendante impressionnante puisqu&#39;il peut exécuter un binaire compilé il y a 30 ans, plus précisément à partir du 18 août 1993.</li>
<li>Cela souligne l&#39;engagement de Microsoft à assurer la compatibilité avec les logiciels existants.</li>
<li>Cela signifie que les utilisateurs peuvent toujours accéder à d&#39;anciennes applications et les exécuter sans problème sur la dernière version de Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mikko/status/1692503249595584526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZWindows 11 exécutera sans problème un binaire compilé il y a 30 ans</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Textuel : Cadre de développement rapide d'applications pour Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Textualize est un cadre de développement rapide d&#39;applications pour Python qui permet aux développeurs de créer des interfaces utilisateur avancées dans le terminal et, à l&#39;avenir, dans les navigateurs web.</li>
<li>Il offre diverses fonctionnalités telles que la prise en charge de la souris, 16,7 millions de couleurs et des animations fluides.</li>
<li>Textualize est compatible avec Linux, macOS et Windows et nécessite Python 3.7 ou plus. Il peut être facilement installé via pip et fournit de la documentation, des exemples et une communauté Discord pour l&#39;assistance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Textualize/textual</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZTextuel : Cadre de développement rapide d&apos;applications pour Python</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C et C++ donnent la priorité à la performance plutôt qu'à l'exactitude.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dans les langages de programmation C et C++, le fait de donner la priorité à la performance plutôt qu&#39;à l&#39;exactitude peut conduire à des programmes défectueux.</li>
<li>Les problèmes liés aux variables non initialisées, aux pointeurs nuls et aux comportements indéfinis sont fréquents en C et en C++ en raison de cette priorité.</li>
<li>Le langage de programmation Go est présenté comme une alternative avec une philosophie différente qui donne la priorité à la sûreté et à la sécurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.swtch.com/ub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZC et C++ donnent la priorité à la performance plutôt qu&apos;à l&apos;exactitude.</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les monopoles de la large bande font pression sur un projet de loi qui réduirait à néant la possibilité de s'opposer à eux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les géants des télécommunications cherchent à limiter l&#39;autorité des collectivités locales sur les infrastructures de télécommunications par le biais d&#39;une proposition de loi, ce qui provoque la frustration des consommateurs.</li>
<li>Les collectivités locales sont de plus en plus intéressées par l&#39;établissement de leurs propres réseaux de fibres optiques, ce qui contribue à renforcer le contrôle.</li>
<li>La conversation porte également sur diverses questions telles que la suppression des prises d&#39;écouteurs sur les téléphones, les enquêtes en cours impliquant Trump et les difficultés liées à l&#39;anonymat en ligne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/18/with-hr-3557-broadband-monopolies-are-pushing-a-bill-that-would-crush-your-towns-ability-to-stand-up-to-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZLes monopoles de la large bande font pression sur un projet de loi qui réduirait à néant la possibilité de s&apos;opposer à eux</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apprendre async Rust avec beaucoup trop de serveurs web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article se concentre sur l&#39;apprentissage de la programmation asynchrone en Rust en construisant plusieurs serveurs web.</li>
<li>Il couvre divers sujets, notamment la programmation concurrente avec les threads, les E/S non bloquantes, la gestion efficace des événements avec epoll, la mise en œuvre d&#39;un réacteur et d&#39;un planificateur, la création de futurs et l&#39;utilisation de fermetures, la gestion des connexions TCP et l&#39;arrêt en douceur.</li>
<li>L&#39;article fournit des extraits de code et des explications détaillées pour démontrer les concepts et les techniques impliqués dans la construction de serveurs efficaces et réactifs en utilisant la programmation asynchrone en Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibraheem.ca/posts/too-many-web-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZApprendre async Rust avec beaucoup trop de serveurs web</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La police obtient des données ADN de personnes qui pensaient s'être exclues du système.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les généalogistes génétiques utilisent une faille dans la base de données ADN GEDmatch pour accéder aux données ADN de personnes qui ont choisi de ne pas les partager avec les forces de l&#39;ordre.</li>
<li>Cette technique a permis de résoudre des affaires non résolues, mais elle soulève des inquiétudes quant au respect de la vie privée et à l&#39;absence de réglementation.</li>
<li>Ancestry et 23andMe n&#39;autorisent pas l&#39;accès des forces de l&#39;ordre, mais MyHeritage et GEDmatch le font avec le consentement de l&#39;utilisateur, et GEDmatch dispose d&#39;une faille pour les profils protégés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2023/08/18/gedmatch-dna-police-forensic-genetic-genealogy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZLa police obtient des données ADN de personnes qui pensaient s&apos;être exclues du système.</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Worldcoin a ignoré l'ordre initial d'arrêter les scans d'iris au Kenya, comme le montrent les archives]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La startup de crypto-monnaie Worldcoin a défié l&#39;ordre du bureau du commissaire à la protection des données (ODPC) au Kenya de mettre fin à la collecte de données personnelles, y compris les scans de l&#39;iris.</li>
<li>L&#39;ODPC avait déjà demandé à Worldcoin de cesser de collecter des données en mai, mais l&#39;entreprise a persisté jusqu&#39;à ce qu&#39;elle soit suspendue par le ministère de l&#39;intérieur et de l&#39;administration en août.</li>
<li>L&#39;ODPC a engagé une action en justice pour préserver les données collectées par Worldcoin, tandis que des enquêtes sur les questions de sécurité, de respect de la vie privée et de légalité sont en cours.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/08/15/worldcoin-in-kenya/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-19T00:00:00.000ZWorldcoin a ignoré l&apos;ordre initial d&apos;arrêter les scans d&apos;iris au Kenya, comme le montrent les archives</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment communiquer lorsque la confiance est faible sans s'enfoncer dans un trou plus profond ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une communication efficace est essentielle pour rétablir la confiance dans les relations.</li>
<li>L&#39;auteur donne plusieurs conseils pour une communication efficace, notamment reconnaître la difficulté de la conversation, prendre des nouvelles après coup et parler avec hésitation.</li>
<li>D&#39;autres conseils incluent l&#39;utilisation de techniques telles que &quot;l&#39;histoire dans ma tête&quot;, l&#39;organisation d&#39;interactions positives et la valorisation de l&#39;effort dans la communication.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZComment communiquer lorsque la confiance est faible sans s&apos;enfoncer dans un trou plus profond ?</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tablette Linux StarLite 12,5 pouces]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Star Labs propose l&#39;ordinateur portable StarLite, un appareil compact et puissant conçu pour la portabilité.</li>
<li>L&#39;ordinateur portable est équipé d&#39;un processeur Intel Alder Lake N200, d&#39;une mémoire de 16 Go et d&#39;un écran tactile 3K de 12,5 pouces.</li>
<li>Il est doté d&#39;un micrologiciel à code source ouvert, offrant un flux de démarrage sécurisé et une personnalisation du micrologiciel. L&#39;ordinateur portable présente également des caractéristiques telles qu&#39;un clavier rétroéclairé, un écran tactile cristallin, un petit chargeur avec une grande batterie et des mises à jour faciles du micrologiciel.</li>
<li>L&#39;ordinateur portable est hautement personnalisable et propose diverses options de distribution.</li>
<li>Le prix de départ est de 498 dollars et des options de paiement sont disponibles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://us.starlabs.systems/pages/starlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZTablette Linux StarLite 12,5 pouces</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Job Corps : formation et éducation gratuites en internat pour les jeunes adultes à faibles revenus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Job Corps est un programme gratuit qui offre une formation et un enseignement dans plus de 100 domaines répartis dans 10 secteurs d&#39;activité à de jeunes adultes à faibles revenus.</li>
<li>Il fournit gratuitement un logement, des repas, des soins médicaux et une allocation de subsistance.</li>
<li>Le programme a aidé de nombreuses personnes à réussir dans des domaines tels que la fabrication de pointe, les technologies de l&#39;information, les soins de santé, la construction et l&#39;hôtellerie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jobcorps.gov/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJob Corps : formation et éducation gratuites en internat pour les jeunes adultes à faibles revenus.</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1,56 million de déshumidificateurs rappelés en raison de risques d'incendie et de brûlure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Commission américaine pour la sécurité des produits de consommation a procédé à de nombreux rappels de déshumidificateurs vendus sous différentes marques telles que Frigidaire, GE et Kenmore.</li>
<li>Ces déshumidificateurs ont été associés à des incendies mortels, ce qui a incité les consommateurs à prendre des mesures urgentes.</li>
<li>Les consommateurs sont invités à vérifier les images fournies et, s&#39;ils possèdent un déshumidificateur correspondant, à demander un remboursement et à le retirer de leur domicile dans les plus brefs délais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000Z1,56 million de déshumidificateurs rappelés en raison de risques d&apos;incendie et de brûlure</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le géant immobilier chinois Evergrande se place sous la protection de la loi sur les faillites à Manhattan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le groupe Evergrande, une importante société immobilière chinoise, s&#39;est placé sous la protection du chapitre 15 de la loi sur les faillites auprès d&#39;un tribunal américain.</li>
<li>L&#39;entreprise est lourdement endettée et a fait l&#39;objet de procédures de restructuration à Hong Kong, aux îles Caïmans et aux îles Vierges britanniques.</li>
<li>Les actions d&#39;Evergrande sont suspendues depuis mars 2022, et l&#39;on craint que les difficultés du secteur immobilier chinois n&#39;aient des répercussions économiques plus larges.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZLe géant immobilier chinois Evergrande se place sous la protection de la loi sur les faillites à Manhattan</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turmoil, un cadre pour développer et tester des systèmes distribués]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Turmoil est un nouveau cadre conçu pour aider les développeurs et les testeurs à travailler sur des systèmes distribués.</li>
<li>Ce cadre permet de simuler les hôtes, le temps et le réseau en un seul processus, ce qui facilite le test et le développement de systèmes distribués.</li>
<li>Avec Turmoil, les développeurs disposent d&#39;un contrôle fin sur le réseau, ce qui leur permet d&#39;abandonner, de mettre en attente ou de retarder les messages entre les hôtes.</li>
<li>Le billet de blog fournit des instructions sur la manière d&#39;utiliser Turmoil et encourage les utilisateurs à faire part de leurs commentaires pour le développement et l&#39;amélioration futurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZTurmoil, un cadre pour développer et tester des systèmes distribués</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE s'apprête à devenir une société privée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EQT Private Equity, l&#39;actionnaire majoritaire de SUSE Linux Enterprise, envisage de privatiser la société en la retirant de la Bourse de Francfort.</li>
<li>EQT fera une offre publique d&#39;achat volontaire pour acheter les actions des autres actionnaires de SUSE avant le retrait de la cote, en offrant 16,00 EUR par action, ce qui représente une prime de 67 % sur le cours de clôture de l&#39;action XETRA.</li>
<li>Le conseil d&#39;administration et le conseil de surveillance de SUSE soutiennent le retrait de la cote, car il permettra à l&#39;entreprise de se concentrer sur ses priorités opérationnelles et sa stratégie à long terme. Le document d&#39;offre sera publié prochainement et le règlement devrait intervenir en octobre 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE s&apos;apprête à devenir une société privée</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai le regret de vous informer que vous avez construit un compilateur (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur décrit avec humour un développeur qui construit involontairement un compilateur malgré ses réticences initiales.</li>
<li>Le développeur est confronté à des difficultés liées à la bibliothèque de l&#39;arbre syntaxique abstrait (AST) et à la manipulation de différents nœuds AST.</li>
<li>Ils rencontrent des difficultés à prendre en charge les structures de code imbriquées et à traiter les problèmes de compatibilité avec les machines plus anciennes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJ&apos;ai le regret de vous informer que vous avez construit un compilateur (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE va être privatisé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SUSE, l&#39;éditeur européen de logiciels libres, est sur le point de devenir une société privée, car son propriétaire majoritaire, Marcel LUX III SARL, envisage de fusionner la société avec une entité luxembourgeoise non cotée en bourse.</li>
<li>EQT Private Equity, contrôlé par les entités du fonds EQT VIII, lancera une offre publique d&#39;achat aux actionnaires restants, offrant une prime de 67 % sur le prix de clôture de l&#39;action.</li>
<li>Le conseil d&#39;administration et le conseil de surveillance de SUSE sont favorables au retrait de la cote, car ils estiment que cela permettra à l&#39;entreprise de se concentrer sur sa stratégie à long terme sans subir la pression des marchés publics. L&#39;offre devrait être réglée en octobre 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE va être privatisé</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[micro - Une alternative moderne à nano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micro est un éditeur de texte moderne, convivial et facile à installer.</li>
<li>Il offre des options de personnalisation grâce à un format json simple et à des scripts Lua, ainsi que des fonctionnalités telles que des curseurs multiples, un système de plugins et la prise en charge de la souris.</li>
<li>Les utilisateurs apprécient Micro pour sa simplicité et sa fonctionnalité, et peuvent signaler des bogues sur GitHub ou participer à des discussions informelles sur le chat Gitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micro-editor.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Zmicro - Une alternative moderne à nano</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le LK-99 n'est pas un supraconducteur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le LK-99, que l&#39;on croyait être un supraconducteur à température ambiante, s&#39;est avéré être un isolant en raison de la présence d&#39;impuretés dans le matériau, telles que le sulfure de cuivre.</li>
<li>Cette découverte souligne l&#39;importance de l&#39;utilisation de monocristaux pour l&#39;examen précis des propriétés des matériaux.</li>
<li>La réfutation du LK-99 en tant que supraconducteur est considérée comme un résultat rapide et concluant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZLe LK-99 n&apos;est pas un supraconducteur</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx fait partie de l'accélérateur GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx a été sélectionné pour la classe inaugurale du GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Ce programme offre aux développeurs htmx la possibilité de collaborer avec des développeurs de logiciels libres réputés et d&#39;apprendre d&#39;eux.</li>
<li>Dans le but de faire de son travail sur htmx un emploi à plein temps, htmx prévoit de travailler sur htmx 2.0 et encourage l&#39;exploration d&#39;autres projets open source de l&#39;accélérateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZHtmx fait partie de l&apos;accélérateur GitHub</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naomi Wu et le silence qui en dit long]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;influenceuse technologique chinoise Naomi Wu, connue sous le nom de &quot;Sexy Cyborg&quot;, a été réduite au silence, ce qui soulève des inquiétudes quant à la répression de l&#39;État et à la perception occidentale des activistes chinois.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;expertise technique de Mme Wu et son caractère sympathique, ainsi que le traitement défavorable dont elle a fait l&#39;objet de la part des médias occidentaux et le manque de couverture de sa situation.</li>
<li>La fermeture du centre LGBT de Pékin et l&#39;oppression accrue à laquelle est confrontée la communauté LGBTQ en Chine sont évoquées, de même que les accusations de collusion avec des forces étrangères et les vulnérabilités en matière de cybersécurité. Cette situation soulève des inquiétudes quant aux conséquences pour les personnes qui s&#39;expriment et aux tactiques de surveillance et de censure de la Chine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZNaomi Wu et le silence qui en dit long</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toute nouvelle version de Linux, que j'appelle la version Linux de Debian (1993)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ian A. Murdock annonce la publication prochaine de Debian Linux, développée à partir de zéro.</li>
<li>Murdock sollicite les suggestions et le retour d&#39;information de la communauté Linux pour des paquets et des fonctionnalités spécifiques.</li>
<li>La version de Debian Linux se veut plus élégante, plus moderne, plus facile à installer et à maintenir, avec un système de menus, une documentation complète, et des options pour les utilisateurs n&#39;utilisant pas Internet afin de recevoir des paquets de mise à jour et d&#39;accéder à des paquets supplémentaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&amp;do=get&amp;target=Debian-announcement-1993.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZToute nouvelle version de Linux, que j&apos;appelle la version Linux de Debian (1993)</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment ils ont essayé de me tuer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La journaliste russe Elena Kostyuchenko a été empoisonnée à Munich et a fui l&#39;Ukraine après avoir fait un reportage sur l&#39;enlèvement et la torture de personnes par des soldats russes.</li>
<li>Son reportage a été supprimé et elle a reçu des menaces, ce qui l&#39;a amenée à s&#39;installer à Berlin pour se mettre en sécurité.</li>
<li>Kostyuchenko tombe malade à la suite d&#39;un long COVID et soupçonne qu&#39;elle a été empoisonnée, bien que l&#39;enquête de police soit close par manque de preuves.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZComment ils ont essayé de me tuer</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment économiser l'eau ? Arrêter la culture de la luzerne dans le comté d'Imperial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La culture de la luzerne en Californie entraîne un important gaspillage d&#39;eau et aggrave la crise de l&#39;approvisionnement en eau de l&#39;État.</li>
<li>Cette pratique profite principalement aux grandes entreprises agroalimentaires et permet de vendre l&#39;eau à bas prix.</li>
<li>L&#39;auteur s&#39;interroge sur la durabilité de la culture de la luzerne dans le désert et suggère de réduire la culture pour atténuer le problème de l&#39;approvisionnement en eau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZComment économiser l&apos;eau ? Arrêter la culture de la luzerne dans le comté d&apos;Imperial</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aujourd'hui, j'ai appris qu'il était possible de mettre en pause le gestionnaire des tâches de Windows en déplaçant des applications.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En maintenant la touche CTRL enfoncée, les utilisateurs peuvent mettre en pause le gestionnaire des tâches de Windows, ce qui empêche les applications de se déplacer.</li>
<li>Ce raccourci peut être utilisé sur Windows 10, Windows 11, et potentiellement sur des versions plus anciennes du système d&#39;exploitation.</li>
<li>Alors que Microsoft développe une option de sortie forcée pour Windows 11, le raccourci de la touche CTRL sera toujours utile pour les utilisateurs qui n&#39;ont pas encore effectué la mise à jour.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZAujourd&apos;hui, j&apos;ai appris qu&apos;il était possible de mettre en pause le gestionnaire des tâches de Windows en déplaçant des applications.</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La fonction de Windows qui réinitialise les horloges du système sur la base de données aléatoires fait des ravages.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La fonction Secure Time Seeding de Windows provoque d&#39;importantes perturbations en remettant les horloges à des heures incorrectes, ce qui a un impact sur des systèmes critiques tels que les tables de routage pour les numéros de téléphone portable.</li>
<li>Cette fonctionnalité, destinée à maintenir des horloges système précises, a été identifiée comme la cause première des réinitialisations de l&#39;heure qui ont été signalées depuis 2016.</li>
<li>Les ingénieurs et les administrateurs ont été frustrés par les problèmes causés par cette fonctionnalité peu connue, entraînant des désagréments et l&#39;indisponibilité des services.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZLa fonction de Windows qui réinitialise les horloges du système sur la base de données aléatoires fait des ravages.</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo tente de breveter certains mécanismes généraux de Tears of the Kingdom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nintendo tente de breveter plusieurs composants et mécanismes du jeu The Legend of Zelda : Tears of the Kingdom, tels que les cartes des écrans de chargement et la physique des mouvements des personnages.</li>
<li>Les brevets sont considérés comme larges et déraisonnables, ce qui peut entraver l&#39;innovation d&#39;autres développeurs.</li>
<li>Un brevet particulièrement unique concerne la physique d&#39;un personnage se déplaçant sur un véhicule en mouvement et les réactions correspondantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZNintendo tente de breveter certains mécanismes généraux de Tears of the Kingdom</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ts_zip : Compression de texte à l'aide de grands modèles linguistiques]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;utilitaire ts_zip, qui fait partie du logiciel ts_server, permet la compression de texte à l&#39;aide de grands modèles de langage, offrant ainsi des taux de compression plus élevés que d&#39;autres outils.</li>
<li>Les fichiers texte de différentes tailles ont des taux de compression différents, ainsi que des détails sur la vitesse de compression et les besoins en mémoire pour des modèles spécifiques.</li>
<li>Les modèles RWKV plus petits sont recommandés pour la compression de texte en raison de leur structure RNN et de leurs performances plus rapides.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZTs_zip : Compression de texte à l&apos;aide de grands modèles linguistiques</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nous avons divisé par 100 le coût de construction de Mastodon à l'échelle de Twitter.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Red Planet Labs a réussi à diviser par 100 le coût de construction d&#39;une instance de Mastodon à l&#39;échelle de Twitter en utilisant la plateforme Rama.</li>
<li>L&#39;instance a été construite avec seulement 10 000 lignes de code, contre 1 million de lignes pour Twitter.</li>
<li>Rama offre évolutivité, performance et tolérance aux pannes, ce qui simplifie le développement du backend. L&#39;équipe prévoit de mettre Rama à la disposition du public et d&#39;ouvrir son implémentation dans Mastodon. PState dans Mastodon est utilisé pour suivre les données et améliorer l&#39;efficacité. Les techniques d&#39;optimisation sont discutées, et la publication de la documentation et de l&#39;API de Rama est mentionnée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZNous avons divisé par 100 le coût de construction de Mastodon à l&apos;échelle de Twitter.</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox surpasse enfin Google Chrome dans SunSpider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox a dépassé Google Chrome dans le benchmark SunSpider JavaScript, marquant une réussite significative pour les développeurs de Mozilla.</li>
<li>Malgré ce succès, Chrome reste plus performant que Firefox dans le test JetStream 2.0, plus exigeant.</li>
<li>Firefox s&#39;est concentré sur l&#39;amélioration de la vitesse de chargement et sur l&#39;introduction d&#39;autres améliorations pour accroître ses performances générales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZFirefox surpasse enfin Google Chrome dans SunSpider</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le manifeste de l'OpenTF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le manifeste OpenTF soulève des préoccupations concernant un changement de licence dans Terraform, une plateforme open-source, et préconise soit l&#39;annulation du changement, soit la création d&#39;une fondation pour maintenir une version open-source.</li>
<li>Diverses entreprises et personnes participent activement aux initiatives de la communauté des logiciels libres afin d&#39;améliorer les projets et de favoriser la collaboration.</li>
<li>Le 15 août 2023, un groupe de personnes a contribué au développement individuel et aux efforts de la communauté open-source, tels que les tests, la documentation, le conseil et l&#39;utilisation d&#39;outils open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZLe manifeste de l&apos;OpenTF</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment LLaMa.cpp est-il possible ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur examine la faisabilité de l&#39;exécution du code d&#39;inférence LLaMa en C++ brut sur différents matériels, y compris des appareils dotés d&#39;une mémoire vive limitée comme le Raspberry Pi.</li>
<li>L&#39;importance de la bande passante de la mémoire dans l&#39;apprentissage profond est discutée, ainsi que les avantages de l&#39;utilisation de modèles de moindre précision pour réduire l&#39;utilisation de la mémoire.</li>
<li>Des calculs et des exemples sont fournis pour l&#39;exécution de LLaMa sur différents matériels, en mettant l&#39;accent sur l&#39;importance de la largeur de bande de la mémoire lors de l&#39;échantillonnage à partir de transformateurs. En outre, l&#39;auteur souligne l&#39;importance de la distillation et de l&#39;entraînement étendu pour les petits modèles afin d&#39;améliorer l&#39;efficacité. Cependant, il reconnaît la possibilité d&#39;erreurs dans ses calculs et encourage le retour d&#39;information.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZComment LLaMa.cpp est-il possible ?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Opendream : Une interface utilisateur basée sur les couches pour la diffusion stable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opendream est un outil d&#39;interface utilisateur web qui introduit des fonctionnalités telles que la superposition, l&#39;édition non destructive et la portabilité dans la génération et la manipulation d&#39;images par le biais de modèles de diffusion.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent s&#39;appuyer sur des images existantes, mener plusieurs expériences sur la même image, et sauvegarder et partager leurs flux de travail.</li>
<li>Opendream prend en charge les extensions et offre une méthode conviviale pour écrire et utiliser de nouvelles fonctions de diffusion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/varunshenoy/opendream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZOpendream : Une interface utilisateur basée sur les couches pour la diffusion stable</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les FAI se plaignent que la liste de tous les frais est trop difficile à établir et demandent à la FCC d'abandonner la nouvelle règle.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le secteur américain de la large bande s&#39;oppose à l&#39;obligation imposée par la FCC de divulguer tous les frais mensuels, arguant qu&#39;elle ajouterait à la complexité et à la charge pour les consommateurs comme pour les fournisseurs.</li>
<li>Les groupes de pression suggèrent d&#39;inclure une déclaration explicative sur les frais, similaire aux taxes imposées par le gouvernement, au lieu d&#39;énumérer tous les frais.</li>
<li>Les défenseurs des consommateurs critiquent cette proposition, estimant qu&#39;elle permet aux fournisseurs d&#39;accès à Internet de dissimuler le coût réel du service.</li>
<li>Les règles de la FCC en matière d&#39;étiquetage de la large bande, y compris la tarification et les frais supplémentaires, sont actuellement examinées par l&#39;Office américain de la gestion et du budget (US Office of Management and Budget).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZLes FAI se plaignent que la liste de tous les frais est trop difficile à établir et demandent à la FCC d&apos;abandonner la nouvelle règle.</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sélecteurs CSS : Un guide visuel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ce guide visuel explique les différents sélecteurs CSS, y compris les pseudo-classes et les pseudo-éléments, et donne des exemples de leur utilisation.</li>
<li>Le guide couvre les sélecteurs pour les éléments, les classes, les ID, les attributs et les différents états des éléments de saisie.</li>
<li>Il mentionne également des pseudo-classes et pseudo-éléments CSS supplémentaires pour cibler et styliser des éléments spécifiques dans une page web et fournit des ressources telles que des générateurs SVG, des outils et des ressources de conception. Veuillez noter qu&#39;il contient des liens d&#39;affiliation pour des services connexes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fffuel.co/css-selectors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZSélecteurs CSS : Un guide visuel</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment lire la notation du système de type ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Stack Exchange sur la conception et l&#39;implémentation des langages de programmation est une plateforme permettant aux concepteurs et aux implémenteurs de langages de programmation d&#39;échanger des questions et des réponses.</li>
<li>Une question récente sur le site demandait des conseils sur la lecture de la notation du système de type.</li>
<li>Le site explique les principes de base, notamment la syntaxe, les grammaires, les relations, les jugements, les axiomes et les règles d&#39;inférence. Il aborde également le rôle du contexte ou de l&#39;environnement de type dans la détermination des types de variables et d&#39;autres considérations relatives à la spécification des systèmes de types.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZComment lire la notation du système de type ?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi organiser votre propre LLM ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur présente un argument en faveur des modèles de langage auto-hébergés (LLM) au lieu de s&#39;appuyer sur des modèles accessibles au public comme le GPT-4 d&#39;OpenAI.</li>
<li>L&#39;auto-hébergement offre un plus grand contrôle sur l&#39;architecture et les poids du modèle, des capacités de personnalisation et d&#39;ajustement, ainsi qu&#39;une relation à long terme avec le modèle d&#39;IA.</li>
<li>L&#39;auto-hébergement permet d&#39;expérimenter davantage, d&#39;optimiser et de se tenir au courant de l&#39;évolution des technologies, tandis que les API n&#39;offrent pas le même niveau d&#39;accès et de compréhension.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZPourquoi organiser votre propre LLM ?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSV moderne version 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur de Modern CSV, Evan, a publié la version 2 de l&#39;éditeur/visualisateur de fichiers tabulaires pour Windows, Mac et Linux.</li>
<li>Cette nouvelle version apporte plusieurs améliorations, notamment une interface utilisateur améliorée, des performances accrues, des fonctionnalités supplémentaires, une documentation mise à jour et la prise en charge native de l&#39;Apple Silicon.</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à essayer la nouvelle version et à faire part de leurs commentaires au développeur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZCSV moderne version 2</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Montrer HN : Les LLMs peuvent générer du JSON valide 100% du temps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Outlines est une bibliothèque Python spécialisée dans la génération de textes à l&#39;aide de grands modèles de langage.</li>
<li>Les créateurs ont mis au point une technique permettant de générer un texte conforme à une expression régulière en la convertissant en un modèle génératif.</li>
<li>La bibliothèque peut également générer du texte qui adhère à un schéma JSON ou qui peut être analysé dans un modèle Pydantique, en s&#39;assurant que la sortie est valide.</li>
<li>Les créateurs recherchent activement des commentaires et des suggestions pour de nouvelles améliorations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/normal-computing/outlines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZMontrer HN : Les LLMs peuvent générer du JSON valide 100% du temps</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Show HN : Little Rat - Une extension Chrome surveille les appels réseau de toutes les extensions]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une personne a développé une extension Chrome pour surveiller les appels réseau effectués par d&#39;autres extensions Chrome.</li>
<li>L&#39;extension a été partagée sur GitHub, avec la possibilité d&#39;être disponible sur le magasin Chrome après examen.</li>
<li>Des liens vers le dépôt GitHub et le compte Twitter du développeur ont été fournis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnakov/little-rat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZShow HN : Little Rat - Une extension Chrome surveille les appels réseau de toutes les extensions</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Discord.io victime d'une brèche : 760 000 comptes d'utilisateurs en vente sur le darknet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les données de 760 000 utilisateurs de Discord.io ont été divulguées sur le darknet, y compris les adresses électroniques, les mots de passe hachés et d&#39;autres informations spécifiques à l&#39;utilisateur.</li>
<li>La brèche a été confirmée par Discord.io, mais Discord (l&#39;application officielle) a déclaré ne pas être associé à Discord.io et a révoqué les jetons d&#39;accès de tous les utilisateurs ayant utilisé Discord.io.</li>
<li>L&#39;intrusion a été réalisée par un pirate nommé Akhirah, qui a affirmé que ce n&#39;était pas pour de l&#39;argent, mais en raison de la présence de contenus illégaux et nuisibles sur Discord.io. Des experts en cybersécurité ont vérifié l&#39;authenticité des données, soulignant le risque d&#39;attaques par hameçonnage et spamming. Discord.io recommande aux utilisateurs de modifier leurs mots de passe et d&#39;activer l&#39;authentification à deux facteurs, tout en annulant les abonnements premium existants et en tentant d&#39;établir une communication avec les coupables afin de déterminer si les données ont été partagées publiquement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZDiscord.io victime d&apos;une brèche : 760 000 comptes d&apos;utilisateurs en vente sur le darknet</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compatibilité ascendante, Go 1.21 et Go 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article de blog souligne l&#39;importance de maintenir la compatibilité du langage de programmation Go et aborde les défis à relever.</li>
<li>Il souligne l&#39;importance de vérifier et de tester les API pour éviter les problèmes de compatibilité, tout en reconnaissant que les tests ne sont pas infaillibles.</li>
<li>La mise à jour de Go 1.21 introduit une nouvelle approche utilisant GODEBUG pour améliorer la compatibilité ascendante et assure que les programmes Go 1 ne seront pas interrompus par une spécification Go 2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/compat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZCompatibilité ascendante, Go 1.21 et Go 2</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFarm - une base de données libre et ouverte et une application web pour les connaissances en matière de jardinage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenFarm est un nouveau projet et une communauté qui vise à aider les jardiniers à cultiver des aliments grâce au partage des connaissances.</li>
<li>Les membres peuvent choisir une culture spécifique, accéder à des guides et apprendre à prendre soin de leurs plantes à différents stades de croissance.</li>
<li>Le site propose des fonctionnalités telles qu&#39;une enquête pour déterminer le type de jardinage de l&#39;utilisateur, les favoris de la communauté et les possibilités de contribution de l&#39;utilisateur. Les membres peuvent également accéder à une section FAQ, à un blog, à un code de conduite et rester informés grâce à la lettre d&#39;information électronique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfarm.cc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZOpenFarm - une base de données libre et ouverte et une application web pour les connaissances en matière de jardinage</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suite à des réactions négatives, Zoom déclare qu'elle n'utilisera pas les données de ses clients pour former des modèles d'intelligence artificielle.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom est revenu sur sa décision d&#39;utiliser le contenu des clients pour entraîner ses modèles d&#39;IA après avoir essuyé des critiques sur les médias sociaux concernant la protection de la vie privée.</li>
<li>Cela met en lumière le débat en cours sur les implications en matière de protection de la vie privée et de sécurité des entreprises technologiques qui utilisent les données des clients pour les progrès de l&#39;IA.</li>
<li>Les entreprises seront probablement soumises à une pression croissante pour offrir des options de refus claires aux utilisateurs et protéger les informations personnelles lorsqu&#39;elles utilisent les données des clients à des fins d&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZSuite à des réactions négatives, Zoom déclare qu&apos;elle n&apos;utilisera pas les données de ses clients pour former des modèles d&apos;intelligence artificielle.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La descente de police dans une salle de rédaction du Kansas suscite des inquiétudes quant aux atteintes à la liberté de la presse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le bureau d&#39;un journal local et le domicile d&#39;un journaliste à Marion, au Kansas, ont été perquisitionnés par les forces de l&#39;ordre, ce qui a suscité des inquiétudes quant aux violations de la liberté de la presse.</li>
<li>Des ordinateurs, des téléphones portables et du matériel de reportage ont été confisqués au cours de la perquisition, effectuée en vertu d&#39;un mandat de perquisition.</li>
<li>Les autorités locales affirment que la descente de police était liée à une enquête sur une usurpation d&#39;identité, mais les experts estiment qu&#39;elle constitue probablement une violation de la loi fédérale protégeant les journalistes contre de telles actions. La descente de police aurait également entraîné la mort du copropriétaire du journal.</li>
<li>Les experts demandent une enquête sur les autorités impliquées et soulignent l&#39;importance de préserver la liberté de la presse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZLa descente de police dans une salle de rédaction du Kansas suscite des inquiétudes quant aux atteintes à la liberté de la presse</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tell HN : t.co ajoute un délai de cinq secondes à certains domaines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le service de redirection de Twitter, t.co, impose intentionnellement un délai d&#39;environ 5 secondes lorsque les utilisateurs cliquent sur des liens vers &quot;NYTimes.com&quot; ou &quot;threads.net&quot;.</li>
<li>Le retard se produit régulièrement et est délibérément mis en œuvre par Twitter.</li>
<li>La raison de ce retard intentionnel n&#39;est pas mentionnée dans le texte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37130060</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZTell HN : t.co ajoute un délai de cinq secondes à certains domaines</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Show HN : AI-town, exécutez votre propre monde d'IA SIM personnalisé avec JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-town est un kit de démarrage qui permet aux utilisateurs de créer et de personnaliser des simulations d&#39;IA.</li>
<li>Le kit comprend un moteur de jeu côté serveur et est prêt pour le multijoueur et le déploiement.</li>
<li>AI-town est écrit en Typescript et vise à simplifier le processus de construction d&#39;environnements de simulation d&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/a16z-infra/ai-town</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZShow HN : AI-town, exécutez votre propre monde d&apos;IA SIM personnalisé avec JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie logicielle chez Google (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le livre &quot;Site Reliability Engineering : How Google Runs Production Systems&quot; propose une exploration complète de divers sujets liés à l&#39;ingénierie logicielle, à la culture d&#39;équipe et au leadership.</li>
<li>Il partage des idées et des bonnes pratiques à partir du point de vue et de l&#39;expérience de Google, fournissant des connaissances précieuses dans des domaines tels que la mesure de la productivité de l&#39;ingénierie, l&#39;examen du code, la documentation, les tests et les outils.</li>
<li>Le livre couvre également des sujets tels que la gestion des dépendances, les changements à grande échelle, l&#39;intégration continue, la livraison continue et le calcul en tant que service, ce qui en fait une ressource précieuse pour les ingénieurs logiciels qui cherchent à améliorer leurs compétences et leur compréhension dans ces domaines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZIngénierie logicielle chez Google (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Azure ChatGPT : ChatGPT privé et sécurisé pour une utilisation interne à l'entreprise]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azure ChatGPT est une solution d&#39;entreprise de Microsoft qui offre une expérience utilisateur privée et sécurisée similaire à ChatGPT.</li>
<li>La solution donne la priorité à la confidentialité des données et fournit une isolation du réseau et des contrôles de sécurité de niveau professionnel.</li>
<li>Il permet l&#39;intégration de sources de données et de services internes, et les contributions au projet sont encouragées conformément au code de conduite de Microsoft en matière d&#39;open source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/azurechatgpt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAzure ChatGPT : ChatGPT privé et sécurisé pour une utilisation interne à l&apos;entreprise</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le téléchargement d'une vidéo devrait être considéré comme un "usage loyal" au même titre que l'enregistrement d'une chanson à la radio.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon est un réseau social décentralisé qui compte 335 000 utilisateurs actifs sur son serveur mastodon.social.</li>
<li>La plateforme accueille des discussions sur la légalité du téléchargement de vidéos YouTube et l&#39;impact potentiel sur les droits d&#39;utilisation équitable.</li>
<li>Les utilisateurs comparent la pratique traditionnelle d&#39;enregistrement de chansons à la radio sur des cassettes, considérée comme un usage loyal, à l&#39;acte de téléchargement et de distribution de vidéos sans DRM, que les détenteurs de droits d&#39;auteur considèrent comme un risque financier.</li>
<li>La conversation comprend des débats sur la protection DRM, le décalage temporel et les lois allemandes sur le droit d&#39;auteur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZLe téléchargement d&apos;une vidéo devrait être considéré comme un &quot;usage loyal&quot; au même titre que l&apos;enregistrement d&apos;une chanson à la radio.</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF Tool - Modifier des PDF dans le navigateur sans les télécharger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDF-Tools est un site web qui propose des modifications gratuites et sécurisées de fichiers PDF sans que les utilisateurs aient à télécharger leurs fichiers.</li>
<li>Le site web utilise une technologie moderne et garantit que les données sensibles restent sur l&#39;appareil de l&#39;utilisateur.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent accéder à divers outils tels que le cryptage, le décryptage, l&#39;optimisation, la fusion, la rotation et la suppression de pages des PDF sur le site Web. Il est disponible en plusieurs langues et comprend des informations légales et des licences.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pdftool.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZPDF Tool - Modifier des PDF dans le navigateur sans les télécharger</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un jeu vidéo dans lequel vous incarnez un système d'exploitation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a mis au point un jeu vidéo très pointu dans lequel les joueurs jouent le rôle d&#39;un système d&#39;exploitation et doivent gérer les cœurs de processeur, les processus, les pages de mémoire et l&#39;espace d&#39;échange afin d&#39;éviter de frustrer l&#39;utilisateur.</li>
<li>Le jeu comprend divers éléments tels que des processus, des unités centrales, des événements E/S et différents niveaux de difficulté.</li>
<li>Bien que le jeu soit conçu pour la jouabilité plutôt que pour le réalisme, il peut également servir d&#39;outil pédagogique pour les étudiants en informatique afin qu&#39;ils apprennent les principes des systèmes d&#39;exploitation.</li>
<li>Le jeu a été compilé en WebAssembly, ce qui permet de le jouer dans les navigateurs web.</li>
<li>Le jeu est disponible sur itch.io, et le code source est ouvert sur GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZUn jeu vidéo dans lequel vous incarnez un système d&apos;exploitation</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toki Pona : une tentative de langue universelle avec seulement ~120 mots]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience personnelle de l&#39;apprentissage du Toki Pona, un langage minimaliste.</li>
<li>Les caractéristiques uniques du toki pona sont discutées et comparées à celles de l&#39;espéranto.</li>
<li>Le passage mentionne les défis de l&#39;apprentissage du Toki Pona et les ressources disponibles pour les apprenants.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToki Pona : une tentative de langue universelle avec seulement ~120 mots</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN : J'ai écrit un SGBDR (clone de SQLite) à partir de zéro en pur Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a créé un système de gestion de base de données relationnelle (SGBDR) en utilisant Python à partir de zéro, sans s&#39;appuyer sur des cadres ou des bibliothèques préexistants.</li>
<li>Cela démontre les compétences et les connaissances du rédacteur en matière de programmation Python et de principes de gestion de bases de données.</li>
<li>Le processus de développement a probablement nécessité beaucoup de temps et d&#39;efforts, car la création d&#39;un SGBDR sans utiliser les outils existants nécessite une compréhension approfondie des concepts et de la mise en œuvre des bases de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spandanb/learndb-py</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZShow HN : J&apos;ai écrit un SGBDR (clone de SQLite) à partir de zéro en pur Python</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un juge rejette la demande de HP de rejeter le procès sur le verrouillage des imprimantes tout-en-un]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La demande de HP de rejeter un procès intenté par des propriétaires d&#39;imprimantes tout-en-un HP a été rejetée, ce qui permet à l&#39;affaire de se poursuivre.</li>
<li>Les plaignants affirment que HP a intentionnellement désactivé des fonctions autres que l&#39;impression lorsque les niveaux d&#39;encre étaient bas, sans en informer les acheteurs.</li>
<li>HP a déjà fait l&#39;objet d&#39;une action en justice pour des problèmes de verrouillage d&#39;imprimantes, et Canon a réglé une affaire similaire à la fin de l&#39;année 2021.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZUn juge rejette la demande de HP de rejeter le procès sur le verrouillage des imprimantes tout-en-un</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La guerre des élites contre le travail à distance n'a rien à voir avec la productivité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;incitation au travail à distance est motivée par le désir d&#39;éviter un krach de l&#39;immobilier commercial plutôt que par l&#39;augmentation de la productivité.</li>
<li>La pandémie a mis en évidence les défauts des environnements de bureau traditionnels, tels que les distractions et les tâches sans intérêt.</li>
<li>Le secteur de l&#39;immobilier est confronté à une crise due à la popularité du travail à distance, avec des faillites potentielles pour les propriétaires et des espaces de bureaux vacants.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZLa guerre des élites contre le travail à distance n&apos;a rien à voir avec la productivité</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je n'ai rien à cacher" et autres malentendus sur la vie privée (2007)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document de recherche du professeur Daniel Solove analyse l&#39;argument &quot;rien à cacher&quot; utilisé dans les discussions sur la protection de la vie privée et la surveillance.</li>
<li>Le document conteste l&#39;affirmation selon laquelle les personnes qui n&#39;ont rien à cacher ne devraient pas se préoccuper de la protection de la vie privée.</li>
<li>Solove remet en cause la croyance selon laquelle la vie privée n&#39;est importante que pour les personnes impliquées dans des activités illégales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZJe n&apos;ai rien à cacher&quot; et autres malentendus sur la vie privée (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aujourd'hui, je me suis rendu compte que je faisais davantage confiance à Microsoft qu'à Google. Qu'est-ce qui se passe ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de Reddit discutent de la confiance croissante qu&#39;ils accordent à Microsoft par rapport à Google, en évoquant des inquiétudes concernant les résultats de recherche et la protection de la vie privée.</li>
<li>De nombreux utilisateurs expriment une préférence pour les produits Microsoft tels que VS Code et GitHub, soulignant la confiance qu&#39;ils accordent à ces plateformes.</li>
<li>Des options alternatives pour le stockage et les logiciels sont discutées, ce qui indique un désir d&#39;alternatives en dehors des écosystèmes de Microsoft et de Google. La conversation aborde également les questions de télémétrie et de protection de la vie privée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAujourd&apos;hui, je me suis rendu compte que je faisais davantage confiance à Microsoft qu&apos;à Google. Qu&apos;est-ce qui se passe ?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le problème de la carotte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore le concept des &quot;problèmes de la carotte&quot;, où des personnes ou des entreprises prospères incitent d&#39;autres personnes à investir du temps et des efforts dans des stratégies inefficaces ou trompeuses.</li>
<li>Parmi les exemples, on peut citer les athlètes qui utilisent des stéroïdes mais fournissent d&#39;autres explications pour l&#39;amélioration de leurs performances et les entreprises qui utilisent des tactiques trompeuses pour augmenter leurs revenus.</li>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance d&#39;être un initié et d&#39;avoir accès à des informations privées pour naviguer dans ces situations et éviter de tomber dans les pièges des problèmes de carotte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZLe problème de la carotte</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorer les rouages de Linux v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La première version de Linux, v0.01, ne contenait que 10 239 lignes de code et était codée en dur pour l&#39;architecture Intel 386.</li>
<li>L&#39;auteur explore divers aspects de la version 0.01, notamment les appels système, le système de fichiers pris en charge, le planificateur et l&#39;utilisation du langage d&#39;assemblage.</li>
<li>Les chaînes d&#39;outils modernes rencontrent des difficultés lorsqu&#39;elles tentent de compiler la v0.01, ce qui en fait une base de code unique et intéressante à étudier et à apprendre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZExplorer les rouages de Linux v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les maisons de disques intentent une nouvelle action en justice contre Internet Archive pour violation des droits d'auteur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UMG, Capitol et Sony ont intenté une action en contrefaçon contre Internet Archive et son fondateur Brewster Kale, affirmant que l&#39;organisation a fait des copies non autorisées d&#39;enregistrements protégés par le droit d&#39;auteur et les a distribués illégalement.</li>
<li>L&#39;action en justice vise spécifiquement le &quot;Great 78 Project&quot; d&#39;Internet Archive, qui a pour but de préserver et de rechercher des disques 78 tours.</li>
<li>Les maisons de disques allèguent la violation de 2 749 œuvres d&#39;artistes tels que Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong et Bing Crosby. Les plaignants demandent des dommages-intérêts et des mesures d&#39;injonction.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZLes maisons de disques intentent une nouvelle action en justice contre Internet Archive pour violation des droits d&apos;auteur</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversation avec un propriétaire de journal perquisitionné par la police]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Marion County Record, un journal local du Kansas, a fait l&#39;objet d&#39;une descente de police.</li>
<li>La perquisition pourrait être liée à l&#39;enquête du journal sur les allégations d&#39;inconduite sexuelle de la part du chef de la police.</li>
<li>Les sympathisants ont manifesté leur solidarité avec le journal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZConversation avec un propriétaire de journal perquisitionné par la police</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tRPC - Construire et consommer des API sûres sans schémas ni génération de code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tRPC est un outil puissant qui permet aux développeurs de créer facilement des API de bout en bout.</li>
<li>Il offre une sécurité automatique des types et une expérience transparente pour les développeurs, ce qui lui vaut les éloges de ces derniers.</li>
<li>tRPC est compatible avec de nombreux frameworks et a une taille réduite, ce qui permet aux développeurs de définir des procédures et de créer des serveurs HTTP sans effort. Les clients peuvent se connecter au serveur et interroger les données avec l&#39;autocomplétion TypeScript, ce qui améliore considérablement la qualité du code, la vitesse de livraison et la satisfaction des développeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Construire et consommer des API sûres sans schémas ni génération de code</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Illusions auditives avec des exemples de Daft Punk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore les illusions auditives dans la musique, à l&#39;aide d&#39;exemples tirés des chansons de Daft Punk.</li>
<li>Il explique le domaine de la psychoacoustique, qui est l&#39;étude de la perception des sons et de l&#39;audiologie.</li>
<li>L&#39;article traite de deux illusions auditives : l&#39;effet de continuité et l&#39;effet de restauration phonémique, ainsi que l&#39;illusion de l&#39;octave.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZIllusions auditives avec des exemples de Daft Punk</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Systèmes d'apprentissage profond]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le résumé fournit un programme détaillé des conférences pour le cours Deep Learning Systems proposé par DL Systems.</li>
<li>Le calendrier comprend des informations sur les sujets, les dates des conférences CMU et en ligne, les instructeurs, les diapositives et les enregistrements vidéo.</li>
<li>Les vidéos des cours publics en ligne seront disponibles sur la page du cours pour un accès facile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZSystèmes d&apos;apprentissage profond</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon histoire $0->$100M->$0 en 5 ans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de Reddit discutent des défis et des critiques liés à la recherche de financement en capital-risque pour les startups, partageant leurs expériences personnelles de pression pour une croissance rapide et les effets négatifs sur leurs entreprises.</li>
<li>Certains utilisateurs préconisent le bootstrapping et l&#39;autofinancement d&#39;une startup, en soulignant les avantages et le succès qui peuvent découler de cette approche.</li>
<li>La conversation révèle des opinions mitigées sur les sociétés de capital-risque, certains mettant en garde contre leur influence et d&#39;autres reconnaissant leur potentiel de réussite s&#39;ils sont gérés correctement. Dans l&#39;ensemble, les commentaires expriment une insatisfaction et une désillusion à l&#39;égard du système de capital-risque.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZMon histoire $0-&gt;$100M-&gt;$0 en 5 ans</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 ans de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le graphique présente les 20 ans d&#39;évolution du dépôt git de Vim, soulignant les efforts dévoués des mainteneurs pour faire évoluer Vim tout en préservant son essence même.</li>
<li>Des étapes clés telles que la VimConf inaugurale en 2013, la transition de Vim vers GitHub en 2015 et l&#39;introduction de Neovim sont mises en évidence.</li>
<li>Le tableau tient également compte des festivités du 25e anniversaire de Vim et des versions les plus récentes de Vim, en s&#39;appuyant sur des informations provenant de GitHub, Hacker News, Wikipedia et marc.info.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z20 ans de Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Des raids illégaux contribuent à la mort du copropriétaire d'un journal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le copropriétaire d&#39;un journal à Marion, KS, est décédé lors de raids illégaux.</li>
<li>Les impôts impayés ont augmenté de 24 %.</li>
<li>Un enfant de 10 ans se rend fréquemment dans un centre pour personnes âgées, apportant de la joie aux résidents.</li>
<li>Les moniteurs Internet ont joué un rôle crucial dans l&#39;arrestation d&#39;un suspect impliqué dans la pédopornographie.</li>
<li>Un restaurateur a accusé le journal et une conseillère municipale.</li>
<li>Une vente aux enchères est organisée pour récupérer les taxes impayées.</li>
<li>Le journal a bénéficié d&#39;une réputation favorable pendant trois années consécutives.</li>
<li>Les prévisions météorologiques annoncent des averses et des orages.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZDes raids illégaux contribuent à la mort du copropriétaire d&apos;un journal</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exploiter au maximum le système dont vous disposez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience de l&#39;amélioration des performances des bases de données en optimisant les requêtes et en réglant les paramètres au lieu de mettre en œuvre des solutions complexes telles que le sharding ou les microservices.</li>
<li>Ils soulignent l&#39;importance de maximiser l&#39;efficacité des systèmes existants avant d&#39;introduire une complexité supplémentaire.</li>
<li>Le résultat de leurs efforts a été une diminution notable de l&#39;utilisation de l&#39;unité centrale et une plus grande marge de manœuvre pour l&#39;expansion future. L&#39;auteur suggère de retarder la complexité le plus longtemps possible, tout en reconnaissant qu&#39;elle sera peut-être nécessaire un jour.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZExploiter au maximum le système dont vous disposez</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un juge condamne Sam Bankman-Fried à une peine de prison pour subornation de témoin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le fondateur de FTX, Sam Bankman-Fried, a été condamné à une peine de prison par un juge américain pour avoir prétendument falsifié des témoins.</li>
<li>La demande de report de la détention de Bankman-Fried dans l&#39;attente d&#39;un appel a été rejetée et il devrait rester en détention jusqu&#39;à son procès pénal en octobre.</li>
<li>Le gouvernement affirme que Bankman-Fried s&#39;est soustrait aux conditions de sa mise en liberté sous caution et a manipulé des témoins en envoyant des courriels aux médias, en téléphonant à des membres de la presse et en divulguant des extraits de son journal intime au New York Times.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZUn juge condamne Sam Bankman-Fried à une peine de prison pour subornation de témoin</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wendelstein 7-X : Gigajoule de renouvellement d'énergie généré pendant huit minutes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;expérience de fusion nucléaire Wendelstein 7-X, en Allemagne, a franchi une étape importante en générant un plasma énergétique d&#39;une énergie de l&#39;ordre du gigajoule pendant huit minutes.</li>
<li>Ce résultat dépasse l&#39;objectif de renouvellement de l&#39;énergie de 1 gigajoule et établit un nouveau record pour le temps de décharge.</li>
<li>L&#39;expérience vise à augmenter le renouvellement de l&#39;énergie à 18 gigajoules et à maintenir la stabilité du plasma pendant une demi-heure, dans le but de développer une centrale électrique durable et respectueuse du climat utilisant des champs magnétiques pour confiner le plasma d&#39;hydrogène dans une chambre à vide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X : Gigajoule de renouvellement d&apos;énergie généré pendant huit minutes</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le site YouTube-Dl est déconnecté, le fournisseur d'hébergement appliquant l'interdiction ordonnée par le tribunal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le site web de youtube-dl, un logiciel populaire de décryptage de YouTube, a été supprimé par l&#39;hébergeur Uberspace à la suite d&#39;une décision de justice dans le cadre d&#39;un procès pour violation des droits d&#39;auteur.</li>
<li>Sony, Warner et Universal ont intenté une action en justice au motif que le logiciel permettait aux utilisateurs de contourner les mesures de protection des droits d&#39;auteur de YouTube.</li>
<li>Uberspace a d&#39;abord fait appel de la décision, mais a dû retirer le site web après que les sociétés musicales ont déposé une caution, bien qu&#39;elles prévoient de poursuivre la bataille juridique dans l&#39;espoir d&#39;annuler l&#39;ordonnance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZLe site YouTube-Dl est déconnecté, le fournisseur d&apos;hébergement appliquant l&apos;interdiction ordonnée par le tribunal</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink et Tailscale sont des solutions open-source pour l&#39;accès à distance sécurisé et la connectivité à travers les réseaux.</li>
<li>Tailscale est une plateforme SaaS (Software-as-a-Service) qui fournit un VPN à configuration zéro utilisant le protocole WireGuard, avec une architecture maillée peer-to-peer.</li>
<li>Narrowlink est une plateforme auto-hébergée avec un modèle client-agent-gateway, offrant flexibilité, transparence et sécurité, ainsi qu&#39;un cryptage optionnel de bout en bout.</li>
<li>Narrowlink prend en charge le contrôle d&#39;accès granulaire, peut être déployé derrière un CDN et offre plus d&#39;options pour la publication de services web que Tailscale.</li>
<li>Tailscale se concentre sur la connectivité des appareils, la facilité d&#39;utilisation et la performance du débit brut, tandis que Narrowlink donne la priorité à la personnalisation, au contrôle d&#39;accès et à la sécurité par le biais d&#39;une solution auto-hébergée.</li>
<li>Narrowlink est plus efficace en termes de taille binaire, d&#39;utilisation de la mémoire et de l&#39;unité centrale que Tailscale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80 % des patrons disent regretter d'avoir planifié leur retour au bureau plus tôt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80 % des patrons regrettent leurs décisions initiales concernant les plans de retour au bureau, car ils réalisent qu&#39;ils auraient dû tenir compte des préférences des employés au lieu de se fier uniquement à l&#39;opinion des cadres.</li>
<li>Des entreprises comme Disney, Starbucks et BlackRock exigent davantage de travail en personne, tandis que Zoom a inversé sa politique pour permettre aux employés de choisir entre le travail hybride, en personne ou à distance.</li>
<li>Les entreprises qui associent les salariés à la prise de décision ont mieux réussi leur retour au bureau, tandis que celles qui appliquent des politiques strictes sans tenir compte de l&#39;avis des salariés connaissent des problèmes de rotation. Des entreprises comme Ernst &amp; Young ont constaté des réactions positives de la part de leurs employés après avoir mis en place des remboursements pour les frais de transport et de garde d&#39;enfants. Il faudra peut-être attendre encore un an ou deux pour que les entreprises établissent une routine de contenu au bureau, tant pour les employés que pour les patrons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80 % des patrons disent regretter d&apos;avoir planifié leur retour au bureau plus tôt</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mise au point du Llama-2 : une étude de cas complète pour l'adaptation de modèles personnalisés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le réglage fin des modèles Llama-2 pour des tâches spécifiques de traitement du langage naturel offre des performances supérieures à celles de GPT-4 dans certaines tâches.</li>
<li>L&#39;utilisation des plateformes Ray et Anyscale permet des processus de mise au point plus rapides et plus faciles à gérer.</li>
<li>Les défis et les limites du réglage fin, de l&#39;ingénierie de l&#39;invite et du potentiel de l&#39;invite à quelques coups sont examinés, montrant des améliorations prometteuses de la précision et de la performance, en particulier dans les tableaux de données et les tâches de raisonnement mathématique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZMise au point du Llama-2 : une étude de cas complète pour l&apos;adaptation de modèles personnalisés</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - alternative open-source à HashiCorp Vault]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infisical est une plateforme open-source pour la gestion des secrets avec un cryptage de bout en bout.</li>
<li>Il offre un tableau de bord convivial, des SDK clients et des intégrations natives avec des plateformes telles que GitHub.</li>
<li>Les fonctionnalités comprennent le versionnage des secrets, les contrôles d&#39;accès, l&#39;analyse des secrets et l&#39;option de déploiement sur site ou d&#39;utilisation du service cloud géré d&#39;Infisical.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent contribuer au projet et signaler les failles de sécurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - alternative open-source à HashiCorp Vault</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Réflexions dix ans après les révélations de Snowden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ce RFC réfléchit aux conséquences de la divulgation par Edward Snowden d&#39;informations de la NSA en 2013, en examinant son impact sur la sécurité, la vie privée et les droits de l&#39;homme.</li>
<li>Il présente les points de vue de différentes personnes et explore les efforts déployés par l&#39;IETF pour améliorer les protocoles internet et protéger la vie privée des utilisateurs.</li>
<li>Le document reconnaît les difficultés liées à la mise en œuvre de protocoles de protection de la vie privée et souligne l&#39;importance de poursuivre les recherches et les actions de sensibilisation dans ce domaine. Il aborde également l&#39;historique du chiffrement et le conflit actuel entre la protection de la vie privée et la surveillance gouvernementale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Réflexions dix ans après les révélations de Snowden</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Fried renvoyé en prison après avoir divulgué le journal intime de son ex-amant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fondateur de FTX, a été renvoyé en prison pour avoir divulgué au New York Times des extraits du journal intime de son ex-petite amie et ancienne directrice générale d&#39;Alameda Research, Caroline Ellison.</li>
<li>Un juge fédéral a estimé qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;une intimidation de témoin et d&#39;une subornation de jury, ce qui a conduit à l&#39;emprisonnement de Bankman-Fried, bien qu&#39;il ait bénéficié d&#39;une libération sous caution pour des accusations de fraude.</li>
<li>Ellison, qui a plaidé coupable pour des accusations liées à l&#39;effondrement de FTX, témoignera contre Bankman-Fried en échange d&#39;une réduction de peine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried renvoyé en prison après avoir divulgué le journal intime de son ex-amant</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim Boss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, le créateur de Vim, est considéré comme un modèle dans la communauté technologique en raison de ses principes de résolution de problèmes et de modestie.</li>
<li>Neovim est un dérivé de Vim qui vise à expérimenter, à améliorer la documentation, à renforcer l&#39;extensibilité et à permettre des capacités d&#39;intégration.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance du pragmatisme et du fait de garder l&#39;objectif à l&#39;esprit, en insistant sur la nécessité de comparer les actions aux résultats.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim Boss</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'avenir du projet Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;avenir du projet Vim est discuté, y compris les plans pour une mise à jour de la maintenance et l&#39;adoption éventuelle d&#39;une approche plus moderne.</li>
<li>L&#39;organisation a autorisé l&#39;accès à GitHub et invite d&#39;autres membres à s&#39;y joindre.</li>
<li>Des discussions sont en cours sur la possibilité de déplacer la page d&#39;accueil de Vim vers un autre fournisseur, avec le soutien d&#39;autres membres et des suggestions pour le développement futur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZL&apos;avenir du projet Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HashiCorp adopte la licence Business Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HashiCorp, une entreprise technologique, utilisera la Business Source License (BSL) pour ses futures versions de produits afin de soutenir sa communauté et de fournir des logiciels ouverts.</li>
<li>Le BSL autorise la copie, la modification, la redistribution, l&#39;utilisation non commerciale et l&#39;utilisation commerciale sous certaines conditions.</li>
<li>Le changement de licence vise à répondre aux préoccupations concernant les vendeurs qui profitent des projets de logiciels libres sans rien donner en retour, et implique toujours la publication du code source et une collaboration étroite avec les partenaires et les clients.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZHashiCorp adopte la licence Business Source</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code source pour la réédition de Quake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt contient le code de la prochaine réédition de Quake II en 2023, offrant ainsi de nouvelles possibilités de modding.</li>
<li>La base de code nécessite un compilateur C++17 et est compatible avec plusieurs plateformes.</li>
<li>Des modifications ont été apportées pour améliorer la jouabilité, optimiser des fonctions telles que le formatage de l&#39;impression et l&#39;atténuation du son, et corriger des bogues. La mise à jour comprend également des modifications des valeurs et des structures de données, ainsi que de nouvelles fonctions et variables.</li>
<li>Le système de sauvegarde a été amélioré pour permettre l&#39;importation/exportation de fichiers JSON.</li>
<li>Les mises à jour du protocole du serveur assurent la compatibilité et introduisent de nouvelles fonctionnalités.</li>
<li>Des informations détaillées sont fournies sur la communication entre le serveur et le client, y compris les commandes et les messages échangés entre le serveur et le client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZCode source pour la réédition de Quake 2</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les canaux MS Teams ne peuvent pas contenir de noms de dispositifs MS-DOS.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le premier article traite des limites et des spécifications de Microsoft Teams, en abordant des sujets tels que les limites des équipes et des membres, la messagerie, les réunions et les appels.</li>
<li>Le second document se concentre sur les limites et les fonctionnalités de Microsoft Teams, y compris les participants aux réunions, les limites d&#39;enregistrement, le stockage et la compatibilité avec les navigateurs.</li>
<li>Le troisième document donne un aperçu de la prise en charge des navigateurs pour Microsoft Teams, en recommandant l&#39;utilisation de certains navigateurs et en mentionnant les limitations et les problèmes connus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZLes canaux MS Teams ne peuvent pas contenir de noms de dispositifs MS-DOS.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les extensions de bureau de Firefox seront bientôt disponibles pour la prochaine version d'Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla introduit le support d&#39;un écosystème ouvert d&#39;extensions sur Firefox pour Android.</li>
<li>Les développeurs peuvent optimiser leurs extensions de bureau pour une utilisation mobile sur Firefox pour Android.</li>
<li>Firefox pour Android sera le seul navigateur Android majeur à prendre en charge cet écosystème d&#39;extensions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZLes extensions de bureau de Firefox seront bientôt disponibles pour la prochaine version d&apos;Android</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les modèles d'apprentissage automatique mémorisent-ils ou généralisent-ils ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs ont découvert un phénomène d&#39;apprentissage automatique appelé &quot;grokking&quot;, qui décrit le passage de la mémorisation de données d&#39;entraînement à la généralisation sur des données inédites.</li>
<li>Grâce à leur étude, ils ont découvert que la décroissance du poids joue un rôle crucial pour permettre aux modèles de se généraliser efficacement.</li>
<li>L&#39;occurrence du &quot;grokking&quot; dépend de facteurs tels que la taille du modèle, la décroissance du poids et la taille des données, ce qui souligne l&#39;importance de ces éléments dans l&#39;apprentissage automatique.</li>
<li>Le texte explore également différentes techniques pour éviter l&#39;overfitting dans les modèles d&#39;apprentissage automatique.</li>
<li>Il examine la relation entre les angles dans les opérations mathématiques et les résultats des réseaux neuronaux.</li>
<li>En outre, le texte fait référence à divers documents et articles relatifs à l&#39;apprentissage automatique et à l&#39;intelligence artificielle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZLes modèles d&apos;apprentissage automatique mémorisent-ils ou généralisent-ils ?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon réseau domestique Overkill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur fournit une description détaillée de la configuration de son réseau domestique, y compris l&#39;utilisation de Wireguard VPN et de Ripe Atlas Probe.</li>
<li>Ils présentent leur guide sur l&#39;utilisation de RIPE Atlas pour une synchronisation précise du temps et la création d&#39;un serveur NTP à l&#39;aide d&#39;un Raspberry Pi et d&#39;un GPS.</li>
<li>L&#39;auteur mentionne différents modèles de Raspberry Pi et de modules GPS utilisés dans leur installation, ainsi que des hôtes ESXi, des serveurs de stockage et des NVR. Il parle également de la mise en œuvre de plans de sauvegarde et de mises à niveau de l&#39;alimentation. Parmi les autres composants mentionnés figurent des câbles en fibre optique, un serveur de sauvegarde TrueNAS, la surveillance de l&#39;alimentation, un dispositif TinyPilot, une antenne pour les données ADS-B, une station météorologique et une installation WiFi.</li>
<li>L&#39;auteur prévoit des projets futurs et partage une anecdote sur l&#39;ignorance des problèmes de batterie d&#39;un onduleur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZMon réseau domestique Overkill</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[eSignature Beta pour Google Docs et Google Drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace lance une version bêta ouverte de sa fonction de signature électronique dans Google Docs et Google Drive.</li>
<li>Cette fonctionnalité rationalisera le flux de travail des solopreneurs et des petites entreprises, en leur permettant de demander et d&#39;ajouter des signatures à des contrats officiels directement dans Google Documents.</li>
<li>Des fonctionnalités supplémentaires, telles que la piste d&#39;audit, la prise en charge de plusieurs signataires et la compatibilité avec les utilisateurs autres que ceux de Gmail, seront introduites dans le courant de l&#39;année.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZeSignature Beta pour Google Docs et Google Drive</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN : Applite - Clean Homebrew front end app for macOS built with SwiftUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applite est une application gratuite et open-source pour macOS qui simplifie la gestion des applications tierces.</li>
<li>Il utilise le gestionnaire de paquets Homebrew et fournit une interface conviviale pour les utilisateurs non techniques.</li>
<li>Applite est sécurisé, ne suit pas les informations de l&#39;utilisateur et peut être utilisé avec les installations Homebrew existantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZShow HN : Applite - Clean Homebrew front end app for macOS built with SwiftUI</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[J'ai 17 ans et j'ai écrit ce guide sur la façon dont les processeurs exécutent les programmes.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; est un article technique qui explore la manière dont un ordinateur exécute des programmes, en abordant des sujets tels que les syscalls, l&#39;exécution des programmes et le multitâche.</li>
<li>Les auteurs, @kognise et @hackclub, ont mené des recherches et présentent leurs résultats de manière exhaustive.</li>
<li>L&#39;article est divisé en chapitres, le chapitre 3 étant recommandé aux lecteurs déjà familiarisés avec le sujet, l&#39;objectif final étant de fournir une solide compréhension du fonctionnement des ordinateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZJ&apos;ai 17 ans et j&apos;ai écrit ce guide sur la façon dont les processeurs exécutent les programmes.</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tentations d'un développeur d'extensions Chrome open-source (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le propriétaire de l&#39;extension Chrome Hover Zoom+ a reçu plusieurs propositions commerciales pour monétiser ou acheter l&#39;extension.</li>
<li>Les inquiétudes concernant la confiance et la pression exercée sur les promoteurs de l&#39;extension ont conduit le propriétaire à décliner ces offres.</li>
<li>Les propositions comprenaient l&#39;augmentation des revenus par le biais de partenariats, la monétisation des données des utilisateurs et l&#39;intégration des SDK de commerce.</li>
<li>Le propriétaire privilégie la sécurité financière et a choisi de ne pas donner suite à ces offres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZTentations d&apos;un développeur d&apos;extensions Chrome open-source (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vous voulez que vos employés reviennent au bureau ? Alors offrez à chacun un bureau]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les bureaux ouverts peuvent être bruyants et manquer d&#39;intimité, ce qui entraîne une baisse de la productivité et de la satisfaction au travail.</li>
<li>La mise à disposition de bureaux individuels pour les travailleurs peut les inciter à revenir au bureau et améliorer la productivité.</li>
<li>Le coût de la mise à disposition de bureaux peut être compensé par la diminution du coût de l&#39;espace de bureau en raison de la tendance au travail à distance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZVous voulez que vos employés reviennent au bureau ? Alors offrez à chacun un bureau</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CNET supprime d'anciens articles pour tenter d'améliorer son classement dans Google Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNET supprime d&#39;anciens articles dans le cadre d&#39;un effort visant à améliorer son classement dans Google Search.</li>
<li>La société mère de CNET, Red Ventures, a mis en œuvre une stratégie de référencement similaire dans tous ses points de vente et a déjà utilisé des outils d&#39;IA pour générer des articles.</li>
<li>Ce processus d&#39;&quot;élagage du contenu&quot; sera effectué au moins une fois par an à l&#39;avenir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZCNET supprime d&apos;anciens articles pour tenter d&apos;améliorer son classement dans Google Search</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Audit d'infrastructure réalisé par Radically Open Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN a subi son troisième audit de sécurité par Radically Open Security, axé sur son infrastructure VPN.</li>
<li>L&#39;audit n&#39;a révélé aucune fuite d&#39;informations ni aucun enregistrement des données des clients, mais a mis en évidence divers problèmes tels que la visibilité du trafic des utilisateurs de la production sur les serveurs de test.</li>
<li>Mullvad VPN prévoit de résoudre ces problèmes en mettant en œuvre des mesures telles que l&#39;audit des connexions non autorisées et la suppression du support SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAudit d&apos;infrastructure réalisé par Radically Open Security</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arpchat - Envoyez des messages à vos amis sur le même réseau en utilisant simplement l'ARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet &quot;arpchat&quot; est une application de chat open-source qui utilise le protocole de résolution d&#39;adresses (ARP) pour la transmission de messages entre les périphériques du réseau.</li>
<li>Il prend en charge la transmission de longs messages et comprend un système de découverte de présence et de battement de cœur, ainsi qu&#39;une fonctionnalité de compression.</li>
<li>Le projet est écrit en Rust et a gagné en popularité sur GitHub avec 1,8k étoiles. Les instructions d&#39;installation sont disponibles pour Windows et Linux, et les utilisateurs sont encouragés à signaler tout problème.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - Envoyez des messages à vos amis sur le même réseau en utilisant simplement l&apos;ARP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge : Répliquer Postgres vers SQLite on the Edge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLedge est un outil open-source qui utilise la réplication logique de Postgres pour transférer les modifications d&#39;une base de données Postgres vers une base de données SQLite locale.</li>
<li>Il permet de lire la base de données SQLite et d&#39;écrire sur le serveur Postgres en amont, ce qui garantit la cohérence des données.</li>
<li>L&#39;outil comprend un générateur SQL, un analyseur SQL et un proxy filaire Postgres, et toutes les configurations sont récupérées à partir de variables d&#39;environnement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge : Répliquer Postgres vers SQLite on the Edge</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La peur de l'IA vient de tuer un outil utile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le résumé traite de l&#39;intersection de l&#39;intelligence artificielle (IA), de la violation des droits d&#39;auteur et des industries créatives.</li>
<li>Il met en évidence la fermeture de l&#39;outil Prosecraft en raison des préoccupations des auteurs et des critiques formulées à l&#39;encontre de l&#39;outil Shaxpir.</li>
<li>Le résumé couvre également les débats sur la légalité et l&#39;utilisation des contenus générés par l&#39;IA, les discussions sur les droits d&#39;auteur et l&#39;utilisation équitable, l&#39;impact de l&#39;IA sur l&#39;apprentissage et la créativité, les préoccupations concernant la confidentialité des données et l&#39;impact des services de diffusion en continu sur la disponibilité des contenus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000ZLa peur de l&apos;IA vient de tuer un outil utile</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rendre les GPU AMD compétitifs pour l'inférence LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article traite des performances des GPU AMD, en particulier la Radeon RX 7900 XTX, pour l&#39;inférence LLM (Large Language Model).</li>
<li>L&#39;étude montre que la 7900 XTX atteint 80 % de la vitesse de la GeForce RTX 4090 de NVIDIA et 94 % de la vitesse de la RTX 3090 Ti pour les modèles Llama2-7B/13B.</li>
<li>L&#39;utilisation de la compilation d&#39;apprentissage automatique (MLC) et de la pile ROCm optimise les performances sur les GPU AMD, avec une prise en charge potentielle de Vulkan et de WebGPU. L&#39;étude souligne la nécessité de poursuivre le développement et l&#39;optimisation des solutions MLC pour les GPU AMD et d&#39;autres plateformes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZRendre les GPU AMD compétitifs pour l&apos;inférence LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle devient la première ville américaine à protéger les travailleurs indépendants contre une "désactivation" soudaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le conseil municipal de Seattle a approuvé une nouvelle loi visant à protéger les travailleurs occasionnels contre une désactivation soudaine sur des plateformes telles qu&#39;Instacart et DoorDash. Il s&#39;agit de la première législation de ce type aux États-Unis.</li>
<li>L&#39;ordonnance met en œuvre des lignes directrices plus strictes pour la désactivation et exige que les entreprises donnent un préavis de 14 jours avant la résiliation.</li>
<li>Cette évolution s&#39;inscrit dans le cadre d&#39;initiatives plus larges prises à Seattle pour protéger les travailleurs occasionnels qui ne font pas partie d&#39;un syndicat, y compris les lois récentes qui ont augmenté le salaire minimum et accordé des congés de maladie et des avantages sociaux aux travailleurs basés sur des applications. La loi devrait être signée par le maire de Seattle, Bruce Harrell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle devient la première ville américaine à protéger les travailleurs indépendants contre une &quot;désactivation&quot; soudaine</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
