<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 21 Oct 2024 19:06:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Après un effort de 100 ans, l'Égypte est déclarée exempte de paludisme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organisation mondiale de la santé (OMS) a déclaré l&#39;Égypte exempte de paludisme après près d&#39;un siècle d&#39;efforts d&#39;éradication, marquant une réalisation significative en matière de santé publique.</li>
<li>Égypte est le troisième pays de la région de la Méditerranée orientale de l&#39;OMS à atteindre ce statut, après les Émirats arabes unis et le Maroc.</li>
<li>Pour obtenir la certification, il est nécessaire de fournir des preuves d&#39;interruption de la transmission du paludisme pendant au moins trois années consécutives, et l&#39;OMS souligne l&#39;importance d&#39;une vigilance continue pour maintenir ce statut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cm2yl8pjgn2o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZAprès un effort de 100 ans, l&apos;Égypte est déclarée exempte de paludisme</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft a déclaré avoir perdu des semaines de journaux de sécurité pour les produits cloud de ses clients]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft a rencontré un bug dans ses agents de surveillance internes, entraînant plus de deux semaines de journaux de sécurité manquants pour certains produits cloud du 2 septembre au 19 septembre.</li>
<li>Les produits concernés incluent Microsoft Entra, Sentinel, Defender for Cloud et Purview, ce qui affecte la capacité des défenseurs de réseau à détecter les intrusions.</li>
<li>Microsoft a résolu le problème et a informé les clients concernés, malgré les critiques antérieures pour avoir retenu des journaux de sécurité des départements gouvernementaux américains.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/17/microsoft-said-it-lost-weeks-of-security-logs-for-its-customers-cloud-products/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZMicrosoft a déclaré avoir perdu des semaines de journaux de sécurité pour les produits cloud de ses clients</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aujourd'hui, c'est le 20e anniversaire d'Ubuntu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubuntu 4.10 « The Warty Warthog Release » marque les débuts d&#39;une nouvelle distribution Linux, offrant une combinaison des fonctionnalités étendues de Debian avec un processus d&#39;installation convivial et des mises à jour régulières.</li>
<li>Cette version prend en charge les processeurs x86, amd64 et ppc, et inclut des fonctionnalités clés telles que GNOME 2.8, Firefox 0.9, Evolution 2.0 et OpenOffice.org 1.1.2, ainsi qu&#39;un support matériel amélioré.</li>
<li>Ubuntu souligne son engagement envers le logiciel libre, en fournissant la distribution gratuitement, avec des options pour télécharger ou demander un CD gratuit, et encourage la participation de la communauté pour les futures versions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2004-October/000003.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZAujourd&apos;hui, c&apos;est le 20e anniversaire d&apos;Ubuntu</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Epublifier – extraire des pages (livres, manuels) pour une lecture hors ligne »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epublifier est un outil qui convertit les sites web en livres ePub, les rendant accessibles pour les liseuses en extrayant les pages HTML et en les compilant au format ePub.</li>
<li>Il permet aux utilisateurs avancés de personnaliser le processus d&#39;analyse en utilisant JavaScript et prend en charge des sites populaires comme Novel Update et Wuxia World, ainsi que des sites personnalisés avec des éléments spécifiques.</li>
<li>Cet outil nécessite un environnement Windows 10 et NPM 8.1.2 pour la construction, et il reconnaît l&#39;utilisation de jEpub dans son développement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maoserr/epublifier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000Z« Epublifier – extraire des pages (livres, manuels) pour une lecture hors ligne »</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Créez des cartes mentales pour apprendre de nouvelles choses en utilisant l'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/aotakeda/learn-thing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZCréez des cartes mentales pour apprendre de nouvelles choses en utilisant l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un pas vers l'électronique active entièrement imprimée en 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs du MIT ont créé des portes logiques sans semi-conducteurs en utilisant un polymère dopé au cuivre imprimé en 3D, ce qui pourrait simplifier la fabrication de l&#39;électronique.</li>
<li>Cette innovation pourrait démocratiser la production électronique en permettant la création de matériel intelligent en dehors des pôles de fabrication traditionnels, bien qu&#39;elle n&#39;égale pas encore la performance des semi-conducteurs.</li>
<li>Le projet s&#39;appuie sur des travaux avec des bobines magnétiques et utilise une propriété de résistance unique du polymère dopé au cuivre, avec pour objectifs futurs d&#39;imprimer des appareils électroniques entièrement fonctionnels et d&#39;explorer davantage de fonctionnalités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/mit-team-takes-major-step-toward-fully-3d-printed-active-electronics-1015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZUn pas vers l&apos;électronique active entièrement imprimée en 3D</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sceptique quant à la réécriture des outils JavaScript dans des langages « plus rapides »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nolan Lawson remet en question la tendance à réécrire les outils JavaScript dans des langages comme Rust, Zig et Go, en suggérant que JavaScript est souvent suffisamment rapide.</li>
<li>Il souligne que des améliorations de performance peuvent être réalisées en optimisant les outils JavaScript actuels, en tirant parti de son cache de bytecode et de son compilateur JIT (Just-In-Time).</li>
<li>Lawson avertit que l&#39;utilisation de langages plus récents pourrait créer une division, limitant l&#39;accessibilité et la débogabilité, et potentiellement éloigner les développeurs moyens de la contribution.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nolanlawson.com/2024/10/20/why-im-skeptical-of-rewriting-javascript-tools-in-faster-languages/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZSceptique quant à la réécriture des outils JavaScript dans des langages « plus rapides »</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les responsabilités coulent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dan Davies introduit le concept de « puits de responsabilité », où les organisations obscurcissent les conséquences des décisions, rendant difficile la responsabilisation de quiconque. Ces puits de responsabilité sont répandus dans des secteurs comme l&#39;hôtellerie, l&#39;assurance santé, les compagnies aériennes et les agences gouvernementales, où l&#39;origine des décisions devient floue, rompant les boucles de rétroaction. L&#39;utilisation de l&#39;IA peut aggraver les puits de responsabilité en obscurcissant davantage la responsabilité, soulignant la nécessité de nouvelles stratégies pour garantir que les organisations restent responsables de leurs décisions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aworkinglibrary.com/writing/accountability-sinks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZLes responsabilités coulent</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QUIC n'est pas assez rapide sur un internet rapide]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le rapport « QUIC n&#39;est pas assez rapide sur Internet rapide » révèle que le débit de données de QUIC peut être jusqu&#39;à 45,2 % inférieur à celui du traditionnel TCP+TLS+HTTP/2 sur les réseaux à haute vitesse. - L&#39;écart de performance entre QUIC et TCP+TLS+HTTP/2 augmente avec une bande passante plus élevée, impactant les transferts de fichiers, le streaming vidéo et la navigation web. - Le document identifie une surcharge de traitement élevée côté récepteur comme la cause principale, en raison d&#39;un excès de paquets de données et d&#39;accusés de réception (ACKs) en espace utilisateur dans QUIC, et fournit des recommandations pour l&#39;amélioration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.09423</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000ZQUIC n&apos;est pas assez rapide sur un internet rapide</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Application Android Syncthing abandonnée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le retrait de l&#39;application Android Syncthing est prévu, avec sa dernière version programmée pour décembre 2024 sur Github et F-Droid.</li>
<li>Cette décision de retirer l&#39;application découle de défis liés à la publication sur Google Play et d&#39;un manque de maintenance active.</li>
<li>Récemment, l&#39;application n&#39;a pas connu de développement significatif, ce qui a conduit à une motivation insuffisante pour continuer son entretien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.syncthing.net/t/discontinuing-syncthing-android/23002</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZApplication Android Syncthing abandonnée</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive à nouveau compromis par des jetons d'accès volés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Internet Archive a subi une violation de sécurité en raison de jetons d&#39;accès volés sur leur plateforme de support par e-mail Zendesk, affectant plus de 800 000 tickets de support.</li>
<li>La violation s&#39;est produite parce que l&#39;Internet Archive n&#39;a pas fait tourner les jetons d&#39;authentification GitLab exposés, malgré des avertissements antérieurs.</li>
<li>L&#39;attaque était motivée par le désir de crédibilité dans le milieu du cyber, avec des données volées, y compris des identifiants personnels, probablement échangées dans des communautés de violation de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/internet-archive-breached-again-through-stolen-access-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000ZInternet Archive à nouveau compromis par des jetons d&apos;accès volés</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ribbonfarm prend sa retraite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ribbonfarm, un blog de Venkatesh Rao, prendra sa retraite le 13 novembre 2024, concluant ainsi ses 17 années d&#39;existence, bien que le site restera accessible sans nouveau contenu.</li>
<li>Rao réfléchit à l&#39;évolution du blogging, en notant les transitions vers des plateformes comme Substack et l&#39;émergence de l&#39;ère du « cozyweb », ce qui indique des changements dans la consommation de contenu numérique.</li>
<li>Il prévoit de se tourner vers d&#39;autres médias, en se concentrant sur les tendances technologiques et les projets sérialisés, tout en exprimant sa gratitude envers les lecteurs et en envisageant des projets futurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ribbonfarm.com/2024/10/10/ribbonfarm-is-retiring/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZRibbonfarm prend sa retraite</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Origine de 'Daemon' en informatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le terme « démon » en informatique, utilisé par l&#39;équipe du professeur Corbato au projet MAC en 1963, a été inspiré par le démon de Maxwell en physique, et non par un acronyme.</li>
<li>Le débat explore également les nuances linguistiques et l&#39;étymologie, y compris des termes comme « au jus », « golf » et « piri piri ».</li>
<li>Les contributions des lecteurs et les clarifications sur la langue et l&#39;étymologie sont incluses dans la discussion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.takeourword.com/TOW146/page4.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZOrigine de &apos;Daemon&apos; en informatique</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden n'est plus un logiciel gratuit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La version de bureau 2024.10.0 de Bitwarden n&#39;est plus considérée comme un logiciel libre en raison d&#39;une nouvelle dépendance, @bitwarden/sdk-internal, qui limite son utilisation aux applications Bitwarden uniquement.</li>
<li>Ce changement a suscité des inquiétudes parmi les utilisateurs car il contredit les principes de l&#39;open source, incitant certains à envisager des alternatives ou à bifurquer la version précédente.</li>
<li>Bitwarden a reconnu le problème et a l&#39;intention de le résoudre, en soulignant que le SDK et le client sont des programmes distincts, reflétant une tendance plus large allant des modèles de logiciels open-source à propriétaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwarden/clients/issues/11611</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZBitwarden n&apos;est plus un logiciel gratuit</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Concernant notre lettre de mise en demeure à Automattic]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wpfusion.com/business/regarding-our-cease-and-desist-letter-to-automattic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000ZConcernant notre lettre de mise en demeure à Automattic</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Les quatre sous-types principaux de l'autisme »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude classe les individus autistes en quatre sous-groupes basés sur des traits communs et des variantes génétiques, en utilisant des données provenant de plus de 5 000 enfants autistes.</li>
<li>Chaque sous-groupe est lié à des voies biologiques distinctes, avec des défis variés dans les traits de l&#39;autisme, allant de difficultés légères à sévères, des défis sociaux ou des retards de développement.</li>
<li>Selon l&#39;étude, les profils génétiques pourraient aider à prédire les étapes cliniques, et des données supplémentaires pourraient affiner ces sous-types, comme rapporté sur medRxiv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thetransmitter.org/spectrum/untangling-biological-threads-from-autisms-phenotypic-patchwork-reveals-four-core-subtypes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000Z« Les quatre sous-types principaux de l&apos;autisme »</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment faire un verrouillage distribué (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Martin Kleppmann critique l&#39;algorithme Redlock pour le verrouillage distribué sur Redis, soulignant son inadéquation pour les scénarios exigeant une exactitude en raison de sa dépendance aux hypothèses de synchronisation et de l&#39;absence de jetons de clôture.</li>
<li>Il conseille d&#39;utiliser une instance unique de Redis pour les verrous d&#39;efficacité et un système de consensus comme ZooKeeper pour les verrous nécessitant une exactitude, car les hypothèses de synchronisation de Redlock peuvent entraîner des vulnérabilités telles que des retards réseau et des pauses de processus.</li>
<li>Kleppmann souligne l&#39;importance de comprendre les limitations de Redis et de choisir les bons outils pour des exigences de verrouillage spécifiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://martin.kleppmann.com/2016/02/08/how-to-do-distributed-locking.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-20T00:00:00.000ZComment faire un verrouillage distribué (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les langages de l'anglais, des mathématiques et de la programmation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt Norvig/pytudes est un projet public sur GitHub avec un engagement communautaire significatif, comme en témoignent ses 2,4k forks et 22,8k étoiles.</li>
<li>Il comprend diverses ressources telles que du code, des problèmes, des demandes de tirage et des informations sur la sécurité, indiquant un développement actif et une collaboration.</li>
<li>Un fichier notable dans le dépôt, &quot;Triplets.ipynb&quot;, se compose de 584 lignes et a une taille de 19,3 Ko, ce qui suggère une quantité substantielle de code ou de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/Triplets.ipynb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-20T00:00:00.000ZLes langages de l&apos;anglais, des mathématiques et de la programmation</guid>
            <pubDate>Sun, 20 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le long chemin vers la préemption paresseuse dans le planificateur de CPU Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le planificateur de CPU du noyau Linux introduit la « préemption paresseuse », un nouveau concept conçu pour simplifier la planification et améliorer les performances du système.</li>
<li>Le préemption paresseuse vise à remplacer les modes existants PREEMPT_NONE et PREEMPT_VOLUNTARY par PREEMPT_LAZY, en utilisant un nouveau drapeau, TIF_NEED_RESCHED_LAZY, pour permettre aux tâches de s&#39;exécuter plus longtemps à moins qu&#39;une préemption immédiate ne soit nécessaire.</li>
<li>Ce changement vise à rendre le noyau plus petit et plus simple, avec des latences plus prévisibles, bien qu&#39;il nécessite des tests approfondis et des ajustements avant une mise en œuvre complète.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/994322/45aa5211a50bc63a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZLe long chemin vers la préemption paresseuse dans le planificateur de CPU Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les États-Unis enquêtent sur le logiciel de conduite entièrement autonome de Tesla dans 2,4 millions de voitures après un accident mortel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/autos-transportation/nhtsa-opens-probe-into-24-mln-tesla-vehicles-over-full-self-driving-collisions-2024-10-18/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZLes États-Unis enquêtent sur le logiciel de conduite entièrement autonome de Tesla dans 2,4 millions de voitures après un accident mortel</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Express v5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Express v5 a été publié, marquant une mise à jour significative pour le framework Node.js, en mettant l&#39;accent sur la stabilité, la sécurité et la simplification de la maintenance.</li>
<li>Les mises à jour clés incluent l&#39;abandon de la prise en charge des anciennes versions de Node.js, une amélioration de la correspondance des chemins, une sécurité renforcée, la prise en charge des promesses et des modifications du parseur de corps.</li>
<li>Les signatures de méthodes obsolètes ont été supprimées pour une API cohérente, et un guide de migration détaillé est disponible pour ceux qui passent de la version v4.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://expressjs.com/2024/10/15/v5-release.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-19T00:00:00.000ZExpress v5</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey et ses rivaux en conseil sont-ils devenus trop grands ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un mémo anonyme d&#39;anciens partenaires de McKinsey critique le cabinet de conseil pour sa croissance rapide et son manque de concentration stratégique, suggérant que sa réputation est en danger.</li>
<li>Ce mémo souligne des préoccupations plus larges de l&#39;industrie quant à savoir si les grands cabinets de conseil, comme McKinsey, se sont trop développés.</li>
<li>Parmi les autres sujets d&#39;actualité dans le monde des affaires figurent le succès marketing de Nike, les stratégies d&#39;intelligence artificielle des grandes entreprises technologiques, et l&#39;utilisation croissante de l&#39;IA dans le service client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/business/2024/03/25/have-mckinsey-and-its-consulting-rivals-got-too-big</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZMcKinsey et ses rivaux en conseil sont-ils devenus trop grands ?</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment exploiter les capacités de Claude avec la visualisation interactive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Claude Financial Data Analyst est une application Next.js utilisant l&#39;IA de Claude pour l&#39;analyse interactive des données financières via le chat, offrant une analyse intelligente des données et un support de fichiers multi-formats.</li>
<li>Cette application prend en charge diverses visualisations de données, y compris des graphiques en ligne, en barres, en aires, en aires empilées et en secteurs, et nécessite Node.js 18+ ainsi qu&#39;une clé API Anthropic pour l&#39;installation.</li>
<li>Il est construit avec une pile technologique comprenant Next.js, React, TailwindCSS et Recharts pour le frontend, et Next.js API Routes et Anthropic SDK pour le backend, offrant des cas d&#39;utilisation dans des domaines divers comme les données environnementales et l&#39;analyse des médias sociaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anthropics/anthropic-quickstarts/tree/main/financial-data-analyst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-19T00:00:00.000ZComment exploiter les capacités de Claude avec la visualisation interactive</guid>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scans 3D secrets à la Cour suprême française]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cosmowenman.substack.com/p/secret-3d-scans-in-the-french-supreme</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZScans 3D secrets à la Cour suprême française</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Échecs de niveau grand maître sans recherche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt implémente un modèle de transformateur entraîné sur 10 millions de parties d&#39;échecs, atteignant un Elo blitz de Lichess de 2895, surpassant les réseaux d&#39;AlphaZero sans utiliser la recherche d&#39;arbre Monte Carlo (MCTS). - Il inclut des scripts pour l&#39;entraînement, l&#39;évaluation et la résolution de puzzles, nécessitant Python 3.10, JAX avec CUDA, Stockfish et Leela Chess Zero. - Le logiciel est sous licence Apache 2.0, avec des poids de modèle sous CC-BY 4.0, et fournit des instructions d&#39;installation et des liens de téléchargement de jeux de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/searchless_chess</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZÉchecs de niveau grand maître sans recherche</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proposition C++ : Il y a exactement 8 bits dans un octet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La proposition suggère que le C++ devrait officiellement exiger un octet de 8 bits, en accord avec les pratiques matérielles et logicielles actuelles.</li>
<li>Historiquement, la macro CHAR_BIT permettait des tailles de byte variables, mais la plupart des systèmes et des compilateurs grand public comme GCC, LLVM et MSVC utilisent désormais des bytes de 8 bits par défaut.</li>
<li>Aligner C++ avec la norme de l&#39;octet de 8 bits simplifierait le support du langage et des bibliothèques, car les architectures non-8-bits sont pour la plupart sans pertinence pour le développement moderne en C++.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.open-std.org/jtc1/sc22/wg21/docs/papers/2024/p3477r0.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZProposition C++ : Il y a exactement 8 bits dans un octet</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Mise à jour : Filtre d'images IA pour les résultats de recherche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi a introduit un filtre d&#39;images IA pour aider les utilisateurs à gérer les images générées par IA dans les résultats de recherche en les déclassant et en les étiquetant.</li>
<li>Le filtre utilise la réputation du site web au lieu d&#39;une analyse précise des images, ce qui signifie que certains contenus d&#39;IA peuvent encore apparaître, mais les utilisateurs peuvent bloquer des sites grâce à la personnalisation de la recherche.</li>
<li>Cette fonctionnalité est développée sur la base des retours des utilisateurs et de la philosophie de l&#39;IA de Kagi, avec des améliorations continues et des retours d&#39;utilisateurs encouragés pour l&#39;amélioration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/exclude-ai-images.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZKagi Mise à jour : Filtre d&apos;images IA pour les résultats de recherche</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Diabète de type 2 : Un nouveau traitement élimine l'insuline pour 86 % des patients]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://scitechdaily.com/diabetes-breakthrough-new-treatment-eliminates-insulin-for-86-of-patients/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZDiabète de type 2 : Un nouveau traitement élimine l&apos;insuline pour 86 % des patients</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utiliser des sites web statiques pour de petites archives]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur utilise des sites web statiques pour organiser des archives numériques, les trouvant plus efficaces que les systèmes de fichiers traditionnels comme le Finder de macOS.</li>
<li>Cette méthode consiste à créer des sites HTML simples pour différentes collections de fichiers, permettant une navigation facile et l&#39;ajout de métadonnées et de balises.</li>
<li>Inspiré par des plateformes comme l&#39;exportation de compte de Twitter, cette approche met l&#39;accent sur la durabilité, la flexibilité et un entretien minimal, avec des ressources comme &quot;HTML for People&quot; de Blake Watson recommandées pour ceux qui souhaitent adopter ce système.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/static-websites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZUtiliser des sites web statiques pour de petites archives</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Format de mot de passe fort généré par Apple Passwords »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le format de mot de passe fort d&#39;Apple utilise des &quot;mots&quot; de deux syllabes pour créer des mots de passe comme &quot;hupvEw-fodne1-qabjyg&quot;, les rendant plus faciles à taper et à mémoriser.</li>
<li>Ces mots de passe comportent 20 caractères, incluent des lettres minuscules, un tiret, un chiffre, et possèdent 71 bits d&#39;entropie, garantissant sécurité et compatibilité avec de nombreux sites web.</li>
<li>Le design évite les termes offensants et a été expliqué lors d&#39;une conférence en 2018 par Ricky Mondello, mettant en avant l&#39;accent d&#39;Apple sur des mesures de sécurité conviviales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmondello.com/2024/10/07/apple-passwords-generated-strong-password-format/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000Z« Format de mot de passe fort généré par Apple Passwords »</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi tout le monde utilise-t-il des versions anciennes de Postgres ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nombreux utilisateurs de Postgres hésitent à passer à la dernière version, comme Postgres 17, en raison de la complexité et du temps impliqués, malgré la fiabilité des versions plus anciennes. La mise à niveau offre des améliorations de performance et de nouvelles fonctionnalités, mais elle peut être difficile en raison de problèmes potentiels de compatibilité, nécessitant une planification et une exécution minutieuses. Des outils comme pgversions.com et des initiatives d&#39;entreprises comme Neon, qui proposent des fonctionnalités telles que la réplication logique et une option de mise à niveau en un clic, visent à simplifier le processus de mise à niveau et à encourager les utilisateurs à rester à jour avec les améliorations de performance et de compatibilité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/why-does-everyone-run-ancient-postgres-versions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZPourquoi tout le monde utilise-t-il des versions anciennes de Postgres ?</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio – Visualiser les dépendances des matériaux de construction]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Wolfram Community est une plateforme permettant aux utilisateurs de se connecter, de résoudre des problèmes et de partager des idées sur des sujets tels que le développement de jeux et les graphiques Mathematica.</li>
<li>Un post de Sander Huisman met en avant l&#39;utilisation de Mathematica pour visualiser les dépendances dans le jeu Factorio, qui implique l&#39;automatisation des processus pour créer des objets complexes.</li>
<li>La communauté fournit des ressources telles que la documentation du Wolfram Language et encourage la participation aux discussions pour explorer les produits et services de Wolfram.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/groups/-/m/t/1793319</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZFactorio – Visualiser les dépendances des matériaux de construction</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aller Plan9 Mémo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a réalisé une amélioration significative de 450 % des performances dans les calculs en explorant l&#39;assemblage Plan9 tout en développant un package SIMD (Single Instruction, Multiple Data) pour le langage de programmation Go.</li>
<li>Cela met en évidence le potentiel d&#39;utilisation de l&#39;assemblage Plan9 pour optimiser les performances dans le développement de logiciels, en particulier dans les tâches computationnelles.</li>
<li>Le message souligne l&#39;importance d&#39;explorer différentes techniques de programmation et outils pour améliorer l&#39;efficacité et la performance des logiciels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pehringer.info/go_plan9_memo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZAller Plan9 Mémo</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le partenariat étroit entre Microsoft et OpenAI montre des signes de rupture]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le partenariat d&#39;OpenAI avec Microsoft connaît des tensions en raison de pressions financières et de désaccords, malgré l&#39;investissement de 13 milliards de dollars de Microsoft.</li>
<li>OpenAI cherche à renégocier son accord avec Microsoft pour obtenir plus de puissance de calcul et réduire les coûts, tandis que Microsoft diversifie ses investissements dans d&#39;autres projets d&#39;IA.</li>
<li>OpenAI explore également des investissements d&#39;autres entreprises, y compris un accord informatique important de 10 milliards de dollars avec Oracle, et dispose d&#39;une clause contractuelle avec Microsoft permettant une renégociation si elle atteint l&#39;intelligence générale artificielle (AGI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/10/17/technology/microsoft-openai-partnership-deal.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZLe partenariat étroit entre Microsoft et OpenAI montre des signes de rupture</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Pointeurs intelligents pour le noyau »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet Rust-for-Linux explore l&#39;intégration des avantages des pointeurs intelligents de Rust dans le noyau Linux, nécessitant des pointeurs personnalisés pour s&#39;adapter au modèle de mémoire du noyau.</li>
<li>Les discussions de Xiangfei Ding mettent en avant la possibilité de permettre aux pointeurs intelligents personnalisés d&#39;imiter ceux intégrés, en se concentrant sur des fonctionnalités expérimentales telles que le redimensionnement et la répartition dynamique, avec une RFC (Request for Comments) pour les stabiliser.</li>
<li>L&#39;article contraste l&#39;approche axée sur la sécurité de Rust avec la dépendance de C à la documentation pour gérer les invariants et les modèles de mémoire, en soulignant la pertinence du modèle de mémoire du noyau Linux et son interaction avec les atomiques de Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/992055/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000Z« Pointeurs intelligents pour le noyau »</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SOFA - Commencer Souvent Finir rArement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SOFA est un collectif de hackers/artistes qui encourage le démarrage de projets sans la pression de les terminer, en se concentrant sur les expériences et le développement des compétences.</li>
<li>Le collectif promeut la flexibilité dans l&#39;identité et les intérêts, permettant aux individus d&#39;arrêter des activités comme la lecture ou le codage quand ils le souhaitent.</li>
<li>SOFA remet en question les normes sociétales en prônant l&#39;abandon des projets qui ne vous servent plus, en mettant l&#39;accent sur la valeur du voyage plutôt que sur l&#39;achèvement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tilde.town/~dozens/sofa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZSOFA - Commencer Souvent Finir rArement</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Améliorations des performances de LINQ dans .NET 9.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>.NET 9.0 introduit des améliorations significatives de performance pour LINQ (Language Integrated Query), améliorant l&#39;efficacité dans divers scénarios. - Les améliorations clés incluent l&#39;utilisation de Span pour une itération plus rapide et la méthode TryGetSpan(), optimisant l&#39;itération sur les tableaux et les listes. - Des itérateurs spécialisés et l&#39;utilisation de SIMD (Single Instruction, Multiple Data) améliorent les opérations comme Count(), First(), Last(), et la somme des entiers, rendant LINQ plus rapide et plus efficace dans .NET 9.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ndepend.com/net-9-0-linq-performance-improvements/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-18T00:00:00.000ZAméliorations des performances de LINQ dans .NET 9.0</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code qui a aidé à mettre fin à l'apartheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Graham-Cumming, directeur technique de Cloudflare, a réussi à déchiffrer un fichier crypté vieux de 30 ans lié aux efforts anti-apartheid de l&#39;Afrique du Sud.</li>
<li>Le fichier faisait partie d&#39;un système de communication sécurisé développé par Tim Jenkin pour le Congrès national africain (ANC) utilisant une méthode de chiffrement par masque jetable, cruciale pour une communication sûre pendant l&#39;Opération Vula.</li>
<li>Le code déchiffré est désormais open-source sur GitHub, mettant en lumière le rôle significatif de la technologie dans l&#39;activisme historique et la lutte contre l&#39;apartheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-you-can-now-see-the-code-that-ended-apartheid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-18T00:00:00.000ZCode qui a aidé à mettre fin à l&apos;apartheid</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les PC dotés d'IA ne sont pas bons en IA : le CPU bat le NPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le benchmarking de l&#39;unité de traitement neuronal (NPU) de Qualcomm sur une tablette Microsoft Surface a révélé une performance de seulement 1,3 % des 45 Teraops/s annoncés, atteignant seulement 573 milliards d&#39;opérations par seconde.</li>
<li>Les tests, qui comprenaient des multiplications de matrices similaires à celles des modèles de transformateurs, ont montré que le NPU fonctionnait plus lentement que le CPU, malgré l&#39;utilisation d&#39;outils comme Python, Cmake et Visual Studio.</li>
<li>Différents facteurs tels que les réglages de puissance, la topologie du modèle et les erreurs de configuration ont été pris en compte, indiquant que les performances de l&#39;unité de traitement neuronal (NPU) sont nettement inférieures à son potentiel commercialisé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/usefulsensors/qc_npu_benchmark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZLes PC dotés d&apos;IA ne sont pas bons en IA : le CPU bat le NPU</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le nouvel outil de rotation d'image d'Adobe est l'un des outils d'IA les plus impressionnants jamais vus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adobe a présenté &#39;Project Turntable&#39; lors de la conférence MAX, un outil piloté par l&#39;IA qui permet aux utilisateurs de faire pivoter des illustrations vectorielles 2D en 3D tout en préservant leur apparence 2D.</li>
<li>Cet outil peut intelligemment remplir les détails manquants, comme ajouter des jambes à un cheval lorsque l&#39;image est tournée, démontrant ainsi des capacités avancées d&#39;IA.</li>
<li>Adobe a dévoilé plus de 100 nouvelles fonctionnalités cette semaine, soulignant un saut significatif dans la technologie de l&#39;IA, bien qu&#39;il ne soit pas clair si le &#39;Project Turntable&#39; sera disponible commercialement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.creativebloq.com/design/adobes-new-image-rotation-tool-is-one-of-the-most-impressive-ai-concepts-weve-seen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZLe nouvel outil de rotation d&apos;image d&apos;Adobe est l&apos;un des outils d&apos;IA les plus impressionnants jamais vus</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utiliser Cloudflare sur votre site web pourrait bloquer les utilisateurs de flux RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fonctionnalités de mode de combat contre les bots et de blocage des scrapers IA de Cloudflare peuvent par inadvertance bloquer les lecteurs RSS légitimes, affectant ainsi leur fonctionnalité. - Les utilisateurs peuvent mettre sur liste blanche les lecteurs RSS en identifiant leur agent utilisateur ou leur adresse IP dans le tableau de bord de Cloudflare, bien que ce processus soit fastidieux et peu fiable. - Open RSS, une organisation à but non lucratif, suggère des dons pour soutenir leur service, soulignant la nécessité pour Cloudflare d&#39;améliorer son système afin d&#39;éviter de bloquer les lecteurs RSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/using-cloudflare-on-your-website-could-be-blocking-rss-users</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZUtiliser Cloudflare sur votre site web pourrait bloquer les utilisateurs de flux RSS</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Échapper au bac à sable de Chrome via DevTools]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deux vulnérabilités, CVE-2024-6778 et CVE-2024-5836, ont été découvertes dans le navigateur web Chromium, permettant une évasion de la sandbox à partir d&#39;une extension de navigateur et l&#39;exécution de commandes shell sur le PC d&#39;un utilisateur.</li>
<li>Les vulnérabilités ont été découvertes dans les systèmes WebUI et de politique d&#39;entreprise de Chromium, impliquant la manipulation de la page chrome://policy et la fonctionnalité Browser Switcher, ainsi que le contournement des restrictions en utilisant l&#39;API chrome.devtools.inspectedWindow.</li>
<li>Google a classé ces vulnérabilités comme étant de haute gravité, a récompensé le chercheur avec 20 000 dollars et a mis en œuvre des correctifs, soulignant la nécessité de contrôles de sécurité approfondis du vieux code et des fonctionnalités non documentées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ading.dev/blog/posts/chrome_sandbox_escape.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZÉchapper au bac à sable de Chrome via DevTools</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les représailles de WordPress impactent la communauté]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le conflit entre Automattic et WP Engine provoque des perturbations dans la communauté WordPress, le PDG d&#39;Automattic, Matt Mullenweg, ripostant contre WP Engine en créant un fork hostile d&#39;un plugin.</li>
<li>WP Engine a intenté un procès contre Automattic, créant une atmosphère divisive où les contributeurs doivent choisir leur camp, et certains font face à des interdictions pour avoir remis en question les politiques.</li>
<li>Cette situation souligne les défis de gouvernance et de commercialisation dans les projets open-source, soulevant des inquiétudes quant à l&#39;avenir de WordPress et à la dynamique de la communauté.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/993895/c0438e0ee9382c5f/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZLes représailles de WordPress impactent la communauté</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Développement de jeux en Lisp. Partie 2 : Donjons et Interfaces]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/lockie/cl-fast-ecs/-/wikis/tutorial-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZDéveloppement de jeux en Lisp. Partie 2 : Donjons et Interfaces</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crokinole]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En octobre 2024, Connor Reinman et Jason Slater, joueurs renommés de Crokinole, ont réalisé des manches doubles parfaites lors des demi-finales du Championnat du Monde de Crokinole, un exploit rare avec des chances de 1 sur 277 manches.</li>
<li>Le crokinole est un jeu de table originaire de l&#39;Ontario, au Canada, semblable au shuffleboard et au curling, où les joueurs lancent des disques dans des zones de score, visant un trou central valant 20 points.</li>
<li>Le jeu gagne en popularité internationale, bien qu&#39;il n&#39;ait pas encore été reconnu comme un sport olympique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/10/crokinole/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZCrokinole</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les chats sont (presque) liquides]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cell.com/iscience/fulltext/S2589-0042(24)02024-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-17T00:00:00.000ZLes chats sont (presque) liquides</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Devons-nous aussi discuter ? Analyse de sécurité du protocole de cryptage Mmtls de WeChat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le rapport est la première analyse publique du protocole de cryptage MMTLS de WeChat, identifiant des faiblesses de sécurité significatives dues à des modifications cryptographiques personnalisées. - Des problèmes tels que des vecteurs d&#39;initialisation déterministes (IV) et l&#39;absence de secret de transmission sont mis en évidence, indiquant un échec à adopter les meilleures pratiques cryptographiques dans les applications chinoises. - Les auteurs recommandent de passer à des protocoles de cryptage standard comme TLS ou QUIC+TLS pour une sécurité renforcée et fournissent des outils et de la documentation pour des recherches supplémentaires sur la sécurité de WeChat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://citizenlab.ca/2024/10/should-we-chat-too-security-analysis-of-wechats-mmtls-encryption-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZDevons-nous aussi discuter ? Analyse de sécurité du protocole de cryptage Mmtls de WeChat</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVMM – Un nouveau VMM pour Windows et Linux, écrit en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenVMM est un moniteur de machine virtuelle (VMM) modulaire et multiplateforme développé en langage de programmation Rust.</li>
<li>Les contributions à OpenVMM sont encouragées, mais la plupart nécessitent la signature d&#39;un Accord de Licence de Contributeur (CLA), facilité par un bot CLA lors des demandes de tirage.</li>
<li>Le projet adhère au Code de conduite open source de Microsoft, et les demandes de renseignements peuvent être adressées à <a href="mailto:opencode@microsoft.com">opencode@microsoft.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/openvmm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZOpenVMM – Un nouveau VMM pour Windows et Linux, écrit en Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Derivées automatisées lisses d'ordre N de données bruitées]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet vise à différencier les données des capteurs pour l&#39;analyse en utilisant des filtres de Kalman, connus pour le rééchantillonnage à un taux constant et l&#39;atténuation des valeurs aberrantes.</li>
<li>Une nouvelle bibliothèque de filtrage/lissage bayésien basée sur numpy, nommée Kalmangrad, a été développée et est disponible sur GitHub.</li>
<li>Le développeur est ouvert aux retours, aux demandes de fonctionnalités et aux rapports de bogues pour améliorer davantage la bibliothèque.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hugohadfield/kalmangrad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-17T00:00:00.000ZDerivées automatisées lisses d&apos;ordre N de données bruitées</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FTC annonce une règle « cliquer pour annuler » facilitant l'annulation des abonnements]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2024/10/federal-trade-commission-announces-final-click-cancel-rule-making-it-easier-consumers-end-recurring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZFTC annonce une règle « cliquer pour annuler » facilitant l&apos;annulation des abonnements</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Graphite, une application de conception procédurale 2D inspirée de Blender en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nouvel outil de conception 2D et d&#39;édition d&#39;images est en cours de développement pour concurrencer Adobe, avec des progrès significatifs réalisés dans la récente mise à jour du troisième trimestre.</li>
<li>Le projet a participé au Google Summer of Code (GSoC), un programme qui soutient le développement open-source, et recherche des développeurs Rust pour une participation future.</li>
<li>Les développeurs intéressés sont encouragés à consulter le rapport d&#39;avancement du troisième trimestre et à envisager de postuler pour un stage lors du prochain cycle GSoC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.rs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZGraphite, une application de conception procédurale 2D inspirée de Blender en Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS fuit parfois du trafic après des mises à jour système]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Après les mises à jour du système, macOS peut laisser échapper du trafic réseau, ce qui permet potentiellement à certaines applications de contourner les tunnels VPN en raison de problèmes de pare-feu.</li>
<li>Ce problème a été observé depuis la version 14.6 de macOS, affectant les applications, y compris celles d&#39;Apple, et un redémarrage peut le résoudre temporairement.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent tester les fuites en ajoutant une règle de pare-feu pour bloquer tout le trafic ; si le trafic contourne le VPN, une fuite est présente, et une correction est attendue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/macos-sometimes-leaks-traffic-after-system-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZMacOS fuit parfois du trafic après des mises à jour système</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CapibaraZero : Une alternative bon marché au FlipperZero basée sur l'ESP32-S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CapibaraZero est présenté comme une alternative économique au FlipperZero™, utilisant des cartes Espressif, connues pour leurs capacités de communication sans fil.</li>
<li>Le projet propose de la documentation et des téléchargements de micrologiciels, indiquant un développement actif et un support pour les utilisateurs intéressés par l&#39;exploration de cette alternative.</li>
<li>Cette sortie est significative pour les passionnés de technologie à la recherche d&#39;options économiques offrant des fonctionnalités similaires à celles du dispositif FlipperZero™.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://capibarazero.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZCapibaraZero : Une alternative bon marché au FlipperZero basée sur l&apos;ESP32-S3</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLOSS/fonds pour les projets libres et open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le directeur technique de Zerodha, Kailash Nadh, a annoncé le lancement de FLOSS/fund, un fonds annuel de 1 million de dollars pour soutenir des projets de logiciels libres et open source (FOSS) dans le monde entier.</li>
<li>Le fonds fournira entre 10 000 $ et 100 000 $ par bénéficiaire, avec un total de 1 million de dollars distribué annuellement, visant à soutenir les projets FOSS et à inspirer d&#39;autres entreprises à contribuer.</li>
<li>Un nouveau fichier funding.json sera utilisé pour aider les projets à communiquer leurs besoins financiers, et les candidatures sont ouvertes à l&#39;échelle mondiale, gérées par une équipe dédiée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floss.fund/blog/announcing-floss-fund/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZFLOSS/fonds pour les projets libres et open source</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi n'utilisons-nous plus de stores (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les auvents étaient historiquement utilisés pour bloquer le gain de chaleur solaire, offrant un chauffage passif en hiver et un refroidissement en été, mais ils sont tombés en désuétude avec l&#39;avènement de la climatisation au milieu du XXe siècle.</li>
<li>Le déclin de l&#39;utilisation des auvents était dû à des coûts énergétiques bas et à un accent mis sur l&#39;isolation, ce qui a conduit à leur utilisation actuelle principalement pour la signalisation et les couvertures de patio.</li>
<li>Les prix de l&#39;énergie en hausse pourraient entraîner un regain de popularité des auvents en tant que méthode économique pour réduire les dépenses de chauffage et de climatisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thecraftsmanblog.com/why-dont-we-use-awnings-anymore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZPourquoi n&apos;utilisons-nous plus de stores (2022)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive est de nouveau en ligne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Wayback Machine de l&#39;Internet Archive est de nouveau en ligne en mode lecture seule après avoir été mis hors service par des attaques DDoS (Distributed Denial of Service).</li>
<li>Le fondateur Brewster Kahle a déclaré que bien que la Wayback Machine soit opérationnelle, elle pourrait nécessiter un entretien supplémentaire, et d&#39;autres services, y compris la fonctionnalité « Enregistrer la page maintenant », restent hors ligne.</li>
<li>Internet Archive, qui a archivé 916 milliards de pages web depuis 1996, se concentre sur la sécurité des données suite à une violation de données affectant 31 millions d&#39;enregistrements d&#39;utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/the-internet-archive-and-its-916-billion-saved-webpages-are-back-online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZInternet Archive est de nouveau en ligne</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Redbox a laissé des informations personnelles identifiables sur des machines mises hors service]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/113313955144323780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZRedbox a laissé des informations personnelles identifiables sur des machines mises hors service</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager avec Apple Vision Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le blog d&#39;Azad passe en revue l&#39;Apple Vision Pro pour les voyages, en soulignant son expérience cinématographique immersive et son espace de travail MacBook élargi comme des avantages clés. - Le mode Voyage du Vision Pro résout les problèmes de suivi dans les véhicules en mouvement, et son autonomie est gérable avec des sources d&#39;alimentation externes. - Malgré des défis ergonomiques et de confort social, Azad voit un potentiel dans les futures itérations du Vision Pro pour les voyageurs fréquents, en mettant l&#39;accent sur son interaction UI discrète et sa fonctionnalité dans l&#39;obscurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azadux.blog/2024/10/08/traveling-with-apple-vision-pro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZVoyager avec Apple Vision Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArchiveBox évolue : l'avenir des archives internet auto-hébergées]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.sweeting.me/s/archivebox-plugin-ecosystem-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZArchiveBox évolue : l&apos;avenir des archives internet auto-hébergées</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai auto-hébergé Llama 3.2 avec Coolify sur mon serveur domestique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post décrit un guide pour l&#39;auto-hébergement d&#39;applications Next.js et l&#39;exécution de Llama 3.2 en utilisant Ollama sur un serveur domestique, motivé par la tendance à migrer de Vercel en raison des prix. - Les composants clés de la configuration incluent l&#39;utilisation de Coolify pour le déploiement, l&#39;accélération GPU avec le kit d&#39;outils CUDA, et la configuration d&#39;un tunnel Cloudflare pour la gestion de domaine. - Le guide met en avant des améliorations significatives des temps d&#39;inférence et fournit un processus détaillé étape par étape pour configurer des applications d&#39;IA avec support GPU sur un serveur domestique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://geek.sg/blog/how-i-self-hosted-llama-32-with-coolify-on-my-home-server-a-step-by-step-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZJ&apos;ai auto-hébergé Llama 3.2 avec Coolify sur mon serveur domestique</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hofstadter sur Lisp (1983)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lisp, développé par John McCarthy à la fin des années 1950, est un langage de programmation central pour la recherche en intelligence artificielle, connu pour son élégance, sa flexibilité et sa nature interactive. Contrairement à d&#39;autres langages, Lisp permet un retour d&#39;information immédiat et un développement de programme incrémental, utilisant une notation polonaise unique et se concentrant sur la manipulation de listes et d&#39;atomes. L&#39;introduction de Douglas Hofstadter à Lisp dans Scientific American met en avant sa puissance et sa polyvalence, avec des exercices et des exemples qui illustrent ses caractéristiques principales, telles que des fonctions comme car et cdr, et la capacité de définir de nouvelles fonctions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/jackrusher/5139396</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-16T00:00:00.000ZHofstadter sur Lisp (1983)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tous les scénarios possibles par les grands auteurs (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Fence, un magazine basé au Royaume-Uni, offre une perspective satirique sur les thèmes récurrents dans les intrigues littéraires des grands auteurs.</li>
<li>Il comprend diverses sections telles que Spotlight, Features, Investigations, Culture et Fiction, répondant aux intérêts variés des lecteurs.</li>
<li>Des options d&#39;abonnement, y compris des abonnements cadeaux, sont disponibles, avec un accès numérique à partir de 1,66 £ par mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-fence.com/plots-major-authors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZTous les scénarios possibles par les grands auteurs (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Winamp supprime l'intégralité du dépôt de code source GitHub après quelques semaines difficiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp a supprimé son dépôt de code source GitHub suite à une version problématique qui incluait du code non autorisé et des paquets propriétaires.</li>
<li>Le lancement, sous la « Licence Collaborative Winamp », a fait l&#39;objet de critiques pour mauvaise gestion, entraînant des problèmes juridiques et communautaires.</li>
<li>Les anciens employés ont souligné l&#39;absence d&#39;audit approprié et de révision juridique, tandis que le propriétaire belge, Llama Group, n&#39;a pas commenté la situation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/winamp-really-whips-open-source-coders-into-frenzy-with-its-source-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZWinamp supprime l&apos;intégralité du dépôt de code source GitHub après quelques semaines difficiles</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le navigateur Chrome de Google commence à désactiver uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google est en train de supprimer progressivement les anciennes extensions &quot;Manifest V2&quot;, ce qui pourrait entraîner l&#39;arrêt du fonctionnement de uBlock Origin sur Chrome, alors que la transition vers le cadre plus sécurisé Manifest V3 commence.</li>
<li>Le développeur Raymond Hill a confirmé la dépréciation, et les utilisateurs reçoivent des notifications pour supprimer le bloqueur de publicités, bien que certains puissent encore le télécharger.</li>
<li>Bien que Google affirme que Manifest V3 prend en charge les bloqueurs de publicités comme uBlock Origin Lite, il manque les capacités complètes de l&#39;original, ce qui incite certains utilisateurs à envisager de passer à des navigateurs alternatifs tels que Brave ou Firefox.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/googles-chrome-browser-starts-disabling-ublock-origin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-16T00:00:00.000ZLe navigateur Chrome de Google commence à désactiver uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google s'engage à acheter l'énergie produite par la startup nucléaire Kairos Power]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/business/energy-oil/google-nuclear-power-artificial-intelligence-87966624</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZGoogle s&apos;engage à acheter l&apos;énergie produite par la startup nucléaire Kairos Power</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie des navigateurs web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Web Browser Engineering » par Pavel Panchekha et Chris Harrelson est un livre qui guide les lecteurs à travers la construction d&#39;un navigateur web basique en utilisant Python, offrant des aperçus sur le fonctionnement des navigateurs web.</li>
<li>Le livre, publié par Oxford University Press, couvre des sujets essentiels tels que le réseautage, JavaScript et le fonctionnement des navigateurs modernes, ce qui en fait une ressource précieuse pour comprendre les technologies web.</li>
<li>Il comprend des sections pratiques sur le chargement des pages, la visualisation des documents et l&#39;exécution des applications, offrant une expérience d&#39;apprentissage complète pour ceux qui s&#39;intéressent au développement web et à l&#39;ingénierie des navigateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browser.engineering/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZIngénierie des navigateurs web</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai construit le générateur d'emoji Deal With It le plus surdimensionné.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un développeur a créé un &quot;Générateur d&#39;Émoji Deal With It&quot; avancé pour un entretien d&#39;embauche, qui utilise l&#39;apprentissage automatique pour positionner des lunettes sur des visages et offre de nombreuses options de personnalisation. - L&#39;outil fonctionne entièrement côté client, garantissant qu&#39;aucune donnée ne quitte le navigateur de l&#39;utilisateur, et inclut des fonctionnalités comme les paramètres de sortie GIF. - Bien qu&#39;il n&#39;ait pas obtenu le poste, le développeur a publié l&#39;outil gratuitement sur GitHub, démontrant ses compétences et invitant à des opportunités d&#39;emploi potentielles en tant que Développeur Fullstack avec plus de 14 ans d&#39;expérience.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emoji.build/deal-with-it-generator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZJ&apos;ai construit le générateur d&apos;emoji Deal With It le plus surdimensionné.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment j'expérimente le Web aujourd'hui (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://how-i-experience-web-today.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZComment j&apos;expérimente le Web aujourd&apos;hui (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le champion du monde de conkers trouvé avec un marron en acier, innocenté de tricherie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Championnat du Monde de Conkers enquête sur des allégations de tricherie après que le vainqueur masculin, David Jakins, a été trouvé avec une châtaigne en acier dans sa poche.</li>
<li>Jakins, un concurrent de longue date et le juge principal de l&#39;événement, nie avoir utilisé le marron en métal pendant la compétition, affirmant qu&#39;il était destiné à être une blague.</li>
<li>Les Championnats prennent les allégations au sérieux, d&#39;autant plus que Jakins était responsable de la préparation des marrons, et l&#39;enquête est en cours.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/sport/2024/oct/14/cheating-alleged-after-mens-world-conker-champion-found-with-steel-chestnut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLe champion du monde de conkers trouvé avec un marron en acier, innocenté de tricherie</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les radiographies dentaires de routine ne sont pas soutenues par des preuves]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les experts préconisent une réduction des radiographies dentaires de routine, car elles ne sont pas soutenues par des preuves et peuvent présenter des risques inutiles, notamment pour les enfants.</li>
<li>Selon l&#39;American Dental Association (ADA), il est recommandé de faire des radiographies tous les deux à trois ans pour les adultes sans risque accru de caries dentaires, en soulignant la nécessité de minimiser l&#39;exposition et d&#39;assurer une justification clinique.</li>
<li>Le recours excessif aux radiographies dentaires est une préoccupation mondiale, souvent motivée par des incitations financières et un manque de supervision, ce qui suscite des appels à des pratiques fondées sur des preuves et à des recherches supplémentaires sur leur nécessité et leurs risques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2024/10/do-you-really-need-those-routine-dental-x-rays-probably-not/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLes radiographies dentaires de routine ne sont pas soutenues par des preuves</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zamba2-7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zyphra a introduit Zamba2-7B, un petit modèle de langage qui surpasse des modèles de renom comme Mistral, Gemma de Google et Llama3 de Meta en termes de qualité et de performance. Zamba2-7B est optimisé pour une utilisation sur appareil et sur GPU grand public, offrant une génération de tokens plus rapide et une utilisation de mémoire réduite, grâce à des améliorations architecturales telles que les blocs Mamba2 et les blocs d&#39;attention partagée double. Le modèle est open-source sous la licence Apache 2.0, encourageant la communauté IA à explorer ses fonctionnalités, et a été entraîné sur 128 GPU H100 pendant 50 jours, démontrant une haute performance avec une petite équipe et un budget modéré.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zyphra.com/post/zamba2-7b</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZZamba2-7B</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Play 3.0 mini – Un modèle TTS multilingue léger, fiable et économique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Play 3.0 mini est un modèle de synthèse vocale multilingue nouvellement introduit, prenant en charge plus de 30 langues, offrant une fiabilité et une qualité audio améliorées.</li>
<li>Il est conçu pour être le modèle le plus rapide et le plus conversationnel, prenant en charge le streaming de texte entrant et d&#39;audio sortant via API (Interface de Programmation d&#39;Applications) ou SDK (Kits de Développement Logiciel).</li>
<li>Le modèle est plus efficace et rentable, avec des prix réduits pour une utilisation à volume élevé, ce qui le rend attrayant pour les entreprises et les développeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.ht/news/introducing-play-3-0-mini/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPlay 3.0 mini – Un modèle TTS multilingue léger, fiable et économique</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les robots Tesla Optimus ont été télécommandés lors de l'événement Cybercab]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-14/tesla-s-optimus-robots-were-remotely-operated-at-cybercab-event</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLes robots Tesla Optimus ont été télécommandés lors de l&apos;événement Cybercab</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pumpkin – Un serveur Minecraft moderne écrit en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pumpkin Pumpkin est un serveur Minecraft développé en Rust, mettant l&#39;accent sur la rapidité, l&#39;efficacité et la personnalisation tout en préservant les mécanismes de jeu fondamentaux.</li>
<li>Le serveur est conçu pour offrir des performances élevées et une compatibilité avec la dernière version de Minecraft, garantissant sécurité, flexibilité et extensibilité pour le développement de plugins.</li>
<li>Il est actuellement en cours de développement, avec des fonctionnalités telles que la configuration, le statut du serveur, les paramètres des joueurs et la gestion du monde, et invite les contributions et l&#39;engagement de la communauté via Discord et les sponsors GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Snowiiii/Pumpkin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZPumpkin – Un serveur Minecraft moderne écrit en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les fabricants de vélos rendent les vélos moins réparables]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fabricants de vélos utilisent de plus en plus de pièces propriétaires dans les vélos électriques, les rendant moins réparables et incitant les consommateurs à acheter de nouveaux modèles plutôt qu&#39;à réparer ceux existants.</li>
<li>Cette tendance contribue à l&#39;augmentation des déchets électroniques (e-déchets) et remet en question la durabilité des vélos électriques en tant qu&#39;option de transport, similaire aux pratiques observées dans les industries automobile et électronique.</li>
<li>Des mesures législatives potentielles et des initiatives comme la Batterie Infinie visent à promouvoir des solutions plus réparables et à garantir la disponibilité des pièces pour l&#39;auto-réparation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/101675/bike-manufacturers-are-making-bikes-less-repairable</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZLes fabricants de vélos rendent les vélos moins réparables</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diviser les équipes d'ingénierie en défense et en attaque]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greptile, cofondée par Daksh, développe des outils d&#39;IA pour comprendre de grandes bases de code, aidant aux revues de code alimentées par l&#39;IA et au diagnostic des pannes.</li>
<li>Le groupe se compose de quatre ingénieurs, et malgré les capacités étendues du produit, il rencontre des bogues en raison de la petite taille de l&#39;équipe.</li>
<li>Pour gérer la productivité, l&#39;équipe est divisée : la moitié se concentre sur les projets à long terme, tandis que l&#39;autre moitié s&#39;occupe du support et des corrections de bugs, minimisant ainsi les distractions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.greptile.com/blog/how-we-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-15T00:00:00.000ZDiviser les équipes d&apos;ingénierie en défense et en attaque</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Édition C23 de Modern C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le C23 édition de Modern C est désormais disponible en téléchargement gratuit, en accord avec la nouvelle norme C23 suite à sa publication par l&#39;ISO.</li>
<li>Les principaux compilateurs prennent en charge la plupart des nouvelles fonctionnalités, telles que les types précis au bit, les types d&#39;énumération améliorés et les nouveaux en-têtes de la bibliothèque C.</li>
<li>C23 introduit des concepts tels que nullptr (une constante de pointeur nul), l&#39;inférence de type, l&#39;initialisation par défaut et constexpr (expressions constantes), avec du matériel supplémentaire sur les expressions composées, les lambdas et l&#39;internationalisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gustedt.wordpress.com/2024/10/15/the-c23-edition-of-modern-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZÉdition C23 de Modern C</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les Physiques des Fenêtres Magiques (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un carré en acrylique transparent a été créé pour former des images en utilisant la lumière et un phénomène connu sous le nom de caustiques, qui implique de diriger la lumière par la manipulation de la surface.</li>
<li>Le processus comprend la création d&#39;une carte de hauteur, la transformation des cellules de la grille et l&#39;application de la loi de Snell pour la réfraction de la lumière, avec une fabrication réalisée par usinage CNC et polissage.</li>
<li>Le projet est basé sur un article de 2014 par Yue et al., et le code est disponible sous la licence MIT, encourageant ainsi d&#39;autres à créer leurs propres versions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/caustics-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZLes Physiques des Fenêtres Magiques (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projet Euler n°912 : Où sont les Impairs ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://projecteuler.net/problem=912</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-15T00:00:00.000ZProjet Euler n°912 : Où sont les Impairs ?</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huly – Plateforme de gestion de projet open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huly Platform est un cadre complet conçu pour accélérer le développement d&#39;applications commerciales, y compris les systèmes CRM, HRM et ATS.</li>
<li>Cette plateforme prend en charge l&#39;auto-hébergement en utilisant Docker et nécessite Node.js, Docker et Docker Compose pour l&#39;installation, avec Rush de Microsoft facilitant l&#39;installation.</li>
<li>Il prend en charge le développement sur les architectures amd64 et arm64 pour Linux et macOS, et inclut des tests unitaires et d&#39;interface utilisateur, bien que les installations locales manquent de fonctionnalités de messagerie électronique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hcengineering/platform</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZHuly – Plateforme de gestion de projet open-source</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRLF est obsolète et devrait être aboli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fins de ligne CRLF (Carriage Return Line Feed) sont considérées comme obsolètes, provenant des téléscripteurs mécaniques, et sont perçues comme inutiles dans les systèmes modernes où une seule NL (New Line, U+000a) est préférée.</li>
<li>Bien qu&#39;une proposition visant à éliminer le CRLF ait été retirée, l&#39;initiative a mis en lumière et résolu divers problèmes logiciels, soulignant la nécessité pour les systèmes de s&#39;adapter à l&#39;utilisation du seul NL.</li>
<li>Le message plaide pour la cessation de l&#39;utilisation de CRLF, encourageant les développeurs à mettre à jour les logiciels qui nécessitent encore CR avant NL et à adopter le terme « nouvelle ligne » pour U+000a.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fossil-scm.org/home/ext/crlf-harmful.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZCRLF est obsolète et devrait être aboli</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Barre d'état occupée des appareils Flipper]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Busy Status Bar est un outil de productivité doté d&#39;un écran LED pixel pour afficher des messages personnalisés de disponibilité et inclut un minuteur Pomodoro. Il est open-source et convivial pour les développeurs, prenant en charge plusieurs langages de programmation comme Python, JavaScript et Go, et s&#39;intègre avec des applications populaires telles que Zoom et Discord. Conçu par Flipper Devices Inc., il offre un contrôle via le cloud grâce à l&#39;API et MQTT, prend en charge les intégrations IoT, et est compatible avec Windows, macOS et Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://busy.bar/?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZBarre d&apos;état occupée des appareils Flipper</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Client Python pour la bague intelligente Colmi R02 à 20 $]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Colmi R02 Client est un outil Python open-source conçu pour accéder aux données des Colmi R02 Smart Rings, qui sont des appareils de fitness abordables.</li>
<li>Cet outil fonctionne hors ligne, permettant aux utilisateurs d&#39;interagir avec la bague intelligente via Bluetooth pour des fonctionnalités telles que la surveillance en temps réel de la fréquence cardiaque et l&#39;enregistrement des pas.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent installer le client en utilisant pipx, un gestionnaire de paquets Python, et utiliser diverses commandes pour la récupération de données et les réglages des appareils via la communication Bluetooth Low Energy (BLE).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tahnok.github.io/colmi_r02_client/colmi_r02_client.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZClient Python pour la bague intelligente Colmi R02 à 20 $</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stockage SQLite à latence zéro dans chaque objet durable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le système Durable Object de Cloudflare intègre désormais un système relationnel complet utilisant SQLite, l&#39;optimisant pour les applications collaboratives en temps réel en colocalisant la logique de l&#39;application avec les données pour une performance améliorée.</li>
<li>Le plateforme fait fonctionner chaque Objet Durable sur un seul fil, avec la capacité de créer plus d&#39;objets pour gérer l&#39;augmentation du trafic, illustré par un système de réservation de vols attribuant à chaque vol un Objet Durable dédié avec sa propre base de données SQLite.</li>
<li>Un service de relais de stockage assure la durabilité en diffusant les entrées de journalisation en écriture anticipée (WAL) vers le stockage d&#39;objets et en répliquant les écritures à travers les centres de données, avec une API JavaScript conçue pour des opérations rapides et monothread.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/13/zero-latency-sqlite-storage-in-every-durable-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZStockage SQLite à latence zéro dans chaque objet durable</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Propriétés contre-intuitives de l'espace de haute dimension (2018) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dans des dimensions supérieures, des objets comme les cubes et les sphères présentent des propriétés qui défient notre intuition tridimensionnelle, comme le rayon de la sphère intérieure qui s&#39;étend au-delà du cube.</li>
<li>Le volume d&#39;une 𝑑-sphère unitaire diminue avec l&#39;augmentation des dimensions, et la majeure partie de la surface de la sphère est concentrée près de l&#39;équateur.</li>
<li>Le « nombre de baisers », ou le nombre maximal de sphères qui peuvent toucher une autre sans se chevaucher, est précisément connu dans seulement quelques dimensions, avec des solutions dans huit et vingt-quatre dimensions utilisant des structures de treillis spéciales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://people.eecs.berkeley.edu/~jrs/highd/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000Z« Propriétés contre-intuitives de l&apos;espace de haute dimension (2018) »</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi la FM sonne-t-elle mieux que l'AM ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les radios FM sont supérieures aux radios AM en termes de qualité sonore car elles sont moins sensibles aux interférences de bruit. La FM fonctionne en variant la fréquence, tandis que l&#39;AM varie l&#39;amplitude, ce qui rend la FM moins affectée par le bruit, qui impacte principalement l&#39;amplitude. Edwin Howard Armstrong, l&#39;inventeur de la FM, avait prévu que la FM réduirait le bruit, un avantage significatif par rapport aux systèmes AM qui peinent à éliminer le bruit sans perte de message.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/10/13/why-does-fm-sound-better-than-am/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPourquoi la FM sonne-t-elle mieux que l&apos;AM ?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une extension VSCode pour éditer visuellement le HTML en temps réel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Web Visual Editor est un outil d&#39;édition visuelle en temps réel de fichiers HTML, offrant des fonctionnalités telles que l&#39;édition directe d&#39;éléments HTML et l&#39;aperçu instantané des modifications.</li>
<li>Il s&#39;intègre parfaitement à Visual Studio Code, permettant une sélection synchronisée des éléments HTML et du texte, ainsi que des fonctionnalités telles que le zoom, le déplacement des éléments, l&#39;alignement et la gestion des scripts.</li>
<li>Cet outil est similaire à microsoft/vscode-livepreview mais met l&#39;accent sur la synchronisation du code et la sélection visuelle, avec une fonctionnalité minimale pour une expansion facile, et est disponible sous la licence MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/urin/vscode-web-visual-editor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZUne extension VSCode pour éditer visuellement le HTML en temps réel</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Présentation de notre nouveau nom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Minetest a été rebaptisé &quot;Luanti&quot;, un nom inspiré par le mot finlandais pour &quot;création&quot; et le langage de programmation Lua, soulignant son accent sur la création de contenu.</li>
<li>Luanti vise à se différencier de ses origines en tant que clone de Minecraft en offrant une API accessible, un script facile et un support pour les jeux et mods créés par la communauté.</li>
<li>Le rebranding implique des changements dans les dépôts et les centres communautaires, tandis que le moteur principal reste inchangé, positionnant Luanti comme une plateforme en pleine croissance pour la créativité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.minetest.net/2024/10/13/Introducing-Our-New-Name/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPrésentation de notre nouveau nom</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amélioration de la flotte MySQL d'Uber]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber a mis à niveau sa base de données MySQL de la version 5.7 à 8.0, répondant ainsi aux préoccupations de fin de vie et améliorant les performances et les fonctionnalités.</li>
<li>L&#39;amélioration a impliqué plus de 2 100 clusters et 16 000 nœuds, en utilisant une approche côte à côte pour minimiser les temps d&#39;arrêt et les risques.</li>
<li>Cette transition a amélioré les performances, réduit le temps de verrouillage de la base de données et renforcé l&#39;efficacité des requêtes, soulignant l&#39;accent mis par Uber sur l&#39;innovation et la fiabilité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-JO/blog/upgrading-ubers-mysql-fleet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZAmélioration de la flotte MySQL d&apos;Uber</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust intégré en production ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Lohr de STABL Energy discute de l&#39;utilisation de Rust pour les systèmes embarqués sur la plateforme ESP32, soulignant sa fiabilité par rapport au C pour connecter les systèmes de stockage de batteries au cloud.</li>
<li>Le passage à Rust a commencé en 2022 en raison de problèmes de fiabilité avec C, et malgré des temps de développement plus longs, Rust a nécessité un débogage minimal et est exempt de bogues en production depuis plus d&#39;un an.</li>
<li>Un défi demeure dans la recherche de développeurs compétents à la fois en Rust et en C, mais Rust est considéré comme un choix viable pour les projets embarqués, Lohr le préférant au C.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lohr.dev/embedded-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZRust intégré en production ?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un outil X11 pour partager une zone d'écran dans n'importe quelle réunion vidéo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Clipscreen est une application qui crée un moniteur virtuel pour refléter une partie spécifique de votre écran, utile pour le partage dans des outils de visioconférence comme Google Meet ou Microsoft Teams.</li>
<li>Il nécessite les bibliothèques de développement X11, la bibliothèque graphique Cairo et un compilateur C++ pour être compilé, et il fonctionne sous Linux avec xorg.</li>
<li>L&#39;application est sous licence d&#39;un permis de logiciel libre permissif, permettant une utilisation et une modification larges.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/splitbrain/clipscreen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZUn outil X11 pour partager une zone d&apos;écran dans n&apos;importe quelle réunion vidéo</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi payer pour un moteur de recherche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les publicités de recherche deviennent de plus en plus agressives, rendant difficile la différenciation par rapport aux résultats organiques, avec des dépenses projetées pour croître de manière significative de 185,35 milliards de dollars en 2022 à 261 milliards de dollars d&#39;ici 2028.</li>
<li>Kagi propose un modèle alternatif de moteur de recherche en facturant des frais aux utilisateurs, offrant des résultats de recherche plus rapides, plus précis et axés sur la confidentialité, sans publicités ni suivi intrusif.</li>
<li>Contrairement aux moteurs de recherche financés par la publicité comme Google, qui gagne environ 277 $ par utilisateur chaque année grâce aux publicités, le modèle d&#39;abonnement de Kagi aligne ses incitations sur la confidentialité et l&#39;expérience utilisateur, à partir de 5 $ par mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/why-kagi/why-pay-for-search.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-14T00:00:00.000ZPourquoi payer pour un moteur de recherche</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Convergence plus rapide pour les modèles de diffusion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les modèles génératifs, en particulier les modèles de diffusion, sont efficaces pour créer des données visuelles complexes, mais leur entraînement est difficile en raison de la nécessité de représentations internes de haute qualité. L&#39;étude introduit l&#39;Alignement de REPrésentation (REPA), une technique de régularisation qui aligne les représentations des modèles de diffusion avec des représentations externes de haute qualité, améliorant ainsi l&#39;efficacité de l&#39;entraînement et la qualité de la génération. REPA améliore les performances en réduisant l&#39;écart sémantique dans les représentations, permettant aux transformateurs de diffusion de se concentrer sur les détails à haute fréquence, et démontre évolutivité et efficacité, surpassant les modèles traditionnels en termes de vitesse et de qualité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sihyun.me/REPA/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZConvergence plus rapide pour les modèles de diffusion</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bloquer l'invite "Se connecter avec Google" (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://superuser.com/questions/1773208/how-can-i-block-the-sign-in-with-google-prompt-on-websites</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-14T00:00:00.000ZBloquer l&apos;invite &quot;Se connecter avec Google&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vol du Starship 5 : Lancement et récupération du propulseur [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SpaceX/status/1845152255944819015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZVol du Starship 5 : Lancement et récupération du propulseur [vidéo]</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Diffusion pour la modélisation du monde »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DIAMOND est un agent d&#39;apprentissage par renforcement utilisant un modèle de monde de diffusion pour améliorer le détail visuel et la performance, en particulier dans la génération d&#39;images.</li>
<li>Il atteint un score moyen normalisé par rapport à l&#39;humain de 1,46 sur le benchmark Atari 100k, surpassant les modèles traditionnels basés sur des tokens discrets comme IRIS dans la capture des détails visuels.</li>
<li>Le modèle utilise des EDM (Modèles de Diffusion Efficaces) pour des trajectoires stables avec moins d&#39;étapes de débruitage, améliorant ainsi la vitesse et la cohérence dans les simulations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diamond-wm.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000Z« Diffusion pour la modélisation du monde »</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PayPal (USA) partagera automatiquement des données vous concernant avec les magasins participants]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PayPal met à jour ses accords et politiques, avec des modifications prenant automatiquement effet à des dates spécifiées ; les utilisateurs doivent examiner ces mises à jour pour continuer à utiliser les services ou fermer leurs comptes pour refuser.</li>
<li>Les mises à jour clés incluent une nouvelle Déclaration de confidentialité permettant le partage d&#39;informations avec les commerçants pour un shopping personnalisé, des modifications du Programme de protection des vendeurs, l&#39;introduction des paiements ACH pour les commerçants, et l&#39;arrêt du Programme de collectes de fonds PayPal.</li>
<li>Les utilisateurs en Californie, dans le Dakota du Nord ou dans le Vermont sont exemptés du partage automatique d&#39;informations à moins qu&#39;ils ne choisissent d&#39;y participer, et tous les utilisateurs peuvent se désinscrire via les paramètres de leur compte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.paypal.com/us/legalhub/upcoming-policies-full</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPayPal (USA) partagera automatiquement des données vous concernant avec les magasins participants</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les grands modèles de langage réduisent le partage de connaissances publiques sur les plateformes de questions-réponses en ligne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le lancement de ChatGPT, un modèle de langage de grande envergure, a entraîné une réduction de 25 % de l&#39;activité sur Stack Overflow, une plateforme majeure pour les programmeurs. Cette baisse indique que les LLM remplacent le contenu traditionnel généré par les humains, ce qui pourrait affecter la qualité des données d&#39;entraînement pour les futurs modèles d&#39;IA. L&#39;étude souligne l&#39;importance de comprendre les effets plus larges de l&#39;adoption des LLM sur le partage de connaissances en ligne et la durabilité des biens publics numériques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/pnasnexus/article/3/9/pgae400/7754871</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZLes grands modèles de langage réduisent le partage de connaissances publiques sur les plateformes de questions-réponses en ligne</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le dernier mouvement de WordPress.org implique la prise de contrôle d'un plugin WP Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org a pris le contrôle du plugin WP Engine, créant un fork appelé « Secure Custom Fields », pour supprimer les ventes incitatives commerciales et résoudre un problème de sécurité.</li>
<li>« Cette action fait suite à un procès intenté par WP Engine contre le cofondateur de WordPress, Matt Mullenweg, et Automattic, marquant une rare instance où WordPress s&#39;empare de force d&#39;un plugin sans consentement. »</li>
<li>Les utilisateurs non associés à WP Engine, Flywheel ou ACF Pro sont conseillés de télécharger la version authentique depuis le site ACF pour les mises à jour.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/12/24268637/wordpress-org-matt-mullenweg-acf-fork-secure-custom-fields-wp-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZLe dernier mouvement de WordPress.org implique la prise de contrôle d&apos;un plugin WP Engine</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ACF a été détourné]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automattic a pris le contrôle du plugin Advanced Custom Fields (ACF), un outil important pour les développeurs WordPress, qui appartenait à WP Engine.</li>
<li>Le rachat a été justifié par une vulnérabilité mineure et une restriction imposée aux employés de WP Engine, ce qui a suscité des inquiétudes concernant la confiance et le contrôle des plugins WordPress.</li>
<li>Les utilisateurs sont encouragés à réévaluer leur dépendance à WordPress à la lumière de ces événements.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/10/13/acf-has-been-hijacked</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZACF a été détourné</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLUX est rapide et open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FLUX a été optimisé pour des performances plus rapides sur Replicate, avec des améliorations significatives de vitesse à diverses résolutions, telles que 0,29 seconde pour 512x512 et 0,72 seconde pour 1024x1024.</li>
<li>Les améliorations, développées en collaboration avec Black Forest Labs, incluent l&#39;optimisation du modèle et une nouvelle API HTTP synchrone, et le code est open-source pour la collaboration communautaire.</li>
<li>FLUX vise à résoudre le problème courant des modèles open-source lents en partageant ces optimisations, permettant aux utilisateurs d&#39;affiner, d&#39;éditer et de déployer des versions personnalisées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/flux-is-fast-and-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZFLUX est rapide et open source</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Réduire son alimentation peut prolonger la vie : une étude sur les souris explique pourquoi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude complète sur près de 1 000 souris indique qu&#39;une réduction de l&#39;apport calorique peut prolonger la durée de vie, mais pas principalement en raison de la perte de poids ou des changements métaboliques. - La recherche a révélé que des facteurs tels que la santé immunitaire, la génétique et la résilience au stress sont plus cruciaux pour déterminer l&#39;extension de la durée de vie que les améliorations métaboliques. - Cette étude remet en question la croyance traditionnelle selon laquelle les changements métaboliques sont directement corrélés à une vie plus longue, soulignant la complexité de l&#39;impact de la restriction alimentaire sur la longévité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03277-6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZRéduire son alimentation peut prolonger la vie : une étude sur les souris explique pourquoi</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le 1/8ème Sommeil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le 1/8e Sleep est un projet DIY qui sert d&#39;alternative économique au coûteux matelas auto-refroidissant Eight Sleep. Le système de refroidissement fait maison coûte 382 $ et comprend un surmatelas, un refroidisseur d&#39;aquarium, une pompe et une prise intelligente, offrant des options de personnalisation comme l&#39;ajout de glace pour un refroidissement supplémentaire. Bien qu&#39;il manque d&#39;esthétique, de capacité de chauffage et de suivi du sommeil intégré du Eight Sleep, l&#39;auteur utilise une Apple Watch pour le suivi du sommeil, ce qui le rend adapté à ceux qui ont un esprit DIY.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://near.blog/the-1-8th-sleep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZLe 1/8ème Sommeil</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le calme art de l'attention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le concept de l&#39;attention met l&#39;accent sur le contrôle de l&#39;esprit en se concentrant sur le présent et en observant les pensées sans jugement, ce qui conduit à des réponses intentionnelles plutôt qu&#39;à des réactions impulsives.</li>
<li>Le changement durable est réalisé par de petites actions délibérées plutôt que par des bouleversements dramatiques, favorisant la clarté, la paix et la liberté.</li>
<li>Un engagement conscient, semblable à l&#39;entretien d&#39;un jardin, enrichit les expériences et ralentit la perception du temps, encourageant à se concentrer sur ce qui compte vraiment.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://billwear.github.io/art-of-attention.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-13T00:00:00.000ZLe calme art de l&apos;attention</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omni SenseVoice : Reconnaissance vocale à grande vitesse avec horodatage des mots]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omni SenseVoice est un outil avancé de reconnaissance vocale conçu pour une transcription rapide et des horodatages précis, installable via le gestionnaire de paquets Python, pip.</li>
<li>Il propose des fonctionnalités telles que la détection de langue, la normalisation de texte, la sélection de dispositif et la quantification de modèle, améliorant ainsi sa polyvalence et ses performances.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent atteindre des vitesses de traitement jusqu&#39;à 50 fois plus rapides sans compromettre la précision, ce qui en fait un outil important pour la transcription audio efficace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lifeiteng/OmniSenseVoice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZOmni SenseVoice : Reconnaissance vocale à grande vitesse avec horodatage des mots</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Premières panaches de gaz à effet de serre détectés avec un instrument conçu par la NASA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le satellite Tanager-1 de la NASA, lancé en août 2024, fait partie de la Carbon Mapper Coalition, visant à suivre les émissions mondiales de gaz à effet de serre à l&#39;aide d&#39;une technologie d&#39;imagerie avancée.</li>
<li>Le satellite a réussi à détecter des émissions de méthane au Pakistan et au Texas, ainsi qu&#39;un panache de dioxyde de carbone en Afrique du Sud, contribuant ainsi à fournir des données précieuses pour les efforts de réduction des émissions.</li>
<li>Cette initiative est une collaboration entre Planet Labs, le Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA et d&#39;autres partenaires, avec un financement provenant d&#39;organisations philanthropiques, fournissant des données publiques pour soutenir les objectifs environnementaux mondiaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.jpl.nasa.gov/news/first-greenhouse-gas-plumes-detected-with-nasa-designed-instrument/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZPremières panaches de gaz à effet de serre détectés avec un instrument conçu par la NASA</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Si vous réécriviez Emacs à partir de zéro, que feriez-vous différemment ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41821545</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZSi vous réécriviez Emacs à partir de zéro, que feriez-vous différemment ?</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« AOO – Bibliothèque C++ pour le streaming audio en temps réel et la messagerie »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AOO est une solution de streaming audio et de messagerie peer-to-peer légère et flexible, conçue pour la communication en temps réel et à la demande sur les réseaux locaux et publics. La bibliothèque C/C++ peut être intégrée dans des applications hôtes ou des plugins et est compatible avec des appareils comme l&#39;ESP32, y compris des intégrations avec Pure Data et SuperCollider. Développé depuis 2020 et utilisé dans des projets artistiques, AOO cherche maintenant à obtenir un retour d&#39;information plus large du public avant sa version finale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aoo.iem.sh/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000Z« AOO – Bibliothèque C++ pour le streaming audio en temps réel et la messagerie »</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ward Christensen (célèbre pour BBS et XMODEM) est décédé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ward Christensen a cofondé le premier système de tableau d&#39;affichage (BBS), CBBS, en 1978 avec Randy Suess, marquant une étape importante dans l&#39;histoire de la communication en ligne.</li>
<li>Il est connu pour avoir développé XMODEM, un protocole de transfert de fichiers, et a été reconnu avec des récompenses telles que les Dvorak Awards de 1992 et le EFF Pioneer Award de 1993 pour ses contributions aux télécommunications PC.</li>
<li>Christensen a fait carrière chez IBM de 1968 à 2012, et il a été présenté dans &quot;BBS: The Documentary&quot; en 2005, mettant en lumière son impact sur l&#39;industrie technologique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ward_Christensen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-13T00:00:00.000ZWard Christensen (célèbre pour BBS et XMODEM) est décédé</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 bug, 50 000 $ en primes, une porte dérobée Zendesk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un programmeur de 15 ans a découvert une vulnérabilité de sécurité significative dans Zendesk, affectant plus de la moitié des entreprises du Fortune 500, en exploitant le spoofing d&#39;email pour accéder aux tickets de support. Bien qu&#39;il ait signalé le problème, Zendesk l&#39;a initialement rejeté comme étant &quot;hors de portée&quot;, mais a ensuite corrigé la vulnérabilité après que le chercheur ait démontré son potentiel à accéder à des espaces de travail privés sur Slack. Le chercheur a gagné plus de 50 000 dollars en primes de la part de différentes entreprises, bien que Zendesk n&#39;ait pas attribué de prime en raison de violations des directives de divulgation, soulignant les complexités de la chasse aux bugs et de la divulgation responsable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/68ec8ed145fcee49d2f5e2b9d2cf2e52</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000Z1 bug, 50 000 $ en primes, une porte dérobée Zendesk</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Travailler de chez soi stimule la productivité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le travail à distance a considérablement augmenté depuis la pandémie, stimulant la croissance économique et la productivité en économisant le temps de trajet et en augmentant l&#39;offre de main-d&#39;œuvre, notamment pour les personnes handicapées ou ayant des responsabilités parentales.</li>
<li>Le passage au travail à distance a stimulé l&#39;innovation technologique, créant une boucle de rétroaction positive pour la croissance, tout en réduisant le besoin d&#39;espaces de bureau et d&#39;infrastructures de transport, libérant ainsi des ressources.</li>
<li>Bien que les centres-villes soient confrontés à des défis, la conversion des espaces de bureaux en logements pourrait rendre la vie urbaine plus abordable, et les avantages globaux du travail à distance présentent une perspective optimiste pour les économistes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.imf.org/en/Publications/fandd/issues/2024/09/working-from-home-is-powering-productivity-bloom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZTravailler de chez soi stimule la productivité</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment j'anime 3Blue1Brown [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=rbu7Zu5X1zI</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZComment j&apos;anime 3Blue1Brown [vidéo]</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turin d'AMD : 5e génération EPYC lancée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD a introduit ses processeurs serveurs EPYC &quot;Turin&quot; de 5e génération, y compris l&#39;EPYC 9575F, qui présente des améliorations significatives en termes de bande passante mémoire et de latence par rapport aux modèles précédents. L&#39;EPYC 9575F prend en charge des vitesses de mémoire DDR5-6400MT/s et des liens GMI améliorés, atteignant près de 99 % de sa bande passante mémoire théorique et une performance de latence constante. Avec un nombre élevé de cœurs et une fréquence atteignant jusqu&#39;à 5 GHz dans les tests monothread, Turin est une mise à jour générationnelle qui offre une valeur substantielle pour les hyperscalers et les entreprises traditionnelles dans un marché compétitif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amds-turin-5th-gen-epyc-launched</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZTurin d&apos;AMD : 5e génération EPYC lancée</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Psilocybine surpasse les ISRS pour la dépression majeure dans la première comparaison à long terme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude à long terme présentée au Congrès de l&#39;ECNP et publiée dans The Lancet eClinicalMedicine a révélé que la psilocybine est plus efficace que l&#39;ISRS escitalopram dans le traitement du trouble dépressif majeur (TDM) modéré à sévère.</li>
<li>Les résultats ont montré que la psilocybine entraînait de plus grandes améliorations du bien-être général, du sens de la vie et du fonctionnement social, bien que les deux traitements réduisent de manière similaire les symptômes dépressifs.</li>
<li>Cette étude met en lumière le potentiel de la psilocybine pour une approche holistique du traitement de la dépression, bien qu&#39;elle souligne des limitations telles que la diversité des traitements de suivi et les biais potentiels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.medscape.com/viewarticle/psilocybin-bests-ssri-major-depression-first-long-term-2024a1000h77</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZPsilocybine surpasse les ISRS pour la dépression majeure dans la première comparaison à long terme</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valve dit que les utilisateurs de Steam ne possèdent rien, GOG dit que ses jeux ne peuvent pas être retirés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve rappelle aux utilisateurs de Steam que l&#39;achat de jeux accorde une licence d&#39;utilisation, et non la propriété, soulignant une différence clé dans la distribution de jeux numériques. - GOG met en avant son modèle sans DRM (Gestion des droits numériques), fournissant des installateurs hors ligne pour garantir l&#39;accessibilité des jeux même si la boutique ferme. - Une nouvelle loi californienne exigera une communication plus claire sur les achats numériques, soulignant l&#39;importance de comprendre les droits de propriété numérique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/valve-reminds-steam-users-they-dont-actually-own-a-darn-thing-they-buy-gog-pounces-and-says-its-games-cannot-be-taken-away-from-you-thanks-to-offline-installers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZValve dit que les utilisateurs de Steam ne possèdent rien, GOG dit que ses jeux ne peuvent pas être retirés</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un exosquelette a permis à un homme paralysé de marcher, puis son fabricant a refusé les réparations]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Straight, un paraplégique à la suite d&#39;un accident de course de chevaux, a retrouvé sa mobilité en utilisant un exosquelette, marchant plus d&#39;un demi-million de pas en 10 ans. - Lifeward, le fabricant de l&#39;exosquelette, avait initialement refusé de réparer son appareil en raison de son ancienneté, mais a inversé sa décision après une couverture médiatique, fournissant une pièce de rechange. - Le parcours de Straight souligne l&#39;importance des exosquelettes pour la santé physique et l&#39;indépendance, malgré les défis liés au soutien des fabricants.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/nation/2024/10/08/exoskeleton-paralyzed-repairs-michael-straight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZUn exosquelette a permis à un homme paralysé de marcher, puis son fabricant a refusé les réparations</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Snaps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Snaps est un outil de recherche qui permet aux utilisateurs de limiter les résultats de recherche à un site web spécifique en utilisant le symbole &quot;@&quot; et un code court, similaire à l&#39;utilisation de &quot;site:&quot; dans les moteurs de recherche.</li>
<li>Le dispositif Bangs, utilisant « ! », redirige les utilisateurs vers la recherche interne d&#39;un site web, offrant une méthode différente pour des recherches ciblées.</li>
<li>Snaps est open source, et les utilisateurs peuvent contribuer en soumettant des pull requests pour ajouter ou mettre à jour des codes courts, améliorant ainsi la fonctionnalité de l&#39;outil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://help.kagi.com/kagi/features/snaps.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZKagi Snaps</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google se prépare à vous permettre d'exécuter des applications Linux sur Android, tout comme Chrome OS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google crée une application de terminal Linux pour Android, permettant aux utilisateurs d&#39;exécuter Debian dans une machine virtuelle, ciblant initialement les Chromebooks mais pouvant potentiellement s&#39;étendre aux appareils mobiles. - L&#39;application fait partie du cadre de virtualisation Android, avec des plans pour simplifier la configuration des machines virtuelles Linux et ajouter des fonctionnalités comme le redimensionnement de disque et le transfert de port. - Ce développement pourrait rendre Android plus attrayant pour les développeurs en améliorant ses capacités en tant que plateforme de classe bureau, avec un lancement possible dans la mise à jour Android 16.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/android-linux-terminal-app-3489887/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZGoogle se prépare à vous permettre d&apos;exécuter des applications Linux sur Android, tout comme Chrome OS</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swarm, un nouveau cadre d'agents par OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Swarm est un cadre éducatif expérimental conçu pour explorer l&#39;orchestration ergonomique et légère de multi-agents, non destiné à une utilisation en production et sans support officiel. - Il utilise Python 3.10+ et est disponible pour installation via GitHub, se concentrant sur la coordination des agents en utilisant l&#39;API de Complétions de Chat, avec un design sans état entre les appels. - Swarm est idéal pour des scénarios éducatifs impliquant de nombreuses capacités indépendantes, supportant l&#39;appel de fonctions, les mises à jour de variables de contexte et les réponses en streaming, avec des contributions de plusieurs développeurs principaux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openai/swarm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZSwarm, un nouveau cadre d&apos;agents par OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réplication en flux PostgreSQL (WAL) : ce que c'est et comment en configurer une]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte traite de la réplication en streaming de PostgreSQL, une technique permettant de créer une réplique en temps réel d&#39;une base de données principale sur des serveurs de secours, améliorant ainsi la disponibilité et la scalabilité de la base de données. Il fournit un guide détaillé sur la configuration des fichiers PostgreSQL et la mise en place de Docker pour la réplication, y compris un exemple de Docker Compose pour un environnement maître-réplique. L&#39;article souligne le rôle des fichiers de configuration comme <code>postgresql.conf</code> et <code>pg_hba.conf</code>, et explique l&#39;importance des enregistrements WAL (Write-Ahead Log) dans le processus de réplication.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mindhub365.com/sql/postgresql-streaming-replication-wal-what-it-is-and-how-to-configure-one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZRéplication en flux PostgreSQL (WAL) : ce que c&apos;est et comment en configurer une</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Windows 11 24H2 accumule 8,63 Go de fichiers inutiles que vous ne pouvez pas supprimer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de Windows 11 24H2 rencontrent un problème où 8,63 Go de données de « Nettoyage de Windows Update » restent impossibles à supprimer, même avec des outils de nettoyage.</li>
<li>Le problème peut être lié au nouveau système de mises à jour cumulatives par points de contrôle dans Windows 11 24H2, qui nécessite un point de contrôle pour les mises à jour.</li>
<li>Bien que les utilisateurs puissent supprimer manuellement ces fichiers, cela pourrait entraîner des complications avec les futures mises à jour, et Microsoft n&#39;a pas encore résolu le problème.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/11/windows_update_cleanup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZWindows 11 24H2 accumule 8,63 Go de fichiers inutiles que vous ne pouvez pas supprimer</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dans le sevrage des ISRS, les décharges cérébrales passent d'un symptôme négligé à une place centrale (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les décharges cérébrales sont des sensations déconcertantes ressemblant à des chocs électriques dans le cerveau, associées à l&#39;arrêt des ISRS (Inhibiteurs Sélectifs de la Recapture de la Sérotonine), un type d&#39;antidépresseur. Ces symptômes font partie du syndrome de sevrage des antidépresseurs (SDA) et peuvent entraîner de l&#39;anxiété, des vertiges et d&#39;autres problèmes, rendant difficile l&#39;arrêt de l&#39;utilisation des antidépresseurs. Des stratégies comme la réduction progressive, le passage à la fluoxétine (un autre antidépresseur) et la thérapie cognitivo-comportementale (TCC) peuvent aider à atténuer les symptômes, mais il n&#39;existe pas de remède définitif, et certaines personnes peuvent éprouver des symptômes pendant de longues périodes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psychiatrist.com/news/brain-zaps-go-from-overlooked-symptom-to-center-stage-in-ssri-withdrawal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZDans le sevrage des ISRS, les décharges cérébrales passent d&apos;un symptôme négligé à une place centrale (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon interdiction de Slack sur WordPress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utilisateur a été banni de la communauté Slack de WordPress après avoir exprimé des préoccupations concernant une nouvelle case à cocher obligatoire sur la page de connexion de wordpress.org, qui oblige les utilisateurs à déclarer aucune affiliation.</li>
<li>Le bouton de sélection a soulevé des préoccupations juridiques, en particulier pour ceux ayant des liens avec WP Engine, ce qui a conduit à une hésitation parmi les membres de la communauté à se connecter sans clarification juridique.</li>
<li>Le bannissement souligne des problèmes plus larges au sein de la communauté WordPress, avec l&#39;espoir d&#39;une résolution qui favorise la guérison et des contributions positives continues.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxjedi.co.uk/my-wordpress-slack-ban/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-12T00:00:00.000ZMon interdiction de Slack sur WordPress</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le bannissement des téléphones a eu un grand impact sur le travail scolaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le bannissement des téléphones à l&#39;école Öldutún, initié en 2019, a été bien accueilli par les élèves et les parents, améliorant l&#39;environnement de l&#39;école et réduisant le cyberharcèlement. - L&#39;interdiction a indirectement augmenté l&#39;intérêt des élèves pour la lecture, en accord avec des recherches suggérant que moins de temps d&#39;écran stimule l&#39;intérêt pour la lecture. - La politique a été développée avec la participation de la communauté, et bien que les téléphones ne soient pas confisqués, les parents sont encouragés à les garder à la maison si les règles sont violées, ce qui conduit à une plus grande implication des élèves dans des activités comme le tennis de table et les échecs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://icelandmonitor.mbl.is/news/news/2024/10/09/the_phone_ban_has_had_a_big_impact_on_school_work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-12T00:00:00.000ZLe bannissement des téléphones a eu un grand impact sur le travail scolaire</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
