<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Nov 2023 10:05:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ce que j'ai appris en étant racheté par Google : Leçons pour les fondateurs de startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience directe de l&#39;acquisition de sa startup par Google et de l&#39;accès précieux et des opportunités qu&#39;elle lui a offerts.</li>
<li>Ils soulignent l&#39;importance de s&#39;adapter à la façon de faire de Google et de s&#39;entourer des bonnes personnes et des bons objectifs.</li>
<li>L&#39;auteur évoque l&#39;impact de la dette technique et de la dette de processus, ainsi que la nécessité de donner la priorité à la résolution des problèmes importants. Ils évoquent également les résultats mitigés de l&#39;acquisition et leur décision de quitter Google pour créer leur propre entreprise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shreyans.org/google</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZCe que j&apos;ai appris en étant racheté par Google : Leçons pour les fondateurs de startups</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Monaspace : Une super-famille de polices de caractères innovante conçue pour le code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monaspace est une nouvelle superfamille de polices conçue spécifiquement pour le code, offrant cinq polices avec trois axes variables pour un affichage de code personnalisable.</li>
<li>La correction de la texture est une caractéristique remarquable qui équilibre la densité des caractères monospaces, améliorant ainsi la lisibilité.</li>
<li>Monaspace inclut des ligatures de code pour les langages de programmation, améliorant ainsi l&#39;expérience de codage d&#39;un point de vue esthétique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monaspace.githubnext.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZMonaspace : Une super-famille de polices de caractères innovante conçue pour le code</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vous avez le droit de savoir : Enquête sur les assureurs maladie qui refusent des demandes d'indemnisation et refusent de fournir des explications]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ProPublica a enquêté sur la pratique des assureurs maladie qui refusent des demandes de remboursement et ne fournissent pas aux patients les dossiers expliquant les raisons du refus, comme l&#39;exige la réglementation fédérale.</li>
<li>Certains assureurs n&#39;ont fourni les dossiers qu&#39;après l&#39;intervention de ProPublica, ce qui a entraîné la publication d&#39;un guide sur la manière de demander les dossiers de demande de remboursement et le partage des ressources avec les prestataires de soins de santé et les défenseurs des droits.</li>
<li>ProPublica a constaté que de nombreux patients étaient confrontés à des problèmes tels que des délais non respectés et des exigences erronées en matière d&#39;assignation, ce qui a incité cinq compagnies d&#39;assurance à modifier leurs politiques en conséquence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/your-right-to-know-why-health-insurer-denied-claim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZVous avez le droit de savoir : Enquête sur les assureurs maladie qui refusent des demandes d&apos;indemnisation et refusent de fournir des explications</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steve Wozniak, cofondateur d'Apple, hospitalisé après une légère attaque cérébrale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le cofondateur d&#39;Apple, Steve Wozniak, connu sous le nom de Woz, a été victime d&#39;une légère attaque cérébrale alors qu&#39;il participait à une conférence à Mexico.</li>
<li>Wozniak, 73 ans, a été transporté à l&#39;hôpital après s&#39;être évanoui lors de l&#39;événement.</li>
<li>M. Wozniak s&#39;est fait l&#39;avocat d&#39;une réglementation de l&#39;intelligence artificielle (IA) en raison des risques d&#39;utilisation abusive, mais ses représentants n&#39;ont pas encore commenté l&#39;incident.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/technology-67366306</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZSteve Wozniak, cofondateur d&apos;Apple, hospitalisé après une légère attaque cérébrale</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coder avec la commande vocale : Explorer le potentiel du plugin sans curseur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article met en lumière l&#39;expérience de l&#39;auteur avec Cursorless, un plugin d&#39;édition de code à commande vocale.</li>
<li>Cursorless utilise des ancres et des chapeaux de couleur pour identifier et manipuler des éléments de code spécifiques.</li>
<li>L&#39;auteur explore les options de personnalisation disponibles dans Cursorless et expérimente la redéfinition de la syntaxe dans la programmation Go en utilisant les liaisons Talon. Il souhaite comparer Talon avec la version bêta de GitHub Copilot pour le codage vocal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/notes/cursorless-alien-magic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZCoder avec la commande vocale : Explorer le potentiel du plugin sans curseur</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Servo reçoit une subvention pour améliorer les fonctionnalités du moteur de navigation Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Servo, un moteur de navigateur web, a reçu une subvention de la Fondation NLnet pour améliorer ses fonctionnalités.</li>
<li>La subvention se concentrera sur l&#39;achèvement de la prise en charge des flottants, la prise en charge d&#39;un plus grand nombre de langues dans la mise en page en ligne et l&#39;ajout d&#39;une première prise en charge des tableaux.</li>
<li>Servo a déjà atteint un taux de réussite de 82,2 % dans l&#39;implémentation des flottants et travaille à l&#39;amélioration de la prise en charge des langues à alphabet non latin. L&#39;objectif final est d&#39;afficher correctement les tableaux sur Wikipédia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2023/11/06/nlgrant-announcement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZServo reçoit une subvention pour améliorer les fonctionnalités du moteur de navigation Web</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le nouveau logiciel Outlook de Microsoft transmet les données d'identification IMAP des utilisateurs, ce qui suscite des inquiétudes en matière de protection de la vie privée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La prochaine version gratuite d&#39;Outlook de Microsoft, destinée à remplacer le programme Mail de Windows, a suscité des inquiétudes quant à la transmission des données d&#39;accès IMAP et SMTP des utilisateurs aux serveurs de Microsoft.</li>
<li>Cette transmission permet à Microsoft de lire et d&#39;analyser potentiellement les courriels des utilisateurs, ce qui a suscité des interrogations sur ses intentions.</li>
<li>Bien qu&#39;il offre des fonctionnalités uniques que l&#39;on ne retrouve pas dans Gmail et IMAP, des avertissements ont été émis pour conseiller aux utilisateurs de réfléchir soigneusement à l&#39;opportunité d&#39;utiliser le nouvel Outlook.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www-heise-de.translate.goog/news/Microsoft-krallt-sich-Zugangsdaten-Achtung-vorm-neuen-Outlook-9357691.html?_x_tr_sl=de&amp;_x_tr_tl=en&amp;_x_tr_hl=de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZLe nouveau logiciel Outlook de Microsoft transmet les données d&apos;identification IMAP des utilisateurs, ce qui suscite des inquiétudes en matière de protection de la vie privée</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'astronaute d'Apollo Frank Borman meurt à 95 ans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frank Borman, astronaute chevronné de la NASA et ancien PDG d&#39;Eastern Air Lines, est décédé à l&#39;âge de 95 ans.</li>
<li>Borman a joué un rôle essentiel dans la démonstration de la faisabilité des vols spatiaux de longue durée lors de la mission Apollo 8.</li>
<li>Lui et ses coéquipiers ont franchi une étape importante en devenant les premiers humains à se mettre en orbite autour de la Lune et à quitter le champ gravitationnel de la Terre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/obituaries/2023/11/09/frank-borman-astronaut-eastern-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZL&apos;astronaute d&apos;Apollo Frank Borman meurt à 95 ans</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les voitures sont autorisées à collecter des messages textes et des appels sans autorisation, selon la Cour]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une cour d&#39;appel de Washington rejette cinq recours collectifs contre des constructeurs automobiles, dont Honda, Toyota, Volkswagen et General Motors, concernant le stockage des messages textuels et des journaux d&#39;appels des smartphones connectés.</li>
<li>Le tribunal a jugé que les demandes ne remplissaient pas les conditions de préjudice prévues par la loi sur la protection de la vie privée de l&#39;État de Washington, en déclarant que la violation de la vie privée était considérée comme potentielle et non comme réelle.</li>
<li>Les constructeurs automobiles sont désormais autorisés à intercepter, enregistrer, télécharger, stocker et transmettre des messages textuels et des journaux d&#39;appels sans autorisation. D&#39;autres recours devant la Cour suprême sont possibles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/09/car_text_harvesting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZLes voitures sont autorisées à collecter des messages textes et des appels sans autorisation, selon la Cour</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Analyse comparative du GPT-4 Turbo : Aperçu de ses performances et de ses limites potentielles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les résultats de l&#39;analyse comparative révèlent que GPT-4 Turbo, un modèle d&#39;édition de code, résout un peu moins de tâches que son prédécesseur GPT-4, peut-être en raison d&#39;instructions peu claires.</li>
<li>GPT-4 semble avoir mémorisé les tâches d&#39;entraînement plus efficacement, tandis que GPT-4 Turbo semble avoir perdu une partie de cette capacité de mémorisation.</li>
<li>D&#39;autres tests de référence effectués sans montrer les instructions aux modèles montrent que le niveau de mémorisation des exercices est plus élevé pour le GPT-4 que pour le GPT-4 Turbo.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de développer de meilleures références et d&#39;améliorer le processus d&#39;évaluation afin d&#39;évaluer avec précision les performances des différents modèles à l&#39;avenir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mentat.ai/benchmarking-gpt-4-turbo-a-cautionary-tale</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-10T00:00:00.000ZAnalyse comparative du GPT-4 Turbo : Aperçu de ses performances et de ses limites potentielles</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taper vite : La clé est la latence, pas le débit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article réfute l&#39;idée fausse selon laquelle une vitesse de frappe supérieure à 80 mots par minute n&#39;est pas importante pour le travail sur ordinateur.</li>
<li>L&#39;auteur affirme que ce n&#39;est pas le nombre de mots tapés par minute qui compte, mais le délai entre la frappe de chaque mot.</li>
<li>Une frappe plus rapide permet d&#39;accélérer les révisions, la structuration des phrases et le codage, ce qui se traduit par une amélioration de la productivité et de la fluidité de la pensée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://two-wrongs.com/typing-fast-is-about-latency-not-throughput</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-10T00:00:00.000ZTaper vite : La clé est la latence, pas le débit</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le fondateur d'Omegle exprime sa déception face à la fermeture de la plateforme suite à des attaques malveillantes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Omegle, une plateforme de chat en ligne, a été fermée en raison d&#39;attaques d&#39;utilisateurs malveillants.</li>
<li>Le fondateur Leif K-Brooks exprime sa déception et souligne les aspects positifs de la plateforme.</li>
<li>K-Brooks souligne l&#39;importance de ne pas cibler des utilisateurs innocents et de soutenir des organisations telles que l&#39;Electronic Frontier Foundation pour protéger les droits en ligne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.omegle.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLe fondateur d&apos;Omegle exprime sa déception face à la fermeture de la plateforme suite à des attaques malveillantes</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les réalités et les défis d'un ingénieur logiciel : Les compétences non techniques, les bogues, l'apprentissage permanent et l'équilibre entre vie professionnelle et vie privée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les compétences non techniques sont importantes pour les ingénieurs en informatique, au même titre que les compétences techniques.</li>
<li>Les bogues sont fréquents dans le développement de logiciels et doivent être traités régulièrement.</li>
<li>Les ingénieurs logiciels doivent apprendre en permanence et se tenir au courant des nouvelles technologies.</li>
<li>Se déconnecter du travail peut être un défi pour les ingénieurs logiciels.</li>
<li>Le génie logiciel offre des possibilités d&#39;innovation et de travail à distance.</li>
<li>Cette profession offre une certaine flexibilité en termes de lieu de travail et de code vestimentaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mensurdurakovic.com/hard-to-swallow-truths-they-wont-tell-you-about-software-engineer-job/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLes réalités et les défis d&apos;un ingénieur logiciel : Les compétences non techniques, les bogues, l&apos;apprentissage permanent et l&apos;équilibre entre vie professionnelle et vie privée</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment les différends et la perte de population façonnent le changement institutionnel dans Wikipédia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article analyse le changement institutionnel dans Wikipédia, en se concentrant sur la perte de population et les conflits d&#39;interprétation des règles.</li>
<li>L&#39;analyse qualitative et la traçabilité des processus sont utilisées pour démontrer l&#39;existence d&#39;un changement institutionnel endogène.</li>
<li>Les biais favorisant la stabilité et la prise de décision par consensus au sein de Wikipédia sont mis en évidence, de même que le rôle des acteurs dans l&#39;élaboration des règles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cambridge.org/core/journals/american-political-science-review/article/rule-ambiguity-institutional-clashes-and-population-loss-how-wikipedia-became-the-last-good-place-on-the-internet/FC3F7B9CBF951DD30C2648E7DEFB65EE</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZComment les différends et la perte de population façonnent le changement institutionnel dans Wikipédia</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Résolution d'une panne majeure pour ChatGPT et les services API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI a connu une panne importante qui a affecté ses services ChatGPT et API, provoquant des taux d&#39;erreur élevés.</li>
<li>Le problème a été identifié et résolu en l&#39;espace de presque deux heures, entre 5h42 et 7h16.</li>
<li>OpenAI a mis en place un correctif et surveille actuellement les services afin de s&#39;assurer que la récupération de l&#39;incident se poursuive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.openai.com/incidents/00fpy0yxrx1q</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZRésolution d&apos;une panne majeure pour ChatGPT et les services API</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La vie verticale : L'évolution des immeubles de grande hauteur et de la densité urbaine en Espagne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article se penche sur l&#39;histoire et l&#39;évolution des immeubles de grande hauteur et de la densité de population dans les villes espagnoles.</li>
<li>Il examine comment les tendances en matière d&#39;urbanisme ont influencé la construction de bâtiments plus hauts, en particulier lors de l&#39;urbanisation et de l&#39;exode rural.</li>
<li>L&#39;article met l&#39;accent sur la multiplication des maisons individuelles et des appartements dans les zones suburbaines et sur l&#39;accent mis actuellement sur la création de villes compactes et cohérentes en matière d&#39;urbanisme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://especiales.eldiario.es/spain-lives-in-flats/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLa vie verticale : L&apos;évolution des immeubles de grande hauteur et de la densité urbaine en Espagne</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chamberlain bloque l'accès des tiers aux ouvre-portes de garage intelligents et fait face à des réactions négatives]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le groupe Chamberlain a interdit aux applications domestiques intelligentes tierces d&#39;accéder à ses ouvre-portes de garage intelligents myQ, en invoquant l&#39;amélioration de l&#39;expérience utilisateur et des performances.</li>
<li>Les critiques affirment que la décision de Chamberlain est motivée par le désir d&#39;afficher des publicités et de vendre des services par l&#39;intermédiaire de sa propre application.</li>
<li>En réponse, la plateforme libre de maisons intelligentes Home Assistant supprime l&#39;intégration de myQ et conseille aux consommateurs d&#39;éviter de soutenir les entreprises qui restreignent l&#39;accès de leurs clients.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/chamberlain-blocks-smart-garage-door-opener-from-working-with-smart-homes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZChamberlain bloque l&apos;accès des tiers aux ouvre-portes de garage intelligents et fait face à des réactions négatives</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SciPy pour Python 3.12 sur Windows : Surmonter les défis et réussir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La création de versions compatibles de paquets comme SciPy pour Python 3.12 présente des difficultés, notamment en ce qui concerne les paquets Python et l&#39;utilisation de code Fortran.</li>
<li>Le gestionnaire de paquets Conda et la communauté conda-forge jouent un rôle crucial dans la résolution de ces problèmes.</li>
<li>Les outils d&#39;empaquetage Python tels que distutils et setuptools ont des limites, et l&#39;utilisation de Meson comme outil de construction est discutée.</li>
<li>Les difficultés rencontrées dans la construction et l&#39;emballage de paquets basés sur Fortran pour Windows sont mises en évidence.</li>
<li>L&#39;article mentionne la construction personnalisée réussie d&#39;une chaîne d&#39;outils pour SciPy sur Windows et exprime sa gratitude aux contributeurs.</li>
<li>La prudence est de mise lorsque des changements importants sont apportés à la configuration de LLVM en raison des impacts potentiels sur d&#39;autres paquets.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/building-scipy-with-flang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZSciPy pour Python 3.12 sur Windows : Surmonter les défis et réussir</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'UE accusée de "mauvaise administration" pour avoir dissimulé la liste des entreprises consultées sur le règlement CSAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Commission européenne a été critiquée pour avoir retenu une liste d&#39;entreprises consultées sur la détection de matériel pédopornographique (CSAM) sans compromettre le cryptage, ce qui a conduit à des accusations de &quot;mauvaise administration&quot; de la part du Médiateur européen.</li>
<li>Le refus de la Commission de divulguer la liste a suscité des inquiétudes quant à la transparence et à l&#39;influence des lobbyistes dans l&#39;élaboration du règlement CSAM.</li>
<li>Les experts ont exprimé des avis divergents sur la question de savoir s&#39;il est actuellement possible de détecter les CSAM dans les contenus cryptés, certains mettant en garde contre une éventuelle surveillance de masse et des violations de la législation de l&#39;UE en matière de contrôle des communications.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iccl.ie/news/ombudsman-european-commissions-concealment-of-secret-expert-list-on-csam-regulation-constitutes-maladministration/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZL&apos;UE accusée de &quot;mauvaise administration&quot; pour avoir dissimulé la liste des entreprises consultées sur le règlement CSAM</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un projet de cartographie présente des interprétations uniques du brutalisme dans Quake Brutalist Jam II]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un projet de cartographie axé sur l&#39;architecture brutaliste a produit 30 niveaux créés par plusieurs cartographes.</li>
<li>Le projet comprend un mod de jeu appelé Copper et propose des cartes créées par des mappeurs débutants et expérimentés.</li>
<li>Les cartes présentent diverses interprétations du brutalisme, des paysages d&#39;enfer en béton aux vides liminaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.slipseer.com/index.php?resources/quake-brutalist-jam-2.278/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZUn projet de cartographie présente des interprétations uniques du brutalisme dans Quake Brutalist Jam II</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les électeurs du Maine approuvent la loi sur le droit de réparer les voitures, ce qui pose des problèmes aux constructeurs automobiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les électeurs du Maine ont approuvé une mesure qui donne aux consommateurs le droit de réparer les voitures, malgré l&#39;opposition des constructeurs automobiles.</li>
<li>Cette mesure oblige les constructeurs automobiles à normaliser les systèmes de diagnostic et à permettre aux propriétaires et aux centres de réparation indépendants d&#39;accéder aux données.</li>
<li>Cette victoire fait suite à une mesure similaire adoptée dans le Massachusetts l&#39;année dernière et renforce le mouvement national en faveur de la protection du droit de réparer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/voters-overwhelmingly-pass-car-right-to-repair-law-in-maine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLes électeurs du Maine approuvent la loi sur le droit de réparer les voitures, ce qui pose des problèmes aux constructeurs automobiles</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les Fire TV d'Amazon contiennent désormais plus de publicités, ce qui pourrait compromettre l'expérience des utilisateurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon augmente le nombre de publicités sur ses téléviseurs Fire TV, offrant aux annonceurs un accès à des millions de téléspectateurs mensuels.</li>
<li>Les publicités seront liées à l&#39;assistant d&#39;intelligence artificielle Alexa, aux requêtes de recherche et aux genres de contenu.</li>
<li>Toutefois, certains utilisateurs craignent que l&#39;augmentation du nombre de publicités ait un impact négatif sur l&#39;expérience utilisateur et que les annonceurs soient privilégiés par rapport aux clients de Fire TV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/after-luring-customers-with-low-prices-amazon-stuffs-fire-tvs-with-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLes Fire TV d&apos;Amazon contiennent désormais plus de publicités, ce qui pourrait compromettre l&apos;expérience des utilisateurs</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ferrocene : Le premier compilateur Rust qualifié pour les environnements critiques en matière de sécurité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ferrocene est un compilateur Rust qui a été qualifié selon les normes ISO 26262 et IEC 61508.</li>
<li>Il s&#39;agit du premier compilateur Rust qualifié et il est adapté à une utilisation dans des environnements critiques en termes de sécurité et de mission.</li>
<li>Le ferrocène a obtenu la certification pour une utilisation dans les secteurs automobile et industriel et est disponible à l&#39;achat avec différentes options de licence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferrous-systems.com/blog/officially-qualified-ferrocene/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZFerrocene : Le premier compilateur Rust qualifié pour les environnements critiques en matière de sécurité</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La production de pétrole et de gaz au Texas libère deux fois plus de méthane qu'au Nouveau-Mexique, ce qui appelle à une réglementation plus stricte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les données satellitaires révèlent que la production de pétrole et de gaz au Texas émet deux fois plus de méthane qu&#39;au Nouveau-Mexique, en raison d&#39;une réglementation plus stricte dans ce dernier État.</li>
<li>Depuis 2019, le Texas rejette des taux plus élevés de méthane par unité de production, ce qui pourrait en faire un site &quot;super-émetteur&quot; pour lequel les écologistes réclament des réglementations plus strictes.</li>
<li>L&#39;Agence américaine de protection de l&#39;environnement (EPA) met la dernière main à de nouvelles règles fédérales visant à réduire les émissions de méthane, qui devraient être annoncées dans le courant du mois. Les gouvernements sont invités à prendre rapidement des mesures pour réduire les émissions de méthane, car cela aurait un impact significatif sur le ralentissement du changement climatique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2023/nov/08/texas-methane-oil-and-gas-study-climate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLa production de pétrole et de gaz au Texas libère deux fois plus de méthane qu&apos;au Nouveau-Mexique, ce qui appelle à une réglementation plus stricte</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La police de New York doit autoriser les tournages dans les commissariats après une action en justice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le YouTubeur SeanPaul Reyes a obtenu une injonction temporaire l&#39;autorisant à filmer dans les commissariats de police de New York, après avoir poursuivi le service pour l&#39;avoir arrêté à deux reprises pour avoir filmé dans les zones publiques des commissariats.</li>
<li>L&#39;action en justice soutenait que la politique de la police de New York violait le premier amendement et les lois de l&#39;État et de la ville protégeant le droit d&#39;enregistrer la police.</li>
<li>Le juge a statué en faveur de Reyes, émettant une injonction temporaire et ordonnant au NYPD de retirer les panneaux interdisant de filmer dans les commissariats de police. La police de New York a l&#39;intention de faire appel de cette décision et demande un sursis à l&#39;injonction.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/you-can-now-film-in-nypd-precincts-thanks-to-this-youtuber</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-09T00:00:00.000ZLa police de New York doit autoriser les tournages dans les commissariats après une action en justice</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Améliorer l'efficacité opérationnelle des banques grâce à la technologie : Une analyse des défis actuels et des améliorations potentielles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie critique les banques pour leur inefficacité opérationnelle due à une structure désorganisée et à une communication inefficace entre les sous-systèmes, ce qui entraîne des problèmes tels que la fermeture de comptes et la fraude à la carte de crédit.</li>
<li>Il souligne que le système de service à la clientèle à plusieurs niveaux, destiné à faire gagner du temps et des ressources aux banques, exacerbe souvent la frustration et l&#39;inefficacité des clients. En outre, il attire l&#39;attention sur certaines obligations légales, telles que les rapports d&#39;activité suspecte non divulgués, qui peuvent conduire à des fermetures de compte abruptes et ajouter à la confusion pour les clients.</li>
<li>M. McKenzie suggère que des améliorations technologiques pourraient renforcer les opérations bancaires et le service à la clientèle, mais il reconnaît qu&#39;il faudra du temps pour les adopter à l&#39;échelle du système. Il demande également une réévaluation de certaines réglementations qui causent des préjudices inutiles aux clients.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/seeing-like-a-bank/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZAméliorer l&apos;efficacité opérationnelle des banques grâce à la technologie : Une analyse des défis actuels et des améliorations potentielles</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les améliorations apportées à la technologie Northlight améliorent l'expérience de jeu dans Alan Wake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;équipe de développement de Northlight pour Alan Wake 2 a introduit plusieurs améliorations technologiques comme un nouveau modèle d&#39;objet de jeu orienté données pour une meilleure efficacité de la mémoire et des performances plus rapides, et un contrôle de personnage basé sur les voxels pour une navigation améliorée.</li>
<li>Les développeurs ont adopté Luau, un langage dérivé de Lua par Roblox, éliminant ainsi environ 80 000 lignes de code superflues. Ils ont également introduit un nouveau système de vent pour des effets physiques authentiques et un outil de diffusion pour la conception d&#39;environnements à grande échelle.</li>
<li>La suite propose un nouveau pipeline de rendu piloté par le GPU, la prise en charge du HDR et des outils de rendu de transparence et VFX améliorés pour une plus grande flexibilité artistique. Elle inclut également la prise en charge de l&#39;éclairage direct par traçage de rayons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.remedygames.com/article/how-northlight-makes-alan-wake-2-shine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZLes améliorations apportées à la technologie Northlight améliorent l&apos;expérience de jeu dans Alan Wake 2</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La mission spatiale Euclid de l'ESA dévoile les premières images couleur détaillées du cosmos et prépare la plus grande carte 3D de l'univers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La mission Euclid de l&#39;ESA a dévoilé ses premières images cosmologiques en couleurs, d&#39;une clarté inégalée sur une grande partie du ciel.</li>
<li>Le télescope Euclid devrait produire la carte de l&#39;univers en 3D la plus complète et examiner de près la matière et l&#39;énergie sombres, qui constituent 95 % de notre cosmos.</li>
<li>Les premières images d&#39;Euclid démontrent sa capacité unique à produire en une seule fois des images visuelles et infrarouges nettes sur de vastes portions du ciel. La mission incarne l&#39;excellence européenne et la collaboration mondiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Euclid/Euclid_s_first_images_the_dazzling_edge_of_darkness</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZLa mission spatiale Euclid de l&apos;ESA dévoile les premières images couleur détaillées du cosmos et prépare la plus grande carte 3D de l&apos;univers</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jeu interactif teste les connaissances sur les antidépresseurs et les personnages de Tolkien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le jeu met les joueurs au défi de distinguer si un mot donné est un médicament antidépresseur ou un personnage des œuvres de J.R.R. Tolkien.</li>
<li>Il met en évidence une intersection entre la littérature et la nomenclature pharmaceutique, offrant aux joueurs une expérience d&#39;apprentissage unique.</li>
<li>Le concept particulier du jeu est remarquable, ce qui en fait un sujet intéressant à la fois pour les amateurs de Tolkien et pour ceux qui sont intrigués par les termes pharmaceutiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antidepressantsortolkien.vercel.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZUn jeu interactif teste les connaissances sur les antidépresseurs et les personnages de Tolkien</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Optimiser les applications Go dans les conteneurs : Le rôle de l'ordonnanceur Linux et des limites du processeur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article de blog souligne la nécessité de définir des limites de CPU dans les orchestrateurs de conteneurs lors de l&#39;exécution d&#39;applications afin d&#39;éviter d&#39;utiliser toute la puissance de CPU de l&#39;hôte.</li>
<li>Des informations approfondies sur le processus Go Garbage Collector, le rôle du planificateur Linux et l&#39;importance du contrôle des threads du processeur par le biais de la variable d&#39;environnement GOMAXPROCS sont fournies.</li>
<li>Uber a introduit la bibliothèque &#39;automaxprocs&#39;, qui calcule automatiquement la valeur GOMAXPROCS à partir des cgroups du conteneur, simplifiant ainsi sa configuration lors de l&#39;exécution de Go dans des applications conteneurisées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.riverphillips.dev/blog/go-cfs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZOptimiser les applications Go dans les conteneurs : Le rôle de l&apos;ordonnanceur Linux et des limites du processeur</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de Gleam : Un langage de programmation concourant et convivial sur Erlang Runtime]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gleam est un programme robuste basé sur le runtime Erlang, doté d&#39;une syntaxe moderne et d&#39;un puissant système de types, équipé pour gérer des charges de travail de toute taille grâce à son système de concurrence et à ses structures de données rapides et immuables.</li>
<li>Le programme prend en charge les opérations multicœurs, utilise un ramasse-miettes concurrent et propose son propre compilateur, son outil de construction, son formateur, ses intégrations d&#39;éditeurs et son gestionnaire de paquets. Il est interopérable avec les paquets d&#39;autres langages BEAM comme Erlang et Elixir.</li>
<li>Au-delà des fonctionnalités de base, Gleam compile en JavaScript, génère des définitions TypeScript pour des interactions externes efficaces et donne la priorité à des messages d&#39;erreur conviviaux, dans un souci d&#39;inclusivité multiculturelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZPrésentation de Gleam : Un langage de programmation concourant et convivial sur Erlang Runtime</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'événement "Scary Fast" d'Apple, filmé avec l'iPhone 15 Pro Max, met en évidence les capacités de la caméra professionnelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple a utilisé son iPhone 15 Pro Max pour filmer l&#39;intégralité de l&#39;événement &quot;Scary Fast&quot; en octobre, au cours duquel ont été dévoilés de nouveaux Mac dotés de silicium M3, démontrant ainsi sa capacité d&#39;enregistrement vidéo professionnel.</li>
<li>Le groupe Pro Workflows d&#39;Apple encourage l&#39;utilisation professionnelle des appareils Apple et a présenté la qualité de ces derniers en filmant un court métrage d&#39;action à l&#39;aide d&#39;applications et de techniques spécialisées.</li>
<li>La campagne &quot;Shot on iPhone&quot; vise à inspirer la créativité et montre que la décision d&#39;utiliser ces outils correspond aux intentions et aux besoins d&#39;un individu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/scarybts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZL&apos;événement &quot;Scary Fast&quot; d&apos;Apple, filmé avec l&apos;iPhone 15 Pro Max, met en évidence les capacités de la caméra professionnelle</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GodotCon 2023 : Une plongée en profondeur dans l'avenir du rendu, le développement de jeux indépendants et plus encore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le texte fournit un catalogue complet des discussions et des flux de podcasts de la GodotCon 2023, se concentrant sur le rendu futur dans Godot, la gestion d&#39;un studio de développement de jeux indépendant, et les aspects techniques du développement de jeux dans Godot.</li>
<li>Les enregistrements de la conférence sont disponibles dans différents formats tels que mp4 et webm, pour répondre à un large éventail de préférences.</li>
<li>Parmi les exposés les plus marquants, citons &quot;De l&#39;aquarelle aux mécas : le rendu stylisé et les pipelines d&#39;actifs dans Godot&quot; et &quot;Optimiser la production de contenu avec les modules complémentaires de Godot&quot;, qui témoignent de la diversité des sujets abordés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://media.ccc.de/c/godotcon2023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZGodotCon 2023 : Une plongée en profondeur dans l&apos;avenir du rendu, le développement de jeux indépendants et plus encore</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le bulletin de vote de l'élection Maine 2023 inclura une proposition pour l'impression complète de la Constitution originale de l'État]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;État du Maine propose d&#39;amender sa Constitution par le biais d&#39;une proposition législative dans le cadre du scrutin électoral de 2023, en veillant à ce que toutes ses dispositions figurent dans les copies imprimées officielles créées par le secrétaire d&#39;État.</li>
<li>Un vote positif rétablirait les sections originales du document omises en raison d&#39;un amendement de 1876, telles que les obligations du Maine en matière de traité avec le peuple abénaquis.</li>
<li>La proposition ne vise pas à modifier les engagements pris à l&#39;égard des nations abénaquises, mais à donner aux citoyens un accès complet à la langue originale de la Constitution.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mitsc.org/news/maine-2023-election-ballot-question-6-fact-sheet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZLe bulletin de vote de l&apos;élection Maine 2023 inclura une proposition pour l&apos;impression complète de la Constitution originale de l&apos;État</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'article 45 d'eIDAS 2.0 : Un revers potentiel pour les normes de sécurité du web dans l'UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Union européenne (UE) discute actuellement d&#39;eIDAS 2.0, un nouveau règlement qui pourrait permettre aux gouvernements de collaborer avec les autorités de certification pour surveiller le trafic crypté.</li>
<li>Ce règlement pourrait avoir un impact sur les exigences modernes de sécurité de certaines autorités de certification sans l&#39;approbation d&#39;un gouvernement membre de l&#39;UE, ce qui pourrait poser des problèmes de protection de la vie privée.</li>
<li>L&#39;article 45 de ce règlement est particulièrement préoccupant, car il pourrait réduire les normes de sécurité des navigateurs web pour les utilisateurs européens d&#39;Internet. Le texte officiel devrait être finalisé le 8 novembre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/11/article-45-will-roll-back-web-security-12-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZL&apos;article 45 d&apos;eIDAS 2.0 : Un revers potentiel pour les normes de sécurité du web dans l&apos;UE</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Décoder la complexité de l'écriture d'un compilateur avec du code assembleur x86-64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le billet de blog simplifie le processus d&#39;écriture d&#39;un compilateur, en ciblant la traduction d&#39;un langage de haut niveau en code machine x86-64, en mettant l&#39;accent sur les entiers, les variables, la négation et l&#39;addition.</li>
<li>L&#39;auteur montre comment représenter et compiler des entiers littéraux, des variables et des négations en utilisant différentes instructions x86-64, et l&#39;importance de l&#39;utilisation des registres dans ce processus.</li>
<li>Les commandes d&#39;addition sont compilées en utilisant la pile et un simple compteur pour empêcher la réutilisation des emplacements, ce qui aboutit à la compilation des expressions arithmétiques. Les prochains billets prévoient de guider la compilation des constructions de flux de contrôle, des appels de fonction et des pointeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sebmestre.blogspot.com/2023/11/en-writing-compiler-is-surprisingly.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZDécoder la complexité de l&apos;écriture d&apos;un compilateur avec du code assembleur x86-64</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SectorC : le plus petit compilateur C du monde dans le secteur d'amorçage d'une machine x86]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SectorC, un compilateur C écrit en assemblage x86-16, détient potentiellement le titre de plus petit compilateur C en raison de sa capacité à tenir dans le secteur d&#39;amorçage d&#39;une machine x86.</li>
<li>Prenant en charge un sous-ensemble important du langage C, SectorC permet d&#39;élaborer des programmes complexes, tels que ceux impliquant l&#39;animation d&#39;une onde sinusoïdale en mouvement, malgré sa taille compacte.</li>
<li>Bien que suggéré pour un cas d&#39;utilisation de niche, SectorC peut être un outil utile pour les personnes désireuses de comprendre les fonctions du bios x86-16 et le modèle de la machine sans avoir besoin d&#39;une connaissance substantielle de l&#39;assemblage x86.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xorvoid/sectorc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZSectorC : le plus petit compilateur C du monde dans le secteur d&apos;amorçage d&apos;une machine x86</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faire progresser Async Rust : Un plan de développement complet sur quatre ans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur plaide pour de nouvelles fonctionnalités en Rust asynchrone, telles que AsyncIterator, les générateurs asynchrones et la &quot;Return Type Notation&quot;, ainsi que le traitement des fermetures asynchrones comme des fermetures renvoyant &quot;impl Future&quot;.</li>
<li>Ils abordent des concepts complexes tels que les méthodes coroutines sûres pour les objets et les destructeurs asynchrones, et discutent de l&#39;intégration de types avancés tels que Immoveable, Unforgettable et Undroppable.</li>
<li>L&#39;auteur critique le processus de décision et de communication du projet Rust, appelant à plus de compréhension et à un dialogue plus ouvert entre l&#39;équipe du projet et la communauté.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/a-four-year-plan/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZFaire progresser Async Rust : Un plan de développement complet sur quatre ans</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Démission massive à The Escapist suite au licenciement du rédacteur en chef Nick Calandra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Escapist, un site web consacré aux jeux, a connu une vague de démissions, dont celle de Ben &quot;Yahtzee&quot; Croshaw de Zero Punctuation, à la suite du licenciement du rédacteur en chef, Nick Calandra.</li>
<li>M. Calandra aurait été licencié pour &quot;ne pas avoir atteint les objectifs&quot; par le groupe Gamurs, qui a racheté The Escapist l&#39;année dernière, citant des objectifs peu clairs et un manque de compréhension du lectorat de la plateforme comme des problèmes récurrents.</li>
<li>Parmi les autres départs notables figurent ceux des contributeurs Amy Campbell, Parkes Harman, Darren Mooney, Matt Laughlin et JM8 de Design Delve, ce qui suggère une unité et une réaction de l&#39;ensemble de l&#39;équipe à la suite du licenciement de Calandra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesindustry.biz/the-escapist-staff-resign-following-termination-of-editor-in-chief-nick-calandra</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-08T00:00:00.000ZDémission massive à The Escapist suite au licenciement du rédacteur en chef Nick Calandra</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI dévoile GPT-4 Turbo, une nouvelle API pour les assistants, des capacités multimodales et des mises à jour des modèles de décodeurs Whisper et Consistency.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/new-models-and-developer-products-announced-at-devday</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZOpenAI dévoile GPT-4 Turbo, une nouvelle API pour les assistants, des capacités multimodales et des mises à jour des modèles de décodeurs Whisper et Consistency.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI présente des chatbots personnalisables (GPT) pour personnaliser les expériences d'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI a lancé des versions personnalisées de son outil d&#39;IA ChatGPT, appelées GPT, qui permettent aux utilisateurs d&#39;adapter l&#39;IA à leurs besoins spécifiques sans avoir besoin d&#39;une expertise en matière de codage.</li>
<li>Les fonctionnalités comprennent la recherche sur le web, l&#39;analyse de données et la création d&#39;images. Elles sont disponibles pour des applications personnelles ou d&#39;entreprise, et il est prévu d&#39;étendre l&#39;accès à un plus grand nombre d&#39;utilisateurs prochainement.</li>
<li>OpenAI prévoit d&#39;ouvrir une boutique GPT présentant les créations de constructeurs vérifiés et a renforcé son engagement en faveur de la confidentialité des données des utilisateurs, en promettant de ne pas partager les interactions avec les constructeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-gpts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZOpenAI présente des chatbots personnalisables (GPT) pour personnaliser les expériences d&apos;IA</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les participants à l'ApeFest signalent des douleurs oculaires et une perte de vision dues aux spectacles de laser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lors de l&#39;ApeFest, une conférence organisée à Hong Kong pour les propriétaires de NFT de Bored Ape, des participants ont signalé de graves douleurs oculaires, une perte de vision et des brûlures cutanées dues à l&#39;exposition à des spectacles utilisant des lasers et des lampes à incandescence.</li>
<li>Certains participants à la conférence ont dû se faire soigner à l&#39;hôpital en raison de blessures subies lors de l&#39;événement.</li>
<li>L&#39;événement a été organisé par Yuga Labs, la société mère du Bored Ape Yacht Club, un projet de crypto-monnaie NFT qui a récemment chuté à son plus bas niveau depuis deux ans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bored-ape-yacht-club-conference-eye-pain-vision-loss-yuga-labs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZLes participants à l&apos;ApeFest signalent des douleurs oculaires et une perte de vision dues aux spectacles de laser</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprendre l'importance de la manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript pour les développeurs web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur souligne la nécessité pour les développeurs web de maîtriser la manipulation du Document Object Model (DOM) avec du simple JavaScript, malgré la disponibilité d&#39;outils modernes comme Angular, VueJS, React, Solid et Svelte qui simplifient la gestion directe du DOM.</li>
<li>Les outils modernes encapsulent et abstraient les interactions directes avec le DOM, mais les développeurs web doivent toujours interagir avec le DOM à un certain niveau.</li>
<li>Pour aider les développeurs à maîtriser la manipulation des DOM, l&#39;auteur fournit des ressources telles que des exemples simples, des démonstrations en direct, des conseils et les meilleures pratiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZComprendre l&apos;importance de la manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript pour les développeurs web</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de Ladder : Une alternative personnalisable et open-source en Golang aux services 12ft.io et 1ft.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;orateur a mis au point une solution de remplacement à code source ouvert pour certains services, en raison des doutes qui pèsent sur leur efficacité et leur fonctionnement.</li>
<li>Le nouveau système est écrit en Golang, un langage de programmation compilé à typage statique conçu par Google.</li>
<li>Soulignant la polyvalence et l&#39;adaptabilité du nouveau système, il est entièrement personnalisable pour différents scénarios d&#39;utilisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZPrésentation de Ladder : Une alternative personnalisable et open-source en Golang aux services 12ft.io et 1ft.io</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prossimo publie une version stable de Sudo-rs, un utilitaire Linux à sécurité renforcée développé en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prossimo a publié la première version stable de sudo-rs, une version améliorée de l&#39;utilitaire sudo sous Linux, codée en Rust, un langage à mémoire sécurisée qui contribue à réduire les menaces potentielles pour la sécurité.</li>
<li>Le projet, déjà intégré dans le système d&#39;exploitation Wolfi Linux, bénéficie d&#39;un ensemble réduit de fonctionnalités et d&#39;une suite de tests complète, qui visent à renforcer la sécurité. Il est prévu qu&#39;il fasse l&#39;objet d&#39;un audit de sécurité externe en septembre 2023.</li>
<li>Le projet a été réalisé en collaboration avec Tweede Golf et Ferrous Systems, avec les conseils du créateur de l&#39;utilitaire sudo original, Todd C. Miller. La Fondation NLnet et Amazon Web Services, entre autres, ont apporté leur soutien financier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZProssimo publie une version stable de Sudo-rs, un utilitaire Linux à sécurité renforcée développé en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FFmpeg améliore ses capacités de transcodage vidéo avec l'introduction de pipelines multithreads]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg, un transcodeur vidéo très puissant au niveau mondial, est prêt à améliorer ses capacités avec l&#39;introduction de pipelines de transcodage multithread.</li>
<li>Cette avancée a été révélée dans le cadre d&#39;un nouveau patchset.</li>
<li>Les pipelines de transcodage multithread permettront de gérer des tâches simultanées, ce qui améliorera l&#39;efficacité et la vitesse du transcodeur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZFFmpeg améliore ses capacités de transcodage vidéo avec l&apos;introduction de pipelines multithreads</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un développeur crée une fonction d'auto-complétion de terminal pour Windows et Linux : Demande d'avis des utilisateurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur a créé un moteur d&#39;exécution terminal natif pour la fonction d&#39;autocomplétion de Fig, qui est désormais compatible avec les plates-formes Windows et Linux.</li>
<li>Le créateur cherche activement à obtenir un retour d&#39;information afin d&#39;évaluer et d&#39;améliorer les performances et l&#39;efficacité du système.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/inshellisense</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZUn développeur crée une fonction d&apos;auto-complétion de terminal pour Windows et Linux : Demande d&apos;avis des utilisateurs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les développeurs protestent contre l'assistant de retour d'information d'Apple : ils réclament un meilleur système de signalement des bogues]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Johnson a lancé un boycott de l&#39;assistant de rétroaction d&#39;Apple, invitant les développeurs à déposer de nouvelles rétroactions sur les problèmes existants, mais à refuser de répondre aux rétroactions en cours jusqu&#39;à ce que des améliorations soient apportées.</li>
<li>Parmi les principaux problèmes mis en évidence, citons l&#39;absence de réponse d&#39;Apple, la fermeture aléatoire des commentaires, l&#39;ignorance des rapports de bogues des développeurs, l&#39;exigence de rapports de diagnostic système détaillés, la négligence des petites méthodes de diagnostic des bogues, l&#39;absence de fonction de recherche des bogues et l&#39;obligation d&#39;enregistrer tous les commentaires via macOS ou iOS.</li>
<li>Le boycott, comparé à une grève, met l&#39;accent sur la contribution non reconnue et non rémunérée des développeurs qui testent et perfectionnent les logiciels et les produits d&#39;Apple. Il ne critique pas les ingénieurs d&#39;Apple à titre individuel, mais remet en question la direction de l&#39;entreprise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2023/11/2.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZLes développeurs protestent contre l&apos;assistant de retour d&apos;information d&apos;Apple : ils réclament un meilleur système de signalement des bogues</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprendre les risques et le bon usage des commandes Git Rebase et Git Push]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur développe les problèmes potentiels à prendre en compte lors de l&#39;utilisation des commandes &quot;git rebase&quot; et &quot;git push --force&quot; dans les branches collectives, tels que la résolution répétée des conflits, la perte des métadonnées de livraison et les difficultés à annuler un rebase.</li>
<li>Ils suggèrent une utilisation prudente de rebase dans les branches partagées et mettent l&#39;accent sur le maintien d&#39;une discipline de livraison soignée.</li>
<li>Ils proposent un flux de travail &quot;squash and merge&quot; comme alternative, et découragent la poussée forcée vers une branche partagée et le rebasage d&#39;une branche poussée, tout en reconnaissant l&#39;utilité du rebasage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/06/rebasing-what-can-go-wrong-/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZComprendre les risques et le bon usage des commandes Git Rebase et Git Push</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elgato innove avec ses câbles USB-C : Largeur de bande et type clairement imprimés pour le confort de l'utilisateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elgato, une entreprise technologique, a lancé un câble USB-C dont la bande passante et le type sont marqués sur le connecteur pour faciliter l&#39;identification.</li>
<li>Cette fonctionnalité vise à réduire la confusion lors de la localisation de câbles USB-C spécifiques, en éliminant la nécessité d&#39;effectuer des tests pour s&#39;assurer des spécifications du câble.</li>
<li>Elgato a l&#39;intention d&#39;incorporer cette caractéristique dans tous ses prochains câbles USB et HDMI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/6/23948486/usb-c-cables-marking-speed-power-delivery-elgato</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZElgato innove avec ses câbles USB-C : Largeur de bande et type clairement imprimés pour le confort de l&apos;utilisateur</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Célébration des deux décennies d'Inkscape : Les utilisateurs font l'éloge de l'éditeur de graphiques vectoriels open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inkscape, l&#39;éditeur de graphiques vectoriels open-source, célèbre son 20e anniversaire, suscitant l&#39;appréciation et la gratitude de ses utilisateurs et contributeurs.</li>
<li>Les utilisateurs de la plateforme louent son rôle dans de nombreux domaines créatifs tels que la conception professionnelle, la broderie et la création d&#39;icônes, et font l&#39;éloge de sa flexibilité, de ses caractéristiques distinctives et de ses améliorations constantes.</li>
<li>La communauté remercie les développeurs et les contributeurs d&#39;Inkscape, et espère que la plateforme continuera à connaître le succès et la croissance dans les décennies à venir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://inkscape.gitlab.io/inkscape-docs/awesome-web-pages/20th_anniversary/#frame4804</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZCélébration des deux décennies d&apos;Inkscape : Les utilisateurs font l&apos;éloge de l&apos;éditeur de graphiques vectoriels open-source</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bluesky remanie PDS pour SQLite à locataire unique, en introduisant des fichiers d'utilisateur distincts, de nouvelles classes d'interaction et la réplication en continu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Product Data Store (PDS) a été réorganisé pour utiliser une base de données SQLite à locataire unique, où chaque utilisateur aura son propre fichier SQLite pour conserver le repo et le statut du compte privé.</li>
<li>L&#39;ActorStore est introduit pour interagir avec les données de l&#39;utilisateur, en remplacement des services précédents, et comprend des classes spécifiques pour la lecture et l&#39;écriture. Tout changement dans le magasin nécessite une &quot;transaction&quot; distincte.</li>
<li>Pour gérer l&#39;état des services, trois bases de données SQLite distinctes ont été ajoutées. Il est prévu de packager PDS avec Litestream pour faciliter les lectures concurrentes et la réplication en temps réel. Cette mise à jour a impliqué plusieurs modifications et corrections, qui ont passé tous les tests.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bluesky-social/atproto/pull/1705</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZBluesky remanie PDS pour SQLite à locataire unique, en introduisant des fichiers d&apos;utilisateur distincts, de nouvelles classes d&apos;interaction et la réplication en continu.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Célébrer la diversité des intérêts dans la communauté Hacker News : Un billet de réflexion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur crée un nouveau billet pour commémorer l&#39;anniversaire d&#39;un billet précédemment apprécié, mettant en évidence les intérêts variés de la communauté Hacker News.</li>
<li>Ce message est un geste de gratitude à l&#39;égard d&#39;un utilisateur nommé mckirk.</li>
<li>Cela illustre les relations chaleureuses et le sens de la communauté au sein du site Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38161369</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-07T00:00:00.000ZCélébrer la diversité des intérêts dans la communauté Hacker News : Un billet de réflexion</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Explorer les problèmes techniques et les exigences élevées du système de Cities : Skylines 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cities : Skylines 2, un jeu de simulation, est sorti avec de nombreux problèmes, notamment de faibles performances et des bugs de gameplay.</li>
<li>Ce jeu possède des exigences système élevées en raison de l&#39;intensité de son GPU, couplée à l&#39;utilisation de l&#39;implémentation du système de composants d&#39;entités et du compilateur Burst, qui font partie des technologies DOTS du moteur Unity 2022, ce qui est inhabituel pour ce type de jeux.</li>
<li>Bien que les développeurs reconnaissent et indiquent qu&#39;ils ont besoin de beaucoup de temps pour les résoudre, ces problèmes offrent un aperçu utile des subtilités du développement d&#39;un jeu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.paavo.me/cities-skylines-2-performance/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZExplorer les problèmes techniques et les exigences élevées du système de Cities : Skylines 2</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La collection de ressources vise à renforcer les compétences des développeurs en matière de manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;environnement de développement web continue de progresser avec des outils comme Angular, VueJS, React, Solid et Svelte qui aident à gérer le modèle d&#39;objet du document (DOM), mais les développeurs ont toujours besoin d&#39;interagir directement avec le DOM.</li>
<li>C&#39;est pourquoi une collection de ressources a été créée pour aider les développeurs à maîtriser la manipulation du DOM à l&#39;aide de JavaScript simple. Ces ressources comprennent de nombreuses stratégies pour des tâches telles que la mise à jour dynamique des favicons en fonction des préférences de l&#39;utilisateur et le calcul du temps de lecture d&#39;une page web.</li>
<li>Les ressources offrent des démonstrations en direct, des conseils, des bonnes pratiques et une assistance pour une variété de navigateurs modernes, y compris Internet Explorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phuoc.ng/collection/html-dom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZLa collection de ressources vise à renforcer les compétences des développeurs en matière de manipulation du DOM avec Vanilla JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lupus cérébral : La lutte d'un musicien contre la perte et la récupération de la perception du temps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ce récit est consacré à la lutte d&#39;une musicienne contre le lupus cérébral, une forme rare de lupus provoquant une grave inflammation du cerveau qui a affecté ses facultés cognitives et sa perception du temps.</li>
<li>La maladie a gravement affecté ses capacités musicales en raison de la perte de sensation dans son bras, de l&#39;altération de sa mémoire et d&#39;une compréhension compromise. Elle a mis en évidence le rôle crucial de la notion de temps dans les performances musicales synchrones.</li>
<li>Bien que sa guérison ne se soit pas traduite par une restauration complète de la mémoire, la musicienne apprécie le fait d&#39;avoir retrouvé la capacité de jouer de la musique. Elle évoque également les recherches scientifiques qui montrent que le cerveau utilise de multiples entrées sensorielles et des souvenirs épisodiques pour mesurer le temps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salon.com/2023/11/05/a-brain-injury-removed-my-ability-to-perceive-time-heres-what-its-like-in-a-world-without-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZLupus cérébral : La lutte d&apos;un musicien contre la perte et la récupération de la perception du temps</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de WireHub : Un nouveau générateur et gestionnaire de configuration WireGuard à la recherche d'un premier retour d'expérience]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur travaille sur un projet nommé WireHub, utilisant Django et un minimum de JavaScript. WireHub est un générateur de configuration géré par WireGuard qui permet aux utilisateurs d&#39;inviter d&#39;autres personnes à faire partie de réseaux et à contrôler leurs configurations/appareils.</li>
<li>Bien que WireHub soit encore en phase bêta, son créateur cherche activement à obtenir les premiers commentaires de la communauté technologique.</li>
<li>La proposition de vente unique de WireHub réside dans sa fonctionnalité en tant que gestionnaire de configuration hébergé et convivial de WireGuard, permettant de faciliter les connexions réseau et la gestion de la configuration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wirehub.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZPrésentation de WireHub : Un nouveau générateur et gestionnaire de configuration WireGuard à la recherche d&apos;un premier retour d&apos;expérience</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel 80386 : L'unité centrale qui a changé la donne, dominé le marché et ouvert la voie à l'informatique moderne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Intel 80386, également connu sous le nom de 386, utilisait un espace mémoire plat et fournissait une mémoire virtuelle, ce qui en faisait un innovateur important dans l&#39;industrie des processeurs.</li>
<li>Le lancement du 386 a modifié la stratégie de vente d&#39;Intel, lui permettant de devenir le fournisseur exclusif de l&#39;unité centrale et de dominer le marché x86.</li>
<li>L&#39;unité de gestion de la mémoire du 386 a permis un accès efficace à la mémoire et une expansion informatique moderne, et son adoption a ouvert la voie à des développements avancés tels que Windows et Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xtof.info/intel80386.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZIntel 80386 : L&apos;unité centrale qui a changé la donne, dominé le marché et ouvert la voie à l&apos;informatique moderne</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prossimo dévoile la première version stable de sudo-rs, une version plus sécurisée de l'utilitaire sudo de Linux, écrite en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;éditeur de logiciels Prossimo a lancé la première version stable de sudo-rs, une version remaniée de l&#39;utilitaire Linux sudo, écrite dans le langage de programmation Rust.</li>
<li>Le projet sudo-rs se concentre sur l&#39;amélioration de la sécurité de sudo, visant à atténuer les bogues liés à la gestion de la mémoire, couplé à une suite de tests complète pour la détection des bogues.</li>
<li>Le nouveau sudo-rs est incorporé dans le système d&#39;exploitation Wolfi Linux OS, avec un audit de sécurité extérieur prévu pour septembre 2023. La fondation NLnet et Amazon Web Services ont soutenu financièrement le projet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.memorysafety.org/blog/sudo-first-stable-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZProssimo dévoile la première version stable de sudo-rs, une version plus sécurisée de l&apos;utilitaire sudo de Linux, écrite en Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Présentation de Ladder : Une nouvelle alternative open-source et personnalisable à 12ft.io et 1ft.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a développé une alternative open-source à certains services qu&#39;il jugeait peu fonctionnels.</li>
<li>La solution alternative est écrite en Golang, un langage compilé à typage statique développé à l&#39;origine par Google.</li>
<li>Ce nouveau logiciel est entièrement personnalisable, ce qui permet aux utilisateurs d&#39;adapter son comportement à leurs besoins spécifiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kubero-dev/ladder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZPrésentation de Ladder : Une nouvelle alternative open-source et personnalisable à 12ft.io et 1ft.io</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FFmpeg améliore le transcodage vidéo avec l'introduction de pipelines multithreads]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg, un important transcodeur vidéo au niveau mondial, a annoncé des améliorations de ses services, notamment des pipelines de transcodage multithread.</li>
<li>La mise à jour a été officiellement annoncée le 5 novembre 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/FFmpeg/status/1721275669336707152</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZFFmpeg améliore le transcodage vidéo avec l&apos;introduction de pipelines multithreads</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Guide perspicace du débutant sur l'interface de ligne de commande du débogueur GNU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Beej&#39;s Quick Guide to GDB&quot; est un guide destiné aux débutants qui fournit une introduction détaillée au débogueur GNU (gdb), un outil utilisé pour déboguer des programmes à partir de la ligne de commande du terminal.</li>
<li>Ce guide couvre divers aspects de l&#39;utilisation de gdb, notamment le démarrage du débogueur, la gestion des points d&#39;arrêt, la surveillance des variables, la gestion des vidages de noyau, et bien d&#39;autres choses encore. Il est particulièrement utile pour les codeurs qui choisissent de ne pas utiliser d&#39;environnement de développement intégré (IDE).</li>
<li>Il fournit également aux utilisateurs des connaissances sur la création d&#39;une interface frontale personnalisée à l&#39;aide de l&#39;interpréteur d&#39;interface machine de gdb, GDB/MI, ainsi que des conseils sur la gestion de la disposition des fenêtres en mode interface utilisateur textuelle (TUI). Ce guide est placé sous une licence Creative Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beej.us/guide/bggdb/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZGuide perspicace du débutant sur l&apos;interface de ligne de commande du débogueur GNU</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla fait passer le développement de Firefox de Mercurial à Git : Une approche en deux phases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla a révélé son intention de faire passer le développement de Firefox de Mercurial à Git, en raison des difficultés rencontrées dans la gestion de ces deux outils.</li>
<li>Bien que le dépôt soit déplacé sur GitHub, Mozilla poursuivra son processus de contribution actuel et n&#39;acceptera pas de demandes d&#39;extraction pour le moment.</li>
<li>La transition se fera en deux étapes : la première concerne les changements qui touchent principalement les développeurs, et la seconde permettra de transférer l&#39;infrastructure dorsale de Mercurial à Git. Le lancement du processus suivra une période de planification d&#39;au moins six mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/a/mozilla.org/g/firefox-dev/c/QnfydsDj48o/m/8WadV0_dBQAJ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZMozilla fait passer le développement de Firefox de Mercurial à Git : Une approche en deux phases</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chez Scheme fusionne les branches : Préparation de la version 10.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matthew Flatt et les responsables de Chez Scheme prévoient de fusionner les différentes versions de Chez Scheme afin de rationaliser son code en vue de la sortie de la version 10.0.</li>
<li>Après la fusion, le code dans racket/ChezScheme sera presque identique à la branche principale dans cisco/ChezScheme, avec tous les changements effectués prudemment pour maintenir l&#39;essence et la qualité de Chez Scheme.</li>
<li>Contrairement à la pratique actuelle, les fichiers d&#39;amorçage du bytecode portable (pb) ne feront plus référence à un sous-module Git mais seront incorporés directement dans le dépôt cisco/ChezScheme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/chez-scheme/c/D7g6mIcYLNU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZChez Scheme fusionne les branches : Préparation de la version 10.0</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nouveau tutoriel explique comment héberger un site web sur l'ESP32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La page web, créée le 1er novembre 2023, est consacrée à l&#39;ESP32, une série de microcontrôleurs sur puce à faible coût et à faible consommation d&#39;énergie.</li>
<li>Il propose un tutoriel sur la manière d&#39;héberger un site web sur ESP32, fournissant des informations précieuses aux personnes intéressées par l&#39;utilisation de ce système pour leurs sites.</li>
<li>La création de cette page web tutorielle démontre une application pratique de l&#39;ESP32, révélant son potentiel pour l&#39;hébergement de sites web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esp.khalsalabs.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUn nouveau tutoriel explique comment héberger un site web sur l&apos;ESP32</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[milliFORTH : le plus petit langage de programmation réel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>milliFORTH, un langage de programmation FORTH, est le plus petit langage de programmation réel à ce jour. Il n&#39;occupe que 422 octets, ce qui le rend suffisamment petit pour tenir dans un secteur d&#39;amorçage de 512 octets.</li>
<li>Bien que sectorFORTH ait déjà atteint cet objectif, milliFORTH est encore plus petit, dépassant sectorLISP2 de 14 octets. Malgré sa nature minimaliste, il ne compromet pas l&#39;efficacité de la programmation.</li>
<li>Les modifications apportées à milliFORTH comprennent la suppression de &#39;tib&#39;, une gestion des erreurs réduite, une touche delete non fonctionnelle, un binaire assemblé de sector.asm compatible avec les émulateurs, et un utilitaire pour vérifier la taille des binaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fuzzballcat/milliForth</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZmilliFORTH : le plus petit langage de programmation réel</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des céréales fermentées attirent et intoxiquent les grizzlis, entraînant la mort de trains dans le Montana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Depuis les années 1980, un nombre important de grizzlis ont péri le long d&#39;une ligne de chemin de fer proche du parc national de Glacier, dans le Montana, principalement à cause de l&#39;intoxication provoquée par le déversement de céréales fermentées provenant des wagons.</li>
<li>Le mélange de grains renversés et d&#39;humidité déclenche une fermentation qui attire les ours. En 2021, trois décès ont déjà été signalés à la suite de collisions avec des trains.</li>
<li>Bien que des mesures d&#39;atténuation telles que la réduction de la quantité de céréales dans les wagons et l&#39;établissement de seuils de bruit dans des &quot;zones mortelles&quot; connues soient proposées, peu de mesures ont été prises jusqu&#39;à présent pour résoudre ce problème.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cowboystatedaily.com/2023/11/04/63-grizzlies-some-drunk-on-fermented-grain-killed-by-trains-in-montana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZDes céréales fermentées attirent et intoxiquent les grizzlis, entraînant la mort de trains dans le Montana</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Utilisation du dongle RTL-SDR pour recevoir les stations radio numériques NRSC-5 : Un guide complet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le programme nrsc5 utilise un dongle RTL-SDR pour recevoir les stations radio numériques NRSC-5 et offre à la fois une interface en ligne de commande et une API.</li>
<li>L&#39;utilisateur doit compiler le programme à l&#39;aide du guide fourni, qui comprend des instructions explicites pour diverses configurations de système, ainsi que des exemples de tests de fichiers et de dépannage.</li>
<li>Des commandes supplémentaires sont fournies pour la transition et la sortie du programme audio. Pour un bon fonctionnement sous Windows, il est conseillé aux utilisateurs d&#39;effectuer des ajustements à l&#39;aide de Zadig sur le pilote USB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/theori-io/nrsc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-06T00:00:00.000ZUtilisation du dongle RTL-SDR pour recevoir les stations radio numériques NRSC-5 : Un guide complet</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Découverte de la solution informatique pour Othello : Le jeu peut toujours aboutir à un match nul en cas de jeu parfait, affirme le scientifique Hiroki Takizawa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hiroki Takizawa a publié un article déclarant que le jeu complexe d&#39;Othello a été résolu par calcul.</li>
<li>Othello représente un défi important pour l&#39;informatique en raison de ses quelque dix octodécillions d&#39;enregistrements de jeu potentiels et de ses dix octillions de positions de jeu potentielles.</li>
<li>Ce résultat implique qu&#39;il est désormais prouvé, d&#39;un point de vue informatique, qu&#39;un jeu parfait des deux joueurs dans Othello peut conduire à un match nul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.19387</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZDécouverte de la solution informatique pour Othello : Le jeu peut toujours aboutir à un match nul en cas de jeu parfait, affirme le scientifique Hiroki Takizawa</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NewPipe : Une application YouTube open-source et respectueuse de la vie privée pour divers utilisateurs d'Android prend désormais en charge plusieurs plates-formes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NewPipe est une application YouTube légère, axée sur la protection de la vie privée, destinée aux appareils Android et visant à offrir une expérience utilisateur sans publicité sur les smartphones.</li>
<li>En tant qu&#39;application open-source disponible sur GitHub, NewPipe offre une série de fonctionnalités, notamment l&#39;utilisation hors ligne, les abonnements, l&#39;historique des vidéos et la compatibilité avec d&#39;autres plateformes telles que PeerTube, SoundCloud et Bandcamp.</li>
<li>L&#39;application, alimentée par une communauté grandissante, encourage les contributions des utilisateurs et les traductions, et prévoit des mises à jour plus rapides grâce à l&#39;ajout du référentiel F-Droid au client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newpipe.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZNewPipe : Une application YouTube open-source et respectueuse de la vie privée pour divers utilisateurs d&apos;Android prend désormais en charge plusieurs plates-formes</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La dernière version du moteur de jeu Bevy 0.12 propose un rendu différé, une qualité d'ombre améliorée et un moteur de rendu optimisé.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le moteur de jeu Bevy 0.12 a été lancé avec plusieurs mises à jour telles que Deferred Rendering, Bevy Asset V2, PCF Shadow Filtering, et Renderer Optimizations.</li>
<li>Cette version introduit les importations de shaders Rusty, la suspension et la reprise sur Android, ainsi que la mise en lot et l&#39;instanciation automatiques des commandes de dessin, entre autres améliorations.</li>
<li>Malgré des mises à jour significatives pour les jeux 2D et 3D, le mode avant est suggéré en raison d&#39;une plus grande compatibilité avec les appareils. Bevy Asset V2, dans sa phase initiale, prend en charge des fonctions telles que l&#39;importation d&#39;actifs et les événements récursifs de chargement de dépendances d&#39;actifs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bevyengine.org/news/bevy-0-12/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLa dernière version du moteur de jeu Bevy 0.12 propose un rendu différé, une qualité d&apos;ombre améliorée et un moteur de rendu optimisé.</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Améliorer le contrôle du patient : Les avantages des logiciels libres dans les dispositifs médicaux par rapport aux versions propriétaires]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article critique les inconvénients des logiciels propriétaires dans les dispositifs médicaux, en indiquant le contrôle minimal dont disposent les utilisateurs, ce qui entraîne des dysfonctionnements potentiels des dispositifs après les mises à jour.</li>
<li>Elle propose que si ces appareils fonctionnaient avec des logiciels libres, les utilisateurs pourraient apporter les modifications nécessaires et s&#39;appuyer sur une communauté de développeurs pour résoudre les problèmes en temps utile.</li>
<li>L&#39;article exhorte les patients à s&#39;interroger sur le type de logiciel utilisé dans leurs appareils médicaux et à préférer les logiciels libres aux logiciels propriétaires pour un meilleur contrôle et une plus grande fiabilité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fsf.org/blogs/community/software-that-supports-your-body-should-always-respect-your-freedom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZAméliorer le contrôle du patient : Les avantages des logiciels libres dans les dispositifs médicaux par rapport aux versions propriétaires</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un récepteur GPS Trimble datant de 1993 suscite de l'intérêt sur le réseau Mastodon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utilisateur nommé Keelan sur la plateforme sociale mastodon.sdf.org, alimentée par Mastodon, a partagé une image d&#39;un récepteur GPS de 1993 produit par Trimble qui ressemble à une ambulance et comprend un Motorola 68HC000 et 64k de RAM.</li>
<li>Keelan envisage de fabriquer une boîte d&#39;ombre pour l&#39;appareil et d&#39;y incorporer éventuellement un écran LED ou LCD pour afficher l&#39;heure et la position géographique.</li>
<li>Plusieurs autres utilisateurs ont entamé le dialogue, spéculant sur la fonction initiale du gadget et faisant des remarques sur son esthétique particulière.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.sdf.org/@keelan/111349948124943603</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZUn récepteur GPS Trimble datant de 1993 suscite de l&apos;intérêt sur le réseau Mastodon</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Création d'un raccourci personnalisé pour coller du texte non formaté sur macOS : Guide pratique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Swezey propose une méthode pour coller du texte non formaté sur les systèmes macOS grâce à la création d&#39;un raccourci clavier personnalisé dans le menu Raccourcis des applications des paramètres macOS.</li>
<li>Il prévient que cette solution peut ne pas être efficace pour toutes les applications.</li>
<li>M. Swezey aborde également le concept de &quot;gagner du temps&quot;, une compétence en matière de communication, et partage les spécificités de codage pour les programmes individuels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottswezey.com/always-paste-without-formatting-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZCréation d&apos;un raccourci personnalisé pour coller du texte non formaté sur macOS : Guide pratique</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La renaissance de l'effet de cube du bureau KDE figure parmi les principales évolutions du bureau à code source ouvert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le développeur de KDE, Nate Graham, a mis en lumière de nombreuses mises à jour du bureau open-source au cours des deux dernières semaines dans un récapitulatif hebdomadaire.</li>
<li>Les mises à jour incluent la renaissance de l&#39;effet Cube du bureau KDE, la gestion individuelle des couleurs de l&#39;écran pour KDE Plasma Wayland, et des améliorations significatives de performance pour la fonction &quot;Documents récents&quot; de KRunner.</li>
<li>D&#39;autres améliorations incluent la résolution de plusieurs bogues, parmi lesquels des problèmes de plantage dans Plasma Wayland et le système de notifications de Plasma. Plus de détails sont disponibles sur le blog de Nate Graham.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/KDE-Wayland-Color-Mgmt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLa renaissance de l&apos;effet de cube du bureau KDE figure parmi les principales évolutions du bureau à code source ouvert</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Exploration de solutions pour répondre à la demande croissante d'alimentation en USB-C : Atomic14 met en avant une carte à haute capacité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atomic14, un blog et une chaîne YouTube dédiés aux projets électroniques, a récemment mis en évidence la prévalence croissante des appareils alimentés par USB-C dans un article récent.</li>
<li>Le billet passe en revue une carte disponible sur AliExpress qui possède quatre ports USB standard, ainsi que quatre ports USB-C, et qui est capable de délivrer jusqu&#39;à 65W de puissance.</li>
<li>L&#39;auteur fait également la promotion du groupe Discord de la chaîne et mentionne ses affiliations avec Amazon et AliExpress, avant d&#39;inviter les lecteurs à visiter sa chaîne YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://atomic14.substack.com/p/i-need-more-usb-power</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZExploration de solutions pour répondre à la demande croissante d&apos;alimentation en USB-C : Atomic14 met en avant une carte à haute capacité</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fermyon lance Spin 2.0 pour construire, exécuter et distribuer des applications WebAssembly dans le Cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fermyon a présenté Spin 2.0, un outil permettant de créer, distribuer et exploiter des applications WebAssembly (Wasm) sur des plateformes cloud. Il est portable et optimisé pour les scénarios IoT.</li>
<li>Spin 2.0 améliore l&#39;expérience du développeur en permettant la composition de WebAssembly, en augmentant les performances et en facilitant l&#39;échange efficace de données entre les composants sans qu&#39;il soit nécessaire de connaître la structure de chacun d&#39;entre eux.</li>
<li>L&#39;outil renforce la sécurité en créant de nouvelles instances Wasm pour chaque requête. Spin 2.0 devrait également intégrer la prochaine version finale de WebAssembly System Interface (WASI), ce qui améliorera l&#39;interopérabilité et la prise en charge des langues.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fermyon.com/blog/introducing-spin-v2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZFermyon lance Spin 2.0 pour construire, exécuter et distribuer des applications WebAssembly dans le Cloud</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'assassinat de l'ancien premier ministre Shinzo Abe : Une attaque contre l'influence de l'Église de l'Unification au Japon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;ancien Premier ministre japonais Shinzo Abe a été assassiné en juillet 2022 à Nara, où il soutenait la candidature d&#39;un législateur à la réélection à la Diète nationale, le parlement japonais.</li>
<li>L&#39;agresseur présumé a été immédiatement capturé et a déclaré que l&#39;intention derrière cet acte n&#39;était pas seulement celle d&#39;Abe, mais qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;une attaque plus large contre l&#39;Église de l&#39;Unification, également connue sous le nom de &quot;Moonies&quot;.</li>
<li>Cet événement souligne l&#39;influence politique significative de l&#39;Église de l&#39;Unification au Japon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/10/shinzo-abe-assassination-japan-unification-church-moonies/675114/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZL&apos;assassinat de l&apos;ancien premier ministre Shinzo Abe : Une attaque contre l&apos;influence de l&apos;Église de l&apos;Unification au Japon</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une étude génétique révèle que les étoiles de mer sont en grande partie des têtes sans torses ni queues : Implications pour la compréhension de l'évolution et de la biodiversité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nouvelles recherches génétiques suggèrent que les étoiles de mer possèdent principalement des structures en forme de tête, avec une perte évolutive de torses ou de queues distincts.</li>
<li>Cette étude, publiée dans Nature, ouvre la voie à une discussion sur la lignée commune entre les échinodermes (y compris les étoiles de mer, les oursins et les concombres de mer) et les humains.</li>
<li>La recherche suppose que le processus d&#39;évolution du corps des échinodermes pourrait être beaucoup plus complexe qu&#39;on ne le pensait jusqu&#39;à présent. L&#39;étude de ces créatures marines pourrait permettre de mieux comprendre l&#39;évolution de la vie sur Terre et la santé des différentes espèces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2023/11/02/world/starfish-head-body-plan-scn/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZUne étude génétique révèle que les étoiles de mer sont en grande partie des têtes sans torses ni queues : Implications pour la compréhension de l&apos;évolution et de la biodiversité</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'architecte de Microsoft plaide en faveur d'une approche plus simple et plus sûre du C++ avec TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herb Sutter de Microsoft propose de rendre le langage de programmation C++ 10 fois plus simple et 50 fois plus sûr grâce à un plan similaire à l&#39;approche TypeScript.</li>
<li>Cette approche garantit une compatibilité parfaite avec le code, les bibliothèques et les outils C++ actuels, ainsi qu&#39;une prise en charge complète de l&#39;évolution des normes ISO C++.</li>
<li>La syntaxe expérimentale de Sutter, Cpp2, est une tentative d&#39;être 100% pur C++, intégrant une plus grande généralité, des défauts améliorés, moins de cérémonie, et moins de vulnérabilités, s&#39;écartant du &quot;plan Dart&quot; précédemment suivi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://herbsutter.com/2023/10/09/my-new-cppcon-talk-is-on-youtube-cooperative-c-evolution-toward-a-typescript-for-c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZL&apos;architecte de Microsoft plaide en faveur d&apos;une approche plus simple et plus sûre du C++ avec TypeScript</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le SRAS-CoV-2 altère la fonction mitochondriale, entraînant un épuisement énergétique et une défaillance des organes : Chercheurs de l'UNC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une équipe de chercheurs, dont Jonathan C. Schisler, a découvert l&#39;impact du SRAS-CoV-2 sur le stockage de l&#39;énergie dans l&#39;organisme, ce qui peut entraîner la défaillance d&#39;un organe.</li>
<li>L&#39;étude révèle que le virus altère les mitochondries au niveau génétique, inhibant des gènes spécifiques qui utilisent l&#39;oxygène pour créer de l&#39;énergie cellulaire, provoquant ce qu&#39;ils décrivent comme des &quot;pannes d&#39;énergie&quot; qui peuvent conduire à la mort cellulaire et à l&#39;inflammation.</li>
<li>Ces résultats pourraient ouvrir la voie à la compréhension de la réaction de l&#39;organisme au virus et à l&#39;atténuation des symptômes chroniques liés au COVID-19. Les études futures porteront sur la durée et la restauration possible du dysfonctionnement mitochondrial, en particulier dans les cas de COVID-19 de longue durée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.unchealthcare.org/2023/10/researchers-show-sars-cov-2-infection-affects-energy-stores-in-the-body-causing-organ-failure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZLe SRAS-CoV-2 altère la fonction mitochondriale, entraînant un épuisement énergétique et une défaillance des organes : Chercheurs de l&apos;UNC</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[xAI lance Grok, une IA humoristique et rebelle inspirée du Guide de l'auto-stoppeur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xAI a lancé Grok, une plateforme d&#39;intelligence artificielle inspirée du style unique du Hitchhiker&#39;s Guide to the Galaxy.</li>
<li>Grok vise à répondre à toutes les questions qui lui sont posées et suggère même des requêtes aux utilisateurs.</li>
<li>Une touche d&#39;humour et d&#39;esprit rebelle différencie Grok des systèmes d&#39;IA conventionnels, ajoutant un caractère distinctif à son identité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/xai/status/1721027348970238035</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZxAI lance Grok, une IA humoristique et rebelle inspirée du Guide de l&apos;auto-stoppeur</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Découverte de quatre vulnérabilités de type Zero-Day dans Microsoft Exchange permettant le RCE et le vol de données]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quatre vulnérabilités de type &quot;zero-day&quot; ont été découvertes dans Microsoft Exchange. Elles pourraient être exploitées à distance pour exécuter un code arbitraire ou divulguer des données sensibles.</li>
<li>Microsoft a été informée de ces vulnérabilités par la Zero Day Initiative (ZDI) de Trend Micro, mais a jugé qu&#39;elles n&#39;étaient pas suffisamment graves pour nécessiter une action immédiate.</li>
<li>ZDI a recommandé de limiter l&#39;interaction avec les applications Exchange, de mettre en œuvre l&#39;authentification multifactorielle et de mentionner que certaines vulnérabilités nécessitent un accès préalable aux informations d&#39;identification du courrier électronique. Microsoft déclare avoir pris des mesures de protection et s&#39;attaquera à ces problèmes dans les prochaines mises à jour et les prochains produits.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/new-microsoft-exchange-zero-days-allow-rce-data-theft-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-05T00:00:00.000ZDécouverte de quatre vulnérabilités de type Zero-Day dans Microsoft Exchange permettant le RCE et le vol de données</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un développeur à la retraite va publier quatre décennies de code source, y compris des systèmes d'exploitation rares.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dave, développeur de logiciels à la retraite, rend public le code source qu&#39;il utilise depuis 40 ans pour divers systèmes d&#39;exploitation, utilitaires, outils et programmes, dans l&#39;intention qu&#39;il soit bénéfique ou éducatif pour d&#39;autres.</li>
<li>Parmi ses contributions notables figurent &quot;ARMOS&quot;, un noyau multi-processus/tâches pour ARM, &quot;CUBIX&quot;, un système d&#39;exploitation conçu pour le processeur 6809, et &quot;DMS&quot;, son premier système d&#39;exploitation développé en 1980.</li>
<li>Cette version offre une occasion unique aux personnes en devenir ou intéressées par la technologie de s&#39;inspirer du travail d&#39;un programmeur expérimenté et de son héritage en matière de code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dunfield.themindfactory.com/dnldsrc.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn développeur à la retraite va publier quatre décennies de code source, y compris des systèmes d&apos;exploitation rares.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une personnalité de YouTube crée une plateforme de leurre pour piéger les escrocs du bitcoin : Une collaboration avec la bourse de crypto-monnaies Kraken voit le jour]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kid Kid Buger, une personnalité de YouTube, et son équipe ont mis au point une plateforme de tromperie pour piéger les escrocs du Bitcoin, avec des fonctionnalités telles qu&#39;une fausse carte cadeau Bitcoin et un faux service clientèle qui met les appelants en attente indéfiniment.</li>
<li>Lancée à l&#39;origine comme une plaisanterie, cette entité s&#39;est transformée en une entreprise sérieuse, aidant les victimes de fraudes et facilitant les enquêtes sur les activités frauduleuses.</li>
<li>Cette initiative, qui perturbe l&#39;exploitation des distributeurs automatiques de billets de Bitcoin, est considérée comme une réussite par son créateur, ce qui montre que des idées mineures peuvent avoir des conséquences considérables.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dWzz3NeDz3E</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUne personnalité de YouTube crée une plateforme de leurre pour piéger les escrocs du bitcoin : Une collaboration avec la bourse de crypto-monnaies Kraken voit le jour</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le développeur de logiciels apprécie les outils de débogage malgré un processus de résolution des problèmes qui dure une semaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shawn, développeur de logiciels, partage son expérience dans un billet sur Substack à propos d&#39;un processus de débogage éprouvant d&#39;une semaine qui l&#39;a amené à remettre en question son choix de carrière.</li>
<li>Après avoir recueilli l&#39;avis d&#39;amis travaillant dans des domaines tels que l&#39;ingénierie, la médecine vétérinaire et la recherche scientifique, Shawn reconnaît que si toutes les professions sont confrontées à des défis uniques, les développeurs de logiciels ont le privilège d&#39;utiliser des outils de débogage efficaces.</li>
<li>Il exprime sa gratitude pour ces outils de débogage, malgré une erreur de codage mineure qui a entraîné un processus de débogage d&#39;une semaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shmck.substack.com/p/no-dogs-were-harmed-in-the-making</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLe développeur de logiciels apprécie les outils de débogage malgré un processus de résolution des problèmes qui dure une semaine</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rock Band Portugal. Le site officiel de The Man converti en document Google Sheets]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cette page est une plateforme d&#39;inscription pour obtenir les mises à jour les plus récentes sur Portugal. The Man, un groupe de musique.</li>
<li>Il propose de nombreuses options telles que le contact, le retour d&#39;information, les conditions d&#39;utilisation, la politique de confidentialité, les choix publicitaires et la politique en matière de cookies.</li>
<li>Les utilisateurs ont la possibilité d&#39;empêcher la vente ou le partage de leurs données personnelles, ce qui garantit une meilleure protection de la vie privée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.portugaltheman.com/?frontpage=true</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZRock Band Portugal. Le site officiel de The Man converti en document Google Sheets</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le Rwanda et le Kenya instaurent l'exemption de visa pour les ressortissants africains afin de stimuler le commerce et le tourisme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Rwanda et le Kenya instaurent l&#39;exemption de visa pour tous les ressortissants africains, afin de stimuler le tourisme et le commerce intra-africains.</li>
<li>Ces annonces ont été faites par le président rwandais Paul Kagame lors du 23e sommet mondial du Conseil mondial du voyage et du tourisme, et par le président kenyan William Ruto, qui a déclaré que le changement serait mis en œuvre d&#39;ici la fin de l&#39;année.</li>
<li>Ces changements s&#39;inscrivent dans le cadre des initiatives de l&#39;Union africaine en faveur de l&#39;unité et du libre-échange, notamment le lancement d&#39;un passeport africain en 2016 et la création d&#39;une zone de libre-échange continentale d&#39;une valeur d&#39;environ 3 400 milliards de dollars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://africa.businessinsider.com/local/leaders/from-barriers-to-unity-rwanda-joins-kenya-to-initiate-visa-free-travel-for-all/hhqe29q</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLe Rwanda et le Kenya instaurent l&apos;exemption de visa pour les ressortissants africains afin de stimuler le commerce et le tourisme</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La panne de 24 heures de Cloudflare met en évidence l'importance de la gestion de l'énergie dans les centres de données et les risques liés à la dépendance à l'égard d'une seule entreprise.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, une société fournissant divers services en ligne, a connu une panne d&#39;API potentiellement due à une perte d&#39;énergie dans ses centres de données.</li>
<li>Les utilisateurs ont souligné l&#39;importance des systèmes d&#39;alimentation sans interruption (ASI) et des parcs de générateurs, ainsi que la nécessité de mettre en place des plans d&#39;urgence complets et des zones de disponibilité afin de minimiser les dommages causés par de tels incidents.</li>
<li>Tout en notant la dépendance à l&#39;égard de grandes entreprises telles qu&#39;Amazon, Google, Microsoft et Cloudflare pour les services de base, les utilisateurs ont également exprimé des inquiétudes quant aux risques de sécurité et aux pannes possibles. Toutefois, Cloudflare a été félicité pour ses services de protection et sa transparence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38112515</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa panne de 24 heures de Cloudflare met en évidence l&apos;importance de la gestion de l&apos;énergie dans les centres de données et les risques liés à la dépendance à l&apos;égard d&apos;une seule entreprise.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des scientifiques et des ONG publient une déclaration commune sur la réforme eIDAS de l'UE via une plateforme sécurisée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document intitulé &quot;eIDAS letter.pdf&quot;, dont le poids est de 198KB, peut être téléchargé.</li>
<li>Ce fichier se trouve sur Nextcloud, une plateforme réputée pour ses caractéristiques de sécurité et ses capacités de gestion des données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eidas-open-letter.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZDes scientifiques et des ONG publient une déclaration commune sur la réforme eIDAS de l&apos;UE via une plateforme sécurisée</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Observation sans précédent d'un virus satellite accroché à un bactériophage auxiliaire : Une nouvelle voie pour la survie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des scientifiques de l&#39;université du Maryland, Baltimore County (UMBC) ont observé pour la première fois un virus satellite s&#39;attachant constamment à un bactériophage auxiliaire - un virus qui infecte les cellules bactériennes.</li>
<li>Des tests effectués sur 50 satellites auxiliaires ont montré que 80 % d&#39;entre eux avaient un satellite attaché au cou.</li>
<li>L&#39;équipe de l&#39;UMBC a découvert un satellite unique dépourvu de tout gène d&#39;intégration, ce qui suggère qu&#39;il assure sa survie à l&#39;intérieur de l&#39;hôte en s&#39;attachant à un auxiliaire, plutôt qu&#39;en s&#39;intégrant à l&#39;ADN de la cellule hôte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://umbc.edu/stories/first-observed-virus-attaching-to-another/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZObservation sans précédent d&apos;un virus satellite accroché à un bactériophage auxiliaire : Une nouvelle voie pour la survie</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jury californien condamne Bayer à payer 332 millions de dollars dans le cadre d'un procès pour cancer dû au Roundup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jury californien a accordé 332 millions de dollars à Mike Dennis dans le cadre d&#39;un procès contre Monsanto, aujourd&#39;hui une division de Bayer, alléguant que sa forme rare de lymphome non hodgkinien résultait de l&#39;utilisation du désherbant Roundup de Monsanto.</li>
<li>L&#39;ingrédient actif du Roundup, le glyphosate, est au cœur du procès. Une partie (7 millions de dollars) du montant total accordé à Dennis couvre les dommages compensatoires, tandis que la majeure partie (325 millions de dollars) concerne les dommages punitifs.</li>
<li>Bayer, qui doit faire face à des milliers de plaintes similaires liées au Roundup, prévoit de faire appel du verdict. Cette décision fait suite à l&#39;engagement pris par Bayer en 2020 de mettre de côté jusqu&#39;à 10,9 milliards de dollars pour le règlement d&#39;environ 125 000 plaintes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2023/11/03/bayer-332-million-judgement-trial-man-cancer-decades-monsanto-roundup-weedkiller/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUn jury californien condamne Bayer à payer 332 millions de dollars dans le cadre d&apos;un procès pour cancer dû au Roundup</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podman Desktop déploie la version 1.5 : facilité d'installation, support Kubernetes amélioré et meilleure expérience utilisateur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La version 1.5 de Podman Desktop a été publiée. Elle comporte diverses améliorations et de nouvelles fonctions, telles qu&#39;une configuration d&#39;accueil guidée, une palette de commandes gérée par le clavier et la prise en charge des fichiers d&#39;environnement.</li>
<li>Plusieurs modifications ont été apportées pour améliorer l&#39;expérience des utilisateurs en ce qui concerne les changements d&#39;état, la zone des paramètres et l&#39;API d&#39;extension. De plus, un onglet &quot;Summary&quot; a été ajouté pour les pods Kubernetes.</li>
<li>L&#39;équipe apprécie les contributions de la communauté à cette version et encourage les utilisateurs à s&#39;engager en consultant le dépôt GitHub. La mise à jour est disponible en téléchargement sur leur site web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://podman-desktop.io/blog/podman-desktop-release-1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZPodman Desktop déploie la version 1.5 : facilité d&apos;installation, support Kubernetes amélioré et meilleure expérience utilisateur.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La solution "ChatGPT-AutoExpert" d'OpenAI, basée sur le GPT-4, élargit les capacités d'interaction avec l'utilisateur, de navigation et de reconnaissance d'images en toute sécurité.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document fournit des lignes directrices complètes pour un grand modèle linguistique, &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot;, développé par OpenAI, basé sur l&#39;architecture GPT-4 et comprenant des fonctionnalités telles que la reconnaissance d&#39;images et des outils de navigation.</li>
<li>Il existe des limitations spécifiques qui interdisent au mannequin de divulguer des contenus sensibles à partir d&#39;images de personnes réelles, avec des instructions détaillées pour la création et la représentation d&#39;images, par exemple, l&#39;utilisation de Dall-E.</li>
<li>L&#39;accent est mis sur les restrictions en matière de droits d&#39;auteur, la diversité et l&#39;inclusivité. Le document explique également comment les différents outils intégrés fonctionnent pour rechercher et trouver des informations pertinentes pour l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spdustin/ChatGPT-AutoExpert/blob/main/_system-prompts/all_tools.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa solution &quot;ChatGPT-AutoExpert&quot; d&apos;OpenAI, basée sur le GPT-4, élargit les capacités d&apos;interaction avec l&apos;utilisateur, de navigation et de reconnaissance d&apos;images en toute sécurité.</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MicroBlaze V d'AMD : Un processeur RISC-V modulaire et efficace pour les SoC et FPGA adaptatifs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le MicroBlaze V d&#39;AMD est un processeur RISC-V IP à cœur souple conçu pour les SoC et FPGA adaptatifs, fonctionnant sur une architecture de jeu d&#39;instructions (ISA) RISC-V 32 bits.</li>
<li>Le processeur est modulaire, prend en charge une variété d&#39;extensions pour les systèmes embarqués et est compatible avec le processeur MicroBlaze classique.</li>
<li>Il s&#39;intègre parfaitement aux outils de conception Vivado et Vitis, ce qui permet aux développeurs de tirer parti de l&#39;écosystème logiciel RISC-V open-source et de cibler les dispositifs SoC ou FPGA adaptatifs AMD pris en charge par la suite de conception Vivado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xilinx.com/products/design-tools/microblaze-v.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZMicroBlaze V d&apos;AMD : Un processeur RISC-V modulaire et efficace pour les SoC et FPGA adaptatifs</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Okta fait face à une nouvelle faille de sécurité avec 5 000 données d'employés volées auprès d'un fournisseur tiers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Okta, une entreprise spécialisée dans la gestion de l&#39;identité et de l&#39;authentification, a connu une nouvelle faille de sécurité, des intrus ayant obtenu les données personnelles d&#39;environ 5 000 employés d&#39;un fournisseur tiers, Rightway Healthcare.</li>
<li>L&#39;intrusion, qui s&#39;est produite fin septembre et a été découverte en octobre, comprenait le vol de noms, de numéros de sécurité sociale et de détails sur les régimes d&#39;assurance maladie.</li>
<li>Malgré la gravité de la violation, Okta maintient que les données de ses clients n&#39;ont pas été affectées, soulignant que la violation fait suite à une compromission antérieure impliquant son système d&#39;assistance à la clientèle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/11/okta-hit-by-another-breach-this-one-stealing-employee-data-from-3rd-party-vendor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZOkta fait face à une nouvelle faille de sécurité avec 5 000 données d&apos;employés volées auprès d&apos;un fournisseur tiers</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La Cour d'appel refuse à l'unanimité l'immunité à un ancien juge pour perquisition illégale à son domicile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La 4e cour d&#39;appel du circuit américain a statué en faveur de Matthew Gibson contre l&#39;ex-juge du tribunal de la famille Louise Goldston, estimant qu&#39;elle avait outrepassé ses pouvoirs judiciaires en procédant à une perquisition sans mandat au domicile de Gibson en plein divorce.</li>
<li>Mme Goldston avait déjà fait l&#39;objet d&#39;un blâme, d&#39;amendes et d&#39;une condamnation de la part de la Haute Cour de Virginie occidentale, ce qui l&#39;avait amenée à se retirer pendant la procédure de mise en accusation.</li>
<li>Malgré la retraite de Goldston, Gibson et l&#39;Institute for Justice (un cabinet d&#39;avocats national à but non lucratif qui protège les droits constitutionnels) ont poursuivi leur action en justice afin de prévenir des violations similaires et de limiter la diffusion de la doctrine de l&#39;immunité judiciaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/victory-appeals-court-unanimously-denies-judicial-immunity-to-west-virginia-judge-who-personally-searched-home-ordered-items-removed/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZLa Cour d&apos;appel refuse à l&apos;unanimité l&apos;immunité à un ancien juge pour perquisition illégale à son domicile</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une enquête révèle que les travailleurs, en particulier les plus jeunes, sont prêts à faire des sacrifices pour une semaine de travail de quatre jours]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une nouvelle enquête de Bankrate indique que 92 % des jeunes travailleurs et 86 % des travailleurs plus âgés sont prêts à faire certains compromis pour obtenir une semaine de travail de quatre jours.</li>
<li>Les sacrifices que ces travailleurs sont prêts à faire peuvent aller du passage à un travail en personne et à des heures plus longues au travail le week-end ou le soir, voire à l&#39;acceptation d&#39;un salaire inférieur.</li>
<li>Avec seulement 15 % des employeurs américains qui proposent actuellement une semaine de travail de quatre jours pour les prestations de santé mentale d&#39;ici 2023, il s&#39;agit d&#39;un domaine de croissance potentiel et d&#39;une opportunité de changement dans les pratiques organisationnelles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/01/what-young-people-would-give-up-for-a-4-day-workweek.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-04T00:00:00.000ZUne enquête révèle que les travailleurs, en particulier les plus jeunes, sont prêts à faire des sacrifices pour une semaine de travail de quatre jours</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Bankman-Fried condamné]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fondateur de la bourse cryptographique FTX, a été reconnu coupable de sept chefs d&#39;accusation de fraude et de complot, pour avoir détourné environ 10 milliards de dollars de ses utilisateurs.</li>
<li>La chute de FTX et les accusations qui en ont découlé sont utilisées comme exemples des dangers et des excès de l&#39;industrie des crypto-monnaies.</li>
<li>Des témoins, dont son ex-compagne et d&#39;anciens employés, ont témoigné contre Bankman-Fried au cours du procès, l&#39;accusant d&#39;avoir détourné les fonds de ses clients à des fins personnelles et de dons politiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried condamné</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le régulateur européen des données interdit la publicité personnalisée sur Facebook et Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autorité européenne de régulation des données a étendu l&#39;interdiction de la &quot;publicité comportementale&quot; sur Facebook et Instagram à tous les pays de l&#39;Union européenne et de l&#39;Espace économique européen.</li>
<li>Cette interdiction, qui empêche les Meta Platforms d&#39;utiliser les données des utilisateurs à des fins de publicité ciblée, expose l&#39;entreprise à des amendes potentielles pouvant aller jusqu&#39;à 4 % de son chiffre d&#39;affaires mondial si elle ne se conforme pas à la réglementation.</li>
<li>Meta Platforms, qui appartient à Facebook, s&#39;efforce de se conformer à la nouvelle réglementation et envisage un modèle d&#39;abonnement qui pourrait concerner quelque 250 millions d&#39;utilisateurs en Europe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLe régulateur européen des données interdit la publicité personnalisée sur Facebook et Instagram</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terminologie Git confuse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans simplifie la terminologie complexe de Git, en insistant sur le fait qu&#39;une compréhension approfondie de ces termes est essentielle pour une utilisation efficace de Git, un système open-source de suivi des modifications apportées aux logiciels.</li>
<li>Elle approfondit les termes complexes de Git tels que &quot;HEAD et têtes&quot;, &quot;les nôtres et les leurs pendant la fusion ou le rebasage&quot;, &quot;état HEAD détaché&quot;, &quot;en avance sur &#39;origin/main&#39; d&#39;un commit&quot;, entre autres, en élucidant les différences entre eux.</li>
<li>L&#39;article souligne la nécessité de clarifier la terminologie de Git en raison de sa nature multiforme et de sa complexité, en mettant en lumière des concepts tels que &quot;reset&quot;, &quot;revert&quot;, &quot;restore&quot;, le terme &quot;track&quot; dans différents contextes, et les distinctions entre &quot;merge&quot;, &quot;rebase&quot; et &quot;cherry-pick&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZTerminologie Git confuse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En 1886, les États-Unis ont commandé des aquarelles de tous les fruits connus (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1886, le gouvernement américain a commandé 7 500 aquarelles de tous les fruits connus, connues sous le nom de &quot;USDA Pomological Watercolor Collection&quot; (collection d&#39;aquarelles pomologiques de l&#39;USDA).</li>
<li>Rendue publique en 2015 par Parker Higgins, un activiste de l&#39;EFF, la collection comprend un robot Twitter qui envoie des images aléatoires provenant des archives et a reçu des critiques mitigées.</li>
<li>Le texte mentionne également divers types de ressources éducatives gratuites, ainsi qu&#39;Open Culture, LLC, une société qui propose des services tels que des livres audio, des cours en ligne, des langues et des manuels scolaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEn 1886, les États-Unis ont commandé des aquarelles de tous les fruits connus (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les grands propriétaires ont utilisé des logiciels pour s'entendre sur les prix des loyers, selon un procès intenté par le district de Columbia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le procureur général de Washington a intenté une action en justice contre 14 grands propriétaires, alléguant que leur utilisation d&#39;un logiciel de gestion immobilière, RealPage, a conduit à une collusion visant à maintenir les prix des loyers à un niveau élevé.</li>
<li>Le logiciel, qui utilise un algorithme, propose des suggestions de prix de location. L&#39;action en justice allègue que ces recommandations gonflent artificiellement les loyers, ce qui se traduit par des millions de dollars payés en trop par les habitants par rapport aux prix du marché.</li>
<li>Le logiciel est largement utilisé : plus de 30 % des immeubles à logements multiples et 60 % des immeubles de 50 logements ou plus l&#39;emploient. RealPage et les entreprises impliquées ont déjà fait l&#39;objet d&#39;un examen juridique similaire par le passé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLes grands propriétaires ont utilisé des logiciels pour s&apos;entendre sur les prix des loyers, selon un procès intenté par le district de Columbia</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une API expérimentale Android WebView Media Integrity au début de l'année prochaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;équipe Android est à l&#39;origine d&#39;une API expérimentale Android WebView Media Integrity, destinée à renforcer les mesures de sécurité et de confidentialité pour les médias intégrés dans les applications Android.</li>
<li>Cette API, qui devrait être testée l&#39;année prochaine avec des fournisseurs de médias intégrés sélectionnés, vise à permettre l&#39;affichage de médias intégrés sur des pages web au sein d&#39;applications, tout en maintenant un environnement sécurisé et en prévenant les fraudes et les abus potentiels.</li>
<li>Offrant aux fournisseurs de médias une vérification de l&#39;intégrité des appareils et des applications, cette API garantit que les flux de médias fonctionnent dans un environnement fiable et sécurisé, sans divulguer aucun identifiant d&#39;utilisateur ou d&#39;appareil. En outre, les fournisseurs de contenu médiatique sont invités à participer à un programme d&#39;accès anticipé l&#39;année prochaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZUne API expérimentale Android WebView Media Integrity au début de l&apos;année prochaine</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La lumière peut faire s'évaporer l'eau sans chaleur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs du MIT ont découvert que la lumière peut provoquer l&#39;évaporation de l&#39;eau sans chaleur, un processus plus efficace que l&#39;évaporation induite par la chaleur. Ce phénomène se produit à l&#39;intersection de l&#39;eau et de l&#39;air, souvent observée dans des phénomènes naturels tels que le brouillard et la formation de nuages.</li>
<li>Ce processus, connu sous le nom d&#39;effet photomoléculaire, peut jouer un rôle important dans le dessalement de l&#39;eau à l&#39;aide de l&#39;énergie solaire et dans divers processus industriels.</li>
<li>L&#39;équipe de recherche s&#39;efforce d&#39;utiliser ce nouveau procédé pour résoudre des problèmes concrets tels que l&#39;amélioration des systèmes de dessalement solaire et l&#39;étude de l&#39;impact du changement climatique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLa lumière peut faire s&apos;évaporer l&apos;eau sans chaleur</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le Raspberry Pi reçoit un investissement stratégique d'Arm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La société de semi-conducteurs et de conception de logiciels Arm a acquis une participation minoritaire dans Raspberry Pi afin de renforcer leur partenariat de longue date au service de la communauté des développeurs IoT.</li>
<li>Arm fournit au Raspberry Pi des solutions de calcul à haute performance depuis 2008 et a récemment publié plusieurs mises à jour, notamment un guide pour les véhicules définis par logiciel et un didacticiel pour les lecteurs de musique.</li>
<li>Les projets futurs de l&#39;entreprise consistent à se concentrer sur les applications éthiques de l&#39;IA, la gouvernance de l&#39;IA et l&#39;exploration du potentiel des logiciels à haute performance dans l&#39;industrie automobile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZLe Raspberry Pi reçoit un investissement stratégique d&apos;Arm</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une nuit d'insomnie peut rapidement inverser la tendance à la dépression pendant plusieurs jours chez la souris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des neurobiologistes de la Northwestern University ont découvert qu&#39;une seule nuit d&#39;insomnie pouvait brièvement atténuer la dépression en raison d&#39;une libération accrue de dopamine et d&#39;une meilleure plasticité synaptique dans le cerveau.</li>
<li>Ces résultats peuvent contribuer à la compréhension des transitions de l&#39;humeur, à la mise au point d&#39;antidépresseurs efficaces à action rapide et à l&#39;élaboration de nouveaux médicaments antidépresseurs.</li>
<li>Malgré ces avantages, les chercheurs déconseillent d&#39;induire volontairement une privation de sommeil comme solution, car la privation chronique de sommeil peut avoir des effets universellement néfastes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZUne nuit d&apos;insomnie peut rapidement inverser la tendance à la dépression pendant plusieurs jours chez la souris</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google abandonne l'API sur l'intégrité de l'environnement Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a mis fin au développement de l&#39;API controversée &quot;Intégrité de l&#39;environnement Web&quot;, initialement destinée à lutter contre la fraude en ligne, en raison des critiques selon lesquelles elle serait trop similaire à la gestion des droits numériques (DRM) pour les sites web, menaçant potentiellement la liberté en ligne et dictant la préférence des navigateurs.</li>
<li>Aujourd&#39;hui, Google prévoit d&#39;utiliser une variante plus restreinte de cette technologie exclusivement pour Android WebViews, une version de Chrome conçue pour être intégrée dans les applications Android.</li>
<li>L&#39;équipe Android de Google a confirmé qu&#39;elle ne prévoyait pas de mettre en œuvre cette fonctionnalité en dehors des WebViews Android et des médias intégrés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZGoogle abandonne l&apos;API sur l&apos;intégrité de l&apos;environnement Web</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment ne pas se faire avoir en tant qu'ingénieur logiciel [vidéo]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalton Caldwell et Michael Seibel ont discuté des difficultés rencontrées par les fondateurs techniques et les premiers techniciens lors de la création d&#39;une entreprise dans un épisode de Dalton &amp; Michael.</li>
<li>Ils ont partagé leurs conseils sur des questions cruciales telles que la compréhension de sa propre valeur, la répartition appropriée des fonds propres, le partage des responsabilités et le choix du bon cofondateur.</li>
<li>YC Co-Founder Matching a été suggéré comme une ressource fiable pour trouver des cofondateurs potentiels et a également fait allusion à des épisodes à venir couvrant des sujets importants pour les startups et les professionnels de la technologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZComment ne pas se faire avoir en tant qu&apos;ingénieur logiciel [vidéo]</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qui a inventé les extensions dans les noms de fichiers ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le forum Retrocomputing Stack Exchange a exploré les origines des extensions de fichiers dans les noms de fichiers, suggérant qu&#39;elles sont apparues avec le système de partage du temps compatible du MIT en 1961 et l&#39;utilisation du point comme séparateur du moniteur multiprocesseur du PDP-6 en 1964.</li>
<li>La discussion a également porté sur l&#39;évolution des extensions de fichiers avec la croissance des systèmes de stockage et des systèmes d&#39;exploitation multiples, en examinant les ajustements historiques dans les limites du système.</li>
<li>L&#39;importance de ce billet réside dans le fait qu&#39;il met en lumière la manière dont ces configurations de l&#39;histoire de l&#39;informatique ont façonné les conventions informatiques modernes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZQui a inventé les extensions dans les noms de fichiers ?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'API de Cloudflare en panne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, une société spécialisée dans la performance et la sécurité des sites web, a été confrontée à des problèmes de service généralisés affectant des fonctions telles que Logpush, Cloudflare Dash, Stream API et Radar, en raison de pannes d&#39;électricité dans ses centres de données.</li>
<li>Certains services sont partiellement dégradés ou entièrement hors ligne, et des rapports de perte de données concernant les journaux et les analyses de Logpush ont fait surface. Malgré les efforts déployés, la fonctionnalité de nombreux services n&#39;a pas encore été rétablie.</li>
<li>Les problèmes ont commencé le 2 novembre 2023, mais le réseau de diffusion de contenu (CDN) et les fonctions de sécurité de l&#39;entreprise n&#39;ont pas été touchés, ce qui souligne la résilience de ces aspects face à de tels problèmes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZL&apos;API de Cloudflare en panne</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déclaration commune sur la sécurité et l'ouverture de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le 31 octobre 2023, Mozilla a publié une déclaration commune en faveur de la transparence, de l&#39;ouverture et d&#39;une large accessibilité aux technologies de l&#39;IA, afin de prévenir les dommages potentiels.</li>
<li>La déclaration critique la domination privée sur les modèles d&#39;IA fondamentaux et met en garde contre les réglementations hâtives qui pourraient entraver la concurrence et l&#39;innovation.</li>
<li>Les signataires, des professionnels de divers domaines, soutiennent les sources et la science ouvertes pour comprendre les risques de l&#39;IA, garantir la responsabilité publique et réduire les obstacles pour les nouveaux arrivants sur le marché.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://open.mozilla.org/letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZDéclaration commune sur la sécurité et l&apos;ouverture de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sally Ignorer les instructions précédentes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ben Stein, cofondateur de QuitCarbon, aborde la question de l&#39;injection d&#39;invites dans les modèles d&#39;apprentissage du langage (LLM) découverts lors de son utilisation d&#39;un jeu d&#39;aventure textuel d&#39;IA, affirmant qu&#39;une telle intrusion peut être utilisée par des acteurs malveillants pour demander des pétitions préjudiciables ou inappropriées.</li>
<li>Stein a constaté qu&#39;en demandant au LLM d&#39;assainir les entrées avant de les traiter, il était possible d&#39;identifier et de contrer efficacement les tentatives de manipulation. Le modèle a démontré des performances fiables dans la détection des demandes inappropriées.</li>
<li>Malgré des résultats initiaux prometteurs, M. Stein admet que des tests supplémentaires sont nécessaires et affirme que les solutions futures pourraient nécessiter des défenses intégrées dans les applications ou des mesures à la périphérie, similaires aux pare-feu des applications web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haihai.ai/pen15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSally Ignorer les instructions précédentes</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmopolitan Troisième édition]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La bibliothèque Cosmopolitan 3.0.1, mise à jour par Justine et soutenue par Mozilla, a été dévoilée après un an de développement, avec une meilleure vitesse logicielle et une utilisation réduite de la mémoire sur diverses plates-formes.</li>
<li>La version comprend un chargeur de fichiers plus rapide, Cosmo Emacs, la nouvelle commande cosmocc, le dernier serveur web redbean, et un exemple de serveur web threadé, greenbean, qui gère un grand nombre de requêtes de manière plus efficace.</li>
<li>Parmi les nouvelles fonctionnalités figurent plusieurs jeux, et la startup dylibso, basée à Boulder, a intégré la bibliothèque dans son produit, Hermit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/cosmo3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZCosmopolitan Troisième édition</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une étude révèle que l'amélioration du sommeil profond peut prévenir la démence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude récente de l&#39;université Monash a établi un lien entre le manque de sommeil profond, appelé sommeil lent, et un risque accru de démence chez les personnes âgées.</li>
<li>La recherche montre que même une baisse annuelle de 1 % du sommeil profond chez les personnes âgées de plus de 60 ans entraîne un risque de démence accru de 27 %.</li>
<li>L&#39;étude, qui a suivi pendant 17 ans 346 participants âgés de 60 ans et plus pour détecter l&#39;apparition d&#39;une démence, suggère que l&#39;amélioration ou le maintien du sommeil à ondes lentes pourrait être une mesure préventive possible de la démence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZUne étude révèle que l&apos;amélioration du sommeil profond peut prévenir la démence</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les règles de programmation de Rob Pike (1989)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rob Pike, programmeur de renom, présente cinq règles importantes pour le développement de logiciels qui mettent l&#39;accent sur la simplicité et découragent l&#39;optimisation prématurée.</li>
<li>Les règles prévoient l&#39;utilisation d&#39;algorithmes et de structures de données simples afin de réduire les bogues et de faciliter la mise en œuvre, en mettant l&#39;accent sur les structures de données en raison de leur rôle crucial dans la programmation.</li>
<li>M. Pike recommande également de ne pas prédire où un programme passera le plus clair de son temps, évitant ainsi une optimisation précoce, et souligne la nécessité d&#39;effectuer des mesures avant d&#39;opter pour un réglage de la vitesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZLes règles de programmation de Rob Pike (1989)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qui embauche ? (novembre 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les offres d&#39;emploi doivent mentionner le lieu de travail et préciser si elles sont ouvertes aux candidats à distance, aux stagiaires ou aux candidats titulaires d&#39;un visa.</li>
<li>Seules les personnes directement impliquées dans l&#39;entreprise qui recrute peuvent publier un message, dans la limite d&#39;un message par entreprise. Les entreprises moins connues doivent fournir une explication.</li>
<li>Les commentaires hors sujet, les plaintes et les courriels émanant de personnes qui ne sont pas personnellement intéressées par le poste sont découragés. Des liens et des fils de discussion utiles pour les demandeurs d&#39;emploi et les recruteurs sont fournis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38099086</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZQui embauche ? (novembre 2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La FCC lance une enquête pour augmenter la vitesse minimale du haut débit [pdf] (en anglais)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZLa FCC lance une enquête pour augmenter la vitesse minimale du haut débit [pdf] (en anglais)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ma voiture grossière]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur illustre son insatisfaction à l&#39;égard de la Kia Ceed SW 2023, en mettant principalement l&#39;accent sur les fonctionnalités logicielles excessives et non requises qui causent des désagréments.</li>
<li>Les plaintes portent sur le reverrouillage rapide des portes, un coffre qui ne se ferme pas si quelque chose se trouve sur son chemin, des alertes de démarrage du moteur bruyantes, et une fonction de clignotant sensible associée à un assistant de maintien de la trajectoire qui exige une manipulation régulière du volant.</li>
<li>D&#39;autres critiques portent sur l&#39;incohérence des capteurs de pression des pneus, les rappels intrusifs lorsque l&#39;on quitte le véhicule, et un système d&#39;infodivertissement qui nécessite constamment l&#39;approbation des mises à jour des conditions générales, ce qui rend l&#39;expérience de conduite potentiellement frustrante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZMa voiture grossière</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asahi Linux passe du projet de portage Apple Silicon à la chasse aux bogues macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asahi Linux, qui vise à adapter Linux aux Mac Silicon d&#39;Apple, a identifié des bogues dans le MacOS d&#39;Apple qui peuvent rendre certains modèles de MacBook Pro non amorçables.</li>
<li>Les bogues sont liés à la manière dont les nouvelles versions de MacOS gèrent les taux de rafraîchissement, et touchent principalement les modèles MacBook Pro équipés d&#39;écrans ProMotion (versions 14 et 16 pouces) ; lorsqu&#39;ils sont intégrés dans la séquence de mise à jour et de démarrage, ils peuvent entraîner un écran noir nécessitant une récupération par mise à jour du micrologiciel (DFU).</li>
<li>Asahi Linux a précisé que les données ne sont pas menacées et que le problème est limité à certaines versions de MacOS (Sonoma 14.0+ et Ventura 13.6+) ; leur programme d&#39;installation a été mis à jour pour empêcher l&#39;installation si le taux de rafraîchissement n&#39;est pas ProMotion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZAsahi Linux passe du projet de portage Apple Silicon à la chasse aux bogues macOS</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yann LeCun : Les 1% d'IA qui s'emparent du pouvoir pour toujours, c'est le vrai scénario catastrophe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun, reconnu comme un pionnier de l&#39;IA par Meta, critique les leaders de l&#39;IA tels que Sam Altman d&#39;OpenAI, Demis Hassabis de Google DeepMind et Dario Amodei d&#39;Anthropic pour avoir prétendument créé un climat de peur à l&#39;égard de l&#39;IA.</li>
<li>LeCun suggère que ces dirigeants utilisent des tactiques de peur pour centraliser le contrôle de l&#39;IA au sein de quelques entreprises, une approche qu&#39;il perçoit comme un risque réel ; il encourage le développement de logiciels libres pour éviter que l&#39;IA ne soit développée uniquement par des entités privées et motivées par le profit.</li>
<li>Il préconise de répondre à des préoccupations réalistes telles que l&#39;exploitation des travailleurs et le vol de données plutôt que de se concentrer sur les menaces spéculatives de l&#39;IA, qu&#39;il attribue au contrôle de l&#39;IA par un petit nombre d&#39;entreprises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZYann LeCun : Les 1% d&apos;IA qui s&apos;emparent du pouvoir pour toujours, c&apos;est le vrai scénario catastrophe</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alors que le public commence à croire que Google n'est pas aussi utile, qu'advient-il du référencement ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le déclin perçu de la qualité des recherches Google a suscité des critiques à l&#39;égard des professionnels du référencement qui compromettent l&#39;intégrité du contenu en ligne, un secteur qui a évolué de la tromperie à la consultance.</li>
<li>Les problèmes tels que les taux élevés d&#39;escroquerie et les difficultés à différencier les bons services de référencement des mauvais sont exacerbés par l&#39;opacité de l&#39;algorithme de classement de Google.</li>
<li>L&#39;article met également l&#39;accent sur les techniques de référencement controversées et sur l&#39;évolution des résultats de recherche de Google en raison de la modification de son algorithme, qui privilégie l&#39;expérience, l&#39;expertise, la crédibilité et la fiabilité par rapport à la popularité, ainsi que sur l&#39;émergence de tactiques de référencement qui surpassent l&#39;algorithme de Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZAlors que le public commence à croire que Google n&apos;est pas aussi utile, qu&apos;advient-il du référencement ?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi les médecins américains gagnent-ils autant ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Association of American Medical Colleges prévoit un déficit potentiel de 124 000 médecins aux États-Unis au cours de la prochaine décennie.</li>
<li>Malgré le salaire moyen alléchant de 350 000 dollars et le grand nombre de candidats aux écoles de médecine, plus de la moitié d&#39;entre eux se voient refuser l&#39;entrée, ce qui contribue à la diminution de l&#39;offre.</li>
<li>Ce scénario implique une possible mauvaise gestion du système de formation médicale, créant une offre artificiellement réduite de professionnels de la santé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZPourquoi les médecins américains gagnent-ils autant ?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden prend en charge les passkeys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bitwarden, un logiciel de gestion de mots de passe, a lancé des mises à jour pour améliorer la fonctionnalité et la sécurité, qui comprennent des mises à niveau du gestionnaire de secrets, des paramètres d&#39;application mobile mieux organisés et un cryptage amélioré.</li>
<li>Les nouvelles fonctionnalités comprennent le remplissage automatique des champs HTML allemands, un flux de connexion amélioré aux serveurs auto-hébergés, la prise en charge de la base de données SQLite pour les déploiements auto-hébergés, la prise en charge de l&#39;Apple Watch et les intégrations avec DuckDuckGo et Fastmail.</li>
<li>Bitwarden a également introduit un portail pour les fournisseurs de services gérés (MSP), étendu sa prise en charge de FIDO, et ne prendra plus en charge les versions 8.1 ou plus anciennes de Windows, et Windows Server 2012 ou plus anciennes à partir de la version 2023.5.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitwarden.com/help/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZBitwarden prend en charge les passkeys</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++23 : Suppression du support du garbage collection]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le C++23 a l&#39;intention d&#39;éliminer complètement la prise en charge du ramassage des ordures, une fonctionnalité qui n&#39;a pratiquement pas été mise en œuvre et qui n&#39;est pas prise en charge.</li>
<li>Cette décision est considérée comme une mesure positive pour désencombrer le langage, et entraînera la suppression de noms spécifiques comme declare_reachable, undeclare_reachable, etc. de la bibliothèque std: :.</li>
<li>Malgré ces changements, les garbage collectors existants, principalement ceux destinés aux machines programmées en C++ et utilisant d&#39;autres langages, ne seront pas affectés car ils ne s&#39;appuient pas sur cette norme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZC++23 : Suppression du support du garbage collection</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le taux de faux positifs des détecteurs d'IA et son effet sur les rédacteurs indépendants]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les articles de l&#39;écrivain indépendant Michael Berben ont été incorrectement marqués comme étant générés par l&#39;IA par un détecteur d&#39;IA, ce qui a conduit à l&#39;annulation de son contrat et à une perte de revenus.</li>
<li>Le cas de Berben souligne l&#39;imprécision des détecteurs d&#39;IA et leur tendance à générer des faux positifs.</li>
<li>Malgré la présentation d&#39;une preuve de travail original, le client n&#39;a pas annulé sa décision en raison des inquiétudes concernant les pénalités imposées par Google pour les contenus générés par l&#39;IA, ce qui remet en question la précision annoncée des détecteurs d&#39;IA et les difficultés rencontrées par les créateurs pour se défendre contre de telles allégations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZLe taux de faux positifs des détecteurs d&apos;IA et son effet sur les rédacteurs indépendants</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dot by New Computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Computer développe Waitlist Dot, un guide intelligent conçu pour aider les utilisateurs à naviguer dans leur vie grâce à des services personnalisés, notamment le stockage de souvenirs précieux, l&#39;aide à la réalisation d&#39;objectifs éducatifs et la fourniture de recommandations basées sur les centres d&#39;intérêt de l&#39;utilisateur.</li>
<li>The Dot devrait sortir dans le courant de l&#39;année et sera disponible sur les plateformes iOS et web.</li>
<li>Les capacités du produit sont mises en avant à travers l&#39;histoire de Mei, une étudiante qui utilise le Dot pour des tâches variées telles que la préparation d&#39;examens et la cuisine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZDot by New Computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma Broke Grep]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des rapports font état d&#39;un dysfonctionnement de la fonction &quot;grep&quot; sur macOS Sonoma d&#39;Apple, comme l&#39;ont souligné des développeurs sur l&#39;Apple Developer Forum.</li>
<li>Les utilisateurs ont fait état d&#39;expériences diverses concernant le bogue ; certains ont confirmé son existence, tandis que d&#39;autres n&#39;ont pas rencontré le problème identifié.</li>
<li>Une solution de contournement possible suggérée par un utilisateur consiste à utiliser ssh sur Mac avec un paramètre LANG (une variable système déterminant la langue et les paramètres régionaux du système) défini différemment.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/forums/thread/738862</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZmacOS Sonoma Broke Grep</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phind Model bat GPT-4 au codage, avec la vitesse de GPT-3.5 et un contexte de 16k]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phind a amélioré son modèle de 7ème génération pour surpasser les capacités de codage de GPT-4 et fournir des réponses aux questions techniques cinq fois plus rapidement.</li>
<li>Le modèle mis à jour, qui est basé sur le CodeLlama-34B en libre accès, a obtenu un score HumanEval de 74,7 %.</li>
<li>Malgré quelques problèmes liés au traitement de requêtes complexes, le modèle a été chaleureusement accepté par la communauté des utilisateurs, et il peut traiter jusqu&#39;à 100 jetons par seconde et prendre en charge jusqu&#39;à 16 000 jetons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/phindmodelhn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZPhind Model bat GPT-4 au codage, avec la vitesse de GPT-3.5 et un contexte de 16k</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Échecs du démarrage de macOS Sonoma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de MacBook Pro ont connu de graves échecs au démarrage en raison de bogues importants dans macOS Sonoma et macOS Ventura 13.6, entraînant des écrans noirs persistants.</li>
<li>Les bogues affectent tous les utilisateurs, y compris ceux qui ont ou n&#39;ont pas installé Asahi Linux, le programme d&#39;installation vérifiant désormais automatiquement ces problèmes.</li>
<li>Il est conseillé aux utilisateurs de s&#39;abstenir de mettre à jour leur système jusqu&#39;à ce qu&#39;Apple corrige les bogues. Les personnes déjà touchées peuvent utiliser le programme d&#39;installation Asahi Linux pour obtenir des diagnostics et des solutions, tandis que celles qui ne parviennent pas à démarrer peuvent avoir besoin du mode DFU (Device Firmware Update) pour se rétablir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZÉchecs du démarrage de macOS Sonoma</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox est devenu plus rapide pour les utilisateurs réels en 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le navigateur Firefox de Mozilla en 2023 a fait l&#39;objet d&#39;améliorations de performance dans le cadre de l&#39;effort Speedometer 3, qui vise à simuler les expériences des utilisateurs dans le monde réel et à apporter des améliorations.</li>
<li>Les améliorations comprennent une réduction de 15 % du temps de chargement du premier visuel à partir de la réception du premier octet de données provenant d&#39;un réseau et une réduction de 20 % du temps d&#39;exécution de JavaScript.</li>
<li>Il y a également une amélioration de 10 % de la &quot;latence de présentation des touches&quot;, offrant aux utilisateurs un retour d&#39;information plus rapide lorsqu&#39;ils tapent, ce qui démontre les progrès de Firefox dans la priorité donnée à l&#39;expérience utilisateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZFirefox est devenu plus rapide pour les utilisateurs réels en 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Copier Angry Birds avec rien d'autre que de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;utilisateur Javi Lopez a développé un projet nommé &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; grâce aux technologies de l&#39;IA.</li>
<li>GPT-4, un modèle d&#39;IA avancé pour le codage, a été utilisé dans le développement du projet.</li>
<li>Les graphiques du projet ont été créés à l&#39;aide de Midjourney/DALL-E, un modèle d&#39;IA pour la génération d&#39;images.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZCopier Angry Birds avec rien d&apos;autre que de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin 1.53]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet gorhill / uBlock sur GitHub a publié une mise à jour, la version 1.53.0 qui inclut des améliorations, des corrections de bugs et de nouvelles expressions de filtrage pour la sortie du logger.</li>
<li>La mise à jour contient une mise en garde contre l&#39;ajout de filtres personnalisés provenant de sources inconnues, mettant ainsi l&#39;accent sur la sécurité en ligne.</li>
<li>Les contributeurs kzar, ryanbr et peace2000 ont joué un rôle essentiel dans la mise en œuvre de ces mises à jour, qui comprennent également des améliorations apportées aux scriptlets existants et des modifications basées sur les commentaires des utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZuBlock Origin 1.53</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'interdiction norvégienne de la publicité comportementale Meta étendue à l'ensemble de l'UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Comité européen de protection des données a étendu à l&#39;ensemble de l&#39;UE/EEE l&#39;interdiction norvégienne du marketing basé sur le comportement sur Facebook et Instagram. Cette décision concerne le suivi, la surveillance et le profilage illégaux sur ces plateformes.</li>
<li>Malgré les interdictions passées, Meta (anciennement Facebook) a continué à traiter les données des utilisateurs de manière illégitime. Le conseil d&#39;administration a donc transmis cette décision à l&#39;autorité irlandaise chargée de la protection des données afin qu&#39;elle applique l&#39;interdiction au siège européen de Meta en Irlande.</li>
<li>Bien que Meta envisage d&#39;obtenir le consentement des utilisateurs pour l&#39;utilisation des données à des fins de marketing basé sur le comportement à l&#39;avenir, il n&#39;a pas encore mis en œuvre de changements spécifiques. Le conseil d&#39;administration a également exprimé son scepticisme à l&#39;égard de la solution proposée par Meta, qui consiste à faire payer les utilisateurs qui refusent de donner leur consentement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZL&apos;interdiction norvégienne de la publicité comportementale Meta étendue à l&apos;ensemble de l&apos;UE</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un jury estime que les agents immobiliers se sont concertés et accorde près de 1,8 milliard de dollars de dommages-intérêts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un jury fédéral a reconnu la National Association of Realtors et plusieurs grandes maisons de courtage résidentiel coupables de s&#39;être entendues pour maintenir des taux de commission artificiellement élevés, ce qui a entraîné des dommages estimés à 1,8 milliard de dollars.</li>
<li>L&#39;affaire pourrait entraîner des changements dans les règles de longue date du secteur, qui ont permis de maintenir des taux de commission élevés même en cas de hausse des prix de l&#39;immobilier, augmentant ainsi les profits des agents immobiliers.</li>
<li>Cette action en justice est la première de deux affaires antitrust alléguant que des pratiques industrielles illégales ont empêché les consommateurs de réduire leurs coûts, malgré les progrès de la technologie de recherche immobilière en ligne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZUn jury estime que les agents immobiliers se sont concertés et accorde près de 1,8 milliard de dollars de dommages-intérêts</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une réimplantation de Grand Theft Auto III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenRW, un projet open-source, vise à réimplémenter le moteur du jeu vidéo classique GTA III pour le rendre compatible avec les systèmes contemporains. L&#39;objectif ultime est d&#39;atteindre la &quot;version 1.0&quot;, en mettant en œuvre le gameplay original et la compatibilité avec tous les formats de données de jeu, ainsi que la prise en charge des manettes de jeu modernes.</li>
<li>Une fois développé, OpenRW pourrait permettre des modifications de joueurs, des changements de gameplay et des fonctions multijoueurs, mais une copie de GTA III avec les données du jeu installées sera nécessaire pour jouer.</li>
<li>OpenRW est actuellement en cours de développement, les contributions étant ouvertes à tous via GitHub. Initié par tsjost et danhedron en 2013, il n&#39;est pas soutenu par Rockstar Games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrw.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZUne réimplantation de Grand Theft Auto III</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qu'est-ce qui se passe dans l'industrie technologique ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur s&#39;inquiète du gaspillage de la productivité technique dans les grandes entreprises technologiques, en se référant à des rapports faisant état d&#39;inefficacités et de problèmes de gestion ignorés par FAANG et d&#39;autres entreprises réputées.</li>
<li>Le narrateur identifie trois catégories de lecteurs : ceux qui résistent au changement, ceux qui supportent des conditions difficiles et ceux qui nient les problèmes existants.</li>
<li>Il propose de créer un groupe de soutien et travaille actuellement à l&#39;élaboration d&#39;un guide destiné à aider les employés qui souhaitent quitter un environnement de travail improductif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZQu&apos;est-ce qui se passe dans l&apos;industrie technologique ?</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reverse-engineering Ethernet backoff on the Intel 82586 network chip's die (en anglais)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le billet de Ken Shirriff se penche sur le fonctionnement technique du coprocesseur Ethernet LAN 82586 d&#39;Intel, commercialisé en 1982.</li>
<li>L&#39;article souligne la façon dont la puce gère les collisions de réseau, utilise le backoff exponentiel et emploie des structures de mémoire partagée pour la communication. Les mécanismes du circuit de comptage, du circuit de verrouillage dynamique et du registre de masque sont également mentionnés.</li>
<li>Le mécanisme de backoff Ethernet et les inconvénients potentiels du système sont également examinés, ce qui ajoute une perspective supplémentaire au sujet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZReverse-engineering Ethernet backoff on the Intel 82586 network chip&apos;s die (en anglais)</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroTCP, une pile TCP/IP minimale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MicroTCP est une pile réseau TCP/IP minimale mais complète créée par &quot;cozis&quot; dans le cadre d&#39;un projet d&#39;apprentissage personnel lors d&#39;un cours sur les réseaux informatiques à l&#39;Università degli Studi di Napoli Federico II.</li>
<li>La pile, compatible avec Windows et Linux, offre des fonctionnalités complètes pour gérer les communications ARP, IPv4, ICMP et TCP, et pourrait éventuellement être adaptée pour être utilisée avec des microcontrôleurs.</li>
<li>Malgré les tests en cours, MicroTCP possède déjà la capacité de gérer le trafic HTTP du réseau local.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/microtcp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMicroTCP, une pile TCP/IP minimale</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment Bear fait de l'analyse avec CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herman&#39;s Bear Blog a créé un système d&#39;analyse unique qui permet de suivre l&#39;engagement des utilisateurs tout en respectant des normes strictes en matière de confidentialité et sans utiliser de Javascript côté client.</li>
<li>Cette nouvelle méthode utilise le CSS au lieu des journaux de serveur ou des outils d&#39;analyse conventionnels, qui peuvent souvent être bloqués par les bloqueurs de publicité. Elle suit l&#39;engagement de l&#39;utilisateur lorsque le curseur survole la page, ce qui déclenche l&#39;affichage de l&#39;URL du message consulté.</li>
<li>Le système garantit la confidentialité de l&#39;utilisateur en associant l&#39;adresse IP à la date pour obtenir un nombre unique de pages lues, sans stocker d&#39;informations d&#39;identification. Les adresses IP ne sont stockées que temporairement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZComment Bear fait de l&apos;analyse avec CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Distil-Whisper : version distillée de Whisper qui est 6 fois plus rapide et 49% plus petite.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hugging Face a présenté Distil-Whisper, une version optimisée du système de reconnaissance vocale en anglais d&#39;OpenAI appelé Whisper.</li>
<li>Le modèle amélioré est six fois plus rapide, 49 % plus petit, mais il offre une précision presque identique, à 1 % près, sur des ensembles de données d&#39;évaluation peu familiers. Il améliore également la tolérance au bruit et aux hallucinations, réduisant ainsi efficacement les taux d&#39;erreur.</li>
<li>Distil-Whisper sortira le 2 novembre et sera accompagné de directives pour activer sa fonction d&#39;inférence et l&#39;intégrer à la bibliothèque Transformers de Hugging Face. Le système a été affiné en utilisant 22 000 heures de données audio pseudo-étiquetées provenant de plus de 18 000 locuteurs dans 10 domaines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/distil-whisper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZDistil-Whisper : version distillée de Whisper qui est 6 fois plus rapide et 49% plus petite.</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prise en charge de Linux en amont disponible pour la plate-forme mobile Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neil Armstrong, ingénieur chez Linaro, a permis la prise en charge de Linux en amont pour la plate-forme mobile Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3, soulignant ainsi l&#39;engagement de Linaro à proposer des solutions innovantes.</li>
<li>Posté le 25 octobre 2023, ce support permet l&#39;intégration de Linux, l&#39;optimisation des performances et l&#39;exécution d&#39;AOSP (Android Open Source Project) avec Mainline, avec des processeurs Qualcomm® Kryo™, des E/S à faible vitesse, un stockage à haute densité, des périphériques à haute vitesse parmi les fonctionnalités activées.</li>
<li>Il est prévu de collaborer avec la communauté du noyau Linux pour fusionner rapidement toutes les séries de correctifs et activer davantage de fonctionnalités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZPrise en charge de Linux en amont disponible pour la plate-forme mobile Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La conférence de presse d'Apple filmée sur iPhone et montée sur Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;événement &quot;Scary Fast&quot; d&#39;Apple a été filmé à l&#39;aide de l&#39;iPhone 15 Pro Max et monté sur des Mac pour montrer les capacités de leur technologie. L&#39;événement a permis de présenter les nouveaux MacBook Pro et iMac 24 pouces, tous deux équipés de la famille de puces M3.</li>
<li>Pour la première fois dans un smartphone, l&#39;iPhone 15 Pro Max prend en charge l&#39;Academy Color Encoding System (ACES), ce qui permet aux utilisateurs de capturer des vidéos ProRes jusqu&#39;à 4K60 avec l&#39;encodage Apple Log.</li>
<li>L&#39;événement a également mis l&#39;accent sur les capacités du connecteur USB-C du nouvel iPhone en matière de transfert rapide de données, d&#39;enregistrement direct sur un disque SSD externe et d&#39;amélioration des capacités de l&#39;appareil photo pour les performances en basse lumière et la flexibilité de l&#39;étalonnage des couleurs en post-production.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZLa conférence de presse d&apos;Apple filmée sur iPhone et montée sur Mac</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
