<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2023 10:17:40 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Le problème de la carotte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore le concept des &quot;problèmes de la carotte&quot;, où des personnes ou des entreprises prospères incitent d&#39;autres personnes à investir du temps et des efforts dans des stratégies inefficaces ou trompeuses.</li>
<li>Parmi les exemples, on peut citer les athlètes qui utilisent des stéroïdes mais fournissent d&#39;autres explications pour l&#39;amélioration de leurs performances et les entreprises qui utilisent des tactiques trompeuses pour augmenter leurs revenus.</li>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance d&#39;être un initié et d&#39;avoir accès à des informations privées pour naviguer dans ces situations et éviter de tomber dans les pièges des problèmes de carotte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZLe problème de la carotte</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorer les rouages de Linux v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La première version de Linux, v0.01, ne contenait que 10 239 lignes de code et était codée en dur pour l&#39;architecture Intel 386.</li>
<li>L&#39;auteur explore divers aspects de la version 0.01, notamment les appels système, le système de fichiers pris en charge, le planificateur et l&#39;utilisation du langage d&#39;assemblage.</li>
<li>Les chaînes d&#39;outils modernes rencontrent des difficultés lorsqu&#39;elles tentent de compiler la v0.01, ce qui en fait une base de code unique et intéressante à étudier et à apprendre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZExplorer les rouages de Linux v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les maisons de disques intentent une nouvelle action en justice contre Internet Archive pour violation des droits d'auteur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UMG, Capitol et Sony ont intenté une action en contrefaçon contre Internet Archive et son fondateur Brewster Kale, affirmant que l&#39;organisation a fait des copies non autorisées d&#39;enregistrements protégés par le droit d&#39;auteur et les a distribués illégalement.</li>
<li>L&#39;action en justice vise spécifiquement le &quot;Great 78 Project&quot; d&#39;Internet Archive, qui a pour but de préserver et de rechercher des disques 78 tours.</li>
<li>Les maisons de disques allèguent la violation de 2 749 œuvres d&#39;artistes tels que Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong et Bing Crosby. Les plaignants demandent des dommages-intérêts et des mesures d&#39;injonction.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZLes maisons de disques intentent une nouvelle action en justice contre Internet Archive pour violation des droits d&apos;auteur</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Conversation avec un propriétaire de journal perquisitionné par la police]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Marion County Record, un journal local du Kansas, a fait l&#39;objet d&#39;une descente de police.</li>
<li>La perquisition pourrait être liée à l&#39;enquête du journal sur les allégations d&#39;inconduite sexuelle de la part du chef de la police.</li>
<li>Les sympathisants ont manifesté leur solidarité avec le journal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZConversation avec un propriétaire de journal perquisitionné par la police</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tRPC - Construire et consommer des API sûres sans schémas ni génération de code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tRPC est un outil puissant qui permet aux développeurs de créer facilement des API de bout en bout.</li>
<li>Il offre une sécurité automatique des types et une expérience transparente pour les développeurs, ce qui lui vaut les éloges de ces derniers.</li>
<li>tRPC est compatible avec de nombreux frameworks et a une taille réduite, ce qui permet aux développeurs de définir des procédures et de créer des serveurs HTTP sans effort. Les clients peuvent se connecter au serveur et interroger les données avec l&#39;autocomplétion TypeScript, ce qui améliore considérablement la qualité du code, la vitesse de livraison et la satisfaction des développeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Construire et consommer des API sûres sans schémas ni génération de code</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Illusions auditives avec des exemples de Daft Punk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore les illusions auditives dans la musique, à l&#39;aide d&#39;exemples tirés des chansons de Daft Punk.</li>
<li>Il explique le domaine de la psychoacoustique, qui est l&#39;étude de la perception des sons et de l&#39;audiologie.</li>
<li>L&#39;article traite de deux illusions auditives : l&#39;effet de continuité et l&#39;effet de restauration phonémique, ainsi que l&#39;illusion de l&#39;octave.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZIllusions auditives avec des exemples de Daft Punk</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Systèmes d'apprentissage profond]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le résumé fournit un programme détaillé des conférences pour le cours Deep Learning Systems proposé par DL Systems.</li>
<li>Le calendrier comprend des informations sur les sujets, les dates des conférences CMU et en ligne, les instructeurs, les diapositives et les enregistrements vidéo.</li>
<li>Les vidéos des cours publics en ligne seront disponibles sur la page du cours pour un accès facile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZSystèmes d&apos;apprentissage profond</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon histoire $0->$100M->$0 en 5 ans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de Reddit discutent des défis et des critiques liés à la recherche de financement en capital-risque pour les startups, partageant leurs expériences personnelles de pression pour une croissance rapide et les effets négatifs sur leurs entreprises.</li>
<li>Certains utilisateurs préconisent le bootstrapping et l&#39;autofinancement d&#39;une startup, en soulignant les avantages et le succès qui peuvent découler de cette approche.</li>
<li>La conversation révèle des opinions mitigées sur les sociétés de capital-risque, certains mettant en garde contre leur influence et d&#39;autres reconnaissant leur potentiel de réussite s&#39;ils sont gérés correctement. Dans l&#39;ensemble, les commentaires expriment une insatisfaction et une désillusion à l&#39;égard du système de capital-risque.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZMon histoire $0-&gt;$100M-&gt;$0 en 5 ans</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 ans de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le graphique présente les 20 ans d&#39;évolution du dépôt git de Vim, soulignant les efforts dévoués des mainteneurs pour faire évoluer Vim tout en préservant son essence même.</li>
<li>Des étapes clés telles que la VimConf inaugurale en 2013, la transition de Vim vers GitHub en 2015 et l&#39;introduction de Neovim sont mises en évidence.</li>
<li>Le tableau tient également compte des festivités du 25e anniversaire de Vim et des versions les plus récentes de Vim, en s&#39;appuyant sur des informations provenant de GitHub, Hacker News, Wikipedia et marc.info.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z20 ans de Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Des raids illégaux contribuent à la mort du copropriétaire d'un journal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le copropriétaire d&#39;un journal à Marion, KS, est décédé lors de raids illégaux.</li>
<li>Les impôts impayés ont augmenté de 24 %.</li>
<li>Un enfant de 10 ans se rend fréquemment dans un centre pour personnes âgées, apportant de la joie aux résidents.</li>
<li>Les moniteurs Internet ont joué un rôle crucial dans l&#39;arrestation d&#39;un suspect impliqué dans la pédopornographie.</li>
<li>Un restaurateur a accusé le journal et une conseillère municipale.</li>
<li>Une vente aux enchères est organisée pour récupérer les taxes impayées.</li>
<li>Le journal a bénéficié d&#39;une réputation favorable pendant trois années consécutives.</li>
<li>Les prévisions météorologiques annoncent des averses et des orages.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZDes raids illégaux contribuent à la mort du copropriétaire d&apos;un journal</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exploiter au maximum le système dont vous disposez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience de l&#39;amélioration des performances des bases de données en optimisant les requêtes et en réglant les paramètres au lieu de mettre en œuvre des solutions complexes telles que le sharding ou les microservices.</li>
<li>Ils soulignent l&#39;importance de maximiser l&#39;efficacité des systèmes existants avant d&#39;introduire une complexité supplémentaire.</li>
<li>Le résultat de leurs efforts a été une diminution notable de l&#39;utilisation de l&#39;unité centrale et une plus grande marge de manœuvre pour l&#39;expansion future. L&#39;auteur suggère de retarder la complexité le plus longtemps possible, tout en reconnaissant qu&#39;elle sera peut-être nécessaire un jour.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZExploiter au maximum le système dont vous disposez</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un juge condamne Sam Bankman-Fried à une peine de prison pour subornation de témoin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le fondateur de FTX, Sam Bankman-Fried, a été condamné à une peine de prison par un juge américain pour avoir prétendument falsifié des témoins.</li>
<li>La demande de report de la détention de Bankman-Fried dans l&#39;attente d&#39;un appel a été rejetée et il devrait rester en détention jusqu&#39;à son procès pénal en octobre.</li>
<li>Le gouvernement affirme que Bankman-Fried s&#39;est soustrait aux conditions de sa mise en liberté sous caution et a manipulé des témoins en envoyant des courriels aux médias, en téléphonant à des membres de la presse et en divulguant des extraits de son journal intime au New York Times.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZUn juge condamne Sam Bankman-Fried à une peine de prison pour subornation de témoin</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wendelstein 7-X : Gigajoule de renouvellement d'énergie généré pendant huit minutes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;expérience de fusion nucléaire Wendelstein 7-X, en Allemagne, a franchi une étape importante en générant un plasma énergétique d&#39;une énergie de l&#39;ordre du gigajoule pendant huit minutes.</li>
<li>Ce résultat dépasse l&#39;objectif de renouvellement de l&#39;énergie de 1 gigajoule et établit un nouveau record pour le temps de décharge.</li>
<li>L&#39;expérience vise à augmenter le renouvellement de l&#39;énergie à 18 gigajoules et à maintenir la stabilité du plasma pendant une demi-heure, dans le but de développer une centrale électrique durable et respectueuse du climat utilisant des champs magnétiques pour confiner le plasma d&#39;hydrogène dans une chambre à vide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X : Gigajoule de renouvellement d&apos;énergie généré pendant huit minutes</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le site YouTube-Dl est déconnecté, le fournisseur d'hébergement appliquant l'interdiction ordonnée par le tribunal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le site web de youtube-dl, un logiciel populaire de décryptage de YouTube, a été supprimé par l&#39;hébergeur Uberspace à la suite d&#39;une décision de justice dans le cadre d&#39;un procès pour violation des droits d&#39;auteur.</li>
<li>Sony, Warner et Universal ont intenté une action en justice au motif que le logiciel permettait aux utilisateurs de contourner les mesures de protection des droits d&#39;auteur de YouTube.</li>
<li>Uberspace a d&#39;abord fait appel de la décision, mais a dû retirer le site web après que les sociétés musicales ont déposé une caution, bien qu&#39;elles prévoient de poursuivre la bataille juridique dans l&#39;espoir d&#39;annuler l&#39;ordonnance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZLe site YouTube-Dl est déconnecté, le fournisseur d&apos;hébergement appliquant l&apos;interdiction ordonnée par le tribunal</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink et Tailscale sont des solutions open-source pour l&#39;accès à distance sécurisé et la connectivité à travers les réseaux.</li>
<li>Tailscale est une plateforme SaaS (Software-as-a-Service) qui fournit un VPN à configuration zéro utilisant le protocole WireGuard, avec une architecture maillée peer-to-peer.</li>
<li>Narrowlink est une plateforme auto-hébergée avec un modèle client-agent-gateway, offrant flexibilité, transparence et sécurité, ainsi qu&#39;un cryptage optionnel de bout en bout.</li>
<li>Narrowlink prend en charge le contrôle d&#39;accès granulaire, peut être déployé derrière un CDN et offre plus d&#39;options pour la publication de services web que Tailscale.</li>
<li>Tailscale se concentre sur la connectivité des appareils, la facilité d&#39;utilisation et la performance du débit brut, tandis que Narrowlink donne la priorité à la personnalisation, au contrôle d&#39;accès et à la sécurité par le biais d&#39;une solution auto-hébergée.</li>
<li>Narrowlink est plus efficace en termes de taille binaire, d&#39;utilisation de la mémoire et de l&#39;unité centrale que Tailscale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80 % des patrons disent regretter d'avoir planifié leur retour au bureau plus tôt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80 % des patrons regrettent leurs décisions initiales concernant les plans de retour au bureau, car ils réalisent qu&#39;ils auraient dû tenir compte des préférences des employés au lieu de se fier uniquement à l&#39;opinion des cadres.</li>
<li>Des entreprises comme Disney, Starbucks et BlackRock exigent davantage de travail en personne, tandis que Zoom a inversé sa politique pour permettre aux employés de choisir entre le travail hybride, en personne ou à distance.</li>
<li>Les entreprises qui associent les salariés à la prise de décision ont mieux réussi leur retour au bureau, tandis que celles qui appliquent des politiques strictes sans tenir compte de l&#39;avis des salariés connaissent des problèmes de rotation. Des entreprises comme Ernst &amp; Young ont constaté des réactions positives de la part de leurs employés après avoir mis en place des remboursements pour les frais de transport et de garde d&#39;enfants. Il faudra peut-être attendre encore un an ou deux pour que les entreprises établissent une routine de contenu au bureau, tant pour les employés que pour les patrons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80 % des patrons disent regretter d&apos;avoir planifié leur retour au bureau plus tôt</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mise au point du Llama-2 : une étude de cas complète pour l'adaptation de modèles personnalisés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le réglage fin des modèles Llama-2 pour des tâches spécifiques de traitement du langage naturel offre des performances supérieures à celles de GPT-4 dans certaines tâches.</li>
<li>L&#39;utilisation des plateformes Ray et Anyscale permet des processus de mise au point plus rapides et plus faciles à gérer.</li>
<li>Les défis et les limites du réglage fin, de l&#39;ingénierie de l&#39;invite et du potentiel de l&#39;invite à quelques coups sont examinés, montrant des améliorations prometteuses de la précision et de la performance, en particulier dans les tableaux de données et les tâches de raisonnement mathématique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZMise au point du Llama-2 : une étude de cas complète pour l&apos;adaptation de modèles personnalisés</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - alternative open-source à HashiCorp Vault]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infisical est une plateforme open-source pour la gestion des secrets avec un cryptage de bout en bout.</li>
<li>Il offre un tableau de bord convivial, des SDK clients et des intégrations natives avec des plateformes telles que GitHub.</li>
<li>Les fonctionnalités comprennent le versionnage des secrets, les contrôles d&#39;accès, l&#39;analyse des secrets et l&#39;option de déploiement sur site ou d&#39;utilisation du service cloud géré d&#39;Infisical.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent contribuer au projet et signaler les failles de sécurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - alternative open-source à HashiCorp Vault</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Réflexions dix ans après les révélations de Snowden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ce RFC réfléchit aux conséquences de la divulgation par Edward Snowden d&#39;informations de la NSA en 2013, en examinant son impact sur la sécurité, la vie privée et les droits de l&#39;homme.</li>
<li>Il présente les points de vue de différentes personnes et explore les efforts déployés par l&#39;IETF pour améliorer les protocoles internet et protéger la vie privée des utilisateurs.</li>
<li>Le document reconnaît les difficultés liées à la mise en œuvre de protocoles de protection de la vie privée et souligne l&#39;importance de poursuivre les recherches et les actions de sensibilisation dans ce domaine. Il aborde également l&#39;historique du chiffrement et le conflit actuel entre la protection de la vie privée et la surveillance gouvernementale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Réflexions dix ans après les révélations de Snowden</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Fried renvoyé en prison après avoir divulgué le journal intime de son ex-amant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, fondateur de FTX, a été renvoyé en prison pour avoir divulgué au New York Times des extraits du journal intime de son ex-petite amie et ancienne directrice générale d&#39;Alameda Research, Caroline Ellison.</li>
<li>Un juge fédéral a estimé qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;une intimidation de témoin et d&#39;une subornation de jury, ce qui a conduit à l&#39;emprisonnement de Bankman-Fried, bien qu&#39;il ait bénéficié d&#39;une libération sous caution pour des accusations de fraude.</li>
<li>Ellison, qui a plaidé coupable pour des accusations liées à l&#39;effondrement de FTX, témoignera contre Bankman-Fried en échange d&#39;une réduction de peine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried renvoyé en prison après avoir divulgué le journal intime de son ex-amant</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim Boss]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, le créateur de Vim, est considéré comme un modèle dans la communauté technologique en raison de ses principes de résolution de problèmes et de modestie.</li>
<li>Neovim est un dérivé de Vim qui vise à expérimenter, à améliorer la documentation, à renforcer l&#39;extensibilité et à permettre des capacités d&#39;intégration.</li>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance du pragmatisme et du fait de garder l&#39;objectif à l&#39;esprit, en insistant sur la nécessité de comparer les actions aux résultats.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim Boss</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'avenir du projet Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;avenir du projet Vim est discuté, y compris les plans pour une mise à jour de la maintenance et l&#39;adoption éventuelle d&#39;une approche plus moderne.</li>
<li>L&#39;organisation a autorisé l&#39;accès à GitHub et invite d&#39;autres membres à s&#39;y joindre.</li>
<li>Des discussions sont en cours sur la possibilité de déplacer la page d&#39;accueil de Vim vers un autre fournisseur, avec le soutien d&#39;autres membres et des suggestions pour le développement futur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZL&apos;avenir du projet Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HashiCorp adopte la licence Business Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HashiCorp, une entreprise technologique, utilisera la Business Source License (BSL) pour ses futures versions de produits afin de soutenir sa communauté et de fournir des logiciels ouverts.</li>
<li>Le BSL autorise la copie, la modification, la redistribution, l&#39;utilisation non commerciale et l&#39;utilisation commerciale sous certaines conditions.</li>
<li>Le changement de licence vise à répondre aux préoccupations concernant les vendeurs qui profitent des projets de logiciels libres sans rien donner en retour, et implique toujours la publication du code source et une collaboration étroite avec les partenaires et les clients.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZHashiCorp adopte la licence Business Source</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Code source pour la réédition de Quake 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt contient le code de la prochaine réédition de Quake II en 2023, offrant ainsi de nouvelles possibilités de modding.</li>
<li>La base de code nécessite un compilateur C++17 et est compatible avec plusieurs plateformes.</li>
<li>Des modifications ont été apportées pour améliorer la jouabilité, optimiser des fonctions telles que le formatage de l&#39;impression et l&#39;atténuation du son, et corriger des bogues. La mise à jour comprend également des modifications des valeurs et des structures de données, ainsi que de nouvelles fonctions et variables.</li>
<li>Le système de sauvegarde a été amélioré pour permettre l&#39;importation/exportation de fichiers JSON.</li>
<li>Les mises à jour du protocole du serveur assurent la compatibilité et introduisent de nouvelles fonctionnalités.</li>
<li>Des informations détaillées sont fournies sur la communication entre le serveur et le client, y compris les commandes et les messages échangés entre le serveur et le client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZCode source pour la réédition de Quake 2</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les canaux MS Teams ne peuvent pas contenir de noms de dispositifs MS-DOS.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le premier article traite des limites et des spécifications de Microsoft Teams, en abordant des sujets tels que les limites des équipes et des membres, la messagerie, les réunions et les appels.</li>
<li>Le second document se concentre sur les limites et les fonctionnalités de Microsoft Teams, y compris les participants aux réunions, les limites d&#39;enregistrement, le stockage et la compatibilité avec les navigateurs.</li>
<li>Le troisième document donne un aperçu de la prise en charge des navigateurs pour Microsoft Teams, en recommandant l&#39;utilisation de certains navigateurs et en mentionnant les limitations et les problèmes connus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZLes canaux MS Teams ne peuvent pas contenir de noms de dispositifs MS-DOS.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les extensions de bureau de Firefox seront bientôt disponibles pour la prochaine version d'Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla introduit le support d&#39;un écosystème ouvert d&#39;extensions sur Firefox pour Android.</li>
<li>Les développeurs peuvent optimiser leurs extensions de bureau pour une utilisation mobile sur Firefox pour Android.</li>
<li>Firefox pour Android sera le seul navigateur Android majeur à prendre en charge cet écosystème d&#39;extensions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZLes extensions de bureau de Firefox seront bientôt disponibles pour la prochaine version d&apos;Android</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les modèles d'apprentissage automatique mémorisent-ils ou généralisent-ils ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs ont découvert un phénomène d&#39;apprentissage automatique appelé &quot;grokking&quot;, qui décrit le passage de la mémorisation de données d&#39;entraînement à la généralisation sur des données inédites.</li>
<li>Grâce à leur étude, ils ont découvert que la décroissance du poids joue un rôle crucial pour permettre aux modèles de se généraliser efficacement.</li>
<li>L&#39;occurrence du &quot;grokking&quot; dépend de facteurs tels que la taille du modèle, la décroissance du poids et la taille des données, ce qui souligne l&#39;importance de ces éléments dans l&#39;apprentissage automatique.</li>
<li>Le texte explore également différentes techniques pour éviter l&#39;overfitting dans les modèles d&#39;apprentissage automatique.</li>
<li>Il examine la relation entre les angles dans les opérations mathématiques et les résultats des réseaux neuronaux.</li>
<li>En outre, le texte fait référence à divers documents et articles relatifs à l&#39;apprentissage automatique et à l&#39;intelligence artificielle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZLes modèles d&apos;apprentissage automatique mémorisent-ils ou généralisent-ils ?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon réseau domestique Overkill]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur fournit une description détaillée de la configuration de son réseau domestique, y compris l&#39;utilisation de Wireguard VPN et de Ripe Atlas Probe.</li>
<li>Ils présentent leur guide sur l&#39;utilisation de RIPE Atlas pour une synchronisation précise du temps et la création d&#39;un serveur NTP à l&#39;aide d&#39;un Raspberry Pi et d&#39;un GPS.</li>
<li>L&#39;auteur mentionne différents modèles de Raspberry Pi et de modules GPS utilisés dans leur installation, ainsi que des hôtes ESXi, des serveurs de stockage et des NVR. Il parle également de la mise en œuvre de plans de sauvegarde et de mises à niveau de l&#39;alimentation. Parmi les autres composants mentionnés figurent des câbles en fibre optique, un serveur de sauvegarde TrueNAS, la surveillance de l&#39;alimentation, un dispositif TinyPilot, une antenne pour les données ADS-B, une station météorologique et une installation WiFi.</li>
<li>L&#39;auteur prévoit des projets futurs et partage une anecdote sur l&#39;ignorance des problèmes de batterie d&#39;un onduleur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZMon réseau domestique Overkill</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[eSignature Beta pour Google Docs et Google Drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace lance une version bêta ouverte de sa fonction de signature électronique dans Google Docs et Google Drive.</li>
<li>Cette fonctionnalité rationalisera le flux de travail des solopreneurs et des petites entreprises, en leur permettant de demander et d&#39;ajouter des signatures à des contrats officiels directement dans Google Documents.</li>
<li>Des fonctionnalités supplémentaires, telles que la piste d&#39;audit, la prise en charge de plusieurs signataires et la compatibilité avec les utilisateurs autres que ceux de Gmail, seront introduites dans le courant de l&#39;année.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZeSignature Beta pour Google Docs et Google Drive</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN : Applite - Clean Homebrew front end app for macOS built with SwiftUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applite est une application gratuite et open-source pour macOS qui simplifie la gestion des applications tierces.</li>
<li>Il utilise le gestionnaire de paquets Homebrew et fournit une interface conviviale pour les utilisateurs non techniques.</li>
<li>Applite est sécurisé, ne suit pas les informations de l&#39;utilisateur et peut être utilisé avec les installations Homebrew existantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZShow HN : Applite - Clean Homebrew front end app for macOS built with SwiftUI</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[J'ai 17 ans et j'ai écrit ce guide sur la façon dont les processeurs exécutent les programmes.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; est un article technique qui explore la manière dont un ordinateur exécute des programmes, en abordant des sujets tels que les syscalls, l&#39;exécution des programmes et le multitâche.</li>
<li>Les auteurs, @kognise et @hackclub, ont mené des recherches et présentent leurs résultats de manière exhaustive.</li>
<li>L&#39;article est divisé en chapitres, le chapitre 3 étant recommandé aux lecteurs déjà familiarisés avec le sujet, l&#39;objectif final étant de fournir une solide compréhension du fonctionnement des ordinateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZJ&apos;ai 17 ans et j&apos;ai écrit ce guide sur la façon dont les processeurs exécutent les programmes.</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tentations d'un développeur d'extensions Chrome open-source (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le propriétaire de l&#39;extension Chrome Hover Zoom+ a reçu plusieurs propositions commerciales pour monétiser ou acheter l&#39;extension.</li>
<li>Les inquiétudes concernant la confiance et la pression exercée sur les promoteurs de l&#39;extension ont conduit le propriétaire à décliner ces offres.</li>
<li>Les propositions comprenaient l&#39;augmentation des revenus par le biais de partenariats, la monétisation des données des utilisateurs et l&#39;intégration des SDK de commerce.</li>
<li>Le propriétaire privilégie la sécurité financière et a choisi de ne pas donner suite à ces offres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZTentations d&apos;un développeur d&apos;extensions Chrome open-source (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vous voulez que vos employés reviennent au bureau ? Alors offrez à chacun un bureau]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les bureaux ouverts peuvent être bruyants et manquer d&#39;intimité, ce qui entraîne une baisse de la productivité et de la satisfaction au travail.</li>
<li>La mise à disposition de bureaux individuels pour les travailleurs peut les inciter à revenir au bureau et améliorer la productivité.</li>
<li>Le coût de la mise à disposition de bureaux peut être compensé par la diminution du coût de l&#39;espace de bureau en raison de la tendance au travail à distance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZVous voulez que vos employés reviennent au bureau ? Alors offrez à chacun un bureau</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CNET supprime d'anciens articles pour tenter d'améliorer son classement dans Google Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNET supprime d&#39;anciens articles dans le cadre d&#39;un effort visant à améliorer son classement dans Google Search.</li>
<li>La société mère de CNET, Red Ventures, a mis en œuvre une stratégie de référencement similaire dans tous ses points de vente et a déjà utilisé des outils d&#39;IA pour générer des articles.</li>
<li>Ce processus d&#39;&quot;élagage du contenu&quot; sera effectué au moins une fois par an à l&#39;avenir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZCNET supprime d&apos;anciens articles pour tenter d&apos;améliorer son classement dans Google Search</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Audit d'infrastructure réalisé par Radically Open Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN a subi son troisième audit de sécurité par Radically Open Security, axé sur son infrastructure VPN.</li>
<li>L&#39;audit n&#39;a révélé aucune fuite d&#39;informations ni aucun enregistrement des données des clients, mais a mis en évidence divers problèmes tels que la visibilité du trafic des utilisateurs de la production sur les serveurs de test.</li>
<li>Mullvad VPN prévoit de résoudre ces problèmes en mettant en œuvre des mesures telles que l&#39;audit des connexions non autorisées et la suppression du support SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAudit d&apos;infrastructure réalisé par Radically Open Security</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arpchat - Envoyez des messages à vos amis sur le même réseau en utilisant simplement l'ARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet &quot;arpchat&quot; est une application de chat open-source qui utilise le protocole de résolution d&#39;adresses (ARP) pour la transmission de messages entre les périphériques du réseau.</li>
<li>Il prend en charge la transmission de longs messages et comprend un système de découverte de présence et de battement de cœur, ainsi qu&#39;une fonctionnalité de compression.</li>
<li>Le projet est écrit en Rust et a gagné en popularité sur GitHub avec 1,8k étoiles. Les instructions d&#39;installation sont disponibles pour Windows et Linux, et les utilisateurs sont encouragés à signaler tout problème.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - Envoyez des messages à vos amis sur le même réseau en utilisant simplement l&apos;ARP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge : Répliquer Postgres vers SQLite on the Edge]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLedge est un outil open-source qui utilise la réplication logique de Postgres pour transférer les modifications d&#39;une base de données Postgres vers une base de données SQLite locale.</li>
<li>Il permet de lire la base de données SQLite et d&#39;écrire sur le serveur Postgres en amont, ce qui garantit la cohérence des données.</li>
<li>L&#39;outil comprend un générateur SQL, un analyseur SQL et un proxy filaire Postgres, et toutes les configurations sont récupérées à partir de variables d&#39;environnement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge : Répliquer Postgres vers SQLite on the Edge</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La peur de l'IA vient de tuer un outil utile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le résumé traite de l&#39;intersection de l&#39;intelligence artificielle (IA), de la violation des droits d&#39;auteur et des industries créatives.</li>
<li>Il met en évidence la fermeture de l&#39;outil Prosecraft en raison des préoccupations des auteurs et des critiques formulées à l&#39;encontre de l&#39;outil Shaxpir.</li>
<li>Le résumé couvre également les débats sur la légalité et l&#39;utilisation des contenus générés par l&#39;IA, les discussions sur les droits d&#39;auteur et l&#39;utilisation équitable, l&#39;impact de l&#39;IA sur l&#39;apprentissage et la créativité, les préoccupations concernant la confidentialité des données et l&#39;impact des services de diffusion en continu sur la disponibilité des contenus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-10T00:00:00.000ZLa peur de l&apos;IA vient de tuer un outil utile</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rendre les GPU AMD compétitifs pour l'inférence LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article traite des performances des GPU AMD, en particulier la Radeon RX 7900 XTX, pour l&#39;inférence LLM (Large Language Model).</li>
<li>L&#39;étude montre que la 7900 XTX atteint 80 % de la vitesse de la GeForce RTX 4090 de NVIDIA et 94 % de la vitesse de la RTX 3090 Ti pour les modèles Llama2-7B/13B.</li>
<li>L&#39;utilisation de la compilation d&#39;apprentissage automatique (MLC) et de la pile ROCm optimise les performances sur les GPU AMD, avec une prise en charge potentielle de Vulkan et de WebGPU. L&#39;étude souligne la nécessité de poursuivre le développement et l&#39;optimisation des solutions MLC pour les GPU AMD et d&#39;autres plateformes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZRendre les GPU AMD compétitifs pour l&apos;inférence LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle devient la première ville américaine à protéger les travailleurs indépendants contre une "désactivation" soudaine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le conseil municipal de Seattle a approuvé une nouvelle loi visant à protéger les travailleurs occasionnels contre une désactivation soudaine sur des plateformes telles qu&#39;Instacart et DoorDash. Il s&#39;agit de la première législation de ce type aux États-Unis.</li>
<li>L&#39;ordonnance met en œuvre des lignes directrices plus strictes pour la désactivation et exige que les entreprises donnent un préavis de 14 jours avant la résiliation.</li>
<li>Cette évolution s&#39;inscrit dans le cadre d&#39;initiatives plus larges prises à Seattle pour protéger les travailleurs occasionnels qui ne font pas partie d&#39;un syndicat, y compris les lois récentes qui ont augmenté le salaire minimum et accordé des congés de maladie et des avantages sociaux aux travailleurs basés sur des applications. La loi devrait être signée par le maire de Seattle, Bruce Harrell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle devient la première ville américaine à protéger les travailleurs indépendants contre une &quot;désactivation&quot; soudaine</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Attaques d'effondrement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Downfall Attacks est une faille de sécurité découverte dans les processeurs Intel Core de la 6e à la 11e génération, qui permet à des utilisateurs non autorisés d&#39;accéder à d&#39;autres utilisateurs partageant le même ordinateur et de leur voler des données.</li>
<li>Cette vulnérabilité existe depuis au moins neuf ans et peut être exploitée pour voler des informations sensibles telles que des mots de passe et des clés de chiffrement.</li>
<li>Intel publie une mise à jour du microcode pour résoudre le problème, mais elle peut entraîner des surcoûts de performance. La vulnérabilité affecte également Intel SGX, et la détection de ces attaques est difficile. Les vendeurs et les concepteurs d&#39;autres processeurs devraient également prendre des précautions pour éviter des vulnérabilités similaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://downfall.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZAttaques d&apos;effondrement</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Désinstaller l'application NightOwl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;application NightOwl sur macOS a été découverte pour joindre secrètement les appareils des utilisateurs dans un botnet à des fins d&#39;études de marché sans leur consentement.</li>
<li>L&#39;application, détenue par TPE.FYI LLC, exécute un processus caché au démarrage qui ne peut pas être désactivé et collecte des données utilisateur.</li>
<li>NightOwl utilise également le Pawns SDK, un service géré par IPRoyal qui rémunère les utilisateurs pour le partage de leur internet.</li>
<li>TPE.FYI LLC, la société à l&#39;origine de NightOwl, a des liens avec un site web de vente de billets à Austin, au Texas.</li>
<li>Il est recommandé aux utilisateurs de désinstaller l&#39;application NightOwl.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robins.one/notes/uninstall-the-nightowl-app-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZDésinstaller l&apos;application NightOwl</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TSMC, Bosch, Infineon et NXP construisent ensemble une usine de semi-conducteurs en Europe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSMC, Bosch, Infineon et NXP forment une entreprise commune pour investir dans l&#39;European Semiconductor Manufacturing Company (ESMC) en Allemagne.</li>
<li>Il est prévu de construire une usine de 300 mm pour répondre aux besoins des secteurs automobile et industriel, sous réserve de l&#39;approbation du financement public.</li>
<li>L&#39;usine aura une capacité de production mensuelle de 40 000 plaquettes et utilisera la technologie de pointe de TSMC. Les travaux de construction débuteront au cours du second semestre 2024 et la production devrait commencer à la fin de l&#39;année 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.tsmc.com/english/news/3049</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZTSMC, Bosch, Infineon et NXP construisent ensemble une usine de semi-conducteurs en Europe</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Votre ordinateur doit dire ce que vous lui demandez de dire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a l&#39;intention d&#39;implémenter dans Chrome un code qui transmettra aux sites web des données sécurisées sur le système d&#39;exploitation et le logiciel de l&#39;utilisateur afin de lutter contre la fraude publicitaire.</li>
<li>Les critiques soutiennent que cette technologie compromet le contrôle de l&#39;utilisateur et pourrait potentiellement donner lieu à des discriminations.</li>
<li>L&#39;Electronic Frontier Foundation (EFF) s&#39;oppose à cette approche en mettant l&#39;accent sur l&#39;autonomie de l&#39;utilisateur et la préservation d&#39;un web ouvert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/your-computer-should-say-what-you-tell-it-say-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZVotre ordinateur doit dire ce que vous lui demandez de dire</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Que s'est-il passé dans cette conversation GPT-3 ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le passage contient des informations sur les calculs et l&#39;efficacité de la production d&#39;huile de tournesol à grande échelle.</li>
<li>L&#39;utilisateur exprime sa confusion et sa frustration quant aux réponses et à la cohérence de l&#39;IA.</li>
<li>L&#39;IA précise qu&#39;elle est dépourvue de conscience et d&#39;émotions, et qu&#39;elle génère des réponses basées sur la programmation et les données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chat.openai.com/share/f5341665-7f08-4fca-9639-04201363506e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZQue s&apos;est-il passé dans cette conversation GPT-3 ?</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bloqué par Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience frustrante d&#39;avoir été empêché d&#39;accéder à un site web à cause de la boucle de connexion sécurisée de Cloudflare.</li>
<li>Bien qu&#39;ils aient essayé plusieurs solutions, ils n&#39;ont pas réussi à contourner la page de sécurité.</li>
<li>L&#39;auteur exprime ses inquiétudes quant à l&#39;avenir du web et au pouvoir croissant des entreprises sur les libertés individuelles et la vie privée, en soulignant le manque de contrôle que les individus peuvent avoir sur leurs propres données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jrhawley.ca/2023/08/07/blocked-by-cloudflare</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZBloqué par Cloudflare</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LCD, s'il vous plaît]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le jeu &quot;Papers, Please&quot; fête son 10e anniversaire avec la sortie d&#39;une version démake, qui a reçu des commentaires positifs de la part des joueurs.</li>
<li>Les utilisateurs ont salué l&#39;esthétique du jeu et exprimé leur gratitude pour les efforts du développeur.</li>
<li>Des suggestions pour la prise en charge des manettes de jeu et une version pour l&#39;appareil de jeu Playdate ont été faites, et un mode galerie a été ajouté par le développeur. Les fans du jeu original se sont réjouis de cette sortie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dukope.itch.io/lcd-please</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZLCD, s&apos;il vous plaît</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon n'"emploie" pas ses chauffeurs, mais a engagé des entreprises pour les empêcher de se syndiquer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Selon les déclarations du ministère du travail, Amazon a dépensé 14,2 millions de dollars en conseils antisyndicaux en 2022.</li>
<li>Amazon a engagé deux cabinets de conseil pour empêcher ses chauffeurs d&#39;adhérer à la Fraternité internationale des Teamsters.</li>
<li>Les documents déposés révèlent qu&#39;Amazon a exercé un contrôle sur les sous-traitants qui emploient les chauffeurs, ce qui contredit son affirmation selon laquelle ils ne sont pas ses employés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vice.com/en/article/qjv3yp/amazon-says-it-doesnt-employ-drivers-but-records-show-it-hired-firms-to-prevent-them-from-unionizing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAmazon n&apos;&quot;emploie&quot; pas ses chauffeurs, mais a engagé des entreprises pour les empêcher de se syndiquer</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bougie : Remplacement de la torche en rouille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Candle est un framework d&#39;apprentissage automatique écrit en Rust qui privilégie la simplicité et la performance.</li>
<li>Il offre une syntaxe similaire à celle de PyTorch et prend en charge à la fois les processeurs et les processeurs graphiques, y compris CUDA.</li>
<li>Candle inclut des modèles préconstruits, tels que Llama, Whisper, Falcon et StarCoder, et prend en charge les opérations et les noyaux définis par l&#39;utilisateur. Il vise à être plus petit que PyTorch pour permettre des déploiements sans serveur et contribue à d&#39;autres crates Rust dans l&#39;écosystème HF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZBougie : Remplacement de la torche en rouille</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android 14 introduit des fonctions de sécurité pour la connectivité cellulaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Android 14 introduit des fonctions de sécurité cellulaire avancées pour remédier aux vulnérabilités associées aux réseaux 2G et aux connexions à chiffrement nul.</li>
<li>Ces fonctions permettent aux administrateurs informatiques de désactiver la prise en charge 2G et de limiter la capacité d&#39;un appareil à rétrograder vers la connectivité 2G, afin de se prémunir contre les interceptions et les attaques.</li>
<li>Google, en collaboration avec des institutions universitaires, des partenaires industriels et des organismes de normalisation, travaille à l&#39;amélioration de la sécurité des réseaux de télécommunications grâce à des techniques modernes d&#39;identité, de confiance et de contrôle d&#39;accès, dans le but d&#39;éliminer les fausses menaces des stations de base et d&#39;améliorer la confidentialité des communications de l&#39;utilisateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/08/android-14-introduces-first-of-its-kind.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAndroid 14 introduit des fonctions de sécurité pour la connectivité cellulaire</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je préférerais que mes livres soient piratés plutôt que cela]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur, Jane Friedman, est préoccupée par le problème des livres-poubelles qui sont téléchargés sur Amazon et Goodreads avec son nom en tant qu&#39;auteur.</li>
<li>Mme Friedman exprime sa frustration face au manque de contrôle qu&#39;elle exerce sur ces livres trompeurs et à l&#39;impossibilité de les retirer de ses profils.</li>
<li>Elle demande à Amazon et à Goodreads de mettre en place un système permettant de vérifier l&#39;identité des auteurs et de bloquer les livres frauduleux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://janefriedman.com/i-would-rather-see-my-books-pirated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZJe préférerais que mes livres soient piratés plutôt que cela</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quelques tactiques pour écrire en public]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans partage ses stratégies pour écrire en public et gérer les commentaires en ligne.</li>
<li>Elle souligne l&#39;importance de s&#39;en tenir aux faits, de raconter des histoires, de poser des questions techniques, de rectifier les erreurs et d&#39;éviter les discussions fastidieuses ou conflictuelles.</li>
<li>L&#39;article met également l&#39;accent sur la nécessité de fixer des limites et d&#39;examiner les commentaires négatifs pour en tirer des enseignements utiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/08/07/tactics-for-writing-in-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZQuelques tactiques pour écrire en public</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PSA : les pilotes graphiques d'Intel collectent désormais des données télémétriques par défaut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel a introduit le Compute Improvement Program (CIP) dans ses pilotes bêta pour les GPU Arc, qui recueille des données sur l&#39;utilisation et les performances des PC afin d&#39;améliorer les futurs produits.</li>
<li>La collecte de données est activée par défaut, mais les utilisateurs ont la possibilité de la désactiver lors de l&#39;installation.</li>
<li>Les utilisateurs sont partagés quant à la nécessité de la télémétrie, car ils s&#39;inquiètent du respect de la vie privée et des ressources du système.</li>
<li>Certains utilisateurs comparent l&#39;approche d&#39;Intel à la stratégie de Nvidia axée sur les logiciels et mentionnent les performances de la dernière architecture GPU de Nvidia.</li>
<li>AMD a confirmé la sortie de nouvelles cartes graphiques de la série Radeon 7000 et annonce une réduction significative de la consommation d&#39;énergie en mode veille grâce à l&#39;activation du taux de rafraîchissement variable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techpowerup.com/312122/psa-intel-graphics-drivers-now-collect-telemetry-by-default</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPSA : les pilotes graphiques d&apos;Intel collectent désormais des données télémétriques par défaut</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La police fait une descente dans l'entrepôt de Worldcoin à Nairobi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La police kényane a effectué une descente dans une société de crypto-monnaies appelée WorldCoin et a confisqué des machines et des documents.</li>
<li>Le gouvernement du Kenya a suspendu les activités de l&#39;entreprise et ouvert une enquête pour des raisons de sécurité.</li>
<li>WorldCoin propose des jetons cryptographiques gratuits aux personnes qui acceptent que leurs yeux soient scannés, dans le but de créer un &quot;réseau d&#39;identité et financier&quot; mondial. Les organismes de surveillance des données de plusieurs pays enquêtent également sur l&#39;entreprise en raison des inquiétudes suscitées par l&#39;utilisation abusive potentielle des données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.capitalfm.co.ke/news/2023/08/police-raid-worldcoin-cryptocurrency-warehouse-in-nairobi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZLa police fait une descente dans l&apos;entrepôt de Worldcoin à Nairobi</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Surchargés de travail et sous-payés, les travailleurs des effets spéciaux votent pour la syndicalisation chez Marvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les travailleurs des effets visuels des studios Marvel ont voté en faveur de la syndicalisation et cherchent à se faire reconnaître par l&#39;IATSE pour obtenir de meilleurs droits et protections.</li>
<li>C&#39;est la première fois que les professionnels de l&#39;audiovisuel s&#39;unissent pour revendiquer leurs droits au sein de l&#39;industrie du divertissement.</li>
<li>Les travailleurs se sont vu refuser des avantages tels que le paiement des heures supplémentaires et des soins de santé, ce qui a entraîné des pénuries de main-d&#39;œuvre et des délais irréalistes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vulture.com/2023/08/vfx-workers-vote-to-unionize-at-marvel-for-the-first-time.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZSurchargés de travail et sous-payés, les travailleurs des effets spéciaux votent pour la syndicalisation chez Marvel</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka est mort, vive Kafka !]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur examine les limites et les inconvénients de Kafka, une plateforme populaire de flux de données.</li>
<li>Ils présentent WarpStream comme une alternative moins chère et plus facile à Kafka, fonctionnant sur un stockage d&#39;objets de commodité comme AWS S3.</li>
<li>WarpStream utilise des agents au lieu de courtiers et sépare les données des métadonnées pour une meilleure évolutivité et une récupération plus rapide, réduisant ainsi les coûts et les frais généraux d&#39;exploitation, bien qu&#39;il ait une latence plus élevée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/kafka-is-dead-long-live-kafka</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZKafka est mort, vive Kafka !</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ask HN : Quel est l'objet physique le plus cool que vous ayez fabriqué ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La communauté HN participe activement à divers projets et créations non logicielles.</li>
<li>Les membres s&#39;engagent dans un large éventail d&#39;activités, y compris l&#39;art, la conception, le matériel et les produits physiques.</li>
<li>Les intérêts divers de la communauté s&#39;étendent au-delà des projets liés aux logiciels, mettant en évidence le large éventail de talents et d&#39;intérêts de ses membres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37033652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZAsk HN : Quel est l&apos;objet physique le plus cool que vous ayez fabriqué ?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku : Une langue pour les gremlins]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a ajouté une nouvelle section sur l&#39;optimisation de la vérification du modèle TLA+ à learntla.</li>
<li>En raison d&#39;un manque d&#39;écriture, l&#39;auteur a appris le langage de programmation Raku.</li>
<li>Raku est décrit comme un langage conçu par des gremlins intelligents, connu pour son utilisation des opérateurs Unicode et sa capacité à définir de nouveaux opérateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/raku-a-language-for-gremlins/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZRaku : Une langue pour les gremlins</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment les conditions d'utilisation et les pratiques de Zoom s'appliquent-elles aux fonctions d'IA ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom a révisé ses conditions d&#39;utilisation pour s&#39;assurer que le contenu des clients n&#39;est pas utilisé pour l&#39;entraînement de ses modèles d&#39;intelligence artificielle sans leur consentement.</li>
<li>L&#39;entreprise se concentre sur la transparence et le contrôle par l&#39;utilisateur de ses fonctions d&#39;IA et du partage du contenu des clients.</li>
<li>Zoom insiste sur le fait que les clients conservent la propriété et le contrôle de leur contenu et qu&#39;ils ne l&#39;utilisent qu&#39;avec leur autorisation pour des services à valeur ajoutée. Les clients des secteurs de la santé et de l&#39;éducation disposent d&#39;accords spécifiques protégeant leurs données. Zoom a également introduit des fonctions d&#39;IA générative qui peuvent être activées et contrôlées par les propriétaires de comptes et les administrateurs suivant des processus de consentement transparents. L&#39;entreprise s&#39;engage à donner la priorité à la protection de la vie privée et à améliorer ses services tout en respectant les droits des utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.zoom.us/zooms-term-service-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZComment les conditions d&apos;utilisation et les pratiques de Zoom s&apos;appliquent-elles aux fonctions d&apos;IA ?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le tir à 1 million de dollars qui a changé les compétitions sportives]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le tir à un million de dollars de Don Calhoun lors d&#39;un match des Bulls en 1993 a provoqué une augmentation des concours sportifs et a influencé la croissance de SCA Promotions.</li>
<li>Au départ, Calhoun doutait de recevoir son prix, mais l&#39;indignation des fans l&#39;a aidé à l&#39;obtenir.</li>
<li>L&#39;impressionnant parcours de Clarence Calhoun II au basket-ball universitaire a également eu un impact significatif sur sa vie et a contribué à la réussite de sa famille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.espn.com/nba/story/_/id/36146138/million-dollar-shot-michael-jordan-chicago-bulls-1993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZLe tir à 1 million de dollars qui a changé les compétitions sportives</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les conditions de Zoom autorisent désormais l'entraînement de l'IA sur le contenu de l'utilisateur sans qu'il soit possible de se désengager.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le passage est un accord de conditions de service entre Zoom Video Communications et ses utilisateurs.</li>
<li>Il couvre divers aspects tels que les droits des utilisateurs, la propriété des services et des logiciels, les obligations de paiement, les exigences fiscales, la résolution des litiges et d&#39;autres politiques et lignes directrices juridiques.</li>
<li>Les utilisateurs sont tenus de respecter ces conditions dès lors qu&#39;ils acceptent l&#39;accord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://explore.zoom.us/en/terms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZLes conditions de Zoom autorisent désormais l&apos;entraînement de l&apos;IA sur le contenu de l&apos;utilisateur sans qu&apos;il soit possible de se désengager.</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'eau]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le contenu est interactif et tire parti des capacités de mouvement de l&#39;appareil.</li>
<li>Les utilisateurs peuvent choisir parmi différents niveaux d&#39;intensité, notamment faible, moyen, élevé et super.</li>
<li>La nature interactive et les options d&#39;intensité offrent une expérience utilisateur personnalisable et attrayante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oimo.io/works/water/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZL&apos;eau</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serveur de langues Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ce serveur de langue est conçu pour PostgreSQL et ajoute des fonctionnalités telles que l&#39;auto-complétion et la définition de l&#39;objet aux éditeurs de code.</li>
<li>Il utilise l&#39;analyseur de PostgreSQL via libg_query, ce qui permet aux développeurs d&#39;être plus confiants et de suivre le développement rapide de PostgreSQL.</li>
<li>Il en est au début de son développement mais il est ouvert aux contributions de la communauté. Le mérite en revient à pganalyze et psteinroe pour leur travail sur libpg_query et le serveur de langue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/supabase/postgres_lsp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZServeur de langues Postgres</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[J'ai consulté 50 dentistes différents : presque tous ont donné un diagnostic différent (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le site web rd.com utilise Cloudflare comme service de sécurité pour se prémunir contre les attaques en ligne.</li>
<li>Il est conseillé à l&#39;utilisateur d&#39;activer les cookies et de contacter le propriétaire du site pour trouver une solution.</li>
<li>Aucun contexte ou information supplémentaire n&#39;est fourni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rd.com/article/how-honest-are-dentists/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZJ&apos;ai consulté 50 dentistes différents : presque tous ont donné un diagnostic différent (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Remplacer l'examen par les pairs par la "réplication par les pairs" (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur critique le processus actuel d&#39;évaluation par les pairs dans l&#39;édition scientifique et propose une nouvelle approche appelée &quot;réplication par les pairs&quot;.</li>
<li>Le système proposé consisterait à envoyer les préimprimés à d&#39;autres laboratoires pour qu&#39;ils soient reproduits avant d&#39;être acceptés et publiés.</li>
<li>L&#39;auteur suggère que cette approche encouragerait la reproduction et renforcerait l&#39;intégrité scientifique, mais reconnaît les défis tels que l&#39;augmentation du temps et les appels au jugement lorsque les reproductions échouent. Il suggère de commencer par un essai mené par une organisation comme Review Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.everydayscientist.com/replace-peer-review-with-peer-replication/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZRemplacer l&apos;examen par les pairs par la &quot;réplication par les pairs&quot; (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nous sommes tous des animaux la nuit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience de travail de nuit dans un salon de massage et réfléchit à l&#39;attente et à la diversité de la clientèle qu&#39;il rencontre.</li>
<li>Elles opposent les exigences de leur travail au calme de la nuit, mettant en évidence la dynamique du pouvoir et les inégalités dans le commerce du sexe et le secteur des entreprises.</li>
<li>L&#39;auteur souligne la valeur des emplois de nuit et des emplois peu qualifiés, réfutant les notions de supériorité, et discute des dangers potentiels et des effets négatifs du travail de nuit à long terme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazlitt.net/feature/we-are-all-animals-night</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZNous sommes tous des animaux la nuit</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Structure des bandes électroniques du germanium, mon cul (2000)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur critique la compréhension actuelle de la structure des bandes électroniques dans le germanium et remet en question la relation exponentielle attendue entre la résistivité et la température.</li>
<li>Les résultats expérimentaux obtenus par l&#39;auteur ne correspondent pas au comportement prédit, ce qui entraîne une frustration et une remise en question de la poursuite de la physique.</li>
<li>Les difficultés rencontrées au cours de l&#39;expérience contribuent à la conclusion de l&#39;auteur que sa décision d&#39;étudier la physique était une erreur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pages.cs.wisc.edu/~kovar/hall.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZStructure des bandes électroniques du germanium, mon cul (2000)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Baldur's Gate 3 " était préparé pour 100 000 joueurs simultanés, ils en ont obtenu 700 000]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Baldur&#39;s Gate 3, un jeu RPG solo, a franchi une étape importante en atteignant 500 000 joueurs simultanés sur Steam, ce qui en fait le troisième jeu le plus joué sur la plateforme.</li>
<li>Le jeu a défié les tendances de l&#39;industrie en captant l&#39;intérêt du grand public, bien qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;un jeu de rôle au tour par tour.</li>
<li>Baldur&#39;s Gate 3 est également entré dans le top 10 des pics de lecture de l&#39;histoire de Steam, se positionnant ainsi comme un concurrent sérieux pour le titre de Jeu de l&#39;année.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/paultassi/2023/08/06/baldurs-gate-3-prepared-for-100000-concurrent-players-theyve-gotten-700000/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZBaldur&apos;s Gate 3 &quot; était préparé pour 100 000 joueurs simultanés, ils en ont obtenu 700 000</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta bloque les liens d'information au Canada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta, la société mère de Facebook et Instagram, bloque les liens et le partage d&#39;actualités sur ses plateformes au Canada en raison du projet de loi C-18, ce qui entraîne des pertes pour le secteur des médias.</li>
<li>Les partisans du projet de loi n&#39;ont pas tenu compte des avertissements de Meta, ce qui a donné lieu à des critiques à l&#39;encontre du gouvernement.</li>
<li>L&#39;article explore le développement potentiel des capacités de filtrage de contenu par les sociétés de recherche et de médias sociaux, en comparant les approches de l&#39;Australie et du Canada dans la négociation d&#39;accords avec ces sociétés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michaelgeist.ca/2023/08/metablockslinks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZMeta bloque les liens d&apos;information au Canada</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le procès antitrust contre Google commence en septembre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google fait actuellement l&#39;objet d&#39;un procès antitrust dans lequel le gouvernement soutient qu&#39;il détient un monopole sur la recherche générale et la publicité liée à la recherche, avec une part de marché de 90 à 95 %.</li>
<li>L&#39;issue de ce procès pourrait avoir des répercussions importantes sur la concurrence dans le secteur des technologies.</li>
<li>Google affirme que son monopole est légal car les consommateurs préfèrent son moteur de recherche, mais ses détracteurs affirment que la qualité de son moteur de recherche a baissé.</li>
<li>Le procès devrait durer deux mois. Google est également confronté à d&#39;autres affaires antitrust liées à son monopole sur les boutiques d&#39;applications et à la monopolisation des logiciels de publicité en ligne.</li>
<li>L&#39;article souligne la pertinence des actions passées de YouTube et l&#39;influence d&#39;AT&amp;T dans l&#39;essor de nouveaux fournisseurs et de nouvelles entreprises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-first-big-antitrust-trial-of</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZLe procès antitrust contre Google commence en septembre</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bram Moolenaar est décédé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, le créateur du VIM, est malheureusement décédé le 3 août 2023, à la suite d&#39;une évolution rapide de son état de santé.</li>
<li>Un service funèbre est organisé aux Pays-Bas et les condoléances peuvent être envoyées à <a href="mailto:funer...@gmail.com">funer...@gmail.com</a>.</li>
<li>Pour toute autre question, la famille peut également être contactée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_announce/c/tWahca9zkt4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZBram Moolenaar est décédé</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Des choses normales sur le web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les sites web limitent de plus en plus les fonctions de base comme la copie de texte, la navigation dans les liens et le zoom dans les navigateurs.</li>
<li>L&#39;absence de styles de survol et le détournement des raccourcis du navigateur sont également considérés comme des problèmes.</li>
<li>L&#39;auteur souligne l&#39;importance de préserver les fonctions normales d&#39;interaction avec le web et exprime son mécontentement quant à l&#39;état actuel du développement du web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heather-buchel.com/blog/2023/07/just-normal-web-things/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZDes choses normales sur le web</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[nic.funet.fi : Au service des fichiers librement distribuables par FTP depuis 1990]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NIC.FUNET.FI est un site web de longue date qui propose des fichiers librement distribuables par FTP depuis 1990.</li>
<li>Le site propose des raccourcis vers un large éventail de contenus, notamment des distributions Linux, des outils de programmation, des logiciels de mise en réseau, etc.</li>
<li>Il est géré par CSC, le centre informatique finlandais pour la science, et fonctionne sur un puissant serveur Linux avec une connectivité internet à haut débit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.funet.fi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000Znic.funet.fi : Au service des fichiers librement distribuables par FTP depuis 1990</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une nouvelle attaque acoustique vole des données à partir des frappes de clavier avec une précision de 95 %.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le site web <a href="http://www.bleepingcomputer.com">www.bleepingcomputer.com</a> utilise Cloudflare pour améliorer les performances et la sécurité.</li>
<li>Avant d&#39;autoriser les utilisateurs à poursuivre, le site web vérifie la sécurité de leur connexion.</li>
<li>Cette mesure vise à garantir une expérience de navigation sûre à ses visiteurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-acoustic-attack-steals-data-from-keystrokes-with-95-percent-accuracy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZUne nouvelle attaque acoustique vole des données à partir des frappes de clavier avec une précision de 95 %.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MK-1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MK-1 a présenté son premier produit, MKML, un moteur d&#39;exécution d&#39;inférence qui vise à améliorer les performances et l&#39;efficacité des modèles d&#39;IA.</li>
<li>MKML permet de diviser par deux les coûts d&#39;inférence des grands modèles de langage (LLM) sur les GPU avec seulement quelques lignes de code Python.</li>
<li>Il s&#39;intègre de manière transparente à des écosystèmes populaires tels que Hugging Face et PyTorch et s&#39;attaque au problème des besoins importants en mémoire en compressant la taille du modèle d&#39;environ 60 %. Cette optimisation permet non seulement d&#39;économiser la mémoire du GPU, mais aussi d&#39;améliorer la vitesse d&#39;inférence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mkone.ai/blog/introducing-mk1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZMK-1</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le créateur de Vim, Bram Moolenaar, décède à l'âge de 62 ans - Slashdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, le créateur de l&#39;éditeur de texte Vim, est malheureusement décédé à l&#39;âge de 62 ans.</li>
<li>La communauté Vim continuera à maintenir et à soutenir Vim à l&#39;avenir.</li>
<li>L&#39;article souligne les contributions significatives de Moolenaar à la communauté Vim et son travail dans le domaine des logiciels de bienfaisance. Il mentionne également la popularité des modes et plugins Vim dans les éditeurs modernes. Un hommage est rendu à Moolenaar pour sa contribution inestimable à la communauté des développeurs de logiciels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.slashdot.org/story/23/08/05/1632219/vims-creator-bram-moolenaar-dies-at-age-62</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZLe créateur de Vim, Bram Moolenaar, décède à l&apos;âge de 62 ans - Slashdot</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le livre de cuisine du triste bâtard : La nourriture que vous pouvez préparer pour ne pas mourir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le livre de cuisine du triste bâtard est une ressource gratuite destinée aux personnes qui traversent des périodes difficiles et qui ont besoin de moyens pratiques pour y faire face.</li>
<li>Il propose une variété de recettes spécialement conçues pour répondre aux sentiments d&#39;accablement, de tristesse et même pour faire face à des situations surnaturelles.</li>
<li>L&#39;objectif principal du livre de cuisine est d&#39;apporter un sentiment de réconfort et de connexion à l&#39;heure du repas, en rappelant que d&#39;autres personnes peuvent également être confrontées à des défis similaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traumbooks.itch.io/the-sad-bastard-cookbook</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZLe livre de cuisine du triste bâtard : La nourriture que vous pouvez préparer pour ne pas mourir</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM et la NASA ouvrent le plus grand modèle de fondation d'IA géospatiale sur Hugging Face (en anglais)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM et Hugging Face se sont associés pour mettre à disposition le modèle de fondation géospatiale watsonx.ai d&#39;IBM sur la plateforme Hugging Face.</li>
<li>Le modèle, développé en collaboration avec la NASA, est le plus grand modèle de fondation géospatiale sur Hugging Face et le premier modèle de fondation d&#39;IA open-source de la NASA.</li>
<li>Construit à partir des données satellitaires de la NASA, le modèle vise à démocratiser l&#39;accès et l&#39;application de l&#39;IA dans les sciences du climat et de la Terre et fait partie de l&#39;Open-Source Science Initiative de la NASA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face?sf180690117=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZIBM et la NASA ouvrent le plus grand modèle de fondation d&apos;IA géospatiale sur Hugging Face (en anglais)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeremy Vaught a passé 16 ans à construire @music sur Twitter, puis X l'a supprimée.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeremy Vaught, qui a passé 16 ans à construire son nom d&#39;utilisateur Twitter &quot;@music&quot;, a vu son nom d&#39;utilisateur changé en &quot;@Musicfan&quot; sans que ses abonnés soient correctement transférés.</li>
<li>Cet incident a suscité des critiques à l&#39;égard des plateformes détenues par des milliardaires et a donné lieu à des discussions sur le passage à des plateformes alternatives comme Mastodon.</li>
<li>Certains utilisateurs supposent que Vaught a accepté un règlement ou une clause de non-dénigrement. Toutefois, il considère toujours Twitter comme sa plateforme de médias sociaux préférée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzito.xyz/@selzero/110837319716739179</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZJeremy Vaught a passé 16 ans à construire @music sur Twitter, puis X l&apos;a supprimée.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La rémunération des PDG a augmenté avant les licenciements chez les géants de la technologie comme Alphabet et Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les géants de la technologie comme Alphabet et Microsoft ont connu des augmentations significatives de la rémunération de leurs PDG en 2022, malgré l&#39;annonce de licenciements.</li>
<li>La rémunération de Sundar Pichai, PDG d&#39;Alphabet, a explosé de 3 474 % pour atteindre plus de 225 millions de dollars, tandis que Satya Nadella, PDG de Microsoft, a reçu près de 55 millions de dollars, soit une augmentation de 10 %.</li>
<li>L&#39;augmentation de la rémunération des PDG alors que des emplois sont supprimés met en évidence la disparité croissante entre les salaires des PDG et ceux des travailleurs dans le secteur des technologies et soulève la question de savoir si les entreprises devraient donner la priorité à d&#39;autres parties prenantes dans leur prise de décision.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://southernillinoisnow.com/2023/08/05/ceos-pay-climbed-before-layoffs-at-tech-giants-like-alphabet-and-microsoft-data-shows/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZLa rémunération des PDG a augmenté avant les licenciements chez les géants de la technologie comme Alphabet et Microsoft</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[(suivant Rich)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rich Hickey, le créateur de Clojure, a annoncé qu&#39;il se retirait du développement de logiciels commerciaux.</li>
<li>Hickey continuera à diriger le développement de Clojure en tant que développeur indépendant, avec le soutien d&#39;Alex, de Stu, de Fogus et d&#39;autres.</li>
<li>Nubank a été remerciée pour son soutien et son parrainage de l&#39;équipe de base, et Hickey a exprimé sa gratitude envers ses collègues de Cognitect.</li>
<li>M. Hickey a également mentionné la nouvelle disponibilité gratuite de Datomic, soulignant son retour à la liberté et à l&#39;indépendance qu&#39;il avait à l&#39;origine lorsqu&#39;il développait Clojure.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clojure.org/news/2023/08/04/next-rich</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000Z(suivant Rich)</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comcast et CenturyLink ne parviennent pas à faire dérailler le réseau de fibre optique gigabit appartenant à la communauté de l'Utah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>À Bountiful, dans l&#39;Utah, les monopoles régionaux des télécommunications s&#39;opposent aux réseaux à large bande appartenant à la collectivité, ce qui suscite des réactions négatives et des obstacles potentiels à ces initiatives.</li>
<li>L&#39;utilisation de VPN pour accéder à des services de streaming depuis l&#39;étranger soulève des inquiétudes quant aux risques pour la vie privée.</li>
<li>Un débat est en cours sur la question de savoir si un projet municipal de large bande devrait être soumis à un vote public, ce qui conduit à des discussions sur la recherche gouvernementale, le financement des réseaux de fibre optique, les projets d&#39;infrastructure et le large bande communautaire. En outre, des discussions sur divers sujets ont lieu sur Twitter, et il y a eu des problèmes avec le traitement des paiements de Patreon, des changements d&#39;API, et des commentaires positifs sur une extension de la protection de la vie privée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/08/04/comcast-centurylink-fail-to-derail-community-owned-gigabit-fiber-network-in-bountiful-utah/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZComcast et CenturyLink ne parviennent pas à faire dérailler le réseau de fibre optique gigabit appartenant à la communauté de l&apos;Utah</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Domaines les plus promus et les plus bloqués parmi les utilisateurs de Kagi Search]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les utilisateurs de Kagi créent des personnalisations pour des domaines populaires tels que Pinterest, Facebook, Instagram et Twitter.</li>
<li>Les sites d&#39;information tels que Fox News, CNN et le New York Times sont également des domaines populaires auprès des utilisateurs de Kagi.</li>
<li>Kagi est un outil de résumé universel qui vise à humaniser le web en fournissant des résumés personnalisés pour ces domaines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kagi.com/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZDomaines les plus promus et les plus bloqués parmi les utilisateurs de Kagi Search</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Andrew McCalip démontre la synthèse du LK99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew McCalip a créé des rochers le jour 8.5, en se concentrant sur l&#39;effet Meissner.</li>
<li>L&#39;effet Meissner est un phénomène par lequel un supraconducteur expulse tous les champs magnétiques de son intérieur lorsqu&#39;il passe à l&#39;état supraconducteur.</li>
<li>Cette création de McCalip souligne l&#39;importance de l&#39;effet Meissner dans le domaine de la supraconductivité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/andrewmccalip/status/1687405505604734978</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZAndrew McCalip démontre la synthèse du LK99</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne faites pas attention au port USB situé derrière l'autocollant "no USB".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore l&#39;utilisation d&#39;autocollants sur les ports USB des imprimantes HP pour promouvoir l&#39;impression sans fil.</li>
<li>L&#39;auteur trouve amusant de voir les gens retirer les autocollants et connecter leurs imprimantes via USB.</li>
<li>L&#39;objectif de ces autocollants est d&#39;encourager les utilisateurs à utiliser la fonctionnalité d&#39;impression sans fil des imprimantes HP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/4/23820710/pay-no-attention-to-the-usb-port-behind-the-no-usb-sticker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZNe faites pas attention au port USB situé derrière l&apos;autocollant &quot;no USB&quot;.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le LK-99 fait sensation en ligne, mais les efforts de réplication ne sont pas suffisants]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une équipe coréenne a affirmé avoir découvert un supraconducteur à température ambiante appelé LK-99, qui a fait l&#39;objet d&#39;une attention particulière.</li>
<li>Toutefois, les tentatives de reproduction des résultats ont été infructueuses jusqu&#39;à présent, ce qui jette un doute sur la validité des affirmations.</li>
<li>De multiples efforts de réplication n&#39;ont pas permis d&#39;observer de signes de supraconductivité dans le LK-99, ce qui a conduit les scientifiques à rester sceptiques quant à son existence en tant que supraconducteur dans des conditions ambiantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02481-0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZLe LK-99 fait sensation en ligne, mais les efforts de réplication ne sont pas suffisants</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le travail à distance nécessite de communiquer davantage, mais moins fréquemment]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le travail à distance nécessite une communication fréquente et riche, avec un accent sur les méthodes asynchrones telles que l&#39;écriture et les vidéos pour la réflexion et la synthèse.</li>
<li>Une communication efficace dans le cadre du travail à distance implique le choix du support approprié, une rédaction claire et des vidéos attrayantes.</li>
<li>La communication proactive, régulière et asynchrone est encouragée, tandis que la communication synchrone est réservée aux questions urgentes ou complexes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.balter.com/2023/08/04/remote-work-communicate-more-with-less/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZLe travail à distance nécessite de communiquer davantage, mais moins fréquemment</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le non-déterminisme dans GPT-4 est causé par le MoE clairsemé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur examine le comportement non déterministe de GPT-4 et l&#39;attribue à l&#39;incapacité de l&#39;architecture Sparse MoE à appliquer le déterminisme par séquence.</li>
<li>Des résultats expérimentaux et des comparaisons avec d&#39;autres modèles sont fournis pour étayer cette hypothèse.</li>
<li>Les implications de ces résultats pour le GPT-3.5-Turbo, qui pourrait avoir une architecture similaire, sont également étudiées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://152334H.github.io/blog/non-determinism-in-gpt-4/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZLe non-déterminisme dans GPT-4 est causé par le MoE clairsemé</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La réduction des émissions de soufre des navires pourrait être à l'origine de l'augmentation de la température des mers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La géo-ingénierie accidentelle, qui se pratique depuis des décennies, aurait contribué à ce pic alarmant.</li>
<li>Toutefois, la géo-ingénierie accidentelle a maintenant cessé, ce qui pourrait indiquer un déclin du pic.</li>
<li>Cette histoire scientifique a été négligée en raison de l&#39;actualité, mais elle met en lumière une cause possible de ce pic.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/hankgreen/status/1687535525169930241</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-05T00:00:00.000ZLa réduction des émissions de soufre des navires pourrait être à l&apos;origine de l&apos;augmentation de la température des mers</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Record de chaleur océanique battu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les océans ont atteint la température la plus élevée jamais enregistrée, dépassant le précédent record avec une température moyenne journalière de la surface de la mer de 20,96°C (69,73°F).</li>
<li>Le réchauffement des océans contribue à l&#39;augmentation des niveaux de gaz à effet de serre, car leur capacité à absorber le dioxyde de carbone est réduite.</li>
<li>L&#39;augmentation de la température des océans a des effets négatifs tels que la perturbation des espèces marines, l&#39;impact sur les stocks de poissons, l&#39;accélération de la fonte des glaciers et l&#39;élévation du niveau de la mer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/science-environment-66387537</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-05T00:00:00.000ZRecord de chaleur océanique battu</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Succès de la lévitation magnétique du LK-99 à température ambiante et à pression ambiante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs ont synthétisé des cristaux de LK-99 capables de lévitation magnétique à température ambiante.</li>
<li>Des études antérieures ont montré que les matériaux LK-99 présentent le phénomène de lévitation de Meissner et ont une température de transition supraconductrice plus élevée que ce que l&#39;on pensait à l&#39;origine.</li>
<li>Cette recherche implique que la lévitation magnétique supraconductrice sans contact à température ambiante pourrait bientôt devenir une réalité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.01516</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZSuccès de la lévitation magnétique du LK-99 à température ambiante et à pression ambiante</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un homme passe toute sa carrière à maîtriser un code de base minable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arthur Westbrook, développeur de logiciels, prend sa retraite après une carrière de 35 ans passée à travailler sur une base de code pour des logiciels médicaux.</li>
<li>M. Westbrook est très apprécié pour son expertise en matière de travail sur les codes hérités et a apporté des contributions significatives à la base de code.</li>
<li>Son départ à la retraite nécessitera l&#39;embauche de deux développeurs juniors pour le remplacer, ce qui souligne l&#39;impact qu&#39;il a eu sur le projet.</li>
<li>En reconnaissance de ses services, un collègue prévoit d&#39;offrir un verre à Westbrook.</li>
<li>Pendant sa retraite, M. Westbrook prévoit de poursuivre ses activités de spectacle de rue, de fouille des poubelles et d&#39;expérimentation culinaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taylor.town/entire-career</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZUn homme passe toute sa carrière à maîtriser un code de base minable</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des pirates informatiques parviennent à déverrouiller les fonctions logicielles de Tesla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des pirates informatiques ont découvert un programme d&#39;exploitation qui permet de déverrouiller les fonctions logicielles des véhicules Tesla, telles que les sièges chauffants et le pack &quot;Full Self-Driving&quot; (conduite autonome).</li>
<li>Le piratage nécessite un accès physique à la voiture et implique une attaque par injection de tension sur le système d&#39;infodivertissement.</li>
<li>Les pirates affirment que leur &quot;Tesla Jailbreak&quot; n&#39;est pas corrigeable et qu&#39;il permet d&#39;exécuter des logiciels arbitraires sur le système d&#39;infodivertissement, ce qui pourrait débloquer toutes les fonctions verrouillées par le logiciel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/08/03/hackers-manage-unlock-tesla-software-locked-features/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZDes pirates informatiques parviennent à déverrouiller les fonctions logicielles de Tesla</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir pour les cyniques rancuniers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur fait part de son scepticisme initial à l&#39;égard du langage Elixir et de son manque d&#39;expérience en matière de programmation web.</li>
<li>Après avoir lu des tutoriels et compris les similitudes avec Lisp et l&#39;intégration avec Erlang, l&#39;auteur s&#39;intéresse à Elixir.</li>
<li>Le cadre web Phoenix est présenté comme un exemple de la façon d&#39;écrire des programmes Elixir complexes, malgré la confusion initiale de l&#39;auteur avec le sucre syntaxique et les macros. En outre, l&#39;auteur souligne la robustesse, la puissance de traitement multiple, la transparence et l&#39;utilisation de listes, de tuples et d&#39;atomes dans Erlang et Elixir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/ElixirForCynicalCurmudgeons</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-04T00:00:00.000ZElixir pour les cyniques rancuniers</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS va commencer à facturer les adresses IPv4 publiques]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>À partir du 1er février 2024, AWS appliquera une taxe de 0,005 $ par adresse IP et par heure pour les adresses IPv4 publiques dans tous les services AWS.</li>
<li>Ce changement est motivé par la pénurie croissante d&#39;adresses IPv4 et vise à promouvoir l&#39;adoption de l&#39;IPv6.</li>
<li>AWS introduit également Public IP Insights, une fonction gratuite qui permet aux utilisateurs de surveiller et d&#39;analyser leur utilisation des adresses IPv4 publiques.</li>
<li>Pendant les 12 premiers mois à partir du 1er février 2024, le niveau gratuit d&#39;AWS pour EC2 comprendra 750 heures d&#39;utilisation d&#39;adresses IPv4 publiques par mois.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/blogs/aws/new-aws-public-ipv4-address-charge-public-ip-insights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZAWS va commencer à facturer les adresses IPv4 publiques</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM et la NASA ouvrent le plus grand modèle de fondation d'IA géospatiale sur le visage de l'étreinte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM et Hugging Face ont collaboré pour publier le modèle de fondation géospatiale d&#39;IBM, basé sur les données satellitaires de la NASA, sur la plateforme Hugging Face.</li>
<li>Il s&#39;agit du plus grand modèle de fondation géospatiale sur Hugging Face et du premier modèle de fondation IA open-source développé avec la NASA.</li>
<li>L&#39;objectif est de rendre l&#39;IA plus accessible dans le domaine des sciences du climat et de la Terre et de faire progresser des domaines essentiels tels que le changement climatique.</li>
<li>Le modèle a donné des résultats prometteurs dans l&#39;analyse des données satellitaires pour des tâches telles que le suivi de la déforestation et la prévision des rendements agricoles.</li>
<li>Une version commerciale du modèle sera diffusée à l&#39;avenir par l&#39;intermédiaire de l&#39;Environmental Intelligence Suite d&#39;IBM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZIBM et la NASA ouvrent le plus grand modèle de fondation d&apos;IA géospatiale sur le visage de l&apos;étreinte</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La FCC inflige une amende record de 300 millions de dollars à un robocaller après avoir bloqué des milliards d'appels frauduleux.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La FCC a infligé une amende record de 300 millions de dollars à un robocaller pour s&#39;être livré à un stratagème d&#39;escroquerie depuis 2018.</li>
<li>Le robocaller utilisait différents noms et se faisait passer pour une société vendant des garanties automobiles afin de collecter des informations personnelles.</li>
<li>Bien que les efforts de la FCC, y compris les partenariats avec les forces de l&#39;ordre des États, aient permis de réduire de manière significative les appels de garantie automobile de 99 %, on ne sait pas si et quand l&#39;amende sera payée en raison de l&#39;autorité limitée de la FCC en matière de recouvrement efficace des amendes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/03/fcc-fines-robocaller-a-record-300m-after-blocking-billions-of-their-scam-calls/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZLa FCC inflige une amende record de 300 millions de dollars à un robocaller après avoir bloqué des milliards d&apos;appels frauduleux.</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Protocoles de réseau pour tous ceux qui connaissent un langage de programmation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le passage couvre divers sujets liés aux réseaux, notamment la pile réseau, le routage réseau, la commutation de paquets, le TCP et le HTTP.</li>
<li>Il explique des concepts tels que le démarrage lent de TCP, la perte et la retransmission de paquets, Ethernet en tant que protocole de couche physique et la structure en couches des protocoles internet.</li>
<li>L&#39;influence de la taille de la charge utile sur les protocoles modernes tels que HTTP/2 est examinée, et le choix de 1 500 octets comme taille de la charge utile Ethernet est décrit comme un compromis en faveur de l&#39;efficacité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.destroyallsoftware.com/compendium/network-protocols?share_key=97d3ba4c24d21147</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZProtocoles de réseau pour tous ceux qui connaissent un langage de programmation</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Diffusion des couleurs : utilisation de modèles de diffusion pour coloriser des images en noir et blanc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet utilise des modèles de diffusion pour ajouter de la couleur aux images en noir et blanc, en utilisant l&#39;espace colorimétrique LAB et un modèle UNet pour prédire le bruit de couleur.</li>
<li>Il s&#39;agit d&#39;une démonstration de faisabilité, qui met en évidence les possibilités d&#39;amélioration offertes par l&#39;intégration de réseaux de reconnaissance des visages pré-entraînés et la mise en œuvre de l&#39;attention croisée.</li>
<li>Le projet fournit des instructions d&#39;utilisation, y compris le téléchargement du jeu de données et l&#39;exécution du processus de colorisation, tout en reconnaissant le code et les ressources utilisés à partir d&#39;autres dépôts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ErwannMillon/Color-diffusion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZDiffusion des couleurs : utilisation de modèles de diffusion pour coloriser des images en noir et blanc</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN : Hydra 1.0 - Postgres open-source orienté colonnes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hydra est une version open-source de Postgres, orientée colonnes, conçue pour gérer de grands ensembles de données et permettre une agrégation rapide des données.</li>
<li>Les requêtes analytiques sur Postgres peuvent être longues et gourmandes en ressources, mais Hydra élimine ces problèmes.</li>
<li>La dernière version, Hydra 1.0, est disponible pour que les utilisateurs puissent l&#39;essayer et faire part de leurs commentaires, une version complète étant prévue dans un avenir proche. Une version gratuite sur le cloud permet aux utilisateurs d&#39;explorer les capacités d&#39;Hydra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hydra-so.notion.site/Hydra-1-0-beta-318504444825401e8ce21796dcadd589</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-04T00:00:00.000ZShow HN : Hydra 1.0 - Postgres open-source orienté colonnes</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
