<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 12 May 2024 10:04:35 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[אלגברה ליניארית אימרסיבית: איורים אינטראקטיביים ונושאים חיוניים.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספר אלגברה ליניארית שנכתב על ידי J. Ström, K. Åström ו- T. Akenine-Möller מציג דמויות אינטראקטיביות לחלוטין לשיפור הלמידה.</li>
<li>הוא כולל נושאים בסיסיים כמו וקטורים, מכפלת נקודות, פעולות מטריצה ומיפויים ליניאריים יחד עם מושגים מתקדמים כגון אלימינציה גאוסיאנית, דטרמיננטים, דרגה, ערכים עצמיים ו- eigenvectors.</li>
<li>שילוב דמויות אינטראקטיביות מייחד את הספר ומציע גישה ייחודית להבנת מושגים מורכבים באלגברה ליניארית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://immersivemath.com/ila/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000Zאלגברה ליניארית אימרסיבית: איורים אינטראקטיביים ונושאים חיוניים.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PeaZip: ארכיון הקבצים וכלי ההצפנה החינמי האולטימטיבי שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PeaZip הוא כלי ארכיון קבצים חינמי התואם ללינוקס, macOS ו- Windows, המציע הצפנה, תמיכה חוצת פלטפורמות וחילוץ של למעלה מ -200 פורמטי ארכיון.</li>
<li>התוכנה היא קוד פתוח, הבטחת פרטיות המשתמש ללא איסוף נתונים, זמין להורדה ממאגרים רשמיים עם אימות שלמות החבילה באמצעות ערכי hash SHA256.</li>
<li>PeaZip מאפשר למשתמשים לנהל את הקבצים שלהם בצורה מאובטחת תוך תמיכה במגוון רחב של מערכות הפעלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peazip.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-12T00:00:00.000ZPeaZip: ארכיון הקבצים וכלי ההצפנה החינמי האולטימטיבי שלך</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט תיק עבודות: עורך וידאו דפדפן חופשי וקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח עורך וידאו חופשי וקוד פתוח בדפדפן במשך שישה חודשים, המציע תכונות כמו חיתוך, פיצול ותמיכה בסוגי מדיה שונים.</li>
<li>לעורך, המיועד ללמידה ושיפור, יש אילוצים כמו לפעול רק עם קטעי וידאו ב 25 fps ומעלה ולא להיות תואם לטלפונים כרגע.</li>
<li>משוב והערות מעודדים על ידי המחבר לפיתוח פרויקט נוסף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40331968</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zפרויקט תיק עבודות: עורך וידאו דפדפן חופשי וקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שינויים מטבוליים עיקריים קשורים להתפתחות אוטיזם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מבית הספר לרפואה של אוניברסיטת קליפורניה בסן דייגו איתרו שינויים מטבוליים מלידה למועד מאוחר יותר בילדות הקשורים להופעת הפרעת הספקטרום האוטיסטי (ASD).</li>
<li>חקר ילדים המתפתחים לאוטיזם חשף כמה מסלולים ביוכימיים מרכזיים המניעים את רוב השינויים הללו, וסללו את הדרך לגילוי מוקדם, גישות מניעה ותרופות חדשניות לניהול תסמינים.</li>
<li>המחקר מדגיש את חשיבות חילוף החומרים בהתקדמות ASD, ועשוי לעצב אפשרויות מחקר וטיפול עתידיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-05-metabolism-autism-reveals-developmental.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zשינויים מטבוליים עיקריים קשורים להתפתחות אוטיזם</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האוגרים מחוללים מהפכה בשנאי הראייה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רישומים מוצגים כתרופה לממצאים בתכונות של שנאי ראייה (ViT), המשפרים מודלים בפיקוח ובפיקוח עצמי.</li>
<li>התקדמות זו מבססת מצב חדש של אמנות במודלים חזותיים בפיקוח עצמי ומקלה על גילוי אובייקטים עם מודלים נרחבים יותר.</li>
<li>כתוצאה מכך, רישומים תורמים ליצירת תכונות מעודנות יותר ומפות קשב עבור משימות עיבוד חזותי הבאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=2dnO3LLiJ1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-12T00:00:00.000Zהאוגרים מחוללים מהפכה בשנאי הראייה</guid>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זוכרים את ג'ים סימונס: הפילנתרופ והמתמטיקאי הלך לעולמו בגיל 86]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;ים סימונס, מייסד שותף של קרן סימונס, מתמטיקאי, משקיע ופילנתרופ, הלך לעולמו בגיל 86 בניו יורק.</li>
<li>ידוע בתרומתו המשמעותית למתמטיקה, מחקר מדעי וחינוך, הוא ואשתו מרילין תרמו מיליארדים למטרות פילנתרופיות שונות.</li>
<li>סימונס, שהוא גם מייסד Renaissance Technologies, קרן גידור מצליחה, משאיר אחריו מורשת במתמטיקה, השקעות ופילנתרופיה באמצעות קרן סימונס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.simonsfoundation.org/2024/05/10/simons-foundation-co-founder-mathematician-and-investor-jim-simons-dies-at-86/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zזוכרים את ג&apos;ים סימונס: הפילנתרופ והמתמטיקאי הלך לעולמו בגיל 86</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jam: מאתר באגים באינטרנט מחולל מהפכה בדיווח באגים עבור אנשים שאינם מהנדסים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jam הוא מוצר המיועד לאנשים שאינם מהנדסים הנאבקים בתיוק כרטיסי באגים, ומציע כלי המשלב הקלטת וידאו עם כלי פיתוח ליצירת דוחות באגים הניתנים לשיתוף.</li>
<li>משתמשים יכולים ליהנות משידורים חוזרים מיידיים של באגים, שלבי שכפול אוטומטיים ועוד כדי לייעל את תהליך איתור הבאגים.</li>
<li>המוצר פעיל כבר שנתיים, ומספק גרסה חינמית עם שכבה אופציונלית בתשלום עבור תכונות נוספות, בעוד הצוות מחפש באופן פעיל קלט לשיפורים ושכירת מהנדסים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40318542</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZJam: מאתר באגים באינטרנט מחולל מהפכה בדיווח באגים עבור אנשים שאינם מהנדסים</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את Popover API Baseline 2024: כלי למפתחים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Popover API Baseline 2024 הוא כלי חדש המאפשר למפתחים ליצור תוכן קופץ בדפי אינטרנט, המשמש בדרך כלל לתפריטי פעולה, הודעות והצעות טפסים.</li>
<li>ניתן ליצור חלונות קופצים באמצעות תכונות HTML או JavaScript, ותמיד להישאר לא מודאליים, עם אפשרויות ליצירה הצהרתית או תכנותית, יחד עם תכונות עיצוב חדשות.</li>
<li>מפתחים יכולים להשתמש בתכונות ובממשקים שונים של HTML כדי לנהל רכיבי פופאובר, כולל שיטות להצגה, הסתרה והחלפת מצב של חלונות קופצים, הפעלת אירועים כאשר מצב הפופאובר משתנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Popover_API</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zהכירו את Popover API Baseline 2024: כלי למפתחים</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Superfile: Terminal File Manager מדריך והתקנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המסמך מציע הדרכה לגבי התקנה ושימוש בכלי superfile, המכסה פעולות נפוצות, שיטות התקנה שונות, ערכות נושא, תוספים, ערכות נושא מותאמות אישית, מקשי קיצור, תרומה לפרויקט והכרה בתומכים ובתורמים.</li>
<li>הוא מדגיש את חשיבות השימוש בגופן Nerd, מתאר דרישות מוקדמות להתקנה, וקורא למשתמשים להראות תמיכה על ידי כיכוב הפרויקט ב- Github.\</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MHNightCat/superfile</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000ZSuperfile: Terminal File Manager מדריך והתקנה</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fosstodon.org מסיר את כל תכונות הרשת מ-KeePassXC Debian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fosstodon.org חברה ברשת החברתית המבוזרת Mastodon, המאפשרת למשתמשים לחפש פוסטים עם פילטרים ולעסוק בתוכן משרתים אחרים.</li>
<li>האתר מציע פרטים על סטטיסטיקות שרתים, ספריית פרופילים, מדיניות פרטיות ותכונות אחרות של Mastodon.</li>
<li>משתמשים יכולים לרשום חשבון כדי לעקוב אחר פרופילים או האשטאגים, לסמן &#39;אהבתי&#39;, לשתף ולהגיב לפוסטים בתוך הפלטפורמה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@keepassxc/112417353193348720</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000ZFosstodon.org מסיר את כל תכונות הרשת מ-KeePassXC Debian</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקירת תסכולים עם רשתות חוט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דניס שוברט משתף את המסע שלו בעבודה על פרויקטים מהונדסים יתר על המידה והתעמקות באלקטרוניקה בהספק נמוך, במיוחד תוך הדגשת רשתות Thread.</li>
<li>הוא מביע את האתגרים שלו עם תנאי הרישוי והחברות המחמירים של קבוצת Thread, המונעים מחובבים להשתמש בטכנולוגיה בגבולות החוק.</li>
<li>למרות שפנה לקבוצת אשכול לקבלת הבהרות, הוא טרם קיבל תגובה, מה שמדגיש את המורכבות העומדת בפני חובבים בקהילת הטכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overengineer.dev/blog/2024/05/10/thread/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zחקירת תסכולים עם רשתות חוט</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גישה מינימליסטית להתאמה אישית של שולחן העבודה של OpenBSD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gonzalo חולקים את הגישה המינימליסטית שלהם לשימוש ב- OpenBSD על שולחן העבודה שלהם, כלי פירוט, ערכת צבעים, הגדרת מסוף, איגודי מקשים והעדפות מנהל חלונות.</li>
<li>מדגיש שינויים מתחשבים על פני מעקב עיוור אחר ערכות לימוד, ומדגיש את חשיבות ההתאמה האישית.</li>
<li>מזכיר דגם מחשב נייד ופרטים ליצירת קשר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x61.ar/log/2024/05/06052024135732-openbsd_desktop.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-11T00:00:00.000Zגישה מינימליסטית להתאמה אישית של שולחן העבודה של OpenBSD</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פארק של דקה אחת: גלו את הפארקים בעולם ב-60 שניות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>One Minute Park מאפשר למשתמשים לצפות בסרטונים בני דקה של פארקים ברחבי העולם ולתרום משלהם כדי למלא את כל 1440 הדקות ביום.</li>
<li>משתמשים מקליטים סרטונים של 60 שניות של סצנות בפארק עם שכבות מרובות של פעילות עבור הפרויקט, במטרה לצלם תמונה יציבה ללא חצובה, בפורמט .mp4.</li>
<li>היוזמה, בהובלת אליוט קוסט, מקיימת את עצמה באמצעות תרומות וחסויות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oneminutepark.tv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zפארק של דקה אחת: גלו את הפארקים בעולם ב-60 שניות</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האמת על תאריכי תפוגה של מזון באמריקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מתעמק בבעיית אובדן המזון בארה&quot;ב ומדגיש את הבלבול סביב תאריכי התפוגה, את ההשלכות הכלכליות והסביבתיות המשמעותיות של השלכת מזון ואת החסמים בתרומה למעוטי יכולת.</li>
<li>דגש על חינוך הצרכנים על תוויות תאריך, הסתמכות על החושים שלהם, וקידום סימון סטנדרטי כצעדים חיוניים לצמצום בזבוז מזון.</li>
<li>הוא מזכיר מאמצים של חברות כמו Misfits Market ו-Imperfect Foods בטיפול בבזבוז מזון ומעודד תמיכה בעיתונות של Vox על ידי תרומות כספיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/22559293/food-waste-expiration-label-best-before</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-11T00:00:00.000Zהאמת על תאריכי תפוגה של מזון באמריקה</guid>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בחינה מחודשת של TCP_NODELAY במערכות מבוזרות מודרניות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מארק ברוקר, מהנדס ב-Amazon Web Services, מתמקד במסדי נתונים ובטכנולוגיה ללא שרתים, מתלבט לגבי אופציית שקע TCP_NODELAY והאלגוריתם של נגל במערכות מבוזרות.</li>
<li>ברוקר מציע TCP_NODELAY צריכה להיות ברירת המחדל, וקובע כי ייתכן שהאלגוריתם של נגל אינו חיוני במערכות עכשוויות.</li>
<li>הוא מרחיב על ההיסטוריה וההשלכות של פרוטוקולי רשת אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/blog/2024/05/09/nagle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zבחינה מחודשת של TCP_NODELAY במערכות מבוזרות מודרניות</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניסוי הריפוי הגנטי הראשון בעולם משחזר את השמיעה אצל ילד חירש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניסוי פורץ דרך בריפוי גנטי בבריטניה החזיר את שמיעתה של ילדה חירשת בת 18 חודשים, אופל סנדי, עקב נוירופתיה שמיעתית, וסימן הישג ראשון בעולם.</li>
<li>הטיפול הגנטי החדשני והחד-פעמי בבית החולים אדנברוק שיפר משמעותית את שמיעתה של אופל, ועשוי לסלול את הדרך לריפוי עבור אנשים עם חירשות דומה.</li>
<li>הגישה כוללת החדרת עותק גן פונקציונלי לאוזן, המאפשר תקשורת בין תאי האוזן לעצב השמיעה, עם שיפורים מהירים ומורגשים שדווחו במקרה של אופל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/news/health/deaf-cure-girl-gene-therapy-b2541735.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zניסוי הריפוי הגנטי הראשון בעולם משחזר את השמיעה אצל ילד חירש</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיפוי נתוני חדשות האקר: ניתוח סנטימנט ומגמות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר השתמש בהטמעת טקסט כדי לנתח 40 מיליון פוסטים ותגובות מחדשות Hacker, ופיתח כלים לחיפוש אינטראקטיבי, המלצות וניתוח סנטימנט.</li>
<li>הניתוח מכסה אופטימיזציה של הבאת נתונים, מגמות סנטימנט כמו סנטימנטים חיוביים על הערות Rust ואתגרים בניהול זיכרון במעבדים גרפיים.</li>
<li>שיתוף פעולה ומשוב יתקבלו בברכה לשיפור האפליקציה, עם נתונים וקוד זמינים לחקירה ב- GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.wilsonl.in/hackerverse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zמיפוי נתוני חדשות האקר: ניתוח סנטימנט ומגמות</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוג נתונים99: סוגי נתונים אלגבריים בטוחים עבור C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datatype99 היא ספריית C99 מאובטחת עבור סוגי נתונים אלגבריים, המבטיחה בטיחות סוג, ניידות, יכולת חיזוי והודעות שגיאה ברורות בתוכנת הזרמה בזמן אמת.</li>
<li>הוא מציע סוכר תחבירי לאיחודים מתויגים, התאמת דפוסים בטוחה והנחיות לארגון קוד, טיפול בשגיאות ומיטוב סוגי נתונים בתכנות C.</li>
<li>הספרייה תומכת בפקודות מאקרו של Metalang99, מפשטת את הטיפול בנתונים ומבטיחה בטיחות בזמן המהדר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Hirrolot/datatype99</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zסוג נתונים99: סוגי נתונים אלגבריים בטוחים עבור C99</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השותפות של OpenAI עם מפרסמי חדשות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI פונה למוציאי חדשות עם הזדמנויות לשותפות באמצעות תוכנית המו&quot;לים המועדפים שלה, ומספקת תמריצים כספיים והטבות לשיתוף פעולה.</li>
<li>התוכנית מבקשת לשפר את מעורבות המשתמשים על ידי שימוש בתכונות המופעלות על ידי בינה מלאכותית כגון קישורים ממותגים ומוצרי תצוגת תוכן.</li>
<li>עם זאת, שיטות גירוד הנתונים של OpenAI נמצאות תחת בדיקה משפטית, מה שמוביל לכך שחלק מהמו&quot;לים נוקטים בצעדים משפטיים בגין הפרה לכאורה של זכויות יוצרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adweek.com/media/openai-preferred-publisher-program-deck/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zהשותפות של OpenAI עם מפרסמי חדשות</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sioyek: מציג PDF מותאם לספרי לימוד ומחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sioyek הוא מציג PDF מיוחד המותאם לספרי לימוד ועבודות מחקר, ומציע חיפוש מהיר, ניווט בתוכן העניינים, קפיצות חכמות, סימניות, הדגשות ותמיכה בצגים מרובים.</li>
<li>הוא נגיש ב- Windows, macOS ו- Linux באמצעות חבילות רשמיות, Homebrew Cask וחבילות צד שלישי להפצות לינוקס מגוונות.</li>
<li>משתמשים יכולים לתרום לפיתוח של Sioyek על ידי תרומה ולמצוא הדרכה התקנה עבור מערכות הפעלה שונות באתר האינטרנט שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ahrm/sioyek</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZSioyek: מציג PDF מותאם לספרי לימוד ומחקר</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGMQ: תור הודעות קל משקל מבוסס Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres Message Queue (PGMQ) הוא תור הודעות קל משקל הדומה ל- AWS SQS ו- RSMQ, וממנף את Postgres כבסיס שלו, התומך בתכונות כגון מסירת הודעות &quot;בדיוק פעם אחת&quot; ותאימות לגרסאות Postgres 12-16.</li>
<li>התיעוד מציע תובנות לגבי התקנה, ספריות לקוח, שימוש ב-SQL והגדרות תצורה עבור תורים במחיצות בתוך PGMQ.</li>
<li>PGMQ מבטיחה נראות של הודעות באמצעות פסק זמן לנראות ומספקת אפשרויות למחיקה או אחסון הודעות בארכיון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tembo-io/pgmq</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZPGMQ: תור הודעות קל משקל מבוסס Postgres</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muddy: דפדפן עבודה שיתופי עם ארגון AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Muddy הוא דפדפן המיועד לעבודה, במטרה לסייע למשתמשים לארגן קבצי פרויקט ביעילות במיקום אחד.</li>
<li>הדפדפן ממנף בינה מלאכותית לניהול אוטומטי של ארגון יישומים וציר זמן של פרויקטים, תוך שימת דגש על שיתוף פעולה ופרודוקטיביות.</li>
<li>Muddy מציעה מוצר בסיס חינמי עם מנויים בתשלום לצוותים, תוך הדגשת הפרטיות כהיבט מכריע, הזמין להורדה ב-Mac או ב-Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40309342</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000ZMuddy: דפדפן עבודה שיתופי עם ארגון AI</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 מכונת תוף סינטיסייזר: סינתיסייזר תוף Lofi Wavetable]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DRUM_2004_V1 ESP32 DRUM SYNTH MACHINE הוא סינתיסייזר תופים לופי עם מנוע סינטיסייזר גלי המשתמש בספריית DZL Arduino.</li>
<li>הוא מציע 16 פוליפוניית צליל ופרמטרי צליל מתכווננים כמו טבלה, אורך, מעטפה, גובה, אפנון, עוצמת קול, פאן ומסנן.</li>
<li>החומרה כוללת Lolin S2 Mini (ESP32 S2) עם רכיבים שונים, כולל לחצנים, מקודד סיבובי, צג OLED ונורות LED WS2812B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zircothc/DRUM_2004_V1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000ZESP32 מכונת תוף סינטיסייזר: סינתיסייזר תוף Lofi Wavetable</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפרת אבטחה: מפתחות ECC של Microsoft PlayReady נפרצו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Security Explorations זיהתה שני תרחישי תקיפה המאפשרים חילוץ של מפתחות ECC פרטיים בלקוחות Microsoft PlayReady.</li>
<li>התפשרות על מקשים אלה עלולה לאפשר חיקוי לקוח PlayReady מחוץ לנתיב המדיה המוגנת ולסכן את חשיפת מפתח התוכן ב- Windows.</li>
<li>מדגיש את הצורך בשיפורי אבטחה מתמשכים כדי להגן מפני פגיעויות במערכות מבוססות תוכנה להגנה על תוכן כגון PlayReady.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seclists.org/fulldisclosure/2024/May/5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zהפרת אבטחה: מפתחות ECC של Microsoft PlayReady נפרצו</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נתונים אקספוננציאליים הדרושים להכללה רב-מודאלית של "אפס-ירייה"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודלים רב-מודאליים זקוקים להרבה יותר נתונים לפני אימון עבור שיפורי ביצועים שוליים, מה שמטיל ספק במושג הכללה של &quot;אפס ירייה&quot; בראייה ממוחשבת וזיהוי תבניות.</li>
<li>המחקר מציג את אמת המידה &quot;Let it Wag!&quot; כדי להדגיש את הצורך במחקרים נוספים על יכולות הכללה בתרחישי אימון נרחבים.</li>
<li>הבנת ההשפעה של תדירות נתונים לפני אימון על ביצועי המודל חיונית לקידום מחקר מודלים רב-מודאליים בראייה ממוחשבת וזיהוי דפוסים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.04125</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zנתונים אקספוננציאליים הדרושים להכללה רב-מודאלית של &quot;אפס-ירייה&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הדלפת האימיילים של ה-FBI חושפת הצדקה מפוקפקת להאזנות סתר ללא צו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקונגרס אישר מחדש את תוכנית האזנות הסתר ללא צו של ארה&quot;ב, סעיף 702 ב-FISA, שהושפעה משיקולי ביטחון לאומי.</li>
<li>מייל של ה-FBI שדלף ל-Wired חשף תוכניות למתוח את גבולות החוק על ידי חיפוש אמריקאים בתקשורת שיורטה, למרות שטכנית פעל לפי נוסח החוק.</li>
<li>למרות ההתנגדויות, ה-FBI הצליח להשיג את האישור מחדש, מה שמעלה שאלות לגבי אחריותיות ותפיסת היותו מעבר לגבולות החוק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/leaked-fbi-email-warrantless-wiretaps-section-702-1851464520</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zהדלפת האימיילים של ה-FBI חושפת הצדקה מפוקפקת להאזנות סתר ללא צו</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העולם מתקרב לשיא הזיהום על רקע פערים אזוריים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נתונים עדכניים מצביעים על כך שהעולם עבר ככל הנראה את רמות השיא של זיהום האוויר המקומי, כאשר הפליטות יורדות במדינות עשירות יותר כמו ארה&quot;ב ואירופה, וגם סין חווה ירידה משמעותית.</li>
<li>לעומת זאת, הפליטות נמצאות במגמת עלייה במדינות בעלות הכנסה נמוכה ובינונית-נמוכה, מה שמדגיש את החשיבות של מדינות המתקדמות במהירות דרך &quot;עקומת קוזנץ סביבתית&quot; כדי להשיג רמות זיהום נמוכות יותר.</li>
<li>ההתמקדות העיקרית היא בהפחתת מקרי מוות בטרם עת מזיהום אוויר, במיוחד במדינות מתפתחות, מבלי לפגוע בהתקדמות הכלכלית ובנגישות לאנרגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sustainabilitybynumbers.com/p/peak-pollution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zהעולם מתקרב לשיא הזיהום על רקע פערים אזוריים</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיפוי ננומטרי מרהיב של קליפת המוח חושף תכונות נסתרות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדעני גוגל מיפו בהצלחה מקטע מהמוח האנושי ברזולוציה ננומטרית, וחשפו תכונות חדשות של נוירונים וקשרים בקליפת המוח.</li>
<li>המפה התלת-ממדית כוללת 57,000 תאים ו-150 מיליון סינפסות, ומציעה פירוט שאין שני לו שעשוי לסייע בהבנה ובטיפול במצבים פסיכיאטריים וניווניים.</li>
<li>להישג מונומנטלי זה במדעי המוח, הכולל דגימת מוח משומרת ומוכתמת מתכת, יש פוטנציאל לחשוף תובנות חדשות על קשרים עצביים במוח האנושי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01387-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-10T00:00:00.000Zמיפוי ננומטרי מרהיב של קליפת המוח חושף תכונות נסתרות</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[למידת מכונה באליקסיר: פלטפורמה ניתנת להרחבה ויעילה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>למידת מכונה באליקסיר נחשבת כיום מוכנה לייצור, הודות לשילוב שלה עם פרימיטיבים של BEAM ו-OTP, מה שהופך אותה לאידיאלית לפריסת מודלים של למידת מכונה.</li>
<li>מסגרת Nx, בהשראת JAX, מציעה יתרונות במטא-תכנות ובקצוות עורפיים הניתנים לחיבור, עם תכונות כגון Nx.Serving עבור אצווה אוטומטית מבוזרת, אגנוסטית לחומרה, תוך שימוש במודל השחקן של Elixir של מקביליות.</li>
<li>האינטגרציה של Elixir עם יישומי Phoenix היא חלקה, ומשתמשת בספריות כמו Oban, Broadway ו- FLAME לעיבוד יעיל ועדכונים בזמן אמת, ומציגה את המדרגיות והיעילות שלה עבור יישומי למידת מכונה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cigrainger.com/elixirconf-eu-2024-keynote/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-10T00:00:00.000Zלמידת מכונה באליקסיר: פלטפורמה ניתנת להרחבה ויעילה</guid>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AlphaFold 3 מחולל מהפכה בחיזוי המבנה המולקולרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI AlphaFold 3, שיתוף פעולה בין Google DeepMind ו-Isomorphic Labs, חוזה במדויק את המבנה וההתנהגות של חלבונים, DNA, RNA ומולקולות אחרות, במטרה לחולל מהפכה בביולוגיה ובפיתוח תרופות.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת באופן חופשי ל-AlphaFold 3 דרך שרת AlphaFold, מה שמאפשר שיתופי פעולה ביוזמות לתכנון תרופות, תוך מינוף יכולות החיזוי המעולות שלו בהשוואה לקודמו, AlphaFold 2.</li>
<li>על ידי שיתוף אחראי בכוחו של AlphaFold 3, חוקרים ברחבי העולם יכולים לזרז את פריצות הדרך וההתקדמות שלהם בביולוגיה וברפואה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/ai/google-deepmind-isomorphic-alphafold-3-ai-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000ZAlphaFold 3 מחולל מהפכה בחיזוי המבנה המולקולרי</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תובנות פיתוח מתוך "מכונה" של xkcd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromakode מתעמק ביצירת פרויקט &#39;מכונה&#39; השנתי של xkcd, שבו הקוראים משתפים פעולה כדי לבנות מכונת רובי גולדברג מסיבית, בהשראת GIF ויראלי.</li>
<li>הפרויקט כלל יישום אילוצי יצירתיות, שימוש במחולל מפות לפאזלים, ואופטימיזציה של הביצועים עם מנוע הפיזיקה Rapier ברוסט.</li>
<li>האתגרים כללו בחירת עיצוב, ניהול הגשות, עם תוצאות חיוביות של חוויית משתמש, וקריאה לתרומות עיצוב נוספות ורעיונות פריצה להדמיית מכונה גלובלית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromakode.com/post/xkcd-machine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zתובנות פיתוח מתוך &quot;מכונה&quot; של xkcd</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אופני ים: מאיץ מהירות תת-ימי המופעל על ידי דוושות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חברת Seabike הצרפתית יצרה מכשיר תת-ימי המופעל באמצעות פדלים, בשם Seabike, המניע שחיינים במהירויות יוצאות דופן באמצעות מדחף מונע ארכובה.</li>
<li>המשתמשים יכולים להפעיל את המכשיר עם הידיים או הרגליים, מה שמספק שיטה מהנה ויעילה לנווט במים, המתאימה הן לבריכות והן למים פתוחים.</li>
<li>המחיר של ה-Seabike הוא החל מ-290 אירו (310 דולר), והוא מציע אפשרות משתלמת למי שמעוניין בדרך חדשנית זו לחקור סביבות תת-ימיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/marine/seabike-swimming-propeller/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zאופני ים: מאיץ מהירות תת-ימי המופעל על ידי דוושות</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זוכרים את המפיק האיקוני סטיב אלביני: חלוץ באינדי רוק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפיק הנודע ואייקון האינדי-רוק סטיב אלביני הלך לעולמו באופן טרגי בגיל 61 מהתקף לב.</li>
<li>אלביני, שהתפרסם בזכות שיתופי הפעולה שלו עם להקות כמו נירוונה, פיקסיז ופי ג&#39;יי הארווי, היה גם חלק מ-Shellac ו-Big Black, שנודע בעמדתו העקרונית נגד פרקטיקות נצלניות של תעשיית המוזיקה.</li>
<li>מורשתו ברוק אלטרנטיבי ושיטות הקלטה ייחודיות מותירות חותם מתמשך על תעשיית המוזיקה, הזכורה לרבים בזכות תרומתו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pitchfork.com/news/steve-albini-storied-producer-and-icon-of-the-rock-underground-dies-at-61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zזוכרים את המפיק האיקוני סטיב אלביני: חלוץ באינדי רוק</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עקביות מודלים של שפה גדולה: האצת ההסקה פי 3.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Consistency Large Language Models (CLLM) היא משפחה חדשנית של מפענחים מקבילים המשתמשים בפענוח Jacobi כדי לשפר את מהירות הייצור ללא עלויות זיכרון נוספות.</li>
<li>CLLMs יכולים לפענח אסימונים מרובים בו זמנית, תוך עקיפת שיטות רגרסיביות אוטומטיות, עם התכנסות מהירה יותר וחיזוי יעיל של מילים מרובות באמצעות מסלולי יעקובי.</li>
<li>המאמר &quot;CLLMs: Consistency Large Language Models&quot; מאת Siqi Kou et al., הזמין ב-arXiv, מציג שיטה לאימון CLLMs למשימות מגוונות, ומציע שיפורי מהירות משמעותיים ויכולת הסתגלות ללא צורך בשינויים בארכיטקטורת המודל המקורית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hao-ai-lab.github.io/blogs/cllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zעקביות מודלים של שפה גדולה: האצת ההסקה פי 3.5</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מציגים ממשק משתמש לא ליניארי עבור ChatGPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האפליקציה פותחה מתוך תסכול משפע המודלים של בינה מלאכותית, תוך שימת דגש על גישה ויזואלית להגברת השליטה ויכולת החיזוי.</li>
<li>הוא מציע תכונות כגון ספריה מהירה, קלט קולי, חיפוש טקסט וקריינות, להיות מקומי תחילה, בחינם, ומאפשר למשתמשים להשתמש במפתחות ה- API שלהם.</li>
<li>משוב ממשתמשים מעודד, מה שהופך אותו לפלטפורמה ידידותית למשתמש ומונחית קהילה לשימוש במודל AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grafychat.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zמציגים ממשק משתמש לא ליניארי עבור ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הניצחון המתעתע: איך הצלתי פרויקט כושל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grumpy Old Dev מהרהר בעברם, מודה כי רימה את ה- CTO לגבי פרויקט כושל עם ספק, אך מאוחר יותר יצר מערכת חלופית מוצלחת עם צוות קטן.</li>
<li>למרות שחיקה, הם עבדו בסתר במהלך החגים, שיקרו לגבי ההתקדמות ל-CTO תוך מתן מנוחה לצוות, מה שהוביל לתוצאה מנצחת בפרויקט.</li>
<li>החוויה הובילה לתחושת הישג להתגברות על אתגרים וביצוע מוצלח של הפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://GrumpyOldDev.com/post/the-one-where-i-lie-to-the-cto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zהניצחון המתעתע: איך הצלתי פרויקט כושל</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשים כועסים על מחיקות לאחר שילוב גלישת מחסנית OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow שיתפה פעולה עם OpenAI כדי לשלב בינה מלאכותית בחוויות המפתחים, ועוררה מחלוקת על שימוש בתוכן ללא ייחוס הולם.</li>
<li>משתמשים שמחקו או השחיתו את התוכן שלהם במחאה עמדו בפני השעיית חשבון עקב שיבוש הפלטפורמה.</li>
<li>מטרת שיתוף הפעולה היא לשפר את חוויות המשתמש ולתמוך ביישומי AI אתיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://build5nines.com/stack-overflow-upset-over-users-deleting-answers-after-openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zמשתמשים כועסים על מחיקות לאחר שילוב גלישת מחסנית OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחיים את ZX Spectrum משחק: Kontrabant 2 ברדיו FM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רדיו שטודנט בסלובניה שידר את משחקי Sinclair ZX Spectrum מעל גלי האתר, וניתן היה לשחק בהם על ידי הקלטת האודיו על קלטות כדי לטעון את המשחקים.</li>
<li>לכבוד יום השנה ה-55 של תחנת הרדיו, שניים מחברי מערכת התוכנה ידונו ביצירת משחקים קלאסיים כמו &quot;Kontrabant&quot; ו-&quot;Kontrabant 2&quot; במוזיאון המחשבים.</li>
<li>המשתתפים יכולים ליהנות משידור של &quot;Kontrabant 2&quot; ברדיו Študent בשעה 21:30 ולבדוק את המשחק על ספקטרום ZX באירוע או באינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.racunalniski-muzej.si/en/40-years-later-a-game-for-the-zx-spectrum-will-be-once-again-broadcast-over-fm-radio/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zמחיים את ZX Spectrum משחק: Kontrabant 2 ברדיו FM</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TimesFM: מודל הבסיס של סדרת הזמן של גוגל לחיזוי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TimesFM (Time Series Foundation Model) הוא מודל מאומן מראש של Google Research לחיזוי סדרות זמן, המתמקד בתחזיות נקודתיות ללא תחזיות הסתברותיות.</li>
<li>הוא יכול לעבד עד 512 נקודות זמן ואופקים שונים, עם אפשרות לציין תדירות, ומספק מחסומים ציבוריים ב- Hugging Face לנוחיות המשתמש.</li>
<li>משתמשים יכולים למנף ממשקי API של TimesFM כדי לבצע תחזיות מקלטי מערך או ממסגרות נתונים של פנדות, תוך התאמת פרמטר התדר כך שיתאים לדרישות האישיות שלהם, כמפורט בתיעוד המצורף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-research/timesfm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000ZTimesFM: מודל הבסיס של סדרת הזמן של גוגל לחיזוי</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בתוך הזכייה הלא שגרתית של Press Your Luck Thousandaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מייקל לארסון הדהים את הקהל כשהשיג יותר מ-110,000 דולר ב-Press Your Luck על ידי ניצול המערכת של הסדרה, מה שהצית חשדות לרמאות.</li>
<li>לארסון, למרות הספקות, ציית לכללים ויצא כאלוף.</li>
<li>בעקבות הפסד בהונאת פונזי ומעורבות בהונאה, מסעו של לארסון הסתיים בפרסום עם פטירתו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damninteresting.com/who-wants-to-be-a-thousandaire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zבתוך הזכייה הלא שגרתית של Press Your Luck Thousandaire</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Devv: מנוע חיפוש מבוסס בינה מלאכותית למפתחים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Devv הוא מנוע חיפוש חדש המבוסס על בינה מלאכותית המותאם למפתחים, תוך שימת דגש על תוכן הקשור לתכנות כמו קוד, מסמכים וחיפושים באינטרנט עבור שפות וספריות.</li>
<li>הפלטפורמה מציעה שלושה מצבים, כולל גרסת בטא של מצב GitHub, תוך שימת דגש על אינדקס איכותי ולא רק תלוי במודלי שפה גדולים (LLM).</li>
<li>התוכניות העתידיות של Devv כוללות הרחבת המדד כך שיכלול מאגרי צוותים והדגשת לוקליזציה לשיפור הפרטיות והאבטחה, כאשר הפלטפורמה עדיין בשלב הפיתוח המוקדם שלה ופתוחה למשוב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devv.ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000ZDevv: מנוע חיפוש מבוסס בינה מלאכותית למפתחים</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טסלה נחקרת בגין הונאת ניירות ערך והונאה בנקאית בגין טענות לנהיגה עצמית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>טסלה נמצאת תחת חקירה של משרד המשפטים בגין הונאות ניירות ערך והונאה בנקאית, במיוחד בנוגע להצהרותיה על טכנולוגיית נהיגה עצמית.</li>
<li>ההתמקדות היא במידע מטעה פוטנציאלי שנמסר לצרכנים, משקיעים ורגולטורים בנוגע להבטחות של טסלה על רכבים אוטונומיים לחלוטין, כאשר הצהרותיו של המנכ&quot;ל אילון מאסק זוכות לתשומת לב רבה.</li>
<li>רשות ניירות ערך האמריקאית (SEC) בוחנת גם אם טסלה הצהירה הצהרות כוזבות לגבי יכולות נהיגה עצמית בתקשורת שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/8/24151881/tesla-justice-investigation-securities-wire-fraud-self-driving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-09T00:00:00.000Zטסלה נחקרת בגין הונאת ניירות ערך והונאה בנקאית בגין טענות לנהיגה עצמית</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עבודת נשימה: נתיב לא תרופתי למצבים משתנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההדפסה המקדימה בוחנת את היתרונות הטיפוליים של נשימה מעגלית ביצירת מצבי תודעה משתנים בדומה לחומרים פסיכדליים.</li>
<li>הוא מתעמק בתהליכים הפיזיולוגיים והפסיכולוגיים של עבודת נשימה, ומראה כיצד היפרוונטילציה מכוונת מורידה את רמות ה- CO2 כדי לגרום למצבים משתנים.</li>
<li>הממצאים מציעים עבודת נשימה כאופציה לא תרופתית לטיפול נפשי, עם תוצאות דומות לטיפולים פסיכדליים, המדגישים את הפוטנציאל שלה ככלי פסיכותרפויטי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.researchsquare.com/article/rs-3976380/v1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zעבודת נשימה: נתיב לא תרופתי למצבים משתנים</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת Windows Linux ללא Xlib: גישה מבוססת Socket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט מפרט יצירת חלונות בלינוקס באמצעות sockets ותכנות C ללא xlib, תוך התמקדות בפרוטוקול X11 לתקשורת עם שרת X.</li>
<li>הוא כולל פונקציות לאתחול תקשורת, יצירת חלונות, טיפול בתגובות, עיבוד אירועים, הגדרת צבעים וכתיבת טקסט לחלונות.</li>
<li>היישום פועל באופן רציף, מנהל שגיאות, סגירת חיבורים, ומדגיש את תפיסת התקשורת הבינארית וניהול המשאבים ב- X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hereket.com/posts/from-scratch-x11-windowing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-09T00:00:00.000Zיצירת Windows Linux ללא Xlib: גישה מבוססת Socket</guid>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל חושפת שבב M4 עוצמתי לאייפד פרו החדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אפל חשפה את שבב M4 באייפד פרו האחרון, המתגאה במעבד 10 ליבות, GPU של 10 ליבות ומנוע עצבי מתקדם לביצועים טובים יותר.</li>
<li>השבב משלב טכנולוגיית דור שני של 3 ננומטר לשיפור הגרפיקה והרינדור, מנוע תצוגה חדש, מעבד ומעבד גרפי מהירים יותר ותכונות AI מתקדמות.</li>
<li>יוזמה זו עולה בקנה אחד עם יעד ניטרליות הפחמן של אפל לשנת 2030, ומדגישה את מחויבות החברה לחדשנות, קיימות סביבתית ויכולות AI חזקות בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-introduces-m4-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zאפל חושפת שבב M4 עוצמתי לאייפד פרו החדש</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהפכה בקפה בחליטה קרה: גלים על-קוליים מתבשלים תוך 3 דקות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוניברסיטת ניו סאות &#39;ויילס מציעה תוכניות לימוד מגוונות, כולל תמיכה בסטודנטים בינלאומיים ומחקר לתואר גבוה יותר, יחד עם מידע על לינה, פרטי תשלום, מלגות ונהלי יישום.</li>
<li>האוניברסיטה שמה דגש על מחקר, שותפויות בתעשייה ותחומי מחקר שונים, תוך התמקדות בהשפעה חברתית, חדשנות ושיתוף פעולה בתוך הקהילה שלה.</li>
<li>חוקרים באוניברסיטה חידשו שיטת גלי קול על-קוליים כדי לזרז את ייצור הקפה בחליטה קרה משעות לדקות, תוך שמירה על איכות הטעם, מה שעשוי לשנות את תעשיית הקפה עם תהליך חליטה מהיר ויעיל יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.unsw.edu.au/newsroom/news/2024/05/Ultrasonic_cold_brew_coffee_ready_under_three_minutes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zמהפכה בקפה בחליטה קרה: גלים על-קוליים מתבשלים תוך 3 דקות</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LPCAMM2: העתיד של שדרוגי זיכרון למחשב נייד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LPCAMM2 הוא תקן זיכרון חדש המיועד למחשבים ניידים, הכולל מודולריות, יכולת תיקון ויכולת שדרוג, תוך שימוש בשבבי LPDDR כדי לאפשר שדרוגים ותיקונים חלקים.</li>
<li>מטרתו לפתור את הקונפליקט בין שמישות לחיי סוללה הקשורים בדרך כלל לשבבי LPDDR מולחמים, המייצגים מאמץ משותף של ענקיות טכנולוגיה כמו דל, מיקרון ולנובו.</li>
<li>שחרורו של LPCAMM2 מסמל מהלך מתקדם לעבר מכשירים ברי קיימא וניתנים לתיקון בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/95078/lpcamm2-memory-is-finally-here</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000ZLPCAMM2: העתיד של שדרוגי זיכרון למחשב נייד</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyspread: פתרון גיליון אלקטרוני המופעל על ידי Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pyspread הוא יישום גיליון אלקטרוני מבוסס Python המאפשר למשתמשים להזין ביטויי Python בתאים, ומבטל את הצורך בשפת גיליון אלקטרוני ספציפית.</li>
<li>זהו קוד פתוח, המציע תכונות כמו גישה למודולים של Python, ייצוא נתונים ותצוגת תוכן רב-תכליתית, ומכוון לאנשים המתמצאים בפייתון כמו חוקרים ואנליסטים עסקיים.</li>
<li>משתמשים כמו קלרה ופיטר נהנים משילוב קוד פייתון לניתוח נתונים, בעוד שאלו ללא ניסיון בתכנות, כמו דונה וג&#39;ק, או הזקוקים למחשוב אשכולות עשויים למצוא את pyspread פחות מתאים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyspread.gitlab.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZPyspread: פתרון גיליון אלקטרוני המופעל על ידי Python</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התחדשות העיר: מגמת הסבת מגדלי משרדים לדירות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יזם הנדל&quot;ן נתן ברמן מתמחה בהסבת מגדלי משרדים במנהטן לדירות יוקרה כדי להתמודד עם מצוקת הדיור בעיר, תוך מקסום שטחי המגורים בבניינים מיושנים.</li>
<li>המגפה האיצה את מגמת הסבת שטחי משרדים לדירות, והשפיעה בעיקר על אזורים במרכז העיר כמו הרובע הפיננסי, והגדילה את התפוסה למגורים.</li>
<li>הגישה החסכונית והידידותית לסביבה של ברמן הפיחה רוח חיים בשכונות כמו הרובע הפיננסי, ומשכה אנשי מקצוע צעירים ומשפחות לגור בבנייני המשרדים שלו שהוסבו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newyorker.com/magazine/2024/05/06/can-turning-office-towers-into-apartments-save-downtowns</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zהתחדשות העיר: מגמת הסבת מגדלי משרדים לדירות</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בואינג חקרה בחשד לבדיקת 787]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בואינג נמצאת תחת חקירה חדשה של רשות התעופה הפדרלית של ארה&quot;ב בגין כשלים אפשריים בבדיקות האיכות במטוסי הדרימליינר 787 שלה.</li>
<li>ה-FAA בודק אם עובדי בואינג זייפו רשומות, ובואינג מטפלת בנושא באמצעות אמצעים מתקנים.</li>
<li>חושף שחיתויות הדגיש חששות לגבי קיצורי דרך בייצור ובעיות בטיחות במטוסי בואינג, והוסיף לביקורת על שיטות העבודה של החברה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/business/article/2024/may/07/boeing-us-investigation-787-inspections-faa</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zבואינג חקרה בחשד לבדיקת 787</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האקרים לפצח טטריס NES, לאפשר תכנות מחדש בתוך המשחק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האקרים מצאו דרך לתכנת מחדש את NES טטריס מתוך המשחק, מה שמאפשר לשחקנים למנוע קריסות ולהציג התנהגויות חדשות.</li>
<li>על ידי מניפולציה של מנגנוני קלט קריסה ובקר, שחקנים יכולים להשפיע על קוד המשחק לאחר ההתרסקות ולהזריק הוראות לטבלת הניקוד הגבוה.</li>
<li>פריצת דרך זו מציעה את הפוטנציאל לחסל באגים קריסה מ- NES Tetris, לטובת שחקנים השואפים לעבור את רמה 255 או לחולל מהפכה בחוויית המשחק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/05/hackers-discover-how-to-reprogram-nes-tetris-from-within-the-game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zהאקרים לפצח טטריס NES, לאפשר תכנות מחדש בתוך המשחק</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל נמצאה אשמה בחקירה בלתי חוקית של עובדים ובהחרמת עלונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המועצה הלאומית ליחסי עבודה מצאה כי אפל חקרה עובדים שלא כדין ולקחה עלוני איגוד בחנות מרכז הסחר העולמי שלה בניו יורק, לפי קביעת שופט.</li>
<li>למרות ההפרות, אפל לא נענשה על פעולות אלה, בעוד תיקים נוספים בנושאי התאגדות עובדים הקשורים לאפל עדיין מתנהלים.</li>
<li>במהלך השנים האחרונות, כמה חנויות אפל הצליחו ליצור איגודים בהצלחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/antoniopequenoiv/2024/05/06/us-labor-board-rules-apple-illegally-interrogated-staff-and-confiscated-union-flyers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zאפל נמצאה אשמה בחקירה בלתי חוקית של עובדים ובהחרמת עלונים</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decker: חידוש HyperCard מודרני עם גרפיקה של סיבית אחת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Decker היא פלטפורמת מולטימדיה המושפעת מ- HyperCard ו- MacOS קלאסי, המאפשרת למשתמשים ליצור מסמכים אינטראקטיביים כמו E-Zines, מצגות ומשחקים עם מראה &quot;ditherpunk&quot;.</li>
<li>משתמשים יכולים לשמור את היצירות שלהם כקבצי .html עצמאיים, ליהנות משיפורים באיכות החיים, שפת סקריפטים ידידותית למשתמש בשם Lil, ווידג&#39;טים אינטראקטיביים ואפשרות לפיתוח ווידג&#39;טים מותאמים אישית.</li>
<li>Decker ממוקדת פרטיות, קוד פתוח תחת רישיון MIT, תואמת שורת פקודה, ומספקת משאבים כמו שפת התכנות Lil, מדריך עזר ופורום קהילתי על Itch.io.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beyondloom.com/decker/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZDecker: חידוש HyperCard מודרני עם גרפיקה של סיבית אחת</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed: פיתוח יישומים בעלי ביצועים גבוהים ב-Linux עם GPUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את היצירה של Zed, יישום בעל ביצועים גבוהים, בלינוקס המשתמש במסגרת GPUI כדי לאפשר את הפונקציונליות שלו בפלטפורמה.</li>
<li>הוא מתעמק בבחירות טכניות ובמכשולים העומדים בפניו, כולל בחירת מערכות שמע ורינדור, ובמיוחד מדגיש את השימוש ב-Blade, פתרון מבוסס Vulkan, לרינדור בלינוקס.</li>
<li>הצוות מתכונן להשקת אלפא קרובה בלינוקס, שיפור התכונות והיציבות, והוא מחפש חובבי פיתוח תוכנה שיצטרפו לכוח העבודה שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-linux-when</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZZed: פיתוח יישומים בעלי ביצועים גבוהים ב-Linux עם GPUI</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרוטוקול הצפנה חדש של SecureDrop משפר את אנונימיות המקור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רשומת הבלוג בוחנת פרוטוקול הצפנה חדש מקצה לקצה עבור מערכת SecureDrop הקרובה, שיפור אנונימיות המקור ומניעת מתאם מטה-נתונים.</li>
<li>הפרוטוקול נותן עדיפות להכחשה, מסירת הודעות מאובטחת ופרטיות המשתמש, תוך שימוש בפרימיטיביים קריפטוגרפיים ובממשק API פשוט.</li>
<li>התפתחויות עתידיות כוללות השלמת הפרוטוקול, התמודדות עם הצפנה בצד הדפדפן ואיסוף מידע מקהילת האבטחה, בראשות ג&#39;וליו ב. דייוויד TheZero ובמימון הקרן לחופש העיתונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securedrop.org/news/introducing-securedrop-protocol/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000Zפרוטוקול הצפנה חדש של SecureDrop משפר את אנונימיות המקור</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft סוגרת מספר אולפני משחקים המסונפים ל- Bethesda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט סגרה מספר אולפני בת&#39;סדה, כמו Arkane Austin, Tango Gameworks ואחרים, מה שהוביל לקיצוצי משרות נרחבים.</li>
<li>הסגירה נובעת מהשינוי האסטרטגי של מיקרוסופט בפרויקטים ובמשאבים, וכתוצאה מכך הקצאה מחדש של חלק מהעובדים ליוזמות שונות.</li>
<li>כותרים כמו Redfall יפסיקו לקבל עדכונים, בעוד שמשחקים כמו Mighty Doom ו-Hi-Fi Rush צפויים להיפסק, לצד צמצום משרות בחטיבות הפרסום והתאגידים של בת&#39;סדה, בהתאם לדפוס רחב יותר של פיטורים במגזר הגיימינג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/microsoft-closes-redfall-developer-arkane-austin-hifi-rush-developer-tango-gameworks-and-more-in-devastating-cuts-at-bethesda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-08T00:00:00.000ZMicrosoft סוגרת מספר אולפני משחקים המסונפים ל- Bethesda</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המדריך האולטימטיבי לניהול קבצי נקודות ב- GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המדריך מספק מדריכים, כלי עזר, מסגרות וטיפים לניהול קבצי נקודות ב- GitHub, ומאפשר למשתמשים לגבות, לשחזר ולסנכרן את ההעדפות וההגדרות שלהם.</li>
<li>משתמשים יכולים ללמוד מהקהילה, לשתף את הידע שלהם ולמצוא השראה לארגון והתאמה אישית של קבצי נקודות באתר.</li>
<li>בנוסף, משתמשים יכולים לתרום על-ידי שליחת בקשות לתכונות, פתיחת בעיות או שליחת תיקונים כדי לשפר את המדריך עוד יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dotfiles.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zהמדריך האולטימטיבי לניהול קבצי נקודות ב- GitHub</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קיר הצלילים המהפכני של הגרייטפול דד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אווסלי &quot;בר&quot; סטנלי, מהנדס הקול של הגרייטפול דד, פיתח את קיר הסאונד פורץ הדרך בשנת 1974, ושינה את הנדסת הסאונד החיה.</li>
<li>עם למעלה מ-600 רמקולים וטכנולוגיית סאונד חדשנית, Wall of Sound סיפק איכות שמע חסרת תקדים ופתר בעיות טכניות נפוצות.</li>
<li>למרות שהתמודד עם כמה מכשולים ונזקק לשינויים כדי להיות מעשי, קיר הצליל השפיע באופן משמעותי על הנדסת סאונד חיה עם הגישה האוונגרדית וההמצאתית שלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://audioacademy.in/the-grateful-deads-wall-of-sound/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-08T00:00:00.000Zקיר הצלילים המהפכני של הגרייטפול דד</guid>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היכרות עם Caniemail.com: עדכוני CSS וציוני פלטפורמת דוא"ל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסיכום מכסה תכונות CSS חדשות כגון גלישת טקסט, מעבר, ריווח מילים, שולי צורה וצורה בחוץ.</li>
<li>הוא מדגיש עדכונים ממרץ, פברואר, ינואר, דצמבר ואפריל 2024 בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>בנוסף, הוא כולל ציוני לקוחות עבור פלטפורמות דוא&quot;ל כגון Apple Mail, Samsung Email, SFR ו- WEB.DE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.caniemail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zהיכרות עם Caniemail.com: עדכוני CSS וציוני פלטפורמת דוא&quot;ל</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ארגן את הדיונים שלך: היכרות עם CQ2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CQ2 הוא כלי קוד פתוח חינמי שפותח במיוחד לדיונים מורכבים, במטרה להתמודד עם בעיות כמו תגובות אימפולסיביות ושיחות אסינכרוניות לא מובנות.</li>
<li>הוא מציע שרשורים מאורגנים, ניווט פשוט והיכולת לסיים דיונים ביעילות, ובסופו של דבר במטרה לשפר את איכות הדיון ולסייע למשתמשים לקבל החלטות טובות יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cq2.co/blog/the-best-way-to-have-complex-discussions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zארגן את הדיונים שלך: היכרות עם CQ2</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקור צמחי 6k: אתר GetAnyPlant מפשט את המידע על הצמח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GetAnyPlant הוא אתר שפותח על ידי מדען נתונים כדי לייעל מידע על צמחים מחנויות מקוונות שונות, ומציע תכונות כמו חקר צמחים, יצירת רשימות משאלות ורישום הערות.</li>
<li>הפלטפורמה מאחדת ומשווה נתוני צמחים ממקורות שונים, ומציגה פרטים, מסננים וקטגוריות מקיפים כדי להקל על חיפושים ידידותיים למשתמש.</li>
<li>היוצר מבקש קלט על שיפור הצמיחה של האתר, בברכה משוב והצעות ממשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.getanyplant.com/plants</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zחקור צמחי 6k: אתר GetAnyPlant מפשט את המידע על הצמח</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הארכת תקופת הניסיון בחינם מגדילה את ההמרות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הארכת תקופת הניסיון בחינם עבור תוכנת מחולל רישיונות הובילה לעלייה בשיעורי ההמרה, מכיוון שתקופת הניסיון בת 14 הימים נחשבה קצרה מכדי שהלקוחות יוכלו להבין את ערך המוצר במלואו.</li>
<li>הצעת שכבה חינמית ללא הגבלה הייתה מהלך אסטרטגי שהגדיל עוד יותר את ההרשמות בתשלום בכך שאיפשר למשתמשים יותר זמן לשלב ולהעריך את התוכנה.</li>
<li>ניתוח מדד זמן ההמרה העצים את המחבר לשפר אסטרטגיות לכידת לידים ביעילות, וכתוצאה מכך גדל מספר המנויים בתשלום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/your-14-day-free-trial-aint-gonna-cut-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zהארכת תקופת הניסיון בחינם מגדילה את ההמרות</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסוואת שירותי VPN מבוססי ניתוב: TunnelVision חושפת את פרטיות המשתמשים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TunnelVision היא טכניקת התקפה חדשה שחושפת חולשות הצפנת VPN באמצעות מניפולציה של DHCP מאז 2002, ומהווה איום חמור על פרטיות המשתמשים.</li>
<li>המאמר מתעמק בהסוואת התנהגות, רשתות ברמה נמוכה ותפקידם של ממשקי רשת בתקשורת מחשבים, ומדגיש את המשמעות של אנשים שאינם טכנולוגיים המבינים מושגים אלה.</li>
<li>כדי לטפל בחולשות VPN, הטקסט ממליץ על מרחבי שמות ברשת, דן ב-DHCP, טבלאות ניתוב ואסטרטגיות הפחתה כמו ArcaneTrickster, ומדגיש את הצורך של ספקי VPN להגביר את מודעות המשתמשים, לשפר את תכונות מרחב השמות ברשת, לטפל בפגמי אבטחת LAN ולהציע הדרכה להתמודדות עם התקפות הסוואה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leviathansecurity.com/blog/tunnelvision</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zהסוואת שירותי VPN מבוססי ניתוב: TunnelVision חושפת את פרטיות המשתמשים</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרופסורים מאוניברסיטת ניו יורק שהגנו על האידוי לא חשפו את קשרי ג'ול]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרופסורים דייוויד אברמס וריי ניאורה מאוניברסיטת ניו יורק עבדו עם מנהלי ג&#39;ול מבלי לחשוף את קשריהם, וקידמו את האידוי כגישה לבריאות הציבור, למרות המשיכה שלה לצעירים.</li>
<li>אברמס ביקש מג&#39;ול נקודות לשיחה והתיר להם לעיין במאמר אקדמי ללא שקיפות לגבי השתייכותם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/05/06/juul-vaping-advocates-nyu-professors-non-disclosed-conflict-interest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zפרופסורים מאוניברסיטת ניו יורק שהגנו על האידוי לא חשפו את קשרי ג&apos;ול</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עלייתה של גישה זולה יותר למעבד הגרפי: עננים חלופיים עולים על הספקים הגדולים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספקי ענן חלופיים המציעים גישה למעבד הגרפי גדלים הודות לאפשרויות חסכוניות להפעלת עומסי עבודה גנרטיביים של בינה מלאכותית, ומגייסים מימון משמעותי לתמיכה בתשתית GPU.</li>
<li>ספקים אלה כמו CoreWeave, Lambda Labs ו- Voltage Park צוברים פופולריות בזכות התמחור התחרותי שלהם בהשוואה לענקיות כמו AWS, Google Cloud ו- Microsoft Azure.</li>
<li>אתגרים כמו תחרות מצד Hyperscalers המשקיעים בחומרת AI מותאמת אישית והתפוצצות פוטנציאלית של בועת AI גנרטיבית עשויים להשפיע על הצמיחה שלהם, אך מומחים צופים התרחבות בטווח הקצר, במיוחד עבור לקוחות המחפשים סביבות מרובות עננים וגישה אמינה למעבד הגרפי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/05/coreweaves-1-1b-raise-shows-the-market-for-alternative-clouds-is-booming/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zעלייתה של גישה זולה יותר למעבד הגרפי: עננים חלופיים עולים על הספקים הגדולים</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proton Mail נבדק לחשיפת נתוני משתמשים בספרד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proton Mail, שירות דוא&quot;ל שוויצרי מאובטח, התמודד עם ביקורת על כך שחשף נתוני משתמשים לרשויות בספרד, וסייע למעצר הקשור לתנועת העצמאות הקטלאנית, הצונאמי הדמוקרטי.</li>
<li>מקרה זה מציג את האתגר של איזון בין פרטיות המשתמשים לחובות משפטיות, ומדגיש את חשיבות האבטחה התפעולית (OPSEC) עבור משתמשי תקשורת מוצפנת.</li>
<li>למרות שהם מספקים הצפנה חזקה, שירותים כמו Proton Mail נענו לבקשות נתונים רבות, מה שגרם למשתמשים לשפר את האנונימיות ולהימנע מקישור מידע שחזור לפרטים אישיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://restoreprivacy.com/protonmail-discloses-user-data-leading-to-arrest-in-spain/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZProton Mail נבדק לחשיפת נתוני משתמשים בספרד</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הזוכים נחשפים: תחרות פיצוץ שגיאות גרנד C++ 2014]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תחרות Grand C++ Error Explosion חשפה את הזוכים בשתי קטגוריות: השגיאה הגדולה ביותר והכשרון האמנותי, והציגה דוגמאות קוד מסקרנות שונות.</li>
<li>ערכים מנצחים כרוכים ביצירת הודעות שגיאה גדולות מקוד מינימלי, יצירות אמנותיות המועדות לעלות על גדותיהן כאשר הן מוצגות באינטרנט, וניסיונות רמאות דמיוניים.</li>
<li>ערכים בולטים כוללים קוד המפעיל קריסות מנוע השלמת קוד IDE, קטעי טקסט מורכבים בכוונה, והדגמה בסיסית אך מרשימה של מינוף כלים בסיסיים ביעילות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgceec.tumblr.com/post/74534916370/results-of-the-grand-c-error-explosion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zהזוכים נחשפים: תחרות פיצוץ שגיאות גרנד C++ 2014</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[החששות עולים ככל שקרנות פרייבט אקוויטי עוסקות בתעשייה הווטרינרית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חברות השקעה פרטיות רוכשות מרפאות וטרינריות וחברות לטיפול בחיות מחמד, מה שמעלה חששות לגבי עלויות מוגברות ואיכות טיפול מופחתת.</li>
<li>מדינות נקראות לבחון רכישות גדולות בתעשייה הווטרינרית כדי להגן על הצרכנים מפני תופעות לוואי.</li>
<li>במדינות מסוימות יש תקנות האוסרות על אנשים שאינם וטרינרים להחזיק במרפאות וטרינריות כדי לשמור על החלטות רפואיות ללא השפעה תאגידית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://stateline.org/2024/03/29/vets-fret-as-private-equity-snaps-up-clinics-pet-care-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zהחששות עולים ככל שקרנות פרייבט אקוויטי עוסקות בתעשייה הווטרינרית</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גופי שידור ציבוריים גרמניים משיקים קוד פתוח להזרמת קוד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גופי השידור הציבוריים הגרמניים ARD ו-ZDF מתכננים לשתף את קוד הסטרימינג שלהם כקוד פתוח כדי לפתח &quot;מערכת הפעלה לסטרימינג&quot; שיתופית עבור בסיס טכני משותף.</li>
<li>מטרת היוזמה היא הקמת רשת סטרימינג גרמנית מאוחדת וסיוע למתחרים, מוסדות חינוך ושותפים אירופיים פוטנציאליים.</li>
<li>הפרויקט, המנוהל במשותף, שואף לסיים את מערכת ההפעלה לסטרימינג עד אביב 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/ARD-und-ZDF-wollen-ihren-Streaming-Code-als-Open-Source-anbieten-9709177.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000Zגופי שידור ציבוריים גרמניים משיקים קוד פתוח להזרמת קוד</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניווט בתנודתיות החיים: תפקיד החוב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מדגיש כיצד חוב משפיע על חוסנו של אדם בעת אירועים של חוסר ודאות, תוך הדגשת החשיבות של החזקת מזומנים והימנעות מחובות לצורך גמישות.</li>
<li>זה מדגיש כי חוב יכול להגביל את יכולתו של אדם להתמודד עם מכשולים ולהסתגל בסביבה בלתי צפויה.</li>
<li>מדגיש את חשיבות ההיערכות הפיננסית לניווט בנסיבות בלתי צפויות ולשמירה על חוסן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://collabfund.com/blog/how-i-think-about-debt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zניווט בתנודתיות החיים: תפקיד החוב</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pifex: פריצה DIY JTAG עם Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiFex הוא לוח נלווה חדש עבור Raspberry Pi, המאפשר פריצת חומרה ועבודה עם פרוטוקולים משובצים כמו UART, SPI, I2C, JTAG ו- SWD. הוא כולל מסך I2C OLED ויהיה זמין כפרויקט קוד פתוח.</li>
<li>הפוסט בבלוג מדגים את השימוש בכלי PiFex, UrJTAG ו- OpenOCD כדי להנדס לאחור JTAG TAP על SSD בהצלחה, המאפשר קריאת זיכרון וניתוח קושחה.</li>
<li>הוא גם דן בשימוש ב- Ghidra לפירוק וניתוח קוד, יחד עם הכרזה על מהדורות עתידיות והזדמנויות הכשרה עבור אלה המעוניינים בהערכות התקנים משובצים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/blog/jtag-pifex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000ZPifex: פריצה DIY JTAG עם Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stack Overflow Teams עם OpenAI לשותפות API טרנספורמטיבית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow ו-OpenAI חברו יחד כדי להציע למפתחים גישה לשילוב רב-עוצמה של תוכן טכני ומודלים מתקדמים של בינה מלאכותית באמצעות OverflowAPI.</li>
<li>OpenAI תשתמש ב-API של Stack Overflow כדי לשפר את המודלים שלה, בעוד Stack Overflow תשלב מודלים של OpenAI כדי לשפר את המוצרים שלה ואת מעורבות הקהילה.</li>
<li>שיתוף הפעולה מתכוון לחולל מהפכה בחוויית המפתחים, לקדם את פיתוח הטכנולוגיה ולקדם פרקטיקות אתיות של בינה מלאכותית, עם תכונות חדשות הצפויות עד המחצית הראשונה של 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.co/company/press/archive/openai-partnership/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-07T00:00:00.000ZStack Overflow Teams עם OpenAI לשותפות API טרנספורמטיבית</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שפר את החוויה הדתית שלך עם מאמת TOTP עבור PalmOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הטקסט מציע מדריך להתקנת אפליקציות Palm במכשירים ובאמולטורים של Palm OS, הכולל אפליקציות ספציפיות כמו TOTP Authenticator, Rosary, Bible in a Year ו-Catechism in a Year.</li>
<li>אפליקציות אלה נועדו להעשיר את החוויה הדתית של המשתמש על ידי מתן קריאות יומיות, מדריכי תפילה ותכונות אחרות.</li>
<li>ההוראות נותנות מענה למשתמשים המעוניינים לשפר את התרגולים הרוחניים שלהם באמצעות טכנולוגיה, ומציעות שילוב ייחודי של אמונה וכלים דיגיטליים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nkorth.com/palm/apps/#totp-authenticator</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-07T00:00:00.000Zשפר את החוויה הדתית שלך עם מאמת TOTP עבור PalmOS</guid>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הגנה על קוד פתוח: הגנה מפני השתלטות על הנדסה חברתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מתקפת הסייבר XZ Utils ניסתה להשתלט על הדלת האחורית, מה שעורר חששות מכיוון שתקריות דומות יורטו על ידי קרן OpenJS וקרן אבטחת הקוד הפתוח.</li>
<li>טקטיקות הנדסה חברתית שימשו כדי להשיג גישת מתחזק לפרויקטים פופולריים של JavaScript, תוך הדגשת החשיבות של ערנות ושיטות עבודה מומלצות לאבטחה עבור מתחזקי פרויקטים.</li>
<li>מאמצי התעשייה והממשלה חיוניים לאבטחת תשתית קוד פתוח, כאשר קרן OpenJS ו- OpenSSF משתפות פעולה כדי לשפר את האבטחה של המערכת האקולוגית של JavaScript באמצעות תמיכה ומימון פרויקטים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://openssf.org/blog/2024/04/15/open-source-security-openssf-and-openjs-foundations-issue-alert-for-social-engineering-takeovers-of-open-source-projects/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zהגנה על קוד פתוח: הגנה מפני השתלטות על הנדסה חברתית</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ישראל סגרה את משרדי אל-ג'זירה על רקע חששות לביטחון לאומי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ישראל אסרה על שידורי אל-ג&#39;זירה והפסיקה את שידוריה, בנימוק של חשש לביטחון לאומי, למרות שספגה ביקורת חריפה על חנק חופש הביטוי והערכים הדמוקרטיים.</li>
<li>סגירת משרדי אל-ג&#39;זירה בישראל עוררה ביקורת ברחבי העולם על רקע תקיעות השיחות להפסקת אש עם חמאס, וגופים בינלאומיים גינו את המהלך.</li>
<li>האיסור, המתיר חוק חדש המאפשר סגירה זמנית של כלי תקשורת זרים הנתפסים כסיכון ביטחוני, הוא חלק מפעולותיה השנויות במחלוקת של ישראל במהלך העימות בין ישראל לחמאס, לרבות הגבלת גישתם של כתבים זרים ברצועת עזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/05/israel-shuts-down-local-al-jazeera-offices-in-dark-day-for-the-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zישראל סגרה את משרדי אל-ג&apos;זירה על רקע חששות לביטחון לאומי</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תפקידם החיוני של עמודי התווך בביטחון הציבור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מדגיש את תפקידם הקריטי של העמודים במניעת התנגשויות כלי רכב ותוצאות טרגיות בשל היעדרותם.</li>
<li>מוזכרות מספר תקריות שבהן עמודים היו יכולים למנוע תאונות, ולהפחית את מספר הפצועים וההרוגים.</li>
<li>המחבר מבקר את רשויות התחבורה המקומיות על כך שהן מזניחות את התקנת העמודים ומדגיש את חשיבות הצבתם הנכונה למען ביטחון הציבור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josh.works/bollards</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zתפקידם החיוני של עמודי התווך בביטחון הציבור</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לחקור את Traefik: יתרונות שרת פרוקסי מעבר לקונטיינרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את השימוש ב- Traefik, שרת פרוקסי בשימוש נרחב, מעבר לסביבות קונטיינרים, ומציג את יכולתו לטפל באופן אוטומטי באישורי TLS ושירותי פרוקסי מבלי להסתמך על מנוע קונטיינר.</li>
<li>ניתן להגדיר את Traefik באמצעות קבצי תצורה, המציע תכונות כמו TLS Passthrough ותמיכה בפרוטוקול PROXY, אם כי חסר פונקציות כגון אימות וחסימת IP.</li>
<li>המחבר מדגיש את כוחה של Traefik, ידידותיות למשתמש ותיעוד באיכות גבוהה, ומספק דוגמת תצורה כדי להדגים את תהליך ההתקנה שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j6b72.de/article/why-you-should-take-a-look-at-traefik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zלחקור את Traefik: יתרונות שרת פרוקסי מעבר לקונטיינרים</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שליטה באלגוריתמים ללמידה של חיזוק עמוק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קורס &quot;למידת חיזוק עמוק: אפס לגיבור!&quot; מספק חוויה מעשית עם אלגוריתמים בסיסיים של למידה של חיזוק עמוק כגון DQN, SAC ו- PPO.</li>
<li>המשתתפים יוכלו לאמן בינה מלאכותית לשחק במשחקי אטארי ולהשלים משימות כמו נחיתה על הירח, כאשר הגדרת הסביבה כוללת כלים כמו Miniconda, Poetry ו- Visual Studio Code.</li>
<li>משאבי תמיכה, כולל מחברות, תיקיית פתרונות וסרטוני YouTube, נגישים כדי לסייע למשתתפים לאורך כל תהליך הלמידה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alessiodm/drl-zh</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zשליטה באלגוריתמים ללמידה של חיזוק עמוק</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תובנות ה-CTO של Microsoft על OpenAI: ציוץ מ-2019 שקם לתחייה ב-2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/techemails/status/1787176471146156193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zתובנות ה-CTO של Microsoft על OpenAI: ציוץ מ-2019 שקם לתחייה ב-2024</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטא מתחרה בפרויקט מנהטן בהוצאות GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הוצאות המעבדים הגרפיים של מטא כמעט תואמות את ההוצאות של פרויקט מנהטן במטבע של היום.</li>
<li>עם זאת, היא מפגרת אחרי ההשקעה שנעשתה בתוכנית אפולו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/emollick/status/1786213463456448900</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zמטא מתחרה בפרויקט מנהטן בהוצאות GPU</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניטור צריכת האנרגיה באמצעות תקעים חכמים: סיפור הצלחה טכנולוגי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר חולק את המסע שלהם לניטור צריכת האנרגיה באמצעות תקעים חכמים, פרומתאוס וגרפנה, ודן בהתקנה, תצפיות צריכת חשמל (למשל, דוד שמש, שרת ביתי, תחנת עבודה) ודפוסי טעינה.</li>
<li>הם גם מדגישים בעיות יציבות עם התקעים ומציעים תוכניות עתידיות לאוטומציה של בקרת המכשירים בהתאם למחירי החשמל, ומביעים שביעות רצון מההתקנה לניטור ושיפור יעילות החשמל של המכשירים שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ounapuu.ee/posts/2024/05/02/smartplugs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zניטור צריכת האנרגיה באמצעות תקעים חכמים: סיפור הצלחה טכנולוגי</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקר Unlearning מכונה בשנת 2024: אתגרים ויישומים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Machine Unlearning in 2024&quot; מאת קן ליו מתעמק ברעיון של unlearning מכונה, אשר מבטל נתונים לא רצויים ממודלים ML מבלי להתחיל מאפס.</li>
<li>הפוסט מתעמק באתגרים, מניעים ושימושים פוטנציאליים של unlearning, כמו שמירה על פרטיות המשתמשים וביטול תוכן מזיק.</li>
<li>הוא בוחן שיטות unlearning שונות, כגון unlearning מדויק ופרטיות דיפרנציאלית, תוך הדגשת המשמעות של שיקולים משפטיים וטכניים, שיטות אמפיריות והערכות אלגוריתמים בתחומי בטיחות AI, הגנה על זכויות יוצרים ומודלים של AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.stanford.edu/~kzliu/blog/unlearning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zחקר Unlearning מכונה בשנת 2024: אתגרים ויישומים</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פשטות מול מורכבות: הצעת הערך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מתעמק בהעדפת המורכבות במאמרים אקדמיים, מבצעים ופיתוח מוצרים, תוך הדגשת יתרונות הפשטות.</li>
<li>הוא מתאר כיצד מורכבות נתפסת לעתים קרובות כיוקרתית יותר, אך מדגיש את היתרונות של פשטות, כגון הבנה טובה יותר, אימוץ, תקשורת ותחזוקה.</li>
<li>המחבר מעודד מעבר להערכת פשטות בפתרון בעיות ובקבלת החלטות, ומדגיש את המשמעות של בחירה בפתרונות הפשוטים ביותר לבעיות מורכבות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eugeneyan.com/writing/simplicity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zפשטות מול מורכבות: הצעת הערך</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יפן תבדוק תרופה לצמיחה מחדש של שיניים מספטמבר 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים ביפן יחלו בניסויים קליניים עבור &quot;התרופה הראשונה בעולם לצמיחה מחדש של שיניים&quot; בספטמבר 2024, במטרה להשבית חלבון המעכב צמיחת שיניים.</li>
<li>התרופה מכוונת לאנשים עם בעיות שיניים מולדות, עם השאיפה להיות מוכנה לשוק עד 2030, ומציעה תקווה לאנשים עם אובדן שיניים מסיבות שונות.</li>
<li>הגישה החדשנית יכולה לחולל מהפכה בטיפולי השיניים ולהביא מזור לאנשים הסובלים משיניים חסרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240503/p2a/00m/0sc/012000c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zיפן תבדוק תרופה לצמיחה מחדש של שיניים מספטמבר 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאסטרינג Microsoft Flight Simulator עם JavaScript Autopilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ערכת הלימוד מציגה הדרכה מפורטת על פיתוח קוד טייס אוטומטי של JavaScript עבור Microsoft Flight Simulator, המאפשר פונקציות כגון המראה אוטומטית, ניווט בנקודות ציון, מעקב אחר שטח, נחיתה אוטומטית ושמירה/טעינה של תוכנית טיסה.</li>
<li>הוא מציג גרסה משודרגת עם שיטה מתוחכמת יותר וממוקדת משתמש להטסת מטוסים בתוך המשחק.</li>
<li>למפתחים יש מוטיבציה להתעמק באפשרויות סקריפטים של משחקים, עם אפשרות הגדרה מהירה למעורבות מיידית בטיסה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pomax.github.io/are-we-flying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zמאסטרינג Microsoft Flight Simulator עם JavaScript Autopilot</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גופן יונים שניצלו נחשף מהתמזה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doves Type, גופן בלעדי של Arts and Crafts משנת 1900, הושלך לנהר התמזה על ידי יוצרו, במהלך חילוקי דעות.</li>
<li>המעצב הגרפי רוברט גרין הציל חלק מהגופן מאפיק הנהר בשנת 2014, וכתוצאה מכך נוצרה גרסה דיגיטלית.</li>
<li>ביתו של אמרי ווקר מארח תערוכה המציגה את שברי היונים שנמצאו וממצאים אחרים שהתגלו על התמזה, בעוד שעצי בוץ ממשיכים לחפש בנהר שרידים היסטוריים, המקשרים להיסטוריה של לונדון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/art-world/doves-typeface-2454807</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-06T00:00:00.000Zגופן יונים שניצלו נחשף מהתמזה</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ביטול נעילה של הוראות ESP32-S3 SIMD: אתגרים ויתרונות פוטנציאליים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Espressif Systems הציגה את ESP32-S3 SoC הכולל הוראות SIMD למתכנתים מנוסים ב-SIMD מפלטפורמות אחרות.</li>
<li>ה-S3 עולה בביצועיו על מעבדי ESP32 ישנים יותר, אך חסר תיעוד מפורט ודוגמאות לניצול יעיל של הוראות SIMD, מה שמציב אתגרי אופטימיזציה.</li>
<li>למרות הוראות מוגבלות ומגבלות יישור זיכרון, מתכנתים יכולים לשפר את הביצועים, במיוחד בפונקציות כמו המרת צבעים בתוך ספריות הדמיה עם קוד ממוטב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbanksoftware.blogspot.com/2024/01/surprise-esp32-s3-has-few-simd.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-06T00:00:00.000Zביטול נעילה של הוראות ESP32-S3 SIMD: אתגרים ויתרונות פוטנציאליים</guid>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט Dillo המחודש משחרר גרסה 3.1.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פרויקט דילו, רדום כמעט 9 שנים, קם לתחייה על ידי המחבר ששחרר את גרסה 3.1.0 לאחר מספר חודשים של עבודה.</li>
<li>התחייה המחודשת כוללת יצירת רשימת תפוצה חדשה, קבלת תרומות באמצעות LiberaPay, תיקוני באגים והוספת תכונות חדשות.</li>
<li>המחבר מעריך את התרומות שנעשו ושואף שהגרסה החדשה תאומץ על ידי הפצות שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/latest.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zפרויקט Dillo המחודש משחרר גרסה 3.1.0</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אל תכריחו אותי למלא את טופס יצירת הקשר שלכם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מבקר טפסי יצירת קשר באתרי אינטרנט על היותם בעייתיים, ומציין בעיות כמו טפסים לא תקינים, חוויית משתמש גרועה ובקשות מוגזמות לנתונים אישיים.</li>
<li>היא ממליצה להשתמש בדואר אלקטרוני כאפשרות יעילה וממוקדת משתמש לתקשורת ואיסוף משוב, תוך שימת דגש על תקשורת ברורה ונגישות למשתמשים.</li>
<li>ישויות מסוימות מסבכות במכוון טפסים כדי לעקוף תקנות, מה שמדגיש את המשמעות של הקלה על יצירת קשר עם משתמשים באמצעות ערוצי תקשורת ברורים כמו דואר אלקטרוני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adamjones.me/blog/dont-use-contact-forms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zאל תכריחו אותי למלא את טופס יצירת הקשר שלכם</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד לפתח פאב מוליכים למחצה בשווי 20 מיליארד דולר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ייצור מוליכים למחצה הוא מורכב ומדויק, וכולל מתקנים, ציוד ואמצעי בטיחות יקרים לייצור שבבים.</li>
<li>חברות מובילות כמו אינטל וסמסונג משקיעות רבות בפאבים מודרניים כדי לענות על הביקוש לטכנולוגיה מתקדמת.</li>
<li>תעשיית המוליכים למחצה מתמודדת עם אתגרים בשל עלויות הייצור הגבוהות, מה שמוביל למגמה של חברות המאמצות מודל פאבלס על ידי מיקור חוץ של ייצור שבבים לבתי יציקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-20-billion-semiconductor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zכיצד לפתח פאב מוליכים למחצה בשווי 20 מיליארד דולר</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בשבח הפנאי: חזונו של ברטרנד ראסל לחברה מאוזנת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ברטרנד ראסל מציע שינוי בערכים חברתיים מהאדרת עבודה להערכת פנאי, ומציע שהטכנולוגיה המודרנית יכולה לשמור על פרודוקטיביות עם פחות שעות עבודה.</li>
<li>ראסל מבקר את החלוקה הלא שוויונית של עושר וכוח ומטיל ספק ביסודות ההיסטוריים של החובה לעבוד, ותומך בחברה שבה כולם יכולים ליהנות מפנאי ולרדוף אחר האינטרסים שלהם לחיים מאושרים יותר.</li>
<li>הטיעון שלו מכוון לחברה שבה לפרטים יש יותר שעות פנאי, ומקדמת יותר תוכן ואורח חיים רגוע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://harpers.org/archive/1932/10/in-praise-of-idleness/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zבשבח הפנאי: חזונו של ברטרנד ראסל לחברה מאוזנת</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תביעת ADA מעלה חשש לקשרים תאגידיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האגודה האמריקאית לסוכרת יישבה תביעה על כך שלכאורה קיבלה כספי תאגיד בתמורה לקידום מתכונים שעלולים להזיק לאנשים עם סוכרת.</li>
<li>התזונאית הראשית לשעבר, אליזבת האנה, הגישה את התביעה, בטענה ללחץ לאשר מתכונים עם ממתיקים מלאכותיים למרות הסיכונים הכרוכים בכך.</li>
<li>ההסדר אפשר לרשות לעקוף חקירות נוספות וחשיפות שעלולות להזיק, וחשף תובנות לגבי התנהלות הארגון וקשריו לאינטרסים תאגידיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/global/commentisfree/2024/may/02/american-diabetes-association-lawsuit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zתביעת ADA מעלה חשש לקשרים תאגידיים</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verus: אמת קוד חלודה עם מפרטים מתקדמים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verus הוא כלי המאמת נכונות קוד חלודה על ידי מתן אפשרות למפתחים לכתוב מפרטים שנבדקו על ידי פותרים, תומך בתת-קבוצה של Rust ומתרחב מעבר למערכת הסוג הסטנדרטית.</li>
<li>הפרויקט מפותח באופן פעיל, עם תיעוד חלקי; מומלץ למשתמשים לבקש עזרה ב-Zulip, במטרה לאמת קוד מקביל ולקבל בברכה תרומות.</li>
<li>משתמשים יכולים להתנסות עם Verus בדפדפן או להמשיך בהוראות התקנה לפיתוח מעמיק, תקשורת ודיווח על בעיות ב- GitHub או Zulip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/verus-lang/verus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000ZVerus: אמת קוד חלודה עם מפרטים מתקדמים</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDeploy.com: מהפכה בגישה וביעילות של המעבד הגרפי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטארט-אפ עבר ממשלוח רחפנים להשקת gpudeploy.com, פלטפורמה המנתבת מחדש תעבורת מופע GPU לפי דרישה למשאבי מחשוב זמינים.</li>
<li>האתר מציע שירות פשוט ללא חיובים נסתרים, ומעניק למשתמשים גישה למעבדים גרפיים כגון H100s, RTX 4090s ו-GTX 1080 Ti.</li>
<li>מחפשים משאבי מחשוב כדי לקשר עם הפלטפורמה שלהם להחזר פוטנציאלי על ההשקעה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gpudeploy.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000ZGPUDeploy.com: מהפכה בגישה וביעילות של המעבד הגרפי</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פונקציות גיבוב אוטומטיות חדשות עולות בביצועיהן על MurmurHash3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הטקסט מציג את הכלי Hash Function Prospector, המתמקד בגילוי אוטומטי של פונקציות גיבוב שלמות, במיוחד תמורות דו-סיבוביות עם הטיה נמוכה.</li>
<li>פונקציות גיבוב חדשות כמו triple32, עם מדידות הטיה המתקרבות לגבול התיאורטי, מוצגות, ומשיגות ביצועים טובים יותר מאלגוריתמים מבוססים כמו MurmurHash3 בארכיטקטורת x86-64.</li>
<li>דוגמאות קוד ליישום פונקציות גיבוב מוצעות, המדגישות את המשמעות של פעולות הפיכות ומייעצות זהירות עם כללי קידום מספרים שלמים C.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skeeto/hash-prospector</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zפונקציות גיבוב אוטומטיות חדשות עולות בביצועיהן על MurmurHash3</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שקיעת הנשרים מסכנת את טקסי הקבורה הזורואסטריים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דעיכתם של הנשרים בתת-היבשת ההודית מסכנת את מנהגי הקבורה הזורואסטריים, בעיקר עבור הקהילה הפרסית הנשענת על נשרים להשלכת גופות במגדלי דממה.</li>
<li>הירידה באוכלוסיית הנשרים מיוחסת בעיקר להרעלה מדיקלופנק הניתנת לבקר, מה שהוביל ליוזמות כמו איסור השימוש בסם וגידול נשרים בשבי כפתרונות.</li>
<li>מאמצים כגון איסור שימוש בדיקלופנק והחזרת נשרים שגודלו בשבי לטבע נועדו למנוע הכחדה של מיני נשרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/article/2024/may/04/vulture-shortage-threatens-zoroastrian-burial-rites-india-iran-pakistan</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zשקיעת הנשרים מסכנת את טקסי הקבורה הזורואסטריים</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זוכרים את המעצב האיקוני של אטארי, מייק ג'אנג]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מייק ג&#39;אנג, מעצב תעשייתי ידוע בחטיבת המטבעות של אטארי, הלך לעולמו, והותיר אחריו מורשת של עיצובי ארונות ארקייד איקוניים כמו פיקוד הטילים ומלחמת הכוכבים.</li>
<li>ג&#39;אנג היה ידוע בתשומת הלב הקפדנית שלו לפרטים, התמקדותו בשכלול ארגונומיה ויצירת ממשקים פיזיים סוחפים לשחקנים, כשהוא מפקח על ייצור משחקים כמו Roadblasters.</li>
<li>מורשת העיצוב שלו נמשכת בחומרת הארקייד שעיצב, ומסמכי העבודה שלו מאוחסנים בארכיון באוניברסיטת סטנפורד למחקר עתידי, מה שמסמן את השפעתו המשמעותית על מגזר הגיימינג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcadeblogger.com/2024/02/13/ataris-mike-jang/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zזוכרים את המעצב האיקוני של אטארי, מייק ג&apos;אנג</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצפה ורה רובין: אבן דרך משמעותית כשהמראה מקבלת ציפוי רפלקטיבי ראשון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המראה הראשונית/שלישונית של מצפה ורה רובין צופתה בכסף, התקדמות קריטית בבניית הטלסקופ.</li>
<li>העיצוב החדשני של המראה, הכולל שני משטחים אופטיים בעלי עקמומיות ברורה, מאפשר איסוף אור יוצא דופן ויכולת הדמיה בשדה רחב.</li>
<li>תהליך הציפוי המוצלח, שארך 4.5 שעות, מסמל הישג גדול במסעו של המצפה להשגת אור ראשון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.universetoday.com/166842/vera-rubins-primary-mirror-gets-its-first-reflective-coating/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-05T00:00:00.000Zמצפה ורה רובין: אבן דרך משמעותית כשהמראה מקבלת ציפוי רפלקטיבי ראשון</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backstage של Spotify: הרחבת כלי IT ארגוניים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספוטיפיי נכנסה לתחום הכלים הארגוניים וכלי הפיתוח עם הפלטפורמה שלה Backstage, המציעה פורטלי מפתחים הניתנים להתאמה אישית, שהושקו לראשונה כפרויקט קוד פתוח בשנת 2020.</li>
<li>הפלטפורמה מורווחת כעת באמצעות תוספים ושירותים פרימיום, לצד השקת Spotify Portal, פורטל מפתחים פנימי עם קוד מועט/ללא קוד, המשלים תמיכה ושירותים ארגוניים.</li>
<li>השינוי מסמל את הפיכתה של ספוטיפיי לחברת כלי פיתוח מוכוונת ארגון, עם תוספות קרובות של תכונות ומוצרים לפורטפוליו שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/30/spotifys-getting-serious-about-its-enterprise-and-dev-tools-business-play/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000ZBackstage של Spotify: הרחבת כלי IT ארגוניים</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קיצוצים בתקציב עוצרים את מתקן הבדיקה Mirror Fusion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מתקן הניסויים Mirror Fusion Test Facility, פרויקט המתמקד בהיתוך גרעיני, נסגר ביום חנוכתו בשל מגבלות כספיות, ומעולם לא היה פעיל.</li>
<li>פרויקט זה, המשתמש בשיטת מראה מגנטית כדי לכלוא פלזמה לתגובות היתוך, פורק בשנת 1998 לאחר החלטת ממשל רייגן.</li>
<li>ההתקדמות האחרונה כמו השגת תגובת היתוך האנרגיה נטו הראשונה במתקן ההצתה הלאומי עוררה אופטימיות חדשה לגבי עתיד מחקר ההיתוך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.beautifulpublicdata.com/the-mirror-fusion-test-facility/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zקיצוצים בתקציב עוצרים את מתקן הבדיקה Mirror Fusion</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקויה: האצת הגשת LLM על מעבדים גרפיים לצרכן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סקויה היא מסגרת פענוח המיועדת לשרת מודלי שפה גדולים (LLM) על מעבדים גרפיים לצרכן ללא קירוב, מה שמבטיח השהיה נמוכה.</li>
<li>זה מאיץ את שירות LLM על ידי פריקת משימות, המציע מדרגיות וחוסן תוך התאמה לפלטפורמות חומרה שונות וגדלי מודל.</li>
<li>ביצועים מבטיחים בחומרה הנוכחית והעתידית ממצבים את סקויה כפתרון רב-תכליתי לאירוח LLM עוצמתי ותוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infini-ai-lab.github.io/Sequoia-Page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zסקויה: האצת הגשת LLM על מעבדים גרפיים לצרכן</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השופט שוקל סנקציות במשפט המונופול של גוגל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משרד המשפטים האמריקאי האשים את גוגל במשפט המונופול המתמשך בהשמדה מכוונת של צ&#39;אטים פנימיים הקשורים להפרות הגבלים עסקיים, במטרה לשמר את מונופול החיפוש שלה.</li>
<li>עורך הדין של גוגל טען כי הצ&#39;אטים שנמחקו אינם משמעותיים לתיק, בעוד השופט העלה חששות לגבי נוהלי שמירת המסמכים של גוגל ודן בסנקציות אפשריות נגד החברה.</li>
<li>משרד המשפטים ביקש ארבע סנקציות, כולל הנחה שהצ&#39;אטים שנמחקו מזיקים לגוגל ומונעים מגוגל להשתמש בחוסר ראיות כהגנה במשפט, מה שעורר דיונים על מניעיה של גוגל למחיקת צ&#39;אטים ועל השלכות מדיניות הצ&#39;אטים שלה על הסתרת ראיות להפרת הגבלים עסקיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/05/judge-mulls-sanctions-over-googles-shocking-destruction-of-internal-chats/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-05T00:00:00.000Zהשופט שוקל סנקציות במשפט המונופול של גוגל</guid>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דליפות DNS נחשפות באנדרואיד: חששות רציניים בנוגע לפרטיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>באגים במערכת ההפעלה אנדרואיד עלולים לגרום לדליפות DNS במכשירים, מה שעלול לסכן את הפרטיות בעת שימוש באפליקציות מסוימות עם VPN פעיל.</li>
<li>דליפות DNS עלולות להתרחש במהלך הגדרות מחדש של מנהרת VPN, או אם לאפליקציות אין שרת DNS מוגדר או שהן משתמשות בשיטות ספציפיות לפתרון שמות דומיינים.</li>
<li>אפליקציית פרטיות מפתחת פתרונות זמניים לטיפול בדליפות, ומייעצת למשתמשים לעדכן את האפליקציה להגנה עד שגוגל תפתור את הבעיות הבסיסיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/dns-traffic-can-leak-outside-the-vpn-tunnel-on-android</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zדליפות DNS נחשפות באנדרואיד: חששות רציניים בנוגע לפרטיות</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Natron Energy משיקה סוללות נתרן בארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Natron Energy החלה לייצר סוללות נתרן נטולות ליתיום בארה&quot;ב, המהוות תחליף ידידותי לסביבה וזמין באופן נרחב לסוללות ליתיום-יון.</li>
<li>סוללות הנתרן מתהדרות בקצב טעינה מהיר יותר, עמידות מורחבת ומיוצרות מרכיבים נגישים בקלות, המספקים בעיקר שימושי כוח גיבוי תעשייתיים.</li>
<li>אסטרטגיות עתידיות כוללות הרחבת היקף יישומי הסוללה מעבר למגזרים תעשייתיים לשווקים נוספים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/natron-sodium-ion-battery-production-startt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZNatron Energy משיקה סוללות נתרן בארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השליטה של פרייבט אקוויטי משפיעה על זמני תיקון כיסאות גלגלים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חברות השקעה פרטיות שרוכשות יצרני כיסאות גלגלים גרמו לעיכובים משמעותיים בתיקונים עבור משתמשים כמו מורין אמירו, והשפיעו על הניידות שלהם.</li>
<li>תומכי נכות תומכים בשירותי כיסא גלגלים טובים יותר כדי לטפל בבעיית זמן התיקון.</li>
<li>רכישה על ידי חברות השקעה פרטיות הביאה לזמני תיקון ארוכים יותר, מה שהוביל לתמיכה בשיפור שירותי כיסאות גלגלים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/05/01/wheelchair-repair-delay-numotion-national-seating-mobility/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zהשליטה של פרייבט אקוויטי משפיעה על זמני תיקון כיסאות גלגלים</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BandMatch: חיבור מוזיקאים להקמת להקות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BandMatch היא פלטפורמה המאפשרת קשרים של מוזיקאים עם אמנים בקרבת מקום כדי ליצור להקות או לעבוד על פרויקטים בשיתוף פעולה.</li>
<li>משתמשים יכולים לגלות פרטים על הופעות קרובות בסביבתם באמצעות הפלטפורמה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bandmatch.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZBandMatch: חיבור מוזיקאים להקמת להקות</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כרכי אגדות נדירים של האחים גרים נחשפו בפולין]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים בפולין מצאו 27 כרכים מקוריים של אגדות האחים גרים באוניברסיטת אדם מיצקביץ&#39; בפוזנן, כולל הדפסים נדירים עם הערות שוליים של מחברים, שעוררו עניין בקרב מומחי ספרות ופולקלור.</li>
<li>התגלית סוללת את הדרך למחקר מעמיק יותר על השפעתם של האחים גרים על הספרות העולמית.</li>
<li>ספרים אלה, שנרכשו אולי לאחר מלחמת העולם השנייה, מרמזים על אפשרות שספריות אחרות יחזיקו יצירות מהאוסף האישי של האחים גרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.nv.ua/life/27-unique-volumes-of-grimm-brothers-fairy-tales-were-found-in-poland-50415035.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zכרכי אגדות נדירים של האחים גרים נחשפו בפולין</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קנוניה בתעשיית הנפט: השפעה על מחירי הגז]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2021 חשפה ועדת הסחר הפדרלית תוכנית לתיאום מחירי הנפט שבה היו מעורבות חברות נפט אמריקאיות וממשלת סעודיה, ניפחה את מחירי הגז והעמיסה על משפחות עלות ממוצעת של 3,000 דולר.</li>
<li>חברות נפט אמריקאיות שיתפו פעולה עם אופ&quot;ק כדי להגביל את אספקת הנפט, להעלות את המחירים ולגרום להשלכות פיננסיות על הצרכנים, מה שהוביל לדיונים על הגבלים עסקיים והתערבות ממשלתית.</li>
<li>החקירה של ה-FTC יזמה דיונים ובדיקות בנוגע להשפעה של דומיננטיות בשוק ומניפולציות מחירים על שיעורי האינפלציה ורווחי החברות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zקנוניה בתעשיית הנפט: השפעה על מחירי הגז</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיפור טיפוגרפיה באמצעות חיתוך תיבת טקסט CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאפיין CSS Text Box Trim מבטל רווחים לבנים מובילים מטקסט, ומסייע ביישור טקסט מדויק למכלים ולרכיבים.</li>
<li>Safari Technology Preview תומך באופן בלעדי במאפיין זה, ומועיל למרכוז מלל בלחצנים, ליישור סמלים ולשמירה על המשכיות עיצובית.</li>
<li>למרות אתגרי היישום בדפדפנים העיקריים, תכונה זו טומנת בחובה פוטנציאל לשיפור הדיוק הטיפוגרפי ועקביות העיצוב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jantimon/text-box-trim-examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zשיפור טיפוגרפיה באמצעות חיתוך תיבת טקסט CSS</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את Mistral 7B: צ'אטבוט Llama 3 מבוסס דפדפן המופעל על ידי WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר יצר את Mistral 7B ו-Llama 3, ממשקים מבוססי אינטרנט הדומים ל-ChatGPT, המשפרים את הנגישות של פרויקט WebLLM ללא צורך בהתקנות או תלות.</li>
<li>Mistral 7B ו- Llama 3 מתמקדים בטיפול ואימון, תוך מתן עדיפות לפרטיות המשתמש על ידי שמירה על נתונים אישיים המאוחסנים באופן מקומי במחשב המשתמש.</li>
<li>Mistral 7B ו-Llama 3, המתאימים ביותר ל-Chrome או Edge במחשבים שולחניים, עשויים להרחיב את התמיכה בדפדפן כך שתכלול WebGPU, מה שיאפשר טעינה מהירה יותר לאחר שהדגם מאוחסן במטמון לאחר ההורדה הראשונית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abi/secret-llama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zהכירו את Mistral 7B: צ&apos;אטבוט Llama 3 מבוסס דפדפן המופעל על ידי WebGPU</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיטוב פריימים של 1024 סיביות עם Rust: פריצת דרך בביצועים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר חוקר מספרים ראשוניים על ידי יצירת מספרים ראשוניים של 1024 סיביות עבור אלגוריתם RSA ברוסט, יישום המשפט הקטן של פרמה, מבחן ראשוניות מילר-רבין, ומבנה נתונים מותאם אישית של BigInt.</li>
<li>על ידי מינוף עיבוד מקבילי ואלגוריתמים מותאמים, המחבר משיג מציאת פריים של 1024 סיביות בכ-40ms בממוצע, ומדגים שיפורי ביצועים משמעותיים.</li>
<li>הפרויקט, למרות שאינו מאובטח קריפטוגרפית, מציע תובנות יקרות ערך והזדמנויות למידה בתחום יצירת מספרים ראשוניים ואופטימיזציה של אלגוריתמים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitchcomet.com/articles/1024-bit-primes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zמיטוב פריימים של 1024 סיביות עם Rust: פריצת דרך בביצועים</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ביטול הסכמה לבוררות דיסקורד: מועד אחרון בעוד 30 יום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן בקוד CSS לעיצוב יישומי אינטרנט, המכסה פריסה, ערכות נושא של צבעים והתאמות אלמנטים ספציפיות.</li>
<li>הוא גם מספק פרטים על ביטול הבוררות בדיסקורד תוך 30 יום באמצעות דוא&quot;ל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/silverwuffamute.bsky.social/post/3kqbd476nvk2i</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zביטול הסכמה לבוררות דיסקורד: מועד אחרון בעוד 30 יום</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft מקשרת את שכר המנהלים לשיפורי אבטחה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט ספגה ביקורת על הפרות אבטחה, שהשפיעו על אמון מצד בעלי עניין שונים בשנים האחרונות.</li>
<li>בתגובה, Microsoft השיקה את &quot;יוזמת העתיד המאובטח&quot; כדי לתעדף אבטחה על-ידי קישור שכר מנהלים לעמידה ביעדי אבטחה.</li>
<li>היוזמה כוללת תוכניות לפרקטיקות אבטחה משופרות כמו אימות רב-גורמי, גישה עם הכי פחות הרשאות וניטור רשת משופר, כאשר המנכ&quot;ל סאטיה נאדלה מדגיש את חשיבות האבטחה על פני תכונות חדשות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/05/microsoft-ties-executive-pay-to-security-following-multiple-failures-and-breaches/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZMicrosoft מקשרת את שכר המנהלים לשיפורי אבטחה</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נינטנדו מכוונת 8k GitHub repos עבור הסרת אמולטור Yuzu Switch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נינטנדו שלחה יותר מ-8,000 הודעות הסרה של DMCA ל-GitHub המכילות קוד מאמולטור Yuzu Switch, המואשם בקידום פיראטיות.</li>
<li>האמולטור של יוזו הגיע לאחרונה לפשרה בתביעה בסך 2.4 מיליון דולר עם נינטנדו לפני מבול הודעות ההסרה ב-GitHub.</li>
<li>צעדים משפטיים של נינטנדו נגד אמולטורים, כמו יוזו, עשויים להשפיע על מאמצים שמטרתם לשמר משחקים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nintendo-blitzes-github-with-over-8000-emulator-related-dmca-takedowns-200021877.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000Zנינטנדו מכוונת 8k GitHub repos עבור הסרת אמולטור Yuzu Switch</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסע של גילוי: מפיתוח אתרים לתיקון אופניים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2020, הקריין מצא תשוקה לתיקון אופניים על ידי עבודה על שני זוגות אופניים ישנים, למידה באמצעות ניסוי וטעייה ומשאבים מקוונים.</li>
<li>תחביב זה שינה את נקודת המבט שלהם על עבודה, חפצים מוחשיים והגשמה בהשוואה לעבודה שלהם ביום פיתוח אתרים.</li>
<li>אימוץ העבודה המעשית הביא סיפוק חדש והערכה עמוקה יותר לאומנות ולהשפעתה על חפצים ויחידים כאחד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tegowerk.eu/posts/bicycle-repair/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000Zמסע של גילוי: מפיתוח אתרים לתיקון אופניים</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת "ShapeUp": מודל תלת מימד בשפת C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דניאל הופר פיתח מודל תלת ממדי בשם &quot;ShapeUp&quot; במהלך אירוע תכנות בן שבוע באמצעות שדות מרחק חתומים C ו-ray marched לצורך היתכנות.</li>
<li>הוא ניהל צורות עם הקצאת זיכרון סטטית ושילב ממשק משתמש, מחולל Shader GLSL, בחירת עכבר וייצוא קוביות צועדות.</li>
<li>למרות האתגרים עם ספריית raylib, הופר השלים את הפרויקט, והפיק מודל תלת ממדי פונקציונלי עם 2300 שורות של C ו -250 שורות של קוד GLSL, זמין באינטרנט לצפייה ובדיקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielchasehooper.com/posts/shapeup/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zיצירת &quot;ShapeUp&quot;: מודל תלת מימד בשפת C</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאסטרינג קריפטוגרפיה: לצלול לתוך הקורס המעמיק של דן בונה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוניברסיטת סטנפורד מציעה קורס קריפטוגרפיה מקוון של דן בונה, המכסה צופני זרמים, צופני בלוקים, חילופי מפתחות ועוד.</li>
<li>הקורס מספק הרצאות וידאו, שקופיות וספר לימוד חינם להבנה מקיפה של נושאי קריפטוגרפיה.</li>
<li>התלמידים יכולים לחקור נושאים כמו שלמות הודעות, חתימות דיגיטליות והצפנת מפתח ציבורי עם הסברים מעמיקים ויישומים בעולם האמיתי בכל שבוע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crypto.stanford.edu/~dabo/courses/OnlineCrypto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000Zמאסטרינג קריפטוגרפיה: לצלול לתוך הקורס המעמיק של דן בונה</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כושר לב-ריאה: מנבא מרכזי של סיכונים בריאותיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר סוקר מחקרים רבים הבוחנים כיצד כושר לב-ריאה (CRF) משפיע על תמותה, מחלות כרוניות ורווחה כללית, ומדגיש את חשיבותה של פעילות גופנית סדירה בשמירה על CRF טוב.</li>
<li>הוא מדגיש את אופי החיזוי החזק של CRF עבור תוצאות בריאותיות שונות, ומציע מדידה שגרתית של CRF במסגרות קליניות לצורך הערכת בריאות והתערבויות.</li>
<li>יש צורך במחקר נוסף כדי להתמודד עם פערים קיימים בספרות ולקבוע קשר סיבתי בין CRF לבין תוצאות בריאותיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bjsm.bmj.com/content/58/10/556</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zכושר לב-ריאה: מנבא מרכזי של סיכונים בריאותיים</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת מנוע רקטי חדשני: המסע של פיתוח מנוע E2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנוע E2 שנוצר על ידי ABL הוא מנוע רקטי עמיד המופעל על ידי Jet-A וחמצן נוזלי.</li>
<li>למרות היעדר ניסיון בהנעה ישירה, ריאן קון הוביל את התוכנית ביעילות על ידי מתן עדיפות לסקרנות, אינטואיציה ופתרונות הנדסיים מעשיים.</li>
<li>המאמר מפרט את תהליך התכנון, תוך התמקדות במחזור מנוע מחולל הגז, תכנון משאבת טורבו, אתגרים העומדים בפני פיתוח רכיבי מנוע כמו תאי בעירה ואימפלרים, והצוות ב- AFRL העושה התקדמות ניכרת בפיתוח מנועים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ablspacesystems.com/p/building-e2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zיצירת מנוע רקטי חדשני: המסע של פיתוח מנוע E2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיתוח "sqlite-vec": פתרון חיפוש וקטורי חדש ב-SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אלכס גרסיה מציג את sqlite-vec, הרחבת SQLite חדשה לחיפוש וקטורי, שנועדה להחליף את sqlite-vss, ומציעה פונקציות SQL מותאמות אישית וטבלאות וירטואליות.</li>
<li>sqlite-vec, הכתוב בשפת C בלבד, מכוון למהירות וליכולת הטמעה, ומתהדר בתמיכה חוצת פלטפורמות עבור WebAssembly והתקנים ניידים, יחד עם ניהול זיכרון משופר.</li>
<li>ההרחבה, שנמצאת כעת בעיצומה, מתוכננת לשחרור ראשוני קרוב; היזם מחפש הזדמנויות חסות לקידום הפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexgarcia.xyz/blog/2024/building-new-vector-search-sqlite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000Zפיתוח &quot;sqlite-vec&quot;: פתרון חיפוש וקטורי חדש ב-SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיקרוסופט אוסרת על משטרת ארה"ב להשתמש בבינה מלאכותית לזיהוי פנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft אוסרת על משטרת ארה&quot;ב להשתמש בבינה מלאכותית גנרטיבית לזיהוי פנים ב- Azure OpenAI Service כדי לטפל בחששות לגבי הטיות וסיכונים בטכנולוגיית אכיפת החוק.</li>
<li>האיסור מכסה זיהוי פנים בזמן אמת במצלמות ניידות עבור משטרת ארה&quot;ב, אך לא עבור רשויות אכיפת החוק הבינלאומיות.</li>
<li>שינוי מדיניות זה נובע מביקורת על השימוש בבינה מלאכותית באכיפת החוק ומדגיש את שיתוף הפעולה של מיקרוסופט עם OpenAI בגופים ממשלתיים שונים כמו משרד ההגנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/microsoft-bans-u-s-police-departments-from-using-enterprise-ai-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000Zמיקרוסופט אוסרת על משטרת ארה&quot;ב להשתמש בבינה מלאכותית לזיהוי פנים</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Backblaze Q1 2024 סטטיסטיקת כוננים: דגמי 16TB אמינים מובילים את החבילה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Backblaze פרסמה את דוח סטטיסטיקת הכוננים שלה לרבעון הראשון של 2024, שבדק 279,572 כוננים קשיחים, וחשף שיעור כשל שנתי של 1.41% בסך הכל.</li>
<li>הדו&quot;ח מדגיש אפס כשלים בשלושה דגמי כוננים, דן בגדלי כוננים, יצרנים וממצאים ראויים לציון כמו האמינות של כונני סיגייט 6TB והמעבר מדגמי Toshiba 4TB לדגמי 16TB.</li>
<li>המחקר מצביע על מעבר למודלים ישנים יותר של כוננים שנכשלו בשלב מאוחר יותר בתוחלת החיים שלהם, ממליץ על דגמי כוננים ספציפיים לאמינות ומציע את מערך הנתונים Drive Stats להורדה בחינם, בליווי תובנות של אנדי קליין על אחסון ענן ואבטחת מחשבים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q1-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZBackblaze Q1 2024 סטטיסטיקת כוננים: דגמי 16TB אמינים מובילים את החבילה</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RISC OS 5.30: עידן מחשוב שונה עבור Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RISC OS 5.30 היא הגרסה האחרונה של מערכת ההפעלה Arm המקורית, תואמת לפלטפורמות מבוססות Arm כמו Raspberry Pi, הכוללת תמיכה ב-Wi-Fi ויישומים שונים.</li>
<li>מערכת ההפעלה, בהובלת סטיב רוויל מפרויקט RISC OS Open, מתמקדת בביצוע נכון של המהדורה, למרות ממשק המשתמש הגרפי הייחודי והמגבלות שלה, ומציעה אפליקציות פרודוקטיביות וכלי פיתוח לחומרה מודרנית.</li>
<li>RISC OS, שאינה תומכת באמולציית יישומי וינטג&#39;, מספקת נסיגה לעידן מחשוב אחר, היא חינמית, מבוססת קוד פתוח ומתאימה לדגמי Raspberry Pi של עד 4 או 400, ומספקת חוויית משתמש מובחנת ממערכות הפעלה עכשוויות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/02/rool_530_is_here/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZRISC OS 5.30: עידן מחשוב שונה עבור Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מותו של חושף השחיתויות בבואינג מצית את חקירת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חושף השחיתויות ג&#39;וש דין, הידוע בחשיפת בעיות בטיחות במטוסי בואינג, נפטר באופן טרגי ממחלה בלתי צפויה, בעקבות מותו האחרון של חושף שחיתויות אחר.</li>
<li>דין, לשעבר מבקר איכות בספקית בואינג Spirit AeroSystems, האשים את ההנהלה הבכירה בהתעלמות מפגמים בייצור ב-737 MAX, וחלק מטענותיו אומתו על ידי עמיתים.</li>
<li>מותם של דין וג&#39;ון ברנט, יוצא בואינג, עורר חששות בשל העיתוי והנסיבות הקרובים שלהם, מה שהוביל לחקירות משטרה מתמשכות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newshub.co.nz/home/world/2024/05/whistleblower-josh-dean-of-boeing-supplier-spirit-aerosystems-dies-of-sudden-illness.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zמותו של חושף השחיתויות בבואינג מצית את חקירת</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חושף השחיתויות השני של בואינג מת בפתאומיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חושף שחיתויות שני של בואינג הלך לעולמו באופן טרגי.</li>
<li>אירוע זה דווח ב-2 במאי 2024, ונמסרו עדכונים שוטפים.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newsweek.com/boeing-whistleblower-joshua-dean-dies-sudden-illness-1896401</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zחושף השחיתויות השני של בואינג מת בפתאומיות</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיקולו: מתורגמן לואה מבוסס חלודה עם תכונות ייחודיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את פיקולו, מתורגמן לואה ללא ערימה שפותח ברוסט, תוך התמקדות בארגז חול בטוח וגמישות.</li>
<li>תכונות ייחודיות כוללות שגרות סימטריות ותזמון מותאם אישית, עם זרקור על איסוף אשפה יעיל והפרעה לקוד פועל.</li>
<li>דגש על שילוב חלק עם המערכת האקולוגית של Rust ויצירת מתורגמנים לא פולשניים למערכות מגוונות, פוטנציאל לשגרות חלודה ב- Lua לתכנות אסינכרוני יעיל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kyju.org/blog/piccolo-a-stackless-lua-interpreter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zפיקולו: מתורגמן לואה מבוסס חלודה עם תכונות ייחודיות</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אורנגאוטן מפגין התנהגות ריפוי באמצעות צמח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אורנגאוטן סומטרי בשם ראקוס השתמש במשחת צמחים כדי לרפא פצע על לחיו, וציין את התצפית הראשונה של חיית בר המשתמשת בצמח מרפא לטיפול.</li>
<li>ההתנהגות מצביעה על קשר אפשרי להיסטוריה האבולוציונית המשותפת בין בני האדם לקופי האדם, ומראה דמיון בשימוש בתרופות.</li>
<li>הפצע של ראקוס הגליד כחודש לאחר מריחת הצמח poultice, מה שמצביע על התנהגות נרכשת פוטנציאלית מחברי הקבוצה שלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68942123</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zאורנגאוטן מפגין התנהגות ריפוי באמצעות צמח</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חיפוש Hacker: מנוע חיפוש סמנטי עבור חדשות Hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;ונתן פיתח את Hacker Search, מנוע חיפוש סמנטי עבור Hacker News, תוך שימוש במודלי ההטבעה של OpenAI ובאינדקסים מסורתיים עבור תוכן שנמחק.</li>
<li>מנוע החיפוש מאפשר למשתמשים לגלות בקלות קישורים וסיכומים מובילים על ידי הזנת מילות מפתח או תיאורים, עם תוכניות להתרחב לסיפורים מומלצים המבוססים על תחומי עניין.</li>
<li>למרות התחרות, Hacker Search משיג ביצועים טובים יותר בחיפושי מילות מפתח/משפטים, ומציע למשתמשים חוויה מעולה בעת ניווט בתוכן של Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackersearch.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zחיפוש Hacker: מנוע חיפוש סמנטי עבור חדשות Hacker</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמנות CSS חדשנית: תצוגת Div יחידה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;A Single Div&quot; הוא פרויקט שרטוט CSS של לין פישר שהוצג ב-GitHub בין השנים 2014-2019, ומציג עיצובים מגוונים שנוצרו באמצעות אלמנט HTML יחיד.</li>
<li>הפרויקט מספק הזדמנות לתמוך באמן על ידי רכישת קפה ובחינת עיצובים נוספים של סינגל דיב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a.singlediv.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000Zאמנות CSS חדשנית: תצוגת Div יחידה</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאיץ הסטארט-אפים Newchip Folds: מייסדים מאבדים חברות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניוצ&#39;יפ, מאיץ סטארט-אפים, הכריז על פשיטת רגל, מה שהוביל למכירה פומבית של כתבי אופציה של יותר מ-1,000 סטארט-אפים, מה שגרם למייסדים כמו לייסי האנטר מ-TechAid לאבד את החברות שלהם.</li>
<li>המנכ&quot;ל אנדרו ראיין ספג ביקורת על סגנון הניהול שלו, והחמיץ הזדמנויות בניהול כתבי אופציה, בשווי פוטנציאלי של 500 מיליון דולר, הרע את מצבה הפיננסי של החברה.</li>
<li>Deal Syndicate רכשה מספר משמעותי של כתבי אופציה, כאשר כתבי אופציה נוספים צפויים להימכר בקרוב, תוך הדגשת הסיכונים הקשורים לתוכניות האצה באמצעות ניסיונם של מייסדים כמו גארט טמפל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/they-thought-they-were-joining-an-accelerator-instead-they-lost-their-startups/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000Zמאיץ הסטארט-אפים Newchip Folds: מייסדים מאבדים חברות</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
