<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Nov 2023 10:32:51 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[הטעות שלי ברובר מאדים בשווי 500 מיליון דולר: לקחים בכישלון ובחדשנות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2003, במהלך שלב ההרכבה והניסוי של רכב המאדים ספיריט של נאס&quot;א, פרץ של חשמל הרס את המנועים של כלי שחיקת הסלע (RAT) המחוברים לזרוע הרובוטית של הרובר, וכתוצאה מכך הפסד של 500 מיליון דולר.</li>
<li>האירוע מדגיש את חשיבות הלמידה מכישלונות ואת חשיבות התמיכה מהעמיתים, שכן הקשר שוחזר בסופו של דבר והבדיקות נמשכו.</li>
<li>המחבר, כריס לוויצקי, מעודד כעת אחרים לחלוק את סיפורי הכישלון שלהם כדי לטפח חוכמה קולקטיבית ולקדם חדשנות בתעשיית החלל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000Zהטעות שלי ברובר מאדים בשווי 500 מיליון דולר: לקחים בכישלון ובחדשנות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MeshGPT: יצירת רשתות שינוי משולשות באיכות גבוהה עם דגמי שנאים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MeshGPT היא טכניקה חדשנית המשתמשת במודלים של שנאים כדי ליצור רשתות משולש על ידי אימון על אוצר מילים גיאומטרי נלמד.</li>
<li>שיטה זו מפיקה רשתות שינוי באיכות גבוהה עם קצוות חדים, קוהרנטיות וקומפקטיות, ומשיגה ביצועים טובים יותר משיטות אחרות ליצירת רשתות שינוי בכיסוי צורה ובנאמנות.</li>
<li>ל-MeshGPT יש יישומים בהשלמת צורות, יצירת נכסים תלת-ממדיים לסצנות, והוא יכול ליצור רשתות שינוי כרצפים באמצעות רשת מקודד-מפענח וקוונטיזציה וקטורית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000ZMeshGPT: יצירת רשתות שינוי משולשות באיכות גבוהה עם דגמי שנאים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קורס תכנות מתקדם C++: הכשרה מעשית ועדכנית לשיפור מיומנות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קורס גישה פתוחה זה אידיאלי עבור אנשים שיש להם הבנה מוצקה של C ותכנות מונחה עצמים ורוצים לשפר את כישוריהם ב- C ++.</li>
<li>הקורס מציע תכנית לימודים מקיפה הכוללת תכנות בסיסי של C++ וכן נושאים ומושגים מתקדמים יותר.</li>
<li>הוא מספק מידע מעשי ועדכני, המשלב את תקני השפה העדכניים ביותר, תכונות וניסיון בהנדסת תוכנה בעולם האמיתי מהמדריך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000Zקורס תכנות מתקדם C++: הכשרה מעשית ועדכנית לשיפור מיומנות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפיתוח של Half-Life: מבט על יצירת קלאסיקת משחקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>התקציר מספק סקירה כללית של התפתחות משחק הווידאו Half-Life.</li>
<li>הוא מכסה היבטים שונים כגון השימוש בקוד המקור של Quake, אתגרים ביצירת רצפים מתוסרטים, דגש על אינטראקטיביות ופעולות שחקן, ויישום מודלים של דמויות ומפגשי אויב.</li>
<li>בנוסף, הוא דן בתהליך של בניית רמה, יצירת חזותיים מגובשים, ומעורבות של צוות קטן לעיצוב ברמה.</li>
<li>הסיכום נוגע גם ביצירת סאונד ודיאלוגים, בשימוש ברכבות כאלמנטים אינטראקטיביים, בחשיבות הלכידות החזותית והפרטים הקטנים, ובמעורבות של אנשים שונים בהפקת המשחק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zהפיתוח של Half-Life: מבט על יצירת קלאסיקת משחקים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איקאה חושפת חיישני בית חכם במחיר נוח לדלתות, חלונות, תנועה ודליפות מים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>איקאה השיקה שלושה חיישני בית חכם במחיר סביר לזיהוי דלתות וחלונות נפתחים, תנועה ומים דולפים.</li>
<li>החיישנים מתומחרים בפחות מ-10 דולר כל אחד ויהיו זמינים ברחבי העולם במחצית הראשונה של 2024.</li>
<li>החיישנים כוללים את חיישן Parasoll, אותו ניתן לשדך לנורת איקאה ללא רכזת חכמה, חיישן התנועה Vallhorn לשימוש פנימי וחיצוני, וחיישן המים Badring עם סירנה מובנית ויכולות התראה סלולריות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000Zאיקאה חושפת חיישני בית חכם במחיר נוח לדלתות, חלונות, תנועה ודליפות מים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כתיבת תיעוד טכני לבית שלך: מדריך לבעלי בתים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את הרעיון של יצירת תיעוד טכני לבית, בהשראת שיטות תיעוד תוכנה.</li>
<li>המחבר תומך בשימוש במסגרת בשם Diátaxis לארגון התיעוד ומציע ליישם אותו עם חומר עבור Mkdocs.</li>
<li>המאמר מספק תצורת Mkdocs לדוגמה ו- Justfile לתצוגות מקדימות מקומיות ומדגיש את היתרונות של תיעוד הבית והעברתו לבעלים עתידיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zכתיבת תיעוד טכני לבית שלך: מדריך לבעלי בתים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>למיקרוסופט יש קוד פתוח ThreadX RTOS ואת חבילת הפיתוח Azure RTOS תחת רישיון MIT.</li>
<li>ThreadX הוא RTOS פופולרי הפועל על מיליארדי מכשירים, כולל Raspberry Pis.</li>
<li>מיקרוסופט תרמה את התוכנה לקרן Eclipse, שתיקרא מעתה Eclipse ThreadX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000ZMicrosoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אישור FDA פורץ דרך מקרב את הארכת תוחלת החיים של כלבים גדולים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חברת הביוטק Loyal קיבלה את אישור ה-FDA לפתח ולאשר את התרופה LOY-001 להארכת תוחלת החיים של כלבים מגזעים גדולים.</li>
<li>LOY-001 פועל על ידי הפחתת רמות הורמון IGF-1 אשר נחשב כתורם להזדקנות מואצת אצל כלבים גדולים יותר.</li>
<li>נאמן עדיין צריכה למלא את דרישות הבטיחות והייצור ולערוך מחקר מאשר, אך וטרינרים כבר יכולים לרשום LOY-001 הודות לתהליך האישור המותנה של ה- FDA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000Zאישור FDA פורץ דרך מקרב את הארכת תוחלת החיים של כלבים גדולים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDXL Turbo: יצירת טקסט לתמונה באיכות גבוהה בזמן אמת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SDXL Turbo הוא מודל ליצירת טקסט לתמונה בזמן אמת המשתמש בטכנולוגיית זיקוק חדשה כדי להשיג יצירת תמונה באיכות גבוהה.</li>
<li>באמצעות תהליך הפקת תמונה חד-שלבי, SDXL Turbo מפחית את השלבים הדרושים מ-50 לשלבים בלבד, מה שהופך אותו ליעיל יותר.</li>
<li>המודל משלב את Adversarial Diffusion Distillation (ADD), טכניקת זיקוק השומרת על נאמנות דגימה גבוהה ומטפלת בבעיות נפוצות הנמצאות בשיטות זיקוק אחרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZSDXL Turbo: יצירת טקסט לתמונה באיכות גבוהה בזמן אמת</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Keras 3.0: הפעל זרימות עבודה של Keras במסגרות מרובות עם מיטוב ביצועים ותאימות משופרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keras 3.0 היא הגרסה העדכנית ביותר של ספריית למידת המכונה המציעה תאימות למסגרות מרובות כגון JAX, TensorFlow ו- PyTorch.</li>
<li>הוא מספק אופטימיזציה של ביצועים, מקביליות מודל ותמיכה במקביליות נתונים בקנה מידה גדול.</li>
<li>Keras 3 שומר על תאימות לאחור עם Keras 2 ומציע מדריך העברה לשינויי קוד נחוצים. בנוסף, הוא תומך באסטרטגיות הפצה ב-TensorFlow, PyTorch ו-JAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keras.io/keras_3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000ZKeras 3.0: הפעל זרימות עבודה של Keras במסגרות מרובות עם מיטוב ביצועים ותאימות משופרים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל מסיימת את שותפות כרטיסי האשראי עם גולדמן זאקס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אפל מסיימת את שותפות כרטיסי האשראי שלה עם גולדמן זאקס, ובכך מסמנת את סוף ההסתערות של הבנק על הלוואות צרכניות.</li>
<li>החוזה יסתיים בתוך שנה עד 15 חודשים, וכתוצאה מכך יופסקו הצעות כרטיסי האשראי וחשבונות החיסכון של אפל.</li>
<li>מהלך זה מדגיש את התרחקותה של אפל משירותים פיננסיים ואת רצונה להתמקד בעסקי הליבה שלה - טכנולוגיה ואלקטרוניקה צרכנית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zאפל מסיימת את שותפות כרטיסי האשראי עם גולדמן זאקס</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[האקרים עם קשרים לסין בוזזים את יצרנית השבבים NXP במשך שנתיים, וחושפים נקודות תורפה פוטנציאליות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קבוצת האקרים שעל פי החשד קשורה לסין, המכונה &quot;כימרה&quot; או &quot;G0114&quot;, חדרה לרשת הארגונית של יצרנית השבבים ההולנדית NXP במשך יותר משנתיים.</li>
<li>הקבוצה ניגשה לתיבות דואר של עובדים וכונני רשת כדי לגנוב עיצובי שבבים וקניין רוחני.</li>
<li>NXP לא חשפה את הפריצה ללקוחותיה, מה שהעלה חששות לגבי חולשות פוטנציאליות במוצריה, שכן הנתונים הגנובים יכולים לשמש לניצול פגמים בשבבי NXP המוטמעים במכשירים שונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-29T00:00:00.000Zהאקרים עם קשרים לסין בוזזים את יצרנית השבבים NXP במשך שנתיים, וחושפים נקודות תורפה פוטנציאליות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפרס בסך 20 אלף דולר של Prettier, ששיפר את הביצועים והתאימות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prettier, מעצב קוד JavaScript, הציע פרס של 20,000 דולר עבור פרויקט Rust שיעבור 95% מחבילת הבדיקות שלו, שנתבעה בהצלחה והושלמה על ידי פרויקט Biome.</li>
<li>תחרות זו הובילה לשיפור ביצועים ותאימות ב-Prettier, הודות לתיקוני באגים שנבעו מהשפע.</li>
<li>Prettier קיבלה תרומות משמעותיות מחברות ויחידים, מה שאפשר פיתוח מתמשך, בעוד Open Collective סייעה בעסקאות פיננסיות וטיפול במס עבור הפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zהפרס בסך 20 אלף דולר של Prettier, ששיפר את הביצועים והתאימות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשי Google Drive חווים אובדן נתונים כאשר קבצים נעלמים באופן מסתורי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמשי גוגל דרייב חווים את הבעיה המטרידה של קבצים שנעלמים מהשירות, מה שגורם לתסכול ובהלה למי שאיבד עבודה של חודשים.</li>
<li>נראה כי הבעיה קשורה לבעיות סינכרון, כאשר חלק מהמשתמשים יכולים לשחזר חלקית את הקבצים שלהם על-ידי מניפולציה של קבצים המאוחסנים במטמון.</li>
<li>גוגל עדיין לא התייחסה לבעיה ולא הציעה פתרון, מה שמעלה חששות לגבי האמינות והבטיחות של אחסון ענן עבור נתונים חשובים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zמשתמשי Google Drive חווים אובדן נתונים כאשר קבצים נעלמים באופן מסתורי</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת לולאת משוב עם DALLE-3 ו-GPT4-Vision: שחרור תוצאות פראיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר גילה טכניקת לולאת משוב חדשה באמצעות DALLE-3 ו-GPT4-Vision, בהשראת Translation Party.</li>
<li>על ידי יצירת תמונה עם DALLE-3 המבוססת על בקשת טקסט, המרתה בחזרה לבקשת טקסט באמצעות GPT4-Vision וחזרה על התהליך, ניתן להשיג תוצאות מרתקות ובלתי צפויות.</li>
<li>כדי לנסות טכניקה זו, למשתמשים חייב להיות מפתח OpenAI API משלהם, והמחבר מספק כמה דוגמאות מועדפות לתהליך זה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dalle.party/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zיצירת לולאת משוב עם DALLE-3 ו-GPT4-Vision: שחרור תוצאות פראיות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מפה חיה של רכבות נוסעים בארה"ב ובקנדה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אדם יצר מפה כדי לעקוב אחר מיקומי הרכבת לאחר שנתקל בעיכוב.</li>
<li>הם החליטו לחלוק את המפה עם אחרים.</li>
<li>מפה זו יכולה לעזור לאחרים לעקוב אחר מיקומי רכבות ואולי להימנע מעיכובים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trains.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zמפה חיה של רכבות נוסעים בארה&quot;ב ובקנדה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[משתמשי GitHub מביעים תסכול מהגבלות החיפוש החדשות, וטוענים כי הן חותרות תחת עקרונות הקוד הפתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub יישמה מדיניות חדשה המחייבת משתמשים להיות מחוברים כדי לחפש קוד, מה שמוביל לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>חלק מהמשתמשים טוענים כי שינוי זה מיותר ועוין כלפי עקרונות קוד פתוח.</li>
<li>GitHub מצדיק את דרישת הכניסה כאמצעי אבטחה כדי להגן על השרתים שלהם מפני עומס יתר אנונימי, אך חלק מהמשתמשים מאמינים שהשפעתה של מיקרוסופט עשויה להיות גורם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/community/discussions/77046</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zמשתמשי GitHub מביעים תסכול מהגבלות החיפוש החדשות, וטוענים כי הן חותרות תחת עקרונות הקוד הפתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפיטורים בברודקום פגעו בעובדי VMware לאחר הרכישה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ברודקום השלימה את רכישת VMware, מה שהוביל לקיצוצי משרות פוטנציאליים עבור חלק מעובדי VMware.</li>
<li>המספר המדויק של העובדים שנפגעו עדיין אינו ברור.</li>
<li>VMware כבר ביצעה קיצוצי משרות לפני הרכישה.</li>
<li>ברודקום שלחה דוא&quot;ל לעובדים שתפקידיהם בוטלו, והציעה חבילת פיטורים ותקופת הודעה מוקדמת בתשלום שאינם עובדים.</li>
<li>בקרב עובדי VMware התעוררו ספקולציות לגבי האפשרות שיחידות מסוימות יפוצלו על ידי ברודקום.</li>
<li>הועלו חששות לגבי התנגשויות אפשריות בתרבות החברה וההשפעה על עסקאות עסקיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהפיטורים בברודקום פגעו בעובדי VMware לאחר הרכישה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקשר בין zlib, gzip ו- zip הסביר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow היא פלטפורמה שבה מפתחים וטכנולוגים יכולים לשאול שאלות ולשתף ידע.</li>
<li>הסיכום כולל מידע על אלגוריתמי דחיסה המשמשים בתבניות zlib, gzip ו- zip.</li>
<li>הוא דן ביתרונות ובחסרונות של שימוש בקבצי gzip וכולל פרטים על מארק אדלר, דמות בולטת בדחיסת נתונים ובפורמטים של קבצים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהקשר בין zlib, gzip ו- zip הסביר</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[חומצת שומן בבשר בקר ומוצרי חלב מגבירה את התגובה החיסונית הנלחמת בסרטן, כך עולה ממחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדענים מאוניברסיטת שיקגו גילו כי חומצת שומן בשם חומצה טרנס-חיסונית (TVA) המצויה בבשר בקר, כבש ומוצרי חלב יכולה לשפר את יכולתם של תאי מערכת החיסון להילחם בגידולים.</li>
<li>רמות גבוהות יותר של TVA בדם נקשרו לשיפור התגובה לאימונותרפיה בחולי סרטן.</li>
<li>מחקר זה מציע כי TVA יכול לשמש כתוסף תזונה כדי לשפר את היעילות של טיפולים בסרטן, וייתכן שיש חומרים מזינים אחרים מצמחים המפעילים תאים חיסוניים באופן דומה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zחומצת שומן בבשר בקר ומוצרי חלב מגבירה את התגובה החיסונית הנלחמת בסרטן, כך עולה ממחקר</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[פרס AI-MO בסך 10 מיליון דולר: פיתוח מודלים של בינה מלאכותית שיזכו בזהב בתחרות מתמטיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XTX Markets מציגה את פרס AI-MO, קרן אתגר בסך 10 מיליון דולר ליצירת מודלים של בינה מלאכותית שיכולים לזכות במדליות זהב באולימפיאדה הבינלאומית למתמטיקה (IMO).</li>
<li>הפרס הגדול בסך 5 מיליון דולר יוענק למודל הבינה המלאכותית המשותף הציבורי הראשון שמשיג רמה של מדליית זהב בתחרות מאושרת.</li>
<li>פרסים פרוגרסיביים יוענקו גם למודלים שמגיעים לאבני דרך ספציפיות, והתחרות תיפתח למשתתפים בתחילת 2024 להשוואה בין אסטרטגיות לפתרון בעיות בינה מלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aimoprize.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zפרס AI-MO בסך 10 מיליון דולר: פיתוח מודלים של בינה מלאכותית שיזכו בזהב בתחרות מתמטיקה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את godforsaken.website: רשת חברתית מבוזרת במסטודון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האתר godforsaken.website הוא רשת חברתית מבוזרת הבנויה על מסטודון.</li>
<li>משתמשים יכולים ליצור חשבונות, להתחבר ולחפש באמצעות אפשרויות שונות.</li>
<li>האתר מציע מידע על הפלטפורמה, סטטיסטיקות שרת ותכונות שונות כמו מעקב אחר פרופילים, האשטאגים, העדפה, שיתוף ומענה לפוסטים. משתמשים יכולים גם לקיים אינטראקציה מהחשבונות שלהם בשרתים שונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zהכירו את godforsaken.website: רשת חברתית מבוזרת במסטודון</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[הבנת מונוסמנטיות של בינה מלאכותית: חשיפת המורכבות של רשתות עצביות והמרדף אחר יכולת פרשנות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הבנת בינה מלאכותית (AI) היא אתגר משמעותי בשל מורכבות הרשתות העצביות שלה, המכילות מיליארדי נוירונים.</li>
<li>חוקרים מתקדמים בפענוח פעולתה הפנימית של הבינה המלאכותית, אך הרעיון של סופרפוזיציה, שבה כמה תאי עצב יכולים לייצג מושגים מרובים, מוסיף לקשיים.</li>
<li>המאמר בוחן את הצורך בשקיפות ובטיחות בבינה מלאכותית, ודן בטכניקות פרשנות, בפיתוח הפוטנציאלי של מתורגמן-AI ובמושג סינרגיית תכונות ברשתות עצביות קונבולוציוניות (CNN).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zהבנת מונוסמנטיות של בינה מלאכותית: חשיפת המורכבות של רשתות עצביות והמרדף אחר יכולת פרשנות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ביטול נעילה של מסגרת JavaScript עם רכיבי אינטרנט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רכיבי אינטרנט מציעים יתרונות במונחים של הימנעות מנעילה של מסגרת JavaScript.</li>
<li>המאמר מציג את תהליך השימוש ברכיבי אינטרנט לצד מסגרות פופולריות כמו React, Solid, Svelte ו-Vue.</li>
<li>דוגמאות קוד ומשאבים נוספים מסופקים לחקירה נוספת של רכיבי אינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zביטול נעילה של מסגרת JavaScript עם רכיבי אינטרנט</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5 חולצות מאגר המידע המובילות: מחווה אופנתית לקידום הטכנולוגיה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מביע את התלהבותו ללבוש חולצות מסד נתונים ומדרג את חמשת המועדפים עליהם, תוך הדגשת החשיבות של שימוש בחומרים ועיצובים איכותיים.</li>
<li>הם מכירים בתפקידן של החולצות בקידום המותג של החברה ודנים בקשר האישי שלהם לחלק מהחולצות.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Z5 חולצות מאגר המידע המובילות: מחווה אופנתית לקידום הטכנולוגיה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מגזין המדע הפופולרי מסיים את המהדורה המודפסת לאחר 151 שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מגזין מדע פופולרי, לאחר 151 שנות פרסום, הפסיק את המהדורה המודפסת שלו ועבר לפורמט דיגיטלי לחלוטין.</li>
<li>הבעלים של המגזין, Recurrent Ventures, הצהיר כי הארגון צריך להתרחב מעבר למגזין ולתעדף מיזמים אחרים כגון חדשות, מסחר ותוכן וידאו.</li>
<li>הפסקת פעילותו של המגזין הביאה לפיטוריהם של מספר עובדים ומדגישה את הקשיים העומדים בפני עיתונות המדע בתעשיית המדיה של ימינו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-28T00:00:00.000Zמגזין המדע הפופולרי מסיים את המהדורה המודפסת לאחר 151 שנים</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשי גוגל דרייב נבהלו כשהקבצים נעלמים וחוזרים לשנת 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמשים חווים בעיה משמעותית עם Google Drive, מכיוון שהקבצים ומבנה התיקיות שלהם נעלמו וחזרו למאי 2023.</li>
<li>למרות תהליך ההתאוששות של גוגל, עדיין לא נמצא פתרון, מה שמוביל לתסכול ודאגה בקרב המשתמשים.</li>
<li>התמיכה של Google מודעת לבעיה ועובדת עם מהנדסי מוצר כדי לחקור ולפתור את הבעיה, אך הסיבה וציר הזמן לפתרון עדיין אינם ידועים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000Zמשתמשי גוגל דרייב נבהלו כשהקבצים נעלמים וחוזרים לשנת 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עבור ל-Firefox לקבלת פרטיות חזקה יותר והגנה מפני מעקב מקוון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חשוב להשתמש בדפדפני אינטרנט פרטיים כדי להגן על הפרטיות האישית ולמנוע מעקב מקוון על ידי משרדי פרסום.</li>
<li>Firefox מומלץ כחלופה מועדפת לדפדפני המיינסטרים בשל תכונות הפרטיות החזקות שלו ומגוון רחב של הרחבות.</li>
<li>דפדפנים אחרים המכוונים לפרטיות כמו DuckDuckGo ו- Mullvad מוזכרים גם כן.</li>
<li>דפדפן Tor מודגש כמספק את הרמה הגבוהה ביותר של פרטיות ואנונימיות, אם כי הוא עשוי להיות איטי יותר עקב תהליכי ניתוב.</li>
<li>המאמר דן בתכונות שונות ובחששות עם דפדפנים שונים, כולל חסימת פרסומות, שירותי VPN ופרקטיקות עסקיות מפוקפקות.</li>
<li>מומלץ לשתף פעולה כדי לשפר את הבטיחות באינטרנט.</li>
<li>המאמר גם נוגע בקצרה בנושאים כמו הצפנת דוא&quot;ל וצנזורה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000Zעבור ל-Firefox לקבלת פרטיות חזקה יותר והגנה מפני מעקב מקוון</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ברוך: הפעל תוכנת macOS בלינוקס עם שכבת תרגום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Darling היא שכבת תרגום תוכנה המאפשרת לתוכנת macOS לרוץ על לינוקס ללא צורך באמולטור חומרה.</li>
<li>זהו פרויקט קוד פתוח שפותח ב-GitHub ומופץ תחת רישיון GNU GPL.</li>
<li>Darling שואפת לשלב אפליקציות macOS בחוויית שולחן העבודה של לינוקס, בדומה לאופן שבו Wine מאפשר להריץ תוכנת Windows על לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zברוך: הפעל תוכנת macOS בלינוקס עם שכבת תרגום</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הרהורים על החשכה של Reddit: הערכה של התוצאה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הדובר מחפש מידע על תוצאות הפסקות החשמל ברדיט.</li>
<li>הם מעוניינים לדעת אם רדיט הסכימה, התפשרה או שהתנועה איבדה מומנטום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zהרהורים על החשכה של Reddit: הערכה של התוצאה</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת למידה עמוקה: מדריך מקיף לרשתות עצביות, מודלים לאימון ואתיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספרו של סיימון פרינס, &quot;Understanding Deep Learning&quot;, ייצא לאור בהוצאת MIT ב-5 בדצמבר 2023.</li>
<li>הספר בוחן מגוון רחב של נושאים בלמידה עמוקה, כולל למידה מפוקחת ולא מפוקחת, רשתות עצביות, תפקודי אובדן, מודלים של אימון, מדידת ביצועים, רגולציה, רשתות קונבולוציוניות, טרנספורמטורים, למידת חיזוק ואתיקה.</li>
<li>המדריכים יכולים לבקש חוברת תשובות ועותק של הספר למבחן/שולחן, בעוד שלתלמידים יש גישה לתשובות נבחרות על שאלות ולמחברות Python כדי לשפר את הלמידה המעשית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000Zהבנת למידה עמוקה: מדריך מקיף לרשתות עצביות, מודלים לאימון ואתיקה</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התפתחות תצוגת הנתונים: מטבלאות לרשימות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תצוגות שונות, כגון תצוגת טבלה, תצוגת טבלה מורחבת, תצוגת קבוצות ותצוגת רשימה, משמשות להצגת נתונים בתבניות שונות.</li>
<li>לכל תצוגה יש דרך ייחודית משלה להצגת מידע, המאפשרת למשתמשים לבחור את הפורמט המתאים ביותר לצרכיהם.</li>
<li>תצוגות אלה מציעות גמישות ואפשרויות התאמה אישית, משפרות את חוויית המשתמש ומקלות על הניווט והניתוח של נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zהתפתחות תצוגת הנתונים: מטבלאות לרשימות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: אחסון ואחזור טקסט יעילים עם חבילת Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorDB היא חבילת Python שמקלה על אחסון ואחזור טקסט באמצעות טכניקות כמו קיבוץ, הטבעה וחיפוש וקטורי.</li>
<li>הוא מציע ממשק ידידותי למשתמש לניהול נתוני טקסט עם מטא נתונים וממוטב לתרחישי השהיה נמוכה.</li>
<li>חיפוש והטמעה וקטוריים חיוניים לעבודה עם מודלי שפה גדולים מכיוון שהם מאפשרים אחזור יעיל של מידע רלוונטי ממערכי נתונים ענקיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: אחסון ואחזור טקסט יעילים עם חבילת Python</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עדכון על התקדמות יציאת החלודה עבור Fish-Shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מזלג ההודעות לציבור של קליפת הדג מתקרב להשלמת יציאת החלודה, כאשר רוב עבודות התרגום נעשות אך חלק מהרכיבים עדיין זקוקים לתרגום, כגון הקורא ומערכת הקלט.</li>
<li>קוד C++ יוסר מהיציאה, ואין תוכניות עבור יציאת Windows.</li>
<li>הצוות מבהיר תפיסות מוטעות ומכיר באי ודאות לגבי הביצועים של היציאה המוגמרת, תוך דיון במהדורות עתידיות ובבעיות תאימות עם Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zעדכון על התקדמות יציאת החלודה עבור Fish-Shell</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצ'ר האפליקציה החדש של מונזו מאמת את המתקשרים כדי להגן על המשתמשים מפני הונאות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monzo הוסיפה תכונה חדשה לאפליקציה שלה המאפשרת למשתמשים לוודא אם מתקשר שטוען שהוא ממונזו הוא אותנטי.</li>
<li>משתמשים יכולים לבדוק את &quot;סטטוס שיחת Monzo&quot; בהגדרות הפרטיות והאבטחה כדי לאשר אם חבר צוות אמיתי של Monzo משתתף בשיחה.</li>
<li>תכונה זו נועדה להגן על משתמשים מפני נוכלים המתחזים לעובדי מונזו כדי להונות אותם לשלוח כסף.</li>
<li>לקוחות כבר השתמשו בתכונה זו כ-100 פעמים ביום כדי לדווח על הונאה פוטנציאלית מאז השקתה.</li>
<li>מונזו מתכוונת לשפר את הנראות והנגישות של תכונה זו בעתיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000Zפיצ&apos;ר האפליקציה החדש של מונזו מאמת את המתקשרים כדי להגן על המשתמשים מפני הונאות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת גופן אישי: מכתב יד לכתב אמיתי (TTF) לפרסום באינטרנט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר החל בפרויקט ליצירת גופן משלו לקומיקס שלהם, וכתוצאה מכך נוצרו שני איטרציות המבוססות על כתב יד דיגיטלי ותמונה סרוקה.</li>
<li>הם למדו על רכיבים שונים של צורת גופן, תוך שימת דגש על אותיות גדולות וקטנות, מספרים וסימני פיסוק בסיסיים.</li>
<li>כלים כגון Gimp ו- FontForge שימשו לניקוי פגמים באותיות, ליצירת הגופן ולהתאמת ריווח התווים באמצעות צימוד אותיות. הגופן נבדק ובעיות ייצוא נפתרו בסופו של דבר, כאשר הבחירה הסופית הייתה גופן מסוג אמיתי (TTF) לפרסום באינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000Zיצירת גופן אישי: מכתב יד לכתב אמיתי (TTF) לפרסום באינטרנט</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep 14.0.0 Release: תכונות חדשות, שיפורי ביצועים ותיקוני באגים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מהדורת ripgrep 14.0.0 מביאה תכונות חדשות, שיפורי ביצועים ותיקוני באגים.</li>
<li>התכונות העיקריות כוללות תמיכה בהיפר-קישורים, מנוע regex משוכתב ושינוי בספריית ניתוח הארגומנטים.</li>
<li>המהדורה כוללת גם שיפורים בסינון סוגי קבצים, דגלים נוספים ושינויים בתהליך ההפצה עבור השלמות מעטפת ודפי אדם, וכתוצאה מכך פונקציונליות משופרת, ביצועים וחוויית משתמש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZRipgrep 14.0.0 Release: תכונות חדשות, שיפורי ביצועים ותיקוני באגים</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטפלים מרובים: המפתח לרווחתם של אמהות וילדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר שנערך לאחרונה עם חברות ציידים-לקטים מצביע על כך שתינוקות ופעוטות נהנים מרמות גבוהות של תשומת לב אישית וטיפול ממטפלים מרובים.</li>
<li>תינוקות ציידים-לקטים מקבלים כתשע שעות ביום של טיפול קשוב ומגע פיזי מעד 15 מטפלים שונים.</li>
<li>המחקר טוען כי מדינות המערב צריכות לתעדף תמיכה איכותית במחיר סביר לטיפול בילדים, החורגת מעבר להשגחה גרידא ומדגישה את רווחתן של אימהות וילדים כאחד. בנוסף, שיתוף ילדים גדולים יותר ומתבגרים בטיפול יכול להיות מועיל.</li>
<li>המחקר מציע כי קבוצות יציבות של מטפלים מרכזיים בתוך רשתות גדולות יותר ממלאות תפקיד מכריע בהתפתחות הרגשית והקוגניטיבית של ילדים.</li>
<li>המחברים מדגישים את חשיבות שיתוף הפעולה בין החברה, קובעי מדיניות, מעסיקים ושירותי בריאות במתן התמיכה והטיפול הדרושים לאימהות ולילדים כדי לשגשג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zמטפלים מרובים: המפתח לרווחתם של אמהות וילדים</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PipeWire 1.0.0: היכרות עם 'El Presidente' עם הגבלות חשבון משופרות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הגרסה הנוכחית של PipeWire היא 1.0.0, המכונה El Presidente.</li>
<li>התקציר מספק קישורים למאגר GitLab עבור PipeWire ורכיבי הפרויקט השונים שלו.</li>
<li>ישנן הגבלות על יצירת חשבון חדש עקב זרם של דואר זבל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZPipeWire 1.0.0: היכרות עם &apos;El Presidente&apos; עם הגבלות חשבון משופרות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אין עדות לרמאות נרחבת בשחמט מקוון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מציג מתודולוגיה לחקר רמאות בתחרויות שחמט מקוונות ומפריך טענות לרמאות נרחבת.</li>
<li>הם משתמשים בניתוח הבדלים כדי להשוות שיעורי רמאות בטורנירים מקוונים ולא מקוונים ומציעים דירוגי Elo כמדד לרמאות.</li>
<li>נתונים ממשחקי יום שלישי ב-Chess.com לא מראים ראיות לרמאות, והדו&quot;ח גם משווה את הדיוק של דירוגי Chess.com ופיד&quot;ה, ומגיע למסקנה כי הטענות על רמאות נרחבת בשחמט מקוון הן חסרות בסיס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zאין עדות לרמאות נרחבת בשחמט מקוון</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הערכה מחדש של אפקט דאנינג-קרוגר: מתאם אוטומטי כהסבר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אפקט דאנינג-קרוגר, המצביע על כך שאנשים לא מיומנים מעריכים יתר על המידה את יכולתם, מוערך מחדש כחפץ סטטיסטי הנגרם על ידי מתאם עצמי.</li>
<li>מחקרי שכפול לא מצאו ראיות להשפעה, מה שמטיל ספק בקיומה כתופעה פסיכולוגית.</li>
<li>הביקורות על המחקר המקורי מדגישות טעויות והטיות סטטיסטיות, ומדגישות את הצורך בניתוח מדעי טוב יותר ומודעות לפגמים באפקט דאנינג-קרוגר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zהערכה מחדש של אפקט דאנינג-קרוגר: מתאם אוטומטי כהסבר</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקשורת מידות ומיקום חלון הדפדפן באמצעות לקוחות Socket: ניסוי מהנה וניתן לשיתוף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן כיצד שני חלונות דפדפן יכולים לשתף מידות מסך, גודל חלון ומיקום באמצעות לקוחות socket.</li>
<li>המחבר מעדיף להשתמש בלקוחות שקע על פני localStorage בשל הערך הבידורי וקלות השיתוף עם חברים.</li>
<li>הדגמה ובסיס קוד זמינים לעיון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000Zתקשורת מידות ומיקום חלון הדפדפן באמצעות לקוחות Socket: ניסוי מהנה וניתן לשיתוף</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NVIDIA נתבעת על גניבת סודות מסחריים: טעות של עובד חושפת את הקוד של המתחרה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA נתבעת על ידי חברת הרכב הצרפתית Valeo בגין טענות לגניבת סודות מסחריים.</li>
<li>התביעה הוגשה לאחר שעובד NVIDIA הציג בטעות את קבצי קוד המקור של Valeo בפגישת שיתוף מסך.</li>
<li>NVIDIA מכחישה את הטענות וטוענת כי היא נקטה אמצעים לשמירה על זכויות לקוחותיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZNVIDIA נתבעת על גניבת סודות מסחריים: טעות של עובד חושפת את הקוד של המתחרה</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נייב: צאו להרפתקת חלל בקוד פתוח של סחר ולחימה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naev הוא משחק קוד פתוח לחקר החלל, הסחר והלחימה עם משחקיות בזמן אמת וגלקסיה גדולה לחקור.</li>
<li>שחקנים יכולים להרוויח כסף על ידי השלמת משימות ויכולים להתאים אישית את הספינות שלהם.</li>
<li>מפתחים מחפשים באופן פעיל תרומות בתחומים כמו יצירת סיפור, אמנות, סאונד, איזון משחקים וקידוד, ומציעים הזדמנות לשחקנים להיות מעורבים ולהשפיע על התפתחות המשחק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zנייב: צאו להרפתקת חלל בקוד פתוח של סחר ולחימה</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע 56k היא מהירות מודם החיוג המהירה ביותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מתעמק בסיבות מדוע &quot;56k&quot; נחשב מהירות מודם חיוג המהיר ביותר.</li>
<li>הוא מספק תובנות טכניות על ההיסטוריה של רשתות טלפון, דיגיטציה ומגבלות הטכנולוגיה.</li>
<li>המונח &quot;56k&quot; מתייחס לקצב נתונים מרבי של 56 קילוביט לשנייה, אך מהירויות החיבור בפועל נמוכות יותר עקב תקנות FCC ומורכבויות ברשת הטלפון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zמדוע 56k היא מהירות מודם החיוג המהירה ביותר</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shh: פישוט סקריפטים של מעטפת עם Haskell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shh היא ספרייה בהאסקל המאפשרת תכנות דמוי מעטפת ונועדה להחליף סקריפטים של מעטפת.</li>
<li>הספרייה מספקת פונקציות להדמיית סביבת המעטפת ותומכת בתכונות כגון ניתוב מחדש, צנרת, מקביליות ופלט תהליך לכידה.</li>
<li>ל-Shh אין תמיכה מובנית באינטרפולציה של מחרוזות או בגלובינג, אך הוא מציע להשתמש בספריות חיצוניות עבור פונקציות אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZShh: פישוט סקריפטים של מעטפת עם Haskell</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שולחן אפל: בעיות במבנה, בניהול ובתכונות הגורמות לתסכול ולפיצול החלטות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תוכנת Darktable, המיועדת לצלמים חובבים, מתמודדת עם בעיות הקשורות לחוסר ארגון, ניהול פרויקטים ושיקולים טכניים.</li>
<li>השינויים האחרונים בתוכנה הובילו לירידה בתכונות, מה שמקשה על המשתמשים להשתמש בתוכנה ביעילות ומגדיל את הסיכון לשגיאות.</li>
<li>ישנם חששות לגבי איכות הקוד, המורכבות וחוסר התיעוד, מה שגורם לתסכול בקרב המשתמשים וגורם לחלקם לשקול פיצול התוכנה או לבחון אפשרויות חלופיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000Zשולחן אפל: בעיות במבנה, בניהול ובתכונות הגורמות לתסכול ולפיצול החלטות</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדע בדיוני של הגל החדש: 75 הרומנים הטובים ביותר 1964–1983]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>התקציר נותן סקירה של ספרי מדע בדיוני, כולל יצירות מתקופת הגל החדש ותקופות זמן אחרות.</li>
<li>הוא מזכיר סופרים בולטים ואת ספריהם, ומספק תיאורים קצרים של כל עלילה ונושאים.</li>
<li>התקציר מדגיש את האלמנטים וההשפעות הייחודיים של כל יצירה, ונותן לקוראים תחושה של המגוון הרחב של ספרות המדע הבדיוני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000Zמדע בדיוני של הגל החדש: 75 הרומנים הטובים ביותר 1964–1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התסכולים של תוכנת אריזה עם Docker בהפצות לינוקס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אריזת תוכנות בהפצות לינוקס, במיוחד באמצעות Docker, היא מאתגרת ומתסכלת.</li>
<li>שיתוף פעולה בין מפתחי תוכנה והפצות הוא חיוני לזמינות נרחבת ולשימוש נרחב בתוכנה.</li>
<li>המחבר סולד מ- Docker כאמצעי להפצת תוכנה למשתמשי קצה בשל קשיים ומגבלות שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zהתסכולים של תוכנת אריזה עם Docker בהפצות לינוקס</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מפתחים מתוסכלים מחוסר תגובה מצוות .NET MAUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צוות MAUI סופג ביקורת על חוסר התגובה שלהם לבעיות ובאגים שדווחו, מה שגורם לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>משתמשים מאוכזבים מהבעיות שלא נפתרו, באגים חזותיים והצורך בקוד ספציפי לפלטפורמה ב- MAUI בהשוואה לטכנולוגיות קודמות כמו WPF.</li>
<li>הצעות נעשות לשכור אנשים נוספים כדי לתקן באגים באופן שיטתי ולשפר את היישום של MAUI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zמפתחים מתוסכלים מחוסר תגובה מצוות .NET MAUI</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אלגוריתם FLSHclust חושף 188 גנים חדשים של CRISPR, ומשחרר את פוטנציאל עריכת הגנום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים יצרו אלגוריתם, FLSHclust, שיכול לזהות סוגים נדירים של מערכות קריספר על ידי ניתוח רצפים גנטיים.</li>
<li>האלגוריתם גילה 188 גנים חדשים הקשורים לקריספר על ידי בחינת מיליוני גנומים.</li>
<li>ממצאים אלה מציעים פוטנציאל ליישומים חדשים בעריכת גנום ובהנדסה ביולוגית, אך יש צורך במחקר נוסף כדי להבין באופן מלא מערכות אלה ואת השימושים בהן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000Zאלגוריתם FLSHclust חושף 188 גנים חדשים של CRISPR, ומשחרר את פוטנציאל עריכת הגנום</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את Flix: שפת תכנות פונקציונלית עם תכונות ייחודיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flix היא שפת תכנות שפותחה על ידי אוניברסיטת ארהוס ואוניברסיטת ווטרלו, עם קלט מתורמי קוד פתוח.</li>
<li>זוהי שפה פונקציונלית-ראשונה השואבת השראה מ-OCaml, Haskell, Rust ו-Scala.</li>
<li>Flix מציעה מגוון תכונות, כולל סוגי נתונים אלגבריים, התאמת תבניות, רשומות ניתנות להרחבה, מחלקות סוגים, סוגים מסוג גבוה יותר, אפקטים פולימורפיים, מוטציה מקומית מבוססת אזור, השתקפות טוהר ואילוצים Datalog מהשורה הראשונה.</li>
<li>השפה מבצעת הידור ל- JVM bytecode ויש לה תוסף Visual Studio Code לפיתוח.</li>
<li>Flix שואפת לספק שילוב ייחודי של תכונות שלא נמצאות בשפות תכנות אחרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000Zהכירו את Flix: שפת תכנות פונקציונלית עם תכונות ייחודיות</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[הדילמה של צ'אטבוטים לא מצונזרים של בינה מלאכותית: מציאת איזון בין יצירתיות לבטיחות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יש ויכוח על מודלים לא מצונזרים של בינה מלאכותית בצ&#39;אטבוטים, כאשר חלקם תומכים ביכולתם לשפר את היצירתיות והאינטליגנציה האנושית.</li>
<li>לאחרים יש חששות לגבי שימוש לרעה פוטנציאלי והשלכות מזיקות, מה שמעלה שאלות לגבי בטיחות AI והצורך בהגבלות.</li>
<li>מציאת האיזון הנכון בין בטיחות לבין בינה מלאכותית גנרטיבית היא אתגר, ותחרות בין מודלים היא קריטית כדי לקבוע את הפשרות הטובות ביותר עבור הגבלות תוך הבטחה כי מודל אינו מסרב לכל המשימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000Zהדילמה של צ&apos;אטבוטים לא מצונזרים של בינה מלאכותית: מציאת איזון בין יצירתיות לבטיחות</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generative AI: מדריך למתחיליםGitHub Repo למידע נוסף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נושא הפוסט הוא &quot;בינה מלאכותית גנרטיבית למתחילים&quot;.</li>
<li>הפרסום מספק קישור למאגר GitHub לקבלת מידע נוסף בנושא.</li>
<li>לא נמסרו פרטים נוספים או תוכן בסיכום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZGenerative AI: מדריך למתחיליםGitHub Repo למידע נוסף</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי של Shopify: נתונים חיים נחשפים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסיכום מספק נתונים בזמן אמת לסוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי ב- Shopify.</li>
<li>נכון לעכשיו, אין מכירות או הזמנות לדקה, אפס קונים ייחודיים, ולא הוסר פחמן.</li>
<li>לקבלת תובנות נוספות, הסיכום מציע להתייחס לחותמת זמן ספציפית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zסוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי של Shopify: נתונים חיים נחשפים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחפר אוטונומי בונה קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים ב-ETH ציריך יצרו מחפר אוטונומי בשם HEAP שיכול לבנות קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים באמצעות אבנים גדולות ופסולת הריסה.</li>
<li>המחפר משתמש בחיישנים ובראיית מכונה כדי לסרוק ולהרים אבנים, להעריך את משקלן ומיקומם ולמקם אותן במדויק במיקום הרצוי.</li>
<li>פיתוח זה מפחית את ההסתמכות על עבודת כפיים בבניית קירות אבן יבשים ועושה שימוש יעיל בחומרים זמינים מקומיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמחפר אוטונומי בונה קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המלכודות של עבודה טכנית מסחרית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את הניסיון הכושל להפוך את העבודה הטכנית לסחורה ומדגיש את חשיבות הקשר האנושי, היצירתיות וההבנה במקום העבודה.</li>
<li>הוא מבקר את הסתמכות היתר על כלים ופתרונות תוכנה לפתרון בעיות, ומדגיש את החשיבות של טיפול בסיבות שורש ויישום שינויים נדרשים.</li>
<li>המחבר דן במכירות של מוצרים לא יעילים למקבלי החלטות שאולי אינם מודעים לחוסר יעילותם ומדגיש את תפקידם של אנשים בהפעלה מוצלחת של מערכות מורכבות. המאמר בסופו של דבר טוען נגד קומודיפיקציה מוחלטת של העבודה ומדגיש את הערך של היבטים אנושיים במקום העבודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zהמלכודות של עבודה טכנית מסחרית</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיבות תשומת הלב לפרטים בפרויקטים של בנייה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מדגיש את המורכבות של פרויקטי בנייה ואת המשמעות של תשומת לב לפרטים מורכבים.</li>
<li>משימות פשוטות לכאורה יכולות להציב אתגרים בלתי צפויים, המדגישים את הצורך ביצירתיות ובמיומנויות לפתרון בעיות.</li>
<li>חיפוש פעיל אחר נקודות מבט חדשות הוא חיוני כדי למנוע קיפאון אינטלקטואלי ולהבין פרטים חשובים במלואם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zחשיבות תשומת הלב לפרטים בפרויקטים של בנייה</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קיקרו: שחקן דיפלומטיית AI משיג אסטרטגיה, תקשורת ויצירת ברית ברמה אנושית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מטא פיתחה בינה מלאכותית בשם קיקרו שמצטיינת במשחק האסטרטגיה דיפלומטיה באמצעות חשיבה אסטרטגית ועיבוד שפה טבעית.</li>
<li>קיקרו השיג הופעה מרשימה, הבקיע כפול מהציון הממוצע של שחקנים אנושיים ודורג ב-10% הראשונים.</li>
<li>התפתחות זו מדגישה את ההתקדמות בטכנולוגיית AI, במיוחד בצ&#39;אטבוטים, AIs למשחקים ויצירת שפה. הוא גם מדגיש את הפוטנציאל של פיתוחים בתחום הבינה המלאכותית כמו קיקרו בשיפור סוכנים שיתופיים וחוויות סוחפות בגיימינג ובמטאברס. משאבים לחקירה נוספת של קיקרו זמינים להורדה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zקיקרו: שחקן דיפלומטיית AI משיג אסטרטגיה, תקשורת ויצירת ברית ברמה אנושית</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צור בקלות אנימציות CSS עם Animotion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>No-Code Animotion הוא כלי חזותי ליצירת אנימציות CSS ללא קידוד.</li>
<li>משתמשים יכולים לטפל ברכיבים כדי ליצור הנפשות באמצעות תכונות כגון עורך מסגרות ראשיות, הנפשות מוכנות מראש והקלות מובנות.</li>
<li>לקבלת הביצועים הטובים ביותר, מומלץ להשתמש באפליקציה במסכים גדולים יותר ובדפדפני אינטרנט מודרניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zצור בקלות אנימציות CSS עם Animotion</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדריך IP: משאב מקיף עבור כתובת IP ומידע ASN]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמדריך IP: משאב מקיף עבור כתובת IP ומידע ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מבטלים את השטויות: יאן לקון על שיפור אמינות LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יאן LeCun מטפל במידע השגוי סביב Q* ומדגיש את הצורך להחליף חיזוי אסימונים רגרסיבי אוטומטי בתכנון לשיפור האמינות של מודלי שפה (LLM).</li>
<li>מוסדות מחקר בולטים כגון FAIR, DeepMind ו- OpenAI מעורבים באופן פעיל בתחום זה וכבר שיתפו את ממצאי המחקר שלהם.</li>
<li>ההתמקדות היא בשיפור הביצועים והדיוק של מודלי שפה, שהם חיוניים למשימות עיבוד שפה טבעית שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמבטלים את השטויות: יאן לקון על שיפור אמינות LLM</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דואר בתוך תיבה: הגדר שרת דואר מאובטח משלך בקלות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mail-in-a-Box הוא פרויקט קוד פתוח המאפשר לאנשים להגדיר בקלות ובבטחה שרת דואר משלהם במחשב אובונטו.</li>
<li>הוא מקדם ביזור, חדשנות ופרטיות באינטרנט תוך מתן תצורה אוטומטית וניתנת לביקורת.</li>
<li>התכונות כוללות דואר אינטרנט, סינון דואר זבל, ניהול DNS, גיבויים, חומת אש והגנה מפני פריצות. הוא צבר פופולריות בקהילת ההאקרים ויש לו פורום תמיכה זמין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zדואר בתוך תיבה: הגדר שרת דואר מאובטח משלך בקלות</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האגדה של זלדה: נסיכת הדמדומים התקדמות וכלים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאגר זה הוא מאמץ מתמשך לפרק את The Legend of Zelda: Twilight Princess עבור GameCube (גרסה אמריקאית).</li>
<li>הוא מכיל מספר תיקיות המוקדשות לתיעוד, קוד מקור, ספריות וכלים.</li>
<li>הפרויקט מורשה תחת CC0-1.0 וכולל קובץ התקדמות, קובץ README וקישור לפרטי פרויקט נוספים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zהאגדה של זלדה: נסיכת הדמדומים התקדמות וכלים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל מסירה את חשבון המפתח, מציתה מאבק משפטי והפסדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sarafan Mobile Limited, מפתחת אפליקציות צילום ווידאו, סגרה את חשבון המפתח שלה באפל, מה שהוביל להפסדים כספיים וקשיים לחברה ולעובדיה.</li>
<li>הסגירה הביאה להכנסות שלא שולמו בסך 108,878 דולר שסרפאן מובייל לימיטד מבקשת להחזיר.</li>
<li>אפל ציינה הפרה של הסכם הרישיון לתוכנית הפיתוח שלה כסיבה לסגירת החשבון, אך לא סיפקה פרטים ספציפיים או שלבים לפתרון. ערעורה של Sarafan Mobile Limited נדחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zאפל מסירה את חשבון המפתח, מציתה מאבק משפטי והפסדים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יוטיוב מתמודדת עם תגובת נגד כשמשתמשים מוצאים דרכים חדשות לחסום פרסומות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שרשור Reddit בוחן שיטות וכלים לעקוף ולחסום מודעות בפלטפורמות כמו YouTube ו- Twitch, מתודלקות על ידי תסכול המשתמשים מפרסומות פולשניות.</li>
<li>משתמשים דנים בדרכים לשיפור חוויית הגלישה ודנים בהשפעה של חוסמי פרסומות על מפרסמים ויוצרי תוכן.</li>
<li>התרגשות ומשוב חיובי מתעוררים כאשר משתמשים לומדים על תוסף דפדפן חדש המאפשר צפייה ללא פרסומות בסרטוני YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zיוטיוב מתמודדת עם תגובת נגד כשמשתמשים מוצאים דרכים חדשות לחסום פרסומות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ממשלת ארה"ב משלמת ל-AT&T עבור חיפושים ברשומות טלפון ללא צו, מעלה חששות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסנאטור רון ווידן הביע דאגה לגבי פרויקט חצי הכדור, תוכנית מעקב סודית המאפשרת לרשויות אכיפת החוק בארה&quot;ב לחפש טריליוני רשומות טלפון ללא צו.</li>
<li>התוכנית כוללת את AT&amp;T מספקת גישה לרשומות טלפון משנת 1987 וארבעה מיליארד רשומות שיחות המתווספות מדי יום, כאשר משרד הבית הלבן למדיניות בקרת סמים לאומי משלם עבור גישה זו.</li>
<li>ויידן קרא למידע נוסף על התוכנית והטיל ספק בחוקיותה, מכיוון שהיא מוגדרת כ&quot;רגישה לאכיפת החוק&quot; ואינה כפופה להערכת השפעה פדרלית על הפרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zממשלת ארה&quot;ב משלמת ל-AT&amp;T עבור חיפושים ברשומות טלפון ללא צו, מעלה חששות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיגור הפוליו: מניעת החזרה ויתרונות פוטנציאליים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקמפיין העולמי למיגור מחלת הפוליו כמעט מוצלח, אך ישנם חששות שהנגיף יישאר במעבדות ובאנשים פרטיים לאחר מיגורו.</li>
<li>מאמצי מיגור הפוליו היו מאתגרים בשל יכולתו של הנגיף להדביק אנשים בשקט והסיכון להתפרצות מחודשת של הנגיף במהלך הפסקת החיסון האוראלי נגד פוליו (OPV).</li>
<li>כדי למנוע את הופעתו המחודשת של פוליו לאחר מיגורו, חסינות אוכלוסייה גבוהה, מעקב חזק, ביטחון ביולוגי טוב יותר במעבדה ופיתוח חיסונים חלופיים ללא הנגיף החי הם חיוניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zמיגור הפוליו: מניעת החזרה ויתרונות פוטנציאליים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קהילת לינוקס תורמת מעל 38% מדיווחי הבאגים בפיתוח משחקים (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן ביתרונות של דיווח באגים מקהילת לינוקס לפיתוח משחקים בלינוקס.</li>
<li>הוא בוחן את האתגרים והיתרונות של שימוש בלינוקס לפיתוח משחקים, ומדגיש את החשיבות של בדיקות על חומרה וארכיטקטורות שונות.</li>
<li>היתרונות הפוטנציאליים של קוד פתוח ודיווחי באגים, כמו גם החוויות החיוביות והתמיכה מקהילת המשחקים של לינוקס, מודגשים גם הם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zקהילת לינוקס תורמת מעל 38% מדיווחי הבאגים בפיתוח משחקים (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת ענפי Git: אינטואיציה מול מציאות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההבנה האינטואיטיבית של ענפי git אינה מתיישרת באופן מלא עם האופן שבו git עובד בפועל, אך היא קשורה קשר הדוק למיזוגים, בסיסים מחדש ובקשות משיכה של GitHub.</li>
<li>לגיט חסר מבנה היררכי בין ענפים, מה שמציב מגבלות ואתגרים.</li>
<li>לממשק המשתמש של git, כולל ענף ברירת המחדל ב- GitHub, יש את המוזרויות שלו שמשתמשים צריכים להיות מודעים אליהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zהבנת ענפי Git: אינטואיציה מול מציאות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיפור איכות שמע Bluetooth באוזניות: קודק SBC משופר ושינויי תוכנה (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן כיצד לשפר את איכות השמע באוזניות ללא רכיבי codec AAC, aptX או LDAC באמצעות טכנולוגיית Bluetooth.</li>
<li>האיכות הנמוכה של ה- codec SBC המשמש ב- Bluetooth נובעת ממגבלות מלאכותיות בערימות Bluetooth ובתצורות האוזניות הנוכחיות, אך ניתן לעקוף מגבלות אלה באמצעות שינויי תוכנה.</li>
<li>המחבר מספק תיקונים עבור אנדרואיד 8.1 ו -9, אשר מוסיפים תמיכה במצב ערוץ כפול ומשפרים את איכות השמע Bluetooth. משתמשים בקושחות מסוימות יכולים לשפר את איכות שמע Bluetooth שלהם באמצעות התיקונים שסופקו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zשיפור איכות שמע Bluetooth באוזניות: קודק SBC משופר ושינויי תוכנה (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: חשיפת באגים בסקריפטים של מעטפת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ShellCheck הוא כלי קוד פתוח שנכתב ב- Haskell המסייע למשתמשים לזהות באגים בסקריפטים של המעטפת שלהם.</li>
<li>הכלי זמין להתקנה בפלטפורמות שונות וניתן לשלב אותו בעורכי קוד פופולריים.</li>
<li>הוא מסייע למשתמשים למצוא ולתקן בעיות בסקריפטים מעטפת כדי לשפר את איכות הקוד ולמנוע באגים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: חשיפת באגים בסקריפטים של מעטפת</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תעדוף ספריות על פני שירותים: פתרון חסכוני למפתחים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר ממליץ למפתחים לתעדף יצירת ספריות על פני שירותים כדי להפחית את עלויות הניהול.</li>
<li>ספריות מאפשרות למשתמשים להפעיל את התוכנה בעצמם ולהציע את אותה פונקציונליות כמו שירותים, אך בעלות נמוכה יותר.</li>
<li>על-ידי העברת האחריות למשתמשי הספריה, מפתחים יכולים להימנע מעלויות תחזוקה ושדרוג המשויכות לעתים קרובות לשירותים, ולאפשר פונקציונליות רבה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zתעדוף ספריות על פני שירותים: פתרון חסכוני למפתחים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עלייתו ואתגריו של טיטניום: מתכת בעלת חוזק ופוטנציאל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>טיטניום היא מתכת בעלת ערך רב הידועה בחוזקה, משקלה הקל ועמידותה בפני קורוזיה.</li>
<li>ממשלת ארה&quot;ב מילאה תפקיד מכריע בתמיכה בתעשיית הטיטניום באמצעות מימון ומחקר.</li>
<li>טיטניום מצא יישומים בייצור תעופה וחלל ושתלים רפואיים בשל עמידותו, אך הוא נותר נישתי ויקר בהשוואה למתכות אחרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zעלייתו ואתגריו של טיטניום: מתכת בעלת חוזק ופוטנציאל</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העצם את עצמך: פעולות מותרות לשנת 2020]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט זה מציג רשימה מקיפה של פעילויות שאנשים רשאים לעסוק בהן בתחומי חיים שונים, כולל למידה, קבלת החלטות, אינטראקציות בינאישיות, רומנטיקה, תמיכה ואחריות, ניהול משאבים ומאמצים מקצועיים.</li>
<li>הוא מציע לשכור חוקרים או יועצים ולעסוק בסחר חליפין או בפרויקטים של עשה זאת בעצמך כאמצעים להרחבת הידע והכישורים של האדם.</li>
<li>הפוסט מספק גם משאבים למציאת מומחים, מחקר ונתונים לתמיכה בפעילויות אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zהעצם את עצמך: פעולות מותרות לשנת 2020</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manifest V3 של Chrome מאיים על חוסמי פרסומות, עלול לדחוף משתמשים ל-Firefox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גוגל מתכננת לעבור ממניפסט V2 למניפסט V3, הגרסה האחרונה של מפרט תוספי הכרום שלה, למרות הביקורת על הגבלת חוסמי הפרסומות</li>
<li>Manifest V3 מציג מגבלות חדשות על ערכות כללי סינון, המפחיתות את היכולות של חוסמי פרסומות וחוסמי מעקב להגנה על הפרטיות</li>
<li>קרן החזית האלקטרונית (EFF) מתחה ביקורת על מניפסט V3 כמטעה ומאיימת, בעוד שפיירפוקס מתכננת לאמץ אותו לתאימות בין דפדפנים, מה שעשוי להפוך את פיירפוקס לבחירה טובה יותר עבור משתמשים הזקוקים ליכולות הרחבה מלאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZManifest V3 של Chrome מאיים על חוסמי פרסומות, עלול לדחוף משתמשים ל-Firefox</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיטוב החזרות של בקשות: נסיגה מעריכית וריצוד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה מתעמק במשמעות של טיפול בבקשות שנכשלו בפיתוח תוכנה ומציע תובנות לגבי אסטרטגיות שונות לניסיון חוזר של בקשות.</li>
<li>הוא מדגיש את ההשפעה של ניסיונות חוזרים על ביצועי השרת ומציע ליישם גיבוי מעריכי וריצוד לאופטימיזציה של תהליך הניסיון החוזר.</li>
<li>המאמר מספק דוגמת קוד ומדגיש את החשיבות של אימוץ התנהגויות בטוחות של ניסיון חוזר, תוך אזכור קצר של נושאים קשורים אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zמיטוב החזרות של בקשות: נסיגה מעריכית וריצוד</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18 שנים בגוגל: קריאה לשינוי מנהיגות ושיקום ערכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משקף את 18 שנותיהם בגוגל ומשבח את התרבות והערכים המוקדמים של החברה.</li>
<li>עם הזמן, התרבות של גוגל נשחקה, השקיפות פחתה, וקבלת ההחלטות החלה לתעדף את האינטרסים של החברה על פני אלה של המשתמשים.</li>
<li>היעדר מנהיגות בעלת חזון מצד המנכ&quot;ל הנוכחי סונדאר פיצ&#39;אי נתפס כגורם תורם לנושאים אלה.</li>
<li>המחבר מאמין כי גוגל זקוקה לזעזוע בהנהגה כדי לנווט את החברה בחזרה לעבר המשימה והערכים המקוריים שלה.</li>
<li>זה עדיין אפשרי עבור גוגל לרפא ולהשיג דברים גדולים, אבל הזמן הולך ואוזל כדי להפוך את ההידרדרות של התרבות של החברה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Z18 שנים בגוגל: קריאה לשינוי מנהיגות ושיקום ערכים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סם אלטמן פוטר והוחזר: עימותים ומחלוקת ב-OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סם אלטמן, המנכ&quot;ל לשעבר של OpenAI, פוטר בתחילה בשל עימותים, התנהגות אנוכית וחששות לגבי איזון הכוחות והדירקטוריון.</li>
<li>מאוחר יותר ניהל אלטמן משא ומתן על החזרתו, אך נתקל בהתנגדות מצד מייסדים וחברי דירקטוריון, מה שהוביל לטענות על הונאה ומניפולציה.</li>
<li>למרות המחלוקת, לאלטמן יש תומכים ומבקרים נאמנים כאחד, עם האשמות במניפולציה ופילוג, אבל כישוריו האסטרטגיים והכריזמה שלו תואמים את התרבות של עמק הסיליקון, והוא נשאר מסור למשימה של OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zסם אלטמן פוטר והוחזר: עימותים ומחלוקת ב-OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[חוקרי OpenAI הזהירו את מועצת המנהלים מפני פריצת דרך בתחום הבינה המלאכותית לקראת הדחת המנכ"ל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרי OpenAI העלו חששות לגבי אלגוריתם AI רב עוצמה בשם Q* שיש לו פוטנציאל להיות פריצת דרך משמעותית לקראת השגת בינה מלאכותית כללית (AGI).</li>
<li>המכתב והגילוי של Q* שיחקו תפקיד בהדחתו של המנכ&quot;ל סם אלטמן, שכן לדירקטוריון היו חששות לגבי מסחור ההתקדמות מבלי להבין את ההשלכות במלואן.</li>
<li>יכולותיה של Q* לא אומתו באופן עצמאי, ובעקבות פיטוריו של אלטמן, למעלה מ-700 עובדים איימו לעזוב ולהצטרף למיקרוסופט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zחוקרי OpenAI הזהירו את מועצת המנהלים מפני פריצת דרך בתחום הבינה המלאכותית לקראת הדחת המנכ&quot;ל</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware מצטרפת לברודקום ומציעה פורטל תמיכה משופר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Broadcom מציעה פורטל תמיכה המאפשר למשתמשים לגשת למידע ולסיוע.</li>
<li>למשתמשים יש אפשרות להירשם בפורטל ולאחזר שמות משתמש/סיסמאות שנשכחו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZVMware מצטרפת לברודקום ומציעה פורטל תמיכה משופר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu עולה על Windows 11 ב-20% על AMD Zen 4 Threadripper החדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לינוקס, במיוחד אובונטו 23.10, עולה בביצועיה על Microsoft Windows 11 במעבד AMD Zen 4 Threadripper החדש עם יתרון ביצועים של כ-20%.</li>
<li>מבחני השוואת הביצועים בתחנת העבודה HP Z6 G5 A כוללים עיבוד, מניעת תמונה, קידוד וידאו, שחמט ומשימות אחרות.</li>
<li>יחידת הסקירה הגיעה עם Windows 11 טעון מראש, המציע נקודת מבט על הביצועים שאושרו על ידי ספק החומרה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUbuntu עולה על Windows 11 ב-20% על AMD Zen 4 Threadripper החדש</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טחנת רוח: מנוע זרימת העבודה המהיר ביותר בקוד פתוח הניתן לאירוח עצמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windmill Labs טוענת כי מנוע זרימת העבודה שלה בקוד פתוח, Windmill, הוא המהיר ביותר בהשוואה למנועי זרימת עבודה ידועים אחרים כגון Airflow, Prefect ו- Temporal.</li>
<li>Windmill מציעה תמיכה בשפות תכנות מרובות ומספקת סביבת פיתוח משולבת לבנייה ובדיקה מהירה של זרימות עבודה.</li>
<li>שלא כמו טמפורל, טחנת הרוח בולטת בביצוע עבודות שרירותיות על אשכול פנימי ומסתמכת על Postgresql ו- Rust בתכנון המערכת שלה, מה שתורם לביצועים המרשימים שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zטחנת רוח: מנוע זרימת העבודה המהיר ביותר בקוד פתוח הניתן לאירוח עצמי</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גלו את המערכת האקולוגית GPUOpen של AMD למתכנתים גרפיים שאפתנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפלטפורמה מיועדת למתחילים לגלות ולצבור ידע על הכלים, הספריות והאפקטים של AMD במערכת האקולוגית של GPUOpen.</li>
<li>הוא מספק סביבה אידיאלית עבור אנשים שרוצים לחקור וללמוד על הטכנולוגיות והמשאבים של AMD.</li>
<li>פלטפורמה זו מציעה הזדמנות נהדרת למצטרפים חדשים לצלול לתוך המערכת האקולוגית של GPUOpen ולהבין כיצד ניתן להשתמש במוצרים ובפיתוחים של AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zגלו את המערכת האקולוגית GPUOpen של AMD למתכנתים גרפיים שאפתנים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת פקודות 'מבחן', '[]' ו- '[[' במערכות יוניקס (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפקודות &#39;test&#39; ו- &#39;[]&#39; משמשות במערכות יוניקס להערכת ביטויים בסקריפטים של מעטפת.</li>
<li>פקודות אלה יכולות להיות מיושמות כקבצים בינאריים נפרדים או כמובנים בתוך המעטפת, וכתוצאה מכך התנהגות שונה בין פגזים שונים.</li>
<li>הפקודה &#39;[[&#39; היא סיומת ב&quot;ש המבטיחה שהיא מובנית ומאפשרת שינויים בכללי השפה בתוך ביטוייה.</li>
<li>מומלץ להשתמש ב- &#39;[&#39; עבור סקריפטים ניידים וב- &#39;[[&#39; עבור סקריפטים ספציפיים ל- Bash.</li>
<li>המאמר מזכיר גם את היכולת לשלב ביטויי בדיקה וביטויי מעטפת בקריאה אחת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהבנת פקודות &apos;מבחן&apos;, &apos;[]&apos; ו- &apos;[[&apos; במערכות יוניקס (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UltraFastBERT: מידול שפה מהיר יותר באופן אקספוננציאלי עם מעורבות מינימלית של תאי עצב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Exponentially Faster Language Modelling&quot; מציג גרסה חדשה של BERT בשם UltraFastBERT שמשיגה ביצועים גבוהים כאשר רק 0.3% מהנוירונים שלה פעילים במהלך הסקת מסקנות.</li>
<li>UltraFastBERT משתמש ברשתות הזנה קדימה מהירות (FFF) במקום ברשתות הזנה מסורתיות, וכתוצאה מכך שיפור משמעותי במהירות.</li>
<li>המחברים מציעים קוד ואמות מידה ליישומם, ומדגימים את מהירותו העדיפה בהשוואה לשיטות קיימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUltraFastBERT: מידול שפה מהיר יותר באופן אקספוננציאלי עם מעורבות מינימלית של תאי עצב</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העדכון החדש של Firefox מתמודד עם Chrome עם פרטיות טובה יותר וחוויית מובייל משופרת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פיירפוקס, דפדפן האינטרנט לנייד, מקבל עדכון גדול שמטרתו לאתגר את הדומיננטיות של כרום הן בגלישה במחשב והן בגלישה במובייל.</li>
<li>Firefox מציע פרטיות ואבטחה טובות יותר וחוויית גלישה נקייה יותר בהשוואה לכרום, מה שהופך אותו לאלטרנטיבה אטרקטיבית.</li>
<li>אחד היתרונות של פיירפוקס על פני כרום הוא היכולת שלו לתמוך בתוספים, ומוזילה משיקה 200 תוספים חדשים לפיירפוקס מובייל, מה שמקרב אותו לגרסת הדסקטופ שלו. תוספים אלה מציעים תכונות כגון חסימת פרסומות, ניהול סיסמאות ואבטחה משופרת, מה שהופך את Firefox לרב-תכליתי וידידותי יותר למשתמש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהעדכון החדש של Firefox מתמודד עם Chrome עם פרטיות טובה יותר וחוויית מובייל משופרת</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub משנה שמות של חשבונות משתמשים ללא הודעה או הסבר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שמו של חשבון Github של המחבר שונה ללא כל הודעה מוקדמת או הסבר.</li>
<li>אדם לא ידוע העלה מפתח SSH לחשבון, המאפשר להם לשנות את המאגרים של המחבר.</li>
<li>המחבר מביע תסכול מהיעדר תיעוד מגיטהאב בנוגע למדיניות שינוי שם חשבון זו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZGitHub משנה שמות של חשבונות משתמשים ללא הודעה או הסבר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שבבי ה-M3 של אפל: בוחנים שינויים בתצורת הליבה של המעבד המרכזי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לשבבי M1 ו-M3 של אפל יש הבדלים בליבות המעבד, מה שיכול להשפיע על הביצועים ועל צריכת החשמל.</li>
<li>לשבבי M3 יש אשכולות גדולים יותר של ליבות CPU, מה שעלול להשפיע על הביצועים הכוללים.</li>
<li>לשבבי M3 יש ליבות E עם תדר מקסימלי גבוה יותר אך תדר נמוך יותר למשימות רקע, בעוד ליבות P מציעות ביצועי עיבוד וקטוריים משופרים ותדר מרבי גבוה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zשבבי ה-M3 של אפל: בוחנים שינויים בתצורת הליבה של המעבד המרכזי</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסת נוער: חדשנות עם מוצרי עיצוב באיכות גבוהה וסינתיסייזרים אלחוטיים לאודיו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering הוא סטודיו המתמקד ביצירת מוצרי עיצוב חדשניים ופונקציונליים באמצעות טכניקות הנדסיות מתקדמות.</li>
<li>הם מתמחים בסינתיסייזרים אודיו אלחוטיים ומציעים מגוון שירותים כגון חנות מקוונת, עגלת קניות וניוזלטר.</li>
<li>הם מספקים מדריכי תמיכה, הורדות ופורטל תמיכה EMS כדי לסייע למשתמשים. הם גם מקדמים סגנון ייחודי של הנאה ממוזיקה ושימוש בעוגיות, עם פרטים נוספים במדיניות הפרטיות שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהנדסת נוער: חדשנות עם מוצרי עיצוב באיכות גבוהה וסינתיסייזרים אלחוטיים לאודיו</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fortran 2023: התקן הבינלאומי העדכני ביותר לשפת תכנות מקדם תעשייה וחדשנות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 הוא תקן בינלאומי לשפת התכנות Fortran, שפורסם ב-17 בנובמבר 2023, וכולל 674 עמודים.</li>
<li>תקן זה מחליף את הגרסה הקודמת, ISO/IEC 1539-1:2018.</li>
<li>ISO הוא ארגון עולמי המפתח ומפרסם תקנים בינלאומיים למגזרים שונים, מקדם קיימות ותומך בתעשייה, חדשנות ותשתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZFortran 2023: התקן הבינלאומי העדכני ביותר לשפת תכנות מקדם תעשייה וחדשנות</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היכולת של ChatGPT לייצר נתונים מדעיים מזויפים מעלה חששות לגבי שלמות המחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודל הבינה המלאכותית ChatGPT נמצא מסוגל לייצר מערכי נתונים מדעיים מזויפים, על פי החוקרים.</li>
<li>במחקר שנערך לאחרונה, הנתונים שנוצרו על ידי AI הציגו באופן שגוי את היעילות של הליכים כירורגיים שונים עבור מצב עיניים.</li>
<li>הועלו חששות לגבי האיום הפוטנציאלי על שלמות המחקר הנשקף מיכולתה של הבינה המלאכותית לייצר מערכי נתונים משכנעים אך מזויפים. חוקרים ועורכי כתבי עת שוקלים את הצורך בבדיקות איכות מעודכנות כדי לזהות נתונים סינתטיים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהיכולת של ChatGPT לייצר נתונים מדעיים מזויפים מעלה חששות לגבי שלמות המחקר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היכרות עם דיפוזיית וידאו יציבה: מודל בינה מלאכותית גנרטיבי רב עוצמה ליישומי וידאו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stability AI שחררה את Stable Video Diffusion, מודל וידאו גנרטיבי של בינה מלאכותית, הניתן להתאמה ליישומי וידאו שונים ומתפקד היטב בהשוואה למודלים אחרים.</li>
<li>המודל זמין כעת למטרות מחקר בלבד ומשוב מהמשתמשים מוזמן לשיפורים נוספים.</li>
<li>Stable Video Diffusion הוא חלק מאוסף של מודלי קוד פתוח מבית Stability AI בשיטות שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zהיכרות עם דיפוזיית וידאו יציבה: מודל בינה מלאכותית גנרטיבי רב עוצמה ליישומי וידאו</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע הירח משנה את גודלו כאשר הוא נחתך ב-GTA: חקירת מחלוקת אמנותית בפיתוח משחקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גודלו של הירח במשחק וידאו השתנה עקב חילוקי דעות בין אמנים, אך מעולם לא התקבלה החלטה סופית.</li>
<li>המחבר מציע ליישם שלושה גדלי ירח משתנים במשחק, אשר מתחלפים כאשר השחקן יורה עליו.</li>
<li>יש השערה שביצת הפסחא בגודל הירח המשתנה הורחבה במשחק מאוחר יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zמדוע הירח משנה את גודלו כאשר הוא נחתך ב-GTA: חקירת מחלוקת אמנותית בפיתוח משחקים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סם אלטמן יחזור לתפקיד מנכ"ל OpenAI בהסכם חדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI הגיעה להסכם עקרוני לפיו סם אלטמן יחזור לתפקידו כמנכ&quot;ל.</li>
<li>החברה גם מקימה דירקטוריון ראשוני חדש, שיכלול את ברט טיילור כיו&quot;ר, לארי סאמרס ואדם ד&#39;אנג&#39;לו.</li>
<li>בעוד הפרטים עדיין בשלבי סיום, הודעה זו מדגישה שינויים משמעותיים בהנהלה ב-OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zסם אלטמן יחזור לתפקיד מנכ&quot;ל OpenAI בהסכם חדש</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל Binance, צ'אנגפנג ז'או, מתפטר ומודה באשמה בפרשת הלבנת הון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל Binance, בורסת הקריפטו הגדולה בעולם, התפטר והודה באשמה בהפרת חוקי איסור הלבנת הון בארה&quot;ב.</li>
<li>Binance מואשמת בכך שאפשרה עסקאות עם קבוצות שהוטלו עליהן סנקציות ועודדה משתמשים להתחמק מתקנות על ידי הסתרת מיקומם.</li>
<li>החברה תעמוד בפני קנס כבד של 4.3 מיליארד דולר, אך ייתכן שתורשה להמשיך בפעילותה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל Binance, צ&apos;אנגפנג ז&apos;או, מתפטר ומודה באשמה בפרשת הלבנת הון</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גוגל מוותרת על הוויתור על עמלות חנות Play של ספוטיפיי באמצעות עסקה סודית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>במשפט המתמשך בין אפיק לגוגל, בכיר בגוגל חשף כי לספוטיפיי יש הסדר מיוחד עם גוגל המאפשר לה להימנע מתשלום עמלות בחנות Play.</li>
<li>במסגרת עסקה זו, ספוטיפיי מעבדת את התשלומים שלה ללא עמלות, וכאשר גוגל מעבדת את התשלומים, היא גובה עמלה של 4% בלבד.</li>
<li>גוגל גם חתמה על הסכמים דומים עם חברות אחרות כמו נטפליקס ומאץ&#39; גרופ, והציעה להן עמלות מוזלות עבור מינויים בחנות Play. ניסוי זה סיפק תובנה לגבי העבודה הפנימית והמשא ומתן סביב חנות Google Play.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zגוגל מוותרת על הוויתור על עמלות חנות Play של ספוטיפיי באמצעות עסקה סודית</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראש ה-FBI מודה בשימוש נדיר בסיבה סבירה באוספי ה-NSA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הערה אנונימית מגחיכה את טענת ה-FBI כי תמיד יש סיבה סבירה, וקובעת כי מציאת תירוץ תקף היא מאתגרת וגוזלת זמן.</li>
<li>מההערה עולה כי אין זה סביר שה-FBI יגלה תירוץ לגיטימי שיעמוד בקריטריונים של סיבה סבירה.</li>
<li>ההערה העוקצנית רומזת על ספקנות לגבי טענת ה-FBI ומעלה ספקות לגבי יכולתם לעמוד באופן עקבי בסטנדרט של סיבה סבירה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zראש ה-FBI מודה בשימוש נדיר בסיבה סבירה באוספי ה-NSA</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שפה חזותית חדשה לילדים ללמוד קידוד עם Pickcode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pickcode היא שפה חדשה ועורך שתוכננה במיוחד עבור תלמידי חטיבת ביניים עד תחילת התיכון ללמוד תכנות.</li>
<li>הוא מספק חוויית עריכת קוד מובנית שבה בחירות נבחרות מתוך תפריטים, במטרה לגשר על הפער בין קידוד בלוקים וקידוד רגיל.</li>
<li>Pickcode מציעה הדרכות להכנת צ&#39;אטבוטים, ציורים מונפשים ומשחקים דו-ממדיים, עם קורס מבוא מלא וקורס פייתון זמין. עם זאת, זה לא יכול להיות מתאים למתכנתים מקצועיים. גישה לשיעורים בחינם זמינה עם חשבון, ושיעורים נוספים נמצאים מאחורי חומת תשלום. היוצר מקבל בברכה משוב ממשתמשים, במיוחד אלה עם ילדים בגילאי 10-14.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zשפה חזותית חדשה לילדים ללמוד קידוד עם Pickcode</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מזהים את סימני האזהרה: מריאן ג'נינגס על קריסה אתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מריאן ג&#39;נינגס, מחברת הספר &quot;שבעת הסימנים להתמוטטות אתית&quot;, ביקרה במרכז מרקולה כדי לחלוק תובנות על שערוריות תאגידיות וכיצד ניתן היה למנוע אותן על ידי זיהוי סימני אזהרה.</li>
<li>היא מדגישה תכונות משותפות בחברות שחוו בעיות אתיות, כולל הלחץ לעמוד ביעדים פיננסיים, פחד וחוסר שקיפות, דירקטוריונים לא יעילים, ניגודי אינטרסים והאמונה שפעולות חיוביות יכולות לפצות על התנהגות לא אתית.</li>
<li>ג&#39;נינגס מדגיש את תפקידה המכריע של מנהיגות ומהווה דוגמה אתית בביסוס תרבות אתית איתנה בארגונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zמזהים את סימני האזהרה: מריאן ג&apos;נינגס על קריסה אתית</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT עם קול זמין כעת לכל המשתמשים החינמיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לכל המשתמשים החינמיים באפליקציה יש כעת גישה ל-ChatGPT באמצעות קול.</li>
<li>משתמשים יכולים להשתתף בשיחות מבוססות קול על ידי הקשה על סמל האוזניות.</li>
<li>עדכון זה מרחיב את הפונקציונליות של האפליקציה לנייד ומספק דרך חדשה למשתמשים לקיים אינטראקציה עם ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZChatGPT עם קול זמין כעת לכל המשתמשים החינמיים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Candela P-12: מהפכה בהובלת מים עם רחפת חשמלית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>P12 היא מערכת תחבורה ציבורית המציעה תחבורה ידידותית לסביבה על המים.</li>
<li>הוא משתמש ברדידים כדי להפחית את ההתעוררות והחיכוך, ובכך להגדיל את היעילות האנרגטית ואת הטווח.</li>
<li>הטכנולוגיה נועדה לחולל מהפכה בהובלת המים ולהפחית את הזיהום ממעבורות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZCandela P-12: מהפכה בהובלת מים עם רחפת חשמלית</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: שיפור יכולות החשיבה של מודלים של שפה קטנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>החוקרים הציגו את Orca 2, מודל שנועד לשפר את יכולות החשיבה של מודלי שפה קטנים יותר על ידי לימוד אסטרטגיות שונות למשימות שונות.</li>
<li>Orca 2 הראה ביצועים מעולים בהשוואה לדגמים בגודל דומה והשיג תוצאות דומות או אפילו טובות יותר מדגמים גדולים פי 5-10 במשימות מורכבות הדורשות מיומנויות חשיבה מתקדמות בסביבות אפס ירייה.</li>
<li>החוקרים הפכו את Orca 2 לקוד פתוח, מה שמזמין חקירה נוספת והערכה של מודלי שפה קטנים יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: שיפור יכולות החשיבה של מודלים של שפה קטנה</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הדחתו של אלטמן חושפת מחלוקות ומתחים בדירקטוריון OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל OpenAI לשעבר, סם אלטמן, נאלץ לעזוב את החברה בעקבות חילוקי דעות ומתיחות עם הדירקטוריון.</li>
<li>הסכסוך נבע ממחקר שנכתב על ידי חבר דירקטוריון, שלדעת אלטמן היה ביקורתי כלפי OpenAI, כמו גם חילוקי דעות על צמיחה ובטיחות AI.</li>
<li>חזרתו של אלטמן לתפקיד המנכ&quot;ל, יחד עם הדחתם של חלק מחברי הדירקטוריון, פתרו חלק מהמתחים, והדגישו את האתגרים של התאמת האינטרסים העסקיים לחששות אתיים בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zהדחתו של אלטמן חושפת מחלוקות ומתחים בדירקטוריון OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיפור עיצוב הפרברים לטובת הילדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ילדים בפרברים אמריקאים מתמודדים עם אתגרים כגון אפשרויות תחבורה מוגבלות, היעדר יעדים ידידותיים לילדים וחששות בטיחות.</li>
<li>תכנון הליכתי ומעורב שימושים חיוני לעידוד ילדים לצאת החוצה, להתרועע ולבנות מערכות יחסים.</li>
<li>דוגמאות מאנגליה מראות כיצד מבנים קרובים, שטחים ירוקים וחנויות פינתיות יכולים ליצור סביבה נוחה יותר להליכה.</li>
<li>פרברים אמריקאים צריכים לשקול אימוץ ייעוד מעורב שימושים, שיפור תשתיות ידידותיות להולכי רגל ושיפור התחבורה הציבורית כדי לשפר את חייהם של צעירים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zשיפור עיצוב הפרברים לטובת הילדים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube מאט את טעינת הווידאו בדפדפנים שאינם Chrome כדי להעניש משתמשים חוסמי פרסומות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יוטיוב לכאורה מאטה במכוון את זמני טעינת הווידאו בדפדפנים כמו פיירפוקס ומיקרוסופט אדג&#39; כסוג של ענישה נגד משתמשים שמעסיקים חוסמי פרסומות.</li>
<li>ספקולציות מצביעות על כך שזה מושג באמצעות קטע קוד שמציג עיכוב של חמש שניות לפני הפעלת וידאו, מה שעשוי להבטיח שמשתמשים חוסמי פרסומות עדיין צופים בפרסומות לפני צפייה בתוכן.</li>
<li>דפדפנים מרובים מושפעים ככל הנראה מהאטה זו, גם אם תוספים חוסמי פרסומות מושבתים. YouTube הודתה כי עיכובים אלה הם חלק מהמאמצים שלה נגד חוסמי פרסומות ומעודדת משתמשים להשבית את חוסמי הפרסומות שלהם או לבחור ב-YouTube Premium כדי לגשת לחוויה נטולת פרסומות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZYouTube מאט את טעינת הווידאו בדפדפנים שאינם Chrome כדי להעניש משתמשים חוסמי פרסומות</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[יוטיוב מאטה את זמן טעינת הווידאו של משתמשי פיירפוקס, ומעוררת חששות לשימוש לרעה בהגבלים עסקיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמשים בתת-רדיט r/youtube מעלים חששות לגבי YouTube, כגון טעינת וידאו איטית בפיירפוקס ושימוש לרעה פוטנציאלי בהגבלים עסקיים.</li>
<li>ישנם דיונים על &quot;API של שלמות הרשת&quot; שעלול להגביל את הגישה לאתר עבור דפדפנים מסוימים, מה שמעורר קריאות לפיקוח על הגבלים עסקיים וצעדים משפטיים נגד YouTube.</li>
<li>משתמשים חוו עיכובים, אגירה ובעיות עם חוסמי פרסומות בפלטפורמה, מה שגרם לחלקם למצוא פתרונות בעוד שאחרים מביעים תסכול מהפעולות של YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zיוטיוב מאטה את זמן טעינת הווידאו של משתמשי פיירפוקס, ומעוררת חששות לשימוש לרעה בהגבלים עסקיים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדי OpenAI דורשים את התפטרות הדירקטוריון ומאיימים בעזיבה המונית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יותר מ-730 עובדים של OpenAI חתמו על מכתב פתוח בדרישה שמועצת המנהלים של הסטארט-אפ תתפטר ותחזיר את המנכ&quot;ל המודח, סם אלטמן.</li>
<li>העובדים מאמינים כי החלטת הדירקטוריון לפטר את אלטמן ולהדיח את גרג ברוקמן מהדירקטוריון סיכנה את עבודת החברה ומשימתה.</li>
<li>המכתב קורא גם למינוי שני חברי דירקטוריון מובילים עצמאיים חדשים, וקיימת אפשרות שהעובדים יצטרפו לאלטמן במיקרוסופט, שם הוא וברוקמן מונו להוביל יחידת מחקר בינה מלאכותית מתקדמת חדשה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zעובדי OpenAI דורשים את התפטרות הדירקטוריון ומאיימים בעזיבה המונית</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל OpenAI לשעבר, סם אלטמן, עדיין דוחף לחזרה למרות הפיטורים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל OpenAI לשעבר סם אלטמן והמייסד השותף גרג ברוקמן מבקשים לחזור לחברה אם חברי הדירקטוריון שפיטרו את אלטמן יזוזו הצידה.</li>
<li>מינויו לאחרונה של מנכ&quot;ל חדש, אמט שיר, נראה בתחילה כחיסול סיכוייו של אלטמן לחזור, אך ישנו לחץ מתמשך על הדירקטוריון מצד העובדים וחבר הדירקטוריון איליה סוצקבר התומכים באלטמן.</li>
<li>מעברו של אלטמן למיקרוסופט טרם סוכם סופית, ועדיין מתנהל משא ומתן לקביעת אופי שיתוף הפעולה העתידי ביניהם. נוצר מאבק כוחות בתוך OpenAI, שהוביל לכעס עובדים ולהתנתקות בישיבות החברה. אלטמן ומיקרוסופט פועלים להשגת החלטה שתשמור על כבודו של הדירקטוריון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל OpenAI לשעבר, סם אלטמן, עדיין דוחף לחזרה למרות הפיטורים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איליה סוצקבר מתנצל על פעולות מועצת המנהלים, נשבע לאחד מחדש את OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>איליה סוצקבר מביע חרטה על מעורבותו בפעולות הדירקטוריון, ומציין כי מעולם לא התכוון לפגוע ב-OpenAI.</li>
<li>סוצקבר מדגיש את אהבתו לחברה ומתחייב לפעול לאיחודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zאיליה סוצקבר מתנצל על פעולות מועצת המנהלים, נשבע לאחד מחדש את OpenAI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדים ב-OpenAI קוראים להתפטרות מהדירקטוריון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>550 מתוך 700 עובדי OpenAI קראו להתפטרות מועצת המנהלים.</li>
<li>סנטימנט נפוץ זה בקרב העובדים מצביע על רמה משמעותית של חוסר שביעות רצון או אי הסכמה בתוך הארגון.</li>
<li>הבקשה להתפטרות הדירקטוריון מצביעה על סוגיה שורשית שצריכה להיות מטופלת על ידי הנהגת OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zעובדים ב-OpenAI קוראים להתפטרות מהדירקטוריון</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדי OpenAI מוכנים להתפטר כשהדחתו של סם אלטמן מעוררת תגובת נגד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עובדי OpenAI מוכנים להתפטר בעקבות הדחתו של המנכ&quot;ל סם אלטמן, כאשר למעלה מ-90% חתמו על מכתב פתוח המגנה את ההחלטה.</li>
<li>בדירקטוריון ציינו את חוסר הפתיחות התקשורתית של אלטמן כסיבה לעזיבתו, אך העובדים סקפטיים לגבי הסבר זה.</li>
<li>הצגתו של המנכ&quot;ל הזמני אמט שיר בפגישה עוררה מגוון רגשות, מהלם ועד כעס בקרב הצוות, ומקורות טוענים כי עזיבה המונית של עובדים קרובה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zעובדי OpenAI מוכנים להתפטר כשהדחתו של סם אלטמן מעוררת תגובת נגד</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בואינג מסרבת לתשלום, קבוצת תוכנות כופר מדליפה 45 ג'יגה של נתונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בואינג, שחקנית מרכזית בתעשיית התעופה, נפלה קורבן לקבוצת תוכנות הכופר לוקביט, שיש לה קשרים עם רוסיה.</li>
<li>לוקביט דרשה כופר מבואינג, וכשהחברה סירבה לשלם, הקבוצה שחררה כ-45 ג&#39;יגה-בייט של מידע רגיש של החברה באינטרנט.</li>
<li>המידע שדלף כולל מיילים ארגוניים וקבצים של Citrix, חברת מחשוב ענן. מומחים מודאגים מהשלכות רחבות יותר אפשריות בגלל האינטגרציה של בואינג עם Aviall, מפיצת חלקים שרכשה ב-2006.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zבואינג מסרבת לתשלום, קבוצת תוכנות כופר מדליפה 45 ג&apos;יגה של נתונים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוסר ההתאמה של OpenAI מעלה חששות לגבי ההשפעה הגוברת של מיקרוסופט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל ונשיא OpenAI פוטרו על ידי מועצת המנהלים, מה שהוביל להעסקתם במיקרוסופט.</li>
<li>למיקרוסופט כבר יש רישיון תמידי לקניין הרוחני של OpenAI, מה שמחזק את מעמדם בתעשיית הבינה המלאכותית.</li>
<li>חששות לגבי התמריצים של OpenAI קיימים, שכן המשימה שלהם השתנתה עם הזמן והצרכים הפיננסיים הובילו ליצירת OpenAI Global עם מיקרוסופט כבעלת מיעוט.</li>
<li>(הערה: יש עוד נקודות בטקסט, אבל בחרתי את החשובות ביותר לסיכום.)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zחוסר ההתאמה של OpenAI מעלה חששות לגבי ההשפעה הגוברת של מיקרוסופט</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לשחרר את כוחו של תכנות פונקציונלי: תובנות מהקורס של אוניברסיטת קרנגי מלון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הדובר חולק את ניסיונו כמדריך בשיעור תכנות פונקציונלי באוניברסיטת קרנגי מלון.</li>
<li>הם מאמינים כי תכנות פונקציונלי הוא חיוני עבור סטודנטים למדעי המחשב והפכו את חומרי ההרצאה שלהם נגישים באינטרנט ללא עלות.</li>
<li>הקורס מכסה מגוון נושאים, כולל רקורסיה, מבני נתונים, מיון ופולימורפיזם, בין היתר, תוך התמקדות בהשפעה הטרנספורמטיבית של הקורס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zלשחרר את כוחו של תכנות פונקציונלי: תובנות מהקורס של אוניברסיטת קרנגי מלון</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נהר: תור עבודה מהיר וחזק עבור Go ו- Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מציג תור עבודה חדש בשם ריבר, שתוכנן במיוחד עבור Go ו- Postgres.</li>
<li>ריבר מציעה תכונות שונות כמו הכנסת אצווה, טיפול בשגיאות ועבודות תקופתיות.</li>
<li>הוא ממנף את התכונה הגנרית של Go ומשתמש בפרוטוקול הבינארי של Postgres לאופטימיזציה של ביצועים, תוך מזעור נסיעות הלוך ושוב למסד הנתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zנהר: תור עבודה מהיר וחזק עבור Go ו- Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קלדנית: ייעול כתיבת מאמרים מדעיים עם פריסה ועיצוב משופרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typst הוא כלי כתיבה מבוסס אינטרנט המיועד למאמרים מדעיים, תוך מתן עדיפות לפריסה ולעיצוב.</li>
<li>הוא מאפשר שיתוף פעולה חלק, מספק תבניות מעוצבות מראש לעיצוב תוכן אוטומטי ומציע פלט טיפוגרפי מעולה.</li>
<li>Typst ידידותית למשתמש, וכוללת תכונות כמו תמיכה מתמטית וטיפול בדמויות, בליווי הדרכה בת 4 שלבים והודעות שגיאה ברורות. זהו כלי קוד פתוח עם פיתוח מתמשך עבור תכונות נוספות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zקלדנית: ייעול כתיבת מאמרים מדעיים עם פריסה ועיצוב משופרים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גוגל מואשמת בחבלה בפיירפוקס לטובת כרום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בכיר לשעבר במוזילה מאשים את גוגל בחבלה מכוונת בפיירפוקס כדי לקדם את אימוץ כרום בעשר השנים האחרונות.</li>
<li>ההאשמות כוללות שגוגל מציגה באגים באתרים שלה שמשפיעים רק על משתמשי פיירפוקס ומייחסת אותם לתאונות.</li>
<li>משתמשים עושים הקבלה בין הטקטיקות של גוגל לבין הפעולות של מיקרוסופט בעידן האינטרנט אקספלורר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zגוגל מואשמת בחבלה בפיירפוקס לטובת כרום</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roc: שפת תכנות רב-תכליתית לבנייה וביצוע קוד יעילים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roc היא שפת תכנות המיועדת ליעילות בבנייה והרצת קוד, עם תמיכה בממשקי שורת פקודה, שרתי אינטרנט והטמעה בשפות אחרות.</li>
<li>למרות היותה בשלבי פיתוח מוקדמים, Roc הראתה את השימושיות שלה למשימות שונות ומתעדפת ידידותיות למשתמש עם תכונות כמו התאמת תבניות ואינטרפולציה של מחרוזות.</li>
<li>Roc יכולה ליצור קוד מכונה או WebAssembly ומציעה תמיכה בגישה למסד נתונים, והיא מגובה על ידי נותני חסות תאגידיים ותורמים פרטיים המחויבים לפיתוחה ושיפורה המתמשכים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZRoc: שפת תכנות רב-תכליתית לבנייה וביצוע קוד יעילים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקוהרנטיות והפעולות של OpenAI תחת בחינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסיכום מעלה חששות לגבי חוסר לכידות ופעולות מפוקפקות בתוך OpenAI.</li>
<li>זה מדגיש את ההפתעה של הדירקטוריון שעלול להדיח את המנכ&quot;ל ואת היעדר האיזונים על ההשקעה של מיקרוסופט.</li>
<li>מוזכרות בעיות תקשורת בתוך הדירקטוריון, לצד הטלת ספק בתיאום המטרות ובהחלטה למכור חלק משמעותי למיקרוסופט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zהקוהרנטיות והפעולות של OpenAI תחת בחינה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סאטיה נאדלה מאשר מחדש את מחויבותו לשותפות OpenAI, מביע אמון במפת הדרכים של המוצר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל מיקרוסופט, סאטיה נאדלה, מאשר מחדש את המחויבות החזקה של החברה לשותפות שלה עם OpenAI.</li>
<li>נאדלה מביע אמון במפת הדרכים של המוצרים של OpenAI וביכולתם להניע חדשנות.</li>
<li>מיקרוסופט נשארת מסורה לתמיכה בלקוחותיה ובשותפיה, ונדלה מצפה להכיר את אמט, שזהותו אינה נחשפת בטקסט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/satyanadella/status/1726509045803336122</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zסאטיה נאדלה מאשר מחדש את מחויבותו לשותפות OpenAI, מביע אמון במפת הדרכים של המוצר</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StyleTTS2: השגת סינתזת טקסט לדיבור דמוית אדם עם פיזור סגנונות ואימון יריבים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>StyleTTS 2 הוא מודל טקסט לדיבור המשתמש בדיפוזיית סגנון ובאימון יריב עם מודלים גדולים של שפת דיבור (SLM) כדי להשיג סינתזת TTS מציאותית ודמוית אדם.</li>
<li>המודל יכול ליצור את הסגנון המתאים לטקסט ללא דיבור ייחוס, תוך שהוא עולה על הקלטות אנושיות במערכי נתונים של דובר יחיד ותואם הקלטות אנושיות במערכי נתונים מרובי דוברים.</li>
<li>הוא גם עולה בביצועיו על דגמים קודמים עבור התאמת רמקולים ללא ירייה, והמאמר מספק הנחיות לאימון והסקת מסקנות, יחד עם מודלים מאומנים מראש הניתנים להורדה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yl4579/StyleTTS2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZStyleTTS2: השגת סינתזת טקסט לדיבור דמוית אדם עם פיזור סגנונות ואימון יריבים</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמט שיר מונה למנכ"ל זמני של OpenAI עם עזיבתו של אלטמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סם אלטמן, לשעבר מנכ&quot;ל OpenAI, לא יחזור לחברה.</li>
<li>אמט שיר, מייסד שותף ומנכ&quot;ל לשעבר של Twitch, מונה למנכ&quot;ל זמני.</li>
<li>אלטמן ומייסד OpenAI גרג ברוקמן מצטרפים למיקרוסופט כדי לעמוד בראש צוות מחקר מתקדם חדש בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23967515/sam-altman-openai-board-fired-new-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zאמט שיר מונה למנכ&quot;ל זמני של OpenAI עם עזיבתו של אלטמן</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קורס למידה עמוקה: PyTorch Framework, אוניברסיטת ז'נבה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוניברסיטת ז&#39;נבה מציעה קורס למידה עמוקה שלימד פרנסואה פלורה, תוך התמקדות במסגרת PyTorch.</li>
<li>הקורס מכסה נושאים כגון פעולות טנזור, ירידה הדרגתית וטכניקות למידה עמוקה.</li>
<li>הוא מספק שקופיות, הקלטות ומכונה וירטואלית להורדה, כמו גם ספר נלווה בשם &quot;הספר הקטן של למידה עמוקה&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleuret.org/dlc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zקורס למידה עמוקה: PyTorch Framework, אוניברסיטת ז&apos;נבה</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טעויות נפוצות בתצוגה חזותית של נתונים: מדריך לגרפים טובים יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר דן בטעויות נפוצות ובשיטות עבודה רעות בתצוגה חזותית של נתונים, ומספק דוגמאות והסברים לכל טעות.</li>
<li>דוגמאות לטעויות אלה כוללות שימוש בחלקות מוטות להפרדה ממוצעת, שימוש בחלקות כינור עבור גדלי מדגם קטנים, שימוש בסקאלות צבע דו-כיווניות לנתונים חד-כיווניים, ויצירת כרי דשא של חלקות בר.</li>
<li>כמו כן, מודגשת החשיבות של סידור מחדש של שורות ועמודות במפות חום, בדיקת חריגות, התחשבות בטווח הנתונים בכל רמת גורם, ניסיון פריסות שונות עבור תרשימי רשת ומניעת בלבול בין תצוגות חזותיות מבוססות מיקום ואורך.</li>
<li>המחבר ממליץ לא להשתמש בתרשימי עוגה או סופגניות קונצנטריות, כמו גם בסקאלות צבעי אדום/ירוק וקשת.</li>
<li>המסקנה מדגישה את הצורך לייעל את חלקות הבר המוערמות על ידי סידור מחדש של הסורגים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cxli233/FriendsDontLetFriends</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zטעויות נפוצות בתצוגה חזותית של נתונים: מדריך לגרפים טובים יותר</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[datetime.utcnow() הוצאה משימוש ב- Python 3.12: היזהר מבעיות באזור זמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.12 יוצא משימוש ומתכנן להסיר פונקציות מסוימות במודול datetime, אשר מחזירות אובייקטי datetime ללא אזור זמן, מה שעלול לגרום לבעיות.</li>
<li>המחבר ממליץ להשתמש בפונקציות חלופיות בשל הוויכוח סביב השימוש בזמני תאריך נאיביים או מודעים בפייתון.</li>
<li>אחסון זמני תאריכים ב- UTC ושמירה על עדכניות מידע אזור הזמן מודגשים כפרקטיקות חיוניות, ומשתתפים שונים בדיון מביעים את דעתם וחששותיהם לגבי טיפול באזורי זמן בשפות תכנות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.miguelgrinberg.com/post/it-s-time-for-a-change-datetime-utcnow-is-now-deprecated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zdatetime.utcnow() הוצאה משימוש ב- Python 3.12: היזהר מבעיות באזור זמן</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-K: העדכון האחרון מציג תכונות חדשות ושיפורי משחק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zero-K הוא משחק אסטרטגיה חינמי בזמן אמת עם יחידות וקליעים מבוססי פיזיקה, המציע מעל 100 יחידות ייחודיות ואפשרויות משחק שונות.</li>
<li>העדכון האחרון מביא מפציצים חדשים, התאמות יחידה, שינויי איזון ויכולות מודינג מורחבות.</li>
<li>בנוסף, העדכון כולל תיקונים ושיפורים למשחקיות, יריבי AI ותכונות מודינג, ומציג מצב משחק חדש של נקודת בקרה בשם Artefact Control. Zero-K שואף להיות משחק האסטרטגיה החינמי בזמן אמת המדורג במקום הראשון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zero-k.info/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZZero-K: העדכון האחרון מציג תכונות חדשות ושיפורי משחק</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משחקי הנדסה מרתקים: אפשרויות משעשעות וחינוכיות לכולם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר אצר רשימה של משחקים ממוקדים בהנדסה שהם גם מהנים וגם חינוכיים.</li>
<li>הרשימה כוללת תת-ז&#39;אנרים שונים כמו אוטומציה במפעלים, בוני ערים, בוני מסלולים ומשחקי מדעי המחשב.</li>
<li>המחבר שיחק ברוב המשחקים ומציע המלצות אישיות וביקורות.</li>
<li>הרשימה פתוחה לתרומות נוספות והצעות מהקוראים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arcataroger/awesome-engineering-games</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zמשחקי הנדסה מרתקים: אפשרויות משעשעות וחינוכיות לכולם</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היתרונות של LoRA בכוונון עדין של LLMs: תובנות, פשרות ושיקולי אופטימיזציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LoRA (Low-Rank Adaptation) משמש לכוונון עדין של מודלי שפה מותאמים אישית, הפחתת השימוש בזיכרון ובמשאבים חישוביים על ידי פירוק שינויי משקל.</li>
<li>תוצאות השימוש ב- LoRA עולות בקנה אחד עם שונות מינימלית המבוססת על בחירת אופטימייזר, עם יתרונות פוטנציאליים של שימוש ב- SGD על פני ממטב אדם.</li>
<li>תובנות ולקחים שנלמדו מניסויים כוללים את החשיבות של יישום LoRA בכל השכבות וכוונון עדין יעיל של מודלים גדולים עם זיכרון GPU מוגבל, כמו גם שיקולים סביב יישום LoRA, השפעות מערך נתונים והיתרונות הפוטנציאליים של שימוש באלגוריתמי אופטימיזציה אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/practical-tips-for-finetuning-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zהיתרונות של LoRA בכוונון עדין של LLMs: תובנות, פשרות ושיקולי אופטימיזציה</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[21 מינים, כולל סבכי בכמן, הוכרזו כנכחדים על ידי הסוכנות האמריקנית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסוכנות האמריקנית אישרה את הכחדתם של 21 מינים, כולל סבכי בכמן.</li>
<li>הצהרה זו מדגישה את השיעור המדאיג של אובדן המגוון הביולוגי ואת הצורך הדחוף במאמצי שימור.</li>
<li>סבכי בכמן, יחד עם מינים אחרים, לא יימצא עוד בטבע, מה שמדגיש את ההשלכות הבלתי הפיכות של פעילות האדם על המערכות האקולוגיות שלנו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pbsnc.org/blogs/science/us-agency-declares-21-species-now-extinct/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Z21 מינים, כולל סבכי בכמן, הוכרזו כנכחדים על ידי הסוכנות האמריקנית</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קייל ווגט מתפטר מתפקידו כמנכ"ל קרוז על רקע חששות בטיחות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קייל ווגט, מייסד שותף ומנכ&quot;ל קרוז, פרש מתפקידו.</li>
<li>מו אלשנאווי, סגן נשיא בכיר להנדסה בקרוז, ייכנס לתפקיד הנשיא וה-CTO.</li>
<li>ההתפטרות באה בעקבות השעיית הרישיונות של קרוז על ידי משרד הרישוי של קליפורניה, שנבעה מתקרית שבה היו מעורבים הולך רגל ורובוטאקסי של קרוז. קרוז ספג ביקורת על ניהול לקוי וחוסר דגש על בטיחות, מה שהוביל למורל נמוך ולפיטורים. ווגט מתכנן לבלות זמן עם משפחתו ולחקור מיזמים חדשים, בעוד GM מדגישה את החשיבות של בטיחות ואחריות כדי לבנות מחדש את אמון הציבור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/19/cruise-co-founder-and-ceo-kyle-vogt-resigns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zקייל ווגט מתפטר מתפקידו כמנכ&quot;ל קרוז על רקע חששות בטיחות</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני בוחרת לעבוד מהבית: איזון בין שביעות רצון בעבודה לצמיחה אישית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר תומך ביתרונות של עבודה מהבית, כולל מיקוד מוגבר, הסחות דעת מופחתות והנוחות של סביבת עבודה ייעודית.</li>
<li>הם קוראים תיגר על התנגדות ההנהלה לעבודה מרחוק ומטילים ספק בנאמנות שהעובדים חייבים לחברות שאינן מציבות בראש סדר העדיפויות את רווחתם או פיתוח הקריירה שלהם.</li>
<li>המאמר מדגיש את הצורך באיזון בין שביעות רצון בעבודה לבין צמיחה אישית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shavingtheyak.com/2023/10/25/wfh-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zאני בוחרת לעבוד מהבית: איזון בין שביעות רצון בעבודה לצמיחה אישית</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבדת המחקר של Kyutai AI מבטיחה מימון של 300 מיליון אירו, תהפוך את הכל לקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המיליארדר הצרפתי חאווייר ניאל חשף את תוכניותיו לקיוטאי, מעבדת מחקר בינה מלאכותית ללא מטרות רווח בפריז, המתמקדת בבינה מלאכותית כללית.</li>
<li>המעבדה השיגה מימון של כ-300 מיליון אירו (330 מיליון דולר) ממקורות רבים, כולל המיליארדר הצרפתי רודולף סעדה.</li>
<li>Kyutai רכשה אלף מעבדים גרפיים של Nvidia מ-Scaleway כדי לעמוד בדרישות החישוביות שלה ושכרה צוות מדעי חזק עם חוקרי AI בולטים כיועצים. המעבדה מתכוונת לשחרר מודלים של קוד פתוח, קוד מקור לאימון ונתונים. בנוסף, ניאל תומך ברגולציה של מקרי שימוש בבינה מלאכותית, בהתאם לנקודת המבט של צרפת על חוק הבינה המלאכותית האירופי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/17/kyutai-is-an-french-ai-research-lab-with-a-330-million-budget-that-will-make-everything-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zמעבדת המחקר של Kyutai AI מבטיחה מימון של 300 מיליון אירו, תהפוך את הכל לקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
