<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Dec 2023 10:24:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[בית תצוגה חזותית LLM: שחרור הכוח של הדמיה של נתוני מאסטר לחוקים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;LLM Visualization Home&quot; היא פלטפורמה המוקדשת להדמיה של נתונים ומידע הקשורים LLM (מאסטר של חוקים).</li>
<li>האתר נועד לספק ייצוגים חזותיים ותובנות לגבי תוכניות LLM, מגמות וסטטיסטיקה.</li>
<li>משתמשים יכולים לגשת להדמיות אינטראקטיביות ולחקור היבטים שונים של נתוני LLM כדי להשיג הבנה טובה יותר של התחום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bbycroft.net/llm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zבית תצוגה חזותית LLM: שחרור הכוח של הדמיה של נתוני מאסטר לחוקים</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקר מסגרות JavaScript מודרניות: בניית מסגרת אחת להבנת מושגי מפתח]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר חוקר מסגרות JavaScript מודרניות ואת מושגי היסוד המשותפים שלהן כמו תגובתיות ותבניות משוכפלות.</li>
<li>הם מסבירים את השימוש ב- cloneNode כדי לייעל את הביצועים ולהציג ממשקי API מודרניים אחרים של JavaScript כמו Proxy.</li>
<li>המחבר דן בתהליך של יצירת מערכת תגובתית ועיבוד DOM, מציע הצעות לשיפור והשוואת גישות מסגרת שונות. הם גם מדגישים את היתרונות של המסגרת שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nolanlawson.com/2023/12/02/lets-learn-how-modern-javascript-frameworks-work-by-building-one/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zחקר מסגרות JavaScript מודרניות: בניית מסגרת אחת להבנת מושגי מפתח</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקטים צדדיים שהביאו אתכם לעבודה: שתפו את סיפורי ההצלחה שלכם!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>האדם מבקש מחברי הקהילה לשתף פרויקטים שעזרו להם להשיג עבודה, במיוחד אם הפרויקט הוביל ישירות לקבלת העבודה או מילא תפקיד בתהליך הראיון.</li>
<li>הם גם מעוניינים לדעת אם הפרויקט היה קשור לתפקיד בדרך כלשהי.</li>
<li>בנוסף, הם רוצים לברר אם חברות כלשהן מגייסות כעת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38511280</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zפרויקטים צדדיים שהביאו אתכם לעבודה: שתפו את סיפורי ההצלחה שלכם!</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דווח על ספאם בטלפון – עצור Robocallers ומפיצי דואר זבל]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח אתר אינטרנט חינמי המסייע למשתמשים לזהות את ספק התקשורת מאחורי שיחות טלפון לא רצויות או ספאם טקסט.</li>
<li>על ידי דיווח על השימוש לרעה לספק השירות, משתמשים יכולים לגרום להפסקת השירות של מפיץ דואר הזבל.</li>
<li>המטרה היא לסייע לספקיות טלקום בעלות מוניטין לנתק לקוחות פוגעניים על ידי מתן מידע הקשור לשימוש לרעה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reportphonespam.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zדווח על ספאם בטלפון – עצור Robocallers ומפיצי דואר זבל</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט Lobsters Rails: בסיס קוד פתוח לאתר lobste.rs]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>פרויקט Lobsters Rails הוא בסיס קוד פתוח עבור <a href="https://lobste.rs">https://lobste.rs</a> האתר, שנבנה עם Ruby on Rails ומשתמש בקצה אחורי של SQL.</li>
<li>הוא זמין תחת רישיון מתירני, המאפשר לאחרים ליצור אתרים דומים.</li>
<li>הפרויקט מקבל בברכה תרומות, דיווחי באגים ומספק הוראות להקמת וניהול האתר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lobsters/lobsters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zפרויקט Lobsters Rails: בסיס קוד פתוח לאתר lobste.rs</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI תרכוש שבבים בהשראת המוח ב-51 מיליון דולר מסטארט-אפ בתמיכת סם אלטמן]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, חברת בינה מלאכותית בולטת, מתכננת לרכוש שבבים בהשראת המוח בשווי 51 מיליון דולר, המכונים יחידות עיבוד נוירומורפיות (NPUs), מחברת Rain, סטארט-אפ שנתמך על ידי מנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן.</li>
<li>העסקה מפנה את תשומת הלב לניגודי עניינים פוטנציאליים הנובעים מהשקעותיו האישיות של אלטמן ומתפקידו כמנכ&quot;ל OpenAI.</li>
<li>ההשקעה של OpenAI בשבבי AI משקפת את מחויבותה לקידום טכנולוגיית AI.</li>
<li>השבבים של Rain, המבוססים על ארכיטקטורת הקוד הפתוח RISC-V, מציעים פוטנציאל לכוח מחשוב מוגבר ויעילות אנרגטית בהשוואה לשבבים הגרפיים הנוכחיים המשמשים בפיתוח AI.</li>
<li>ריין התמודדה עם אתגרים, כולל סילוקו של משקיע המזוהה עם סעודיה בשל חששות לביטחון לאומי.</li>
<li>ריין טען כי הוא נמצא במגעים מתקדמים עם ענקיות טכנולוגיה כמו גוגל ומיקרוסופט למערכות שבבים.</li>
<li>סבב הגיוס של Rain נבחן על ידי הוועדה להשקעות זרות בארה&quot;ב (CFIUS), והדגיש חששות לגבי גישה ובקרה קריטיות לטכנולוגיה.</li>
<li>ייתכן ש-OpenAI תצטרך למצוא שותפים עם גב פיננסי משמעותי כדי לענות על צרכי החומרה שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-buy-ai-chips-startup-sam-altman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZOpenAI תרכוש שבבים בהשראת המוח ב-51 מיליון דולר מסטארט-אפ בתמיכת סם אלטמן</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האתגרים והמגבלות של השימוש בג'נקינס עבור צינורות CI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מביע חוסר שביעות רצון מהשימוש בג&#39;נקינס עבור צינור ה-CI שלהם, ומציין אתגרים עם Groovy וחוסר תמיכה בצינורות הצהרתיים.</li>
<li>הם דנים בבעיות עם הרשאות, תוצרים ושילוב גורמים מכילים של Docker.</li>
<li>המחבר מדגיש כלים מועילים כמו מחולל הגזירים וחיפוש Github. בחברה אחרת, הם כבר לא צריכים לנהל CI וג&#39;נקינס מכיוון שיש צוות ייעודי לכך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://twitchard.github.io/posts/2019-06-21-life-is-too-short-for-jenkins.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zהאתגרים והמגבלות של השימוש בג&apos;נקינס עבור צינורות CI</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את Steel: ניב סכימה ידידותי למשתמש ובעל ביצועים גבוהים המובנה בחלודה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>פלדה היא שפת ניב סכימה ידידותית למשתמש ובעלת ביצועים גבוהים שנבנתה ברוסט.</li>
<li>יש לו תמיכה בפקודות מאקרו, שילוב עם פונקציות חלודה ומבני נתונים מובנים שאינם ניתנים לשינוי.</li>
<li>השפה מיישמת חוזים מסדר גבוה יותר לעיצוב לפי חוזה ומציגה אמות מידה מבטיחות לביצועים בהשוואה לפייתון.</li>
<li>הקוד שסופק מדגים כיצד להשתמש במכונה הווירטואלית פלדה, לרשום פונקציות ומבנים ולקיים אינטראקציה עם העולם החיצון באמצעות המחלקה ExternalStruct.</li>
<li>התוכנית זמינה תחת רישיונות ספציפיים ויש לה הנחיות תרומה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mattwparas/steel</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zהכירו את Steel: ניב סכימה ידידותי למשתמש ובעל ביצועים גבוהים המובנה בחלודה</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4 מפענח במיומנות טקסט מעורבל לא טבעי]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את יכולתם של מודלי שפה גדולים (LLM), כמו GPT-4, להתמודד עם טקסט מעורבל.</li>
<li>המחברים מציגים את הספסל המקושקש, חבילה להערכת יכולתם של LLMs להתמודד עם קלט מקושקש.</li>
<li>ממצאי הניסוי חושפים כי GPT-4 יכול לשחזר בהצלחה את המשפטים המקוריים מטקסט מקושקש, למרות האופי המורכב של המשימה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.18805</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZGPT-4 מפענח במיומנות טקסט מעורבל לא טבעי</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפוך את JSON למשימות נפרדות עם Gron]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gron הוא כלי הממיר JSON למשימות נפרדות, מה שמפשט את החיפוש אחר ערכים ספציפיים והצגת נתיביהם.</li>
<li>זה מועיל לחקר ממשקי API עם תגובות JSON נרחבות ותיעוד לא מספק.</li>
<li>Gron יכול גם להמיר נתונים מסוננים בחזרה ל- JSON וניתן להתקין אותם בקלות ולהשתמש בהם בשילוב עם grep וכלים אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tomnomnom/gron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zהפוך את JSON למשימות נפרדות עם Gron</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[החברה שומרת המקום: השתקפות, נקמה וחוסן]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המספר מתמודד עם תחושה של שותף זמני למישהו שהוא מעריץ.</li>
<li>לאחר שהם מגלים גיליון אלקטרוני המדרג את הביצועים שלהם, הם שוקלים נקמה אך בסופו של דבר בוחרים בשיפור עצמי.</li>
<li>המספר מתעמת עם חברתו על חששותיהם, מה שמוביל לסיום מערכת היחסים ולתחילתה של מערכת יחסים חדשה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://parhelia.conorbarnes.com/p/the-placeholder-girlfriend</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zהחברה שומרת המקום: השתקפות, נקמה וחוסן</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוויות ראיון ביג טק]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Onsites.fyi היא פלטפורמה שאוספת ומשתפת חוויות ראיונות ותובנות מחברות טכנולוגיה ידועות כמו אפל, גוגל, מטא, מיקרוסופט ואמזון.</li>
<li>הפלטפורמה מציעה משאבי הכנה יקרי ערך על ידי סקירת חוויות ראיון אמיתיות, ועוזרת למשתמשים לקבל מושג למה לצפות במהלך תהליך הראיון.</li>
<li>אנו מעודדים את המשתמשים לספק משוב על חוויות הראיון שלהם, מה שמעשיר עוד יותר את תוכן הפלטפורמה ומועיל למחפשי עבודה עתידיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.onsites.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zחוויות ראיון ביג טק</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בניית מערכת קבצים ברוסט: חקר GotenksFS ויישומו]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה מספק מבט כולל על מושגים ויישום של מערכת קבצים, כולל ארגון נתונים, שימוש במטה-נתונים ובמצביעים ושיטות מיטוב חיפוש קבצים.</li>
<li>המחבר מציג מערכת קבצים משלהם בשם GotenksFS, המבוססת על ext4, ומסביר את מבנה הדיסק שלה, אפשרויות תצורה וקיבולת קבצים מקסימלית.</li>
<li>המאמר מכסה את תהליך יצירת ספרייה וכתיבת קובץ ב- GotenksFS, וכולל משאבים נוספים לקריאה נוספת והפניות המשמשות בכתיבה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.carlosgaldino.com/writing-a-file-system-from-scratch-in-rust.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000Zבניית מערכת קבצים ברוסט: חקר GotenksFS ויישומו</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת תצוגה נפחית זעירה: עשה זאת בעצמך עם מטריצת LED ומכונת Pick &; Place]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר בנה בהצלחה תצוגה נפחית קטנה באמצעות לוח מטריצת LED ומכונת בחירה ומקום.</li>
<li>הם מסבירים את החלטותיהם על בחירת המיקרו-בקר והסוללה לפרויקט.</li>
<li>המחבר מפרט על ההרכבה, החיווט והגדרת התוכנה עבור אב הטיפוס, כמו גם אתגרים שעמדו בפניהם עם מטען הסוללה ואנימציות הרינדור.</li>
<li>הם מספקים הצעות לשיפורים עתידיים ומציעים את קוד המקור ב- GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zיצירת תצוגה נפחית זעירה: עשה זאת בעצמך עם מטריצת LED ומכונת Pick &amp;; Place</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נדחה כלא מהנדס אמיתי: יכולות מיתיות לא מספיקות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מספר שקיבל הודעת דוא&quot;ל הדוחה את בקשתם לתפקיד הנדסי.</li>
<li>הם משתמשים בתיאור מטאפורי של עצמם כיצור מיתולוגי בעל איכויות מרשימות.</li>
<li>הסיבה שניתנה לאי בחירתם היא שהם לא נחשבו לבקיאים מספיק מבחינה טכנית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitchard.github.io/posts/2019-05-29-not-a-real-engineer.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zנדחה כלא מהנדס אמיתי: יכולות מיתיות לא מספיקות</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שירה לתינוקות מסייעת ללימוד שפה באמצעות קצב וטון]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>שירה לתינוקות היא גורם חשוב בסיוע להם ללמוד שפה, על פי מחקר מאוניברסיטת קיימברידג &#39;.</li>
<li>המחקר מצביע על כך שתינוקות מבינים תחילה שפה באמצעות קצב וטון, ולא באמצעות צלילים בודדים.</li>
<li>המחקר מאתגר את האמונה כי עיבוד מידע פונטי הוא ההיבט העיקרי של למידת שפה ומציע כי דיסלקציה ולקות שפה התפתחותית עשויות להיות קשורות לתפיסת קצב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/01/singing-to-babies-is-vital-to-help-them-understand-language-say-scientists</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zשירה לתינוקות מסייעת ללימוד שפה באמצעות קצב וטון</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GQL: שפת שאילתות עבור קבצי Git]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GQL היא שפת שאילתות הדומה ל- SQL ומאפשרת ביצוע שאילתות ישירות על קבצי .git, מה שמבטל את הצורך במסד נתונים נפרד.</li>
<li>הוא מציע מגוון פעולות שאילתה, כולל בחירה, צבירה, סינון והזמנה.</li>
<li>GQL הוא תלוי רישיות ויש לו תחביר דומה ל- SQL. התוכנה משוחררת תחת רישיון MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AmrDeveloper/GQL</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZGQL: שפת שאילתות עבור קבצי Git</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השוואת ניהול זיכרון, בטיחות ואימוץ: Ada לעומת Rust]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט ברדיט בשפת התכנות Rust subreddit מתאר את הכללים וההנחיות לפרסום, יחד עם דיון על ההבדלים בין Ada ו- Rust.</li>
<li>הפוסט מבקש תובנות מאנשים בעלי ידע בשתי שפות התכנות, תוך התמקדות בנושאים כמו ניהול זיכרון, תכונות בטיחות, ביצועים ושיעורי אימוץ של Ada בתעשיות שונות.</li>
<li>ההערות והדיון שופכים אור על החוזקות, המגבלות והסיכויים העתידיים של עדה ורוסט כשפות תכנות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/rust/comments/17miqiu/is_ada_safer_than_rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zהשוואת ניהול זיכרון, בטיחות ואימוץ: Ada לעומת Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כבלי סיבים אופטיים 'שומעים' ציקדות חזקות, מציעים שיטה חדשה לניטור חרקים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מדענים גילו שכבלי סיבים אופטיים יכולים לקלוט את הצליל של ציקדות, מה שמוביל לשיטה חדשה פוטנציאלית לניטור אוכלוסיות חרקים.</li>
<li>באמצעות חישה אקוסטית מבוזרת (DAS), חוקרים יכולים לנתח את האור המקפץ חזרה מלייזר שנורה דרך הכבלים כדי לזהות הפרעות הנגרמות על ידי צלילים חזקים או פעילות סייסמית.</li>
<li>טכניקה זו יכולה לאפשר לאנטומולוגים לנטר מרחוק ציקדות ולאסוף נתונים על גודל האוכלוסייה ומיקומן, באמצעות כבלי הסיבים האופטיים שכבר נמצאים בשפע. עם זאת, ניטור מיני חרקים שקטים יותר עם DAS עשוי להיות מאתגר יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/cicadas-are-so-loud-fiber-optic-cables-can-hear-them/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zכבלי סיבים אופטיים &apos;שומעים&apos; ציקדות חזקות, מציעים שיטה חדשה לניטור חרקים</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דוח באגים: בעיית כניסה עם מפתח FIDO2 ב-office.com דרך Firefox]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>משתמשים נתקלים בקשיים בכניסה office.com באמצעות דפדפן Firefox עם מפתח FIDO2, על פי דיווח באגים.</li>
<li>רמת החומרה של הבאג מצוינת כנמוכה, ו- Microsoft קיבלה הודעה על הבעיה.</li>
<li>הבאג עדיין לא נפתר, ונעשים מאמצים להנחות את מיקרוסופט לטפל בו, כאשר משתמשים רבים מאמתים שהבעיה נמשכת. דוח הבאגים מתייחס גם למערכות האימות של מיקרוסופט כמורכבות ולא עקביות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1824831</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zדוח באגים: בעיית כניסה עם מפתח FIDO2 ב-office.com דרך Firefox</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התנהגות ברירת המחדל של Clang גורמת לבעיה בהפעלת קבצים בינאריים ב- Pi B+ המקורי]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר חולק את ניסיונו בשימוש בקלאנג כדי לקמפל תוכניות C++ על Raspberry Pi B+.</li>
<li>קבצים בינאריים שנבנו עם clang אינם יכולים לפעול ב- B+ עקב שינוי אופן פעולה המוגדר כברירת מחדל.</li>
<li>המחבר מזהה דרך לעקיפת הבעיה על-ידי ציון ארכיטקטורת היעד, אך תוהה מדוע שינוי התנהגות ברירת מחדל זה נעלם מעיניו, ומציע כי מודלים ישנים יותר של Raspberry Pi אינם נמצאים בשימוש נרחב יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/11/30/armv6/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zהתנהגות ברירת המחדל של Clang גורמת לבעיה בהפעלת קבצים בינאריים ב- Pi B+ המקורי</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Excalidraw: כלי ציור קוד פתוח לדיאגרמות סגנון מצוירות ביד]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Excalidraw הוא לוח וירטואלי בקוד פתוח ליצירת דיאגרמות סגנון מצוירות ביד ומסגרות תיל.</li>
<li>התכונות כוללות בד ציור אינסופי, כלים הניתנים להתאמה אישית, תמיכה בתמונות ושיתוף פעולה מוצפן מקצה לקצה.</li>
<li>אפליקציית Excalidraw.com מציעה תמיכה ב- PWA, שיתוף פעולה בזמן אמת ופונקציונליות מקומית תחילה, בעוד חבילת Excalidraw npm מספקת תכונות נוספות. הפרויקט ממומן ומשתלב עם פלטפורמות ושירותים שונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/excalidraw/excalidraw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZExcalidraw: כלי ציור קוד פתוח לדיאגרמות סגנון מצוירות ביד</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיפת דפוסים אפלים: זיהוי ומניעה של מניפולציות UX]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>דפוסים אפלים הם טקטיקות מניפולטיביות המשמשות חברות בעיצוב UX כדי להונות ולנצל משתמשים לטובתם.</li>
<li>סוגים נפוצים של דפוסים אפלים מזוהים, וניצולם את הפסיכולוגיה האנושית למטרות רווח נחקר.</li>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של שקיפות, בקרת משתמשים ופרקטיקות עיצוב אתיות בהימנעות מדפוסים אפלים ובשמירה על אמון המשתמשים ומעורבותם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dodonut.com/blog/10-dark-patterns-in-ux-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000Zחשיפת דפוסים אפלים: זיהוי ומניעה של מניפולציות UX</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta מציגה מודלים של בינה מלאכותית לתקשורת חלקה לתרגום אקספרסיבי ומהיר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מטא יצרה אוסף של מודלי מחקר בתחום הבינה המלאכותית בשם Seamless Communication לתרגום שפות.</li>
<li>המודלים כוללים את SeamlessExpressive, המתמקד בשמירה על הבעה וניואנסים של דיבור, SeamlessStreaming לתרגומים כמעט בזמן אמת עם השהיה נמוכה, ו- SeamlessM4T v2 כמודל בסיסי לתרגום אוניברסלי.</li>
<li>מטא שמה בראש סדר העדיפויות מחקר פתוח ושיתוף פעולה ונקטה צעדים להפחתת הרעילות בתרגומים. משתמשים יכולים לגשת למשאבים נוספים ולהוריד את הדגמים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/seamless-communication/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZMeta מציגה מודלים של בינה מלאכותית לתקשורת חלקה לתרגום אקספרסיבי ומהיר</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frontend Optimized Database Stack: פישוט ניהול הנתונים ביישומי Frontend]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אחסון נתונים במטמון מממשקי API בפיתוח frontend נדון כפרקטיקה נפוצה.</li>
<li>השימוש ב- Redux לניהול מטמון נתוני API נבדק.</li>
<li>הרעיון של מוטציות אופטימיות ואת האתגרים של שמירה על עקביות עם השרת מוצגים.</li>
<li>SQLSync מוצג כפתרון, תוך שימוש ב- SQLite כמנוע אחסון עם תכונות כמו מטמון עמיד ושאילתות תגובתיות.</li>
<li>SQLSync שואפת לפשט את ניהול הנתונים ביישומי חזית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlsync.dev/posts/stop-building-databases/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZFrontend Optimized Database Stack: פישוט ניהול הנתונים ביישומי Frontend</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חברות טכנולוגיה מובילות מגייסות עובדים ברחבי העולם: דצמבר 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט מבקש רישומי משרות העומדים בדרישות ספציפיות למיקום, כולל אפשרויות מרוחקות, וסטטוס ויזה למועמדים בינלאומיים.</li>
<li>רק אנשים מחברות גיוס רשאים לפרסם מודעות דרושים.</li>
<li>למחפשי עבודה מומלץ לחפש הזדמנויות עבודה בפלטפורמות מומלצות ולמצוא שרשורים קשורים נוספים בנושא.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38490811</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zחברות טכנולוגיה מובילות מגייסות עובדים ברחבי העולם: דצמבר 2023</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכוח הבלתי צפוי של טכניקות קידוד HTML לא קונבנציונליות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן מגוון של טכניקות קידוד HTML לא קונבנציונליות שעומדות בציפיות ועדיין מצליחות לעבוד.</li>
<li>המחבר מציג עשר אסטרטגיות שונות, המקיפות היבטים שונים של HTML, כולל טבלאות HTML, עיצוב אתרים ועיצוב מגיב.</li>
<li>מאמר זה מספק נקודת מבט ייחודית ואינפורמטיבית על קידוד HTML, ושופך אור על טכניקות לא קונבנציונליות שעשויות להיות מועילות עבור מפתחי ומעצבי אתרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tedium.co/2023/11/24/weird-html-hacks-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zהכוח הבלתי צפוי של טכניקות קידוד HTML לא קונבנציונליות</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noiselith: צור תמונות במצב לא מקוון בקלות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Noiselith הוא כלי שפותח על ידי VoyagerX, Inc. המאפשר למשתמשים ליצור תמונות במכשירים שלהם מבלי להסתמך על קישוריות לאינטרנט.</li>
<li>הכלי מציע פרטיות, יצירת תמונות ללא הגבלה ומהירות עיבוד מהירה.</li>
<li>ל-Noiselith יש דרישות מערכת ספציפיות, כולל Windows או macOS, GPU תואם, ומספיק זיכרון RAM ושטח אחסון.</li>
<li>קל להתקנה ולשימוש, עם אפשרויות לבחירה וניהול של דגמים שונים.</li>
<li>Noiselith נמצא כרגע בגרסת בטא, ותאריך השחרור הרשמי שלו לא הוכרז.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noiselith.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZNoiselith: צור תמונות במצב לא מקוון בקלות</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עבודה מרחוק הופכת לקבועה בשוק העבודה האמריקאי]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>עבודה מרחוק הופכת לקבועה בשוק העבודה האמריקאי, כאשר שיעור העובדים הנקראים לחזור למשרד נמצא במגמת עלייה.</li>
<li>שיעור ימי העבודה מהבית בתשלום נותר גבוה באופן עקבי ועומד על כ-28%, בהשוואה לרמה שלפני המגפה של 7%.</li>
<li>המעבר לעבודה מרחוק מונע על ידי העדפות עובדים ללא נסיעות, לוחות זמנים גמישים ואיזון טוב יותר בין העבודה לחיים האישיים, בעוד שחברות נהנות מעלויות מופחתות ושימור עובדים משופר. שכיחות העבודה מרחוק צפויה לגדול עוד יותר בשל ההתקדמות הטכנולוגית והעדפותיהם של מנכ&quot;לים צעירים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/30/return-to-office-is-dead-stanford-economist-says-heres-why.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zעבודה מרחוק הופכת לקבועה בשוק העבודה האמריקאי</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיליארדרים צוברים יותר ירושה מאשר יצירת עושר, כך מדווח UBS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>סקר של UBS מגלה כי מיליארדרים צוברים כעת יותר עושר באמצעות ירושה ולא באמצעות יצירת עושר.</li>
<li>141 מיליארד דולר נצברו על ידי מיליארדרים שעשו את הונם בעצמם בשנת 2023, בעוד 151 מיליארד דולר עברו בירושה ליורשים.</li>
<li>יותר מ-1,000 מיליארדרים צפויים להעביר 5.2 טריליון דולר לילדיהם ב-20 עד 30 השנים הבאות, מה שמצביע על כך שהמגמה הזו תימשך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/3944234e-e3b4-46fa-8c2f-cadec780ecb4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zמיליארדרים צוברים יותר ירושה מאשר יצירת עושר, כך מדווח UBS</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המחקר מצא קשר בין טינטון לנזק עצבי נסתר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים ב-Massachusetts Eye and Ear מצאו קשר בין טינטון לבין נזק עצבי שמיעתי שלא זוהה, מה שמאתגר הבנות קודמות של המצב.</li>
<li>המחקר מראה כי אנשים עם בדיקות שמיעה תקינות עדיין יכולים לחוות אובדן עצב שמיעתי, מה שמרמז על הפוטנציאל לטיפולים חדשים המתמקדים בהתחדשות עצבית.</li>
<li>טינטון, שמשפיע על יותר מ-10% מהמבוגרים ברחבי העולם, יכול להשפיע באופן משמעותי על איכות החיים, מה שמוביל להפרעות שינה, נסיגה חברתית, חרדה ודיכאון. החוקרים שואפים לפתח טיפולים המכוונים לגורמי השורש של הטינטון כדי להקל על תסמיניו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scitechdaily.com/tinnitus-linked-to-hidden-undetected-auditory-nerve-damage-a-step-towards-a-cure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zהמחקר מצא קשר בין טינטון לנזק עצבי נסתר</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתגר יעילות LLM: כוונון עדין מהיר פי 5 של Llama עם QLoRA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מציג פרויקט מתוך LLM Efficiency Challenge המאפשר כוונון עדין מהיר פי 5 של Llama באמצעות QLoRA בהשוואה ליישום המקורי של Huggingface.</li>
<li>הפרויקט כולל תכונות כגון מנוע אוטוגרד ידני, אלגוריתמים מהירים יותר, יעילות זיכרון, תאימות למודל GPU וללא פשרות על דיוק.</li>
<li>תמיכה מסופקת גם עבור Flash Attention וכוונון עדין של 4bit/16bit, עם מידע נוסף על Unsloth Pro ו-Max לאימון מהיר יותר הזמין בפוסט בבלוג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/unslothai/unsloth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zאתגר יעילות LLM: כוונון עדין מהיר פי 5 של Llama עם QLoRA</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנימציית הבאגי של Bitbucket גורמת לשימוש גבוה במעבד במהלך גרסאות Build]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ממשק המשתמש האינטרנטי של BitBucket כולל הנפשה תקלה הגורמת לשימוש גבוה ב- CPU וב- GPU במהלך גירסאות Build.</li>
<li>ההנפשה, המסובבת תמונת SVG סטטית, ממוטבת בצורה גרועה ומשפיעה על ביצועי המערכת.</li>
<li>הסרת ההנפשה פותרת את הבעיה, אך פריסת הדף כולו מחושבת מחדש בכל מסגרת, מה שמוביל לבעיות ביצועים נוספות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehftguy.com/2023/11/21/buggy-animation-in-atlassian-bitbucket-is-wasting-half-a-cpu-core-at-all-times/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zאנימציית הבאגי של Bitbucket גורמת לשימוש גבוה במעבד במהלך גרסאות Build</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ravynOS: שילוב macOS Finesse עם FreeBSD Freedom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ravynOS היא מערכת הפעלה בקוד פתוח המשלבת את התחכום של macOS עם הגמישות של FreeBSD.</li>
<li>המערכת תואמת ליישומי macOS ואין לה מגבלות חומרה.</li>
<li>היא שואפת ליצור ממשק משתמש חדש שתואם את מטרותיה, תוך תמיכה בתכונות כמו עיצוב נקי, תפריטים גלובליים והתקנות גרירה ושחרור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ravynos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZravynOS: שילוב macOS Finesse עם FreeBSD Freedom</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מבקשים סיוע לקראת החגים: קהילת HN מציעה תמיכה לצרכים פיננסיים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הכרזה מתחילה שרשור מוקדם כדי להציע סיוע לקהילת Hacker News (HN).</li>
<li>בשנה שעברה הם סיפקו תמיכה בשווי 20 אלף דולר ומתכננים לממן את המבצע בעצמם השנה.</li>
<li>הם מבקשים את הצרכים הכספיים של אנשים ואת המטרה הכללית לעזור לאנשים רבים ככל האפשר, כולל דיור לחג, מתנות, מזון, סיוע בנסיעות, הוצאות רפואיות או בידור. הם מבטיחים פרטיות ומעודדים את הנזקקים לבקש עזרה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38492378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zמבקשים סיוע לקראת החגים: קהילת HN מציעה תמיכה לצרכים פיננסיים</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסיפור הפנימי של השותפות של מיקרוסופט עם OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>השותפות של מיקרוסופט עם OpenAI הייתה בסכנה כאשר מנכ&quot;ל OpenAI, איליה סוטסקבר, פוטר במפתיע על ידי מועצת המנהלים של החברה ללא ידיעתה או ידיעתה של מיקרוסופט.</li>
<li>פיטורי המנכ&quot;ל יצרו מתחים בין OpenAI למיקרוסופט והעלו חששות לגבי הסיכונים והיתרונות של בינה מלאכותית והמהירות והבטיחות של פיתוח טכנולוגיית AI.</li>
<li>מיקרוסופט בחנה אפשרויות שונות לייצב את המצב, כולל תמיכה במנכ&quot;ל הזמני או החזרת המנכ&quot;ל המפוטר, אך בסופו של דבר המנכ&quot;ל הוחזר עקב תסיסה של העובדים ואיומי מרד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/12/11/the-inside-story-of-microsofts-partnership-with-openai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000Zהסיפור הפנימי של השותפות של מיקרוסופט עם OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla מציגה את Llamafile: הפעל LLMs באופן מקומי במחשב שלך]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>קבוצת החדשנות של מוזילה וג&#39;סטין טאני יצרו את llamafile, שיטה חדשה להפעלת מודלי שפה גדולים (LLM) במחשב שלך.</li>
<li>llamafile הוא קובץ מרובה GB המכיל הן את משקלי המודל עבור LLM והן את הקוד הנדרש להפעלת המודל.</li>
<li>משתמשים יכולים להפעיל את llamafile באמצעות Cosmopolitan Libc, אשר אוסף בינארי יחיד שעובד על מערכות הפעלה מרובות וארכיטקטורות חומרה.</li>
<li>על ידי הפעלת קובץ ההפעלה llamafile, משתמשים יכולים להפעיל שרת אינטרנט ולקיים אינטראקציה עם המודל בדפדפן שלהם, מה שמאפשר שימוש מקומי ב- LLM ללא חיבור לאינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://simonwillison.net/2023/Nov/29/llamafile/#atom-everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZMozilla מציגה את Llamafile: הפעל LLMs באופן מקומי במחשב שלך</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת אשליות אופטיות עם מודלים מאומנים מראש של דיפוזיה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחברים מציעים שיטה ליצירת אשליות אופטיות מרובות תצוגות באמצעות מודלים מאומנים מראש של דיפוזיה.</li>
<li>השיטה תומכת בטרנספורמציות שונות כגון סיבובים, סלטות, היפוכי צבע, הטיות, סידור מחדש של פאזלים ותמורות אקראיות.</li>
<li>השיטה כוללת יישור וממוצע של הערכות רעש מתצוגות שונות או טרנספורמציות שונות של תמונה כדי לבצע צעד דיפוזיה.</li>
<li>המחברים דנים בתנאים שהשקפות צריכות לעמוד בהם כדי שהשיטה תעבוד, כולל ליניאריות ועקביות סטטיסטית.</li>
<li>שימוש בטרנספורמציות אורתוגונליות, במיוחד מטריצות פרמוטציה, יכול ליצור אשליות אופטיות הניתנות לפירוש ובעלות משמעות חזותית.</li>
<li>המאמר מספק דוגמאות והפניות לעבודות קשורות בתחום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dangeng.github.io/visual_anagrams/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zיצירת אשליות אופטיות עם מודלים מאומנים מראש של דיפוזיה</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמזון HR Insider חושף מציאות מטרידה של תוכניות PIP, טוען החברה התמקדה בפיטורי עובדים בעלי ביצועים נמוכים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>עובד משאבי אנוש לשעבר באמזון חולק את החוויה הטראומטית שלו עם תוכנית שיפור הביצועים של החברה, Pivot, שהובילה אותם לפתח PTSD.</li>
<li>ההתמקדות של Pivot הייתה בפיטורי עובדים שלא עמדו במדדי ביצועים, במקום לשפר את הביצועים שלהם.</li>
<li>לתהליך הייתה השפעה שלילית על עובדים, כולל עובדים בחסות ויזה שנאלצו לעזוב את המדינה.</li>
<li>אמזון חולקת על החשבון בטענה שהוא מכיל אי דיוקים ואינו משקף את רוב חוויות העובדים.</li>
<li>בסופו של דבר התפטר האדם מאמזון, אך השיג השקעה במניות לפני שעזב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/amazon-hr-performance-improvement-plans-pip-pivot-had-to-quit-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zאמזון HR Insider חושף מציאות מטרידה של תוכניות PIP, טוען החברה התמקדה בפיטורי עובדים בעלי ביצועים נמוכים</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ה-GIF המונפש שריסק את Chrome: מסע איתור באגים מאתגר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>צוות נתקל בבאג שגרם לכרום לקרוס בעת השימוש בתוכנה הפנימית של Gusto, מה שהצית מסע איתור באגים כדי לזהות ולתקן את הבעיה.</li>
<li>על ידי חקירת אפשרויות שונות, הצוות מצא כי GIF מונפש מסוים היה אחראי לקריסה כאשר נטען בדף האינטרנט.</li>
<li>למרות האתגרים וחוסר המומחיות, הנחישות ושיתוף הפעולה של הצוות הובילו בסופו של דבר לפתרון מוצלח של הבעיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.gusto.com/the-weirdest-bug-ive-seen-yet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zה-GIF המונפש שריסק את Chrome: מסע איתור באגים מאתגר</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפרלמנט האירופי דוחה סריקה המונית של הודעות פרטיות, ומגן על זכויות אדם דיגיטליות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הפרלמנט האירופי דחה את ההצעה לסריקה המונית של הודעות פרטיות בטיוטת &quot;תקנה הקובעת כללים למניעה ומאבק בהתעללות מינית בילדים&quot; (CSAR).</li>
<li>החלטה זו היא התפתחות חיובית לזכויות האדם וצעד מכריע בתהליך החקיקה.</li>
<li>דחיית הסריקה ההמונית היא אבן דרך משמעותית בהגנה על זכויות אדם דיגיטליות ובהבטחת הפרטיות של הודעות פרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edri.org/our-work/csar-european-parliament-rejects-mass-scanning-of-private-messages/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zהפרלמנט האירופי דוחה סריקה המונית של הודעות פרטיות, ומגן על זכויות אדם דיגיטליות</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["הבלתי מנוצח" של סטניסלב לם: חשיפת החזון הנבואי של החיים המלאכותיים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;הבלתי מנוצח&quot; מאת סטניסלב לם הוא רומן מדע בדיוני המתעמק במושג החיים המלאכותיים.</li>
<li>הסיפור סובב סביב צוות חלל שחוקר חללית אחות שהפסיקה את התקשורת עם כדור הארץ.</li>
<li>הם מגלים כוכב לכת שבו מכונות המשכפלות את עצמן התפתחו לצורת חיים ייחודית, מה שמעלה שאלות על הידע האנושי, טבע החיים והנחות אנתרופוצנטריות מאתגרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thereader.mitpress.mit.edu/stanislaw-lems-prescient-vision-of-artificial-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Z&quot;הבלתי מנוצח&quot; של סטניסלב לם: חשיפת החזון הנבואי של החיים המלאכותיים</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טעויות הצילום החישוביות של אפל מובילות לתקלות סלפי במראה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אישה בבריטניה גילתה תקלה במצלמת האייפון 15 שלה שיצרה שלוש תנוחות שונות של עצמה במראה.</li>
<li>אלגוריתם הצילום החישובי של אפל לא הצליח לזהות את השתקפות המראה, והתוצאה הייתה תמונה מורכבת עם תנוחות שונות בכל מראה.</li>
<li>את התקלה הזו ניתן לשכפל במכשירי אייפון אחרים מהעת האחרונה והיא פופולרית בקרב הדורות הצעירים שמשתמשים בה להנאתם ברשתות החברתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://appleinsider.com/articles/23/11/30/a-bride-to-be-discovers-a-reality-bending-mistake-in-apples-computational-photography</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zטעויות הצילום החישוביות של אפל מובילות לתקלות סלפי במראה</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep: כלי חיפוש מהיר ויעיל יותר בשורת הפקודה עבור קוד]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מציג את ripgrep, כלי חיפוש שורת פקודה חדש שעולה בביצועיו על כלי חיפוש קוד אחרים במונחים של ביצועים ושימושיות.</li>
<li>הוא מספק הוראות התקנה ושימוש עבור פלטפורמות שונות ובוחן תכונות כמו תמיכה ב- .gitignore וכללי התאמה מותאמים אישית.</li>
<li>Benchmarks מראים כי ripgrep באופן עקבי ביצועים טובים במונחים של מהירות, דיוק, ורלוונטיות של תוצאות החיפוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.burntsushi.net/ripgrep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZRipgrep: כלי חיפוש מהיר ויעיל יותר בשורת הפקודה עבור קוד</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טורבו פסקל: חוגגים 40 שנות תכנות פורצות דרך]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>טורבו פסקל, שפת תכנות וסביבת פיתוח, מציינת 40 שנה להיווסדה, מציינת את השפעתה המשמעותית על תעשיית הטכנולוגיה ומשיקה את בורלנד כחברה.</li>
<li>טורבו פסקל הייתה סביבת הפיתוח המשולבת (IDE) הראשונה בשימוש נרחב והיא מיוחסת על ידי אנשים רבים כשער שלהם לתכנות.</li>
<li>Embarcadero, המפתחת הנוכחית של Turbo Pascal, שחררה לאחרונה את גרסה 36 של המהדר, המציגה את הפופולריות המתמשכת של שפה חלוצית זו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.marcocantu.com/blog/2023-november-turbopascal40.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zטורבו פסקל: חוגגים 40 שנות תכנות פורצות דרך</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yabai: מנהל חלונות אריחים עבור macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yabai הוא כלי ניהול חלונות עבור Mac המציע למשתמשים שליטה על חלונות, רווחים וצגים עם ממשק שורת פקודה וקיצורי מקשים הניתנים להתאמה אישית.</li>
<li>הוא מתמקד בעיקר בניהול חלונות אריחים כדי לשפר את הריכוז והפרודוקטיביות.</li>
<li>ליבאי יש תכונות נוספות כמו פוקוס-עוקב-עכבר והיכולת ליצור רווחים מעבר למגבלת ברירת המחדל.</li>
<li>גרסאות ספציפיות של מערכת ההפעלה, API של נגישות והרשאות הקלטת מסך נדרשות כדי להשתמש ב- Yabai.</li>
<li>הגדרות מערכת מסוימות ודרישות חתימת קוד צריכות להתקיים כדי ש- Yabai יתפקד כראוי.</li>
<li>Yabai משוחרר תחת רישיון MIT, ומומלץ למשתמשים להשתמש בו על אחריותם בלבד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/koekeishiya/yabai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZYabai: מנהל חלונות אריחים עבור macOS</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האצת בינה מלאכותית גנרטיבית עם PyTorch: יצירת טקסט מהירה יותר עם אופטימיזציה של המעבד הגרפי]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>צוות PyTorch ביצע אופטימיזציה של מודלי AI גנרטיביים ליצירת טקסט באמצעות קוונטיזציה של GPU ומקביליות טנזור.</li>
<li>אופטימיזציות אלה משפרות את הביצועים מבלי להקריב את הדיוק.</li>
<li>המאמר דן באתגרים של תקורת CPU במערכות למידה עמוקה ומציג את torch.compile כשיטה להפחתת תקורת המעבד המרכזי ולאופטימיזציה של השימוש במעבד הגרפי.</li>
<li>השימוש באסטרטגיות הידור, קוונטיזציה int8 ופענוח ספקולטיבי משפרים מאוד את הביצועים של משימות יצירת טקסט.</li>
<li>הפעלה על מעבדים גרפיים מרובים מציעה יתרונות כגון רוחב פס זיכרון מוגבר וביצועים טובים יותר.</li>
<li>הקוד ליישום זמין במאגר GitHub והמחבר מכיר בתמיכת קהילת הקוד הפתוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/accelerating-generative-ai-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zהאצת בינה מלאכותית גנרטיבית עם PyTorch: יצירת טקסט מהירה יותר עם אופטימיזציה של המעבד הגרפי</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד להבשיל ולאחסן אבוקדו: טיפים וטריקים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>תעשיית האבוקדו שואפת לעכב את ההבשלה, בעוד שהבשלנים הביתיים בדרך כלל רוצים לזרז את התהליך.</li>
<li>ניתן להאיץ את ההבשלה על ידי אחסון אבוקדו בשקית נייר חומה עם בננה, המייצרת גז אתילן.</li>
<li>אבוקדו במיקרו אינו מומלץ מכיוון שהוא מבשל ולא מבשיל אותם, ואבוקדו בשל ניתן לאחסן במקרר עד חמישה ימים.</li>
<li>כדי למנוע השחמה, ניילון נצמד אינו יעיל במיוחד, אך טבילת חתיכות אבוקדו במים או שימוש בניילון נצמד ישירות על מחית אבוקדו יכולים לעזור לעכב חמצון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seriouseats.com/how-to-ripen-avocados-7377071</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zכיצד להבשיל ולאחסן אבוקדו: טיפים וטריקים</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת סרטוני דמויות מתמונות סטילס: סינתזה חדישה לאנימציית דמויות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מציג מסגרת ליצירת סרטוני דמויות מתמונות סטילס באמצעות מודלים של דיפוזיה.</li>
<li>טכניקות חדשניות משמשות כדי לשמור על עקביות, שליטה והמשכיות באנימציית דמויות.</li>
<li>הגישה המוצעת עולה בביצועיה על השיטות הקיימות ומשיגה תוצאות עדכניות בסינתזה של אופנה, וידאו וריקוד אנושי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://humanaigc.github.io/animate-anyone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zיצירת סרטוני דמויות מתמונות סטילס: סינתזה חדישה לאנימציית דמויות</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרקר: המר PDF ל- Markdown ביעילות בדיוק גבוה יותר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marker הוא כלי הממיר קובצי PDF, EPUB ו- MOBI לסימון.</li>
<li>הוא מהיר ומדויק יותר מהכלי הקודם, עם סיכון נמוך יותר לטעויות.</li>
<li>Marker תומך במגוון מסמכי PDF, מסיר כותרות עליונות/כותרות תחתונות/לכלוכים, ממיר משוואות ללטקס ומעצב גושי קוד וטבלאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/VikParuchuri/marker</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zמרקר: המר PDF ל- Markdown ביעילות בדיוק גבוה יותר</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מודלים של שפה גדולה חסרים תובנות עמוקות או תיאוריה של התודעה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מודלים מבוססי ראייה של שפה גדולה מראים מיומנות בעיבוד ופירוש נתונים חזותיים.</li>
<li>עם זאת, הם עדיין מפגרים אחרי היכולות האנושיות בפיזיקה אינטואיטיבית, חשיבה סיבתית ופסיכולוגיה אינטואיטיבית.</li>
<li>למודלים אלה יש הבנה בסיסית של חוקים פיזיקליים וקשרים סיבתיים, אך הם חסרים תובנות עמוקות יותר ונכשלים במשימות הדורשות תיאוריה אינטואיטיבית של התודעה.</li>
<li>המחקר מדגיש את החשיבות של שילוב מנגנונים חזקים יותר להבנת סיבתיות, דינמיקה פיזית וקוגניציה חברתית במודלים של שפה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.16093</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000Zמודלים של שפה גדולה חסרים תובנות עמוקות או תיאוריה של התודעה</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llamafile: הדרך הקלה להפיץ ולהפעיל LLMs עם קובץ יחיד]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Llamafile היא מסגרת המיועדת למפתחי AI להפיץ ולבצע מודלי שפה קלי משקל (LLM) באמצעות קובץ יחיד.</li>
<li>הוא תואם לארכיטקטורות CPU ומערכות הפעלה שונות, ומאפשר הכללת משקלי דגם בתוך הלאמפיל.</li>
<li>המאמר מספק הוראות וטיפים לשימוש ב- llamafile במערכות הפעלה שונות, כולל תמיכה במעבדים גרפיים, וכן מתייחס ליצירת פורמט הפעלה גדול יותר בשם llamafile ולאתגרים הקשורים לתמיכה ב- GPU וקישור סטטי. עם זאת, קיימת בעיה ידועה עם מגבלת גודל קובץ ב- Windows של 64 סיביות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mozilla-Ocho/llamafile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZLlamafile: הדרך הקלה להפיץ ולהפעיל LLMs עם קובץ יחיד</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ממנה את סם אלטמן למנכ"ל, מציגה דירקטוריון ראשוני חדש]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>סם אלטמן חוזר כמנכ&quot;ל OpenAI, עם מירה מוראטי כ-CTO וגרג ברוקמן כנשיא.</li>
<li>הדירקטוריון הראשוני החדש יורכב מברט טיילור כיו&quot;ר, לארי סאמרס ואדם ד&#39;אנג&#39;לו.</li>
<li>OpenAI שואפת להתמקד בשיפור יוזמות מחקר ובטיחות, אספקת מוצרים טובים יותר וחיזוק מבנה הממשל. הם אסירי תודה על התמיכה מהצוות, השותפים והמשתמשים שלהם ויקימו ועדה עצמאית שתבחן את המצב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/sam-altman-returns-as-ceo-openai-has-a-new-initial-board</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZOpenAI ממנה את סם אלטמן למנכ&quot;ל, מציגה דירקטוריון ראשוני חדש</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנרי קיסינג'ר: המורשת וההשפעה על מדיניות החוץ של ארה"ב]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הנרי קיסינג&#39;ר, מלומד בולט שהפך לדיפלומט, הלך לעולמו בגיל 100 והותיר אחריו מורשת מורכבת במדיניות החוץ האמריקאית בתקופת המלחמה הקרה.</li>
<li>הוא זכה לשבחים על תרומותיו המשמעותיות, כמו פתיחת היחסים עם סין וניהול משא ומתן על נסיגת ארה&quot;ב מווייטנאם.</li>
<li>עם זאת, קיסינג&#39;ר ספג ביקורת גם על כך שהעדיף את האינטרסים האמריקניים והואשם בהזנחת דאגות לזכויות אדם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zהנרי קיסינג&apos;ר: המורשת וההשפעה על מדיניות החוץ של ארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Freetar: Frontend חינמי וידידותי למשתמש עבור Ultimate-Guitar.com]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Freetar היא חזית חלופית נקייה ונטולת פרסומות עבור ultimate-guitar.com, המיועדת לקלות שימוש ללא צורך בחשבון.</li>
<li>הוא מציע מגוון תכונות כולל מצב כהה, גלילה אוטומטית והיכולת לחפש ולהציג כרטיסיות.</li>
<li>תוכניות עתידיות עבור Freetar כוללות הצגת אקורדים, שיפור חוויית המשתמש במובייל, ומתן אפשרות למשתמשים לשתף אקורדים ולשמור מועדפים באופן מאובטח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kmille/freetar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZFreetar: Frontend חינמי וידידותי למשתמש עבור Ultimate-Guitar.com</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaq: שיבוט jq מהיר ופשוט יותר עם תכונות משופרות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>סיכום זה משווה את התכונות וההבחנות של שפות התכנות jq ו- jaq, ומדגיש את המסננים והתכונות הנוספים הזמינים ב- jaq בהשוואה ל- jq.</li>
<li>הוא דן בהבדלים בפרשנויות של מטלות ונתיבים, יחד עם תמיכה בתפוקות מרובות במטלות בג&#39;אק.</li>
<li>הסיכום מכסה גם וריאציות בטיפול בשגיאות, סלילת קבצים, חישוב מוצרים קרטזיים, עדכון רשימות, קריאת קלט, צירוף מערך, ביצועי הקצאת זיכרון ושימוש באיטרטור של ספריית Rust סטנדרטית בג&#39;אק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01mf02/jaq</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZJaq: שיבוט jq מהיר ופשוט יותר עם תכונות משופרות</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nextcloud ו-Roundcube מתמזגות לקבלת יכולות משופרות של דואר אינטרנט]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Roundcube, תוכנת דואר אינטרנט בקוד פתוח, התמזגה עם Nextcloud, תוכנת ענן אישי.</li>
<li>Nextcloud מתכננת להשקיע ב-Roundcube כדי לשפר את יכולות דואר האינטרנט שלה.</li>
<li>משתמשים יכולים לצפות לאינטגרציה משופרת ופיתוח מואץ בטווח הקצר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Roundcube-Nextcloud</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZNextcloud ו-Roundcube מתמזגות לקבלת יכולות משופרות של דואר אינטרנט</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דינו מציגה את דינו קרון: עבודות קלות מתוזמנות לפיתוח אתרים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Deno Cron היא תכונה חדשה שהוצגה על ידי Deno, זמן ריצה לפיתוח אתרים, המאפשרת למפתחים ליצור בקלות עבודות מתוזמנות באמצעות פורמט Unix cron.</li>
<li>שלא כמו עבודות cron מסורתיות, הוצאות להורג של Deno Cron אינן חופפות, מה שעוזר למנוע בעיות לא מכוונות.</li>
<li>Deno Cron מזוהה ומנוהלת באופן אוטומטי ב-Deno Deploy, פלטפורמה ללא שרתים, המאפשרת למפתחים להריץ עבודות cron ללא צורך בשרת אינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/cron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zדינו מציגה את דינו קרון: עבודות קלות מתוזמנות לפיתוח אתרים</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שילוב האקר של GPT4 Vision עם משקפי Meta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>יישום הפרויקט נעשה בצורה מאולתרת מכיוון שלא היה SDK זמין.</li>
<li>למרות האתגרים, הפרויקט עדיין היה מהנה.</li>
<li>יוצר הפרויקט השתמש בחשבון פייסבוק מזויף בשם &quot;Mye Food-Log&quot; כדי להציג את הדגמת יומן האוכל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dcrebbin/meta-vision-api</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zשילוב האקר של GPT4 Vision עם משקפי Meta</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוקרים מחלצים נתוני אימון מ-ChatGPT של OpenAI, ומדגישים פגיעות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים גילו פרצה במודל השפה ChatGPT של OpenAI המאפשרת להם לחלץ חלק מהנתונים המדויקים עליהם אומנה.</li>
<li>ביצוע שאילתות על המודל איפשר חילוץ של מספר מגה-בייטים של נתוני אימון, כולל כתובות דוא&quot;ל אמיתיות ומספרי טלפון.</li>
<li>מתקפה זו היא הראשונה על מוצר אמיתי ומדגימה חילוץ מוצלח של נתוני אימון מ-ChatGPT, ומדגישה את הצורך בבדיקות פנימיות וצד שלישי יסודיות עבור חברות המשחררות מודלים גדולים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://not-just-memorization.github.io/extracting-training-data-from-chatgpt.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zחוקרים מחלצים נתוני אימון מ-ChatGPT של OpenAI, ומדגישים פגיעות</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כלי הבינה המלאכותית GNoME מגלה 2.2 מיליון גבישים, מאיץ את חקר החומרים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>כלי AI חדש בשם GNoME פותח על ידי חוקרים כדי לחזות את יציבותם של חומרים וגילה 2.2 מיליון גבישים חדשים.</li>
<li>מבין הגבישים שהתגלו לאחרונה, 380,000 נחשבים יציבים ויש להם פוטנציאל שימוש בטכנולוגיות עתידיות כגון מוליכי-על, סוללות ופאנלים סולאריים.</li>
<li>החוקרים הפכו את תחזיותיהם לנגישות לקהילת המחקר, בתקווה לעורר מחקר נוסף בגבישים אנאורגניים ושילוב כלי בינה מלאכותית בניסויים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/millions-of-new-materials-discovered-with-deep-learning/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zכלי הבינה המלאכותית GNoME מגלה 2.2 מיליון גבישים, מאיץ את חקר החומרים</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paperless-Ngx v2.0.0: הצגת תכונות חדשות, תיקוני באגים ושיפורי תחזוקה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מאגר Paperless-ngx שחרר את גרסה 2.0.0 עם מספר שינויים ושיפורים משמעותיים.</li>
<li>תכונות חדשות כוללות תבניות צריכה, קישורי שיתוף ונתיב ביקורת.</li>
<li>בוצעו שיפורים בלוח המחוונים, בארגון מחדש של ההגדרות ובהודעות שגיאה. מספר תיקוני באגים יושמו גם הם, כולל בעיות בתצוגות מקדימות, הרשאות וניתוח מסמכים. התיעוד עודכן, וחלו שינויים הקשורים לתחזוקה, כגון עדכוני תלות ושיפורים בקובץ ה- Script של ההתקנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paperless-ngx/paperless-ngx/releases/tag/v2.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZPaperless-Ngx v2.0.0: הצגת תכונות חדשות, תיקוני באגים ושיפורי תחזוקה</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הדמיה של פוקימונים קשרים אדומים וכחולים: חקירה גרפית של עולם המשחק]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר חולק את המשיכה שלהם למשחקי פוקימון אדום וכחול ואת חקירתם של הדמיה של קשרים בין מיקומים במשחקים.</li>
<li>הם משתמשים בחבילת התוכנה Graphviz ובכלי שורת הפקודה כדי לחלץ ולעבד נתוני חיבור, ויוצרים גרף המייצג קשרים בין ערים, מסלולים, בניינים ומקומות אחרים במשחקים.</li>
<li>הגרף המתקבל מציג פרטים מעניינים כמו דרך הניצחון ובניין חברת סילף, ומספק נקודת מבט ייחודית על המשחקים באמצעות כלים פשוטים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peterhajas.com/blog/pokemon_rb_connections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zהדמיה של פוקימונים קשרים אדומים וכחולים: חקירה גרפית של עולם המשחק</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמזון חושפת את Graviton4: מעבד ARM בעל 96 ליבות ורוחב פס זיכרון גבוה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אמזון חשפה את Graviton4, מעבד ARM רב עוצמה עם 96 ליבות ורוחב פס זיכרון גבוה.</li>
<li>וולמארט מציעה את שולחן העבודה MSI Codex R RTX 4060 למשחקים תמורת 700 דולר, ואת Samsung T9 Portable 2TB SSD זמין תמורת 149 דולר באמזון.</li>
<li>Asus הציגה את כרטיס המסך GeForce RTX 4060 Ti עם חריץ M.2 SSD משולב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21172/amazon-unveils-graviton4-a-96core-cpu-with-5367-gbs-memory-bandwidth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000Zאמזון חושפת את Graviton4: מעבד ARM בעל 96 ליבות ורוחב פס זיכרון גבוה</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הטעות שלי ברובר מאדים בשווי 500 מיליון דולר: לקחים בכישלון ובחדשנות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2003, במהלך שלב ההרכבה והניסוי של רכב המאדים ספיריט של נאס&quot;א, פרץ של חשמל הרס את המנועים של כלי שחיקת הסלע (RAT) המחוברים לזרוע הרובוטית של הרובר, וכתוצאה מכך הפסד של 500 מיליון דולר.</li>
<li>האירוע מדגיש את חשיבות הלמידה מכישלונות ואת חשיבות התמיכה מהעמיתים, שכן הקשר שוחזר בסופו של דבר והבדיקות נמשכו.</li>
<li>המחבר, כריס לוויצקי, מעודד כעת אחרים לחלוק את סיפורי הכישלון שלהם כדי לטפח חוכמה קולקטיבית ולקדם חדשנות בתעשיית החלל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zהטעות שלי ברובר מאדים בשווי 500 מיליון דולר: לקחים בכישלון ובחדשנות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MeshGPT: יצירת רשתות שינוי משולשות באיכות גבוהה עם דגמי שנאים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MeshGPT היא טכניקה חדשנית המשתמשת במודלים של שנאים כדי ליצור רשתות משולש על ידי אימון על אוצר מילים גיאומטרי נלמד.</li>
<li>שיטה זו מפיקה רשתות שינוי באיכות גבוהה עם קצוות חדים, קוהרנטיות וקומפקטיות, ומשיגה ביצועים טובים יותר משיטות אחרות ליצירת רשתות שינוי בכיסוי צורה ובנאמנות.</li>
<li>ל-MeshGPT יש יישומים בהשלמת צורות, יצירת נכסים תלת-ממדיים לסצנות, והוא יכול ליצור רשתות שינוי כרצפים באמצעות רשת מקודד-מפענח וקוונטיזציה וקטורית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMeshGPT: יצירת רשתות שינוי משולשות באיכות גבוהה עם דגמי שנאים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קורס תכנות מתקדם C++: הכשרה מעשית ועדכנית לשיפור מיומנות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>קורס גישה פתוחה זה אידיאלי עבור אנשים שיש להם הבנה מוצקה של C ותכנות מונחה עצמים ורוצים לשפר את כישוריהם ב- C ++.</li>
<li>הקורס מציע תכנית לימודים מקיפה הכוללת תכנות בסיסי של C++ וכן נושאים ומושגים מתקדמים יותר.</li>
<li>הוא מספק מידע מעשי ועדכני, המשלב את תקני השפה העדכניים ביותר, תכונות וניסיון בהנדסת תוכנה בעולם האמיתי מהמדריך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zקורס תכנות מתקדם C++: הכשרה מעשית ועדכנית לשיפור מיומנות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפיתוח של Half-Life: מבט על יצירת קלאסיקת משחקים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>התקציר מספק סקירה כללית של התפתחות משחק הווידאו Half-Life.</li>
<li>הוא מכסה היבטים שונים כגון השימוש בקוד המקור של Quake, אתגרים ביצירת רצפים מתוסרטים, דגש על אינטראקטיביות ופעולות שחקן, ויישום מודלים של דמויות ומפגשי אויב.</li>
<li>בנוסף, הוא דן בתהליך של בניית רמה, יצירת חזותיים מגובשים, ומעורבות של צוות קטן לעיצוב ברמה.</li>
<li>הסיכום נוגע גם ביצירת סאונד ודיאלוגים, בשימוש ברכבות כאלמנטים אינטראקטיביים, בחשיבות הלכידות החזותית והפרטים הקטנים, ובמעורבות של אנשים שונים בהפקת המשחק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zהפיתוח של Half-Life: מבט על יצירת קלאסיקת משחקים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איקאה חושפת חיישני בית חכם במחיר נוח לדלתות, חלונות, תנועה ודליפות מים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>איקאה השיקה שלושה חיישני בית חכם במחיר סביר לזיהוי דלתות וחלונות נפתחים, תנועה ומים דולפים.</li>
<li>החיישנים מתומחרים בפחות מ-10 דולר כל אחד ויהיו זמינים ברחבי העולם במחצית הראשונה של 2024.</li>
<li>החיישנים כוללים את חיישן Parasoll, אותו ניתן לשדך לנורת איקאה ללא רכזת חכמה, חיישן התנועה Vallhorn לשימוש פנימי וחיצוני, וחיישן המים Badring עם סירנה מובנית ויכולות התראה סלולריות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zאיקאה חושפת חיישני בית חכם במחיר נוח לדלתות, חלונות, תנועה ודליפות מים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כתיבת תיעוד טכני לבית שלך: מדריך לבעלי בתים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את הרעיון של יצירת תיעוד טכני לבית, בהשראת שיטות תיעוד תוכנה.</li>
<li>המחבר תומך בשימוש במסגרת בשם Diátaxis לארגון התיעוד ומציע ליישם אותו עם חומר עבור Mkdocs.</li>
<li>המאמר מספק תצורת Mkdocs לדוגמה ו- Justfile לתצוגות מקדימות מקומיות ומדגיש את היתרונות של תיעוד הבית והעברתו לבעלים עתידיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zכתיבת תיעוד טכני לבית שלך: מדריך לבעלי בתים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>למיקרוסופט יש קוד פתוח ThreadX RTOS ואת חבילת הפיתוח Azure RTOS תחת רישיון MIT.</li>
<li>ThreadX הוא RTOS פופולרי הפועל על מיליארדי מכשירים, כולל Raspberry Pis.</li>
<li>מיקרוסופט תרמה את התוכנה לקרן Eclipse, שתיקרא מעתה Eclipse ThreadX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMicrosoft Open-Sources ThreadX RTOS, Azure RTOS Development Suite</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אישור FDA פורץ דרך מקרב את הארכת תוחלת החיים של כלבים גדולים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>חברת הביוטק Loyal קיבלה את אישור ה-FDA לפתח ולאשר את התרופה LOY-001 להארכת תוחלת החיים של כלבים מגזעים גדולים.</li>
<li>LOY-001 פועל על ידי הפחתת רמות הורמון IGF-1 אשר נחשב כתורם להזדקנות מואצת אצל כלבים גדולים יותר.</li>
<li>נאמן עדיין צריכה למלא את דרישות הבטיחות והייצור ולערוך מחקר מאשר, אך וטרינרים כבר יכולים לרשום LOY-001 הודות לתהליך האישור המותנה של ה- FDA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zאישור FDA פורץ דרך מקרב את הארכת תוחלת החיים של כלבים גדולים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDXL Turbo: יצירת טקסט לתמונה באיכות גבוהה בזמן אמת]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SDXL Turbo הוא מודל ליצירת טקסט לתמונה בזמן אמת המשתמש בטכנולוגיית זיקוק חדשה כדי להשיג יצירת תמונה באיכות גבוהה.</li>
<li>באמצעות תהליך הפקת תמונה חד-שלבי, SDXL Turbo מפחית את השלבים הדרושים מ-50 לשלבים בלבד, מה שהופך אותו ליעיל יותר.</li>
<li>המודל משלב את Adversarial Diffusion Distillation (ADD), טכניקת זיקוק השומרת על נאמנות דגימה גבוהה ומטפלת בבעיות נפוצות הנמצאות בשיטות זיקוק אחרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZSDXL Turbo: יצירת טקסט לתמונה באיכות גבוהה בזמן אמת</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keras 3.0: הפעל זרימות עבודה של Keras במסגרות מרובות עם מיטוב ביצועים ותאימות משופרים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Keras 3.0 היא הגרסה העדכנית ביותר של ספריית למידת המכונה המציעה תאימות למסגרות מרובות כגון JAX, TensorFlow ו- PyTorch.</li>
<li>הוא מספק אופטימיזציה של ביצועים, מקביליות מודל ותמיכה במקביליות נתונים בקנה מידה גדול.</li>
<li>Keras 3 שומר על תאימות לאחור עם Keras 2 ומציע מדריך העברה לשינויי קוד נחוצים. בנוסף, הוא תומך באסטרטגיות הפצה ב-TensorFlow, PyTorch ו-JAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keras.io/keras_3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZKeras 3.0: הפעל זרימות עבודה של Keras במסגרות מרובות עם מיטוב ביצועים ותאימות משופרים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל מסיימת את שותפות כרטיסי האשראי עם גולדמן זאקס]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אפל מסיימת את שותפות כרטיסי האשראי שלה עם גולדמן זאקס, ובכך מסמנת את סוף ההסתערות של הבנק על הלוואות צרכניות.</li>
<li>החוזה יסתיים בתוך שנה עד 15 חודשים, וכתוצאה מכך יופסקו הצעות כרטיסי האשראי וחשבונות החיסכון של אפל.</li>
<li>מהלך זה מדגיש את התרחקותה של אפל משירותים פיננסיים ואת רצונה להתמקד בעסקי הליבה שלה - טכנולוגיה ואלקטרוניקה צרכנית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zאפל מסיימת את שותפות כרטיסי האשראי עם גולדמן זאקס</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האקרים עם קשרים לסין בוזזים את יצרנית השבבים NXP במשך שנתיים, וחושפים נקודות תורפה פוטנציאליות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>קבוצת האקרים שעל פי החשד קשורה לסין, המכונה &quot;כימרה&quot; או &quot;G0114&quot;, חדרה לרשת הארגונית של יצרנית השבבים ההולנדית NXP במשך יותר משנתיים.</li>
<li>הקבוצה ניגשה לתיבות דואר של עובדים וכונני רשת כדי לגנוב עיצובי שבבים וקניין רוחני.</li>
<li>NXP לא חשפה את הפריצה ללקוחותיה, מה שהעלה חששות לגבי חולשות פוטנציאליות במוצריה, שכן הנתונים הגנובים יכולים לשמש לניצול פגמים בשבבי NXP המוטמעים במכשירים שונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000Zהאקרים עם קשרים לסין בוזזים את יצרנית השבבים NXP במשך שנתיים, וחושפים נקודות תורפה פוטנציאליות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפרס בסך 20 אלף דולר של Prettier, ששיפר את הביצועים והתאימות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Prettier, מעצב קוד JavaScript, הציע פרס של 20,000 דולר עבור פרויקט Rust שיעבור 95% מחבילת הבדיקות שלו, שנתבעה בהצלחה והושלמה על ידי פרויקט Biome.</li>
<li>תחרות זו הובילה לשיפור ביצועים ותאימות ב-Prettier, הודות לתיקוני באגים שנבעו מהשפע.</li>
<li>Prettier קיבלה תרומות משמעותיות מחברות ויחידים, מה שאפשר פיתוח מתמשך, בעוד Open Collective סייעה בעסקאות פיננסיות וטיפול במס עבור הפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהפרס בסך 20 אלף דולר של Prettier, ששיפר את הביצועים והתאימות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשי Google Drive חווים אובדן נתונים כאשר קבצים נעלמים באופן מסתורי]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>משתמשי גוגל דרייב חווים את הבעיה המטרידה של קבצים שנעלמים מהשירות, מה שגורם לתסכול ובהלה למי שאיבד עבודה של חודשים.</li>
<li>נראה כי הבעיה קשורה לבעיות סינכרון, כאשר חלק מהמשתמשים יכולים לשחזר חלקית את הקבצים שלהם על-ידי מניפולציה של קבצים המאוחסנים במטמון.</li>
<li>גוגל עדיין לא התייחסה לבעיה ולא הציעה פתרון, מה שמעלה חששות לגבי האמינות והבטיחות של אחסון ענן עבור נתונים חשובים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zמשתמשי Google Drive חווים אובדן נתונים כאשר קבצים נעלמים באופן מסתורי</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת לולאת משוב עם DALLE-3 ו-GPT4-Vision: שחרור תוצאות פראיות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר גילה טכניקת לולאת משוב חדשה באמצעות DALLE-3 ו-GPT4-Vision, בהשראת Translation Party.</li>
<li>על ידי יצירת תמונה עם DALLE-3 המבוססת על בקשת טקסט, המרתה בחזרה לבקשת טקסט באמצעות GPT4-Vision וחזרה על התהליך, ניתן להשיג תוצאות מרתקות ובלתי צפויות.</li>
<li>כדי לנסות טכניקה זו, למשתמשים חייב להיות מפתח OpenAI API משלהם, והמחבר מספק כמה דוגמאות מועדפות לתהליך זה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dalle.party/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zיצירת לולאת משוב עם DALLE-3 ו-GPT4-Vision: שחרור תוצאות פראיות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מפה חיה של רכבות נוסעים בארה"ב ובקנדה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אדם יצר מפה כדי לעקוב אחר מיקומי הרכבת לאחר שנתקל בעיכוב.</li>
<li>הם החליטו לחלוק את המפה עם אחרים.</li>
<li>מפה זו יכולה לעזור לאחרים לעקוב אחר מיקומי רכבות ואולי להימנע מעיכובים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trains.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zמפה חיה של רכבות נוסעים בארה&quot;ב ובקנדה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשי GitHub מביעים תסכול מהגבלות החיפוש החדשות, וטוענים כי הן חותרות תחת עקרונות הקוד הפתוח]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub יישמה מדיניות חדשה המחייבת משתמשים להיות מחוברים כדי לחפש קוד, מה שמוביל לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>חלק מהמשתמשים טוענים כי שינוי זה מיותר ועוין כלפי עקרונות קוד פתוח.</li>
<li>GitHub מצדיק את דרישת הכניסה כאמצעי אבטחה כדי להגן על השרתים שלהם מפני עומס יתר אנונימי, אך חלק מהמשתמשים מאמינים שהשפעתה של מיקרוסופט עשויה להיות גורם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/community/discussions/77046</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zמשתמשי GitHub מביעים תסכול מהגבלות החיפוש החדשות, וטוענים כי הן חותרות תחת עקרונות הקוד הפתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפיטורים בברודקום פגעו בעובדי VMware לאחר הרכישה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ברודקום השלימה את רכישת VMware, מה שהוביל לקיצוצי משרות פוטנציאליים עבור חלק מעובדי VMware.</li>
<li>המספר המדויק של העובדים שנפגעו עדיין אינו ברור.</li>
<li>VMware כבר ביצעה קיצוצי משרות לפני הרכישה.</li>
<li>ברודקום שלחה דוא&quot;ל לעובדים שתפקידיהם בוטלו, והציעה חבילת פיטורים ותקופת הודעה מוקדמת בתשלום שאינם עובדים.</li>
<li>בקרב עובדי VMware התעוררו ספקולציות לגבי האפשרות שיחידות מסוימות יפוצלו על ידי ברודקום.</li>
<li>הועלו חששות לגבי התנגשויות אפשריות בתרבות החברה וההשפעה על עסקאות עסקיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהפיטורים בברודקום פגעו בעובדי VMware לאחר הרכישה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקשר בין zlib, gzip ו- zip הסביר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stack Overflow היא פלטפורמה שבה מפתחים וטכנולוגים יכולים לשאול שאלות ולשתף ידע.</li>
<li>הסיכום כולל מידע על אלגוריתמי דחיסה המשמשים בתבניות zlib, gzip ו- zip.</li>
<li>הוא דן ביתרונות ובחסרונות של שימוש בקבצי gzip וכולל פרטים על מארק אדלר, דמות בולטת בדחיסת נתונים ובפורמטים של קבצים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהקשר בין zlib, gzip ו- zip הסביר</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חומצת שומן בבשר בקר ומוצרי חלב מגבירה את התגובה החיסונית הנלחמת בסרטן, כך עולה ממחקר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מדענים מאוניברסיטת שיקגו גילו כי חומצת שומן בשם חומצה טרנס-חיסונית (TVA) המצויה בבשר בקר, כבש ומוצרי חלב יכולה לשפר את יכולתם של תאי מערכת החיסון להילחם בגידולים.</li>
<li>רמות גבוהות יותר של TVA בדם נקשרו לשיפור התגובה לאימונותרפיה בחולי סרטן.</li>
<li>מחקר זה מציע כי TVA יכול לשמש כתוסף תזונה כדי לשפר את היעילות של טיפולים בסרטן, וייתכן שיש חומרים מזינים אחרים מצמחים המפעילים תאים חיסוניים באופן דומה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zחומצת שומן בבשר בקר ומוצרי חלב מגבירה את התגובה החיסונית הנלחמת בסרטן, כך עולה ממחקר</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרס AI-MO בסך 10 מיליון דולר: פיתוח מודלים של בינה מלאכותית שיזכו בזהב בתחרות מתמטיקה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>XTX Markets מציגה את פרס AI-MO, קרן אתגר בסך 10 מיליון דולר ליצירת מודלים של בינה מלאכותית שיכולים לזכות במדליות זהב באולימפיאדה הבינלאומית למתמטיקה (IMO).</li>
<li>הפרס הגדול בסך 5 מיליון דולר יוענק למודל הבינה המלאכותית המשותף הציבורי הראשון שמשיג רמה של מדליית זהב בתחרות מאושרת.</li>
<li>פרסים פרוגרסיביים יוענקו גם למודלים שמגיעים לאבני דרך ספציפיות, והתחרות תיפתח למשתתפים בתחילת 2024 להשוואה בין אסטרטגיות לפתרון בעיות בינה מלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aimoprize.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zפרס AI-MO בסך 10 מיליון דולר: פיתוח מודלים של בינה מלאכותית שיזכו בזהב בתחרות מתמטיקה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את godforsaken.website: רשת חברתית מבוזרת במסטודון]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>האתר godforsaken.website הוא רשת חברתית מבוזרת הבנויה על מסטודון.</li>
<li>משתמשים יכולים ליצור חשבונות, להתחבר ולחפש באמצעות אפשרויות שונות.</li>
<li>האתר מציע מידע על הפלטפורמה, סטטיסטיקות שרת ותכונות שונות כמו מעקב אחר פרופילים, האשטאגים, העדפה, שיתוף ומענה לפוסטים. משתמשים יכולים גם לקיים אינטראקציה מהחשבונות שלהם בשרתים שונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהכירו את godforsaken.website: רשת חברתית מבוזרת במסטודון</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת מונוסמנטיות של בינה מלאכותית: חשיפת המורכבות של רשתות עצביות והמרדף אחר יכולת פרשנות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הבנת בינה מלאכותית (AI) היא אתגר משמעותי בשל מורכבות הרשתות העצביות שלה, המכילות מיליארדי נוירונים.</li>
<li>חוקרים מתקדמים בפענוח פעולתה הפנימית של הבינה המלאכותית, אך הרעיון של סופרפוזיציה, שבה כמה תאי עצב יכולים לייצג מושגים מרובים, מוסיף לקשיים.</li>
<li>המאמר בוחן את הצורך בשקיפות ובטיחות בבינה מלאכותית, ודן בטכניקות פרשנות, בפיתוח הפוטנציאלי של מתורגמן-AI ובמושג סינרגיית תכונות ברשתות עצביות קונבולוציוניות (CNN).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zהבנת מונוסמנטיות של בינה מלאכותית: חשיפת המורכבות של רשתות עצביות והמרדף אחר יכולת פרשנות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ביטול נעילה של מסגרת JavaScript עם רכיבי אינטרנט]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>רכיבי אינטרנט מציעים יתרונות במונחים של הימנעות מנעילה של מסגרת JavaScript.</li>
<li>המאמר מציג את תהליך השימוש ברכיבי אינטרנט לצד מסגרות פופולריות כמו React, Solid, Svelte ו-Vue.</li>
<li>דוגמאות קוד ומשאבים נוספים מסופקים לחקירה נוספת של רכיבי אינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zביטול נעילה של מסגרת JavaScript עם רכיבי אינטרנט</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[5 חולצות מאגר המידע המובילות: מחווה אופנתית לקידום הטכנולוגיה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מביע את התלהבותו ללבוש חולצות מסד נתונים ומדרג את חמשת המועדפים עליהם, תוך הדגשת החשיבות של שימוש בחומרים ועיצובים איכותיים.</li>
<li>הם מכירים בתפקידן של החולצות בקידום המותג של החברה ודנים בקשר האישי שלהם לחלק מהחולצות.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Z5 חולצות מאגר המידע המובילות: מחווה אופנתית לקידום הטכנולוגיה</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מגזין המדע הפופולרי מסיים את המהדורה המודפסת לאחר 151 שנים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מגזין מדע פופולרי, לאחר 151 שנות פרסום, הפסיק את המהדורה המודפסת שלו ועבר לפורמט דיגיטלי לחלוטין.</li>
<li>הבעלים של המגזין, Recurrent Ventures, הצהיר כי הארגון צריך להתרחב מעבר למגזין ולתעדף מיזמים אחרים כגון חדשות, מסחר ותוכן וידאו.</li>
<li>הפסקת פעילותו של המגזין הביאה לפיטוריהם של מספר עובדים ומדגישה את הקשיים העומדים בפני עיתונות המדע בתעשיית המדיה של ימינו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Zמגזין המדע הפופולרי מסיים את המהדורה המודפסת לאחר 151 שנים</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשי גוגל דרייב נבהלו כשהקבצים נעלמים וחוזרים לשנת 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>משתמשים חווים בעיה משמעותית עם Google Drive, מכיוון שהקבצים ומבנה התיקיות שלהם נעלמו וחזרו למאי 2023.</li>
<li>למרות תהליך ההתאוששות של גוגל, עדיין לא נמצא פתרון, מה שמוביל לתסכול ודאגה בקרב המשתמשים.</li>
<li>התמיכה של Google מודעת לבעיה ועובדת עם מהנדסי מוצר כדי לחקור ולפתור את הבעיה, אך הסיבה וציר הזמן לפתרון עדיין אינם ידועים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zמשתמשי גוגל דרייב נבהלו כשהקבצים נעלמים וחוזרים לשנת 2023</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עבור ל-Firefox לקבלת פרטיות חזקה יותר והגנה מפני מעקב מקוון]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>חשוב להשתמש בדפדפני אינטרנט פרטיים כדי להגן על הפרטיות האישית ולמנוע מעקב מקוון על ידי משרדי פרסום.</li>
<li>Firefox מומלץ כחלופה מועדפת לדפדפני המיינסטרים בשל תכונות הפרטיות החזקות שלו ומגוון רחב של הרחבות.</li>
<li>דפדפנים אחרים המכוונים לפרטיות כמו DuckDuckGo ו- Mullvad מוזכרים גם כן.</li>
<li>דפדפן Tor מודגש כמספק את הרמה הגבוהה ביותר של פרטיות ואנונימיות, אם כי הוא עשוי להיות איטי יותר עקב תהליכי ניתוב.</li>
<li>המאמר דן בתכונות שונות ובחששות עם דפדפנים שונים, כולל חסימת פרסומות, שירותי VPN ופרקטיקות עסקיות מפוקפקות.</li>
<li>מומלץ לשתף פעולה כדי לשפר את הבטיחות באינטרנט.</li>
<li>המאמר גם נוגע בקצרה בנושאים כמו הצפנת דוא&quot;ל וצנזורה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zעבור ל-Firefox לקבלת פרטיות חזקה יותר והגנה מפני מעקב מקוון</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ברוך: הפעל תוכנת macOS בלינוקס עם שכבת תרגום]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Darling היא שכבת תרגום תוכנה המאפשרת לתוכנת macOS לרוץ על לינוקס ללא צורך באמולטור חומרה.</li>
<li>זהו פרויקט קוד פתוח שפותח ב-GitHub ומופץ תחת רישיון GNU GPL.</li>
<li>Darling שואפת לשלב אפליקציות macOS בחוויית שולחן העבודה של לינוקס, בדומה לאופן שבו Wine מאפשר להריץ תוכנת Windows על לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zברוך: הפעל תוכנת macOS בלינוקס עם שכבת תרגום</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הרהורים על החשכה של Reddit: הערכה של התוצאה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הדובר מחפש מידע על תוצאות הפסקות החשמל ברדיט.</li>
<li>הם מעוניינים לדעת אם רדיט הסכימה, התפשרה או שהתנועה איבדה מומנטום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zהרהורים על החשכה של Reddit: הערכה של התוצאה</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת למידה עמוקה: מדריך מקיף לרשתות עצביות, מודלים לאימון ואתיקה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ספרו של סיימון פרינס, &quot;Understanding Deep Learning&quot;, ייצא לאור בהוצאת MIT ב-5 בדצמבר 2023.</li>
<li>הספר בוחן מגוון רחב של נושאים בלמידה עמוקה, כולל למידה מפוקחת ולא מפוקחת, רשתות עצביות, תפקודי אובדן, מודלים של אימון, מדידת ביצועים, רגולציה, רשתות קונבולוציוניות, טרנספורמטורים, למידת חיזוק ואתיקה.</li>
<li>המדריכים יכולים לבקש חוברת תשובות ועותק של הספר למבחן/שולחן, בעוד שלתלמידים יש גישה לתשובות נבחרות על שאלות ולמחברות Python כדי לשפר את הלמידה המעשית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zהבנת למידה עמוקה: מדריך מקיף לרשתות עצביות, מודלים לאימון ואתיקה</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התפתחות תצוגת הנתונים: מטבלאות לרשימות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>תצוגות שונות, כגון תצוגת טבלה, תצוגת טבלה מורחבת, תצוגת קבוצות ותצוגת רשימה, משמשות להצגת נתונים בתבניות שונות.</li>
<li>לכל תצוגה יש דרך ייחודית משלה להצגת מידע, המאפשרת למשתמשים לבחור את הפורמט המתאים ביותר לצרכיהם.</li>
<li>תצוגות אלה מציעות גמישות ואפשרויות התאמה אישית, משפרות את חוויית המשתמש ומקלות על הניווט והניתוח של נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zהתפתחות תצוגת הנתונים: מטבלאות לרשימות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: אחסון ואחזור טקסט יעילים עם חבילת Python]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>VectorDB היא חבילת Python שמקלה על אחסון ואחזור טקסט באמצעות טכניקות כמו קיבוץ, הטבעה וחיפוש וקטורי.</li>
<li>הוא מציע ממשק ידידותי למשתמש לניהול נתוני טקסט עם מטא נתונים וממוטב לתרחישי השהיה נמוכה.</li>
<li>חיפוש והטמעה וקטוריים חיוניים לעבודה עם מודלי שפה גדולים מכיוון שהם מאפשרים אחזור יעיל של מידע רלוונטי ממערכי נתונים ענקיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: אחסון ואחזור טקסט יעילים עם חבילת Python</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עדכון על התקדמות יציאת החלודה עבור Fish-Shell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מזלג ההודעות לציבור של קליפת הדג מתקרב להשלמת יציאת החלודה, כאשר רוב עבודות התרגום נעשות אך חלק מהרכיבים עדיין זקוקים לתרגום, כגון הקורא ומערכת הקלט.</li>
<li>קוד C++ יוסר מהיציאה, ואין תוכניות עבור יציאת Windows.</li>
<li>הצוות מבהיר תפיסות מוטעות ומכיר באי ודאות לגבי הביצועים של היציאה המוגמרת, תוך דיון במהדורות עתידיות ובבעיות תאימות עם Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zעדכון על התקדמות יציאת החלודה עבור Fish-Shell</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצ'ר האפליקציה החדש של מונזו מאמת את המתקשרים כדי להגן על המשתמשים מפני הונאות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Monzo הוסיפה תכונה חדשה לאפליקציה שלה המאפשרת למשתמשים לוודא אם מתקשר שטוען שהוא ממונזו הוא אותנטי.</li>
<li>משתמשים יכולים לבדוק את &quot;סטטוס שיחת Monzo&quot; בהגדרות הפרטיות והאבטחה כדי לאשר אם חבר צוות אמיתי של Monzo משתתף בשיחה.</li>
<li>תכונה זו נועדה להגן על משתמשים מפני נוכלים המתחזים לעובדי מונזו כדי להונות אותם לשלוח כסף.</li>
<li>לקוחות כבר השתמשו בתכונה זו כ-100 פעמים ביום כדי לדווח על הונאה פוטנציאלית מאז השקתה.</li>
<li>מונזו מתכוונת לשפר את הנראות והנגישות של תכונה זו בעתיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zפיצ&apos;ר האפליקציה החדש של מונזו מאמת את המתקשרים כדי להגן על המשתמשים מפני הונאות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת גופן אישי: מכתב יד לכתב אמיתי (TTF) לפרסום באינטרנט]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר החל בפרויקט ליצירת גופן משלו לקומיקס שלהם, וכתוצאה מכך נוצרו שני איטרציות המבוססות על כתב יד דיגיטלי ותמונה סרוקה.</li>
<li>הם למדו על רכיבים שונים של צורת גופן, תוך שימת דגש על אותיות גדולות וקטנות, מספרים וסימני פיסוק בסיסיים.</li>
<li>כלים כגון Gimp ו- FontForge שימשו לניקוי פגמים באותיות, ליצירת הגופן ולהתאמת ריווח התווים באמצעות צימוד אותיות. הגופן נבדק ובעיות ייצוא נפתרו בסופו של דבר, כאשר הבחירה הסופית הייתה גופן מסוג אמיתי (TTF) לפרסום באינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zיצירת גופן אישי: מכתב יד לכתב אמיתי (TTF) לפרסום באינטרנט</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep 14.0.0 Release: תכונות חדשות, שיפורי ביצועים ותיקוני באגים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מהדורת ripgrep 14.0.0 מביאה תכונות חדשות, שיפורי ביצועים ותיקוני באגים.</li>
<li>התכונות העיקריות כוללות תמיכה בהיפר-קישורים, מנוע regex משוכתב ושינוי בספריית ניתוח הארגומנטים.</li>
<li>המהדורה כוללת גם שיפורים בסינון סוגי קבצים, דגלים נוספים ושינויים בתהליך ההפצה עבור השלמות מעטפת ודפי אדם, וכתוצאה מכך פונקציונליות משופרת, ביצועים וחוויית משתמש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZRipgrep 14.0.0 Release: תכונות חדשות, שיפורי ביצועים ותיקוני באגים</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטפלים מרובים: המפתח לרווחתם של אמהות וילדים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מחקר שנערך לאחרונה עם חברות ציידים-לקטים מצביע על כך שתינוקות ופעוטות נהנים מרמות גבוהות של תשומת לב אישית וטיפול ממטפלים מרובים.</li>
<li>תינוקות ציידים-לקטים מקבלים כתשע שעות ביום של טיפול קשוב ומגע פיזי מעד 15 מטפלים שונים.</li>
<li>המחקר טוען כי מדינות המערב צריכות לתעדף תמיכה איכותית במחיר סביר לטיפול בילדים, החורגת מעבר להשגחה גרידא ומדגישה את רווחתן של אימהות וילדים כאחד. בנוסף, שיתוף ילדים גדולים יותר ומתבגרים בטיפול יכול להיות מועיל.</li>
<li>המחקר מציע כי קבוצות יציבות של מטפלים מרכזיים בתוך רשתות גדולות יותר ממלאות תפקיד מכריע בהתפתחות הרגשית והקוגניטיבית של ילדים.</li>
<li>המחברים מדגישים את חשיבות שיתוף הפעולה בין החברה, קובעי מדיניות, מעסיקים ושירותי בריאות במתן התמיכה והטיפול הדרושים לאימהות ולילדים כדי לשגשג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zמטפלים מרובים: המפתח לרווחתם של אמהות וילדים</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PipeWire 1.0.0: היכרות עם 'El Presidente' עם הגבלות חשבון משופרות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הגרסה הנוכחית של PipeWire היא 1.0.0, המכונה El Presidente.</li>
<li>התקציר מספק קישורים למאגר GitLab עבור PipeWire ורכיבי הפרויקט השונים שלו.</li>
<li>ישנן הגבלות על יצירת חשבון חדש עקב זרם של דואר זבל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZPipeWire 1.0.0: היכרות עם &apos;El Presidente&apos; עם הגבלות חשבון משופרות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אין עדות לרמאות נרחבת בשחמט מקוון]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מציג מתודולוגיה לחקר רמאות בתחרויות שחמט מקוונות ומפריך טענות לרמאות נרחבת.</li>
<li>הם משתמשים בניתוח הבדלים כדי להשוות שיעורי רמאות בטורנירים מקוונים ולא מקוונים ומציעים דירוגי Elo כמדד לרמאות.</li>
<li>נתונים ממשחקי יום שלישי ב-Chess.com לא מראים ראיות לרמאות, והדו&quot;ח גם משווה את הדיוק של דירוגי Chess.com ופיד&quot;ה, ומגיע למסקנה כי הטענות על רמאות נרחבת בשחמט מקוון הן חסרות בסיס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000Zאין עדות לרמאות נרחבת בשחמט מקוון</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הערכה מחדש של אפקט דאנינג-קרוגר: מתאם אוטומטי כהסבר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אפקט דאנינג-קרוגר, המצביע על כך שאנשים לא מיומנים מעריכים יתר על המידה את יכולתם, מוערך מחדש כחפץ סטטיסטי הנגרם על ידי מתאם עצמי.</li>
<li>מחקרי שכפול לא מצאו ראיות להשפעה, מה שמטיל ספק בקיומה כתופעה פסיכולוגית.</li>
<li>הביקורות על המחקר המקורי מדגישות טעויות והטיות סטטיסטיות, ומדגישות את הצורך בניתוח מדעי טוב יותר ומודעות לפגמים באפקט דאנינג-קרוגר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zהערכה מחדש של אפקט דאנינג-קרוגר: מתאם אוטומטי כהסבר</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקשורת מידות ומיקום חלון הדפדפן באמצעות לקוחות Socket: ניסוי מהנה וניתן לשיתוף]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן כיצד שני חלונות דפדפן יכולים לשתף מידות מסך, גודל חלון ומיקום באמצעות לקוחות socket.</li>
<li>המחבר מעדיף להשתמש בלקוחות שקע על פני localStorage בשל הערך הבידורי וקלות השיתוף עם חברים.</li>
<li>הדגמה ובסיס קוד זמינים לעיון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zתקשורת מידות ומיקום חלון הדפדפן באמצעות לקוחות Socket: ניסוי מהנה וניתן לשיתוף</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NVIDIA נתבעת על גניבת סודות מסחריים: טעות של עובד חושפת את הקוד של המתחרה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA נתבעת על ידי חברת הרכב הצרפתית Valeo בגין טענות לגניבת סודות מסחריים.</li>
<li>התביעה הוגשה לאחר שעובד NVIDIA הציג בטעות את קבצי קוד המקור של Valeo בפגישת שיתוף מסך.</li>
<li>NVIDIA מכחישה את הטענות וטוענת כי היא נקטה אמצעים לשמירה על זכויות לקוחותיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNVIDIA נתבעת על גניבת סודות מסחריים: טעות של עובד חושפת את הקוד של המתחרה</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נייב: צאו להרפתקת חלל בקוד פתוח של סחר ולחימה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naev הוא משחק קוד פתוח לחקר החלל, הסחר והלחימה עם משחקיות בזמן אמת וגלקסיה גדולה לחקור.</li>
<li>שחקנים יכולים להרוויח כסף על ידי השלמת משימות ויכולים להתאים אישית את הספינות שלהם.</li>
<li>מפתחים מחפשים באופן פעיל תרומות בתחומים כמו יצירת סיפור, אמנות, סאונד, איזון משחקים וקידוד, ומציעים הזדמנות לשחקנים להיות מעורבים ולהשפיע על התפתחות המשחק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zנייב: צאו להרפתקת חלל בקוד פתוח של סחר ולחימה</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע 56k היא מהירות מודם החיוג המהירה ביותר]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מתעמק בסיבות מדוע &quot;56k&quot; נחשב מהירות מודם חיוג המהיר ביותר.</li>
<li>הוא מספק תובנות טכניות על ההיסטוריה של רשתות טלפון, דיגיטציה ומגבלות הטכנולוגיה.</li>
<li>המונח &quot;56k&quot; מתייחס לקצב נתונים מרבי של 56 קילוביט לשנייה, אך מהירויות החיבור בפועל נמוכות יותר עקב תקנות FCC ומורכבויות ברשת הטלפון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zמדוע 56k היא מהירות מודם החיוג המהירה ביותר</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shh: פישוט סקריפטים של מעטפת עם Haskell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shh היא ספרייה בהאסקל המאפשרת תכנות דמוי מעטפת ונועדה להחליף סקריפטים של מעטפת.</li>
<li>הספרייה מספקת פונקציות להדמיית סביבת המעטפת ותומכת בתכונות כגון ניתוב מחדש, צנרת, מקביליות ופלט תהליך לכידה.</li>
<li>ל-Shh אין תמיכה מובנית באינטרפולציה של מחרוזות או בגלובינג, אך הוא מציע להשתמש בספריות חיצוניות עבור פונקציות אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZShh: פישוט סקריפטים של מעטפת עם Haskell</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שולחן אפל: בעיות במבנה, בניהול ובתכונות הגורמות לתסכול ולפיצול החלטות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>תוכנת Darktable, המיועדת לצלמים חובבים, מתמודדת עם בעיות הקשורות לחוסר ארגון, ניהול פרויקטים ושיקולים טכניים.</li>
<li>השינויים האחרונים בתוכנה הובילו לירידה בתכונות, מה שמקשה על המשתמשים להשתמש בתוכנה ביעילות ומגדיל את הסיכון לשגיאות.</li>
<li>ישנם חששות לגבי איכות הקוד, המורכבות וחוסר התיעוד, מה שגורם לתסכול בקרב המשתמשים וגורם לחלקם לשקול פיצול התוכנה או לבחון אפשרויות חלופיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zשולחן אפל: בעיות במבנה, בניהול ובתכונות הגורמות לתסכול ולפיצול החלטות</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדע בדיוני של הגל החדש: 75 הרומנים הטובים ביותר 1964–1983]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>התקציר נותן סקירה של ספרי מדע בדיוני, כולל יצירות מתקופת הגל החדש ותקופות זמן אחרות.</li>
<li>הוא מזכיר סופרים בולטים ואת ספריהם, ומספק תיאורים קצרים של כל עלילה ונושאים.</li>
<li>התקציר מדגיש את האלמנטים וההשפעות הייחודיים של כל יצירה, ונותן לקוראים תחושה של המגוון הרחב של ספרות המדע הבדיוני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zמדע בדיוני של הגל החדש: 75 הרומנים הטובים ביותר 1964–1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התסכולים של תוכנת אריזה עם Docker בהפצות לינוקס]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>אריזת תוכנות בהפצות לינוקס, במיוחד באמצעות Docker, היא מאתגרת ומתסכלת.</li>
<li>שיתוף פעולה בין מפתחי תוכנה והפצות הוא חיוני לזמינות נרחבת ולשימוש נרחב בתוכנה.</li>
<li>המחבר סולד מ- Docker כאמצעי להפצת תוכנה למשתמשי קצה בשל קשיים ומגבלות שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zהתסכולים של תוכנת אריזה עם Docker בהפצות לינוקס</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מפתחים מתוסכלים מחוסר תגובה מצוות .NET MAUI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>צוות MAUI סופג ביקורת על חוסר התגובה שלהם לבעיות ובאגים שדווחו, מה שגורם לתסכול בקרב המשתמשים.</li>
<li>משתמשים מאוכזבים מהבעיות שלא נפתרו, באגים חזותיים והצורך בקוד ספציפי לפלטפורמה ב- MAUI בהשוואה לטכנולוגיות קודמות כמו WPF.</li>
<li>הצעות נעשות לשכור אנשים נוספים כדי לתקן באגים באופן שיטתי ולשפר את היישום של MAUI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zמפתחים מתוסכלים מחוסר תגובה מצוות .NET MAUI</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אלגוריתם FLSHclust חושף 188 גנים חדשים של CRISPR, ומשחרר את פוטנציאל עריכת הגנום]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים יצרו אלגוריתם, FLSHclust, שיכול לזהות סוגים נדירים של מערכות קריספר על ידי ניתוח רצפים גנטיים.</li>
<li>האלגוריתם גילה 188 גנים חדשים הקשורים לקריספר על ידי בחינת מיליוני גנומים.</li>
<li>ממצאים אלה מציעים פוטנציאל ליישומים חדשים בעריכת גנום ובהנדסה ביולוגית, אך יש צורך במחקר נוסף כדי להבין באופן מלא מערכות אלה ואת השימושים בהן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zאלגוריתם FLSHclust חושף 188 גנים חדשים של CRISPR, ומשחרר את פוטנציאל עריכת הגנום</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכירו את Flix: שפת תכנות פונקציונלית עם תכונות ייחודיות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flix היא שפת תכנות שפותחה על ידי אוניברסיטת ארהוס ואוניברסיטת ווטרלו, עם קלט מתורמי קוד פתוח.</li>
<li>זוהי שפה פונקציונלית-ראשונה השואבת השראה מ-OCaml, Haskell, Rust ו-Scala.</li>
<li>Flix מציעה מגוון תכונות, כולל סוגי נתונים אלגבריים, התאמת תבניות, רשומות ניתנות להרחבה, מחלקות סוגים, סוגים מסוג גבוה יותר, אפקטים פולימורפיים, מוטציה מקומית מבוססת אזור, השתקפות טוהר ואילוצים Datalog מהשורה הראשונה.</li>
<li>השפה מבצעת הידור ל- JVM bytecode ויש לה תוסף Visual Studio Code לפיתוח.</li>
<li>Flix שואפת לספק שילוב ייחודי של תכונות שלא נמצאות בשפות תכנות אחרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zהכירו את Flix: שפת תכנות פונקציונלית עם תכונות ייחודיות</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הדילמה של צ'אטבוטים לא מצונזרים של בינה מלאכותית: מציאת איזון בין יצירתיות לבטיחות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>יש ויכוח על מודלים לא מצונזרים של בינה מלאכותית בצ&#39;אטבוטים, כאשר חלקם תומכים ביכולתם לשפר את היצירתיות והאינטליגנציה האנושית.</li>
<li>לאחרים יש חששות לגבי שימוש לרעה פוטנציאלי והשלכות מזיקות, מה שמעלה שאלות לגבי בטיחות AI והצורך בהגבלות.</li>
<li>מציאת האיזון הנכון בין בטיחות לבין בינה מלאכותית גנרטיבית היא אתגר, ותחרות בין מודלים היא קריטית כדי לקבוע את הפשרות הטובות ביותר עבור הגבלות תוך הבטחה כי מודל אינו מסרב לכל המשימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000Zהדילמה של צ&apos;אטבוטים לא מצונזרים של בינה מלאכותית: מציאת איזון בין יצירתיות לבטיחות</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generative AI: מדריך למתחיליםGitHub Repo למידע נוסף]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>נושא הפוסט הוא &quot;בינה מלאכותית גנרטיבית למתחילים&quot;.</li>
<li>הפרסום מספק קישור למאגר GitHub לקבלת מידע נוסף בנושא.</li>
<li>לא נמסרו פרטים נוספים או תוכן בסיכום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZGenerative AI: מדריך למתחיליםGitHub Repo למידע נוסף</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי של Shopify: נתונים חיים נחשפים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>הסיכום מספק נתונים בזמן אמת לסוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי ב- Shopify.</li>
<li>נכון לעכשיו, אין מכירות או הזמנות לדקה, אפס קונים ייחודיים, ולא הוסר פחמן.</li>
<li>לקבלת תובנות נוספות, הסיכום מציע להתייחס לחותמת זמן ספציפית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zסוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי של Shopify: נתונים חיים נחשפים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחפר אוטונומי בונה קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים ב-ETH ציריך יצרו מחפר אוטונומי בשם HEAP שיכול לבנות קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים באמצעות אבנים גדולות ופסולת הריסה.</li>
<li>המחפר משתמש בחיישנים ובראיית מכונה כדי לסרוק ולהרים אבנים, להעריך את משקלן ומיקומם ולמקם אותן במדויק במיקום הרצוי.</li>
<li>פיתוח זה מפחית את ההסתמכות על עבודת כפיים בבניית קירות אבן יבשים ועושה שימוש יעיל בחומרים זמינים מקומיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמחפר אוטונומי בונה קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המלכודות של עבודה טכנית מסחרית]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את הניסיון הכושל להפוך את העבודה הטכנית לסחורה ומדגיש את חשיבות הקשר האנושי, היצירתיות וההבנה במקום העבודה.</li>
<li>הוא מבקר את הסתמכות היתר על כלים ופתרונות תוכנה לפתרון בעיות, ומדגיש את החשיבות של טיפול בסיבות שורש ויישום שינויים נדרשים.</li>
<li>המחבר דן במכירות של מוצרים לא יעילים למקבלי החלטות שאולי אינם מודעים לחוסר יעילותם ומדגיש את תפקידם של אנשים בהפעלה מוצלחת של מערכות מורכבות. המאמר בסופו של דבר טוען נגד קומודיפיקציה מוחלטת של העבודה ומדגיש את הערך של היבטים אנושיים במקום העבודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zהמלכודות של עבודה טכנית מסחרית</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיבות תשומת הלב לפרטים בפרויקטים של בנייה]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מדגיש את המורכבות של פרויקטי בנייה ואת המשמעות של תשומת לב לפרטים מורכבים.</li>
<li>משימות פשוטות לכאורה יכולות להציב אתגרים בלתי צפויים, המדגישים את הצורך ביצירתיות ובמיומנויות לפתרון בעיות.</li>
<li>חיפוש פעיל אחר נקודות מבט חדשות הוא חיוני כדי למנוע קיפאון אינטלקטואלי ולהבין פרטים חשובים במלואם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zחשיבות תשומת הלב לפרטים בפרויקטים של בנייה</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קיקרו: שחקן דיפלומטיית AI משיג אסטרטגיה, תקשורת ויצירת ברית ברמה אנושית]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מטא פיתחה בינה מלאכותית בשם קיקרו שמצטיינת במשחק האסטרטגיה דיפלומטיה באמצעות חשיבה אסטרטגית ועיבוד שפה טבעית.</li>
<li>קיקרו השיג הופעה מרשימה, הבקיע כפול מהציון הממוצע של שחקנים אנושיים ודורג ב-10% הראשונים.</li>
<li>התפתחות זו מדגישה את ההתקדמות בטכנולוגיית AI, במיוחד בצ&#39;אטבוטים, AIs למשחקים ויצירת שפה. הוא גם מדגיש את הפוטנציאל של פיתוחים בתחום הבינה המלאכותית כמו קיקרו בשיפור סוכנים שיתופיים וחוויות סוחפות בגיימינג ובמטאברס. משאבים לחקירה נוספת של קיקרו זמינים להורדה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zקיקרו: שחקן דיפלומטיית AI משיג אסטרטגיה, תקשורת ויצירת ברית ברמה אנושית</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צור בקלות אנימציות CSS עם Animotion]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>No-Code Animotion הוא כלי חזותי ליצירת אנימציות CSS ללא קידוד.</li>
<li>משתמשים יכולים לטפל ברכיבים כדי ליצור הנפשות באמצעות תכונות כגון עורך מסגרות ראשיות, הנפשות מוכנות מראש והקלות מובנות.</li>
<li>לקבלת הביצועים הטובים ביותר, מומלץ להשתמש באפליקציה במסכים גדולים יותר ובדפדפני אינטרנט מודרניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zצור בקלות אנימציות CSS עם Animotion</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדריך IP: משאב מקיף עבור כתובת IP ומידע ASN]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמדריך IP: משאב מקיף עבור כתובת IP ומידע ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מבטלים את השטויות: יאן לקון על שיפור אמינות LLM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>יאן LeCun מטפל במידע השגוי סביב Q* ומדגיש את הצורך להחליף חיזוי אסימונים רגרסיבי אוטומטי בתכנון לשיפור האמינות של מודלי שפה (LLM).</li>
<li>מוסדות מחקר בולטים כגון FAIR, DeepMind ו- OpenAI מעורבים באופן פעיל בתחום זה וכבר שיתפו את ממצאי המחקר שלהם.</li>
<li>ההתמקדות היא בשיפור הביצועים והדיוק של מודלי שפה, שהם חיוניים למשימות עיבוד שפה טבעית שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמבטלים את השטויות: יאן לקון על שיפור אמינות LLM</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דואר בתוך תיבה: הגדר שרת דואר מאובטח משלך בקלות]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mail-in-a-Box הוא פרויקט קוד פתוח המאפשר לאנשים להגדיר בקלות ובבטחה שרת דואר משלהם במחשב אובונטו.</li>
<li>הוא מקדם ביזור, חדשנות ופרטיות באינטרנט תוך מתן תצורה אוטומטית וניתנת לביקורת.</li>
<li>התכונות כוללות דואר אינטרנט, סינון דואר זבל, ניהול DNS, גיבויים, חומת אש והגנה מפני פריצות. הוא צבר פופולריות בקהילת ההאקרים ויש לו פורום תמיכה זמין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zדואר בתוך תיבה: הגדר שרת דואר מאובטח משלך בקלות</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האגדה של זלדה: נסיכת הדמדומים התקדמות וכלים]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>מאגר זה הוא מאמץ מתמשך לפרק את The Legend of Zelda: Twilight Princess עבור GameCube (גרסה אמריקאית).</li>
<li>הוא מכיל מספר תיקיות המוקדשות לתיעוד, קוד מקור, ספריות וכלים.</li>
<li>הפרויקט מורשה תחת CC0-1.0 וכולל קובץ התקדמות, קובץ README וקישור לפרטי פרויקט נוספים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zהאגדה של זלדה: נסיכת הדמדומים התקדמות וכלים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>