<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 19:16:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט הפדרלי לערעורים קובע כי צווים גיאופנסיים הם "בלתי חוקתיים באופן קטגורי"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בית המשפט הפדרלי לערעורים של המעגל החמישי פסק כי צווים גיאופנסיים &quot;אסורים באופן מוחלט על ידי התיקון הרביעי,&quot; בהתאם לטענות ה-EFF נגד חיפושים כלליים וחקרניים.״</li>
<li>״המקרה, ארצות הברית נגד סמית&#39;, כלל שימוש של המשטרה בצו גיאופנסי כדי להשיג נתוני מיקום מגוגל במהלך חקירת שוד מזוין בשנת 2018, אשר בית המשפט קבע כי הוא מפר את הציפייה הסבירה של הפרטיות של אנשים.״</li>
<li>״למרות שהכריז על צווי גיאופנס כבלתי חוקתיים, בית המשפט התיר את הראיות במקרה זה בשל הסתמכות המשטרה על הטכנולוגיה בתום לב, תוך הדגשת הצורך בהגנות מחמירות של התיקון הרביעי לחוקה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zבית המשפט הפדרלי לערעורים קובע כי צווים גיאופנסיים הם &quot;בלתי חוקתיים באופן קטגורי&quot;</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקירת נאס"א מגלה שבואינג מעכבת את חזרת האמריקאים לירח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״דוח משרד המפקח הכללי (OIG) של נאס&quot;א מאשים את ניהול הכושל של בואינג ואת כוח העבודה חסר הניסיון בעיכובים משמעותיים ובחריגות תקציב בפיתוח מערכת השיגור לחלל (SLS) בלוק 1B.״</li>
<li>״תקציב ה-SLS Block 1B עלה מ-962 מיליון דולר להערכה של 2.8 מיליארד דולר, כאשר ה-OIG מציין ניהול איכות לקוי ובעיות בכוח העבודה כגורמים עיקריים.״</li>
<li>נאס&quot;א הסכימה עם רוב ההמלצות של משרד המפקח הכללי, כולל שיפור ניהול האיכות וביצוע ניתוחי חריגות עלות, אך דחתה עונשים כספיים, ובמקום זאת בחרה לתמרץ ביצועים טובים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zחקירת נאס&quot;א מגלה שבואינג מעכבת את חזרת האמריקאים לירח</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice: מקביליות גרגרית עדינה עם תקורה תת-ננו-שנייה ב-Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Spice מציגה מקביליות יעילה בשפת התכנות Zig עם תקורה של תת-ננו-שנייה באמצעות תזמון פעימות לב.״</li>
<li>״הוא נמנע ממלכודות נפוצות של מסגרות מקבילות על ידי שימוש בשליחה סטטית ודופק שיתופי, מה שמבטיח שימוש מינימלי בערימה וללא תחרות בין תהליכונים.״</li>
<li>״למרות היעילות שלו, Spice הוא פרויקט מחקר עם מגבלות, כולל קצוות גסים, חוסר בבדיקות ומדדים מוגבלים, המעודדים פיתוח נוסף וחקר בשפות אחרות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice: מקביליות גרגרית עדינה עם תקורה תת-ננו-שנייה ב-Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר מראה כי הצמדת התווית 'בינה מלאכותית' למוצרים עשויה להרחיק אנשים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zמחקר מראה כי הצמדת התווית &apos;בינה מלאכותית&apos; למוצרים עשויה להרחיק אנשים</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריצה לפלטפורמת הנקודות של חברת התעופה והמלונות הגדולה ביותר (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בין מרץ למאי 2023, התגלו מספר פגיעויות אבטחה ב-points.com, ספק מרכזי לתוכניות תגמולים של חברות תעופה ומלונות, שעלולות לחשוף נתוני לקוחות רגישים ולאפשר פעולות בלתי מורשות.</li>
<li>פגיעויות מרכזיות כללו מעבר ספריות, עקיפת הרשאות, דליפת אישורים וסודות מושב חלשים, שהשפיעו על תוכניות מרכזיות כמו United MileagePlus ותוכנית התגמולים של Virgin.</li>
<li>Points.com הכירה ותיקנה במהירות את הבעיות הללו, והדגישה את ההשפעה הקריטית של פגיעויות חמורות במערכות חיוניות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zפריצה לפלטפורמת הנקודות של חברת התעופה והמלונות הגדולה ביותר (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שליטה באוסינט: איך למצוא מידע על כל אחד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאמר מספק מדריך מקיף לשימוש במודיעין ממקורות פתוחים (OSINT) למציאת מידע על אנשים באמצעות ניצול נתונים זמינים לציבור ממקורות שונים כמו רשתות חברתיות, אתרי אינטרנט ומאגרי מידע ממשלתיים.״</li>
<li>״הוא מתאר את השלבים המרכזיים בתהליך OSINT, כולל איסוף מידע בסיסי, הגדרת דרישות, ניתוח נתונים, אימות הנחות והפקת דוחות, תוך הדגשת השימוש האתי בשיטות אלו.״</li>
<li>כלים וטכניקות מיוחדים כגון Google Dorks, חיפוש הפוך לפי שם משתמש, כלים לדוא&quot;ל וכלי גיאולוקציה מודגשים כדי לסייע באיסוף וניתוח יעיל של נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zשליטה באוסינט: איך למצוא מידע על כל אחד</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ה-PostgreSQL 17 החדש make dist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 מציג שיטה חדשה ליצירת קבצי tarball של קוד מקור באמצעות <code>git archive</code>, המבטיחה שחזור ואימות.</li>
<li>״שיטה חדשה זו מפשטת את התהליך על ידי יצירת קבצי tarball זהים מאותו קומיט ב-Git, ומשפרת את אבטחת שרשרת האספקה ואת יכולת המעקב.״</li>
<li>״העדכון חל על PostgreSQL 17 וגרסאות עתידיות, בעוד שגרסאות ישנות יותר ימשיכו להשתמש בשיטה הישנה עד שלא ייתמכו יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zה-PostgreSQL 17 החדש make dist</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המדען המלאכותי: לקראת גילוי מדעי אוטומטי ופתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סאקנה AI הציגה את &quot;המדען המלאכותי,&quot; מערכת לגילוי מדעי אוטומטי לחלוטין, המסוגלת לבצע מחקר באופן עצמאי ללא פיקוח אנושי.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות אוטומציה של כל מחזור החיים של המחקר, תהליך ביקורת עמיתים אוטומטי, ויצירת מאמרים בעלות חסכונית של כ-15 דולר למאמר.״</li>
<li>על אף ההתקדמות שלו, המדען המלאכותי מתמודד עם מגבלות כמו חוסר יכולות ראייה ולעיתים ביצוע טעויות קריטיות, מה שמדגיש את הצורך בפיקוח אנושי ושיקולים אתיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zהמדען המלאכותי: לקראת גילוי מדעי אוטומטי ופתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדים תקועים במקום כי כולם מפחדים מדי ממיתון כדי להתפטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״עובדים אמריקאים מהססים לעזוב את עבודתם בשל חששות ממיתון קרוב, על פי מומחי עבודה.״</li>
<li>״שוק העבודה המצטמצם הביא לעלייה במספר העובדים ה&quot;תקועים&quot; שמרגישים לכודים בתפקידיהם הנוכחיים, מה שמוביל לירידה בשביעות הרצון בעבודה.״</li>
<li>״עם גובר החשש ממיתון, עובדים נותנים עדיפות לביטחון תעסוקתי על פני מהלכים בקריירה, והצפי הוא שההעסקה תאט גם אם המדיניות המוניטרית תהפוך למקלה יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zעובדים תקועים במקום כי כולם מפחדים מדי ממיתון כדי להתפטר</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טלסקופ ווב מעמיק עוד יותר את המחלוקת סביב מתיחות האבל בקוסמולוגיה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מחקר באמצעות טלסקופ החלל ג&#39;יימס ווב (JWST) הגביר את הוויכוח סביב מתיחות האבל, אי התאמה במדידות של קצב התפשטות היקום.״</li>
<li>״שני צוותי מחקר, בראשות אדם ריס וונדי פרידמן, הגיעו לתוצאות סותרות: הצוות של ריס מודד קצב התפשטות גבוה יותר, בעוד הצוות של פרידמן מוצא ערכים הקרובים יותר לתחזיות התיאורטיות.״</li>
<li>״הניתוח האחרון של פרידמן באמצעות טלסקופ החלל ג&#39;יימס ווב הניב תוצאות מעורבות, המצביעות על שגיאות שיטתיות בשיטות מדידת המרחקים ולא על פיזיקה חדשה, מה שמשאיר את המתח של האבל בלתי פתור.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Zטלסקופ ווב מעמיק עוד יותר את המחלוקת סביב מתיחות האבל בקוסמולוגיה</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גיטלאב ככל הנראה עומדת למכירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גיטלאב עומדת למכירה, עם עניין מצד קונים כמו חברת ניטור הענן דאטאדוג, והיא מוערכת בכ-8 מיליארד דולר.</li>
<li>״החברה, המשמשת יותר ממחצית מחברות ה-Fortune 100, ראתה עלייה של 7% במניות בעקבות החדשות, מה שמשקף אופטימיות מצד המשקיעים למרות התחרות ולחצי המחירים.״</li>
<li>״מניות ההצבעה של המייסד סיד סיגברנדיי בשיעור של 45.51% מסבכות עסקאות פוטנציאליות, על רקע מגמה רחבה יותר של פעילות מיזוגים ורכישות במגזר הטכנולוגי, שראתה עסקאות בשווי 327.2 מיליארד דולר במחצית הראשונה של 2024.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zגיטלאב ככל הנראה עומדת למכירה</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AudioFlux: ספריית C/C++ לניתוח אודיו ומוזיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״audioFlux היא ספריית כלים ללמידה עמוקה לניתוח אודיו ומוזיקה, התומכת במשימות כמו סיווג, הפרדה, שליפת מידע מוזיקלי (MIR) וזיהוי דיבור אוטומטי (ASR).״</li>
<li>״הגרסה האחרונה, v0.1.8, מציגה אלגוריתמים חדשים לזיהוי גובה צליל (כגון YIN, CEP) ואלגוריתמים לשינוי גובה צליל ומתיחת זמן.״</li>
<li>״הוא תומך בפלטפורמות שונות (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) וניתן להתקנה דרך PyPI או Anaconda, עם תיעוד מקיף ומדדי ביצועים זמינים באינטרנט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZAudioFlux: ספריית C/C++ לניתוח אודיו ומוזיקה</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סרינה: מערכת הפעלה ניסיונית למחשבי אמיגה 32 ביט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סרינה היא מערכת הפעלה ניסיונית (OS) המיועדת למערכות אמיגה עם מעבד 68030 או טוב יותר, הכוללת עקרונות מודרניים כמו ריבוי משימות מקדים ותמיכה במספר משתמשים.</li>
<li>זה משתמש בתורי שליחה במקום חוטים מסורתיים, מנהל באופן דינמי מעבדים וירטואליים, ומשתמש בטיפול בהפרעות מבוסס סמפור כדי להבטיח שלא יפספסו הפרעות.</li>
<li>סרינה כוללת מערכת קבצים היררכית (SerenaFS), מעטפת עם עריכת שורת פקודה, ותומכת בחומרה מגוונת כמו לוחות אם של Amiga 2000, 3000, 4000 ומעבדי Motorola.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Zסרינה: מערכת הפעלה ניסיונית למחשבי אמיגה 32 ביט</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בעיה במסך ההסכמה של Google OAuth עלולה לעלות לכם בהרשמות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הטופס &#39;התחבר עם Google&#39; חסר דיבאונסינג על כפתור &#39;המשך&#39;, מה שמוביל לקריאות חוזרות ונשנות ולשיעור כישלון בהרשמה של 15%.</li>
<li>בעיה זו משפיעה על מספר חברות, כולל Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia, ו-Snyk, בשל השימוש החוזר בפרמטר המצב של OAuth 2.0 כאשר משתמשים לוחצים על &quot;המשך&quot; מספר פעמים.</li>
<li>״הגורם השורשי הוא חוויית משתמש גרועה במסך ההסכמה של גוגל, שאינה משביתה את כפתור &quot;המשך&quot; לאחר הלחיצה הראשונה, מה שמוביל להודעות שגיאה לא ברורות ולתסכול המשתמשים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000Z״בעיה במסך ההסכמה של Google OAuth עלולה לעלות לכם בהרשמות״</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מה לומדים על ידי יצירת שפת תכנות חדשה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יצירת שפת תכנות חדשה מציעה הזדמנויות למידה יקרות ערך, מלמדת על דקדוקים, עיצוב שפה, ניתוח תחבירי וביצוע בזמן ריצה.</li>
<li>״התהליך עוזר להבין מדוע השפות הקיימות מעוצבות כפי שהן ומאפשר ניסויים עם פרדיגמות ותכונות שונות.״</li>
<li>משאבים כמו &quot;Crafting Interpreters&quot; וספרים כמו &quot;Introduction to Compilers and Language Design&quot; יכולים להדריך מתחילים בתהליך יצירת שפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000Z״מה לומדים על ידי יצירת שפת תכנות חדשה״</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הממשלה האמריקאית רוצה להקל עליך ללחוץ על כפתור 'ביטול הרשמה']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הממשלה האמריקאית השיקה את יוזמת &#39;הזמן הוא כסף&#39; כדי לפשט את תהליך הביטול של חברות לא רצויות ושירותי תשלום חוזרים.</li>
<li>״יוזמה זו כוללת מספר סוכנויות פדרליות ומכוונת לתעשיות כמו בריאות, כושר ומנויים למדיה כדי למנוע הפסדים כספיים לצרכנים.״</li>
<li>פעולות מפתח כוללות את יצירת הכללים של ועדת הסחר הפדרלית בנושא &quot;לחץ לביטול&quot;, דרישות חדשות מוועדת התקשורת הפדרלית, ושיפורים באינטראקציות עם לקוחות בחברות ביטוח בריאות על ידי מחלקות העבודה והשירותים הבריאותיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zהממשלה האמריקאית רוצה להקל עליך ללחוץ על כפתור &apos;ביטול הרשמה&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בליץ: רנדרר אינטרנט קל משקל, מודולרי וניתן להרחבה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בליץ הוא רנדרר אינטרנט חדש עבור פרויקט &quot;Dioxus Native&quot;, המחליף את מנוע ה-JavaScript ב-API מקורי של Rust לצורך ממשק ישיר עם ספריות Rust.״</li>
<li>״הוא כולל שני ממשקים קדמיים: אחד לרינדור HTML/markdown ואחר לרינדור Dioxus VirtualDom עם אינטראקטיביות מלאה, תוך ניצול טכנולוגיות כמו Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit, ו-Winit.״</li>
<li>בליץ הוא ניסיוני, לא מומלץ לשימוש בייצור, ומורשה ברישיון כפול תחת רישיונות Apache 2.0 ו-MIT, כאשר תרומות מתקבלות בברכה תחת רישיון MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zבליץ: רנדרר אינטרנט קל משקל, מודולרי וניתן להרחבה</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הדרישות של אפל עומדות לפגוע ביוצרים ובמעריצים בפטריאון״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple מחייבת את Patreon לאמץ את מערכת הרכישות בתוך האפליקציה של iOS עד נובמבר 2024, תוך הטלת עמלה של 30% על חברות חדשות שנרכשו דרך האפליקציה של iOS.</li>
<li>חברים קיימים לא יושפעו, אך כל היוצרים חייבים לעבור לחיוב מנוי עד נובמבר 2025.</li>
<li>פטריאון מציעה כלים לקיזוז העמלה של אפל על ידי העלאת מחירים באפליקציית iOS, ומספקת משאבים לסייע ליוצרים במעבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Z״הדרישות של אפל עומדות לפגוע ביוצרים ובמעריצים בפטריאון״</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אין מחלקת אנטיממטיקה (2018)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספרו של qntm, &#39;אין מחלקת אנטיממטיקה&#39;, חוקר את הרעיון של אנטיממים, רעיונות שמתנגדים לשיתוף או לזכירה, ומציבים אתגרים ייחודיים עבור הכלה.</li>
<li>״זמין במספר פורמטים, כולל קריאה מקוונת חינמית באתר הוויקי של קרן SCP, הסדרה כוללת תוספות כמו סצנות שנמחקו ופאנפיקים של קרוסאובר.״</li>
<li>כותב מציין כי חלק מנקודות העלילה נותרות בכוונה בלתי פתורות כדי לשקף את חוויות הדמויות, ומשוב על אזהרות טריגר ופיתוח דמויות מתקבל בברכה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Z״אין מחלקת אנטיממטיקה (2018)״</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״איך להימנע מאיבוד חפצים? החזקת עטים״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Z״איך להימנע מאיבוד חפצים? החזקת עטים״</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אוקיי, אני אוהב את WezTerm״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״WezTerm הוא אמולטור טרמינל שמשתמש ב-Lua לצורך קונפיגורציה, מה שהופך אותו למאוד ניתן להתאמה אישית ונייד בין מכונות שונות.״</li>
<li>הפוסט מספק מדריך ידידותי למתחילים להגדרת WezTerm, ומכסה היבטים כמו מראה, קיצורי מקשים, ריבוי משימות, ניווט במרחב עבודה, הגדרת סרגל מצב ותמיכה בתמות דינמיות.</li>
<li>״המדריך מדגיש את היתרונות של שימוש ב-Lua על פני פורמטי קונפיגורציה אחרים כמו YAML או TOML, תוך שהוא מציין את יכולתו לסקריפטינג מורכב ודינמי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Z״אוקיי, אני אוהב את WezTerm״</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיג'ילייט – Postgres מבוסס WASM בדפדפן עם pgvector וסנכרון חי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״PGlite הוא בניית Postgres ב-WASM (WebAssembly) שמארזת לתוך ספריית לקוח TypeScript/JavaScript, המאפשרת ל-Postgres לרוץ בדפדפן, Node.js, ו-Bun ללא תלות נוספת.״</li>
<li>גרסת PGlite v0.2 זכתה לתשומת לב רבה, כאשר צוות Supabase השיק את האתר <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> שנבנה עליה.</li>
<li>פיג&#39;ילייט בולט בגודלו הקטן (3MB דחוס), בתמיכתו בהרבה הרחבות של פוסטגרס, וב-API ריאקטיבי של &quot;שאילתה חיה&quot;, מה שהופך אותו לפתרון מהיר ויעיל עבור מפתחים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zפיג&apos;ילייט – Postgres מבוסס WASM בדפדפן עם pgvector וסנכרון חי</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adbfs-rootless – הרכבת טלפונים אנדרואיד על לינוקס עם adb. אין צורך בהרשאות root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״גרסה חדשה של adbfs מאפשרת הרכבת מכשירי אנדרואיד ללא צורך בגישת root, מה שהופך אותה לנגישה יותר למשתמשים.״</li>
<li>הליך ההתקנה כולל התקנת תלות, שיבוט המאגר, בניית הפרויקט, ובאופן אופציונלי שילוב עם ה-SDK של אנדרואיד.</li>
<li>״טיפים מרכזיים לפתרון בעיות כוללים הבטחה ש-USB Debugging מופעל ועדכון android-sdk-tools כדי לפתור שגיאות נפוצות כמו &quot;המכשיר לא נמצא&quot; או &quot;המכשיר לא מקוון&quot;.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – הרכבת טלפונים אנדרואיד על לינוקס עם adb. אין צורך בהרשאות root</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לתקן ולהישאר: איך לעשות את העבודה האיטית, הקשה והטובה של להישאר במקום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zלתקן ולהישאר: איך לעשות את העבודה האיטית, הקשה והטובה של להישאר במקום</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סך כל יכולת הרוח והאנרגיה הסולארית של סין עולה על הפחם]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zסך כל יכולת הרוח והאנרגיה הסולארית של סין עולה על הפחם</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת פרדוקס סימפסון עם Z3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט מדגים כיצד ליצור דוגמה לפרדוקס סימפסון באמצעות Z3 Theorem Prover, כלי לפתרון נוסחאות לוגיות.״</li>
<li>פרדוקס סימפסון מודגם בתרחיש בייסבול שבו לשחקן אחד יש ממוצע חבטות כללי טוב יותר, אך לשחקן השני יש ממוצעים טובים יותר נגד מגישים שמאליים וימניים כאחד.</li>
<li>״התובנה המרכזית היא שהשחקנים התמודדו עם קבוצות שונות של מגישים, מה שמסביר את התוצאות הפרדוקסליות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zיצירת פרדוקס סימפסון עם Z3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פוסטגרס.חדש]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000Zפוסטגרס.חדש</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD רושמת את נתח השוק הגבוה ביותר שלה בשוק השרתים מזה עשרות שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD השיגה את נתח השוק הגבוה ביותר שלה בשוק השרתים מזה עשרות שנים במהלך הרבעון השני של 2024, עם נתח של 24.1%, מה שמסמן עלייה של 0.5% ברצף ועלייה של 5.6% משנה לשנה, לפי מחקר של Mercury Research.</li>
<li>״למרות ההישגים של AMD, אינטל שמרה על הדומיננטיות בשוק המחשבים האישיים עם נתח של 78.9%.״</li>
<li>נתח המעבדים הניידים של AMD עלה ל-20.3%, מה שמראה עלייה של 1% ברצף ועלייה של 3.8% משנה לשנה, בעוד שנתח מעבדי השולחן שלה ירד ב-1% ל-23%, למרות עלייה של 3.6% משנה לשנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD רושמת את נתח השוק הגבוה ביותר שלה בשוק השרתים מזה עשרות שנים</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״OpenBSD 7.5 דרך QEMU על מכונה פיזית של Hetzner (ללא גישה פיזית / קונסולת KVM)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניתן להתקין את OpenBSD 7.5 על מכונה פיזית של Hetzner באמצעות QEMU, עם RAID1 על שני כונני SSD ומחיצה מוצפנת.</li>
<li>התהליך כולל הפעלת מערכת ההצלה של לינוקס של Hetzner, הכנת הדיסקים ושימוש ב-QEMU כדי לאתחל מקובץ ה-ISO של התקנת OpenBSD.</li>
<li>שלבי לאחר ההתקנה כוללים הגדרת מחיצה מוצפנת, עדכון מערכת ההפעלה, וקביעת תצורה של המערכת לפעולה מאובטחת ויעילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Z״OpenBSD 7.5 דרך QEMU על מכונה פיזית של Hetzner (ללא גישה פיזית / קונסולת KVM)״</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם אסטרולוגיה עובדת? בדקנו את היכולת של 152 אסטרולוגים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מחקר בדק 152 אסטרולוגים כדי לראות אם הם יכולים להתאים אנשים למפות האסטרולוגיות שלהם, ומצא שהם ביצעו לא טוב יותר מניחוש אקראי עם פחות מ-21% דיוק.״</li>
<li>אסטרולוגים מנוסים לא הציגו ביצועים טובים יותר מאשר אסטרולוגים פחות מנוסים, והייתה הסכמה נמוכה בין האסטרולוגים, עם קונצנזוס של רק 28%.</li>
<li>המחקר הסיק כי לאסטרולוגים אין את היכולת להתאים אנשים למפותיהם בצורה מדויקת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000Zהאם אסטרולוגיה עובדת? בדקנו את היכולת של 152 אסטרולוגים</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verso – דפדפן אינטרנט המבוסס על מנוע האינטרנט Servo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ורסו הוא דפדפן אינטרנט בפיתוח, המבוסס על מנוע האינטרנט סרוו, וכרגע אינו מקבל בקשות לתכונות חדשות אך מקבל בברכה עזרה בבדיקות.״</li>
<li>״הוראות התקנה מפורטות מסופקות עבור Windows, macOS, Linux (Flatpak), ו-Nix, ומדגישות את הכלים והפקודות הנדרשים לכל פלטפורמה.״</li>
<li>״תוכניות הפיתוח העתידיות כוללות תמיכה בריבוי חלונות, מצב ריבוי תהליכים, סנדבוקסינג בכל הפלטפורמות והפעלת תכונת ה-Gstreamer.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZVerso – דפדפן אינטרנט המבוסס על מנוע האינטרנט Servo</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״יצרתי 175 גופנים באמצעות Rust״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בדצמבר 2023, צ&#39;בי ריי השיק מגה-חבילה של 175 גופני פיקסל, ולאחר מכן 42 חבילות נפרדות, תוך שימוש בשרשרת כלים מותאמת שנבנתה עם Rust.״</li>
<li>״הפרויקט נועד לשפר את איכות הגופנים, לתמוך בשפות מרובות (EFIGS), ולהפוך תהליכים כמו קרנינג, בקרת איכות ופריסה לאוטומטיים.״</li>
<li>״הפוסט מפרט את תהליך הצעד-אחר-צעד, כולל יצירת גיליונות גופנים, קווי מתאר של גליפים, אוטומציה של קרנינג, ייצוא קבצים, ופריסה באמצעות כלים כמו itch.io ו-butler.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Z״יצרתי 175 גופנים באמצעות Rust״</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap חוגגת 20]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZOpenStreetMap חוגגת 20</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פורסם דפדפן פיירפוקס ל-HaikuOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zפורסם דפדפן פיירפוקס ל-HaikuOS</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״דברים שאני לא אעבוד איתם: דימתילקדמיום (2013)״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Z״דברים שאני לא אעבוד איתם: דימתילקדמיום (2013)״</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תגובת DEF CON למחלוקת סביב התג]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zתגובת DEF CON למחלוקת סביב התג</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רסט ספריית GUI באמצעות פלוטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרסה חדשה (v2.0.0) של גשר Flutter-Rust שוחררה, המאפשרת אינטגרציה חלקה בין Flutter ל-Rust על ידי תרגום אוטומטי של תחביר מורכב.</li>
<li>״עדכון זה כולל תמיכה בסוגים שרירותיים, הפניות משתנות (&amp;mut), פונקציות אסינכרוניות (async), תכונות, תוצאות, סגירות וזמני חיים, ומשפר את האינטראופרביליות בין שתי השפות.״</li>
<li>״הפרויקט גם מציג כיצד לכתוב יישומי Rust עם ממשק משתמש גרפי באמצעות Flutter, תוך הדגשת היישומים המעשיים של הגשר הזה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zרסט ספריית GUI באמצעות פלוטר</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העיקרון של ג'רבייס, או המשרד לפי 'המשרד' (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״עקרון ג&#39;רבייס, שמקורו בסדרה &#39;המשרד&#39;, מסווג את העובדים לסוציופתים, חסרי מושג ומפסידנים, ומציע תיאוריה חדשה של ניהול.״</li>
<li>״סוציופתים מנהלים את הארגון, אנשים חסרי מושג מקודמים על פני מפסידים שמבצעים היטב, והמפסידים מחליפים פוטנציאל לטווח ארוך ביציבות לטווח קצר.״</li>
<li>״עיקרון זה מסביר את הדינמיקה של הדמויות ב&quot;משרד&quot; ומתיישב עם המטאפורה של גארת&#39; מורגן לארגונים ככלאים פסיכיים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zהעיקרון של ג&apos;רבייס, או המשרד לפי &apos;המשרד&apos; (2009)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמירה של הנדסה אנטרופית DEFCON 32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנטרופיק הנדסה קיבלה משימה מ-DEFCON ליצור תג אלקטרוני עם אלמנט משחקי עבור DEFCON 32, תוך שימוש בשבב Raspberry Pi RP 2350 שטרם שוחרר.</li>
<li>״למרות פיתוח אב-טיפוס מוצלח וייצור מתמשך, DEFCON עצרה את התשלומים וביקשה להפסיק את העבודה, מה שהותיר את Entropic Engineering ללא תשלום עבור עבודה וחלקים שהושלמו.״</li>
<li>משא ומתן על פיצוי הוגן נכשל, וחברת הנדסה אנטרופית המשיכה לתרום לפרויקט מתוך מחויבות לקהילה, למרות שלא ציפתה לתשלום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Zאמירה של הנדסה אנטרופית DEFCON 32</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרואודסטרייק מקבלת את פרס הפוני עבור "הכישלון האפי ביותר" בכנס דפקון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קרואודסטרייק קיבלה את פרס &quot;הכישלון האפי ביותר&quot; בטקס פרסי הפוני במהלך DEF CON, כנס אבטחת סייבר בולט.</li>
<li>הפרסי פוני ידועים בהכרה הומוריסטית הן בהישגים והן בכישלונות בתעשיית הסייבר.</li>
<li>״תקרית זו מדגישה את יכולתה של הקהילה להתבונן בעצמה ולהכיר בטעויות בצורה קלילה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zקרואודסטרייק מקבלת את פרס הפוני עבור &quot;הכישלון האפי ביותר&quot; בכנס דפקון</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהדק: יצרתי מחדש אפליקציה קלאסית של מקינטוש בת 32 שנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מפתח שיחזר אפליקציה קלאסית בת 32 שנים של מקינטוש בשם Stapler עבור macOS מודרני, בהשראת Stapler ו-LaunchList המקוריים.״</li>
<li>האפליקציה החדשה מאפשרת למשתמשים לאסוף ולהפעיל אפליקציות, קבצים ותיקיות הקשורים למשימות ספציפיות, כוללת גרירה ושחרור והפעלה אוטומטית ללא לחיצות, וזמינה ב-GitHub.</li>
<li>״נכתב ב-Swift ו-SwiftUI, האפליקציה דורשת macOS 14.0 או חדש יותר ופותחה כפרויקט כיפי לסוף השבוע.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zמהדק: יצרתי מחדש אפליקציה קלאסית של מקינטוש בת 32 שנה</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״החברה המפוקחת: מי צופה בך וכיצד״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ניתוח מצלמות המופעלות על ידי בינה מלאכותית במרחבים ציבוריים בניו זילנד, תוך התמקדות בהשלכות על פרטיות וביטחון.״</li>
<li>״אתגרים משפטיים ודאגות ציבוריות בנוגע לטכנולוגיות מעקב שונות, כולל מצלמות באוטובוסים, מערכות זיהוי לוחיות רישוי אוטומטיות וזיהוי פנים בשדות תעופה.״</li>
<li>״דיון במגמה העולמית לעבר מעקב-כשירות ונושאי הפרטיות הקשורים לכך.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Z״החברה המפוקחת: מי צופה בך וכיצד״</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנהל המזון והתרופות האמריקאי (FDA) מאשר תרסיס אף כחלופה לאפיפן לתגובות אלרגיות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000Zמנהל המזון והתרופות האמריקאי (FDA) מאשר תרסיס אף כחלופה לאפיפן לתגובות אלרגיות</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Strix Point של AMD: Zen 5 מגיע למובייל״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ארכיטקטורת Zen 5 של AMD עושה את הופעת הבכורה שלה במובייל עם Ryzen AI 9 HX 370, חלק מ-APUs של Strix Point, הכוללים ליבות Zen 5, iGPU מסוג RDNA 3.5 ויכולות AI.</li>
<li>״Strix Point כולל 12 ליבות Zen 5 בשני אשכולות, אשכול ביצועים גבוהים עם ארבע ליבות במהירות 5.15 גיגה-הרץ ואשכול מותאם לצפיפות עם שמונה ליבות במהירות 3.3 גיגה-הרץ, תוך שימוש בהגדרת LPDDR5-7500 של 128 ביט.״</li>
<li>זן 5 ארכיטקטורה מציגה שיפורים משמעותיים בניבוי הסתעפויות, שלבי הבאת והפענוח, ומשאבי הבקאנד, תוך התמקדות בהגדלת IPC (הוראות למחזור) במקום בהגדלת מהירות השעון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Z״Strix Point של AMD: Zen 5 מגיע למובייל״</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״סבתא שלי בת ה-70 לומדת לתכנת ויצרה משחק מילים״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000Z״סבתא שלי בת ה-70 לומדת לתכנת ויצרה משחק מילים״</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוזן ווצ'יצקי נפטרה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sundarpichai/status/1822132667959386588</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Zסוזן ווצ&apos;יצקי נפטרה</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״דפקון מרמה את ספק התגים של החומרה, גורר את מחבר הקושחה מהבמה במהלך ההרצאה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נטען כי דפקון לא שילמה לחברת החומרה האחראית על התגים של השנה.</li>
<li>המפתח התוכנה שהזכיר את הבעיה הזו בביצת פסחא דווח כי גורש מהאירוע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mightymogomra/status/1822119942281650278</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000Z״דפקון מרמה את ספק התגים של החומרה, גורר את מחבר הקושחה מהבמה במהלך ההרצאה״</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צירוף מקרים נפלא או קשר צפוי: מדוע π² ≈ g]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״π² (בערך 9.87) ותאוצת הכובד, g (9.81 מ&#39;/ש²), קרובים בערכם באופן מעניין, אך אינם שווים בדיוק.״</li>
<li>״הפער נובע משינויים היסטוריים בהגדרת המטר, שהשתנתה ממדידות מבוססות על האדם לסטנדרט מדעי מדויק המבוסס על מהירות האור.״</li>
<li>קרבת הערכים של π² ו-g אינה צירוף מקרים בלבד אלא תוצאה של התפתחויות היסטוריות ומדעיות בסטנדרטים של מדידה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roitman.io/blog/91</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Zצירוף מקרים נפלא או קשר צפוי: מדוע π² ≈ g</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Urchin Software Corp: סיפור המקור הבלתי סביר של Google Analytics (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Urchin Software Corporation, שנוסדה בשנת 1995, התפתחה מבניית אתרי אינטרנט לפיתוח תוכנות לניתוח אתרים, מה שהוביל לרכישתה על ידי גוגל בשנת 2005 וליצירת Google Analytics.</li>
<li>ציוני דרך מרכזיים כוללים את פיתוח מנתח הלוג הראשון, מיתוג מחדש בשנת 2001, והשגת תזרים מזומנים חיובי עד שנת 2003 למרות קשיים פיננסיים.</li>
<li>Google Analytics, שהושק בנובמבר 2005, הפך במהירות לכלי ניתוח אתרים דומיננטי, כאשר צוות Urchin השתלב בגוגל והמשיך לשפר את המוצר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://urchin.biz/urchin-software-corp-89a1f5292999</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZUrchin Software Corp: סיפור המקור הבלתי סביר של Google Analytics (2016)</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת שירות אינטרנט בעל זמינות גבוהה ללא מסד נתונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאמר מציע ארכיטקטורה חדשנית לבניית שירותי רשת ללא מסדי נתונים מסורתיים, תוך ניצול ההתקדמות בזיכרון RAM, אחסון דיסק ואלגוריתם הקונצנזוס Raft.״</li>
<li>עבור סטארטאפים, שימוש בזיכרון RAM כבסיס נתונים מפשט את הארכיטקטורה, מאיץ את שליפת הנתונים ומקל על ניפוי שגיאות, עם צילומי מצב תקופתיים ורישומי עסקאות לשחזור לאחר קריסה.</li>
<li>״זמינות גבוהה ויכולת גידול מושגות באמצעות פרוטוקול הקונצנזוס Raft לשכפול ושרידות לאשכולות, כפי שמודגם בשימוש של Screenshotbot ב-Common Lisp, BKNR Datastore, ו-EFS.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.screenshotbot.io/2024/08/10/building-a-highly-available-web-service-without-a-database/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Zיצירת שירות אינטרנט בעל זמינות גבוהה ללא מסד נתונים</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דרפא רוצה לעקוף את המתווך התרמי במערכות כוח גרעיניות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דרפא חוקרת המרה ישירה של אנרגיה מכוח גרעיני, תוך עקיפת טורבינות הקיטור המסורתיות, להמרת קרינה ישירות לחשמל.</li>
<li>יוזמה זו עשויה לשנות את מערכות הכוח הגרעיניות, מבטריות קטנות ועד למפעלים בקנה מידה גדול, מונעת על ידי התקדמות בחומרים עמידים לקרינה וטכנולוגיות גרעיניות קטנות.</li>
<li>דרפא שואפת לפתח רדיובולטאיקה יעילה ועמידה לשימושים מגוונים, כולל משימות חלל, עם תגובות לבקשתם למידע עד ה-30 באוגוסט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ans.org/news/article-6276/darpa-wants-to-bypass-the-thermal-middleman-in-nuclear-power-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000Zדרפא רוצה לעקוף את המתווך התרמי במערכות כוח גרעיניות</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ליידיבירד דפדפן יתחיל להשתמש בשפת סוויפט בסתיו הקרוב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״צוות דפדפן Ladybird שוקל את Swift כיורש פוטנציאלי ל-C++ עבור הפרויקט שלהם.״</li>
<li>אנדראס קלינג בודק שפות שונות על ידי כך שהוא מבקש מתורמים לכתוב מחדש חלקים מהפרויקט בשפות שונות במהלך החודשים האחרונים.</li>
<li>סוויפט התגלתה כאופציה המתאימה ביותר מבין השפות שנבדקו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/awesomekling/status/1822236888188498031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000Zליידיבירד דפדפן יתחיל להשתמש בשפת סוויפט בסתיו הקרוב</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSnitch הוא חומת אש אינטראקטיבית עבור GNU/Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSnitch היא חומת אש ליישומים ב-GNU/Linux המציעה תכונות כמו סינון חיבורים יוצאים אינטראקטיבי, חסימת פרסומות/עוקבים/תוכנות זדוניות ברחבי המערכת, ותצורת חומת אש מערכתית מבוססת ממשק גרפי.</li>
<li>״הוא תומך בניהול מספר צמתים ובאינטגרציה עם ניהול מידע ואירועים אבטחתיים (SIEM), מה שהופך אותו לכלי חזק לאבטחת רשת.״</li>
<li>״הפרויקט זכה לתשומת לב מפרסומים נחשבים כמו PenTest Magazine, It&#39;s Foss ו-Linux Format, המדגישים את הרלוונטיות והשימושיות שלו בקהילת הטכנולוגיה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/evilsocket/opensnitch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZOpenSnitch הוא חומת אש אינטראקטיבית עבור GNU/Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוזן ווצ'יצקי נפטרה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״דניס טרופר הודיע על פטירת אשתו, סוזן ווצ&#39;יצקי, לאחר מאבק של שנתיים בסרטן ריאות מסוג תאים שאינם קטנים.״</li>
<li>״סוזן ווצ&#39;יצקי, נשואה לדניס במשך 26 שנים ואם לחמישה, נזכרה כאישה בעלת מוח מבריק ואם אוהבת.״</li>
<li>״המשפחה שבורת לב אך מודה על הזמן שהיה להם איתה, עם חברים ובני משפחה שמציעים תנחומים ותמיכה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/share/p/qe2ZMcs9Bz4K1SPt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Zסוזן ווצ&apos;יצקי נפטרה</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ריביאן הפחיתה את החיווט החשמלי ב-1.6 מיילים ו-44 פאונד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ריביאן הציגה את הדור השני של טנדר R1T ורכב השטח R1S, הכוללים ארכיטקטורה חשמלית אזורית חדשה שמפחיתה את אורך החיווט ב-1.6 מיילים ואת המשקל ב-44 פאונד.</li>
<li>״המערכת החדשה, שפותחה בתוך החברה, מפשטת את התוכנה והחומרה, מקצצת בעלויות החומרים ב-20%, ומפחיתה את טביעת הרגל הפחמנית ב-15%.״</li>
<li>״המעבר מארכיטקטורה מבוססת דומיין לארכיטקטורה אזורית מאחד פונקציות למספר קטן יותר של יחידות בקרה אלקטרוניות חזקות יותר, משפר את הסקלביליות ומפחית את המורכבות, וממצב את ריביאן לצמיחה, כולל מיזם משותף עם פולקסווגן.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/rivian-zonal-electrical-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000Zריביאן הפחיתה את החיווט החשמלי ב-1.6 מיילים ו-44 פאונד</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצלמת לייב עמוקה: כלי להחלפת פנים בזמן אמת וליצירת דיפ פייק וידאו בלחיצה אחת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deep Live Cam הוא כלי AI מתקדם להחלפת פנים בזמן אמת וליצירת דיפ פייקים בווידאו, הדורש רק תמונה אחת לתוצאות באיכות גבוהה.</li>
<li>זה תומך בפלטפורמות מרובות, כולל CPU, NVIDIA CUDA, ו-Apple Silicon, ומכיל אמצעי הגנה אתיים למניעת שימוש לרעה.</li>
<li>״הכלי הוא קוד פתוח, מציע תצוגות מקדימות מיידיות, ומותאם לעיבוד מהיר יותר, מה שהופך אותו לנגיש לשימוש אישי ומסחרי כאחד.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deeplive.cam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000Zמצלמת לייב עמוקה: כלי להחלפת פנים בזמן אמת וליצירת דיפ פייק וידאו בלחיצה אחת</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קלטק מפתחת את השיטה הלא פולשנית הראשונה למדידת לחץ דם באופן רציף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צוות מקלטק פיתח שיטה לא פולשנית הנקראת סונומנומטריה בתהודה למדידת לחץ דם אמיתי באופן רציף באמצעות גלי קול ודימות אולטרסאונד.</li>
<li>״המכשיר, שנבדק במחקר קליני קטן, הפיק תוצאות דומות לאלה של מדדי לחץ דם סטנדרטיים וניתן להשתמש בו במגוון מקומות, כולל בתי חולים ומיקומים מרוחקים.״</li>
<li>״המכשיר החדש, שפותח על ידי אספרטו מדיקל, הוא קטן, זול ומציע ניטור רציף, מה שעשוי להחליף את מדדי לחץ הדם המסורתיים ולשפר את דיוק מינון התרופות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.caltech.edu/about/news/caltech-team-develops-first-noninvasive-method-to-continually-measure-true-blood-pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000Zקלטק מפתחת את השיטה הלא פולשנית הראשונה למדידת לחץ דם באופן רציף</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרייס הופר, ה-APU החצי של Nvidia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״אנבידיה ו-AMD מובילות את שוק ה-GPU בעל הביצועים הגבוהים, כאשר AMD מנצלת את יכולות ה-CPU שלה כדי להתחרות בצורה יעילה.״</li>
<li>גרייס הופר (GH200) החדש של Nvidia משלב מעבד ברמת שרת עם ה-GPU המתקדם ביותר שלה, H100, המיועד למרכזי נתונים, וכולל 72 ליבות Neoverse V2, 480 ג&#39;יגה-בייט של זיכרון LPDDR5X ו-96 ג&#39;יגה-בייט של זיכרון HBM3.</li>
<li>GH200 שואף להתחרות ב-MI300A של AMD, ומציג את הכניסה החזקה של Nvidia לתחום האינטגרציה של CPU/GPU, למרות בעיות ביצועים ואי יציבות מערכת במהלך הבדיקות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/31/grace-hopper-nvidias-halfway-apu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Zגרייס הופר, ה-APU החצי של Nvidia</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הל היקל על יצירת טארקין עבור רוג אחת״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״האל היקל, מפקח האנימציה של &quot;רוג אחת&quot;, פירט את תהליך היצירה של הדמות הדיגיטלית גרנד מוף טארקין, והבהיר אי-הבנות לגבי ה-CGI שלה.״</li>
<li>״התהליך כלל צילום של השחקן, גאי הנרי, בתלבושת והחלפת ראשו בראש CG של טארקין, תוך שימוש בלכידת ביצועי פנים וביציקת פנים של פיטר קושינג.״</li>
<li>״ההסבר הזה מדגיש את העבודה המורכבת של אמנים וטכנאים רבים ב-ILM (Industrial Light &amp; Magic) כדי להשיג דמות אנושית דיגיטלית מציאותית, שרבים מהצופים לא הבינו שהיא CGI.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fxrant.blogspot.com/2024/06/hal-hickel-on-creating-tarkin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Z״הל היקל על יצירת טארקין עבור רוג אחת״</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לארי וול - דף הבית האישי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לארי וול, יוצר שפת התכנות פרל, מחזיק באתר אישי שנמצא בבנייה, בו הוא משתף את תחומי העניין שלו ועדכונים אישיים.</li>
<li>״האתר של וול כולל קישורים להרצאותיו הבולטות, כגון נאומי &quot;מצב הבצל&quot; בכנסי פרל ודעותיו על פרל כשפת מחשב פוסטמודרנית.״</li>
<li>הוא מספק עדכונים על חייו האישיים, כולל יומן על השתלת הקרנית שלו, ומציע משאבים והמלצות הקשורים ל-Perl וכלי תוכנה אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://wall.org/%7Elarry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000Zלארי וול - דף הבית האישי</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'ייק סליגר נפטר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Zג&apos;ייק סליגר נפטר</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״OTranscribe: כלי חינמי ופתוח לתמלול ראיונות שמע״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״oTranscribe היא אפליקציית רשת חינמית שמפשטת תמלול ראיונות מוקלטים, מיועדת לשימוש במחשב שולחני עם בקרות מקלדת לעצירה, חזרה לאחור והתקדמות מהירה.״</li>
<li>״האפליקציה כוללת תכונות כמו חותמות זמן אינטראקטיביות, שמירה אוטומטית, ושמירה על פרטיות על ידי שמירת הקבצים במחשב שלך, ומאפשרת ייצוא תמלולים ל-Markdown, טקסט פשוט ו-Google Docs.״</li>
<li>זה תומך בקבצי וידאו, הוא קוד פתוח תחת רישיון MIT, ונוצר על ידי אליוט בנטלי, בהשתתפות קרן MuckRock.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otranscribe.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Z״OTranscribe: כלי חינמי ופתוח לתמלול ראיונות שמע״</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״נוכלי הודעות טקסט של USPS רימו את אשתו, אז הוא פרץ למבצע שלהם״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אדם, המכונה s1n, הגיב נגד נוכלים על ידי ניצול פגיעויות באתר ה-USPS המזויף שלהם באמצעות כלים כמו nmap ו-Burp Suite.</li>
<li>ס1ן זיהה ניצול של הכללת קובץ מקומי (LFI) ופגיעות בהזרקת SQL, והשיג גישה למסד הנתונים של הנוכלים וחשף פרטי מנהלים וקורבנות.</li>
<li>הפוסטר המקורי מתכנן לדווח על הממצאים לרשויות הפשע באינטרנט, תוך הדגשת השיקולים האתיים וההשלכות המשפטיות הפוטנציאליות של התקפת נגד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000Z״נוכלי הודעות טקסט של USPS רימו את אשתו, אז הוא פרץ למבצע שלהם״</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיפורי ביצועים אחרונים בקריאות פונקציות ב-CPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״אופטימיזציות אחרונות ב-CPython שיפרו באופן משמעותי את הביצועים של קריאות פונקציות, פונקציות מובנות ואינליינינג, מה שהפך את פייתון למהירה ויעילה יותר.״</li>
<li>השיפורים המרכזיים כוללים את הצגת ההוראות המיוחדות, התמחות בהוראות בייטקוד, ושיטת vectorcall עבור פונקציות מובנות.</li>
<li>״מדדי ביצועים מראים שיפורים ניכרים בחישובים פשוטים, בקריאה לפונקציות מובנות ובהפחתת העומס של קריאות לפונקציות ב-Python.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Zשיפורי ביצועים אחרונים בקריאות פונקציות ב-CPython</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עונייה של אינטל]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Zעונייה של אינטל</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple היא הבעיה של אמריקה בתחום המוליכים למחצה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>החוק לשבבים של 2022 הוצג במטרה להחזיר את ייצור שבבי הסמיקונדקטור לארצות הברית, תוך התמודדות עם התלות בשרשראות אספקה בינלאומיות שנחשפה בעקבות המחסורים בתקופת הקורונה.</li>
<li>בשנת 1990, ארצות הברית ייצרה 37% מהשבבים בעולם, אך עד שנת 2020 ירד שיעור זה ל-12%, כאשר אפל שיחקה תפקיד משמעותי בירידה זו על ידי העברת הייצור למזרח אסיה.</li>
<li>״למרות מאמצים מסוימים להשיג שבבים מקומיים, אפל ממשיכה להסתמך במידה רבה על ספקים זרים, ומשרד המשפטים חוקר את הפרקטיקות המונופוליסטיות שלה כדי לתמוך במטרות חוק השבבים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZApple היא הבעיה של אמריקה בתחום המוליכים למחצה</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonic Pi: רובי ככלי להלחנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Sonic Pi הוא סינתיסייזר תוכנה הנשלט על ידי קוד, שנוצר על ידי סם אהרון, המשתמש בשפת תחום ייחודית המרחיבה את Ruby למיפוי מושגים של מוזיקה ואודיו.״</li>
<li>״הכלי מאפשר למשתמשים להלחין מוזיקה על ידי כתיבת קוד, מה שהופך אותו לצומת ייחודי של תכנות והנדסת שמע, אידיאלי עבור אלו שמתעניינים בשני התחומים.״</li>
<li>סוניק פי תומך בתכונות מתקדמות כמו ביצוע מקבילי עם <code>in_thread</code> ולולאות רציפות עם <code>live_loop</code>, מה שמאפשר יצירות מוזיקליות מורכבות באמצעות קוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSonic Pi: רובי ככלי להלחנה</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"לית סטארטאפ טוענת כי קרן הון סיכון הענישה אותה על דיווח על תקיפה מינית]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000Zמנכ&quot;לית סטארטאפ טוענת כי קרן הון סיכון הענישה אותה על דיווח על תקיפה מינית</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״סיוע LLM ל-OCR (תיקון שגיאות OCR של Tesseract בעזרת LLMs)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פרויקט שהתחיל בשימוש ב-Llama2 לשיפור Tesseract OCR התפתח עם זמינותם של דגמים מהירים וזולים יותר כמו GPT4o-mini של OpenAI ו-Claude3-Haiku של Anthropic.</li>
<li>״הדגמים החדשים מאפשרים עיבוד מסמכים יעיל וחסכוני על ידי פירוק הטקסט למקטעים ושימוש בתהליך תיקון רב-שלבי, מה שמשפר באופן משמעותי את תיקון השגיאות ב-OCR ועיצוב מחדש של הטקסט.״</li>
<li>״הפרויקט מציג תוצאות מרשימות בהמרת ספרים סרוקים ישנים לפורמטים קריאים, ומראה פוטנציאל לשיפורים נוספים בשנה הקרובה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000Z״סיוע LLM ל-OCR (תיקון שגיאות OCR של Tesseract בעזרת LLMs)״</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[״שירות הפארקים הלאומיים ייתן דוחות לנהגי רכבי AWD שנוסעים בשבילים המיועדים לרכבי 4WD בלבד״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בעל רכב סובארו קרוסטרק קיבל אזהרה על נהיגה בכביש המיועד לרכבי 4X4 בלבד בפארק הלאומי קניונלנדס, מה שמדגיש את ההבדל בין הנעה כפולה (AWD) להנעה ארבע גלגלית (4WD).״</li>
<li>״הנעה לכל הגלגלים (AWD) מתאימה לנסיעות שטח קלות אך חסרה את אחיזת השטח של מערכות הנעה ארבע גלגלים (4WD) עם דיפרנציאלים ננעלים, הנחוצים לשבילים מאתגרים.״</li>
<li>״שירות הפארקים הלאומיים אוכף את ההגבלות הללו כדי להבטיח את בטיחות המבקרים, עם עונשים על הפרות הכוללים קנסות של עד 5,000 דולר ומאסר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000Z״שירות הפארקים הלאומיים ייתן דוחות לנהגי רכבי AWD שנוסעים בשבילים המיועדים לרכבי 4WD בלבד״</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיומת SQLite FTS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההרחבה FTS5 (חיפוש טקסט מלא 5) של SQLite מספקת יכולות חיפוש טקסט מלא מתקדמות עבור יישומי מסדי נתונים, ומאפשרת חיפושים יעילים באוספי מסמכים גדולים.</li>
<li>FTS5 תומך בסוגי שאילתות שונים, כולל שאילתות תחיליות, שאילתות NEAR ואופרטורים בוליאניים, מה שמגביר את הגמישות והדיוק בחיפוש.</li>
<li>ההרחבה יכולה להיבנות כחלק מ-SQLite או כהרחבה נטענת, מה שמציע למפתחים אפשרויות שילוב מרובות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/fts5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Zסיומת SQLite FTS5</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שרות היערות מורה לחברת Arrowhead לסגור את צינור המים בקליפורניה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שרות היערות של ארצות הברית הורה לחברת BlueTriton Brands להפסיק את פעולות שאיבת המים בהרי סן ברנרדינו לאחר שדחה את בקשתם לרישיון.</li>
<li>פעילים סביבתיים טוענים שהפעולות פגעו בסביבה, מה שהוביל לתביעה, בעוד BlueTriton מערערת על טענות אלו והגישה ערעור לבית המשפט.</li>
<li>״הצו של שירות היערות כולל הסרת כל התשתיות מהקרקע הפדרלית, אך חברת BlueTriton השיגה עיכוב זמני כדי להמשיך לספק מים לשבט האינדיאנים סן מנואל.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000Zשרות היערות מורה לחברת Arrowhead לסגור את צינור המים בקליפורניה</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עיבוד בבסיס 3 גובר על בינארי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עיבוד בבסיס 3, או טרנרי, משתמש בשלושה ספרות (0, 1, 2) והוא יעיל יותר מבינארי, שכן שני &quot;טריטים&quot; טרנריים יכולים לייצג תשעה מספרים בהשוואה לארבעה מספרים על ידי שני ביטים בינאריים.</li>
<li>תכנות טרנרי בעל כלכלה רדיקס נמוכה יותר עבור מספרים גדולים, מה שהופך אותו לבסיס השלם החסכוני ביותר, ויכול לענות על שאלות עם שלושה תוצאות אפשריות, מה שמפחית את מספר השאילתות הנדרש.</li>
<li>״למרות יעילותו, מחשוב טרנרי מעולם לא זכה לשימוש נרחב בשל הדומיננטיות של חומרה ותוכנה בינאריות, אך התקדמויות אחרונות מצביעות על יישומים פוטנציאליים בתחום הסייבר עם שיעורי שגיאה נמוכים יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Zעיבוד בבסיס 3 גובר על בינארי</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״התליון הראשון שאינו חכם (NotFriend)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-NotFriend הוא עיגול פלסטיק שאין לו שום מטרה פונקציונלית אך משווק כאביזר אופנה.</li>
<li>״הוא מתהדר בתכונות כמו פשטות שאין לה מתחרים, עיצוב על-זמני וידידותיות לסביבה, מה שהופך אותו למתחיל שיחה ייחודי.״</li>
<li>״המוצר מוצג בהומור עם ביקורות לקוחות ואחריות לכל החיים, תוך הדגשת היותו חדשני ולא פונקציונלי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notfriend.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000Z״התליון הראשון שאינו חכם (NotFriend)״</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDrive: סימולציית נהיגה מרובת סוכנים מונעת נתונים בקצב של 1M FPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;יפיודרייב הוא סימולטור מואץ על ידי GPU המבוסס על מנוע המשחקים מדרונה, המסוגל לייצר מעל מיליון צעדים בשנייה עבור אלגוריתמים ללמידת סוכנים מרובים.</li>
<li>״הוא משתמש ב-C++ וב-CUDA כדי לייעל התנהגויות סוכנים מורכבות, מה שמפחית באופן משמעותי את הזמן הנדרש לאימון סוכני למידת חיזוק באמצעות מאגר הנתונים של Waymo Motion.״</li>
<li>״הסימולטור משיג סוכנים שמגיעים ליעדים בתוך דקות וסוכנים כלליים בתוך שעות, כאשר סוכנים מאומנים זמינים בבסיס הקוד למחקר ופיתוח נוספים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.01584</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGPUDrive: סימולציית נהיגה מרובת סוכנים מונעת נתונים בקצב של 1M FPS</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מניעת HIV]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zמניעת HIV</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״גוגל ומטא חתמו על עסקת פרסומות סודית למיקוד בני נוער״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000Z״גוגל ומטא חתמו על עסקת פרסומות סודית למיקוד בני נוער״</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[נאס"א אומרת שאסטרונאוטים של בואינג סטארליינר עשויים לטוס הביתה על ספייס אקס ב-2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נאס&quot;א הכירה בכך שבעיות החללית סטארליינר של בואינג עשויות להיות חמורות יותר ממה שחשבו בתחילה, וייתכן שידרשו מהאסטרונאוטים סוני ויליאמס ובוץ&#39; וילמור לחזור לכדור הארץ על חללית Crew Dragon של SpaceX בשנת 2025.</li>
<li>שהותם של האסטרונאוטים בתחנת החלל הבינלאומית (ISS) עשויה להתארך עד לשנה הבאה, כאשר נאס&quot;א שוקלת לשגר את צוות הדרגון הבא עם שני אסטרונאוטים בלבד כדי לאפשר לויליאמס ווילמור שהות של שישה חודשים.</li>
<li>בואינג נתקלה במספר מכשולים בתוכנית סטארליינר, כולל מחיקה של 125 מיליון דולר, וההחלטה של נאס&quot;א בנושא צפויה עד אמצע אוגוסט, כאשר שיגור קפסולת Crew Dragon נדחה ללא מוקדם מה-24 בספטמבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000Zנאס&quot;א אומרת שאסטרונאוטים של בואינג סטארליינר עשויים לטוס הביתה על ספייס אקס ב-2025</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רל"הפ הוא בקושי רל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רכישת חיזוק ממשוב אנושי (RLHF) היא השלב המשמעותי האחרון באימון מודלים גדולים של שפה, המגיע לאחר האימון המוקדם והכיוונון המפוקח.</li>
<li>הביקורת מציעה כי RLHF בקושי עומד בקריטריונים להיחשב כלמידת חיזוק אמיתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zרל&quot;הפ הוא בקושי רל</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סרגל הצד של פיירפוקס וכרטיסיות אנכיות: נסו אותם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פיירפוקס נייטלי 131 מציג כרטיסיות אנכיות וחוויית סרגל צד חדשה, שמטרתן לשפר את המעבר בין הקשרים וריבוי המשימות.</li>
<li>״משתמשים יכולים להפעיל את התכונות הללו על ידי עדכון לגרסת ה-Nightly האחרונה, ניווט להגדרות &gt; Firefox Labs, והפעלת הניסויים של סרגל הצד והכרטיסיות האנכיות.״</li>
<li>מעודדים את הקהילה לבדוק את התכונות הללו ולספק משוב ב-Mozilla Connect, ומומלץ למפתחי הרחבות אינטרנט לבדוק תאימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zסרגל הצד של פיירפוקס וכרטיסיות אנכיות: נסו אותם</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״קיבלתי כמעט את כל משאלותיי עם RP2350״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המיקרו-בקר RP2350 מתמודד עם מגבלות רבות של קודמו, ה-RP2040, כולל ביצועי ליבה טובים יותר, יותר ערוצי DMA, ויחידות PIO משופרות.״</li>
<li>מאפיינים עיקריים של ה-RP2350 כוללים ליבות כפולות Cortex-M33F, אוברקלוק יציב ב-300MHz, זיכרון RAM כפול ותמיכה אמינה ב-QSPI PSRAM.</li>
<li>״ה-RP2350 הוצג בפרויקט התג של DEFCON 32, והדגיש את יכולותיו והציע אותו כחלופה עדיפה לסדרת STM32H7 לביצועים ואמינות טובים יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&amp;proj=11.%20RP2350</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Z״קיבלתי כמעט את כל משאלותיי עם RP2350״</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רספברי פאי פיקו 2, לוח המיקרו-בקר החדש שלנו במחיר של 5 דולר, עכשיו במבצע]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000Zרספברי פאי פיקו 2, לוח המיקרו-בקר החדש שלנו במחיר של 5 דולר, עכשיו במבצע</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmic: סביבת שולחן עבודה חדשה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״COSMIC היא פלטפורמת תוכנה חדשה לעיצוב חוויות משתמש עם סביבה שולחנית מודולרית, הנמצאת כרגע בשחרור האלפא הראשון שלה, COSMIC Epoch 1.״</li>
<li>״הפלטפורמה זמינה לבדיקה על Pop!_OS 24.04 LTS אלפא ועל הפצות לינוקס אחרות, עם דגש על התאמה אישית ופונקציונליות מתקדמת.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות פאנלים הניתנים להתאמה אישית, חלונות עם ארגון אוטומטי, עיצוב משופר, ואפליקציות עצמאיות, הכל נכתב ב-Rust ליציבות וביצועים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://system76.com/cosmic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZCosmic: סביבת שולחן עבודה חדשה</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4 LLM מדמה אנשים בצורה טובה מספיק כדי לשחזר ניסויים במדעי החברה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ההדגמה מציגה כלי המשתמש ב-GPT-4o-mini כדי לחזות תוצאות ניסויים במדעי החברה, במיוחד את השפעות הטיפול על מבוגרים בארה&quot;ב.״</li>
<li>״הכלי מדויק בכ-70-80% בניבוי כיוון הניגודים בין התנאים, עם מתאם חזק (r = .85) בין הגדלים האפקטיביים החזויים והאמיתיים.״</li>
<li>״יישומים כוללים עיצוב התערבות, מזעור נזק למשתתפים, בדיקת פיילוט של חומרי המחקר, וחיזוי השפעות תת-קבוצות, אם כי מומלץ להיזהר בשל הטיות פוטנציאליות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.treatmenteffect.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGPT-4 LLM מדמה אנשים בצורה טובה מספיק כדי לשחזר ניסויים במדעי החברה</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד מצאנו ותיקנו פגיעות ב-eBPF בליבת לינוקס״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הבלוג דן ב-CVE-2023-2163, פגיעות חדשה שהתגלתה בתת-המערכת eBPF (מסנן מנות ברקלי מורחב) של ליבת לינוקס.״</li>
<li>זה מפרט את תהליך הגילוי, ההשפעות הפוטנציאליות, והצעדים שננקטו לתיקון הפגיעות, ומספק תובנות חשובות לאנשי אבטחה ומפתחים.</li>
<li>״פוסט זה חשוב מכיוון שהוא מדגיש מאמצים מתמשכים לאבטחת ליבת לינוקס, רכיב קריטי במערכות רבות, ומדגיש את החשיבות של ניהול פגיעויות יזום.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Z״כיצד מצאנו ותיקנו פגיעות ב-eBPF בליבת לינוקס״</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlexAttention: הגמישות של PyTorch עם הביצועים של FlashAttention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlexAttention הוא ממשק API חדש של PyTorch שנועד לפשט את היישום של מנגנוני קשב שונים במודלים של למידת מכונה, תוך התמודדות עם המגבלות של יישומים אופטימליים קיימים כמו FlashAttention.</li>
<li>זה מאפשר לחוקרים ליישם גרסאות שונות של תשומת לב עם קוד מינימלי, להבטיח ביצועים תחרותיים ללא שימוש נוסף בזיכרון, ותומך בפונקציות שהוגדרו על ידי המשתמש לשינוי ציוני תשומת הלב לפני softmax.</li>
<li>FlexAttention זמין בגרסאות הלילה של PyTorch ויהיה תכונת אב-טיפוס בגרסה 2.5.0, עם שיפורים עתידיים מתוכננים לביצועים ותכונות תמיכה נוספות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/flexattention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZFlexAttention: הגמישות של PyTorch עם הביצועים של FlashAttention</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ארגדאון, כמו מרקדאון למיפוי טיעונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרסה 1.8.2 של Argdown שוחררה בפברואר 2022, ומציעה תחביר פשוט לטיעונים מורכבים, מה שהופך את הכתיבה של בעד ונגד לקלה כמו הודעת טוויטר.</li>
<li>ניתן להשתמש ב-Argdown בתוך Markdown כדי ליצור מפות טיעונים, שניתן לפרסם כקובצי PDF, להטמיע בדפי אינטרנט, או לייצא כתמונות.</li>
<li>״כלים עבור Argdown כוללים סביבה מבודדת בדפדפן, תוסף ל-VS Code עם תצוגה מקדימה חיה והדגשת תחביר, וכלי שורת פקודה לתהליכים מותאמים אישית וייצוא מרובה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://argdown.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zארגדאון, כמו מרקדאון למיפוי טיעונים</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיסטרל אייג'נטס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיסטרל AI מכריזה על התקדמויות בהתאמה אישית של מודלים, המאפשרות למפתחים להתאים מודלים כמו Mistral Large 2 ו-Codestral באמצעות הנחיות בסיס, הנחיות עם דוגמאות מועטות, או כיוונון עדין עם מערכי נתונים משלהם.</li>
<li>גרסת אלפא של Agents מציגה מודלים עטופים בהקשר והוראות נוספים, המאפשרים התנהגויות מותאמות אישית וזרימות עבודה על Le Chat או API.</li>
<li>״הגרסה היציבה של ספריית mistralai, mistralai 1.0, זמינה כעת עבור Python ו-Typescript, ומשפרת את השימושיות והעקביות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zמיסטרל אייג&apos;נטס</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[החדשות הן ג'אנק פוד של מידע (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המחבר טוען כי הפחתת צריכת החדשות הפחיתה באופן משמעותי את החרדה שלהם ושחררה זמן לתחומי עניין אחרים, ומרמז כי החדשות המודרניות עוסקות יותר בבידור מאשר במידע.״</li>
<li>מדגישים כי מספר חברות שולטות ברוב המדיה, מה שמוביל לסיפורים מוטים המתמקדים בלחיצות והכנסות מפרסומות, שיכולים לעורר תגובות רגשיות ולחזק דעות קדומות קיימות.</li>
<li>״המחבר תומך בגישה סלקטיבית לצריכת מידע, תוך הדגשת קריאה מעמיקה ופעילויות משמעותיות על פני מעגל החדשות של 24 שעות, כדי להשיג מצב נפשי בריא יותר ושימוש פרודוקטיבי יותר בזמן.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chuck.is/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zהחדשות הן ג&apos;אנק פוד של מידע (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבידים השתמשו בחזרה למשרד כדי לגרום לעובדים להתפטר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000Zמעבידים השתמשו בחזרה למשרד כדי לגרום לעובדים להתפטר</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ימי הביניים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״טינאייג&#39; אינג&#39;ינירינג הכריזו על מוצרים חדשים לאוגוסט 2024, כולל אודיו וסינתיסייזרים ורמקולים אלחוטיים.״</li>
<li>״החברה מדגישה עיצובים איכותיים ופונקציונליים תוך שימוש בהנדסה מתקדמת לשיפור ההנאה מהמוזיקה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-1320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Zימי הביניים</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אנא אל תנסה לפשט את הקוד הזה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקוד של בקר PersistentVolume (PV) ב-Kubernetes הוא מכוון להיות מפורט ועוקב אחר סגנון &quot;מעבורת חלל&quot; כדי להבטיח שכל תנאי נלקח בחשבון, בדומה לשיטות הקידוד של נאס&quot;א.</li>
<li>״עיצוב זה מדגיש את הקשר הדו-כיווני בין PersistentVolumes (PVs) ו-PersistentVolumeClaims (PVCs), שהוא קריטי לשמירה על התנהגות עקבית במערכת ללא עסקאות.״</li>
<li>הקוד כולל הערות מפורטות וענפים מפורשים כדי לעזור למתחזקים עתידיים להבין את המורכבויות של התנהגות הקישור, ולהבטיח ניהול נפחים חזק ואמין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z״אנא אל תנסה לפשט את הקוד הזה״</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד פועלים ניקוזים צרפתיים״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הנזק למגלש סכר אורוויל בשנת 2017 הדגיש את חשיבותם של מערכות ניקוז יעילות למניעת נזק מבני מלחץ מים.״</li>
<li>״ניקוזים צרפתיים, שנקראים על שם הנרי פרנץ&#39;, הם מערכות תת-קרקעיות המשתמשות בתעלות מלאות חצץ וצינורות מחוררים לניהול זרימת מים ומניעת סחף קרקע.״</li>
<li>ניקוזים צרפתיים שתוכננו כראוי משתמשים במסננים כמו בד גיאוטקסטיל כדי למנוע סתימות והם חיוניים למבנים כגון סכרים, קירות תמך ושדות חקלאיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z״כיצד פועלים ניקוזים צרפתיים״</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״השקעתי כמעט 5 שנים באפליקציית רשת שיוצרת דירות בתלת מימד״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״התצוגה מדגישה את יצירת ההדמיות המרהיבות לבתים ומשרדים, כולל חללים אינטראקטיביים, תוכניות תלת-ממד, תמונות, סיורי וידאו ועיצוב פנים בעזרת בינה מלאכותית.״</li>
<li>לטכנולוגיית התלת-ממד המהירה יש תאימות עם רוב המכשירים הניידים ומכשירי המציאות המדומה, מה שמשפר את הנגישות וחוויית המשתמש.</li>
<li>פונקציית &quot;נסה זאת&quot; תגיע בקרוב, מה שמצביע על הזדמנויות אינטראקטיביות קרובות למשתמשים להתנסות בטכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roometron.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Z״השקעתי כמעט 5 שנים באפליקציית רשת שיוצרת דירות בתלת מימד״</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% מהחבילות החדשות ב-NPM בחצי השנה האחרונה היו ספאם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>באפריל 2024, צוות המחקר של Phylum זיהה עלייה בחבילות ספאם ב-npm הקשורות לפרוטוקול Tea, שמתגמל מפתחים במטבעות קריפטוגרפיים עבור תרומות לקוד פתוח.</li>
<li>בערך 70% מהחבילות החדשות של npm שפורסמו בין פברואר לאוגוסט 2024 זוהו כספאם הקשור ל-Tea, מה שמציב סיכונים כמו עיוות אימון AI והסתרת חבילות זדוניות.</li>
<li>על אף המאמצים של פרוטוקול Tea ו-npm לטפל בבעיה, שיעור פרסום חבילות הספאם נשאר גבוה, מה שמוביל למחקר ומאמצי הפחתה מתמשכים על ידי Phylum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Z70% מהחבילות החדשות ב-NPM בחצי השנה האחרונה היו ספאם</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[י.ס. מקיימים לראשונה מחזור סתיו – המועד האחרון להגשת בקשות הוא 27/8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>י קומבינטור (YC) פתחה את ההרשמה למחזור סתיו 2024, עם מועד אחרון ב-27/8 בשעה 21:00 לפי שעון החוף המערבי.</li>
<li>״מחזור סתיו 2024 מתחיל ב-29/9 בסן פרנסיסקו, ומציע השקעה של $500,000 ויותר מ-$1M בקרדיטים בלעדיים משותפים כמו Google Cloud, Microsoft Azure, ו-AWS.״</li>
<li>״אצווה זו שואפת לעמוד בהזדמנויות הגוברות עבור סטארטאפים, עם פחות חברות אך בתנאים דומים לאצוות אחרות; ההרשמה לאצוות חורף 2025 תיפתח בתחילת אוקטובר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Zי.ס. מקיימים לראשונה מחזור סתיו – המועד האחרון להגשת בקשות הוא 27/8</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד אובר בודקת תשלומים בסביבת ייצור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״אובר בודקת את מערכות התשלום שלה ישירות בסביבת הייצור כדי לאתר בעיות לא ידועות במהירות, שיטה הנוגדת את השימוש הנפוץ יותר בסביבות בדיקה.״</li>
<li>גישה זו כוללת פריסות הדרגתיות באזורים קטנים ומייצגים ומשתמשת בכלים כמו Cerberus ו-Deputy לשקיפות וניטור.</li>
<li>האסטרטגיה של אובר מתמקדת בחוסן ובחזרות מהירות, תוך הבטחת תוכנה באיכות גבוהה על ידי טיפול בבעיות בעולם האמיתי, כפי שהודגם בהשקת GooglePay המוצלחת שלהם בפורטוגל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Zכיצד אובר בודקת תשלומים בסביבת ייצור</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BudgetFlow – תכנון תקציב באמצעות דיאגרמות סנקי אינטראקטיביות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BudgetFlow היא אפליקציה חדשה בגרסת בטא שעוזרת למשתמשים לנהל את התקציבים שלהם בצורה ויזואלית באמצעות תרשימי זרימה, במיוחד דיאגרמות סנקי.</li>
<li>״תכונות כוללות כיסים חכמים להעברות כספים אוטומטיות, ותקציבים משותפים לשיתוף פעולה, מה שמקל על ניהול הכספים עם אחרים.״</li>
<li>״האפליקציה מאפשרת למשתמשים ליצור ולראות תקציבים במגוון קני מידה של זמן (יומי, שבועי, חודשי, שנתי) ולסווג הוצאות ומקורות הכנסה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.budgetflow.cc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBudgetFlow – תכנון תקציב באמצעות דיאגרמות סנקי אינטראקטיביות</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חריטות בגובקלי טפה עשויות להיות הלוח השנה העתיק ביותר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Zחריטות בגובקלי טפה עשויות להיות הלוח השנה העתיק ביותר</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מבט ראשון על MNT Pocket Reform וחומרה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-MNT Pocket Reform הוא מערכת לינוקס ניידת בגודל 7 אינץ&#39; עם חומרה פתוחה, המיועדת להאקרים ולחובבי טכנולוגיה.</li>
<li>״הוא כולל מבנה מוצק, מקלדת אורטולינארית, כדור עקיבה רספונסיבי ומגוון יציאות, כולל USB-C ו-micro-HDMI.״</li>
<li>״למרות כמה בעיות כמו SSD NVMe בעייתי ו-uboot פגום, הקהילה בקוד פתוח הייתה תומכת, מה שהופך את המכשיר למבטיח לחקירה נוספת.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Zמבט ראשון על MNT Pocket Reform וחומרה</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'רמי רואולי מתפטר מדיגיסרט בעקבות תקרית ביטול המוני]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״DigiCert זיהתה בעיית אימות מבוססת DNS עם רשומות CNAME החסרות קידומת קו תחתון, שעלולה להוביל להנפקת תעודות שגויה, המשפיעה על 83,267 תעודות ו-6,807 מנויים.״</li>
<li>הגורם השורשי היה שגיאת עדכון מערכת עקב צוותים מבודדים ובדיקות תאימות לא מספקות; הפעולות המיידיות כללו ביטול כל האישורים המושפעים ותכנון לפתוח את מערכת אימות הדומיין שלהם לקוד פתוח.</li>
<li>כתוצאה מכך, ראש תחום הציות של DigiCert התפטר, וכוח משימה הוקם לשיפור בקרות הציות הטכניות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Zג&apos;רמי רואולי מתפטר מדיגיסרט בעקבות תקרית ביטול המוני</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״טוני הוק פרו סטרקפי״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט מפרט את מסעו של ריאן מיצ&#39;לי בפריצת ה-Xbox המקורי באמצעות ניצול שמירות משחק, תוך התמקדות ב-Tony Hawk’s Pro Skater 4 להשגת ביצוע קוד דרך גלישות חוצץ.</li>
<li>זה מתאר את ההתקדמות מניצול מקומי לביצוע קוד מרחוק ואת הפיתוח של הניצול הראשון המבוסס על תוכנה בלבד עבור ה-Xbox 360, ומציג את ההשפעה של באג יחיד על פני פלטפורמות מרובות.</li>
<li>״הפוסט מדגיש את הערך החינוכי של ההישגים הללו, עם קוד מקור מלא וקבצי שמירה מתוקנים של המשחק הזמינים ב-GitHub, תוך הדגשת החשיבות של הבנת פגיעויות אבטחה ישנות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=954</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Z״טוני הוק פרו סטרקפי״</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבדי AMD Ryzen 5 9600X ו-Ryzen 7 9700X מציעים ביצועים מצוינים בלינוקס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD משיקה את Ryzen 5 9600X ו-Ryzen 7 9700X, שמציגים שיפורי ביצועים משמעותיים, במיוחד בעומסי עבודה חד-תהליכיים בלינוקס.</li>
<li>״מעבדי Zen 5 אלו עולים בביצועיהם על מעבדי Core מהדור ה-14 של אינטל בכמעט 400 מבחנים ומתומחרים באופן תחרותי ב-279 דולר ו-359 דולר, בהתאמה.״</li>
<li>״למרות בעיות מינוריות כמו היעדר ניטור RAPL/PowerCap sysfs מובנה ותמיכה מאוחרת במקמפלרים ב-LLVM/Clang, הביצועים והתמיכה הכללית של לינוקס בסדרת Ryzen 9000 הם מצוינים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Zמעבדי AMD Ryzen 5 9600X ו-Ryzen 7 9700X מציעים ביצועים מצוינים בלינוקס</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״איך לשחרר: חייו של ג'ייק מסתיימים כאשר חיי בתו מתחילים״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Z״איך לשחרר: חייו של ג&apos;ייק מסתיימים כאשר חיי בתו מתחילים״</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גיר אקויזישן סינדרום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000Zגיר אקויזישן סינדרום</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיום ייצור של Chromecast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>כרומקאסט, מכשיר סטרימינג פופולרי, מפסיק את הייצור לאחר 11 שנים ויותר מ-100 מיליון יחידות שנמכרו.</li>
<li>גוגל מציגה את Google TV Streamer, מכשיר פרימיום המיועד לבידור מודרני ואינטגרציה עם בית חכם, ומסמן מעבר מ-Chromecast.</li>
<li>מורשתו של Chromecast כוללת את השקת המכשיר בשנת 2013 ואת הצגת Chromecast עם Google TV בשנת 2020, מה שמדגיש את השפעתו על טכנולוגיית הזרמת הטלוויזיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Zסיום ייצור של Chromecast</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״ללא מלח״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z״ללא מלח״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שותף מייסד של OpenAI, ג'ון שולמן, אומר שהוא יעזוב ויצטרף למתחרה Anthropic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ג&#39;ון שולמן, ממייסדי OpenAI, עוזב את החברה כדי להצטרף ל-Anthropic, חברת סטארט-אפ בתחום הבינה המלאכותית הממומנת על ידי אמזון, במטרה להתמקד בהתאמת בינה מלאכותית.״</li>
<li>שלמן, ששיחק תפקיד מרכזי בזיקוק המודלים עבור ChatGPT של OpenAI, הדגיש כי עזיבתו לא נבעה מחוסר תמיכה ב-OpenAI.</li>
<li>״מהלך זה הוא חלק ממגמה רחבה יותר של דמויות מפתח שעוזבות את OpenAI, כולל יציאתו הזמנית של המייסד השותף גרג ברוקמן, על רקע שינויים משמעותיים בחברה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000Zשותף מייסד של OpenAI, ג&apos;ון שולמן, אומר שהוא יעזוב ויצטרף למתחרה Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם נוכל לעצור את הירידה במספר פרפרי המלך ומאביקים אחרים?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פרפרי המלך ומאביקים אחרים בוויסקונסין חווים ירידה משמעותית, כפי שנצפה על ידי שומרי טבע וחוקרים.</li>
<li>״הגורמים התורמים לירידה זו כוללים מזג אוויר קיצוני, אובדן בתי גידול, טורפים, בצורות, שינויי אקלים וחומרי הדברה, כאשר מחקר מאוניברסיטת מישיגן סטייט מדגיש את השפעתם של חומרי ההדברה.״</li>
<li>שרות הדגים וחיות הבר של ארצות הברית ממליץ לשתול פרחים מקומיים, להפחית את השימוש בחומרי הדברה וליצור סביבות ידידותיות למאביקים כדי לתמוך במינים החיוניים הללו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000Zהאם נוכל לעצור את הירידה במספר פרפרי המלך ומאביקים אחרים?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנשמה של תחזוקת מכונה חדשה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנות ה-80, טכנאי Xerox הסתמכו על אינטראקציות חברתיות וסיפורי סיפורים כדי לתחזק מכונות צילום מורכבות, שכן התיעוד הרשמי לא היה מספיק.</li>
<li>מחקרו של האנתרופולוג ג&#39;וליאן אור הוביל לפרויקט יוריקה, מסד נתונים לשיתוף טיפים בין טכנאים, אשר שיפר את יעילות השירות וטיפח קהילה של פרקטיקה.</li>
<li>על אף הצלחתה של יוריקה בצרפת ובקנדה, זירוקס התקשתה לשלב את הידע הבלתי פורמלי הזה בפרקטיקות רחבות יותר של החברה, והחמיצה הזדמנות להתמקד בשירות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Zהנשמה של תחזוקת מכונה חדשה</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״ניפוי באגים של קריסת rustc על Illumos״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide משתמשת ב-Helios, מערכת הפעלה מבוססת illumos, עבור מחשבי הענן שלהם, ובזמן האחרון איתרה באג של שגיאת חלוקה בזיכרון (segmentation fault) בקומפיילר של Rust על illumos.</li>
<li>״ההתרסקות התרחשה במהלך תהליך הבנייה של שלב 0 של ספריית הסטנדרט של Rust, במיוחד ברכיב cranelift-codegen, עקב חוסר היכולת של ספריית stacker לזהות את גודל המחסנית על illumos.״</li>
<li>נקודות עיקריות כוללות את הצורך בזיהוי טוב יותר של גודל המחסנית ב-stacker על illumos, שיפור בדיווח על שגיאות, והמאמץ המשותף בניפוי שגיאות באמצעות כלים של illumos כמו coreadm ו-mdb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z״ניפוי באגים של קריסת rustc על Illumos״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״X סוגרת את המטה בסן פרנסיסקו ומעבירה את העובדים לסן חוזה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״X, שבעבר הייתה ידועה כטוויטר, סוגרת את המטה שלה בסן פרנסיסקו ומעבירה את הצוות לסן חוזה ולחלל משותף עם x.AI בפאלו אלטו, על פי דוא&quot;ל שהודלף מהמנכ&quot;לית לינדה יקרינו.״</li>
<li>״המשרד בסן פרנסיסקו, מטה טוויטר העולמי מאז 2012, ייסגר בשבועות הקרובים, בהתאם לרמזים הקודמים של אילון מאסק על מעבר אפשרי לטקסס.״</li>
<li>מעבר זה הוא חלק מאסטרטגיה רחבה יותר להקים מיקומים ראשיים חדשים באזור המפרץ, על רקע האתגרים המתמשכים של סן פרנסיסקו להחיות את מרכז העיר ושוק הנדל&quot;ן המסחרי שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000Z״X סוגרת את המטה בסן פרנסיסקו ומעבירה את העובדים לסן חוזה״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בניית rqlite 9.0: חיתוך השימוש בדיסק בחצי״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״rqlite 9.0, מסד נתונים רלציוני מבוזר בקוד פתוח, שואף להפחית את השימוש בדיסק ב-50% באמצעות שיפוץ עיצוב ברמה גבוהה.״</li>
<li>עיצוב חדש, הנקרא Snapshotting ייחוסי, מבטל את הצורך לאחסן עותק מצולם של מסד הנתונים SQLite הפעיל, מה שמפחית את השימוש בדיסק ומשפר את היעילות.</li>
<li>עדכון זה יביא גם זמני צילום מהירים יותר והפעלות מחדש של צמתים, עם פרטים נוספים על ניהול יומן כתיבה מקדים (WAL) של SQLite ושדרוגים חלקים שיבואו בהמשך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z״בניית rqlite 9.0: חיתוך השימוש בדיסק בחצי״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הצגת פלטים מובנים ב-API״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z״הצגת פלטים מובנים ב-API״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WordStar 7, הגרסה האחרונה אי פעם ל-DOS, משוחררת מחדש בחינם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordStar 7, הגרסה האחרונה של מעבד התמלילים ל-DOS, שוחררה מחדש בחינם על ידי סופר המדע הבדיוני הקנדי רוברט ג&#39;יי סוייר.</li>
<li>גרסה זו, בה משתמשים סופרים ידועים כמו ארתור סי קלארק וג&#39;ורג&#39; ר ר מרטין, כוללת אמולטורים של DOS (DOSbox-X ו-vDosPlus) לצורך תאימות עם מערכות Windows מודרניות.</li>
<li>על אף שהעדכון האחרון שלה היה בשנת 1992 והיא נחשבת לתוכנה נטושה, WordStar נשארת פופולרית בקרב כותבים בשל הפשטות והפונקציונליות שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZWordStar 7, הגרסה האחרונה אי פעם ל-DOS, משוחררת מחדש בחינם</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twitter סוגרת את המטה שלה בסן פרנסיסקו, תעבור למפרץ הדרומי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עסק X סוגר את המטה שלו בסן פרנסיסקו ומעביר את העובדים לאזור דרום המפרץ, כאשר צוות ההנדסה עובר לפאלו אלטו ושאר העובדים עוברים לשדרת סנטנה בסן חוזה.</li>
<li>ההחלטה מגיעה בעקבות רכישתו של אילון מאסק בשנת 2022, שהביאה לפיטורים המוניים ולמעבר לעבודה במשרד במשרה מלאה.</li>
<li>״החברה גם משכירה משנה את משרדיה באזור מיד-מרקט, מה שמסמן את סיומה של תקופה לאזור שנהנה מתמריצי מס מיוחדים כדי למשוך חברות טכנולוגיה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTwitter סוגרת את המטה שלה בסן פרנסיסקו, תעבור למפרץ הדרומי</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דל מפטרת 12,500 אנשים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דל החלה בפיטורים משמעותיים, המשפיעים על כ-12,500 עובדים, ומפחיתים את כוח העבודה שלה מ-120,000 לפחות מ-100,000.</li>
<li>החברה מציינת כי הפיטורים הם חלק מארגון מחדש כדי להפוך לרזה יותר ולהתמקד בטכנולוגיות מידע ובינה מלאכותית מודרניות, כאשר משרות רבות נחתכו ממחלקת המכירות.</li>
<li>חבילות הפיצויים כוללות שכר של חודשיים פלוס שבוע לכל שנה שעבדו, וחלק מהעובדים חושדים שהחובה לחזור למשרד היא פיטורים סמויים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Zדל מפטרת 12,500 אנשים</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״החלפת מתכת נוזלית על מעבד של Asus Zephyrus G15״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מחשב הגיימינג הנייד Asus ROG Zephyrus G15 משתמש בחומר ממשק תרמי (TIM) לקירור, כאשר הדגמים האחרונים כוללים TIM מתכת נוזלית לביצועים טובים יותר.״</li>
<li>״חומר TIM מתכתי נוזלי, למרות שהוא יעיל, הוא מוליך חשמל ויכול לזוז, מה שמציב סיכונים; אסוס מפחיתה זאת באמצעות אטם סיליקון ומחסום קצף.״</li>
<li>להחלפת ה-TIM המתכתי הנוזלי ב-TIM של Honeywell מדגם PTM7950, אשר מוצק בטמפרטורת החדר ונוזל בטמפרטורת הפעלה, פתרה בעיות חנק תרמי ושיפרה את ביצועי הקירור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z״החלפת מתכת נוזלית על מעבד של Asus Zephyrus G15״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בניתי כלי פשוט וקוד פתוח לניהול שרתים ומפתחות SSH״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ויקינג הוא כלי שנועד לניהול פשוט של מכונות מרוחקות, במיוחד עבור שרתים פיזיים, ומציע שליטה מלאה וחופש מוחלט.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות ניהול מפתחות SSH, ביצוע פקודות shell, וטיפול בקונפיגורציות של מכונות, הכל דרך ממשק שורת פקודה.״</li>
<li>ניתן להתקין את הכלי במערכות Unix ו-Windows, והוא תומך בתיקיות תצורה מותאמות אישית ובניהול מפתחות SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3witt/viking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Z״בניתי כלי פשוט וקוד פתוח לניהול שרתים ומפתחות SSH״</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כתיבת שרת אריחים בפייתון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פיתחתי ערכת אריחים המבוססת על נתוני OpenStreetMap, מותאמת לרינדור אצווה באמצעות סקריפט &quot;generate_tiles&quot; שעבר שינוי.</li>
<li>יישמתי תהליכון ראשי ותהליכי רינדור לניהול משימות רינדור, תורים ושימוש במטמון ביעילות.</li>
<li>יצרתי לולאה לא חוסמת באמצעות ה-API של selector בפייתון כדי לטפל בחיבורי לקוחות ובמשימות רינדור, תוך תמיכה במספר לקוחות ורינדור יעיל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000Zכתיבת שרת אריחים בפייתון</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחילת הוספיס]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Zתחילת הוספיס</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להפסיק להרוג משחקים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://eci.ec.europa.eu/045/public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Zלהפסיק להרוג משחקים</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״ספר אלקטרוני חינמי על תכנות WebGPU״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר השיק ספר אלקטרוני המתמקד בתכנות גרפיקה/WebGPU, משאב משמעותי עבור המתעניינים בתחום זה.</li>
<li>״הפרויקט כולל כלים נוספים כגון מגרש משחקים לקוד ומחולל אתרים סטטיים, המשפרים את חוויית הלמידה.״</li>
<li>״למרות אתגרים כמו שחיקה והתחושה שהספר אינו שלם, החליט המחבר לפרסם אותו כדי להימנע מנטישת הפרויקט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Z״ספר אלקטרוני חינמי על תכנות WebGPU״</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך פוסטגרס מאחסן נתונים על הדיסק – זהו סיפור מרתק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט זה שואף לפשט את מנועי מסדי הנתונים, תוך התמקדות ספציפית ב-PostgreSQL, מסד נתונים פופולרי בקרב מפתחים.</li>
<li>״זה מסביר כיצד PostgreSQL מאחסן נתונים על הדיסק, תוך פירוט המבנה והמטרה של ספריות וקבצים שונים בתוך ספריית הנתונים.״</li>
<li>״מושגים מרכזיים כגון בקרת מקביליות מרובת גרסאות (MVCC), אחסון ערימה, והשימוש בהרחבת pageinspect לבדיקת אחסון נתונים נדונים כדי לעזור להבין ולייעל את ביצועי מסד הנתונים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Zאיך פוסטגרס מאחסן נתונים על הדיסק – זהו סיפור מרתק</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״איך אני מתכנת בשנת 2024״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משקף על התפתחות שיטות התכנות שלו משנת 2015 עד 2024, ומדגיש מעבר מהסתמכות כבדה על בדיקות ובקרת גרסאות לגישה מינימליסטית יותר.</li>
<li>בשנת 2024, המחבר מחק את כל הבדיקות ושיפץ את עורך הטקסט שלו ללא בקרת גרסאות, מה שהוביל לתוכנית טובה יותר ואתגר את האמונות הקודמות שלו לגבי פיתוח תוכנה.</li>
<li>״המחבר כעת תומך בבניית תוכנה עם מעט תלותים וללא עדכונים אוטומטיים, תוך שימוש בכלים כמו טיפוסים, הפשטות, בדיקות וגרסאות במידה מועטה כדי להימנע מחובות טכנולוגיים ומורכבות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://akkartik.name/post/programming-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Z״איך אני מתכנת בשנת 2024״</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לבנות מכונות לגו כדי להרוס מגדלי לגו גבוהים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הווידאו החדש של Brick Technology מציג מכונות לגו עוצמתיות שנועדו להפיל מגדלי לגו גבוהים, תוך הדגשת מדע, הנדסה ותהליך איטרטיבי של ניסוי וטעייה.״</li>
<li>״הווידאו מדגיש את היישום של עקרונות אלה בכל מאמץ יצירתי, מה שהופך מושגים הנדסיים מורכבים לנגישים ומרתקים.״</li>
<li>מעבר מהיר מרעיון לביצוע בסרטון עשוי לעורר בצופים השראה להתנסות בעצמם בערכות לגו טכני ומיינדסטורמס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Zלבנות מכונות לגו כדי להרוס מגדלי לגו גבוהים</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Age הוא כלי הצפנת קבצים פשוט, מודרני ובטוח, פורמט וספריית Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Age הוא כלי הצפנת קבצים מודרני ובטוח וספריית Go, הכולל מפתחות קטנים ומפורשים, ללא אפשרויות תצורה, ויכולת חיבור בסגנון UNIX.״</li>
<li>״הוא תומך בשיטות התקנה שונות במערכות הפעלה מרובות, כולל Homebrew, MacPorts ומנהלי חבילות להפצות לינוקס ול-Windows.״</li>
<li>״Age תומך בטוקני PIV חומרתיים כמו YubiKeys, קבצים מוגני סיסמה, מפתחות SSH, ואפילו הצפנה למשתמש GitHub, מה שהופך אותו לרב-שימושי לצרכי הצפנה שונים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FiloSottile/age</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAge הוא כלי הצפנת קבצים פשוט, מודרני ובטוח, פורמט וספריית Go</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירות האמנות האבודות של אנדי וורהול שנעשו על מחשב אמיגה נמצאו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״האמנות הדיגיטלית האבודה של אנדי וורהול שנוצרה על ה-Amiga 1000 בשנת 1985 צצה מחדש לאחר 39 שנים וכעת מוצעת למכירה.״</li>
<li>״התגלית כוללת דיוקן מפורסם של דבי הארי ומדגישה את הניסויים של וורהול בטכניקות דיגיטליות, למרות הקשיים שלו בשימוש במחשב.״</li>
<li>״ההופעה המחודשת הזו מדגישה את יכולות הגרפיקה המתקדמות של ה-Amiga 1000 ומסמנת רגע משמעותי בצומת של אמנות וטכנולוגיה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zיצירות האמנות האבודות של אנדי וורהול שנעשו על מחשב אמיגה נמצאו</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בטא של Apple Intelligence סימנה דוא"ל פישינג כ"עדיפות"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zבטא של Apple Intelligence סימנה דוא&quot;ל פישינג כ&quot;עדיפות&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נקודת המבט של Puget Systems על בעיות חוסר היציבות של מעבדי אינטל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מעבדי אינטל Core מהדור ה-13 וה-14 למחשבים שולחניים חווים בעיות יציבות, ככל הנראה עקב התדרדרות פיזית, כאשר חלק מהדיווחים מצביעים על שיעורי כשל גבוהים עד 50%.</li>
<li>Intel מתכננת לשחרר תיקון מיקרוקוד עד אמצע אוגוסט כדי למנוע התדרדרות נוספת, אם כי הוא לא יתקן נזק קיים.</li>
<li>פוג&#39;ט סיסטמס חוותה פחות בעיות בזכות הגישה השמרנית שלה לניהול צריכת חשמל ומתכננת לאמת את העדכון של אינטל, להאריך את האחריות ולשדרג לקוחות מושפעים אם יהיה צורך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zנקודת המבט של Puget Systems על בעיות חוסר היציבות של מעבדי אינטל</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיפת קטעים של אוריפידס היא 'עניין די גדול']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מלומדי הקלאסיקה של אוניברסיטת קולורדו בולדר גילו קטעים חדשים ומשמעותיים משתי טרגדיות אבודות של המחזאי היווני אוריפידס.</li>
<li>״הקטעים, מהמחזות פולידוס ואינו, זוהו לאחר חודשים של מחקר על ידי יבונה טרנקה-אמריין וג&#39;ון גיברט.״</li>
<li>תגלית זו, הנחשבת למשמעותית ביותר ביותר מחמישים שנה, תוצג בסימפוזיון המזרקה התשיעי בקמפוס CU Boulder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zחשיפת קטעים של אוריפידס היא &apos;עניין די גדול&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יכולת הסידור מחדש הלא כל כך אינסופית של Cortex A73]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cortex A73 מתמודד עם בעיות כוח ותרמיות בליבות ה-64 ביט המוקדמות של Arm, תוך התמקדות ביעילות ובשוק מעבדי הסמארטפונים.</li>
<li>״מנגנון פרישה ייחודי מחוץ לסדר מאפשר למעבד לחשב תוצאות מבלי להמתין לאישור ביצוע ההוראות, תוך שמירה על האשליה של ביצוע בסדר.״</li>
<li>״ה-A73 יכול להתמודד עם 50 עומסים בטיסה אך רק עם 11 חנויות בטיסה לאחר ענף לא פתור, מה שמראה נסיגה מה-A72, אך הוא משיג ביצועים תחרותיים בהספק נמוך יותר על ידי איזון בין IPC (הוראות למחזור) ומהירות שעון.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Zיכולת הסידור מחדש הלא כל כך אינסופית של Cortex A73</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זירו חרטות: משתמש כבד של פיירפוקס שמר על 7,500 כרטיסיות פתוחות במשך שנתיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מהנדסת תוכנה בשם הייזל הצליחה לשמור על כמעט 7,500 כרטיסיות פתוחות בפיירפוקס במשך שנתיים, מה שמדגים את יכולתו של הדפדפן להתמודד עם שימוש נרחב בכרטיסיות.״</li>
<li>״למרות בעיות ראשוניות, הייזל שחזרה את הכרטיסיות שלה באמצעות מטמון הפרופיל של פיירפוקס, כאשר קובץ המושב היה רק בסביבות 70MB, מה שמעיד על השפעה מינימלית על הזיכרון.״</li>
<li>Mozilla אישרה כי פתיחת כמות רבה של כרטיסיות צורכת &quot;כמעט ולא זיכרון&quot; והכריזה על כלים לניהול כרטיסיות שצפויים להגיע מאוחר יותר ב-2024, לשיפור חוויית המשתמש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zזירו חרטות: משתמש כבד של פיירפוקס שמר על 7,500 כרטיסיות פתוחות במשך שנתיים</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מניות יפן צונחות עד 7% כאשר מניות אסיה ממשיכות במכירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדד הניקיי של יפן חווה את היום הגרוע ביותר מאז התרסקות יום שני השחור ב-1987, כשהוא צנח ב-12.4% ומחק את כל הרווחים של השנה.</li>
<li>״הין זינק לרמתו הגבוהה ביותר מול הדולר מאז ינואר, בעוד שמדד טופיקס ירד ב-12.23%, ובתי מסחר גדולים כמו מיצובישי ומיצוי ספגו הפסדים משמעותיים.״</li>
<li>גם מדדי קוספי וקוסדאק של דרום קוריאה חוו ירידות חדות, וירדו ב-8.77% ו-11.3% בהתאמה, מה שהפעיל מנגנוני עצירת מסחר; המשקיעים עוקבים מקרוב אחר נתוני הסחר הקרובים מסין וטאיוואן, והחלטות הבנקים המרכזיים מאוסטרליה והודו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zמניות יפן צונחות עד 7% כאשר מניות אסיה ממשיכות במכירה</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[מדד ניקיי של יפן רשם את הירידה היומית הגדולה ביותר מאז 1987 לאחר נתונים חלשים מארה"ב]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000Zמדד ניקיי של יפן רשם את הירידה היומית הגדולה ביותר מאז 1987 לאחר נתונים חלשים מארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״רובוט חקלאי בקוד פתוח״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פארםבוט מציעה רובוט גינון אוטומטי במיוחד, קל להרכבה, שמפשט את גידול המזון בבית, בבתי ספר ואפילו בחלל.</li>
<li>״הוא משמש ביותר מ-500 מוסדות חינוך וארגונים כמו נאס&quot;א, לקידום חינוך STEM ושיטות חקלאיות חדשניות.״</li>
<li>מודלים של FarmBot, ג&#39;נסיס וג&#39;נסיס XL, מספקים ייצור מזון בר-קיימא עם פליטות CO2 נמוכות ומתוכננים למגוון קני מידה, מצרכים אישיים ועד לצרכי משפחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://farm.bot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z״רובוט חקלאי בקוד פתוח״</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״איך לבנות במהירות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מהירות רישום כוללת יצירת מתווה מפורט בצורה רקורסיבית, מילוי מהיר שלו, ושיפורו רק לאחר השלמתו, מה שמאיץ משמעותית את התהליך בהשוואה לשיטות המסורתיות.</li>
<li>״השלבים המרכזיים כוללים יצירת מתווה, פירוק כל פריט, מילוי מהיר שלהם, ועידון הפרטים לאחר מכן, תוך הימנעות מהטעות הנפוצה של השגת שלמות תוך כדי תנועה.״</li>
<li>ניתן ליישם שיטה זו למשימות שונות כמו כתיבה ותכנות, תוך שיפור מהירות ואיכות על ידי שמירה על מומנטום והפחתת לחץ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z״איך לבנות במהירות״</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ודא שהאלקטרוניקה שלך תהיה עם סימני התעסקות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״אמצעים לזיהוי חבלה חיוניים לגילוי גישה פיזית בלתי מורשית למכשירים אלקטרוניים, ולהגנה מפני התקפות &#39;משרתת רעה&#39;.״</li>
<li>״הטכניקות כוללות שימוש בחותמות ייחודיות, לק נצנצים על ברגים, קושחה המגלה התעסקות כמו Heads ו-Auditor, וגילוי חדירה פיזית עם אפליקציות כמו Haven.״</li>
<li>״שילוב של מספר שכבות אבטחה, כגון אחסון עם ראיות לשיבוש ומעקב וידאו, משפר באופן משמעותי את הגנת המכשיר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anarsec.guide/posts/tamper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Zודא שהאלקטרוניקה שלך תהיה עם סימני התעסקות</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעביר את מנוע המשחק שלי מ-JavaScript ל-C ללא סיבה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״high_impact הוא מנוע משחקים דו-ממדי חדש שנכתב בשפת C, בהשראת מנוע המשחקים Impact JavaScript משנת 2010, ותומך בפלטפורמות מרובות כולל Windows, Mac, Linux, ו-WebAssembly (WASM).״</li>
<li>״המנוע כולל תמיכה מקיפה בפיתוח משחקים, כולל מפות אריחים, אובייקטי משחק, פיזיקה, התנגשויות, אנימציות, טקסט וקול, עם דגש על פשטות והרחבה.״</li>
<li>״הפרויקט כולל גרסה של משחק Biolab Disaster המקורי ועורך רמות מעודכן, Weltmeister, המציג את יכולות המנוע ומזמין תרומות לפיתוח נוסף.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Zמעביר את מנוע המשחק שלי מ-JavaScript ל-C ללא סיבה</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נמסר כי Nvidia דוחה את שבב ה-AI הבא שלה עקב פגם בעיצוב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נבידיה דחתה את ייצור שבב ה-AI הבא שלה, ה-&quot;Blackwell&quot; B200, עקב פגם בעיצוב שהתגלו בשלב מאוחר בתהליך.</li>
<li>העיכוב ידחה את הייצור לפחות בשלושה חודשים, כאשר משלוחים גדולים צפויים כעת ברבעון הראשון של השנה הבאה.</li>
<li>ענקיות טכנולוגיה כמו מיקרוסופט, גוגל ומטה כבר ביצעו הזמנות משמעותיות, מה שמדגיש את הביקוש הגבוה והחשיבות של שבבי הבינה המלאכותית הללו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000Zנמסר כי Nvidia דוחה את שבב ה-AI הבא שלה עקב פגם בעיצוב</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד אני משתמש ב"בינה מלאכותית"״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Z״כיצד אני משתמש ב&quot;בינה מלאכותית&quot;״</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סגה ג'ט רוקט: משחק הארקייד משנות ה-70 ללא מחשב או מסך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jet Rocket של סגה, שיצא לאור בשנת 1970, היה משחק ארקייד חלוצי שדימה טיסה ולחימה ללא שימוש במחשב או מסך.</li>
<li>המשחק השתמש במערכת מכנית שכללה בד דמוי מסוע, מראות ואורות כדי לדמות שיגורי רקטות ולזהות פגיעות.</li>
<li>על אף הפופולריות הראשונית שלה, עותקים לא מורשים השפיעו על מכירותיה בצפון אמריקה, וכיום קיימות יחידות מתפקדות מעטות, כאשר גרסאות משוחזרות מוערכות בשל חשיבותן ההיסטורית והתחכום המכני שלהן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000Zסגה ג&apos;ט רוקט: משחק הארקייד משנות ה-70 ללא מחשב או מסך</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קריאה יכולה להפוך אותך למאושר יותר? (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ביבליותרפיה, השימוש בספרים למטרות טיפוליות, יש לה שורשים היסטוריים המגיעים עד יוון העתיקה והיא זכתה להכרה לאחר מלחמת העולם הראשונה.</li>
<li>מחקרים מצביעים על כך שקריאת ספרות בדיונית יכולה לשפר אמפתיה וכישורים חברתיים על ידי גירוי אזורי מוח הקשורים לחוויית אירועים ממקור ראשון.</li>
<li>״למרות ספקנות מסוימת לגבי השפעתה בחיים האמיתיים, הביבליותרפיה מציעה יתרונות בריאותיים אישיים, כגון הפחתת מתח ושיפור השינה, ועוזרת לאנשים לנווט בבחירות הקריאה שלהם לנוחות רגשית.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Zקריאה יכולה להפוך אותך למאושר יותר? (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טרנספורמציית TPU: מבט לאחור על 10 שנים של השבבים המיוחדים שלנו לבינה מלאכותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״גוגל הייתה בחזית הפיתוח של בינה מלאכותית ושבבים במשך יותר מעשור, מה שהוביל ליצירת יחידות עיבוד טנסור (TPUs) כדי לעמוד בדרישות הגוברות של חישוב בינה מלאכותית.״</li>
<li>מעבדי TPU, שהושקו לראשונה בשנת 2015, התפתחו באופן משמעותי, כאשר הדור האחרון, Trillium, משפר את הכוח והיעילות עבור מודלים מתקדמים של בינה מלאכותית.</li>
<li>״גוגל השיקה את Cloud TPUs בשנת 2018, מה שאיפשר ללקוחות להאיץ עומסי עבודה של AI, כאשר למעלה מ-60% מהסטארטאפים הממומנים בתחום ה-AI הגנרטיבי משתמשים כיום בתשתית ה-AI של Google Cloud.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000Zטרנספורמציית TPU: מבט לאחור על 10 שנים של השבבים המיוחדים שלנו לבינה מלאכותית</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monetagium – סחיטה כספית באירופה הפיאודלית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מונהטגיום היה נוהג מימי הביניים שבו הציבור שילם אגרה כדי להימנע מהפחתת ערך המטבעות, דבר שהיה גורם לאינפלציה ולחוסר יציבות כלכלית.</li>
<li>״הוכנס לאנגליה על ידי ויליאם הכובש, הוא התפתח לחידוש מטבעות תלת-שנתי, שהיה לא פופולרי ובסופו של דבר בוטל על ידי הנרי הראשון.״</li>
<li>פרקטיקות דומות התקיימו בדנמרק עם &quot;מס המחרשה&quot;, ודמוקרטיות מודרניות מתמודדות עם אתגרי הכנסה דומים, אם כי הן מסתמכות על מיסים במקום על הפחתת ערך המטבע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZMonetagium – סחיטה כספית באירופה הפיאודלית</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסיפור שלא סופר על איך מרגלים אמריקאים חיבלו בטכנולוגיה הסובייטית]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000Zהסיפור שלא סופר על איך מרגלים אמריקאים חיבלו בטכנולוגיה הסובייטית</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לימוד מכונה כמנהל מסד נתונים (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דיבוט הוא מערכת חדשה המנצלת מודלים לשוניים גדולים (LLMs) לאבחון מסדי נתונים, שמטרתה לסייע למנהלי מסדי נתונים (DBAs) על ידי אוטומציה של חילוץ ידע ויצירת דוחות.</li>
<li>המערכת כוללת טכניקות מתקדמות כגון חילוץ ידע לא מקוון, יצירת פקודות אוטומטית, וניתוח סיבת השורש באמצעות חיפוש עץ, המעלות על שיטות ומודלים מסורתיים כמו GPT-4.</li>
<li>נבדק על מדדים אמיתיים, D-Bot יכול להפיק דוחות אבחון תוך 10 דקות, מה שמדגים את היעילות והאפקטיביות שלו בטיפול באנומליות מורכבות במסדי נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01454</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Zלימוד מכונה כמנהל מסד נתונים (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נכתב על ידי נער בן 16, ספר על איך מחשבים עובדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;רם-אתון&quot; הוא מדריך שמטרתו לפשט את המורכבויות של מחשבים עבור המשתמשים.</li>
<li>המחבר מדגיש את החשיבות של הבנת רכיבי המחשב, ומציין כי מעבדים עשויים למעשה מחול.</li>
<li>המדריך הוא תוצאה של מחקר מקיף ומטרתו לחנך משתמשים שהשתמשו במחשבים מבלי להבין את פעולתם באופן מלא.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/RAM-a-thon</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Zנכתב על ידי נער בן 16, ספר על איך מחשבים עובדים</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להעריך מחלקה של סכומים אינסופיים בצורה סגורה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן בהערכת מחלקה של סכומים אינסופיים בצורה סגורה, במיוחד כאשר k הוא מספר שלם לא שלילי ו-c הוא מספר רציונלי עם |c| &gt; 1.</li>
<li>״הוא מציג את פונקציית הפולילוגריתם Lis(z) ומסביר שבעוד שהערכת Lis(z) בצורה סגורה היא בדרך כלל מאתגרת, הדבר אפשרי כאשר s הוא מספר שלם שלילי.״</li>
<li>הפוסט מספק דוגמה שבה הסכום שווה ל-Li−3(1/2), המתקבל כ-26, ומציין שהסכום תמיד רציונלי ולעיתים מספר שלם עבור ערכים מסוימים של c.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000Zלהעריך מחלקה של סכומים אינסופיים בצורה סגורה</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USB Sniffer Lite עבור RP2040]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USB Sniffer Lite עבור RP2040 הוא סניפר USB פשוט המבוסס על Raspberry Pi RP2040, התומך במצבי מהירות נמוכה ומהירות מלאה, ואינו דורש תוכנה נוספת.</li>
<li>״הוא מתחבר ישירות לפינים של ה-MCU וניתן להגדיר אותו באמצעות קובץ UF2 וכלי bin2uf2, עם חיבורים והגדרות חומרה מפורטים המסופקים.״</li>
<li>״לוח ייעודי עם רכזת USB משולבת FE8.1 מפשט את ההתקנה, ומגוון הגדרות לכידה ופקודות זמינות לשימוש גמיש.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZUSB Sniffer Lite עבור RP2040</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
