<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 14 Jul 2024 19:15:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'לי סטאר – הסמארטפון הקטן ביותר עם אנדרואיד 13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״יוניהרץ השיקה את ה-Jelly Star, המוכרז כטלפון החכם הקטן ביותר בעולם עם מערכת הפעלה אנדרואיד 13, במחיר של 209.99 דולר (בהנחה ממחיר של 229.99 דולר).״</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים תצוגה בגודל 3 אינץ&#39;, עיצוב גב שקוף עם תאורת LED, מעבד Octa-Core MediaTek Helio G99, זיכרון RAM בנפח 8GB, אחסון בנפח 256GB, ומצלמה אחורית ברזולוציה של 48 מגה פיקסל.</li>
<li>״המכשיר תומך ב-LTE גלובלי, NFC, שני כרטיסי SIM ננו, וכולל פונקציות נוספות כמו פתיחה באמצעות טביעת אצבע, USB OTG, רדיו FM ו-GPS.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unihertz.com/en-de/products/jelly-star</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zג&apos;לי סטאר – הסמארטפון הקטן ביותר עם אנדרואיד 13</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לאחר שדחתה אותו בתחילה, אפל אישרה את האמולטור הראשון למחשב אישי עבור iOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple אישרה את UTM SE, האמולטור הראשון למחשב אישי עבור iOS, המאפשר למשתמשים להריץ תוכנות קלאסיות ומשחקים ישנים של Windows, Mac OS 9 ו-Linux על אייפונים.</li>
<li>״UTM SE, שנבנה מ-QEMU, תומך במצבי VGA וטרמינל ומדמה ארכיטקטורות x86, PPC ו-RISC-V, אך אינו כולל מערכות הפעלה כלשהן.״</li>
<li>אישור האפליקציה, לאחר דחייה ראשונית, נעזר בצוות AltStore וביישום QEMU TCTI של מפתח נוסף, וכעת היא זמינה בחינם ב-iOS, iPadOS ו-visionOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/7/13/24198015/apple-utm-se-pc-os-emulator-for-ios</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zלאחר שדחתה אותו בתחילה, אפל אישרה את האמולטור הראשון למחשב אישי עבור iOS</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לא קיימת ציפייה סבירה לפרטיות בנתוני המיקום של גוגל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בית המשפט לערעורים של המחוז הרביעי פסק כי אין ציפייה סבירה לפרטיות (REP) בנתוני המיקום של גוגל, מכיוון שמשתמשים משתפים נתונים אלה מרצונם עם גוגל.</li>
<li>פסק הדין מדגיש כי גיאופנסינג, שיטה המשמשת את רשויות האכיפה לאיסוף נתוני מיקום, אינה מהווה חיפוש לפי התיקון הרביעי.</li>
<li>״פסק דין זה משמעותי מכיוון שהוא מתייחס לשימוש הגובר בצווי גיאופנס על ידי רשויות אכיפת החוק מאז 2016 ולנהלים של גוגל להגנה על פרטיות המשתמשים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fourthamendment.com/?p=58338</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zלא קיימת ציפייה סבירה לפרטיות בנתוני המיקום של גוגל</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרן הפנסיה של עובדי הציבור בנבדה משקיעה באופן פסיבי ומביסה את המתחרים (2016)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/articles/what-does-nevadas-35-billion-fund-manager-do-all-day-nothing-1476887420</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zקרן הפנסיה של עובדי הציבור בנבדה משקיעה באופן פסיבי ומביסה את המתחרים (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ירו בטראמפ בעצרת בפנסילבניה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דונלד טראמפ הובהל מהבמה בעצרת בבאטלר, פנסילבניה, לאחר שנשמעו יריות; הוא נורה באוזן אך לפי הדיווחים מצבו טוב.</li>
<li>היורה, תומאס מת&#39;יו קרוקס, נהרג על ידי סוכני השירות החשאי; משתתף אחד נהרג ושניים נפצעו באורח אנוש.</li>
<li>ניסיון ההתנקשות הזה, החמור ביותר מאז רונלד רייגן בשנת 1981, הגביר את החששות מפני אלימות פוליטית לקראת הבחירות לנשיאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/trump-vp-vance-rubio-7c7ba6b99b5f38d2d840ed95b2fdc3e5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zירו בטראמפ בעצרת בפנסילבניה</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Talos: מערכת הפעלה לינוקס מאובטחת, בלתי ניתנת לשינוי ומינימלית להרצת Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Talos Linux הוא מערכת הפעלה לינוקס מאובטחת, בלתי ניתנת לשינוי ומינימלית, שתוכננה במיוחד עבור Kubernetes, ותומכת בפלטפורמות ענן, חומרה פיזית ופלטפורמות וירטואליזציה, עם ניהול מערכת המתבצע באמצעות API.״</li>
<li>זה מדגיש אבטחה, צפיות ויכולת התפתחות על ידי היותו מינימלי, מוקשח ובלתי ניתן לשינוי, כאשר כל הגישה ל-API מאובטחת על ידי אימות TLS הדדי (mTLS).</li>
<li>טלוס לינוקס מוכן לייצור, תומך באשכולות קוברנטיס גדולים, וניתן להפעילו על מחשב נייד בתוך Docker תוך 3 דקות בלבד, מה שהופך אותו לנגיש ויעיל במיוחד עבור מפתחים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.talos.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000ZTalos: מערכת הפעלה לינוקס מאובטחת, בלתי ניתנת לשינוי ומינימלית להרצת Kubernetes</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נשמעו יריות לכאורה בעצרת של דונלד טראמפ; ירד מהבמה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הנשיא לשעבר דונלד טראמפ נפצע בניסיון התנקשות בעצרת בבאטלר, פנסילבניה, ונפגע מכדור באוזנו.״</li>
<li>״התקיפה גרמה למותם של צופה והיורה, תומאס מת&#39;יו קרוקס, ופצעה אנושות שניים נוספים.״</li>
<li>התקרית העלתה חששות לגבי אלימות פוליטית בארה&quot;ב, מה שהוביל לבחינה מחודשת של אמצעי האבטחה לקראת הוועידה הלאומית הרפובליקנית הקרובה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.sky.com/story/shots-fired-at-donald-trump-rally-as-former-president-rushed-off-stage-13177651</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zנשמעו יריות לכאורה בעצרת של דונלד טראמפ; ירד מהבמה</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נבידיה וורפ: מסגרת פייתון לקוד סימולציה וגרפיקה בעל ביצועים גבוהים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נבידיה וורפ הוא מסגרת פייתון המיועדת לסימולציה וגרפיקה בעלות ביצועים גבוהים, המהדר פונקציות פייתון לקוד ליבה יעיל עבור מעבד או מעבד גרפי.</li>
<li>״הוא תומך במחשוב מרחבי עם פרימיטיבים לסימולציה פיזיקלית, תפיסה, רובוטיקה ועיבוד גיאומטרי, ומשתלב עם מסגרות למידת מכונה כמו PyTorch ו-JAX.״</li>
<li>סיומות Warp זמינות ב-Omniverse Kit או USD Composer, ומספקות צמתים של OmniGraph וסצנות לדוגמה לשיפור יכולות הסימולציה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nvidia.github.io/warp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-14T00:00:00.000Zנבידיה וורפ: מסגרת פייתון לקוד סימולציה וגרפיקה בעל ביצועים גבוהים</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בניתי יוצר משחק ג'פרדי עם תמיכה בזמזם״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buzzinga.io, משחק בהשראת Jeopardy!, הושק בדצמבר 2023 ומאז משך אליו למעלה מ-2000 משתמשים.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות תמיכה בזמזם מובנה, שמירת ניקוד אוטומטית, בקרות מארח ידידותיות למשתמש, התאמה אישית גבוהה ותמיכה בסוגי מדיה שונים (טקסט, תמונה, אודיו, וידאו).״</li>
<li>לא נדרשת הרשמה כדי לשחק, מה שהופך את זה לנגיש למשתמשים מזדמנים, בעוד שיצירת משחק דורשת חשבון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buzzinga.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Z״בניתי יוצר משחק ג&apos;פרדי עם תמיכה בזמזם״</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בניית והרחבת אגם הנתונים של Notion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נתוני נושן גדלו פי 10 בשלוש שנים, מה שהצריך את פיתוח והרחבת מאגר הנתונים שלהם כדי לנהל את הדרישות של המוצר והאנליטיקה, כולל תכונות Notion AI.</li>
<li>״האתגרים המרכזיים כללו ניהול 480 מחברי Fivetran, קליטת נתונים איטית ויקרה ל-Snowflake, ולוגיקת טרנספורמציית נתונים מורכבת החורגת מיכולות SQL סטנדרטיות.״</li>
<li>יישום אגם נתונים באמצעות S3 לאחסון, Spark לעיבוד, ומחברי Kafka Debezium CDC עם Apache Hudi לבליעה הביא לחיסכון משמעותי בעלויות ולהפחתת זמן הבליעה של הנתונים, מה שאיפשר את ההשקה המוצלחת של תכונות Notion AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.notion.so/de-de/blog/building-and-scaling-notions-data-lake</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zבניית והרחבת אגם הנתונים של Notion</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-PR: בקשות תיקון דרך SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״פרויקט פיקו עובר מספר עדכונים, כולל שינוי מבנה של קוד ניתוח התיקונים וכתיבה מחדש של התמיכה בשירותי רשת מנוהלים תוך שימוש ב-SSH.״</li>
<li>״תכונות ושיפורים חדשים מוצגים, כגון השימוש ב-<code>entry.Size</code> עבור כלי אחסון אובייקטים ותוכנת ביניים לשליחה וקבלה של קבצים באמצעות SSH.״</li>
<li>״עדכונים אלו נועדו לשפר את כלי שיתוף הפעולה ולייעל את תהליכי העברת הקבצים באמצעות פרוטוקולים מוכרים כמו rsync, scp ו-sftp.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.pico.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000ZGit-PR: בקשות תיקון דרך SSH</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כתיבת מנהל אתחול BIOS למצב 64 סיביות מאפס״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט מספק מדריך מפורט על הגדרת מעבד x86_64 ממצב אמיתי של 16 סיביות למצב ארוך של 64 סיביות, החל ממגזר האתחול של ה-BIOS.״</li>
<li>זה כולל דוגמאות לקוד אסמבלי וקונפיגורציות של Makefile, בהנחה שיש היכרות עם אסמבלי x86 ותחביר nasm.</li>
<li>״המדריך מכסה את המעבר דרך מצב מוגן 32-ביט והגדרת טבלת התיאור הגלובלית (GDT) וטבלאות הדפים למצב ארוך 64-ביט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thasso.xyz/2024/07/13/setting-up-an-x86-cpu.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Z״כתיבת מנהל אתחול BIOS למצב 64 סיביות מאפס״</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אתר מזוין״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט מדגיש את החשיבות של יצירת אתרים קלים, מהירים ותגובתיים שמתאימים לכל המסכים ושומרים על עקביות בכל הדפדפנים.״</li>
<li>״הוא תומך בנגישות, קריאות ובהירות, תוך שימוש בתגי HTML5 כדי להבטיח פונקציונליות בכל המכשירים, כולל דפדפנים ישנים כמו IE6.״</li>
<li>הטיעון המרכזי הוא שעיצוב יתר עם אנימציות מיותרות וקבצים כבדים מסיט את המטרה העיקרית של האתר: תקשורת ברורה ויעילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherfuckingwebsite.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Z״אתר מזוין״</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתאים פיל עם ארבעה פרמטרים שאינם אפס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר שכותרתו &#39;התאמת פיל עם ארבעה פרמטרים שאינם אפס&#39; מתייחס לציטוט מפורסם של אנריקו פרמי, שמבקר בהומור את הגמישות של מודלים מתמטיים.</li>
<li>מחברי המאמר, דיאן ג&#39;ין וג&#39;ונזה יואן, שואפים להגדיר ולפתור את הבעיה של התאמת פיל באמצעות ארבעה פרמטרים, אתגר שהעסיק מתמטיקאים מאז 1953.</li>
<li>״המאמר הזה שהוגש ל-arXiv תחת קטגוריית היסטוריה וסקירה מספק גישה מובנית לבעיה שהייתה בעבר לא מוגדרת היטב, ובכך עשוי לקדם טכניקות של מודלים מתמטיים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2407.07909</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zלהתאים פיל עם ארבעה פרמטרים שאינם אפס</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיטרתי את עצמי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://backintyme.substack.com/p/firing-myself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-14T00:00:00.000Zפיטרתי את עצמי</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״השתמש ביומן עבודה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר דן באתגר של שמירה על ריכוז תוך כדי התמודדות עם בעיות מורכבות והפרעות תכופות בסביבת העבודה.</li>
<li>״הם מציעים להשתמש ביומן עבודה לתיעוד משימות, מחשבות והתקדמות, מה שעוזר לחזור למיקוד במהירות לאחר הפרעות ולהבהיר מחשבות.״</li>
<li>״הנוהג של כתיבת מה שאתה עושה ובדיקת הערך האחרון כשאתה חוזר לעבודה מוצג ככלי פשוט אך יעיל לשיפור הפרודוקטיביות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fev.al/posts/work-journal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Z״השתמש ביומן עבודה״</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPython חופשי-תהליכים מוכן לניסויים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CPython חופשי-תהליכים, שינוי משמעותי ב-CPython 3.13, מאפשר לתהליכים מרובים לרוץ במקביל בתוך אותו מפרש, מה שהופך את נעילת המפרש הגלובלית (GIL) לאופציונלית (PEP 703).</li>
<li>״תכונה ניסיונית זו נועדה לשפר את הביצועים מרובי-החוטים על ידי ניצול יעיל של מספר ליבות מעבד, אם כי היא מציבה אתגרים כמו בטיחות חוטים ואי-תאימות ABI.״</li>
<li>הקהילה עובדת על תאימות, החל מערימת PyData, ושואפת לספק גלגלי cp313t ב-PyPI עבור Python 3.13, עם מאמצים מתמשכים לפתור בעיות בטיחות חוטים בחבילות כמו numpy ו-pywavelets.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/free-threaded-python-rollout</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000ZCPython חופשי-תהליכים מוכן לניסויים</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כתיבת מפרשים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספר &#39;Crafting Interpreters&#39; הוא ספר מקיף עבור אלו המתעניינים ביצירת שפת תכנות משלהם, ומכסה נושאים החל מניתוח תחבירי ועד איסוף זבל.</li>
<li>״הקוראים ילמדו לבנות שפה עם תכונות כמו הקלדה דינמית, תחום לקסיקלי, פונקציות מהשורה הראשונה, סגירות, מחלקות וירושה.״</li>
<li>״נכתב על ידי רוברט ניסטורם, מהנדס בגוגל שעובד על שפת Dart, הספר זמין בפורמטים של דפוס, ספר אלקטרוני ואינטרנט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://craftinginterpreters.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zכתיבת מפרשים</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פתיחה לקלווין והובס: עמודי יום ראשון 1985-1995 (2001)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ביל ווטרסון מהרהר על ההתפתחות של עבודתו על &quot;קלווין והובס&quot; חמש שנים לאחר סיום הרצועה, ומציין שינויים בטעמיו ובכישוריו לאורך הזמן.</li>
<li>הוא מדגיש את האתגרים וההנאות הייחודיים שביצירת רצועות יום ראשון, אשר דרשו ציור מפורט יותר ואפשרו סיפור מורחב בהשוואה לרצועות היומיות.</li>
<li>״ווטרסון מדבר על החלטתו לסיים את הרצועה לאחר עשר שנים כדי לחקור תחומי עניין אחרים כמו ציור ומוזיקה, תוך שמירה על הערכה עמוקה לאמנות הקומיקס.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://timhulsizer.com/cwords/cintro.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-13T00:00:00.000Zפתיחה לקלווין והובס: עמודי יום ראשון 1985-1995 (2001)</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצרתי מחולל רשת CSS עם גרירה ושחרור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בהשקה ב-Product Hunt מוצגים שני כלים חדשים: מחולל CSS Grid ומחולל איורים.</li>
<li>״מחולל ה-CSS Grid מאפשר למפתחים ליצור פריסות רשת CSS מותאמות אישית על ידי ציון עמודות, שורות וגודל מרווח, ומספק קוד HTML ו-CSS שנוצר לשילוב קל.״</li>
<li>״הכלי כולל תכונות ידידותיות למשתמש כגון עמודות, שורות, רווחים הניתנים להתאמה אישית ופונקציונליות של גרירה ושחרור למיקום מחדש של אלמנטים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssgridgenerator.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zיצרתי מחולל רשת CSS עם גרירה ושחרור</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ייעול שרת בסיס הנתונים של ליצ'ס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ליצ&#39;ס אופטימיזו את שרת ה-Syzygy tablebase שלהם עם 7 חלקים כדי להתמודד עם בדיקות שלמות RAID תחת עומס כבד על ידי מעבר ל-dm-integrity על LVM והקמת שרת שני לבדיקות ביצועים.</li>
<li>״ממצאים מרכזיים כללו בעיות בהגדרת RAID 5, זמני השהיה גבוהים עם mmap, ושיפורים בשימוש ב-SSD לרשימות נתונים ספציפיות ובקריאה מקבילה.״</li>
<li>״האופטימיזציות הובילו לזמני תגובה טובים יותר בייצור, עם פרטים מלאים ונתונים גולמיים זמינים ב-GitHub.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lichess.org/@/revoof/blog/optimizing-the-tablebase-server/MetV0ZQd</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zייעול שרת בסיס הנתונים של ליצ&apos;ס</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיירפוקס הוסיפה [מעקב פרסומות] וכבר הפעילה אותו מבלי לשאול אותך]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@mcc/112775362045378963</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-13T00:00:00.000Zפיירפוקס הוסיפה [מעקב פרסומות] וכבר הפעילה אותו מבלי לשאול אותך</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בהגדרות טכנולוגיית הפרסום, 'ייחוס משמר פרטיות' הוא אפשרות לביטול ב-Firefox 128]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gladtech.social/@cuchaz/112775302929069283</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-13T00:00:00.000Zבהגדרות טכנולוגיית הפרסום, &apos;ייחוס משמר פרטיות&apos; הוא אפשרות לביטול ב-Firefox 128</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גולדמן זאקס: הבינה המלאכותית מוגזמת, יקרה ולא אמינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״גולדמן זאקס פרסמו מסמך מחקר המערער על הכדאיות הכלכלית של בינה מלאכותית יוצרת, תוך הדגשת עלויות תשתית גבוהות עם תועלות מינימליות.״</li>
<li>הדו&quot;ח, הכולל תובנות של כלכלנים ומומחים, מציע כי ייתכן שבינה מלאכותית יוצרת לא תהפוך לטכנולוגיה המהפכנית שרבים מצפים לה, למרות האופטימיות הנוכחית בשוק המניות.</li>
<li>״נעשות השוואות לטכנולוגיות אחרות שהיו מוגזמות כמו מציאות מדומה ובלוקצ&#39;יין, עם ספקנות לגבי העלות של הבינה המלאכותית והרווחים הפוטנציאליים בפריון.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/goldman-sachs-ai-is-overhyped-wildly-expensive-and-unreliable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zגולדמן זאקס: הבינה המלאכותית מוגזמת, יקרה ולא אמינה</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לגבי הקולונל, זה היה רע עד כדי ליקוק אצבעות (1976)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 1976, קולונל הרלנד סנדרס, מייסד KFC, ביקר את איכות המזון בסניף KFC במנהטן, והדגיש בעיות בזמן הטיגון, טריות השמן והטעם הכללי.</li>
<li>סנדרס, שמכר את KFC בשנת 1964 אך נשאר כיועץ, הביע אי שביעות רצון מהשינויים בחברה, ואף כינה את הרוטב &quot;דבק טפטים,&quot; מה שהוביל לתביעה מצד זכיין.</li>
<li>אירוע זה מדגיש את מחויבותו של סנדרס לאיכות ואת אופיו הישיר, אפילו לאחר שנפרד מהחברה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/16/08/for-the-colonel-it-was-fingerlickin-bad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zלגבי הקולונל, זה היה רע עד כדי ליקוק אצבעות (1976)</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תרשימי עמודות רספונסיביים ב-HTML ו-CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן ביצירת תרשימי עמודות רספונסיביים באמצעות HTML ו-CSS, ומתייחס למגבלות של SVG בעיצוב רספונסיבי.</li>
<li>זה מדגיש גישה היברידית המשלבת HTML, CSS ו-SVG, אך מדגיש את היתרונות של שימוש רק ב-HTML ו-CSS לפשטות ועמידות.</li>
<li>נגישות היא מוקד מרכזי, עם שימוש באלמנטים סמנטיים ותפקידי ARIA כדי להבטיח תאימות לקוראי מסך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9elements.com/blog/responsive-bar-charts-in-html-and-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zתרשימי עמודות רספונסיביים ב-HTML ו-CSS</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub מתחיל להרגיש כמו תוכנה מיושנת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״GitHub מתחיל להרגיש מיושן, עם תכונות מפתח כמו תצוגת ה-blame שחוות בעיות עקב כתיבה מחדש של החזית ב-React.״</li>
<li>״השכתוב גרם לבעיות בפונקציית החיפוש של הדפדפן, שניתן לתקן באופן זמני על ידי השבתת JavaScript כדי לחשוף דף שנוצר בצד השרת.״</li>
<li>מאפיינים אחרים כמו דף הסטטוס של GitHub, Actions וכפתור המיזוג גם הם התדרדרו, והמיקוד של מיקרוסופט בבינה מלאכותית על פני תכונות ליבה מרמז על כך שהבעיות הללו עשויות להימשך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/07/12/github-is-starting-to-feel-like-legacy-software/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000ZGitHub מתחיל להרגיש כמו תוכנה מיושנת</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[gpu.cpp: ספרייה קלת משקל לחישוב GPU ברמה נמוכה וניידת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״<strong>gpu.cpp</strong> היא ספריית C++ קלת משקל המיועדת לחישוב GPU נייד, תוך ניצול מפרט WebGPU לתמיכה בחומרה וב-APIs שונים כמו Vulkan, Metal, ו-DirectX.״</li>
<li><strong>תכונות עיקריות</strong> כוללות ממשק API מינימלי, מחזורי הידור/הרצה מהירים, ופונקציות חיוניות לניהול משאבי GPU וחישוב, כגון <code>createContext()</code>, <code>createTensor()</code>, ו-<code>dispatchKernel()</code>.</li>
<li>קהלי היעד כוללים מפתחים וחוקרים הזקוקים לחישוב GPU נייד עבור יישומים כמו מודלים של רשתות עצביות, סימולציות פיזיקליות ועיבוד אודיו/וידאו, עם שיפורים מתמשכים ותמיכה קהילתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AnswerDotAI/gpu.cpp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-13T00:00:00.000Zgpu.cpp: ספרייה קלת משקל לחישוב GPU ברמה נמוכה וניידת</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתורגמן לשפת ביטויים נפוצה שנכתב ב-Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Common Expression Language (CEL) היא שפה שאינה שלמה טיורינגית, שנועדה לפשטות, מהירות, בטיחות וניידות, עם תחביר דמוי C הדומה ל-C++, Go, Java ו-TypeScript.</li>
<li>״CEL אידיאלי להערכת ביטויים קלים, במיוחד כאשר שפת סקריפטים מבודדת לחלוטין צורכת יותר מדי משאבים, וכולל מנתח ומפרש להערכת ביטויים.״</li>
<li>דוגמאות לשימוש כוללות בדיקת שמות משאבים, קביעת חלונות זמן ואימות טענות דוא&quot;ל, עם תמיכה בפונקציות מותאמות אישית וביצוע מקבילי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/clarkmcc/cel-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zמתורגמן לשפת ביטויים נפוצה שנכתב ב-Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דברים שאני יודע על מחויבות ב-Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה משתף תובנות מ-12 שנות ניסיון בצוותים שונים ובפרויקטים של קוד פתוח לגבי מחויבויות Git והיסטוריית המחויבויות.</li>
<li>נקודות מפתח כוללות את החשיבות של הודעות התחייבות, העדפה למיזוג מחדש, והתועלת בלמידת git reflog כדי להתאושש מטעויות.</li>
<li>מדגיש את הערך של קומיטים אטומיים, הודעות קומיט מפורטות, והאתגר שבעידוד פרקטיקות קומיט טובות בקרב חברי הצוות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2024/07/12/things-know-commits/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-13T00:00:00.000Zדברים שאני יודע על מחויבות ב-Git</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebVM הוא סביבה וירטואלית של לינוקס ללא שרת הפועלת בצד הלקוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״WebVM הוא סביבה וירטואלית של לינוקס ללא שרת, שפועלת כולה בצד הלקוח באמצעות HTML5 ו-WebAssembly, ומופעלת על ידי מנוע הווירטואליזציה CheerpX.״</li>
<li>זה מאפשר הרצה בטוחה ומבודדת של קבצי x86 בכל דפדפן, עם מהדר JIT (Just-In-Time) מ-x86 ל-WebAssembly, מערכת קבצים וירטואלית מבוססת בלוקים, ואמולטור קריאות מערכת של לינוקס.</li>
<li>פיצ&#39;ר חדש: משתמשים יכולים כעת ליצור תמונות WebVM מותאמות אישית באמצעות Dockerfile, מה שמגביר את הגמישות וההתאמה האישית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webvm.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000ZWebVM הוא סביבה וירטואלית של לינוקס ללא שרת הפועלת בצד הלקוח</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אט אנד טי אומרת שפושעים גנבו רשומות טלפון של 'כמעט כל' הלקוחות בפרצת נתונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;AT&amp;T אישרה פרצת נתונים המשפיעה על כמעט 110 מיליון לקוחות, הכוללת מספרי טלפון, רשומות שיחות והודעות טקסט, ומידע הקשור למיקום.&quot;</li>
<li>הפריצה, הקשורה לספקית נתוני הענן Snowflake, כוללת מטא-נתונים אך לא את תוכן השיחות או ההודעות.</li>
<li>FBI ומשרד המשפטים עיכבו את ההודעה לציבור בשל חששות לביטחון הלאומי, מה שמסמן את התקרית הביטחונית השנייה של AT&amp;T השנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/07/12/att-phone-records-stolen-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000Zאט אנד טי אומרת שפושעים גנבו רשומות טלפון של &apos;כמעט כל&apos; הלקוחות בפרצת נתונים</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספר למידת עומק מבוססת פיזיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספר הלמידה העמוקה מבוססת הפיזיקה (גרסה 0.2) מספק מבוא מעשי ללמידה עמוקה בסימולציות פיזיקליות, עם דוגמאות מעשיות במחברות Jupyter.</li>
<li>חדש בגרסה 0.2: סעיף מורחב על שילוב תכנות דיפרנציאלי (DP) באימון רשתות נוירונים (NN) ופרק חדש על שיטות למידה משופרות לבעיות פיזיקה.</li>
<li>״עדכונים עתידיים יכללו פרקים על אימון רשתות לחיזוי זרימת נוזלים, שימוש במשוואות מודל כשאריות, אינטראקציה עם סימולטורים לבעיות הפוכות, וניצול מידע מסדר גבוה יותר לשיפור רשתות נוירונים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://physicsbaseddeeplearning.org/intro.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Zספר למידת עומק מבוססת פיזיקה</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להשתמש ב-S3 כמאגר מכולות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מפתח הדגים שימוש ב-Amazon S3 כמאגר מכולות על ידי חשיפת דלי S3 דרך HTTP והעלאת קבצי תמונת מכולות לנתיבים ספציפיים, מה שמאפשר פעולות <code>docker pull</code>.״</li>
<li>״היתרון העיקרי בשימוש ב-S3 על פני רישום מכולות מסורתי כמו DockerHub או Amazon ECR הוא מהירויות העלאה מהירות משמעותית בזכות העלאות מקבילות בחלקים.״</li>
<li>״לגישה ניסיונית זו חסרים מאפיינים כמו סריקות אבטחה אוטומטיות ובקרות גישה, אך היא עשויה להוביל לאחסון תמונות מכולה ציבוריות ב-R2 של Cloudflare עם יציאה חופשית.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ochagavia.nl/blog/using-s3-as-a-container-registry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Zלהשתמש ב-S3 כמאגר מכולות</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כעובד, אתה בר החלפה (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פיטורי עובדים בתחום הטכנולוגיה לאחרונה מצביעים על כך שעובדים נתפסים לעיתים קרובות כחד-פעמיים על ידי מנהלים, אפילו בחברות רווחיות.</li>
<li>חברות כמו מיקרוסופט ממשיכות לפטר עובדים ולהקפיא שכר למרות שהן עולות על ציפיות המשקיעים ויש להן הכנסות גבוהות.</li>
<li>מנהלים עשירים, כמו טים גרנר, השמיעו הערות המחזקות את הרעיון שעובדים ניתנים להחלפה, ללא קשר לתרומתם או לוותק שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nelson.cloud/as-an-employee-you-are-disposable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Zכעובד, אתה בר החלפה (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows NT עבור Power Macintosh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאגרים מכילים קוד מקור לקושחת ARC והטוען שלה, המיועדים למערכות Power Macintosh New World המשתמשות בארכיטקטורת Gossamer, כולל דגמים כמו iMac G3 ו-Power Macintosh G3.״</li>
<li>קושחת ה-ARC תומכת במגוון מנהלי התקנים, אך נכון לעכשיו רק NT4 תואם, עם תמיכה פוטנציאלית עתידית ב-NT 3.51.</li>
<li>הליך ההתקנה כולל הורדת קבצים בינאריים, חלוקת הדיסק למחיצות, ומעקב אחר ההנחיות להגדרת NT4, עם בעיות ידועות כמו חוסר יציבות ושלבים ספציפיים הנדרשים להפעלה כפולה עם מחיצות Mac.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Wack0/maciNTosh</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000ZWindows NT עבור Power Macintosh</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גֶן-סִילֶנְסִינְג מַצִּיג הַבְטָחָה כְּטִפּוּל עֲתִידִי נֶגֶד מַחֲלוֹת פְּרִיוֹן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CHARM (זנב היסטון מצומד לשחרור אוטואינהיביציה של מתילטרנספראז) הוא כלי חדש להשתקת גנים שפותח על ידי מכון ברוד ומכון וייטהד, המראה פוטנציאל לטיפול במחלות פריונים ומצבים נוירודגנרטיביים אחרים.</li>
<li>״כלי זה משתמש בעריכה אפיגנטית כדי להשתיק גנים הגורמים למחלות, כולל גן החלבון פריון, מבלי לשנות את ה-DNA הבסיסי, ובכך מציע טיפול חד-פעמי פוטנציאלי.״</li>
<li>צוות המחקר, בהובלת סוניה וללב וג&#39;ונתן וייסמן, השיג התקדמות משמעותית, ויצר משתיק גנים קומפקטי, יעיל ובעל רעילות נמוכה, וכעת מעדכן את CHARM לניסויים קליניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/charmed-collaboration-creates-therapy-candidate-fatal-prion-diseases-0627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000Zגֶן-סִילֶנְסִינְג מַצִּיג הַבְטָחָה כְּטִפּוּל עֲתִידִי נֶגֶד מַחֲלוֹת פְּרִיוֹן</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tau: פלטפורמת קוד פתוח כשירות (PaaS) – אלטרנטיבה עצמאית ל-Vercel / Netlify / Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״טאו הוא מסגרת חדשה שנועדה לבניית פלטפורמות מחשוב ענן בעלות תחזוקה נמוכה ויכולת גידול גבוהה, המשמשת כחלופה לשירותים כמו Vercel, Netlify ו-AWS.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות תצורה מינימלית, שינויים בתשתית מבוססי Git, רשת עמית לעמית, ותמיכה ב-WebAssembly, עם תוכניות עתידיות למכולות ומכונות וירטואליות.״</li>
<li>״טאו שואפת להפחית את עלויות התשתית וזמן הפיתוח, תוך מתן פלטפורמה ידידותית למפתחים עם כלים לפיתוח מקומי ובדיקות מקצה לקצה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/taubyte/tau</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000ZTau: פלטפורמת קוד פתוח כשירות (PaaS) – אלטרנטיבה עצמאית ל-Vercel / Netlify / Cloudflare</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרפתי: בואו נשחזר את GPT-2 (1.6B): צומת אחד 8XH100 24 שעות $672 ב-llm.c]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים שיחזרו את GPT-2 (1.6B) באמצעות llm.c, יישום ב-C/CUDA, על צומת 8XH100 יחיד תוך 24 שעות בעלות של $672, ועקפו את ערימות הלמידה העמוקה המבוססות על פייתון כמו PyTorch.</li>
<li>״למרות בעיות כיוונון ויציבות מסוימות, הביצועים של המודל דומים לאלו של GPT-2, כפי שנמדדו באמצעות מדדים כמו אובדן אימות ודיוק ב-HellaSwag.״</li>
<li>״הפוסט גם עוסק בניהול זיכרון, אימון רב-צמתי, ומשווה את היישום לגרסה של PyTorch, עם תוכניות עתידיות לאופטימיזציה של היפרפרמטרים ושיפור יציבות האימון.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/karpathy/llm.c/discussions/677</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000Zקרפתי: בואו נשחזר את GPT-2 (1.6B): צומת אחד 8XH100 24 שעות $672 ב-llm.c</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Floppy8 – מחשב זעיר בתוך כונן פלופי (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ה-Floppy8 הוא מיקרו-מחשב ומערכת קלטות הבנויים בתוך כונן פלופי, המסוגלים לנגן סרטי 4K ומשחקים עם בקרי אלחוט והוצאה ממונעת של קלטות.״</li>
<li>״הפרויקט כלל שימוש מחדש בכונן דיסקים Amiga 1010, תכנון פורמט מדיה חדש, והדפסה תלת-ממדית נרחבת והנדסת חשמל כדי להתאים את כל הרכיבים בתוך הכונן.״</li>
<li>״היוצר השתמש במחשב Latte Panda 3 Delta ובמחסניות מודפסות בתלת-ממד מותאמות אישית, תוך התגברות על אתגרים במגבלות גודל, מנגנוני פליטה ובקרת LED כדי להשלים את הפרויקט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abe.today/blogs/main/floppy8-a-tiny-computer-in-a-floppy-drive</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000ZFloppy8 – מחשב זעיר בתוך כונן פלופי (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אורהפלו v0.1: חלופה בקוד פתוח ל-Stable Diffusion 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אורהפלו v0.1 הוא מודל קוד פתוח ליצירת תמונות מבוססות טקסט, הממחיש את החוסן של קהילת ה-AI בקוד פתוח.</li>
<li>״המודל מצטיין ביצירת תמונות מפורטות מתיאורי טקסט ומשלב טכניקות מתקדמות כמו העברת קצב למידה ללא דוגמאות קודמות וכתיבת כיתובים מחדש.״</li>
<li>״עם 6.8 מיליארד פרמטרים, AuraFlow אומן במשך ארבעה שבועות, השיג ציונים גבוהים ב-GenEval, והתוכניות לעתיד כוללות אימון נוסף ופיתוח מודלים יעילים למעבדי גרפיקה לצרכנים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fal.ai/auraflow/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Zאורהפלו v0.1: חלופה בקוד פתוח ל-Stable Diffusion 3</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להכות את מטמון L1 עם ספקולציה של ערכים (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט דן בשימוש בספקולציה של ערכים לשיפור ביצועי המעבד על ידי ניצול מנבא הענפים לניחוש ערכים והפחתת תלות בנתונים בלולאות הדוקות.״</li>
<li>״על ידי השערת הכתובת של הצומת הבא בפונקציית סכימה של רשימה מקושרת, הטכניקה שואפת לעקוף את עיכובי הקריאה של זיכרון המטמון L1, מה שמוביל לשיפורים משמעותיים בביצועים.״</li>
<li>״למרות שמקמפלים לעיתים קרובות מבצעים אופטימיזציה שמבטלת את הטריק הזה, השימוש בהרכבה פנימית מבטיח שהספקולציה תישאר, מה שמוביל לעלייה של 50-200% במהירות הפונקציה כאשר הנתונים מתאימים לזיכרון המטמון של ה-CPU.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mazzo.li/posts/value-speculation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Zלהכות את מטמון L1 עם ספקולציה של ערכים (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנליסטים בשוק אומרים שמכירות Apple Vision Pro בארה"ב כמעט מתות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ירידות חדות במכירות של Apple Vision Pro בארה&quot;ב, עם תחזית לירידה של 75% עד סוף אוגוסט 2024, שכן רוב הקונים המתעניינים כבר רכשו את האוזניות במחיר של 3,500 דולר.</li>
<li>״הדגם הנוכחי לא הגיע ל-100,000 יחידות שנמכרו, מה שהוביל את אפל להוריד את תחזיות המכירות שלה ולשקול דגם זול יותר, שעל פי השמועות יעלה כ-1,750 דולר, לשנת 2025.״</li>
<li>Apple מפתחת גם עדכון ל-visionOS לשיפור חוויית המשתמש, מה שעשוי לעזור לשמור על העניין עד לשחרור האוזניות הזולות יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/apple-vision-pro-u-s-sales-2000469302</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000Zאנליסטים בשוק אומרים שמכירות Apple Vision Pro בארה&quot;ב כמעט מתות</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אינטל מוכרת מעבדים פגומים מהדור ה-13 וה-14]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://alderongames.com/intel-crashes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-12T00:00:00.000Zאינטל מוכרת מעבדים פגומים מהדור ה-13 וה-14</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GE Aerospace מפתחת ובודקת בהצלחה מנוע רמג'ט דו-מצבי היפרסוני חדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״חברת GE Aerospace פיתחה ובדקה בהצלחה מנוע רמג&#39;ט דו-מצבי היפרסוני חדש תוך פחות מ-11 חודשים, והדגימה עלייה פי שלושה בזרימת האוויר בהשוואה לטכנולוגיות קודמות.״</li>
<li>ההישג הזה מדגיש את המחויבות של GE Aerospace לקידום טכנולוגיית ההיפרסוניק, כאשר השלב הבא מתמקד בבדיקות נוספות ובהדגמת הטכנולוגיה.</li>
<li>״הפרויקט היה מאמץ משותף בין GE Aerospace, Innoveering ומרכז המחקר של GE Aerospace, המדגיש את ההתקדמות המהירה והמסירות של הצוות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.geaerospace.com/news/press-releases/ge-aerospace-successfully-develops-and-tests-new-hypersonic-dual-mode-ramjet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-12T00:00:00.000ZGE Aerospace מפתחת ובודקת בהצלחה מנוע רמג&apos;ט דו-מצבי היפרסוני חדש</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדענים מגלים סיבה לזאבת, אפשרות להפוך את המחלה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדענים מ-Northwestern Medicine ומבית החולים Brigham and Women’s זיהו פגם מולקולרי בזאבת מערכתית (לופוס) הכולל הפעלה בלתי מספקת של קולט האחראי על הידרוקרבון אריל (AHR).</li>
<li>הפעלת מחדש של AHR בדגימות דם של חולי זאבת המירה תאי עזר היקפיים T מזיקים לתאי Th22, אשר עשויים לסייע בריפוי פצעים ולהציע דרכי טיפול חדשות.</li>
<li>״הממצאים, שפורסמו ב-Nature, מציעים טיפולים פוטנציאליים חדשים לזאבת ללא תופעות הלוואי של הטיפולים הנוכחיים, בתמיכת מענקים של ה-NIH וארגונים נוספים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.feinberg.northwestern.edu/2024/07/10/scientists-discover-a-cause-of-lupus-and-a-possible-way-to-reverse-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Zמדענים מגלים סיבה לזאבת, אפשרות להפוך את המחלה</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״העימוד של וול·אי (2018)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״וול-E מאזן בין נושאים של דיסטופיה צרכנית ואופטימיות של מרוץ החלל של שנות השישים, ומציע פרספקטיבה ייחודית על עתיד רובוטי.״</li>
<li>״הסרט כולל אלמנטים עיצוביים מפורטים, כמו גופן ה-Gunship והלוגו של BnL, וכולל התייחסויות רבות למדע בדיוני קלאסי ואטרקציות של דיסני.״</li>
<li>״המסע של וול-E והעיצוב של האקסיום מושפעים מאסתטיקה וטכנולוגיה מהעולם האמיתי, כולל העיצוב המלוטש של אפל ורמיזות לאלמנטים איקוניים של מדע בדיוני כמו HAL מ-2001: אודיסיאה בחלל.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typesetinthefuture.com/2018/12/04/walle/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Z״העימוד של וול·אי (2018)״</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דוט – מחשבון מהיר לשימוש בדיסק בלינוקס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;דוט&quot; הוא מחשבון שימוש בדיסק מרובה-תהליכים שנכתב ב-C, שנועד להיות מהיר יותר מכלים קיימים כמו &quot;du&quot; כאשר המטמונים של לינוקס חמים.</li>
<li>״שיפורי ביצועים מרכזיים כוללים שימוש בקריאות מערכת fstatat(2) ו-statx(2), וב-getdents(2) לתוכן ספריות, מה שמוביל להגדלת מהירות משמעותית.״</li>
<li>לתוכנה &quot;dut&quot; יש תצוגה אינטואיטיבית יותר בהשראת ncdu, וההתקנה כוללת הידור של קובץ מקור יחיד והצבתו במסלול שלך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeberg.org/201984/dut</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Zדוט – מחשבון מהיר לשימוש בדיסק בלינוקס</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עקרונות הנדסה לבניית מערכות פיננסיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט בבלוג דן בשיטות עבודה מומלצות ועקרונות ליצירת מערכות פיננסיות מבוססות תוכנה מדויקות ואמינות, תוך התבססות על ניסיונו של המחבר בטכנולוגיה הגדולה.״</li>
<li>״עקרונות הנדסיים מרכזיים כוללים אי-שינוי ועמידות, ייצוג גרגר הקטן ביותר, ואידמפוטנטיות, המבטיחים דיוק נתונים, יכולת ביקורת, ועיתוי מדויק.״</li>
<li>״הפרקטיקות המומלצות שמודגשות הן שימוש במספרים שלמים לסכומים כספיים, שיטות עיגול עקביות, דחיית המרת מטבע ושימוש בייצוגים שלמים של זמן.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.wasteman.codes/p/engineering-principles-and-best-practices</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Zעקרונות הנדסה לבניית מערכות פיננסיות</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״גורם שני ב-SMS: גרוע יותר מהמוניטין שלו״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרי אבטחה מ-CCC ניגשו ליותר מ-200 מיליון הודעות SMS המכילות סיסמאות חד-פעמיות מיותר מ-200 חברות, מה שמדגיש פגיעויות ב-2FA-SMS.</li>
<li>CCC הראה שספקי שירותים ששולחים הודעות SMS לאימות דו-שלבי יכולים לגשת להודעות אלו ולדלוף אותן פוטנציאלית, כפי שנראה עם IdentifyMobile, שחשפה סיסמאות חד-פעמיות בזמן אמת באינטרנט.</li>
<li>ההמלצות כוללות שימוש בסיסמאות חד-פעמיות שנוצרות על ידי אפליקציות או בטוקנים חומרתיים לשיפור האבטחה, שכן 2FA-SMS נותר פגיע להתקפות כמו החלפת SIM וניצול SS7.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ccc.de/en/updates/2024/2fa-sms</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Z״גורם שני ב-SMS: גרוע יותר מהמוניטין שלו״</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פלסטינים טוענים שמיקרוסופט מנתקת קשר חיוני לעזה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פלסטינים מאשימים את מיקרוסופט בסגירה בלתי הוגנת של חשבונות הדוא&quot;ל שלהם, מה שמשפיע על הגישה לשירותים חיוניים כמו בנקאות, הצעות עבודה וסקייפ, החיוניים לתקשורת במהלך הקמפיין הצבאי הישראלי.</li>
<li>Microsoft מציינת הפרות של תנאי השירות שלה, טענה שמוכחשת על ידי המשתמשים המושפעים, שחושדים בקשר שגוי עם חמאס או בפעילות הונאה חשודה.</li>
<li>״אנשים כמו איאד חמאטו, סלאח אלסאדי, וחאלד עובייד מדווחים על שיבושים משמעותיים בעבודתם ובתקשורת עם משפחתם, מה שמוביל לתסכול ואי אמון כלפי מיקרוסופט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cger582weplo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Zפלסטינים טוענים שמיקרוסופט מנתקת קשר חיוני לעזה</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״שפע של קתרינות: תורת המשחקים של מתן שמות לתינוקות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר בשם &#39;שפע של קתרינות: תורת המשחקים של מתן שמות לתינוקות&#39; חוקר את האופי התחרותי של מתן שמות לתינוקות באמצעות תורת המשחקים, בהנחה שההורים בוחרים שמות על בסיס ייחודיות.</li>
<li>מחקר זה משתמש במודל נקי וניתן לטיפול ומרחיב את הניתוח שלו עם ניסויים מספריים וכלים של מודלים שפתיים גדולים, ומספק תובנות וכיווני מחקר עתידיים.</li>
<li>״המאמר התקבל ל-SIGBOVIK 2024, והוא מסווג תחת מדעי המחשב ותורת המשחקים (cs.GT) ומחשבים וחברה (cs.CY).״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.00732</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Z״שפע של קתרינות: תורת המשחקים של מתן שמות לתינוקות״</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרבית האתרים והאפליקציות משתמשים בתבניות כהות בשיווק המנויים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בדיקה עולמית של האינטרנט על ידי ICPEN מצאה כי 75.7% מתוך 642 אתרים ואפליקציות ניידות השתמשו לפחות בדפוס אפל אחד, כאשר 66.8% השתמשו בשניים או יותר.</li>
<li>תרמיות אפלות הן פרקטיקות מקוונות מטעות שמנצלות את בחירות הצרכנים, כמו מלכודות חידוש אוטומטי והפרעות בממשק.</li>
<li>״הסקר, שנערך על ידי 27 רשויות להגנת הצרכן מ-26 מדינות, מדגיש את הצומת בין הגנת הצרכן לפרטיות, עם דוחות מפורטים הזמינים באינטרנט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icpen.org/news/1360</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-11T00:00:00.000Zמרבית האתרים והאפליקציות משתמשים בתבניות כהות בשיווק המנויים</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כדור בוץ גדול (1999)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ארכיטקטורת התוכנה &quot;כדור הבוץ הגדול&quot; מאופיינת במבנה כאוטי ומהיר, אך היא נשארת נפוצה בשל יעילותה בהקשרים מסוימים.</li>
<li>״המאמר מזהה דפוסים כמו &quot;קוד חד-פעמי,&quot; &quot;צמיחה חלקית,&quot; ו&quot;שכבות גזירה&quot; שתורמים להיווצרות מערכות כאלה.״</li>
<li>״הבנת הכוחות כמו מגבלות זמן, עלות ומורכבות שמניעים את יצירת מערכות &quot;כדור בוץ גדול&quot; יכולה לעזור בפיתוח ארכיטקטורות תוכנה עמידות ואלגנטיות יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://laputan.org/mud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Zכדור בוץ גדול (1999)</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אם צ'אטבוטים מבוססי בינה מלאכותית הם העתיד, אני שונא את זה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמש באינטרנט סיבים אופטיים של AT&amp;T חווה ירידה משמעותית במהירות מ-כ-1 ג&#39;יגה-ביט לשנייה ל-8 מגה-ביט לשנייה, מה שגרם לתסכול ושיחה לתמיכת הלקוחות.</li>
<li>המשתמש נאבק עם הצ&#39;אטבוט של AT&amp;T, אשר בלבל בין &#39;WiFi&#39; ל&#39;אינטרנט&#39;, וקיבל תגובות לא מועילות מנציג אנושי.</li>
<li>התקרית מדגישה בעיות מתמשכות בתמיכת הלקוחות של ספקי שירותי האינטרנט ואת המגבלות של צ&#39;אטבוטים מבוססי בינה מלאכותית בפתרון יעיל של בעיות טכניות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/if-ai-chatbots-are-future-i-hate-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-11T00:00:00.000Zאם צ&apos;אטבוטים מבוססי בינה מלאכותית הם העתיד, אני שונא את זה</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Binance בנתה שירות לוגים בנפח של 100PB עם Quickwit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Binance ביצעה בהצלחה מעבר מ-Elasticsearch ל-Quickwit, והגדילה את אינדוקס הלוגים שלה ל-1.6 פטה-בייט ביום וניהלה אשכול חיפוש לוגים של 100 פטה-בייט.</li>
<li>״ההגירה הביאה להפחתה של 80% בעלויות המחשוב ולהפחתה של פי 20 בעלויות האחסון, מה ששיפר באופן משמעותי את יכולות שמירת הלוגים ופתרון התקלות.״</li>
<li>״האינטגרציה המקורית של Quickwit עם Kafka, הטרנספורמציות המובנות של VRL והשימוש באחסון אובייקטים היו גורמים מרכזיים בהתמודדות עם אתגרי ניהול הלוגים של Binance.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quickwit.io/blog/quickwit-binance-story</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000ZBinance בנתה שירות לוגים בנפח של 100PB עם Quickwit</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קו"ח מתוכננים יתר על המידה עם זולה, JSON Resume, Weasyprint, ו-Nix (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המחבר, דיוויד ריד, מתאר גישה מתוחכמת מדי לשמירה על קורות חיים, המתמקדת בהפרדת התוכן מההצגה, שליטה בגרסאות, ופלט בפורמטים מרובים.״</li>
<li>כלים בשימוש כוללים את JSON Resume לייצוג נתונים, מנוע התבניות Tera של Zola לתבניות, Weasyprint להמרת PDF, ו-NixOS להגדרת סביבה וניהול תלות.</li>
<li>״אינטגרציה רציפה מושגת באמצעות GitHub Actions לאוטומציה של יצירת קובצי PDF בעת ביצוע שינויים, מה שמבטיח שהקורות חיים תמיד מעודכנים ללא התערבות ידנית.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ktema.org/articles/the-overengineered-resume/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-11T00:00:00.000Zקו&quot;ח מתוכננים יתר על המידה עם זולה, JSON Resume, Weasyprint, ו-Nix (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הליבה של אוריון של קוואלקום: זמן רב בהתהוות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הליבה של אוריון של קוואלקום, שפותחה מטכנולוגיית נוביה, מסמנת את חזרתה של קוואלקום לעיצוב פנימי של SoCs לסמארטפונים לאחר שמונה שנים, ומופיעה לראשונה ב-Snapdragon X Elite.</li>
<li>״ה-Snapdragon X1E-80-10 כולל 12 ליבות Oryon בשלושה אשכולות מרובעי ליבות, כל אחד עם זיכרון מטמון L2 בנפח 12 מגה-בייט, ומציג ארכיטקטורה מתקדמת עם יכולת סידור מחדש גבוהה ותרגום כתובות יעיל.״</li>
<li>קוולקום מתמודדת עם אתגרים בהתגברות על בעיות תאימות ועלויות גבוהות של מכשירים כדי להתחרות עם AMD ואינטל, ונדרשת לשיתוף פעולה עם יצרני ציוד מקורי (OEM) כדי להציע מחירים תחרותיים ולשפר את תאימות התוכנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/09/qualcomms-oryon-core-a-long-time-in-the-making/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-11T00:00:00.000Zהליבה של אוריון של קוואלקום: זמן רב בהתהוות</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[״ילדים שמקבלים סמארטפונים מוקדם יותר הופכים למבוגרים עם בריאות נפשית גרועה יותר (2023)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר עולמי של מעבדות ספיאן מצביע על כך שילדים שמקבלים סמארטפונים בגיל צעיר יותר נוטים להיות בעלי בריאות נפשית ירודה יותר כמבוגרים, כאשר ההשפעה חזקה יותר בקרב בנות.</li>
<li>המחקר, שכלל כמעט מיליון משתתפים, מראה דפוס עקבי באזורים ושפות שונות, המקשר בין שימוש מוקדם בטלפון חכם לבריאות נפשית גרועה יותר בבגרות צעירה.</li>
<li>המחקר מציע כי חשיפה מוגברת לרשתות חברתיות והתמכרות לטלפון עשויות לתרום לבעיות בריאות הנפש הללו, וקורא להורים, מחנכים וקובעי מדיניות לשקול מחדש את הגיל המתאים לקבלת סמארטפונים לילדים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/sapien-smartphone-report</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-11T00:00:00.000Z״ילדים שמקבלים סמארטפונים מוקדם יותר הופכים למבוגרים עם בריאות נפשית גרועה יותר (2023)״</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקירת הספרים של ה-NYT היא כל מה שביקורת ספרים לא צריכה להיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יָסְמִין נֵאִיר מְבַקֶּרֶת אֶת מַעֲרֶכֶת בִּקּוֹרוֹת הַסְּפָרִים שֶׁל הניו יורק טיימס עַל כִּשְׁלוֹנָהּ לְהִתְעַמֵּק בְּסֵפֶרִים וּבְתַעֲשִׂיָּת הַהוֹצָאוֹת לָאוֹר, וְהִפְכָּתָהּ לִמְשַׁעֲמֶמֶת וּמְסוּגֶּלֶת לְהִתְבַּטֵּא בְּדֵעוֹת.</li>
<li>הביקורת מנציחה מגמות מזיקות, כמו הפיכת כותבים שאינם לבנים לסמליים והתמקדות במו&quot;לים הגדולים, מה שמחזק את אי השוויון החומרי בהוצאה לאור.</li>
<li>״נאיר קורא לגישה חדשה לביקורת ספרים שמתחשבת בכלכלה של ההוצאה לאור ותומכת במגוון רחב יותר של קולות, תוך הדגשת ההשפעות השליליות ארוכות הטווח של הפרקטיקות הנוכחיות של הביקורת על תרבות הספרים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.currentaffairs.org/news/new-york-times-book-review</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-11T00:00:00.000Zסקירת הספרים של ה-NYT היא כל מה שביקורת ספרים לא צריכה להיות</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD תרכוש את Silo AI תמורת 665 מיליון דולר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/7b8d2057-2687-45b3-bae4-1488a75ac5b2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000ZAMD תרכוש את Silo AI תמורת 665 מיליון דולר</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משגר הכבד החדש של אירופה, אריאן 6, ביצע את טיסת הבכורה שלו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משגר הכבד החדש של אירופה, אריאן 6, שוגר בהצלחה מגיאנה הצרפתית ב-9 ביולי 2024, ובכך סימן את טיסת הבכורה שלו, VA262.</li>
<li>״השיגור הדגים את יכולותיה של אריאן 6, כולל הצבת לוויינים במסלול והצגת כן השיגור החדש שנבנה על ידי CNES.״</li>
<li>אריאן 6, שנבנתה על ידי אריאן גרופ, מסמלת עידן חדש לתעשיית החלל האירופית, עם השלב העליון שלה שמדגים יכולות הפעלה מחדש של המנוע ויכולת דה-אורביט בטוחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Enabling_Support/Space_Transportation/Ariane/Europe_s_new_Ariane_6_rocket_powers_into_space</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-10T00:00:00.000Zמשגר הכבד החדש של אירופה, אריאן 6, ביצע את טיסת הבכורה שלו</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זד על לינוקס כאן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זד, מוצר תוכנה, זמין כעת להתקנה על מערכות לינוקס.</li>
<li>״משתמשים יכולים להתקין את Zed על ידי הרצת סקריפט shell המסופק באמצעות הפקודה: <code>curl https://zed.dev/install.sh</code>.״</li>
<li>זוהי גרסה משמעותית שכן היא מרחיבה את זמינותו של Zed למשתמשי לינוקס, ובכך עשויה להגדיל את בסיס המשתמשים ואת מעורבות הקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Zזד על לינוקס כאן</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך רווחי ה-CD קיבלו את כוחות העל של הרצועות הנסתרות שלהם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה מתעמק בבעיות התאימות והסיבוכים הקשורים לתופעת הרצועה הנסתרת בדיסק שמע, הידועה כפרגאפ שלפני האלבום.</li>
<li>זה בוחן כיצד הרצועה המוסתרת לפני הרצועה הראשונה של אלבום יכולה לגרום לבעיות השמעה בפורמטים שונים של תקליטורים ונגנים.</li>
<li>״הדיון רלוונטי למי שמתעניין בהיבטים הטכניים של תקליטורים, כולל CD, CD-i, CD-ROM ותקליטורים משופרים, ועומד בתקן הספר האדום עבור תקליטורי שמע.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tedium.co/2024/07/06/compact-disc-pregap-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-10T00:00:00.000Zאיך רווחי ה-CD קיבלו את כוחות העל של הרצועות הנסתרות שלהם</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RouteLLM: מסגרת לשירות והערכת נתבי LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RouteLLM הוא מסגרת שנועדה לשרת ולהעריך נתבים של מודלים לשוניים גדולים (LLM), ומציעה חלופה חסכונית ללקוח של OpenAI על ידי ניתוב שאילתות פשוטות יותר למודלים זולים יותר.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות נתבים מאומנים מראש שיכולים להפחית עלויות בעד 85% תוך שמירה על 95% מביצועי GPT-4, ומסגרת ניתנת להרחבה להוספת נתבים חדשים והשוואת ביצועים על פני מדדים שונים.״</li>
<li>המסגרת תומכת במודלים וספקים שונים, דורשת מפתח API של OPENAI ליצירת הטמעות, ומאפשרת כיול סף לאיזון בין עלות ואיכות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lm-sys/RouteLLM</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000ZRouteLLM: מסגרת לשירות והערכת נתבי LLM</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״תרגילי קוד ML״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פלטפורמת Deep-ML מציעה מגוון אתגרי קוד בקטגוריות שונות כגון אלגברה לינארית, למידת מכונה ולמידה עמוקה, המתאימים לרמות קושי שונות, מקל לקשה.</li>
<li>״האתגרים כוללים יישומים מעשיים כמו רגרסיה ליניארית, אשכולות K-אמצעים, וניתוח מרכיבים עיקריים (PCA), המספקים חוויית למידה מעשית ללומדים.״</li>
<li>משאב זה בעל ערך במיוחד עבור סטודנטים ומהנדסים מתחילים המחפשים לחזק את הבנתם וכישוריהם במושגי למידת מכונה בסיסיים ומתקדמים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deep-ml.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Z״תרגילי קוד ML״</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גירלז אין טק סוגרת את שעריה לאחר 17 שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GamesBeat משתפת פעולה עם Lil Snack כדי לספק משחקים מותאמים אישית, במטרה להגביר את מעורבות הקהל.</li>
<li>העמותה &#39;בנות בטכנולוגיה&#39; נסגרת לאחר 17 שנים, כך הודיעה המייסדת אדריאנה גסקויין, שהדגישה את תפקידו המשמעותי של הארגון בהעצמת נשים בטכנולוגיה.</li>
<li>נוסדה בעמק הסיליקון ועברה מאוחר יותר לנאשוויל, Girls in Tech השפיעה על יותר מ-250,000 אנשים ב-35 סניפים ב-30 מדינות באמצעות תוכניות כמו חונכות, האקתונים וכנסים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/games/girls-in-tech-closes-its-doors-after-17-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Zגירלז אין טק סוגרת את שעריה לאחר 17 שנים</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SimSig: סימולציות איתות רכבת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SimSig הוא תוכנת סימולציה של איתות רכבות שמדמה את פעולתם של מרכזי בקרה אלקטרוניים משולבים (IECC) בריטיים על מחשבים ביתיים.</li>
<li>״הוא מציע מגוון סימולציות מבריטניה, ארה&quot;ב ואוסטרליה, עם מחירים הנעים בין חינם לפחות מ-£10, ותומך במולטיפלייר ויצירת לוחות זמנים.״</li>
<li>סימסיג פועל על Windows 8.1 ו-10, וניתן להשתמש בו על לינוקס ומק באמצעות אמולטורים כמו Wine ו-Crossover.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.simsig.co.uk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000ZSimSig: סימולציות איתות רכבת</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Awsviz.dev מפשט את מדיניות ה-IAM של AWS״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.awsviz.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Z״Awsviz.dev מפשט את מדיניות ה-IAM של AWS״</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״יצרתי אפליקציה לרישום הערות עבור אנשים ששולחים לעצמם הודעות טקסט״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Strflow, במקור אפליקציה לרישום הערות עבור macOS, זמינה כעת גם ל-iOS, עם ממשק משתמש של ציר זמן כרונולוגי.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות מערכת תגים, עורך עשיר, קיצורי דרך גלובליים, הרחבת שיתוף וגיבוי מוצפן ב-iCloud עם הצפנה מקצה לקצה.״</li>
<li>Strflow מיושם באופן מקורי ב-Swift, תוך שימוש ב-AppKit עבור macOS, UIKit עבור iOS, ובחלקו ב-SwiftUI, עם מנוע סנכרון מותאם אישית המשתמש ב-CloudKit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://strflow.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-10T00:00:00.000Z״יצרתי אפליקציה לרישום הערות עבור אנשים ששולחים לעצמם הודעות טקסט״</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מודלים של שפה חזותית הם עיוורים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודלים גדולים של שפה עם יכולות ראייה (VLMs) כמו GPT-4o ו-Gemini-1.5 Pro מצטיינים במשימות רבות של תמונה-טקסט אך מתקשים במשימות ראייה פשוטות שקלות לבני אדם.</li>
<li>משימות אלו כוללות זיהוי מעגלים חופפים, קווים מצטלבים, אותיות מוקפות בעיגול, ספירת צורות בלוגואים, ריבועים מקוננים, שורות ועמודות ברשת, ומעקב אחר מסלולים במפות רכבת תחתית.</li>
<li>״המגבלות במשימות ראייה בסיסיות מצביעות על כך שהיכולות הוויזואליות של דגמי השפה הוויזואליים הנוכחיים עדיין לא מפותחות, ומדגישות תחומים לשיפור עתידי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vlmsareblind.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Zמודלים של שפה חזותית הם עיוורים</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תעלומת רצח בצ'אטבוט מרובה סוכנים – אליבי AI (חינם, בדפדפן)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ai-murder-mystery.onrender.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-10T00:00:00.000Zתעלומת רצח בצ&apos;אטבוט מרובה סוכנים – אליבי AI (חינם, בדפדפן)</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דברים מוזרים שלמדתי בזמן שכתבתי אמולטור x86]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט חוקר היבטים ייחודיים ופחות מוכרים של כתיבת אמולטור x86 ו-amd64 עבור ניפוי באגים במסע בזמן (TTD), תוך התמקדות במעבר מאסמבלר ל-C++ לשם תחזוקה טובה יותר.״</li>
<li>״תובנות מרכזיות כוללות את המאפיינים המיוחדים של קידוד x86, כמו דרכים מרובות לקודד את אותה הוראה, ואת המוזרויות של דגלי ה-CPU והוראות ההזזה.״</li>
<li>״עקיפות מקטעים בקוד 32-ביט ו-64-ביט, במיוחד עבור אחסון מקומי של תהליכים, מדגישות את הרלוונטיות המתמשכת של מקטעים בפעולות מעבד מודרניות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timdbg.com/posts/useless-x86-trivia/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Zדברים מוזרים שלמדתי בזמן שכתבתי אמולטור x86</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהדורת קהילה סבירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פלאוזיבל אנליטיקס השיקה את גרסת הקהילה (CE) המארחת בעצמה, ברישיון AGPL, כדי להגן טוב יותר על הפרויקט בקוד פתוח שלה מפני שימוש לרעה על ידי תאגידים.</li>
<li>כוללים שינויים מרכזיים כמו שינוי שם הגרסה המארחת את עצמה ל-Plausible CE, הוצאת חלק מהתכונות לאירוח מנוהל, ודרישת תורמים חיצוניים לחתום על הסכם רישיון תורם (CLA).</li>
<li>״שינויים אלה נועדו להבטיח את הקיימות של Plausible Analytics תוך שמירה על רישיון AGPL והגנה על המותג שלהם באמצעות סימני מסחר רשומים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plausible.io/blog/community-edition</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Zמהדורת קהילה סבירה</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד לאמת שוק עם לוחות פיתוח וכרטיסי SD״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ה-FCC מחייב שמכשירים אלקטרוניים יעברו בדיקות ואישורים לפני שיווקם בארה&quot;ב, כולל מכירה, השכרה, פרסום וייבוא.״</li>
<li>״העמימות סביב השאלה האם הצעת מכשירים באתרים למימון המונים מהווה שיווק מהווה סיכון, במיוחד עבור סטארטאפים המתמודדים עם עלויות בדיקה גבוהות ומעבדות לא מגיבות.״</li>
<li>״פתרון חסכוני כולל שימוש בשבבים זמינים באופן נרחב והתקנה מוקדמת של כרטיסי SD עם מערכת ההפעלה והתוכנה, מה שמעביר את האחריות ליצרן ומאפשר אימות שוק עם הוצאה מינימלית.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flyingcarcomputer.com/posts/how-to-validate-market-with-development-board/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-10T00:00:00.000Z״כיצד לאמת שוק עם לוחות פיתוח וכרטיסי SD״</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Chrome כולל API מיוחד מוסתר שניתן לגשת אליו רק מ-*.google.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״גוגל כרום מספק לכל אתרי *.google.com גישה נרחבת לשימוש במעבד, GPU וזיכרון של המערכת והכרטיסיות, כמו גם מידע מפורט על המעבד וערוץ רישום אחורי.״</li>
<li>״גישה ל-API זה בלעדית לאתרים בכתובת *.google.com, מה שמעלה חששות פוטנציאליים לפרטיות ואבטחה בקרב משתמשים ומפתחים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lcasdev/status/1810696257137959018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZGoogle Chrome כולל API מיוחד מוסתר שניתן לגשת אליו רק מ-*.google.com</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ריי: חוויית פייתון ללא טרחה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ריי הוא פתרון מקיף לניהול פרויקטים וחבילות עבור פייתון, המציע חוויה מאוחדת לניהול התקנות פייתון, פרויקטים, תלות וסביבות וירטואליות.</li>
<li>זה תומך בפרויקטים מורכבים, מונורפוז (מאגרי קוד המכילים מספר פרויקטים) והתקנות כלים גלובליים, מה שהופך אותו לרב-תכליתי לצרכים שונים של פיתוח.</li>
<li>התהליך ההתקנה הוא פשוט, עם הוראות ספציפיות המסופקות עבור Linux, macOS ו-Windows, וכן אפשרות לקמפל מהמקור באמצעות Rust ו-Cargo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rye.astral.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zריי: חוויית פייתון ללא טרחה</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PySkyWiFi: וויי-פיי טיפשי חינם בטיסות ארוכות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״PySkyWiFi הוא כלי שמנצל פרצה במערכות ה-Wi-Fi בטיסות על ידי שימוש בחשבונות מיילים כדי להעביר נתוני אינטרנט, ומספק גישה חינמית לאינטרנט בטיסות ארוכות.״</li>
<li>״הכלי פועל עם שני רכיבים: פרוקסי שמיים במטוס ודמון קרקע, שמעבדים בקשות ותגובות HTTP דרך חשבון האיירמיילס.״</li>
<li>המפתח בדק בהצלחה את PySkyWiFi להודעות מיידיות, עדכונים חיים וגישה מלאה לאינטרנט, והדגים את הפוטנציאל שלו לעקוף את חיובי ה-Wi-Fi בטיסה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertheaton.com/pyskywifi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZPySkyWiFi: וויי-פיי טיפשי חינם בטיסות ארוכות</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DB Browser for SQLite (Windows, macOS, ורוב הגרסאות של לינוקס)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DB Browser for SQLite (DB4S) הוא כלי ויזואלי, איכותי וקוד פתוח לניהול קבצי מסד נתונים של SQLite, הכולל ממשק דמוי גיליון אלקטרוני ויכולות שאילתות SQL מלאות.</li>
<li>הגרסה הרשמית הנוכחית היא 3.12.2, עם מועמד לשחרור 3.13.x-rc1 זמין, ובניות ליליות עבור אלו המחפשים את התכונות העדכניות ביותר, אם כי הן עשויות להיות לא יציבות.</li>
<li>DB4S תומך ביצירה, עריכה וניהול של קבצי מסד נתונים, טבלאות ורשומות, כמו גם בייבוא/ייצוא נתונים והוצאת שאילתות SQL, מה שהופך אותו לכלי רב-תכליתי לניהול מסדי נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitebrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000ZDB Browser for SQLite (Windows, macOS, ורוב הגרסאות של לינוקס)</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ארכיון אנה עומד בפני נזקים של מיליונים וצווי מניעה קבוע]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ארכיון אנה, מנוע חיפוש לספריית פיראטים, עומד בפני נזקים כספיים וצווי מניעה קבוע בבית משפט בארה&quot;ב לאחר שלא הגיב לתביעה של OCLC.</li>
<li>כתב התביעה נובע מגירוד ופרסום מקוון של מסד הנתונים WorldCat של OCLC, כאשר OCLC טוענת לנזקים של מעל 5 מיליון דולר ומבקשת פסק דין בהיעדר הגנה וסעד מניעתי.</li>
<li>על אף הבעיות המשפטיות, הארכיון של אנה עבר לדומיין .GS חדש, מה שמסבך את מאמצי האכיפה נגד האתר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/annas-archive-faces-millions-in-damages-and-a-permanent-injunction-240708/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zארכיון אנה עומד בפני נזקים של מיליונים וצווי מניעה קבוע</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זי-לייבררי מנהלים 'בורחים ממעצר בית' לאחר ששופט מאשר הסגרה לארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״שני מפעילי Z-Library לכאורה, אנטון נפולסקי וולריה ירמקובה, נמלטו ממעצר בית בארגנטינה לאחר שביקשו מעמד של פליטים פוליטיים.״</li>
<li>״הם עומדים בפני הסגרה לארצות הברית בגין אישומים הכוללים הפרת זכויות יוצרים פלילית, הונאת תקשורת והלבנת הון.״</li>
<li>״משרד המשפטים האמריקאי וה-FBI החלו להחרים את הדומיינים של Z-Library בנובמבר 2022, והוצא צו מעצר בינלאומי נגד השניים, שמקום הימצאם הנוכחי אינו ידוע.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-admins-escape-house-arrest-after-judge-approves-u-s-extradition-240708/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zזי-לייבררי מנהלים &apos;בורחים ממעצר בית&apos; לאחר ששופט מאשר הסגרה לארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נתבי Linksys Velop שולחים סיסמאות Wi-Fi בטקסט גלוי לשרתים בארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Testaankoop, ארגון הצרכנים הבלגי, גילה כי נתבי Linksys Velop Pro 6E ו-Velop Pro 7 שולחים פרטי התחברות ל-Wi-Fi בטקסט גלוי לשרתי אמזון בארה&quot;ב, מה שמציב סיכוני אבטחה משמעותיים.</li>
<li>״למרות האזהרות בנובמבר, Linksys לא נקטה בצעדים יעילים לטיפול בבעיה זו, מה שמוביל לפוטנציאל להתקפות אדם-ב-אמצע (MITM).״</li>
<li>Testaankoop ממליץ לשנות שמות וסיסמאות Wi-Fi דרך ממשק האינטרנט וממליץ לא לרכוש את הנתבים הללו בשל פגיעויות האבטחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/linksys-velop-routers-send-wi-fi-passwords-in-plaintext-to-us-servers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zנתבי Linksys Velop שולחים סיסמאות Wi-Fi בטקסט גלוי לשרתים בארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עושה את טבעות הנישואין שלי בעצמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המחבר החליט להכין את טבעות הנישואין שלהם בעצמם באמצעות שיטת יציקת PLA אבודה, בהשראת סרטון של Nile Red על זהב סגול.״</li>
<li>״התהליך כלל הדפסת תלת-ממד, יצירת תבנית גבס ויציקת מתכת מותכת, כאשר הניסויים הראשונים השתמשו בכסף טהור ולאחר מכן בסגסוגת של כסף וזהב.״</li>
<li>לאחר מספר ניסיונות והתאמות, המחבר הצליח ליצור טבעות ייחודיות ומקצועיות למראה, תוך שהוא משקיע שישה סופי שבוע וכ-3,500 דולר בפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://geoff.greer.fm/2024/07/07/making-my-own-wedding-rings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zעושה את טבעות הנישואין שלי בעצמי</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זומבי אי-ההבנה במדעי המחשב התיאורטיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט בבלוג של סקוט אהרונסון מבהיר תפיסות מוטעות נפוצות במדעי המחשב התיאורטיים, במיוחד את ההבדל בין חישוביות למורכבות.״</li>
<li>״הוא משתמש בדוגמאות, כמו פונקציה הקובעת את קיומו של אלוהים, כדי להמחיש שחישוביות נוגעת לפונקציות ולא לשאלות בודדות, ומתייחס לאי-הבנות בנוגע לבעיה P לעומת NP.״</li>
<li>אהרונסון מסביר כי חישוביות עוסקת בקיומו של תוכנית למיפוי קלטים לפלטים, ולא בקושי ביצירת התוכנית הזו, ודן בפונקציית הבונה העסוק כדי להדגיש ערכים לא חישוביים לעומת ערכים חישוביים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottaaronson.blog/?p=8106</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zזומבי אי-ההבנה במדעי המחשב התיאורטיים</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xandr של מיקרוסופט מעניקה זכויות GDPR בשיעור של 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״זנדר, חברת בת של מיקרוסופט, אוספת ומשתפת נתונים אישיים של מיליוני אירופאים לצורך פרסום ממוקד, ומציעה שטחי פרסום למכירה פומבית לאלפי מפרסמים, גם אם מוצגת רק מודעה אחת.״</li>
<li>״הנתונים של Xandr לעיתים קרובות אינם מדויקים, מציגים משתמשים בדרכים סותרות, ואינם עומדים בבקשות גישה לפי תקנות ה-GDPR, עם שיעור תגובה מדווח של 0%.״</li>
<li>noyb הגישה תלונה על פי תקנות ה-GDPR נגד Xandr בשל בעיות שקיפות, נתונים לא מדויקים ואי עמידה בבקשות גישה ומחיקה, וקוראת לרשות הגנת המידע האיטלקית לחקור ולהטיל קנסות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noyb.eu/en/microsofts-xandr-grants-gdpr-rights-rate-0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000ZXandr של מיקרוסופט מעניקה זכויות GDPR בשיעור של 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האימפריה של המבוי הסתום: מדריך אינטראקטיבי למנעולים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;האימפריה של המבוי הסתום&quot; הוא משחק חינוכי שנועד ללמד תכנות מקבילי ורב-חוטי ב-C# על ידי ניצול פגמים בתוכנה כדי לגרום לקריסות או תקלות.</li>
<li>המשחק כולל הדרכות על ממשק והוראות לא אטומיות, כמו גם אתגרים שונים כגון קוד לא מסונכרן, קיפאון ופרימיטיבים של סנכרון ברמה גבוהה.</li>
<li>״נוצר על ידי פטר הודצ&#39;ק ומיכל פוקורני בהאקקיימברידג&#39; 2016, המשחק מאפשר למשתמשים להגיש משוב או רעיונות דרך GitHub.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deadlockempire.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zהאימפריה של המבוי הסתום: מדריך אינטראקטיבי למנעולים</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יקירתי רוקו, הרסתם לי את הטלוויזיה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״עדכון Roku האחרון (גרסה 13.0.0) הציג תכונה בשם Roku Smart Picture, שמפעילה החלקת תנועה על כל התכנים, מה שהופך את הטלוויזיות לבלתי ניתנות לצפייה עבור חלק מהמשתמשים.״</li>
<li>משתמשים רבים בטלוויזיות Roku דיווחו על בעיה זו, אך Roku לא סיפקה פתרון או הגיבה בצורה מספקת לתלונות הלקוחות.</li>
<li>״הבעיה הזו אינה חדשה; בעיה דומה התרחשה בשנת 2020 ונשארה בלתי פתורה, מה שגרם לחלק מהמשתמשים לשקול רכישת טלוויזיות שאינן מחוברות לאינטרנט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24188282/roku-tv-update-motion-smoothing-turn-off</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zיקירתי רוקו, הרסתם לי את הטלוויזיה</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצב עיבוד הטקסט 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://behdad.org/text2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-09T00:00:00.000Zמצב עיבוד הטקסט 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרולי עבור פייתון – ספריית סריקת רשת ואוטומציה של דפדפנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Crawlee for Python היא ספרייה חדשה לכריית רשת ואוטומציה של דפדפנים, המיועדת לבניית זחלנים אמינים במהירות, וכעת זמינה למאמצים מוקדמים.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות תמיכה בדפדפנים ללא ממשק משתמש, התאמה אוטומטית, ניהול פרוקסי, ורמזי סוגים לשיפור השלמת קוד וזיהוי באגים.״</li>
<li>Crawlee הוא חינמי, קוד פתוח, וניתן להתקנה באמצעות pip; משתמשים יכולים להצטרף לקהילה ב-Discord לקבלת תמיכה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawlee.dev/python/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zקרולי עבור פייתון – ספריית סריקת רשת ואוטומציה של דפדפנים</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[קרוב ל-2 מיליון טון מטרי של דגים פראיים משמשים להאכלת סלמון נורווגי מגודל בחוות מדי שנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״דוח של Feedback ושל ארגונים שונים ממערב אפריקה ונורווגיה מדגיש שכמעט 2 מיליון טון מטרי של דגים פראיים נקטפים מדי שנה לייצור שמן דגים להזנת סלמון מגודל בנורווגיה.״</li>
<li>נוהג זה משפיע לרעה על פרנסות וגורם לתת-תזונה במדינות מערב אפריקה כמו גמביה, סנגל ומאוריטניה, עם פוטנציאל לשלש את הביקוש לדגים שנלכדו בטבע עד שנת 2050.</li>
<li>יצרני מזון גדולים כמו מווי, סקרטינג, קרגיל וביומאר משיגים שמן דגים מצפון-מערב אפריקה, מה שמוביל לירידות משמעותיות במלאי הדגים המקומיים ובהכנסות, ומעורר קריאות לנקיטת אמצעי קיימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.seafoodsource.com/news/aquaculture/report-nearly-2-million-metric-tons-of-wild-fish-used-to-feed-norwegian-farmed-salmon-annually</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-09T00:00:00.000Zקרוב ל-2 מיליון טון מטרי של דגים פראיים משמשים להאכלת סלמון נורווגי מגודל בחוות מדי שנה</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הנדסה לאחור של הברקודים המסתובבים של Ticketmaster״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TicketMaster&#39;s SafeTix משתמש במערכת ברקודים מסתובבים המוצגים באפליקציה ניידת, מה שמסבך את תהליך הכרטוס ומונע הדפסה או צילומי מסך בקלות.</li>
<li>בעיות מתעוררות כאשר אין חיבור לאינטרנט במקום, מה שמקשה על טעינת הברקוד, והמערכת שואפת להפחית מכירת כרטיסים מחדש ולאסוף נתוני משתמשים.</li>
<li>הנדסה לאחור מגלה שהברקודים משתמשים בפורמט PDF417 עם אסימון נושא ושני TOTPs, שניתן לחלץ באמצעות Chrome DevTools, מה שמאפשר שמירה לא מקוונת של כרטיסים עד 20 שעות לפני האירוע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://conduition.io/coding/ticketmaster/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z״הנדסה לאחור של הברקודים המסתובבים של Ticketmaster״</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סימולציה של 20 מיליון חלקיקים ב-JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר בילה מספר חודשים בניסויים עם מאגרי מערכים משותפים, תכונה ב-JavaScript שמאפשרת למספר תהליכונים לשתף זיכרון ביעילות.</li>
<li>״הם פיתחו יישום סופי המציג את הניסויים הללו ומזמינים משוב ורעיונות לסימולציות נוספות ב-JavaScript.״</li>
<li>״הפוסט מדגיש את הפוטנציאל של מאגרי מערכים משותפים ליצירת סימולציות מורכבות ויעילות יותר בפיתוח אתרים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgerrells.com/blog/how-fast-is-javascript-simulating-20-000-000-particles</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zסימולציה של 20 מיליון חלקיקים ב-JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בואינג תודה באשמת הונאה פלילית הנובעת מהתרסקויות מטוסי 737 MAX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בואינג תודה באשמת הונאה בקשר לקונספירציה הקשורה להתרסקויות של מטוסי 737 מקס, ותסכים לשלם קנס של 243.6 מיליון דולר ולהתקין מפקח ציות חיצוני.</li>
<li>״העסקה, שנמנעת ממשפט, דורשת אישור של שופט פדרלי ויכולה להשפיע על יכולתה של בואינג למכור לממשלת ארה&quot;ב.״</li>
<li>בואינג חייבת גם להשקיע 455 מיליון דולר בתוכניות ציות ובטיחות, ולגרום לדירקטוריון שלה להיפגש עם משפחות קורבנות ההתרסקות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/07/08/boeing-to-plead-guilty-to-criminal-fraud-charge-stemming-from-737-max-crashes.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zבואינג תודה באשמת הונאה פלילית הנובעת מהתרסקויות מטוסי 737 MAX</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אני מממן את ליידיבירד כי אני לא יכול לממן את פיירפוקס״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחבר מממן את יוזמת דפדפן Ladybird מכיוון שמוזילה אינה מאפשרת מימון ישיר של משתמשים עבור פיירפוקס.</li>
<li>מגוון דפדפנים הוא חיוני כדי למנוע מכל ספק יחיד, כמו כרום, לשלוט בסטנדרטים של הרשת ולדחוף תכונות שפוגעות במשתמשים.</li>
<li>ליידיבירד, במקור חלק מ-SerenityOS, הוא כעת פרויקט נפרד השואף לשחרור אלפא ראשון בשנת 2026 ופתוח למימון משתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jackkelly.name/blog/archives/2024/07/06/im_funding_ladybird_because_i_cant_fund_firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Z״אני מממן את ליידיבירד כי אני לא יכול לממן את פיירפוקס״</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האינטרנט כבר נגמר (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://samkriss.substack.com/p/the-internet-is-already-over</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zהאינטרנט כבר נגמר (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זד אדיטור מוריד אוטומטית בינאריים וחבילות NPM ללא הסכמה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/programming/comments/1dxmroj/zed_editor_automatically_downloads_binaries_and/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zזד אדיטור מוריד אוטומטית בינאריים וחבילות NPM ללא הסכמה</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם מגלשי סקי מתקהים?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brooker.co.za/misc-blog/2024/01/23/skis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zהאם מגלשי סקי מתקהים?</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webflow בקוד פתוח עבור האפליקציה שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטודיו Onlook הציג אפליקציה שמאפשרת למפתחים לערוך באופן חזותי את יישומי React שרצים מקומית ולכתוב את הקוד בחזרה בזמן אמת.</li>
<li>האפליקציה פועלת באופן מקומי, דורשת רק הוספת תוסף פשוט, וכוללת תכונות כמו מפרש React, מעבד מקדים, והמרת CSS ל-Tailwind.</li>
<li>פיתוחים עתידיים כוללים בדיקה ובחירה של שכבות, סידור מחדש של אלמנטים, ובדיקת A/B של שינויים לפני התחייבות לקוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/onlook-dev/studio</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZWebflow בקוד פתוח עבור האפליקציה שלך</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסך מיני עבור פאי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט זה מפרט שימוש בתצוגה בגודל 2 אינץ&#39; כמסך עבור Raspberry Pi, במטרה ליצור קונסולה ניידת עם מקלדת.</li>
<li>צג המופעל על ידי בקר ST7789 ומחובר באמצעות SPI, צורך 2.5 מגה-בייט של זיכרון RAM וכ-2% מעבד, מה שמבטיח יעילות סוללה.</li>
<li>כוללות הוראות ההתקנה חיווט, הפעלת SPI, הגדרת גודל framebuffer ותצוגת X, והתקנת תוכנת השיקוף כשירות מערכת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noamzeise.com/2024/07/05/mini-monitor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Zמסך מיני עבור פאי</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Xpra: יישומים מרוחקים מתמשכים עבור X11״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Xpra, כלי קוד פתוח, מאפשר להריץ תוכניות X11 על מארח מרוחק ולהציג אותן באופן מקומי, עם היכולת להתחבר מחדש מבלי לאבד מצב.״</li>
<li>זה תומך בפלטפורמות שונות ומשלב תכונות כמו אודיו, מדפסות, לוח גזירים, מגשי מערכת, התראות ומצלמות רשת, תוך התאמה לתנאי רשת שונים.</li>
<li>״ההתקנה זמינה עבור Windows, MacOS ו-Linux, עם תיעוד נרחב ותמיכה דרך שאלות נפוצות, דיונים ב-GitHub, IRC ו-Discord.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Xpra-org/xpra</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z״Xpra: יישומים מרוחקים מתמשכים עבור X11״</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פעם ראשונה מזה יותר מ-150 שנה, החשמל באלברטה נקי מפחם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תחנת הכוח האחרונה באלברטה, יחידה 2 בתחנת הכוח ג&#39;נסי, הפסיקה לפעול ב-16 ביוני, מה שמסמן את סיום השימוש בפחם לייצור חשמל במחוז.</li>
<li>״הפסקת השימוש בפחם הואצה תחת הנהגת המפלגה הדמוקרטית החדשה לאחר 2015, עם מדיניות כמו תמחור פחמן חזק יותר והתחייבות ל-30% אנרגיות מתחדשות עד 2030.״</li>
<li>״למרות אבן הדרך, אתגרים כמו הצורך ביותר אנרגיה מרוח ושמש, פתרונות אחסון ותשתיות מעודכנות עדיין קיימים, במיוחד עם המורטוריום האחרון על אנרגיות מתחדשות באלברטה והמבנה מחדש של השוק.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/canada/alberta/article-for-the-first-time-in-more-than-150-years-albertas-electricity-is-coal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-08T00:00:00.000Zפעם ראשונה מזה יותר מ-150 שנה, החשמל באלברטה נקי מפחם</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICANN's רשימת סיומות TLD אישיות שננטשו]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.icann.org/resources/pages/gtld-registry-agreement-termination-2015-10-09-en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZICANN&apos;s רשימת סיומות TLD אישיות שננטשו</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unit הוא מערכת תכנות חזותית למטרות כלליות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unit.software/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000ZUnit הוא מערכת תכנות חזותית למטרות כלליות</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['זה כמו שציירתי דלת ונעלמתי דרכה' (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://meduza.io/en/feature/2021/04/01/it-s-like-i-drew-a-door-and-disappeared-through-it</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z&apos;זה כמו שציירתי דלת ונעלמתי דרכה&apos; (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״העקשנות הנכונה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עקשנות ועקשנות יתר כוללות שתיהן נחישות, אך הן נבדלות באופן מהותי בגישה ובתוצאה.</li>
<li>״אנשים עקשנים מתאימים את האסטרטגיות שלהם על בסיס משוב, ומפגינים חוסן, שיקול דעת טוב ומיקוד במטרות.״</li>
<li>״אנשים עקשנים נצמדים בעקשנות לרעיונותיהם הראשוניים, מה שלעיתים קרובות מוביל לכישלון, במיוחד במצבים מורכבים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/persistence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-08T00:00:00.000Z״העקשנות הנכונה״</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יוטיוב משובץ הוא כבד בטירוף וזה ניתן לתיקון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הטמעות YouTube הן כבדות במשאבים, כאשר כל הטמעה היא בסביבות 1.3MB ו-32 בקשות, מה שמוביל לזמני טעינה איטיים ולהעברת נתונים גבוהה.״</li>
<li>קומפוננט רשת כמו &quot;lite-youtube-embed&quot; מאת פול אייריש יכול להקטין את הגודל לכ-100k, לשתף משאבים ולשפר את הביצועים באופן משמעותי.</li>
<li>״יישום הפתרון הזה כולל קישור ה-JavaScript, שימוש ברכיב ב-HTML, וטעינת הסקריפט באופן אסינכרוני לשיפור הביצועים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frontendmasters.com/blog/youtube-embeds-are-bananas-heavy-and-its-fixable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zיוטיוב משובץ הוא כבד בטירוף וזה ניתן לתיקון</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאלוק שבר את JPGLoader של סרניטי, או: איך לזכות בלוטו (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תקלה בפענוח תמונות JPG ב-SerenityOS גרמה להצגת צבעים שגויה עקב בלבול בין RGB ל-BGR.</li>
<li>הבעיה התחקתה חזרה למחויבות המיישמת את <code>malloc_good_size()</code>, אשר שינתה את הקצאת הזיכרון והשפיעה על מבני נתונים כמו <code>HashTable</code> ו-<code>Vector</code> המשמשים ב-<code>JPGLoader</code>.</li>
<li>התיקון כלל הבטחת איטרציה דטרמיניסטית על רכיבים ב-<code>JPGLoader</code>, מה שמדגיש כיצד שינויים פשוטים יכולים לחשוף בעיות משמעותיות מתחת לפני השטח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sin-ack.github.io/posts/jpg-loader-bork/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zמאלוק שבר את JPGLoader של סרניטי, או: איך לזכות בלוטו (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BeaconDB – חלופה לשירותי מיקום של מוזילה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>beaconDB הוא מאגר נתונים גיאולוקציוני אלחוטי בתחום הציבורי המכסה 177,176 רשתות, 4,126 משואות, 6,106 מגדלים ב-30 מדינות, עם איסוף נתונים אתי המבוסס על הסכמה.</li>
<li>המאגר ידידותי לפרטיות, מטשטש מידע כדי להגן על המשדרים והתורמים, ודורש קרבה פיזית לעדכון נתונים, מה שהופך אותו לעמיד בפני ניצול לרעה.</li>
<li>מתכנתים יכולים להשתמש בנקודת הקצה <code>https://beacondb.net/v1/geolocate</code>, התואמת לפורמט הבקשה של Ichnaea, אך היא לא מתאימה ליישומים עם תעבורה גבוהה; קוד המקור זמין ב-Codeberg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beacondb.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000ZBeaconDB – חלופה לשירותי מיקום של מוזילה</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחייה מחודשת של מפגשי תכנות מערכות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ישנה תחייה מחודשת של מפגשי תכנות מערכות באיכות גבוהה בערים כמו מינכן, ברלין, סן פרנסיסקו, ניו יורק סיטי ובנגלור בשנת 2024.</li>
<li>מועדון הקפה של מערכות ניו יורק, שהתחיל בדצמבר 2023, מתמקד באתגרים הנדסיים וגדל במהירות, מעורר השראה למפגשים דומים ברחבי העולם.</li>
<li>עצות מפתח לארגון מפגשים כוללות הבטחת מקום לאירוח, התמקדות בתוכן טכני, מציאת דוברים דרך קשרים בתעשייה ושיתוף פעולה עם מארגנים אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-07-07-systems-meetups.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zתחייה מחודשת של מפגשי תכנות מערכות</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״איפה נמצאים המשאבים הטובים ללימוד עיבוד אודיו?״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המשתמש מחפש משאבים לתכנות הרמונייזר דומה לזה שנוצר על ידי בן בלומברג מ-MIT עבור ג&#39;ייקוב קולייר.״</li>
<li>עליהם לקבל מידע נגיש על שינוי גובה הצליל ושינוי הפורמט שמקיים איכות צליל טבעית.</li>
<li>״למשתמש יש ניסיון נרחב בתכנות אך חסר ידע בעיבוד אודיו, מה שמעיד על צורך במשאבים ידידותיים למתחילים אך מקיפים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40892812</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z״איפה נמצאים המשאבים הטובים ללימוד עיבוד אודיו?״</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעקב יומי חינמי למינימליסטים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פותחה אפליקציה חדשה למעקב אחר הרגלים על ידי אדם שאינו מרוצה מהאפשרויות הקיימות, הכוללת מעקב רצפים, שימוש לא מקוון, הקפאת רצפים, מפת עקביות חזותית ופונקציית השהיה.</li>
<li>״האפליקציה בנויה באמצעות React עבור החזית, Dexie cloud לאחסון וסנכרון, ומאוחסנת על Vercel.״</li>
<li>המפתח הפך את האפליקציה לזמינה לשימוש ציבורי, והציג פרויקט אישי שהפך למשאב קהילתי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rdht.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zמעקב יומי חינמי למינימליסטים</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מדוע איטליה איבדה את אהבתה לכוסברה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״כוסברה, שהייתה פעם מרכיב עיקרי במטבח הרומי העתיק, כמעט ונעלמה מהבישול האיטלקי המודרני, במיוחד עלי הכוסברה.״</li>
<li>״הירידה החלה לאחר רומא, בהשפעת השבטים הגרמאניים והעדפת התבלינים האקזוטיים כמו קינמון והל.״</li>
<li>״למרות נוכחותו ההיסטורית, כיום הכוסברה נחשבת למרכיב זר באיטליה, בניגוד לעשבי תיבול אחרים כמו הבזיליקום.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/what-are-italian-herbs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z״מדוע איטליה איבדה את אהבתה לכוסברה״</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניהול רשת מחוץ לרשת (Out of Band) אינו טריוויאלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תקלה באינטרנט ובטלפון של רוג&#39;רס בשנת 2022, שהשפיעה על יותר מ-12 מיליון קנדים, הדגישה את החשיבות והמורכבות של ניהול רשת &quot;מחוץ לרשת&quot; (OOB).</li>
<li>ניהול OOB דורש חומרה ותשתית ייעודיים הנפרדים מהרשת הראשית, מה שמבטיח יתירות ואבטחה אך מוסיף עלות ומורכבות משמעותיות.</li>
<li>״רשתות קטנות יותר עשויות למצוא את זה מעשי יותר להתמקד בניהול חזק ורדונדנטי בתוך הרשת במקום לשמור על רשת OOB נפרדת.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/OutOfBandManagementNotTrivial</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zניהול רשת מחוץ לרשת (Out of Band) אינו טריוויאלי</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להריץ JavaScript בסביבת WebAssembly QuickJS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״חבילת TypeScript זו מאפשרת ביצוע מאובטח של קוד JavaScript בתוך סביבה מבודדת של WebAssembly באמצעות מנוע QuickJS, אידיאלי להרצת קוד לא מהימן בצורה בטוחה.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות סביבה מבודדת, מערכת קבצים וירטואלית, מודולים מותאמים אישית, לקוח HTTP(S) fetch, רץ בדיקות מבוסס chai, וביצועים יעילים.״</li>
<li>החבילה היא רב-תכליתית וקלה לשילוב עם פרויקטים של TypeScript, ומציעה API ידידותי למשתמש לביצוע וניהול קוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sebastianwessel/quickjs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zלהריץ JavaScript בסביבת WebAssembly QuickJS</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהטרנזיסטור לדפדפן האינטרנט, מתווה כללי לקורס בן 12 שבועות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הקורס מכסה מסע מקיף מהבנת טרנזיסטורים ועד פיתוח דפדפן אינטרנט, ומספק גישה מעשית ללמידת שילוב חומרה ותוכנה.״</li>
<li>״פרויקטים מרכזיים כוללים בניית מעבד ARM7, מהדר C, מערכת הפעלה דמוית UNIX ודפדפן אינטרנט מבוסס טקסט, תוך שימוש בשפות כמו Verilog, Python, Haskell ו-C.״</li>
<li>תוכנית הלימודים מדגישה מיומנויות מעשיות כגון אמולציה עם Verilator, תכנון לוח FPGA, ויישום רכיבי מערכת חיוניים כמו MMU, בקר Ethernet, וערימת TCP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/fromthetransistor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zמהטרנזיסטור לדפדפן האינטרנט, מתווה כללי לקורס בן 12 שבועות</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מונגו אבל על פוסטגרס ועם יתרונות של עקביות חזקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פונגו פונגו הוא כלי שמאפשר שימוש בפעולות דמויות MongoDB על PostgreSQL, תוך ניצול היתרונות של עקביות חזקה.</li>
<li>״הוא מתרגם קריאות API של MongoDB לשאילתות PostgreSQL מקוריות, תוך שימוש ב-JSONB לפעולות קריאה/כתיבה יעילות ושאילתות מורכבות.״</li>
<li>פונגו אינו ORM (מיפוי אובייקטים-יחסים) מסורתי אלא מתמקד בטיפול בנתוני מסמכים, מציע גמישות וביצועים, אם כי אינו תואם לחלוטין ל-MongoDB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/event-driven-io/Pongo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Zמונגו אבל על פוסטגרס ועם יתרונות של עקביות חזקה</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדענים יוצאים מחדש לאחר שנה בפרויקט סימולציה של מאדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ארבעה מדענים השלימו סימולציה של שנה במאדים במתחם Mars Dune Alpha ביוסטון, מבנה שהודפס בתלת-ממד ונועד לשחזר את תנאי מאדים.</li>
<li>״המשימה, שהיא חלק מתוכנית חקר בריאות וביצועי הצוות של נאס&quot;א (CHAPEA), שואפת לאסוף תובנות עבור משימות עתידיות למאדים וחקר חלל ארוך טווח, כולל תוכנית ארטמיס.״</li>
<li>״הצוות ביצע &quot;הליכות על מאדים&quot; והתמודד עם גורמי לחץ כמו בידוד ועיכובים בתקשורת, עם משימות CHAPEA נוספות המתוכננות לשנים 2025 ו-2027.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/scientists-re-emerge-after-a-year-in-mars-simulation-project/a-69585838</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zמדענים יוצאים מחדש לאחר שנה בפרויקט סימולציה של מאדים</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["AI", סטודנטים, ומשבר אפיסטמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״פוסט בבלוג מ-6 ביולי 2024 דן בשימוש של תלמיד במנוע החיפוש ChatGPT, מה שהוביל את התלמיד להאמין במידע שגוי.״</li>
<li>מחבר המאמר מדגיש את הקושי במאבק במידע שגוי שנוצר על ידי בינה מלאכותית, שכן כל תלמיד עשוי לקבל עובדות שגויות ייחודיות, מה שמסבך את תהליך התיקון.</li>
<li>״הפוסט משקף את הבעיה הרחבה יותר של השפעת המידע השגוי על החינוך והוסר עקב הטרדה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miniver.blogspot.com/2024/07/ai-students-and-epistemic-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000Z&quot;AI&quot;, סטודנטים, ומשבר אפיסטמי</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI נפרצה, פריצה בת שנה לא דווחה לציבור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פורצים פרצו למערכות ההודעות הפנימיות של OpenAI בתחילת השנה שעברה, חשפו מידע רגיש אך לא ניגשו למערכות ה-AI המרכזיות, מה שהעלה חששות ביטחוניים וביטחוניים לאומיים.</li>
<li>OpenAI חשפה את האירוע באופן פנימי באפריל 2023, והצהירה כי לא נגנבו נתוני לקוחות וכי סביר להניח שלפורץ לא היו קשרים ממשלתיים; עם זאת, הפריצה הובילה לחששות מוגברים לגבי יריבים זרים, במיוחד סין, המתקדמים בטכנולוגיות הבינה המלאכותית שלהם.</li>
<li>מאז שיפרה OpenAI את אמצעי האבטחה שלה, הקימה ועדת בטיחות ואבטחה, והאירוע עורר דיונים על תקנות פדרליות ומדינתיות לשליטה בשחרור טכנולוגיית AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/artificial-intelligence/openai-was-hacked-revealing-internal-secrets-and-raising-national-security-concerns-year-old-breach-wasnt-reported-to-the-public</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-07T00:00:00.000ZOpenAI נפרצה, פריצה בת שנה לא דווחה לציבור</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה גורם למיגרנות? מחקר על 'הפסקת חשמל במוח' מציע רמזים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר בעכברים, שפורסם ב-Science ב-4 ביולי 2024, חושף תובנות חדשות לגבי הגורמים למיגרנה, ומקשר בין &#39;הפסקות חשמל&#39; קצרות במוח לשינויים בנוזל המוח והשדרה שמפעילים קולטני כאב בגולגולת.</li>
<li>״המחקר מציע שמיגרנות עשויות לשמש כמנגנון הגנה המאותת על הצורך במנוחה ומזהה פער לא ידוע קודם בשכבות ההגנה סביב הגנגליון הטריגמינלי.״</li>
<li>״תגלית זו עשויה להוביל לפיתוח טיפולים חדשים למיגרנות על ידי מיקוד במנגנונים החדשים שזוהו.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02222-x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-07T00:00:00.000Zמה גורם למיגרנות? מחקר על &apos;הפסקת חשמל במוח&apos; מציע רמזים</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טאו טה צ'ינג בתרגום אורסולה לה גווין (1997)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה&#39;טאו טה צ&#39;ינג&#39; מאת לאו דזה, בתרגומה של אורסולה ק. לה גווין, חוקר מושגים פילוסופיים עמוקים על טבע הקיום, מנהיגות וחוכמה.</li>
<li>״נושאים מרכזיים כוללים את חשיבות הפשטות, הענווה והפעולה ללא מאמץ, תוך הדגשה שהכוח והחוכמה האמיתיים נובעים מהתאמה לדרך הטבעית (טאו).״</li>
<li>הטקסט מחולק ל-81 פרקים, שכל אחד מהם מציע תובנות על איך לחיות בהרמוניה, להנהיג ביעילות ולהבין את האמיתות העמוקות של החיים דרך פרדוקסים ומטאפורות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nrrb/tao-te-ching/blob/master/Ursula%20K%20Le%20Guin.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zטאו טה צ&apos;ינג בתרגום אורסולה לה גווין (1997)</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רדיו גארדן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Radio Garden מאפשר למשתמשים לחקור תחנות רדיו חיות ברחבי העולם על ידי סיבוב גלובוס וירטואלי, ומציע חוויה ייחודית ואינטראקטיבית.</li>
<li>״הפלטפורמה כוללת הגדרות הניתנות להתאמה אישית, כולל גדלי גופנים, צבעים ונושאים, ותומכת במגוון גדלי מסכים ומכשירים לחוויית משתמש מיטבית.״</li>
<li>זה מבטיח תאימות עם דפדפנים ישנים וכולל אלמנטים עיצוביים ידידותיים למשתמש כמו כפתורי הפעלה קלים לשימוש ואנימציות טעינה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://radio.garden/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zרדיו גארדן</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קהילת הרחבות של DuckDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דאק-די-בי הציגה מאגר הרחבות קהילתי, המפשט את ההתקנה והתחזוקה של הרחבות ומפחית את העומס על המפתחים.</li>
<li>מאז גרסה 0.3.2, ניתן להתקין ולהטעין הרחבות באמצעות פקודות פשוטות, התומכות במערכות הפעלה וארכיטקטורות מעבדים שונות, עם כ-שישה מיליון הורדות שבועיות.</li>
<li>מאגר זה מאפשר למפתחים לפרסם הרחבות מבלי להתמודד עם מורכבויות הקומפילציה וההפצה, מה שמשפר את חוויית המפתח ומעודד תרומות מהקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckdb.org/2024/07/05/community-extensions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zקהילת הרחבות של DuckDB</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אפשרויות התפריט העתק והדבק לעיתים מושבתות כאשר הן לא אמורות להיות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תקלה 1863246 כוללת את האפשרויות &#39;העתק&#39; ו&#39;הדבק&#39; בתפריט ההקשר המושבתות ב-Firefox 97 על Windows 10, במיוחד לאחר סימון דף במועדפים וניווט קדימה ואחורה.</li>
<li>הבעיה היא רגרסיה שנמצאה ב-Firefox 129, והצוות עובד כרגע על תיקון לטיפול במצב התחרות בין תהליכים המעדכנים את הקשר הגלישה הפעיל.</li>
<li>פתרונות זמניים כוללים לחיצה על שורת הכתובת או מעבר בין כרטיסיות כדי להפעיל מחדש את פריטי תפריט ההקשר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1863246</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Z״אפשרויות התפריט העתק והדבק לעיתים מושבתות כאשר הן לא אמורות להיות״</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לבנות ולאמן GPT-2 מאפס באמצעות PyTorch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט זה מספק מדריך שלב אחר שלב לבניית ואימון מודל שפה GPT-2 מאפס באמצעות PyTorch, המיועד לכל רמות המומחיות בפייתון או בלמידת מכונה.</li>
<li>״זה כולל דוגמאות מעשיות, כמו אימון המודל על שירים של טיילור סוויפט ואד שירן, עם משאבים כמו מערכי נתונים וקוד מקור הזמינים ב-GitHub.״</li>
<li>״המרכיבים המרכזיים המכוסים הם בניית טוקנייזר מותאם אישית, יצירת טוען נתונים, ויישום מודל שפה פשוט, מה שהופך זאת להקדמה מקיפה לאימון מודל שפה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://differ.blog/p/here-s-how-you-can-build-and-train-gpt-2-from-scratch-using-pytorch-ace4ba</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zלבנות ולאמן GPT-2 מאפס באמצעות PyTorch</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple מאשרת את אפליקציית השוק של Epic Games באירופה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/epic-games-says-apple-stalling-launch-its-game-store-europe-2024-07-05/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000ZApple מאשרת את אפליקציית השוק של Epic Games באירופה</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בדיקת מבני נתונים מקביליים בצורה נכונה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה מציג ספריית Rust בשם loom, שנועדה לבדיקת מבני נתונים ללא נעילות, ובוחן את הרעיונות שלה באמצעות דוגמה פשוטה.</li>
<li>״הוא מדגיש את האתגרים שבבדיקת מבני נתונים מקביליים, ומדגים מונה מקבילי שבור ושיטות בדיקה שונות, כולל בדיקות מבוססות תכונות (PBT) ושרשורים מנוהלים.״</li>
<li>״הפוסט משמעותי בזכות ההסבר המפורט שלו על יצירת סביבה מבוקרת לבדיקות של פעולות מקבילות, ומספק תובנות חשובות למפתחים שעובדים עם ריבוי תהליכים ופעולות אטומיות ב-Rust.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2024/07/05/properly-testing-concurrent-data-structures.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zבדיקת מבני נתונים מקביליים בצורה נכונה</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר בהומאופתיה: זיוף נתונים, יצירת נתונים ומניפולציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אדצרד ארנסט, פרופסור אמריטוס לרפואה משלימה, מדגיש בעיות של זיוף נתונים ומניפולציה במחקר ההומאופתיה.</li>
<li>מחקר משנת 2020 של מייקל פרס, שטען כי להומאופתיה יש יתרונות עבור חולי סרטן, נמצא כמזויף נתונים, כפי שאושר על ידי הסוכנות האוסטרית ליושרה מדעית.</li>
<li>״למרות ההמלצות לביטול המאמר, כתב העת הוציא רק &#39;הבעת דאגה&#39;, מה שמשאיר את המחקר הפגום נגיש, ומעורר קריאות לנקיטת צעדים מחמירים יותר נגד חוקרים המפיקים תוצאות מפוקפקות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.skeptic.org.uk/2024/07/research-into-homeopathy-data-falsification-fabrication-and-manipulation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zמחקר בהומאופתיה: זיוף נתונים, יצירת נתונים ומניפולציה</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האיסור על VPN חונק את התקשורת במיאנמר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.irrawaddy.com/in-person/interview/war-on-citizens-how-juntas-vpn-ban-is-strangling-communication-in-myanmar.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zהאיסור על VPN חונק את התקשורת במיאנמר</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להוראת מיומנויות כלליות לפתרון בעיות אין תחליף להוראת מתמטיקה [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ams.org/notices/201010/rtx101001303p.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zלהוראת מיומנויות כלליות לפתרון בעיות אין תחליף להוראת מתמטיקה [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד ליישם טבלת גיבוב ב-C (2021)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה מספק מדריך מקיף ליישום טבלת גיבוב פשוטה בשפת C, החל ממושגי חיפוש ליניארי ובינארי.</li>
<li>״הטקסט מפרט את השימוש בפונקציית הגיבוב FNV-1a ובפרובינג ליניארי לטיפול בהתנגשויות, עם דגש על שינוי גודל הטבלה לשמירת היעילות.״</li>
<li>״היישום כולל ממשק API ליצירה, השמדה, קבלה, הגדרה וחזרה על פריטים, ותוכנית הדגמה לספירת תדירות מילים, המדגישה את מטרתו החינוכית ולא את מוכנותו לייצור.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhoyt.com/writings/hash-table-in-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Z״כיצד ליישם טבלת גיבוב ב-C (2021)״</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דור חרד – כיצד תרבות הבטיחות והרשתות החברתיות פוגעות בילדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספרו של ג&#39;ונתן היידט, &#39;דור חרד&#39;, מייחס את העלייה בשיעורי מחלות הנפש בקרב צעירים לרשתות החברתיות ולהורות הליקופטרית, ומבדיל בין ההשפעות המזיקות של הרשתות החברתיות לבין השימוש הכללי באינטרנט.</li>
<li>היידט מבקר את ההורות המגוננת יתר על המידה ואת אמצעי הבטיחות המודרניים על כך שהם מגבילים את העצמאות והחוסן של הילדים, ומציע &#39;סולם מילדות לבגרות&#39; עם אחריות המתאימה לגיל ודחיית השימוש ברשתות החברתיות עד גיל 16.</li>
<li>הספר גם מתייחס להשפעה השלילית של אי חשיפת ילדים לנקודות מבט מגוונות, התורמת למחסור בחופש הביטוי באקדמיה, ותומך בשינויים חברתיים כדי להתמודד עם מגמות אלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matija.eu/posts/anxious-generation-safetyism-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Zדור חרד – כיצד תרבות הבטיחות והרשתות החברתיות פוגעות בילדים</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוללת מצב מוצק נתרן ללא אנודה ראשונה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המעבדה של פרופ&#39; שירלי מֶנג מאוניברסיטת שיקגו פיתחה את הסוללה המוצקה הראשונה בעולם ללא אנודה מבוססת נתרן, התקדמות משמעותית לרכבים חשמליים ואחסון רשת.״</li>
<li>חדשנות זו, שיתוף פעולה בין אוניברסיטת שיקגו ואוניברסיטת קליפורניה בסן דייגו, משתמשת בנתרן בשפע במקום בליתיום, מה שהופך אותה לזולה וידידותית יותר לסביבה.</li>
<li>״ארכיטקטורת הסוללה החדשה, המתוארת ב-Nature Energy, כוללת אספן זרם עשוי אבקת אלומיניום, המבטיח מחזור יעיל, ויכולה לתמוך במידה רבה במעבר לאנרגיה מתחדשת.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://pme.uchicago.edu/news/uchicago-prof-shirley-mengs-laboratory-energy-storage-and-conversion-creates-worlds-first</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zסוללת מצב מוצק נתרן ללא אנודה ראשונה</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7-Eleven מחדש את עסקי המזון שלו להיות יותר יפני [וידאו]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>7/11 ביפן מציע מגוון רחב של מאכלים טריים ושיתופי פעולה עם מסעדות מפורסמות, בניגוד לסניפיו בארה&quot;ב הידועים בשל סלארפים ונקניקיות.</li>
<li>״רשת חנויות הנוחות הגדולה בעולם משנה את המיקוד שלה למזון עם ירידת מכירות הטבק והדלק, תוך ניצול מערכות מלאי מבוססות נתונים ומערכות הפצה מתוחכמות.״</li>
<li>סניפי 7/11 בארצות הברית משתפים פעולה כעת עם חברת וראביה כדי להציע אפשרויות מזון מקומיות יותר ולהרחיב את שירותי המשלוחים, במטרה לשחזר את ההתרגשות של חנויות הנוחות היפניות בשוק האמריקאי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=RATHbP1bAhI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-06T00:00:00.000Z7-Eleven מחדש את עסקי המזון שלו להיות יותר יפני [וידאו]</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שימור דיסקט בעזרת מנתח לוגי וכבל סריאלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה דן בשימור דיסקטים בגודל 3.5 אינץ&#39; באמצעות מנתח לוגי Saleae Logic 8 וכבל סריאלי USB, כחלופה למכשירים ייעודיים כמו Kryoflux או SuperCard Pro.</li>
<li>זה מסביר את התהליך של חיבור מנתח הלוגיקה לכונן התקליטונים, לכידת נתונים, ושימוש בסקריפט פייתון לאוטומציה של התהליך וייצוא נתונים בפורמט קובץ Supercard Pro (.scp).</li>
<li>״השיטה נבדקת עם דיסק לא חשוב, והנתונים שנלכדו מאומתים באמצעות תוכנת HxCFloppyEmulator, כאשר סקריפט הפייתון זמין ב-GitHub לשיפורים נוספים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chzsoft.de/site/hardware/preserving-a-floppy-disk-with-a-logic-analyzer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-06T00:00:00.000Zשימור דיסקט בעזרת מנתח לוגי וכבל סריאלי</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בטריות: עד כמה זול הן יכולות להיות?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://aukehoekstra.substack.com/p/batteries-how-cheap-can-they-get</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zבטריות: עד כמה זול הן יכולות להיות?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני ללא בנאי, ואני חייב לאתחל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״ב-C++, אם לא מספקים בנאים, המהדר עשוי ליצור בנאים ברירת מחדל, מה שעלול להוביל לאובייקטים לא מאותחלים.״</li>
<li>אתחול ברירת מחדל אינו עושה דבר עבור סוגים שאינם מחלקות ואינם מערכים, בעוד שאתחול ערך מאתחל לאפס סוגים שאינם מחלקות ולאחר מכן מאתחל ברירת מחדל.</li>
<li>להסתמך על בנאים שנוצרו על ידי המהדר יכול לגרום להתנהגות בלתי מוגדרת; מומלץ לכתוב בנאים מותאמים אישית כדי להימנע מבעיות אלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://consteval.ca/2024/07/03/initialization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zאני ללא בנאי, ואני חייב לאתחל</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יפן מציגה רובוט אנושי עצום לתחזוקת קווי רכבת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מסילת הרכבת של מערב יפן חשפה רובוט בגובה 12 מטר המותקן על משאית לצורך משימות תחזוקת מסילות כמו גיזום ענפי עצים וצביעה.</li>
<li>הרובוט, שניתן להפעילו מרחוק, כולל זרועות גדולות שיכולות לשאת עד 40 ק&quot;ג ולהגיע לגובה של עד 12 מטרים, במטרה להתמודד עם מחסור בעובדים ולהפחית תאונות.</li>
<li>החברה מתכננת להרחיב את השימוש ברובוט למשימות תחזוקה שונות בעתיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/article/2024/jul/04/japan-train-robot-maintain-railway-lines</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zיפן מציגה רובוט אנושי עצום לתחזוקת קווי רכבת</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הנח את לוגו ה-DVD בפינה (2023)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משחק 6: שים את לוגו ה-DVD בפינה&quot; הוא משחק פעולה בסגנון ארקייד שנוצר על ידי מרגרט ליונס, ופיתוחו ארך רק 4 ימים באמצעות פלטפורמת PICO-8.</li>
<li>״המשחק נוצר במרכז Recurse וזמין ב-itch.io, כאשר הקוד שלו נגיש ב-GitHub. זהו משחק קצר (45 שניות) המבוסס על בדיחה.״</li>
<li>פיקו-8 היא &quot;קונסולת פנטזיה&quot; שמחקה קונסולות משנות ה-80, עם מגבלות על גרפיקה, סאונד וגודל קוד, מה שהופך אותה לאידיאלית לפרויקטים של משחקים קטנים ופשוטים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/game-diary/game-6-get-the-dvd-logo-into-the-corner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z״הנח את לוגו ה-DVD בפינה (2023)״</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תאריך יציאת עידן החלל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Factorio: Space Age&quot; צפוי לצאת ב-21 באוקטובר 2024, במחיר של $35.00, כמו המשחק הבסיסי.</li>
<li>פיצ&#39;רים חדשים כוללים פלטפורמות חלל, רשתות רכבת רב-מפלסיות וכוכבי לכת עם משאבים ואתגרים ייחודיים, כגון וולקנוס, פולגורה וגלבה.</li>
<li>&quot;פקטוריו 2.0&quot; יהיה שדרוג חינמי, שיציע שיפורים במשחק כמו רובוטים חכמים יותר, מסילות חדשות ושיפור ביצירת השטח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-418</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zתאריך יציאת עידן החלל</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״יצרתי כלי מחקר SEO זול יותר״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר בנה כלי מחקר מילות מפתח מותאם אישית בשם טלסקופ, והשקיע $51 במשך 2 חודשים, בהשוואה ל-$1297 על מנוי ל-Ahrefs במשך 13 חודשים.</li>
<li>תלסקופ מציע תכונות כמו חוקר מילות מפתח, רעיונות למילות מפתח, מילות מפתח מדורגות ומילות מפתח שמורות, עם אפשרויות תשלום הכוללות מנוי מבוסס שימוש או טעינת יתרה.</li>
<li>חשבונות חדשים מקבלים יתרה חינמית להתחלה, והמחבר מבקש משוב על הכלי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://withtelescope.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z״יצרתי כלי מחקר SEO זול יותר״</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נקסדוק הופך את הסמארטפון שלך למחשב נייד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נקסדוק מאפשרת למשתמשים להמיר את הסמארטפונים שלהם למחשבים ניידים, באמצעות חיבורים חוטיים או אלחוטיים.</li>
<li>נקספד מאפשר לסמארטפונים לתפקד כטאבלטים, ומספק מקרה שימוש רב-תכליתי למכשירים ניידים.</li>
<li>נקסדוק XL, מוצר חדש שעומד לצאת, מבטיח להרחיב את מגוון מכשירי NEX ולהגביר את הפרודוקטיביות הניידת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nexdock.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zנקסדוק הופך את הסמארטפון שלך למחשב נייד</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עבדתי ב-AMD באמצע-סוף שנות ה-2000 ועזרתי בתכנון מעבדי CPU/APU/GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נבידיה עברה את שווי השוק של גם AMD וגם אינטל, ציון דרך משמעותי בתעשיית הטכנולוגיה.</li>
<li>״המנט מוהפטרה, עובד לשעבר ב-AMD, מהרהר בטבע הבלתי צפוי של ההישג הזה, בהתחשב במעמדה ההיסטורי של AMD ביחס לאינטל.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mohapatrahemant/status/1809135345683841050</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zעבדתי ב-AMD באמצע-סוף שנות ה-2000 ועזרתי בתכנון מעבדי CPU/APU/GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יש תוכנה שיצרת לשימושך האישי בלבד אבל אף אחד אחר לא משתמש בה?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40878765</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zיש תוכנה שיצרת לשימושך האישי בלבד אבל אף אחד אחר לא משתמש בה?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבד הגרפי Adreno של Snapdragon X Elite]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/04/the-snapdragon-x-elites-adreno-igpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zמעבד הגרפי Adreno של Snapdragon X Elite</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מעבר ל-RTOS על ה-RP2040״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עם התפתחות הפרויקטים והפיכתם למורכבים יותר, ה-Raspberry Pi Pico לעיתים קרובות עולה על היכולות של Arduino IDE, מה שמחייב שימוש בכלים מתקדמים יותר כמו RTOS (מערכת הפעלה בזמן אמת).</li>
<li>״מרטיין בראם מפתח בקר חומרה למצלמות PTZ וממתגים וידאו, הדורש מערכת הפעלה בזמן אמת (RTOS) בשל מורכבות התוכנה; הוא העריך את FreeRTOS, Apache NuttX, ו-Zephyr.״</li>
<li>״למרות האתגרים הראשוניים עם FreeRTOS, כמו printf שגורם לתקיעות והיעדר הפשטת חומרה, הוא נשאר האופציה הכי מעשית בשל האינטגרציה שלו עם ה-pico-sdk.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.brixit.nl/moving-to-a-rtos-on-the-rp2040/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Z״מעבר ל-RTOS על ה-RP2040״</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תיקון רקמת עצם באמצעות אלמוגים וספוגי ים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדענים פיתחו שיטה חדשה לתיקון רקמת עצם באמצעות אלמוגים וספוגי ים כשלד, תוך ניצול הנקבוביות והרכב סידן פחמתי שלהם.</li>
<li>״שיטה זו כוללת הכנת שלדים שיתאימו לאזור הפגוע ושימוש בתאי מח עצם (MSC) או תאי גזע לקידום התחדשות העצם.״</li>
<li>״בניגוד לחומרים מסורתיים כמו קרמיקה או סגסוגות, אלמוגים וספוגי ים נמנעים מהגנה מפני לחץ, ומספקים מסגרת שתומכת בריפוי נכון של העצם ובשילובה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://web.stanford.edu/group/mota/education/Physics%2087N%20Final%20Projects/Group%20Gamma/bone.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zתיקון רקמת עצם באמצעות אלמוגים וספוגי ים</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[וִיוַאלְדִי לא ילך בעקבות הטרנד הנוכחי של הבינה המלאכותית?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ויוואלדי החליטו שלא לשלב מודלים של שפה גדולה (LLMs) כמו ChatGPT בדפדפן האינטרנט שלהם, בשל חששות מפני פלגיאט, הפרות פרטיות ויצירת מידע לא מדויק.</li>
<li>מודלים לשוניים גדולים מנתחים כמויות עצומות של נתונים, מה שעלול להוביל לשחזור בלתי מכוון של חומר המוגן בזכויות יוצרים ולחשיפת מידע פרטי.</li>
<li>ויוואלדי שואפת לספק חוויית גלישה עשירה בתכונות ואתית, תוך שמירה על פתיחות להתקדמות עתידית בלמידת מכונה שמעדיפה פרטיות ושימושיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vivaldi.com/blog/technology/vivaldi-wont-allow-a-machine-to-lie-to-you/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-07-05T00:00:00.000Zוִיוַאלְדִי לא ילך בעקבות הטרנד הנוכחי של הבינה המלאכותית?</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיומנויות טכניות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״התיוג המסורתי של אנשים כ&quot;טכניים&quot; או &quot;לא טכניים&quot; בעמק הסיליקון מפחית מערכן של המיומנויות הטכניות המגוונות בתחומים שונים.״</li>
<li>״דוגמאות כמו הסרט &quot;סולו חופשי&quot; וקריירת הכדורסל של סטף קרי מדגישות פרטים טכניים מורכבים שלעיתים קרובות מתעלמים מהם, בדומה לכישורים בשיווק, מכירות וניהול.״</li>
<li>״הכרה ותיאור מדויק של מיומנויות אלו יכולים להעשיר את הבנתנו לגבי מקצועות שונים ולמנוע את המשך הדינמיקות של כוח שממעיטות בערך של עבודה חשובה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sashalaundy.com/writing/technical-skills/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zמיומנויות טכניות</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לתכנת ביוניסון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יוניסון היא שפת תכנות ברישיון MIT שמאחסנת קוד במסד נתונים במקום בקבצי טקסט, מה שמפשט תכנות מבוזר.</li>
<li>זה משתמש במערכת שמות ייחודית המבוססת על האשים, המאפשרת שינוי שם וגרסאות בצורה חלקה, ומכילה מערכת יכולות למעקב אחר תלות ואינטראקציות בקוד.</li>
<li>״מתוכנן למחשוב ענן, יוניסון מציע שירותים מנוהלים דרך יוניסון קלאוד, אך מתמודד עם אתגרים כמו היעדר ממשק פונקציות זר יציב (FFI) והצורך בכלי עבודה מותאמים אישית.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/978955/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-07-05T00:00:00.000Zלתכנת ביוניסון</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
