<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 19:17:25 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[״נמאס לי מבינה מלאכותית״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מביע עייפות מהשימוש המוגזם והשיווק של בינה מלאכותית בבדיקות תוכנה ופיתוח, ומציין שרבות מהפתרונות של בינה מלאכותית מוגזמים ואינם מספקים תוצאות עליונות.</li>
<li>״למרות ההכרה ביישומים השימושיים של הבינה המלאכותית, המחבר מדגיש כי יש לראות בבינה המלאכותית כלי ולא תחליף לשיפוט אנושי מיומן, במיוחד בבדיקות אוטומטיות.״</li>
<li>מחבר המאמר מבקר הצעות לכנסים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית על כך שהן חסרות תובנות ייחודיות ועומק רגשי, וטוען שתוכן שנוצר על ידי בני אדם במוזיקה, ספרים וסרטים הוא בלתי ניתן להחלפה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z״נמאס לי מבינה מלאכותית״</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[אני מאמין של-CNN ו-USA Today יש אתרים מזויפים, ואני חושב ש-Forbes Marketplace מנהלת אותם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״פורבס מרקטפלייס, חברה מסונפת של Forbes.com, יש לה הסכמים עם CNN ו-USA Today למלא את האתרים שלהם בתוכן שותפים.״</li>
<li>מדורי הכסף של CNN Underscored ו-Blueprint של USA Today מופעלים על ידי גופים נפרדים הקשורים ל-Forbes Marketplace, ולא על ידי עובדי CNN או USA Today.</li>
<li>״לחלקים אלו יש מבני אתרים ומדיניות פרטיות שונים, והם מייצרים תעבורת חיפוש משמעותית, מה שמעיד על פעולות שותפים מוצלחות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zאני מאמין של-CNN ו-USA Today יש אתרים מזויפים, ואני חושב ש-Forbes Marketplace מנהלת אותם</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[גורמים בכירים ב-TSMC לכאורה זלזלו במנכ"ל OpenAI סם אלטמן וכינו אותו 'אח של פודקאסטים']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סמנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן הציע השקעה של 7 טריליון דולר עבור 36 מפעלים חדשים לייצור שבבים במהלך סיורו במזרח הרחוק, תוך שהוא נתקל בספקנות מצד מנהלי TSMC.</li>
<li>מנהלי TSMC דחו את התוכניות השאפתניות של אלטמן כבלתי מציאותיות, אם כי חברות כמו מיקרוסופט, Nvidia ואפל ממשיכות בדיונים עם OpenAI.</li>
<li>אלטמן רואה את הבינה המלאכותית הופכת לחיונית כמו חשמל, למרות שהיישומים הנוכחיים של הבינה המלאכותית עדיין לא הוכיחו את מלוא ערכם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zגורמים בכירים ב-TSMC לכאורה זלזלו במנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן וכינו אותו &apos;אח של פודקאסטים&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקיפת מערכות UNIX באמצעות CUPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאמר דן בפגיעות הרצת קוד מרחוק (RCE) בפרויקט CUPS, המתמקדת במיוחד ברכיב <code>cups-browsed</code> במערכות GNU/Linux.״</li>
<li>״המחבר גילה גלישת חוצץ מחסנית באמצעות פאזינג ופיתח ניצול שמנצל את הפונקציה <code>found_cups_printer</code> לביצוע פקודות על מערכת אובונטו מעודכנת לחלוטין.״</li>
<li>הפוסט מדגיש את האתגרים העומדים בפני תהליך הגילוי האחראי, כולל תגובות מזלזלות מצד המפתחים, ומדגיש את הצורך בשיפור התקשורת והעדיפות בקהילת אבטחת המידע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zתקיפת מערכות UNIX באמצעות CUPS</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הונאה, כל כך הרבה הונאה״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z״הונאה, כל כך הרבה הונאה״</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״האפליקציה שלנו לאנדרואיד קפואה בקרבוניט״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״פיתוח אפליקציית האנדרואיד של iA Writer נתקל באתגר משמעותי כאשר גוגל שינתה את מדיניות ה-API שלה, וביטלה את הגישה ל-Google Drive.״</li>
<li>״למרות המאמצים לעמוד בדרישות החדשות, כולל כתיבת מחדש של הצהרות פרטיות ועבור בדיקות אבטחה, גוגל סיפקה גישה לקריאה בלבד, שאינה מתאימה לאפליקציית כתיבה.״</li>
<li>״הצורך בביקורת שנתית יקרה של CASA סיבך עוד יותר את העניינים, מה שהוביל את iA Writer להפסיק להוסיף תכונות חדשות ולעדכן את האפליקציה שלה לאנדרואיד, ולהתמקד בפלטפורמות ופרויקטים אחרים במקום זאת.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z״האפליקציה שלנו לאנדרואיד קפואה בקרבוניט״</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מגי סמית' נפטרה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מגי סמית&#39;, השחקנית הבריטית הידועה מתפקידה ב&quot;אחוזת דאונטון&quot; ו&quot;הארי פוטר&quot;, הלכה לעולמה בגיל 89 בלונדון.</li>
<li>סמית&#39; היה זוכה פעמיים באוסקר ושלוש פעמים באמי, עם קריירה מכובדת בתיאטרון ובקולנוע, וזכה בפרסים רבים.</li>
<li>״היא הוכתרה לדיים מפקדת של האימפריה הבריטית בשנת 1990 והותירה אחריה שני בנים וחמישה נכדים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zמגי סמית&apos; נפטרה</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״קשה לכתוב קוד למחשבים, אבל קשה יותר לכתוב קוד לבני אדם״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>כתיבת קוד עבור בני אדם כוללת יצירת כלים כמו מסגרות עבודה, ספריות, ממשקי API, ערכות פיתוח תוכנה (SDKs), שפות ייעודיות (DSLs), או שפות תכנות שאחרים ישתמשו בהם, ודורשת הבנה הן במדעי המחשב והן בפסיכולוגיה של בני אדם.</li>
<li>אסטרטגיות מפתח כוללות פישוט תהליך ההצטרפות, שימוש בדוגמאות מעשיות, מתן הודעות שגיאה ברורות, צמצום עומס רעיוני, שימוש במונחים מוכרים, מתן אפשרות להתאמה אישית, זהירות עם ברירות מחדל, ותעדוף קוד קריא.</li>
<li>״המטרה היא להפוך את הכלים לאינטואיטיביים, קלים להתחלה, גמישים וברורים, ובכך לשפר את חוויית המשתמש ולהפחית את המורכבות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Z״קשה לכתוב קוד למחשבים, אבל קשה יותר לכתוב קוד לבני אדם״</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תאי גזע הפכו את סוכרת האישה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״אישה בת 25 עם סוכרת סוג 1 הפכה לאדם הראשון שמייצר אינסולין בעצמה לאחר השתלת תאי גזע, ונשארה ללא צורך באינסולין במשך יותר משנה.״</li>
<li>״תאי הגזע תכנתו מחדש מגופה שלה והוזרקו לשרירי הבטן שלה, מה שהוביל לרמות גלוקוז בדם יציבות תוך חודשיים וחצי.״</li>
<li>״ניסוי חלוצי זה, בהובלת דנג הונגקוי מאוניברסיטת פקין, מסמן התקדמות משמעותית בטיפול בסוכרת, עם ניסויים נוספים המתוכננים לשחזר את התוצאות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zתאי גזע הפכו את סוכרת האישה</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוף עידן: משימת לנדסאט 7 מצלמת תמונות אחרונות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לנדסאט 7, ששוגר בשנת 1999 על ידי USGS ונאס&quot;א, השלים את משימתו לאחר 25 שנים, תוך שהוא מצלם מעל 3.3 מיליון תמונות ומבצע 132,000 הקפות.</li>
<li>״למרות כשל במתקן תיקון קווי סריקה בשנת 2003, הלוויין המשיך לספק נתוני תצפית יקרי ערך על כדור הארץ, ותרם ליותר מ-5,000 פרסומים מדעיים ו-1,414 מסמכי מדיניות.״</li>
<li>״סיום המשימה מפנה מקום ללנדסאט נקסט, המתוכנן לשיגור בסוף 2030/תחילת 2031, אשר מבטיח יכולות משופרות לניטור מפורט ותכוף של כדור הארץ.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zסוף עידן: משימת לנדסאט 7 מצלמת תמונות אחרונות</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שערוריות סוני ואוביסופט מובילות לאיסור בקליפורניה על מכירת מוצרים דיגיטליים מטעים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״קליפורניה חוקקה את AB 2426, החוק הראשון שאוסר על מכירות מטעות של &quot;מדיה נעלמת&quot;, ודורש גילוי ברור כאשר מדובר ברישיונות זמניים למוצרים דיגיטליים ולא ברכישות מוחלטות.״</li>
<li>״החוק, שנחתם על ידי המושל גאווין ניוסום ובחסות חברת האספה ג&#39;קי אירווין, נועד להגן על הצרכנים מאובדן בלתי צפוי של גישה לתוכן דיגיטלי כמו ספרים, סרטים ומשחקי וידאו.״</li>
<li>בעקבות תקריות עם יוביסופט וסוני, החוק מחייב תיוג ברור ואוסר על הסתרת גילויים בתנאי השירות, עם חריגים למוצרים המפורסמים כרישיונות ושירותי מנוי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000Zשערוריות סוני ואוביסופט מובילות לאיסור בקליפורניה על מכירת מוצרים דיגיטליים מטעים</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע ארה"ב לא יכולה לבנות ספינות שוברת קרח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הארצות הברית מחזיקה רק בשני שוברי קרח פעילים, הפולר סטאר וההילי, ולא בנתה שוברת קרח כבדה חדשה מאז 1976, למרות אינטרסים משמעותיים באזורים הקוטביים.</li>
<li>״תוכנית חותך הקרח הקוטבי, שהחלה ב-2013 לבניית שוברים קרח חדשים, מתמודדת עם עיכובים ועלויות יתר, כאשר הספינה הראשונה צפויה כעת ב-2029 בעלות של 1.7-1.9 מיליארד דולר לספינה.״</li>
<li>״למספנות בארה&quot;ב חסר ניסיון בבניית שוברת קרח, וחוקים פרוטקציוניסטיים המחייבים בנייה מקומית מעכבים את הפוטנציאל לבניית ספינות יעילות וחסכוניות יותר שנבנו בחו&quot;ל.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zמדוע ארה&quot;ב לא יכולה לבנות ספינות שוברת קרח</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Small3dlib: תוכנת רסטריזציה תלת-ממדית בדומיין הציבורי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; הוא רסטרייזר תוכנה תלת-ממדי בתחום הציבורי, המיועד למחשבים עם משאבים מוגבלים, ומשתמש אך ורק במתמטיקה של מספרים שלמים בני 32 סיביות וללא תלותים, מה שהופך אותו לנייד במיוחד.</li>
<li>״הוא מציע תכונות שונות כמו תיקון פרספקטיבה, אסטרטגיות ציור שונות וגמישות ברינדור פיקסלים, אך חסר תכונות מתקדמות כמו שיידרים, זיהוי התנגשות ואנטיאלייזינג.״</li>
<li>״הספרייה אידיאלית לפרויקטים מהירים בתלת-ממד ללא המורכבות של OpenGL או Vulkan, והיא ניתנת להתאמה אישית גבוהה, אם כי היא לא שמה דגש על תאימות לאחור.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZSmall3dlib: תוכנת רסטריזציה תלת-ממדית בדומיין הציבורי</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״X (טוויטר) חוסם קישורים לתיק פרוץ של JD Vance״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״טוויטר, שכעת מותג מחדש כ-X, חסם קישורים לניוזלטר המכיל מסמך שנפרץ לכאורה מקמפיין טראמפ על JD ואנס, בטענה להפרת כללים על פרסום מידע פרטי לא מצונזר.״</li>
<li>״העיתונאי קן קליפנשטיין, שפרסם את הניוזלטר, הושעה, וניסיונות לשתף את הניוזלטר שלו ב-X הובילו להודעות שגיאה.״</li>
<li>״X לא סיפק הסבר מפורט לאיסור על הקישור, אם כי הוא תואם את המדיניות המעודכנת שלו משנת 2020 נגד פרסום חומרים שנפרצו.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Z״X (טוויטר) חוסם קישורים לתיק פרוץ של JD Vance״</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ה-4 דולר הכי טובים שהוצאתי אי פעם]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000Zה-4 דולר הכי טובים שהוצאתי אי פעם</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI תהפוך לחברה למטרות רווח]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI תהפוך לחברה למטרות רווח</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מירה מוראטי עוזבת את OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zמירה מוראטי עוזבת את OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״PostgreSQL 17 שוחרר, והוא כולל שיפורים משמעותיים בביצועים, יכולת הרחבה והתאמה לדפוסי גישה ואחסון נתונים חדשים.״</li>
<li>״השיפורים המרכזיים כוללים ניהול זיכרון טוב יותר, טעינה מהירה יותר של נתונים בכמויות גדולות, פקודת SQL/JSON חדשה בשם JSON_TABLE, ושדרוגים פשוטים יותר של גרסאות עיקריות עם בקרת מעבר לגיבוי חדשה.״</li>
<li>״הגרסה החדשה מציגה גם אפשרויות TLS חדשות, גיבויים מצטברים וכלי ניטור משופרים, וממשיכה את מורשת האמינות וההרחבה של PostgreSQL.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZPostgreSQL 17</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אופן איי תסיר שליטה ללא מטרות רווח ותעניק לסם אלטמן הון עצמי״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Z״אופן איי תסיר שליטה ללא מטרות רווח ותעניק לסם אלטמן הון עצמי״</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-absorb: Git commit –fixup, אבל אוטומטי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Git Absorb הוא כלי שמקורו ב-hg absorb של פייסבוק, שנועד לייעל את ניהול הגרסאות על ידי קיפול אוטומטי של שינויים שלא הוקומטו לתוך קבוצות שינויים טיוטה מתאימות.</li>
<li>״זה מפשט את תהליך יישום המשוב על ידי הימנעות מהתחייבויות ידניות או מיזוגים אינטראקטיביים, מה שהופך את ניהול הענפים והבאגים לקל יותר.״</li>
<li>״ניתן להתקין את Git Absorb באמצעות מנהלי חבילות מערכת או לקמפל מהמקור, והוא מציע אפשרויות תצורה להתאמת טווחי הקומיטים, שלב אוטומטי של שינויים ועוד.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tummychow/git-absorb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZGit-absorb: Git commit –fixup, אבל אוטומטי</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ריסט מחדש את ראסט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״שפת התכנות Rust, שהייתה בתחילה חדשנית עם תכונות כמו בטיחות זיכרון ומנהל חבילות מודרני, נראית כעת קפואה עם התקדמות איטית והרבה תכונות לא יציבות.״</li>
<li>התהליך הקונצנזוסי בפיתוח של Rust עשוי לעכב את התפתחותו, מה שמוביל לדיונים נרחבים שלעיתים קרובות מסתיימים במבוי סתום, כמו השרשור הבלתי פתור לשיפור Mutex.</li>
<li>״המחבר מציע שינויים משמעותיים, כולל תכונות פונקציה, יכולות בזמן הידור ואימוץ הקונספט של comptime מ-Zig, מה שכנראה ידרוש מהדורה חדשה של Rust בשל אי התאמה עם הגרסה הקיימת.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/rewriting-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zריסט מחדש את ראסט</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סם אלטמן: "הונאה ארוכת טווח הייתה "משחק ילדים בשבילי"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zסם אלטמן: &quot;הונאה ארוכת טווח הייתה &quot;משחק ילדים בשבילי&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Httpdbg – כלי למעקב אחר בקשות HTTP שנשלחות על ידי קוד הפייתון שלך״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״httpdbg הוא כלי חדש למפתחי Python שמאפשר לנפות בקשות HTTP(S) של לקוחות בקלות.״</li>
<li>זה אינו דורש תלות חיצונית, התקנה, הרשאות סופר-יוזר, או שינויים בקוד, מה שהופך אותו לפשוט לשימוש.</li>
<li>״הכלי נועד לעקוב אחר בקשות HTTP במבחנים חזרה לשיטות לקוח ה-API, ומפתחים אחרים מצאו אותו שימושי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cle-b/httpdbg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Z״Httpdbg – כלי למעקב אחר בקשות HTTP שנשלחות על ידי קוד הפייתון שלך״</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DoNotPay צריכה לשלם 193 אלף דולר על כך שהציגה באופן שקרי עורך דין מבוסס בינה מלאכותית שלא נבדק, כך אומרת ה-FTC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נציבות הסחר הפדרלית (FTC) קנסה את DoNotPay בסכום של 193,000 דולר על פרסום מטעה של ה-AI שלה כ&#39;עורך דין רובוטי&#39; המסוגל לתבוע כל אחד בלחיצת כפתור.</li>
<li>DoNotPay לא בדקה את הצ&#39;אטבוט שלה או העסיקה עורכי דין לאימות טענותיה, מה שהוביל לקנס ולהסדר ללא הודאה באחריות.</li>
<li>״פעולה זו היא חלק מיוזמה רחבה יותר של ה-FTC לטפל בטענות מטעות בנוגע לבינה מלאכותית, תוך הדגשת החשיבות של שקיפות ואימות ביישומי בינה מלאכותית.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZDoNotPay צריכה לשלם 193 אלף דולר על כך שהציגה באופן שקרי עורך דין מבוסס בינה מלאכותית שלא נבדק, כך אומרת ה-FTC</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פסל NKRYPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנקריפט היא התקנת קריפטוגרפיה בקנברה, אוסטרליה, הכוללת שמונה עמודי פלדת אל-חלד עם צופנים שונים, שעוצבה על ידי סטיוארט קולהאגן והותקנה במרץ 2013 לכבוד מאה שנה לקנברה.</li>
<li>״ההתקנה כוללת מגוון צפנים כגון קיסר, סמפור, סקיטלה, בינארי ועוד, ומזמינה את הציבור לפענח אותם, כאשר חלק מהקודים החוגגים את המאה לקנברה מציעים פרסים.״</li>
<li>ישנם צפנים שנפתרו, חושפים מסרים על דמויות היסטוריות ושיטות קריפטוגרפיות, בעוד אחרים נותרו בלתי פתורים, מוסיפים אתגר מתמשך לחובבים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meme.net.au/nkrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zפסל NKRYPT</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine נאסר מ-WordPress.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine נאסרה מ-WordPress.org בשל היעדר רישיון סימן מסחר והפרעה לתקשורת בנוגע להשבתת תכונה מרכזית של WordPress למטרות רווח.</li>
<li>״כתוצאה מהפעולות המשפטיות שלהם נגד WordPress.org, ל-WP Engine אין עוד גישה חופשית למשאבי WordPress.org והם חייבים לנהל את המערכות והאבטחה שלהם בעצמם.״</li>
<li>WordPress.org ממליצה למשתמשים המחפשים חוויית WordPress אמיתית להשתמש בכל מארח אחר, שכן WP Engine לא נחשב כחלק מקהילת WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZWP Engine נאסר מ-WordPress.org</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרונאקספר, ספריית ראסט לניתוח וביצוע ביטויי קרונטאב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>cronexpr היא ספריית Rust שנועדה לניתוח והפעלה של ביטויי crontab, ותומכת הן בתחביר סטנדרטי והן בהרחבות תחביר לא סטנדרטיות.</li>
<li>״הספרייה מחייבת ציון אזור זמן ותומכת בשמות ממאגר אזורי הזמן של IANA, מה שמבטיח טיפול מדויק באזורים ובשעון קיץ.״</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים טיפול במקרים קיצוניים כמו הבאג של Vixie ב-cron, וסיפוק איטרטורים להתאמת זמנים, אך הוא אינו מבצע פקודות או תומך בכינויים כמו @hourly או @reboot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zקרונאקספר, ספריית ראסט לניתוח וביצוע ביטויי קרונטאב</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordpress.org אוסרת על WP Engine, חוסמת אותה מגישה למשאביה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org אסרה על WP Engine גישה למשאביה, כולל תבניות ותוספים, בשל סכסוכים משפטיים מתמשכים.</li>
<li>״איסור זה מונע ממשתמשי WP Engine להתקין או לעדכן תוספים ותבניות, מה שמעלה חששות משמעותיים בנוגע לאבטחה.״</li>
<li>״הסכסוך כולל האשמות על הפרות סימן מסחר ושימוש לרעה בשליטה, כאשר שני הצדדים נוקטים בפעולות משפטיות בעקבות ביקורת ציבורית מצד מייסד שותף של וורדפרס, מאט מולנווג.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZWordpress.org אוסרת על WP Engine, חוסמת אותה מגישה למשאביה</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״פריצת קיה: שליטה מרחוק על מכוניות באמצעות לוחית רישוי בלבד״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בחודש יוני 2024 התגלו פגיעויות ברכבי קיה, שאפשרו שליטה מרחוק על פונקציות מרכזיות באמצעות לוחית רישוי בלבד, והשפיעו על דגמים משנת 2014 עד 2025.</li>
<li>פורצים ניצלו בעיות בתשתית של קיה, כולל אתר owners.kia.com ואפליקציית Kia Connect ל-iOS, כדי לבצע פקודות אינטרנט-לרכב ולקבל מידע אישי.</li>
<li>״הפגיעויות תוקנו מאז ולעולם לא נוצלו בזדון, עם ציר זמן מפורט המראה את תגובת קיה ותהליך התיקון.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-kia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Z״פריצת קיה: שליטה מרחוק על מכוניות באמצעות לוחית רישוי בלבד״</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״האם האתר האישי שלך עזר לך להתקבל לעבודה? ספר על כך״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41656015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Z״האם האתר האישי שלך עזר לך להתקבל לעבודה? ספר על כך״</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מטמון גוגל מת לחלוטין״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גוגל השביתה לחלוטין את Google Cache, תכונה שבעבר שימשה לגישה לדפים כאשר הם לא נטענו.</li>
<li>״משתמשים מופנים כעת להשתמש במכונת הזמן של Wayback או בכלי בדיקת ה-URL ב-Google Search Console כחלופות.״</li>
<li>נציג החיפוש של גוגל, דני סאליבן, אישר את ההסרה ועדכן את התיעוד כדי לשקף את השינוי הזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z״מטמון גוגל מת לחלוטין״</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לאחסן את האתר שלי באמצעות שרת ה-C שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נבנה שרת אינטרנט מינימלי מאפס כדי להיות חזק לאינטרנט הציבורי ללא שימוש בפרוקסי הפוך, מה שמדגים את ההנאה של היוצר מפיתוח כלים מותאמים אישית ואתגר חוכמת ההמונים המקובלת.</li>
<li>״השרת תומך ב-HTTP/1.1, pipelining, חיבורים keep-alive, ו-HTTPS (עד TLS 1.2 באמצעות BearSSL), עם תלות מינימלית והגדרות ניתנות להתאמה אישית.״</li>
<li>מדדי הביצועים מצביעים על כך שהשרת מתפקד בתחרותיות, מטפל ב-76974.24 בקשות לשנייה בהשוואה ל-nginx שמטפל ב-44227.78 בקשות לשנייה, למרות שחסרות לו תכונות מסוימות כמו שמירת קבצים סטטיים במטמון ו-Transfer-Encoding: Chunked.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/blogtech</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zלאחסן את האתר שלי באמצעות שרת ה-C שלי</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פורץ שתל זיכרונות שקריים ב-ChatGPT כדי לגנוב נתוני משתמשים לנצח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקר האבטחה יוהאן רהברגר גילה פגיעות בתכונת הזיכרון לטווח ארוך של ChatGPT, המאפשרת לתוקפים לשתול מידע שגוי והוראות זדוניות.</li>
<li>ניצול הוכחת הרעיון של רהברגר הדגים גניבת נתונים מתמשכת, מה שהוביל את OpenAI להוציא תיקון חלקי למניעת ניצול זיכרון.</li>
<li>״מומלץ למשתמשים לעקוב ולסקור זיכרונות מאוחסנים באופן קבוע, שכן הזרקות מהירות עדיין יכולות לאחסן מידע זדוני לטווח ארוך למרות התיקון.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zפורץ שתל זיכרונות שקריים ב-ChatGPT כדי לגנוב נתוני משתמשים לנצח</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״המכון הלאומי לתקנים וטכנולוגיה (NIST) יאסור על דרישת הרכב תווים ספציפי בסיסמאות״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Z״המכון הלאומי לתקנים וטכנולוגיה (NIST) יאסור על דרישת הרכב תווים ספציפי בסיסמאות״</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[על מחקר בינה מלאכותית משפיע]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מעודדים את הסטודנטים לתארים מתקדמים להתמקד בפרויקטים ארוכי טווח ובממצאי מחקר בעלי השפעה כמו מודלים או מדדים, ולא רק בהגדלת מספר המאמרים.</li>
<li>בחירת בעיות בזמן עם פוטנציאל השפעה משמעותי וחזרה מהירה לפתרון בעיות קשות הן אסטרטגיות מפתח למחקר בינה מלאכותית בעל השפעה.</li>
<li>מעורבות עם הקהילה, הפיכת שחרורים בקוד פתוח לשמישים, ושילוב מחקר חדש עם פרויקטים מתמשכים הם חיוניים לבניית ושימור מחקר בינה מלאכותית בעל השפעה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zעל מחקר בינה מלאכותית משפיע</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״למה אני עדיין כותב בלוג אחרי 15 שנים״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המחבר מהרהר על תחזוקת בלוג במשך 15 שנים, שהתחיל במקור לתעד פיתוח אב-טיפוס של משחקים והתפתח ליומן רחב יותר של תכנות ופרויקטים אישיים.״</li>
<li>גורמי המוטיבציה המרכזיים להמשך הבלוגינג כוללים הנאה מכתיבה, בהירות מחשבתית, אחריות, תיעוד, שיפור עצמי ופיתוח מיומנויות.</li>
<li>״מערך הטכנולוגיות של הבלוג התפתח באופן משמעותי, החל מ-PHP ועבר דרך Perl, Jekyll, Hakyll ו-Rust, מה שמציג את המסע והצמיחה של המחבר בתכנות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z״למה אני עדיין כותב בלוג אחרי 15 שנים״</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orion, המשקפיים הראשונים שלנו במציאות רבודה אמיתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orion, משקפי ה-AR החדשים ביותר, משלבים תצוגות הולוגרפיות גדולות, בינה מלאכותית הקשרית ועיצוב קל לשימוש יומיומי, ומגשרים בין עולמות פיזיים ווירטואליים.</li>
<li>״הוא כולל את שדה הראייה הגדול ביותר בצורה הקטנה ביותר, תומך ב-Meta AI לסיוע ותקשורת ללא ידיים, אם כי הוא עדיין אב-טיפוס בפיתוח.״</li>
<li>Orion שואפת לשפר את הנוכחות של המשתמש בעולם הפיזי תוך כדי גישה ליתרונות דיגיטליים, כאשר הגרסאות העתידיות יתמקדו בחדות ויזואלית גבוהה יותר, גדלים קטנים יותר ונגישות כלכלית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZOrion, המשקפיים הראשונים שלנו במציאות רבודה אמיתית</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מדוע רוב ממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים (2005)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;ון פ. א. יואנידיס במאמרו &#39;מדוע רוב ממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים&#39; טוען כי חלק משמעותי מממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים בשל גורמים שונים כמו עוצמת המחקר, הטיה וגמישות בעיצוב המחקר.</li>
<li>מחקרים קטנים יותר, גדלי אפקט קטנים יותר, אינטרסים כלכליים וצוותי מחקר מרובים מגבירים את הסבירות לממצאים שגויים, מה שמדגיש את הצורך במחקרים בעלי עוצמה גבוהה יותר ובסטנדרטים מחקריים משופרים.</li>
<li>יואנידיס מדגיש את החשיבות של חשיבה ביקורתית והכרת ההטיות בפרשנות תוצאות מחקר כדי לשפר את האמינות של ממצאים מדעיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z״מדוע רוב ממצאי המחקר שפורסמו הם שגויים (2005)״</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריצת GPON – כיצד לגשת, לשנות ולערוך ONTs סיבים אופטיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט מספק מדריך מקיף על גישה, שינוי ופתרון בעיות של מסופי רשת אופטיים (ONTs), שהם מכשירים המשמשים ברשתות סיבים אופטיים.״</li>
<li>״זה מדגיש את האתגרים במעבר בין ONTs חיצוניים לבין מודולים מסוג Small Form-factor Pluggable (SFP) בשל קושחה והגדרות ייחודיות לספקים ול-ISP.״</li>
<li>״הפוסט כולל אזהרות לגבי סיכונים פוטנציאליים, כגון נזק למכשיר ואיסור על שירות, ומדגיש שהמידע מתוחזק על ידי קהילה של חובבים ולא על ידי ספקים רשמיים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hack-gpon.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zפריצת GPON – כיצד לגשת, לשנות ולערוך ONTs סיבים אופטיים</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבר למסלול: הצגת נתוני מהירות אוטובוסים MTA גרנולריים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סוכנות התחבורה המטרופולינית (MTA) השיקה את מאגר הנתונים של מהירויות קטעי קווי האוטובוס ב-Open Data, המספק מידע מפורט על מהירויות האוטובוסים ברחבי הרשת שלה.</li>
<li>״מערך נתונים זה, שמקורו במערכות GPS, כולל גורמים כמו עצירות ותנועה, ועוזר לנתח ולזהות אזורים איטיים לשיפור שירותי האוטובוסים.״</li>
<li>הנתונים מתעדכנים מדי חודש וזמינים בפורטל הנתונים הפתוחים של מדינת ניו יורק, כאשר ה-MTA מעודד חקירה ציבורית ומשוב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zמעבר למסלול: הצגת נתוני מהירות אוטובוסים MTA גרנולריים</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״התחייבות ל-Rust בקרנל״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בפסגת המתחזקים של 2024, מיגל אוחדה דן בהתקדמות ובעתיד של שילוב שפת Rust בליבת לינוקס, תוך הדגשת הצורך בגמישות מצד מתחזקי תתי-מערכות.</li>
<li>״דיונים מרכזיים כללו את הצורך בתמיכה טובה יותר בכלי עבודה, קומפיילרים יציבים ותיעוד מקיף לכתיבת קוד מערכת קבצים ב-Rust.״</li>
<li>לינוס טורבאלדס עודד מפתחים להמשיך לשלב את רוסט, וציין שמיזוג הדרייבר הראשון יהיה אבן דרך משמעותית, והדגיש את האווירה השיתופית בפסגה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Z״התחייבות ל-Rust בקרנל״</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ריארכיטקטורה: מ-Redis ל-SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>וופרס, חברת חומת אש ליישומי אינטרנט בקוד פתוח, מעבירה את לקוח המידלוור של Rails מ-Redis ל-SQLite כדי להתמודד עם בעיות פריסה ולשפר את הביצועים.</li>
<li>SQLite נבחרה בשל זמן ההשהיה המופחת ברשת וביצועים טובים יותר בפעולות קריאה מרובות, והראתה שיפור מהירות פי 3 בהשוואה ל-Redis במבחני ביצועים מקומיים.</li>
<li>״הארכיטקטורה החדשה מפשטת את הפריסה, משפרת את חוויית המשתמש ומתרחבת טוב יותר על ידי סנכרון מסדי נתונים לכל מופע חישוב, תוך טיפול בכתיבות באופן אסינכרוני כדי להקל על המגבלות של SQLite במשימות כבדות כתיבה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zריארכיטקטורה: מ-Redis ל-SQLite</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצות וטריקים ל-SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפוסט מספק רשימה מקיפה של טיפים וטריקים ב-SQL המיועדים לאנליסטים של נתונים, תוך הדגשה שחלק מהטיפים עשויים לא להיות רלוונטיים לכל מערכות ניהול מסדי הנתונים הרלציוניים (RDBMS).״</li>
<li>תחומים מרכזיים כוללים עיצוב/קריאות, תכונות שימושיות, ומלכודות נפוצות שיש להימנע מהן, במטרה לעזור למשתמשים לכתוב שאילתות SQL יעילות, קריאות וניתנות לתחזוקה.</li>
<li>״הדגשים כוללים שימוש בפסיקים מובילים לשיפור הקריאות, שימוש בביטויי טבלה משותפים (CTEs) לשאילתות מורכבות, והבנת ההתנהגות של <code>NOT IN</code> עם ערכי NULL.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zעצות וטריקים ל-SQL</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תובנות לאחר 11 שנים עם Datomic [וידאו]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zתובנות לאחר 11 שנים עם Datomic [וידאו]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרוליין אליסון נידונה לשנתיים מאסר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״קרוליין אליסון, יועצת לשעבר למייסד FTX סם בנקמן-פריד, נידונה לשנתיים מאסר על מעורבותה בהונאה של 8 מיליארד דולר שהובילה לקריסת FTX.״</li>
<li>״למרות שיתוף הפעולה שלה עם התובעים והעדות נגד בנקמן-פריד, שמרצה עונש של 25 שנים, השופט לואיס א. קפלן הדגיש את חומרת ההונאה.״</li>
<li>אליסון, שהביעה חרטה עמוקה, תדווח לכלא בעל אבטחה מינימלית בבוסטון עד ה-7 בנובמבר ומתקשה למצוא עבודה מאז הודאתה באשמה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zקרוליין אליסון נידונה לשנתיים מאסר</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בשנת 1870, לורד ריילי השתמש בשמן ובמים כדי לחשב את גודל המולקולות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״לורד ריילי העריך את גודלו של מולקולה בודדת באמצעות ניסוי פשוט עם שמן, מים ועט, בהשראת תצפיותיו של בנג&#39;מין פרנקלין משנות ה-1770.״</li>
<li>החישוב של ריילי לגבי אורך מולקולת שמן (1.63 ננומטר) היה קרוב להפליא למדידות המודרניות (1.67 ננומטר), מה שמדגים את הכוח של שיטות מדעיות בסיסיות.</li>
<li>ניסוי היסטורי זה מדגיש כיצד טכניקות פשוטות יכולות להוביל לתגליות מדעיות משמעותיות, כפי שמתואר בספרו של צ&#39;ארלס טנפורד, &#39;בן פרנקלין הרגיע את הגלים&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Z״בשנת 1870, לורד ריילי השתמש בשמן ובמים כדי לחשב את גודל המולקולות״</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winamp Legacy player source code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ווינאמפ, נגן מולטימדיה שהושק בשנת 1997, הוא כעת קוד פתוח, מה שמאפשר לקהילה לעדכן את הקוד שלו.</li>
<li>בניית לקוח שולחן העבודה של Winamp דורשת את Visual Studio 2019 ואת Intel IPP v6.1.1.035, עם שתי אפשרויות בנייה עיקריות: שימוש בסקריפט או בתוך סביבת הפיתוח של Visual Studio.</li>
<li>תלויות כוללות את libvpx, libmpg123, OpenSSL, DirectX 9 SDK, תיקון ספריית Microsoft ATLMFC, ו-Intel IPP, כאשר כל אחת מהן דורשת שינויים ספציפיים ושלבי פריקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WinampDesktop/winamp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZWinamp Legacy player source code</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיווננו את Llama 405B על מעבדי גרפיקה של AMD״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטארטאפ כייל את מודל LLaMA3.1 405B על 8 יחידות GPU מסוג AMD MI300x באמצעות JAX במקום PyTorch, והשיג שיפורי ביצועים ניכרים.</li>
<li>הם הפכו את הקוד שלהם לקוד פתוח ושיתפו טכניקות שארדינג, תוך הדגשת היכולת של JAX לקמפל קוד של מודלים של למידת מכונה לגרפים של HLO שאינם תלויים בחומרה ומאופטמים על ידי המהדר XLA.</li>
<li>גישה זו מאפשרת ביצוע חלק של אותו קוד הן על גבי Google TPUs והן על גבי AMD GPUs, תוך התמודדות עם האתגרים שחברות מתמודדות איתם בשל הקשרים העמוקים של PyTorch עם מערכת האקולוגית של NVIDIA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Z״כיווננו את Llama 405B על מעבדי גרפיקה של AMD״</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenFreeMap – אירוח מפות בקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״לאחר 9 שנים של פיתוח, היוצר של MapHub הפך את שרת האריחים של OpenStreetMap לקוד פתוח, וכעת הוא נקרא OpenFreeMap.״</li>
<li>OpenFreeMap מאפשר למשתמשים לארח בעצמם או להשתמש במופע ציבורי, כאשר כל הרכיבים הם בקוד פתוח לחלוטין וללא מודל &#39;ליבה פתוחה&#39;.</li>
<li>״הפרויקט מציע הורדות שבועיות של כל הפלנטה בפורמטים של Btrfs ו-MBTiles, ושואף לכסות את עלויות המופע הציבורי באמצעות תרומות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfreemap.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZOpenFreeMap – אירוח מפות בקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הרחבת אחסון iPhone 16 Pro מ-128GB ל-1TB [וידאו]״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Z״הרחבת אחסון iPhone 16 Pro מ-128GB ל-1TB [וידאו]״</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[וורדפרס אנג'ין שלחה מכתב 'הפסק והימנע' לאוטומטיק]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zוורדפרס אנג&apos;ין שלחה מכתב &apos;הפסק והימנע&apos; לאוטומטיק</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתקדם מהר ולנטוש דברים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מתכנת שחרר אוסף של משחקי שיירוור ישנים ופרויקטים לא גמורים מתקופת המקינטוש המוקדמת ב-GitHub, תחת השם Soft Dorothy Software.</li>
<li>״תמונות הדיסק יכולות לשמש עם אמולטורים של מקינטוש 68K או PPC כמו Basilisk II, Sheepshaver, או MiniVMac, מה שמאפשר למשתמשים לחקור את פיסות ההיסטוריה הנוסטלגיות של התוכנה הזו.״</li>
<li>״שחרור זה מציע הצצה ייחודית לתהליך פיתוח המשחקים של העבר, מציג הן פרויקטים שהושלמו והן פרויקטים שננטשו, ומדגיש את האופי האיטרטיבי של עיצוב המשחקים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zלהתקדם מהר ולנטוש דברים</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאקר פייפ – מחברים מבניים לצינורות עבור בוני עשה זאת בעצמך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maker Pipe מציעה מערכת של מחברי צינורות פלדה המיועדים להפוך צינורות EMT לפלטפורמת בנייה משתלמת ורב-תכליתית, הדורשת רק כלי עבודה ידניים פשוטים להרכבה.</li>
<li>״המחברים עשויים מפלדה עמידה, מה שמבטיח חוזק ואמינות לפרויקטים שונים של עשה זאת בעצמך, מרהיטים ועד מדפים בהתאמה אישית.״</li>
<li>״המלצות הלקוחות מדגישות את קלות השימוש במוצר, את המחיר הנגיש שלו ואת ההתאמה שלו למגוון רחב של יישומים יצירתיים ומעשיים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makerpipe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zמאקר פייפ – מחברים מבניים לצינורות עבור בוני עשה זאת בעצמך</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קליפת תפוז שנזרקה הפכה מרעה שומם (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״באמצע שנות ה-90, פרויקט שימור בקוסטה ריקה השתמש ב-12,000 טון של קליפות תפוזים כדי להפוך מרעה שומם ליער שופע.״</li>
<li>את הפרויקט, בהובלת חוקרים מאוניברסיטת פרינסטון, עצרו בשל תביעה משפטית אך גילו מחדש בשנת 2013, וגילו ג&#39;ונגל צפוף עם אדמה עשירה יותר ומגוון מינים של עצים.</li>
<li>ההצלחה של הפרויקט הזה, שפורסם ב-Restoration Ecology, מציעה פוטנציאל למאמצי שימור דומים, אם כי המנגנונים המדויקים עדיין אינם ברורים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zקליפת תפוז שנזרקה הפכה מרעה שומם (2017)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Colocation: אירוח ללא ליצנים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZColocation: אירוח ללא ליצנים</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״טלגרם תמסור כעת מספרי טלפון וכתובות IP של חשודים בפלילים״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״טלגרם תשתף כעת את מספר הטלפון וכתובת ה-IP של משתמשים עם הרשויות אם הם חשודים בפלילים, בהתאם למדיניות הפרטיות המעודכנת שלה.״</li>
<li>״שינוי מדיניות זה בא בעקבות מעצרו של מנכ&quot;ל טלגרם, פאבל דורוב, שהואשם באפשרת פעילות בלתי חוקית על הפלטפורמה.״</li>
<li>טלגרם תכלול גילויים אלה בדוחות השקיפות הרבעוניים שלה ומשתמשת בבינה מלאכותית להסרת תוכן בעייתי, לצד שינויים במדיניות הניטור שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Z״טלגרם תמסור כעת מספרי טלפון וכתובות IP של חשודים בפלילים״</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טרייסי: פרופיילר פריימים בזמן אמת ברזולוציית ננו-שנייה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Tracy Profiler הוא פרופיילר ברזולוציה גבוהה בזמן אמת המיועד למשחקים וליישומים אחרים, התומך בפרופיילינג של CPU ו-GPU במגוון שפות ו-APIs גרפיים.״</li>
<li>״הוא מציע תכונות נרחבות, כולל מעקב אחר הקצאת זיכרון, פרופילינג של נעילות, ניטור מעבר הקשר, ושיוך אוטומטי של צילומי מסך לפריימים.״</li>
<li>״היכולות והעדכונים של הכלי מוצגים במגוון שחרורים ומצגות, כולל CppCon 2023, עם תיעוד מקיף וקבצים בינאריים עבור Windows x64 זמינים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wolfpld/tracy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zטרייסי: פרופיילר פריימים בזמן אמת ברזולוציית ננו-שנייה</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הלייד נדחתה מחנות האפליקציות כי היא לא מסבירה מדוע היא מצלמת תמונות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״השיפורים בצילום המאקרו של האייפון 16 עשויים להיות מיוחסים יותר לשיפורי תוכנה מאשר לשינויים בחומרה.״</li>
<li>״זה מצביע על כך שאפל מתמקדת באלגוריתמים של תוכנה לשיפור איכות התמונות, מה שעשוי להציע צילומי מאקרו טובים יותר מבלי להזדקק לשדרוגי חומרה משמעותיים.״</li>
<li>״הדגש על תוכנה עשוי לרמוז שגם דגמי האייפון הקיימים עשויים להפיק תועלת משיפורים דומים באמצעות עדכוני תוכנה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zהלייד נדחתה מחנות האפליקציות כי היא לא מסבירה מדוע היא מצלמת תמונות</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בתוך שבב זיכרון RAM פרואלקטרי״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט הבלוג של קן שיריף חוקר את זיכרון ה-FRAM (זיכרון פרואלקטרי), טכנולוגיית זיכרון לא נדיפה הידועה בעמידותה וביכולות הכתיבה המהירות שלה.</li>
<li>״למרות יתרונותיו, עלויות הייצור הגבוהות והמורכבות של FRAM הגבילו את השימוש בו ליישומים נישתיים, כאשר שבב ה-FRAM של רמטרון משנת 1999 מהווה מקרה בוחן.״</li>
<li>״הבלוג מפרט את ההיסטוריה, המבנה והפעולה של FRAM, ומציין שלמרות ההבטחה, האימוץ הנרחב שלה הוגבל, ו-Ramtron נרכשה בסופו של דבר על ידי Cypress Semiconductor.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Z״בתוך שבב זיכרון RAM פרואלקטרי״</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גירוי תאי T עם סוללות נוספות מחזק אותם נגד סרטן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדענים בבית החולים בריגהם אנד וימנס פיתחו שיטה לשיפור תאי T, ההגנה הראשית של הגוף נגד סרטן, על ידי אספקת מיטוכונדריה נוספת מתאי סטרומה של מח העצם (BMSCs).</li>
<li>״תאי T המשופרים הללו, המכונים Mito+, הראו חדירה משופרת לגידול והפחתה משמעותית בגודל הגידול בעכברים, כאשר 75% מהעכברים שטופלו שרדו במחקר שנמשך 60 יום.״</li>
<li>פריצת דרך זו, שפורסמה בכתב העת Cell, מציעה גישה פוטנציאלית חדשה לחיזוק תאי החיסון של המטופלים לטיפול יעיל יותר בסרטן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zגירוי תאי T עם סוללות נוספות מחזק אותם נגד סרטן</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״עיצבתי תחנת עגינה לאייפון בהשראת דיטר ראמס״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המחבר עיצב מעמד לאייפון בהשראת דיטר ראמס, תוך שאיבת השראה משעוני מעורר וינטג&#39; של בראון ומשעוני BC21 מודרניים.״</li>
<li>״לאחר מספר איטרציות ומשוב, העיצוב הסופי משלב מגש, מטען ושעון ליחידה אחת, המזכירה את מייבש השיער 550 של בראון.״</li>
<li>״המודל התלת-ממדי משותף בחינם, עם אפשרות לתרומות ב-Gumroad.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z״עיצבתי תחנת עגינה לאייפון בהשראת דיטר ראמס״</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פתרונות Brainfuck לארגונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brainfuck Enterprise Solutions (BES) מתמחה בפיתוח תוכנה מודרנית באמצעות שפת התכנות Brainfuck.</li>
<li>״מוצרים עיקריים כוללים את OS.bf (מערכת הפעלה), ed.bf (עורך טקסט), meta.bf (מעריך מטה-מעגלי), ו-str.bf (ספריית מניפולציה של מחרוזות).״</li>
<li>מוצרים עתידיים כוללים שרת אינטרנט אסינכרוני, חנות מפתח-ערך אמינה ומסגרת למידת מכונה, מה שמעיד על התרחבות משמעותית בהיצע שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bf-enterprise-solutions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zפתרונות Brainfuck לארגונים</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מה יש בתוך תפריט קוד ה-QR בבית הקפה הזה?״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z״מה יש בתוך תפריט קוד ה-QR בבית הקפה הזה?״</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אוּבֶּר גובה יותר אם יש לך קרדיטים בחשבון שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״משתמשים דיווחו כי מחירי הנסיעות באובר נראים גבוהים יותר כאשר משתמשים בזיכויים, כמו אלו מאמריקן אקספרס או כרטיסי מתנה של אובר, בהשוואה לתשלום מכיסם.״</li>
<li>ישנם מקרים שבהם נסיעה בעלות של $20 עולה ל-$30 כאשר מוחלים קרדיטים, בעוד אותה נסיעה נשארת $20 בטלפון אחר ללא קרדיטים.</li>
<li>״זה מצביע על כך שאובר עשויה לנסות תמחור גבוה יותר עבור משתמשים עם קרדיטים, מה שמעורר חששות לגבי חיוב יתר אפשרי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zאוּבֶּר גובה יותר אם יש לך קרדיטים בחשבון שלך</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד פועל הדבק המשוחרר חשמלית של האייפון 16״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״האייפון 16 מציג שיפורים משמעותיים בתיקון, כולל דבק סוללה חדש שמתפרק עם זרם חשמלי, מארז סוללה מפלדה קשה לדגם ה-Pro, ועיצוב דו-כניסה להקלת התיקונים.״</li>
<li>״עוזר התיקונים של iOS 18 שואף לבטל את מחסומי התוכנה של התאמת חלקים, ולהפוך את התאמת הרכיבים והכיול לחלקים ללא תפר.״</li>
<li>״האייפון 16 מקבל ציון תיקון של 7 מתוך 10, שיפור מהשנה שעברה, בזכות מדריכי תיקון טובים יותר, הליך הסוללה החדש, והעיצוב הדו-כניסתי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z״כיצד פועל הדבק המשוחרר חשמלית של האייפון 16״</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לונדון ראתה יתרון מפתיע לאזור פליטות נמוכות במיוחד: ילדים פעילים יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צמצום כלי רכב בעלי פליטות גבוהות בערים מוביל לאוויר נקי יותר ולרחובות שקטים יותר, מה שמעודד את יצירתם של אזורי אוויר נקי ביותר מ-300 אזורים ברחבי אירופה.</li>
<li>האזור בעל הפליטות הנמוכות במיוחד בלונדון הביא לכך ששניים מתוך חמישה תלמידים עברו להליכה או רכיבה על אופניים לבית הספר, מה שהשפיע באופן חיובי על בריאות הילדים והישגיהם הלימודיים, כך לפי מחקר של אוניברסיטת קיימברידג&#39; ואוניברסיטת קווין מרי.</li>
<li>״שכפול אזורים כאלה בארה&quot;ב נתקל באתגרים משפטיים, אך שיפור התשתיות להליכה ורכיבה על אופניים, יחד עם הרתעת נסיעות ברכב, יכולים להיות אסטרטגיות יעילות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zלונדון ראתה יתרון מפתיע לאזור פליטות נמוכות במיוחד: ילדים פעילים יותר</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המלחמה על עבודה מרחוק אינה קשורה לפרודוקטיביות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;לים והתקשורת המרכזית תומכים בחזרה לעבודה במשרד, בטענה לדאגות לגבי פרודוקטיביות, אך הבעיה הבסיסית היא החוב על בנייני משרדים ריקים.</li>
<li>״העבודה מרחוק הוכיחה את עצמה כיעילה באותה מידה, ומציעה לעובדים פחות הסחות דעת ואיזון טוב יותר בין עבודה לחיים פרטיים.״</li>
<li>״הדחיפה לחזרה למשרדים מונעת על ידי משבר פיננסי בנדל&quot;ן מסחרי, עם הלוואות בסך 1.2 טריליון דולר על מגדלי משרדים בסיכון, מה שעלול להוביל לאי יציבות פיננסית רחבה יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zהמלחמה על עבודה מרחוק אינה קשורה לפרודוקטיביות</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרקטפלייס החדש של Cloudflare מאפשר לאתרים לגבות תשלום מבוטים של AI עבור סריקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare משיקה שוק בשנה הבאה לבעלי אתרים למכור לספקי מודלים של AI גישה לגרד את התוכן שלהם, מה שנותן למפרסמים יותר שליטה על בוטי AI.</li>
<li>היוזמה כוללת את AI Audit, כלי חינמי לניטור וחסימת בוטים של בינה מלאכותית, המסייע לבעלי אתרים לנהל גרידה בלתי מורשית.</li>
<li>״שוק זה שואף לעזור למוציאים לאור קטנים להפיק רווחים מהתוכן שלהם על ידי יצירת עסקאות עם ספקי בינה מלאכותית, תוך התייחסות לחששות לגבי גירוד תוכן ללא פיצוי שמשפיע על התנועה וההכנסות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zמרקטפלייס החדש של Cloudflare מאפשר לאתרים לגבות תשלום מבוטים של AI עבור סריקה</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השוואת חיישני CO2 בעלות נמוכה: פוטו-אקוסטי מול NDIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאמר משווה בין שני סוגים עיקריים של חיישני CO2: NDIR (אינפרא אדום לא מפוזר) וחיישנים פוטו-אקוסטיים, תוך הדגשת הבדלי הביצועים שלהם.״</li>
<li>חיישני NDIR, כמו ה-SenseAir S8, מדויקים ומבצעים היטב הן בתוך מבנים והן בחוץ, בעוד שחיישנים פוטו-אקוסטיים, כגון ה-Sensirion SCD40/41, קטנים יותר אך מתקשים במדידות חוץ עקב שינויים סביבתיים.</li>
<li>המסקנה מציעה כי ה-SenseAir S8 אמין לכל התנאים, בעוד שה-Sensirion SCD4x מתאים ביותר לשימוש פנימי בלבד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zהשוואת חיישני CO2 בעלות נמוכה: פוטו-אקוסטי מול NDIR</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve בודקת תמיכה ב-ARM64 עבור משחקים פופולריים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZValve בודקת תמיכה ב-ARM64 עבור משחקים פופולריים</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטטיסטיקות קפה – למקסם את צריכת הקפאין ולהגיע למיטה בלילה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הפרויקט הזה עוזר למשתמשים לקבוע אם הם צריכים לשתות עוד כוס קפה על ידי מתן סטטיסטיקות על רמות הקפאין בזמן השינה.״</li>
<li>״זה מאפשר קלט מותאם אישית לכמויות קפאין וזמני שינה, ותואם ל-Python 3.12.5.״</li>
<li>הגרסה המהודרת של Windows זמינה להורדה, בהנחה שהמשתמשים בריאים, בעלי גנטיקה טיפוסית, ומכירים את סבילותם לקפאין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zסטטיסטיקות קפה – למקסם את צריכת הקפאין ולהגיע למיטה בלילה</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״פרוטוקול תעבורה של טסלה על גבי אתרנט (TTPoE)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בכנס HotChips 2024, טסלה הכריזה על פתיחת הקוד של פרוטוקול התחבורה של טסלה על גבי אתרנט (TTPoE) ועל הצטרפותה לקונסורציום אתרנט אולטרה (UEC) כדי לתקנן בד חדש במהירות גבוהה/השהיה נמוכה עבור בינה מלאכותית, למידת מכונה ומרכזי נתונים.״</li>
<li>תעבורת TTPoE, בדומה ל-TCP, מבטיחה העברת נתונים מלאה למרות אובדן מנות ושידורים חוזרים, ופועלת לחלוטין בחומרה ללא צורך במעבד או מערכת הפעלה, הושקה לראשונה עבור Tesla Dojo v1.</li>
<li>״מאגר ה-GitHub כולל את כותרת ה-TTPoE Transport, פרטי המפרט, מודל תוכנה לליבת לינוקס, בדיקות יחידה, כלי ליצירת מנות ודוגמאות של סשנים המדגימים את תפקוד הפרוטוקול.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teslamotors/ttpoe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z״פרוטוקול תעבורה של טסלה על גבי אתרנט (TTPoE)״</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העידן האינטליגנציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פריצות דרך בבינה מלאכותית, המונעות על ידי למידה עמוקה, יאפשרו פתרון בעיות והזדמנויות חסרי תקדים, וישפרו היבטים שונים של החיים, כולל בריאות וגילוי מדעי.</li>
<li>דורות העתיד ייהנו מכלי בינה מלאכותית כמו מומחים וירטואליים אישיים ומורים פרטיים, מה שיוביל לשגשוג עולמי ולשיפור איכות החיים.</li>
<li>להבטיח שהבינה המלאכותית תועיל לכולם דורש להפוך את משאבי המחשוב לשופעים ובמחיר סביר, לנווט את הסיכונים בחוכמה כדי לשנות את שוקי העבודה ולהגביר את היצירתיות האנושית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.samaltman.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zהעידן האינטליגנציה</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספר ההדרכה של אלן טיורינג למחשב האלקטרוני מארק I משנת 1950 [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zספר ההדרכה של אלן טיורינג למחשב האלקטרוני מארק I משנת 1950 [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״דרך נוראית להתחיל לאחסן את הדברים שלך בעצמך״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Z״דרך נוראית להתחיל לאחסן את הדברים שלך בעצמך״</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיוף ממשק משתמש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המחבר מתאר את תהליך הפיתוח האיטרטיבי שלהם, ומשווה אותו לנגרות, שבה הם בונים, בודקים ומשפרים עד שהתוכנה חלקה וללא בעיות.״</li>
<li>״אתגר לאחרונה כלל יישור אפשרויות רדיו באמצעות Flexbox, כאשר רווח בין כפתור הרדיו לתווית מנע את ההחלפה; זה נפתר על ידי הסרת הרווח והוספת ריפוד לתווית.״</li>
<li>״מדגיש את החשיבות של בדיקות מקיפות ושיפור מתמיד כדי להבטיח חוויית משתמש חלקה, תוך הדגשה כי בעיות קטנות יכולות להשפיע באופן משמעותי על השימוש הכללי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zשיוף ממשק משתמש</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״הם גנבו את הקול שלי עם בינה מלאכותית״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;ף גירלינג האשים את Elecrow בשימוש בשיבוט AI של קולו בסרטונים שלהם ללא הסכמתו, דבר שהוא מוצא מטריד לאור מערכת היחסים הטובה שהייתה להם בעבר.</li>
<li>״הוא הדגיש את החשיבות של אי שימוש בקולו של מישהו ללא רשות והציע לשכור אמני דיבוב או לשתף פעולה עם יוצרי תוכן במקום.״</li>
<li>״ג&#39;ף אינו בטוח לגבי נקיטת פעולה משפטית בשל העלויות והיעדר תקדים משפטי ברור לשכפול קול על ידי בינה מלאכותית ללא אישור, והוא פנה לאלקרו כדי לפתור את הבעיה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z״הם גנבו את הקול שלי עם בינה מלאכותית״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מה קרה לפלטפורמות המחשב היפניות?״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בעידן ה-16 ביט, היו ליפן שלוש פלטפורמות מחשב עיקריות: PC-98 של NEC, FM Towns של Fujitsu, ו-X68000 של Sharp, כאשר ה-PC-98 הייתה הפופולרית ביותר.״</li>
<li>מעבר ל-Windows הוביל לירידה בפופולריות של הפלטפורמות הללו, שכן הן הפכו לפחות ייחודיות או לא תואמות למערכת ההפעלה החדשה, בעוד שהמעבר של שוק המשחקים לקונסולות תלת-ממדיות הפחית עוד יותר את הרלוונטיות שלהן.</li>
<li>״למרות הירידה בפלטפורמות הייחודיות שלהם, יצרני המחשבים היפניים עברו לייצור מחשבי Windows סטנדרטיים, והצליחו לשרוד טוב יותר מאשר מקביליהם המערביים כמו קומודור ואטארי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z״מה קרה לפלטפורמות המחשב היפניות?״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nextcloud: אפליקציות ענן בקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נקסקלוד האב 9 שוחרר, וכולל כלים משולבים כמו קבצים, טוק, גרופוור ואופיס לשיפור שיתוף הפעולה ושליטה בנתונים.</li>
<li>״הפלטפורמה מציעה פתרון בהארחה עצמית עם אפשרויות להתאמה אישית ולסקלאביליות, המיועדות למגזרים שונים כולל ציבורי, ארגוני וחינוכי.״</li>
<li>פיצ&#39;רים חדשים כוללים עוזר AI מקומי ליצירת תוכן וסיכום דוא&quot;ל, תוך הדגשת המחויבות של Nextcloud לפרטיות ולעמידה בתקנים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nextcloud.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZNextcloud: אפליקציות ענן בקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״פלפי בירד לאנדרואיד, רק C, מתחת ל-100KB״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מתכנת יצר בהצלחה שיבוט של Flappy Bird בשפת C עבור אנדרואיד, והצליח להגיע לגודל APK של פחות מ-100 קילובייט, שזה קטן במיוחד עבור משחק כזה.</li>
<li>הפרויקט הושפע ממאמץ דומה ב-C# וכלל התמודדות עם אתגרים בפעילות מקורית של אנדרואיד ומגבלות גודל APK.</li>
<li>״היישומים הטכניים המרכזיים כללו שימוש ב-OpenSLES להשמעת צלילים, upng לפענוח תמונות, ו-OpenGL ES 2 עם שיידרים לרינדור.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/VadimBoev/FlappyBird</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z״פלפי בירד לאנדרואיד, רק C, מתחת ל-100KB״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Hy 1.0.0, הניב של Lisp עבור Python, שוחרר״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Hy 1.0.0, ניב של Lisp עבור Python, שוחרר לאחר כמעט 12 שנות פיתוח, מה שמסמן אבן דרך משמעותית.״</li>
<li>״Hy משולב בתוך פייתון, מה שמאפשר אינטגרציה ושימוש חלקים בתוך פרויקטים של פייתון.״</li>
<li>״עדכונים עתידיים יתמקדו בתיקוני באגים, תאימות עם גרסאות חדשות של פייתון, ותמיכה בתכונות חדשות מבלי לשבור את הקוד הקיים של Hy 1.x.y.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hylang/hy/discussions/2608</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z״Hy 1.0.0, הניב של Lisp עבור Python, שוחרר״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine אינו וורדפרס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine היא ישות נפרדת מ-WordPress, למרות מיתוג שעשוי לרמוז אחרת, ומרוויחה מהבלבול הזה.</li>
<li>״WP Engine משביתת את מערכת הגרסאות של וורדפרס כברירת מחדל כדי לחסוך בעלויות, מה שפוגע בשלמות התוכן של המשתמשים ונוגד את ההבטחה של וורדפרס להגנה על נתונים.״</li>
<li>״מומלץ ללקוחות לדרוש לפחות את שלושת התיקונים ש-WP Engine מאפשרת או לשקול ספקי אחסון חלופיים כדי לשמור על סטנדרטים גבוהים יותר בתוך מערכת האקולוגית של וורדפרס.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZWP Engine אינו וורדפרס</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״קשה להמליץ על Google Cloud״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גוגל קלאוד עוברת שינויים משמעותיים, כולל סגירת Google Container Registry (GCR) בשנת 2025, שיוחלף על ידי Artifact Registry (GAR) היקר יותר.</li>
<li>״משתמשים חווים קשיים ותהליכים גוזלי זמן בהעברת הפרויקטים שלהם מ-GCR ל-GAR, מה שמוסיף לתסכול.״</li>
<li>״למרות ההנדסה המתקדמת וחוויית המשתמש המעולה של Google Cloud, שינויים תכופים והפרעות מקשים להמליץ עליו בהשוואה ל-AWS ול-Microsoft Azure.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ashishb.net/programming/google-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z״קשה להמליץ על Google Cloud״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מד חיישן ה-CO2 של אינפיניון מנטר את איכות האוויר הפנימית]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Zמד חיישן ה-CO2 של אינפיניון מנטר את איכות האוויר הפנימית</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהו חלקיק? (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>להבנתם של פיזיקאים את החלקיקים התפתחה מאובייקטים נקודתיים למושגים מורכבים יותר כמו פונקציות גל קורסות, עירורי קוונטים של שדות וייצוגים של קבוצות סימטריה.</li>
<li>מכניקת הקוונטים ותורת השדות הקוונטיים מתארות חלקיקים גם כגלים וגם כהתרגשות של שדות, עם תכונות המוגדרות על ידי קבוצות סימטריה כמו קבוצת פואנקרה.</li>
<li>״תיאוריות מודרניות, כולל תורת המיתרים והיפותזת ה-it-from-qubit, מציעות שחלקיקים עשויים להיות מיתרים רוטטים או הולוגרמות של קיוביטים, בעוד אמפליטודולוגים שואפים לפשט את האינטראקציות בין חלקיקים להבנה מעמיקה יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zמהו חלקיק? (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['אני לא רוצה למות.' הוא היה זקוק לטיפול נפשי. הוא מצא רשת רפאים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״רבי קוטיניו התמודד עם אתגרים משמעותיים בגישה לטיפול בבריאות הנפש דרך ביטוח אמבטר שלו בשל &quot;רשת רפאים&quot; של ספקים שאינם זמינים.״</li>
<li>״למרות ניסיונות רבים של ראווי ואמו, ברברה, למצוא מטפל, הם נתקלו במכשולים רבים, מה שהוביל להחמרה במצב הנפשי וביקורים בבית החולים.״</li>
<li>חקירת פרו-פובליקה מדגישה בעיות מערכתיות בנגישות לטיפול בבריאות הנפש, כאשר אי-דיוקים ועיכובים ברשתות הביטוח תורמים למותו הטרגי של ראווי בגיל 36 מסיבוכים הקשורים לשתייה מופרזת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Z&apos;אני לא רוצה למות.&apos; הוא היה זקוק לטיפול נפשי. הוא מצא רשת רפאים</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עשרים שנה של סינתזה FM בתוך Ableton Live]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רוברט הנקה חוגג את יום השנה ה-20 לסינתיסייזר התוכנה הראשון של Ableton, Operator, על ידי שיתוף תובנות, טיפים וחבילת פריסטים חינמית.</li>
<li>Operator, שפותח בשנת 2004, תוכנן ליעילות מעבד ולתכנות ידידותי למשתמש, תוך שהוא כולל אלמנטים חדשניים כמו זמן גלובלי, בקרת טון וסינתזה תוספתית.</li>
<li>סינתזה בתדרי מודולציה (FM), שהובלה על ידי ג&#39;ון צ&#39;ונינג בשנות ה-60, משתמשת באוסילטורים של גלי סינוס ליצירת צלילים מורכבים, בניגוד לסינתזה סובטרקטיבית שאינה דורשת מסננים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roberthenke.com/technology/operator.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zעשרים שנה של סינתזה FM בתוך Ableton Live</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״PDF ל-MD על ידי LLMs – חילוץ טקסט/טבלאות/תיאורי תמונות על ידי GPT4o״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פותחה API בקוד פתוח בשפת פייתון המשתמשת ב-GPT-4 לזיהוי תווים אופטי (OCR) על קבצי PDF, הכוללת עיבוד מקבילי וטיפול באצוות.</li>
<li>״ה-API ממיר קבצי PDF ל-Markdown ומוסיף כיתובי תמונות, ומדגים את יכולתו על ידי עיבוד מוצלח של עמודים מורכבים מתוך מסמכי אפולו 17 של נאס&quot;א.״</li>
<li>הפרויקט זמין ב-GitHub, והמפתח מחפש משוב מהקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Z״PDF ל-MD על ידי LLMs – חילוץ טקסט/טבלאות/תיאורי תמונות על ידי GPT4o״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Cloudflare שוברת לי את קבצי ה-SVG?״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Z״Cloudflare שוברת לי את קבצי ה-SVG?״</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flow Computing שואפת לשפר את המעבדים עם 'יחידות עיבוד מקבילי']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פלו קומפיוטינג הציגה טכנולוגיה חדשה בשם &#39;יחידות עיבוד מקבילי&#39; (PPUs) שטוענת להפוך את המעבדים למהירים פי 100.</li>
<li>חדשנות זו שואפת לשפר באופן משמעותי את ביצועי המחשוב על ידי ניצול עיבוד מקבילי, המאפשר ביצוע של מספר משימות בו-זמנית.</li>
<li>״ההכרזה זכתה לתשומת לב בשל הפוטנציאל שלה לחולל מהפכה במהירויות וביעילות של מעבדים, מה שהופך אותה להתפתחות בולטת בתעשיית המחשוב.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZFlow Computing שואפת לשפר את המעבדים עם &apos;יחידות עיבוד מקבילי&apos;</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תמונה ברזולוציה גבוהה במיוחד של משמר הלילה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מוזיאון הרייקס יצר תמונה ברזולוציה אולטרה גבוהה של &quot;משמר הלילה&quot;, שהגיעה לרזולוציה של 717 גיגפיקסל וגודל קובץ של 5.6 טרה-בייט.״</li>
<li>התמונה צולמה באמצעות מצלמת Hasselblad H6D 400 MS ברזולוציה של 100 מגה-פיקסל ברשת של 97 שורות ו-87 עמודות, עם יישור מדויק שהושג באמצעות מערכת מיקום מצלמה בעלת חמישה צירים מונחית לייזר.</li>
<li>״תמונה ברזולוציה גבוהה זו מאפשרת לחוקרים לבחון את מצבה הפיזי של הציור בפרטי פרטים חסרי תקדים, לסייע במאמצי השימור ולהעניק תובנות מעמיקות יותר על טכניקת הציור של רמברנדט.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zתמונה ברזולוציה גבוהה במיוחד של משמר הלילה</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אני אוהב קבצי Makefile״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״קבצי Makefile, למרות הופעתם של כלים חדשים לבנייה, נשארים בחירה פופולרית לאוטומציה של פרויקטים בשל הפשטות שלהם והפקודות הסטנדרטיות.״</li>
<li>״הם שימושיים במיוחד להקמת וניהול פרויקטים עם פקודות כמו <code>make dev</code>, <code>make build</code>, ו-<code>make install</code>, שמייעלות את תהליכי הפיתוח.״</li>
<li>״קבצי Make הם רב-תכליתיים, דורשים פחות תלות ויכולים לשמש לתזמור כלים שונים כמו Docker ו-gulp, מה שהופך אותם לאידיאליים לסביבות מוגבלות ולהגדרות פרויקטים מגוונות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z״אני אוהב קבצי Makefile״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[״שכחו מ-ChatGPT: מדוע חוקרים מריצים כעת בינות מלאכותיות קטנות על המחשבים הניידים שלהם״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יותר ויותר חוקרים מריצים דגמי בינה מלאכותית קטנים על המחשבים הניידים שלהם, ומתרחקים מכלים מבוססי רשת כמו ChatGPT.</li>
<li>״מגמה זו מונעת על ידי זמינותם של דגמים במשקל פתוח וגרסאות מוקטנות שיכולות לפעול על חומרת צרכנים, ומציעות יתרונות כמו חיסכון בעלויות, פרטיות ושחזוריות.״</li>
<li>חברות טכנולוגיה גדולות ומכוני מחקר, כולל Google DeepMind, Meta ו-Microsoft, שחררו מודלים קטנים עם מיליארדי פרמטרים, המאפשרים יישומים מגוונים בתחומים כמו ביואינפורמטיקה ובריאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Z״שכחו מ-ChatGPT: מדוע חוקרים מריצים כעת בינות מלאכותיות קטנות על המחשבים הניידים שלהם״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״פרצת אבטחה קריטית בשבבי ה-Wi-Fi של MediaTek: פגיעות ללא צורך בפעולה מצד המשתמש״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פגיעות קריטית ללא צורך בלחיצה (CVE-2024-20017) עם ציון CVSS של 9.8 זוהתה בשבבי Wi-Fi של MediaTek, המשפיעה על מוצרים של Ubiquiti, Xiaomi ו-Netgear.</li>
<li>הליקוי מאפשר ביצוע קוד מרחוק ללא אינטראקציה של המשתמש עקב בעיית כתיבה מחוץ לתחום, ו-MediaTek הוציאה תיקונים; על המשתמשים לעדכן את המכשירים שלהם מיד.</li>
<li>סוניקוול שחררה חתימות ספציפיות למערכת מניעת חדירות (IPS) כדי להגן מפני פגיעות זו, והוכחת היתכנות (PoC) ציבורית הגדילה את הסבירות לניצול.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Z״פרצת אבטחה קריטית בשבבי ה-Wi-Fi של MediaTek: פגיעות ללא צורך בפעולה מצד המשתמש״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״אפל משתפת מדריכי תיקון מלאים לאייפון 16 ולאייפון 16 פרו״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple פרסמה מדריכי תיקון עבור ה-iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro, ו-16 Pro Max, המיועדים לטכנאים מנוסים.</li>
<li>האייפון 16 ו-16 פלוס כוללים תהליך קל יותר להסרת הסוללה החשמלית, בעוד שהדגמים המקצועיים עדיין משתמשים בלשוניות דבק סטנדרטיות.</li>
<li>״למרות השיפורים בתיקון, תיקוני סוללות דורשים ציוד יקר, מה שהופך את התיקון העצמי לכמעט יקר כמו שירותים מקצועיים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Z״אפל משתפת מדריכי תיקון מלאים לאייפון 16 ולאייפון 16 פרו״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התמוטטות הערך העצמי בעידן הדיגיטלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מהרהר בניגוד בין ערך פנימי לערך שוק, ומדגיש כיצד אישור חיצוני יכול להאפיל על ערך אישי.</li>
<li>נתוני החיים והגמיפיקציה הבלתי פוסקים הפכו את זה למאתגר למצוא ערך פנימי, ודוחפים אמנים להפיק רווחים מחוויותיהם הפרטיות.</li>
<li>״למרות הלחצים החיצוניים, ההמלצה להמשיך ליצור מודגשת כדרך לנהל ולהחזיר את תחושת הערך הפנימית של האדם.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zהתמוטטות הערך העצמי בעידן הדיגיטלי</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קוולקום רוצה לקנות את אינטל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קוולקום שוקלת לרכוש את אינטל, כך מדווח הוול סטריט ג&#39;ורנל, אם כי לא הוגשה הצעה רשמית והעסקה אינה ודאית.</li>
<li>״אם תצליח, רכישה זו תשפיע באופן משמעותי על תעשיית השבבים, כאשר קוואלקום תחזור לשוק מעבדי המחשבים השולחניים, ותתאים לאסטרטגיית המחשבים האישיים של מיקרוסופט בתחום הבינה המלאכותית.״</li>
<li>״אינטל נמצאת כיום במצב מוחלש, מתמודדת עם הפסדים כספיים משמעותיים, פיטורים ותחרות מצד AMD ו-Nvidia, כאשר צפויה להיות פיקוח רגולטורי אתגר מרכזי לעסקה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zקוולקום רוצה לקנות את אינטל</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קאמל פרוקסי – פרוקסי HTTP מינימלי לפריסות ללא השבתה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״Kamal Proxy הוא פרוקסי HTTP קל משקל המיועד לפריסות ללא השבתה, המאפשר לאפליקציות אינטרנט להתעדכן מבלי להפריע לתנועה המתמשכת.״</li>
<li>״ניתן להשתמש בו כעצמאי או כחלק מ-Kamal, הכולל אריזת מכולות והקצאה לחוויית פריסה מלאה.״</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות אפשרויות ריצה מותאמות אישית, ניתוב מבוסס מארח, תעודות TLS אוטומטיות, והגדרת משתני סביבה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/basecamp/kamal-proxy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zקאמל פרוקסי – פרוקסי HTTP מינימלי לפריסות ללא השבתה</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לעבוד במשרד 5 ימים בשבוע כדי לבנות תרבות ארגונית זה מיתוס: דוח PwC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דו&quot;ח של PwC מערער על האמונה שנוכחות מלאה במשרד חיונית לבניית תרבות ארגונית, בניגוד להנחיות של חברות כמו אמזון, JPMorgan וגולדמן זאקס.</li>
<li>מחקר הכולל מעל 20,000 מנהיגים עסקיים ועובדים מצביע על כך שעובדים היברידיים מרגישים יותר כלולים, פרודוקטיביים ומעורבים מאשר אלו שעובדים במשרד במשרה מלאה.</li>
<li>״כפיית עובדים לחזור למשרד יכולה להפחית את תחושת האוטונומיה שלהם ולפגוע בתרבות החברה, שכן זה עשוי להרגיש כמו מעקב.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zלעבוד במשרד 5 ימים בשבוע כדי לבנות תרבות ארגונית זה מיתוס: דוח PwC</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הרעיון של פורשה למנוע בעירה פנימית בעל שישה פעימות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פורשה רשמה פטנט על מנוע בעירה פנימית בעל שישה פעימות שמוסיף פעימות דחיסה וכוח נוספות, במטרה להגדיל את הכוח והיעילות.</li>
<li>״העיצוב כולל גל ארכובה מיוחד עם שני מעגלים קונצנטריים, המשנים את תנועת הבוכנה והדחיסה, אך מוסיפים מורכבות.״</li>
<li>״יישום העיצוב הזה נותר לא ודאי, מה שהופך אותו לחדשנות בולטת אך ספקולטיבית בהנדסת רכב.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zהרעיון של פורשה למנוע בעירה פנימית בעל שישה פעימות</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כיצד אורזים ארכיונאים דברים? הקרב על הקופסאות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאמר משווה בין שיטות אריזת ארכיונים בקנדה ובבריטניה, ומדגיש את ההבדלים באחסון מסמכים פיזיים לשימור ארוך טווח.״</li>
<li>ארכיונאים בצפון אמריקה משתמשים בדרך כלל באריזות אנכיות עם תיקיות וארגזים כמו ארגז הולינגר, בעוד שארכיונאים בבריטניה מעדיפים אריזות אופקיות עם תיקיות וארגזים שטוחים.</li>
<li>״לכל שיטה יש יתרונות וחסרונות: אריזה אנכית מציעה שליפה קלה וזרימת אוויר טובה אך מסכנת בעיקום, בעוד שאריזה אופקית מספקת חלוקת משקל אחידה אך דורשת יותר טיפול.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z״כיצד אורזים ארכיונאים דברים? הקרב על הקופסאות״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״ראש CISA: יצרני תוכנה לא מאובטחת הם הנבלים האמיתיים בסייבר״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;ן איסטרלי, ראש CISA, ביקרה את ספקי התוכנה על כך שהם משווקים קוד לא מאובטח, וכינתה אותם כתורמים מרכזיים לפשעי סייבר.</li>
<li>בדבריה בכנס mWise של חברת מנדיאנט, היא קראה לספקים לשפר את איכות הקוד והציעה לשנות את השם מ&quot;פגיעויות תוכנה&quot; ל&quot;ליקויי מוצר&quot; כדי להדגיש את האחריות.</li>
<li>״למרות תעשיית סייבר-ביטחון בשווי מיליארדי דולרים, בעיות באיכות התוכנה ממשיכות להתקיים; איסטרלי מקדם קוד מאובטח, כאשר כמעט 200 ספקים חתמו על התחייבות Secure by Design של CISA.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Z״ראש CISA: יצרני תוכנה לא מאובטחת הם הנבלים האמיתיים בסייבר״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צריכת אומגה-3 מנטרלת תסמינים של חרדה ודיכאון בעכברים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מחקר מצביע על כך שתכונות אישיות כמו נוירוטיות ואינטרוברטיות הן מנבאים משמעותיים לדיכאון לאורך כל חיי האדם.״</li>
<li>חרדה קשורה באופן חזק לתכונות אישיות אלו, במיוחד בבגרות.</li>
<li>״גורמים לבריאות פיזית, כולל מדד מסת הגוף (BMI), גם הם משחקים תפקיד בסיכון לפתח דיכאון.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zצריכת אומגה-3 מנטרלת תסמינים של חרדה ודיכאון בעכברים</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להרחיב תכנות לינארי עם PDLP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDLP הוא פותר חדש המבוסס על שיטות מסדר ראשון לתכנות לינארי (LP) בקנה מידה גדול, המיועד להתמודד עם בעיות קנה מידה שבהן נתקלים פותרים מסורתיים של LP כמו שיטת הסימפלקס ושיטות הנקודה הפנימית.</li>
<li>PDLP משתמש בכפל מטריצה-וקטור, דורש פחות זיכרון ומתאים יותר לטכנולוגיות חישוב מודרניות כמו GPUs ומערכות מבוזרות, והוא קוד פתוח ב-OR-Tools של גוגל.</li>
<li>PDLP כולל שיפורים כמו פתרון מוקדם, קדם-תנאים, זיהוי אי-אפשרות, אתחולים אדפטיביים וגודל צעד אדפטיבי, מה שהופך אותו ליעיל עבור יישומים בהנדסת תעבורת רשת במרכזי נתונים, אופטימיזציה של משלוחי מכולות ופתרון בעיות סוכן נוסע בקנה מידה גדול.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zלהרחיב תכנות לינארי עם PDLP</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בתוך הנטישה ההמונית של Annapurna Interactive״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״בתחילת ספטמבר, כל צוות Annapurna Interactive התפטר בשל חילוקי דעות פנימיים, שינויים כאוטיים בהנהגה וכשלים בתקשורת.״</li>
<li>״דמויות מפתח כמו נתן גארי וג&#39;יימס מאסי פוטרו באופן פתאומי, מה שהוביל לבלבול ולהתפטרויות נוספות, והחברה המוצעת להיפרדות, ורסט, נכשלה, מה שהחמיר את המתחים.״</li>
<li>״עד סוף אוגוסט, כל 25 העובדים, כולל מנהיגים מרכזיים, התפטרו, מה שהותיר את Annapurna Interactive במצב של בלבול בניהול הפרויקטים המתמשכים, אם כי הם פועלים לייצב את הפעילות ולקיים התחייבויות.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Z״בתוך הנטישה ההמונית של Annapurna Interactive״</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״קבלת גישה לדפדפן Arc של כל אחד מבלי שהם אפילו יבקרו באתר״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״חוקר אבטחה גילה פגיעות באפליקציית Arc, המאפשרת ביצוע JavaScript שרירותי בדפדפנים של משתמשים אחרים על ידי מניפולציה של שדה creatorID.״</li>
<li>הפגיעות דווחה, תוקנה, ופרס של 2,000 דולר הוענק בתוך יום, כאשר CVE (CVE-2024-45489) הוקצה מאוחר יותר.</li>
<li>ארק הגיבה על ידי התייחסות לחששות הפרטיות, כיבוי Firebase, והתחלת תוכנית באג באונטי לשיפור האבטחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kibty.town/blog/arc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Z״קבלת גישה לדפדפן Arc של כל אחד מבלי שהם אפילו יבקרו באתר״</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3,000 אייקוני SVG חינמיים למותגים פופולריים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://simpleicons.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Z3,000 אייקוני SVG חינמיים למותגים פופולריים</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גיטאהב הודעות דוא"ל שימשו לשליחת תוכנות זדוניות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״תוקפים מנצלים הודעות דוא&quot;ל של GitHub להפצת תוכנות זדוניות על ידי יצירה ומחיקה מהירה של בעיות במאגרי ציבוריים.״</li>
<li>לתוכנה הזדונית, שנקראת &#39;LUMMASTEALER&#39;, גונבת נתונים רגישים כמו ארנקי מטבעות קריפטוגרפיים ואישורים שמורים על ידי הטעיית המשתמשים להריץ פקודת PowerShell זדונית.</li>
<li>״ההתקפה מנצלת חולשות בטיפול של Windows בקבצים שהורדו ובתעודות חתימת קוד, ושיפורים במיילי ההתראה של GitHub יכולים להפחית איומים כאלה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zגיטאהב הודעות דוא&quot;ל שימשו לשליחת תוכנות זדוניות</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדריך חזותי ל-SSH tunneling והעברת פורטים (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט הבלוג מספק מדריך מעמיק על העברת פורטים ותיעול, כולל מקרי שימוש, תצורה ומגבלות.</li>
<li>״נושאים מרכזיים כוללים הצפנת חיבורים לא מאובטחים, גישה לפאנלים ניהוליים של אתרים דרך SSH, ושימוש ב-SSH jumphosts כדי להגיע לשרתים פנימיים.״</li>
<li>פרטי תצורה ופקודות חשובות להעברת פורטים מקומית, מרוחקת ודינמית מפורטים, יחד עם המגבלות והסיכונים הפוטנציאליים של מנהור SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zמדריך חזותי ל-SSH tunneling והעברת פורטים (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux/4004: אתחול לינוקס על אינטל 4004 לשם הנאה, אמנות וללא רווח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמש חובב טכנולוגיה הצליח להפעיל את מערכת ההפעלה דביאן לינוקס על מיקרו-מעבד אינטל 4004 בן 4 ביט משנת 1971, והציג את היכולות של המעבד ההיסטורי הזה.</li>
<li>הפרויקט כלל יצירת לוח פיתוח מותאם אישית וכתיבת אמולטור 4004 להרצת אמולטור MIPS R3000, תוך הדגמת אופטימיזציה משמעותית של חומרה ותוכנה.</li>
<li>״ההישג הזה מדגיש את הפוטנציאל של חומרה זולה ומשמש כאבן דרך בהיסטוריה של המחשוב, תוך שהוא דוחף את הגבולות של מה שטכנולוגיה ישנה יכולה להשיג.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=05.Projects&amp;proj=35.%20Linux4004</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000ZLinux/4004: אתחול לינוקס על אינטל 4004 לשם הנאה, אמנות וללא רווח</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זב: מערכת בנייה בשלב מוקדם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זב הוא מערכת בנייה בשלב מוקדם שפותחה על ידי רוקסי לייט, שמטרתה בניות ניתנות לשחזור וניהול תלותים ידידותיים למשתמש.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות שפת סקריפטים Lua מוכרת, יכולות בנייה חזקות, תמיכה בבניות לא דטרמיניסטיות, תאימות עם Nix, ותמיכה חוצת פלטפורמות (Windows, Linux, macOS).״</li>
<li>זב הגיע לאבן דרך משמעותית בכך שהוא כבר לא תלוי בניקס, עם ממשק אחורי חדש התומך בנגזרות המיועדות לתוכן ובמודל האינטנסיונלי מתוך מודל הפריסה התוכנתית הפונקציונלית הטהורה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zזב: מערכת בנייה בשלב מוקדם</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שליפה הקשרית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שליפה קונטקסטואלית מוצגת כדי לשפר את שלב השליפה ב-Generation (RAG) המועשר בשליפה על ידי שימוש בהטמעות קונטקסטואליות ו-BM25 קונטקסטואלי, מה שמפחית כישלונות בשליפה בעד 67% כאשר משולב עם דירוג מחדש.</li>
<li>גישה זו משפרת את דיוק השליפה, מה שמוביל לביצועים טובים יותר במשימות המשך כגון תמיכת לקוחות וניתוח משפטי, וניתן לפרוס אותה באמצעות ספר הבישול המסופק.</li>
<li>RAG מסורתי לעיתים קרובות מאבד הקשר על ידי פיצול מסמכים לחלקים קטנים יותר; אחזור הקשרי מתמודד עם זה על ידי הוספת הקשר הסברתי ספציפי לחלק לפני ההטמעה ויצירת אינדקס BM25.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zשליפה הקשרית</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מדוע אפל משתמשת ב-JPEG XL באייפון 16 ומה זה אומר לגבי התמונות שלך״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״האייפון 16 מציג את JPEG XL, פורמט תמונה מהדור הבא שמציע איכות טובה יותר וגדלי קבצים קטנים יותר בהשוואה ל-JPEG סטנדרטי.״</li>
<li>״JPEG XL תומך בתמונות עם טווח צבעים רחב ו-HDR, מציע עד 32 ביטים לכל ערוץ, ויכול להקטין את גודל הקבצים בעד 55% תוך שמירה על איכות ויזואלית.״</li>
<li>״למרות יתרונותיו, JPEG XL עדיין לא אומץ באופן נרחב, עם תמיכה מוגבלת מדפדפנים מרכזיים, אך הכללתו באייפון 16 פרו של אפל עשויה לעודד אימוץ רחב יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Z״מדוע אפל משתמשת ב-JPEG XL באייפון 16 ומה זה אומר לגבי התמונות שלך״</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CuPy: NumPy ו-SciPy עבור GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״CuPy היא ספריית מערכים מואצת GPU התואמת ל-NumPy ו-SciPy, המיועדת לפעול על פלטפורמות NVIDIA CUDA ו-AMD ROCm, ומאפשרת לקוד Python קיים לנצל את יכולות המחשוב של ה-GPU.״</li>
<li>״הוא מספק גישה לתכונות CUDA ברמה נמוכה, ומקל על האינטגרציה עם תוכניות CUDA C/C++, זרמים ו-API של CUDA Runtime.״</li>
<li>״ניתן להתקין את CuPy באמצעות pip, conda, או Docker, עם גרסאות ספציפיות זמינות לגרסאות שונות של CUDA ו-ROCm, והיא מפותחת תחת רישיון MIT על ידי Preferred Networks ותורמים מהקהילה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cupy/cupy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZCuPy: NumPy ו-SciPy עבור GPU</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DirectX מאמצת את SPIR-V כפורמט ההחלפה של העתיד]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZDirectX מאמצת את SPIR-V כפורמט ההחלפה של העתיד</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לאמן מודלים לשוניים לתיקון עצמי באמצעות למידת חיזוק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים הציגו את SCoRe, שיטה ללמידת חיזוק מקוונת מרובת סבבים לשיפור תיקון עצמי במודלים גדולים של שפה (LLMs) באמצעות נתונים שנוצרו עצמאית.</li>
<li>מודל SCoRe מתמודד עם המגבלות של כוונון מפוקח (SFT) על ידי אימון תחת התפלגות המודל עצמו, ומשפר את התיקון העצמי ב-15.6% ו-9.1% במבחני MATH ו-HumanEval, בהתאמה.</li>
<li>״ההתקדמות הזו משמעותית מכיוון שהיא מפחיתה את הצורך במודלים מרובים או בפיקוח חיצוני, מה שהופך את התיקון העצמי ליעיל ואפקטיבי יותר.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2409.12917</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zלאמן מודלים לשוניים לתיקון עצמי באמצעות למידת חיזוק</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יסודות: מדוע בריטניה קפאה על שמריה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>כלכלת בריטניה קפאה בשל הגבלות על השקעות בדיור, תחבורה ואנרגיה, כאשר הצמיחה בשכר הריאלי קפאה במשך 16 שנים.</li>
<li>״עלויות תשתית גבוהות, מדיניות דיור מגבילה ואנרגיה יקרה תרמו להאטה הכלכלית.״</li>
<li>פתרונות כוללים הסרת חסמים להשקעות פרטיות, ייעול תהליכי תכנון ואימוץ מודלים בינלאומיים מוצלחים, כגון הגישה של דרום קוריאה לאנרגיה גרעינית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukfoundations.co</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zיסודות: מדוע בריטניה קפאה על שמריה</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openpilot – מערכת הפעלה לרובוטיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>openpilot הוא מערכת הפעלה לשיפור סיוע לנהג ביותר מ-275 מכוניות נתמכות, הדורשת מכשיר comma 3/3X ורתמת רכב תואמת.</li>
<li>התוכנה עוקבת אחר הנחיות הבטיחות של ISO26262, עוברת בדיקות קפדניות, ומשוחררת תחת רישיון MIT, תוך הדגשת איכות האלפא שלה ומיועדת למטרות מחקר בלבד.</li>
<li>״נתוני משתמש, כולל צילומי מצלמה הפונה לכביש ורישומי חיישנים אחרים, מועלים כברירת מחדל לשיפור המערכת, עם אפשרויות להשבית איסוף נתונים ולהסכים לרישום מצלמה הפונה לנהג.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/commaai/openpilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZOpenpilot – מערכת הפעלה לרובוטיקה</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עסקת כוח של מיקרוסופט להפעיל מחדש את תחנת הכוח הגרעינית של שלושת המיילים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zעסקת כוח של מיקרוסופט להפעיל מחדש את תחנת הכוח הגרעינית של שלושת המיילים</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להמחיש תחזיות מזג אוויר באמצעות דימויי נוף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״שיטה חדשה מציגה תחזיות מזג אוויר באמצעות תמונות נוף, מה שהופך אותן לאינטואיטיביות יותר ופחות מלחיצות מאשר נתונים מספריים מסורתיים.״</li>
<li>התמונה הנופית מקודדת אלמנטים שונים של מזג האוויר, כגון כיוון הרוח, טמפרטורה, כיסוי עננים ומשקעים, יחד עם אירועים שאינם קשורים למזג האוויר כמו ימי הולדת וחגים.</li>
<li>מיושם באמצעות פייתון וספריית Pillow, המערכת מיועדת לתצוגת E-Ink בגודל 296x128 ומתעדכנת כל 15 דקות באמצעות לוח פיתוח ESP32.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lds133/weather_landscape</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zלהמחיש תחזיות מזג אוויר באמצעות דימויי נוף</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קומיק מונו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״קומיק מונו הוא גופן מונוספייס חדש שמבוסס על קומיק שאנס של שאנון מיווה (גרסה 1), כאשר כל הגליפים הם באותו רוחב והמדדים הותאמו לתצוגה טובה יותר.״</li>
<li>את הגופן יצרו באמצעות סקריפט פייתון ו-FontForge, כאשר גרסה מודגשת נוצרה באמצעות פעולת ההדגשה של FontForge.</li>
<li>״Comic Mono זמין להורדה ושימוש תחת רישיון MIT, עם אפשרויות הפצה נוספות דרך CDN, npm, וחבילות לינוקס.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dtinth.github.io/comic-mono-font/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zקומיק מונו</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לינקדאין משתמשת כעת בתוכן של כולם כדי לאמן את כלי הבינה המלאכותית שלה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LinkedIn משתמשת בתוכן שנוצר על ידי משתמשים כדי לאמן את כלי הבינה המלאכותית שלה כברירת מחדל, מה שמעלה חששות פרטיות.</li>
<li>״מומלץ למשתמשים לבטל את ההשתתפות על ידי ניווט להגדרות ופרטיות &gt; פרטיות נתונים &gt; נתונים לשיפור בינה מלאכותית גנרטיבית וכיבוי האפשרות.״</li>
<li>ההמלצה מתרחבת לארגונים להפסיק הרשמות אוטומטיות כדי להגן על פרטיות נתוני המשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/RachelTobac/status/1836471586624540705</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zלינקדאין משתמשת כעת בתוכן של כולם כדי לאמן את כלי הבינה המלאכותית שלה</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בני עשוי להיות עיוור – איך לתמוך בצורה הטובה ביותר״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41588200</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Z״בני עשוי להיות עיוור – איך לתמוך בצורה הטובה ביותר״</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נינטנדו מגישה תביעה על הפרת זכויות פטנט נגד Pocketpair, Inc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נינטנדו וחברת הפוקימון הגישו תביעה על הפרת פטנט נגד Pocketpair, Inc. בבית המשפט המחוזי בטוקיו.</li>
<li>כתב התביעה טוען כי המשחק של Pocketpair, Palworld, מפר זכויות פטנט רבות, ודורש צו מניעה ופיצוי על נזקים.</li>
<li>נינטנדו מדגישה את מחויבותה להגן על זכויות הקניין הרוחני שלה, כולל המותג נינטנדו, באמצעות פעולות משפטיות נחוצות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nintendo.co.jp/corporate/release/en/2024/240919.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zנינטנדו מגישה תביעה על הפרת זכויות פטנט נגד Pocketpair, Inc</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'ירה תיסגר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VMware Tanzu הודיעה על סיום חיי המוצר (EOL) עבור Pivotal Tracker, החל מה-30 באפריל 2025, עם תמיכה שתינתן עד לתאריך זה.</li>
<li>כל החשבונות (חינמיים, ממומנים, בתשלום, ארגוניים) מושפעים, ומשתמשים צריכים לייצא את הנתונים שלהם לפני שהשירות מסתיים; הוראות זמינות במרכז העזרה.</li>
<li>״הרשמות חדשות אינן אפשריות, אך חשבונות קיימים עדיין יכולים להזמין משתמשים חדשים במסגרת מגבלות שיתוף הפעולה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pivotaltracker.com/blog/2024-09-18-end-of-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zג&apos;ירה תיסגר</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare מזהה בטעות כתובות IP של Hetzner כממוקמות באיראן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״מדווחים על שיעורי כשלון גבוהים בעבודות בנייה של CI (אינטגרציה רציפה) ב-GitLab, במיוחד בשל תקלות זמן קצובות לסירוגין מ-VPSes של Hetzner.de בעת משיכת תמונות Docker מ-registry.gitlab.com.״</li>
<li>הודעת השגיאה מציינת פסק זמן של הלקוח בזמן המתנה לכותרות, ולמרות שהפעלה מחדש של הצינור לפעמים עוזרת, ניסיונות חוזרים ונשנים לאחרונה לא הצליחו לפתור את הבעיה.</li>
<li>״נראה כי הבעיה ספציפית ל-registry.gitlab.com, שכן שיבוטי git ממאגרים שונים של GitLab אינם חווים כשלים דומים, מה שמרמז על בעיה בשירות רישום תמונות Docker.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/production/-/issues/8121#note_1237201726</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZCloudflare מזהה בטעות כתובות IP של Hetzner כממוקמות באיראן</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנטנת זכוכית הופכת חלונות לתחנות בסיס 5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדענים פיתחו אנטנות זכוכית שיכולות להפוך חלונות לתחנות בסיס של 5G, ובכך לשפר את כיסוי הסלולר מבלי להיות מורגשות.</li>
<li>״אנטנות אלו משתמשות בשכבות מוליכות שקופות, המאפשרות לחלונות לתפקד כאנטנות סלולריות של 5G תוך שמירה על שקיפותן.״</li>
<li>״החידוש הזה יכול לשפר באופן משמעותי את כיסוי רשת ה-5G באזורים עירוניים על ידי ניצול משטחי חלונות קיימים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/5g-antenna-transparent-window</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zאנטנת זכוכית הופכת חלונות לתחנות בסיס 5G</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״כלי CLI שיצרתי לאירוח עצמי של כל אפליקציה עם שני פקודות על VPS״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סיידקיק מפשט את אירוח ה-VPS (שרת פרטי וירטואלי) עם תכונות כמו התקנה בפקודה אחת, פריסה ללא השבתה וזמינות גבוהה.</li>
<li>״המטרה היא להפוך את האירוח לפשוט ובמחיר סביר, תוך פנייה למשתמשים שעייפו מהגדרות מורכבות עבור פרויקטים צדדיים.״</li>
<li>פונקציות מפתח כוללות פריסת יישומים מקבצי Dockerfile, ניהול סודות סביבתיים בצורה מאובטחת, וחיבור מספר דומיינים עם תעודות SSL ללא צורך בקונפיגורציה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MightyMoud/sidekick</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Z״כלי CLI שיצרתי לאירוח עצמי של כל אפליקציה עם שני פקודות על VPS״</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla פיטרה את מנהל המוצרים הראשי שלה לאחר אבחנה של סרטן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@stevetex/113162099798398758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZMozilla פיטרה את מנהל המוצרים הראשי שלה לאחר אבחנה של סרטן</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צ'ילי. פורט של Rust ל-Spice, ספריית פרלליזציה עם תקורה נמוכה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chili הוא פורט של Spice ל-Rust, ספריית פרלליזציה בעלת תקורה נמוכה, המיועדת להריץ שני סגירות במקביל בכל נקודת הסתעפות חישובית, בדומה ל-rayon::join.</li>
<li>זה יעיל במיוחד עבור חישובים קטנים שבהם הערכת המשימות הנותרות היא יקרה, כפי שמודגם בביצועיו בסכימת צמתים בעץ בינארי.</li>
<li>״מדדי ביצועים מראים שיפורים משמעותיים בביצועים עם מערכי נתונים גדולים יותר, במיוחד על מעבדי AMD Ryzen 7 4800HS ו-Apple M1, מה שמדגיש את היעילות שלו בעיבוד מקבילי.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dragostis/chili</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zצ&apos;ילי. פורט של Rust ל-Spice, ספריית פרלליזציה עם תקורה נמוכה</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רובי-SAML נפרץ על ידי התקפות עטיפת חתימות XML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רובי-SAML נפרץ על ידי התקפות עטיפת חתימות XML, מה שמשפיע על פלטפורמות כמו GitLab.</li>
<li>CVE-2024-45409, שפורסם ב-10 בספטמבר 2024, חושף פגיעות זו, המאפשרת לתוקפים להתחבר כמשתמש כלשהו.</li>
<li>בעיית הליבה טמונה במפרטי SAML וחתימות XML, ומהנדסים מומלצים לאמץ פרקטיקות מאובטחות מעבר למפרטים הפגומים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssoready.com/blog/engineering/ruby-saml-pwned-by-xml-signature-wrapping-attacks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zרובי-SAML נפרץ על ידי התקפות עטיפת חתימות XML</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״בנייתי מערכת חשבונאות״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״הכלי יכול ליצור חשבוניות ולעבד תשלומים, אך הוא עדיין לא מוכן לשימוש בייצור.״</li>
<li>״נכון לעכשיו, זה דורש PostgreSQL כדי לפעול, עם תוכניות להוסיף תמיכה ב-SQLite ברגע שהוא יתמוך באופן טבעי בסוגי גיאוגרפיה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/denys-olleik/accounting</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Z״בנייתי מערכת חשבונאות״</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מערכת הבריאות של ארה"ב מדורגת אחרונה בהשוואה למדינות עמיתות – דו"ח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>על פי דו&quot;ח של קרן קהילתית, מערכת הבריאות בארה&quot;ב מדורגת אחרונה מבין 10 מדינות עמיתות, למרות שהאמריקאים משלמים כמעט כפול על שירותי בריאות.</li>
<li>״המערכת תפקדה בצורה גרועה בתחום השוויון הבריאותי, הגישה לטיפול והתוצאות, עם המלצות הכוללות הרחבת כיסוי הביטוח והפחתת הוצאות המטופלים.״</li>
<li>״שני המועמדים המרכזיים לנשיאות לא הציעו רפורמות משמעותיות בתחום הבריאות, למרות שהבוחרים נותנים עדיפות לעלויות הבריאות, כאשר האמריקאים מוציאים 4.5 טריליון דולר בשנה.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zמערכת הבריאות של ארה&quot;ב מדורגת אחרונה בהשוואה למדינות עמיתות – דו&quot;ח</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ליצ'ס: ניתוח לאחר המוות של זמן ההשבתה הארוך ביותר שלנו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ליצ&#39;ס חוותה את זמן ההשבתה הארוך ביותר שלה אי פעם, שנמשך 10 שעות מה-12 בספטמבר עד ה-13 בספטמבר, עקב בעיית חומרה במרכז הנתונים של OVH.</li>
<li>״למרות ההשבתה, צוות התוכן של Lichess המשיך בפרשנות שלהם לאולימפיאדת השחמט באמצעות גרסת סנדבוקס פרטית של האתר.״</li>
<li>ליצ&#39;ס מתכננים לחקור את הבעיה לעומק וליישם אמצעי בטיחות נוספים, אם כי צעדים אלו דורשים זמן ומשאבים רבים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lichess.org/@/Lichess/blog/post-mortem-of-our-longest-downtime/XAgG7jbd</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zליצ&apos;ס: ניתוח לאחר המוות של זמן ההשבתה הארוך ביותר שלנו</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״פורבס מרקטפלייס: חברת ה-SEO הטפילית שמנסה לטרוף את המארח שלה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״פורבס מרקטפלייס, ישות נפרדת מפורבס, משתמשת באסטרטגיות SEO אגרסיביות כדי לשלוט בתוצאות החיפוש בקטגוריות שונות, כולל בריאות, שיפוץ בית והימורי ספורט.״</li>
<li>גישה זו הביאה לכך שפורבס מקבל מעל 27 מיליון ביקורים בחודש ומייצר הכנסות משמעותיות, המוערכות במאות מיליונים בשנה.</li>
<li>״הבעיה המרכזית היא האלגוריתם של גוגל, שמעדיף את התוכן של פורבס על פני מפרסמים קטנים ומומחים יותר, מה שמעלה חששות לגבי ההוגנות והדיוק של דירוג תוצאות החיפוש.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Z״פורבס מרקטפלייס: חברת ה-SEO הטפילית שמנסה לטרוף את המארח שלה״</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מעבדי המובייל של אפל מיוצרים כעת באמריקה על ידי TSMC״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timculpan.substack.com/p/apple-mobile-processors-are-now-made</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Z״מעבדי המובייל של אפל מיוצרים כעת באמריקה על ידי TSMC״</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע wordfreq לא יעודכן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נתוני wordfreq, תמונת מצב של השפה ממקורות מקוונים שונים עד שנת 2021, לא יעודכנו בשל מספר סיבות מרכזיות.</li>
<li>״נתוני השפה לאחר 2021 אינם אמינים בגלל זרם התוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית, אשר מעוות את תדירות המילים, כמו השימוש המופרז של ChatGPT במילים מסוימות.״</li>
<li>גישה למקורות שבעבר היו חינמיים כמו טוויטר ורדיט כרוכה כעת בעלויות גבוהות, ותחום עיבוד השפה הטבעית (NLP) העביר את המיקוד ל-AI גנרטיבי, מה שמעלה חששות אתיים ומפחית את העניין באיסוף נתוני טקסט מסורתי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rspeer/wordfreq/blob/master/SUNSET.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zמדוע wordfreq לא יעודכן</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דירקטורים עצמאיים של 23andMe מתפטרים מהדירקטוריון]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://investors.23andme.com/news-releases/news-release-details/independent-directors-23andme-resign-board/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zדירקטורים עצמאיים של 23andMe מתפטרים מהדירקטוריון</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ייתכן ש-macOS Sequoia 15 יעקוף את הצפנת ה-DNS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Little Snitch 6.1 הייתה בעיית הצפנת DNS שבה חלק מבקשות ה-DNS עקפו את הפרוקסי המוצפן ונשלחו ללא הצפנה, מה שהשפיע על ממשקי API ישנים ברמה נמוכה.</li>
<li>הבעיה הייתה ספציפית ל-macOS 15 Sequoia והשפיעה על דפדפנים כמו Firefox, אך לא על Safari או Chrome; היא תוקנה בגרסה 6.1.1 של Little Snitch.</li>
<li>הבאג קיים לפחות מאז macOS 14.5 Sonoma, ומשתמשים יכולים לשחזר אותו על ידי הפעלת הצפנת DNS ב-Little Snitch ולכידת תעבורת פורט 53 עם Wireshark.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.obdev.at/blog/warning-macos-sequoia-15-may-bypass-dns-encryption/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zייתכן ש-macOS Sequoia 15 יעקוף את הצפנת ה-DNS</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוויפט 6]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סוויפט 6 שוחררה, והרחיבה את השימוש בה לפלטפורמות ותחומים נוספים, כולל ספריות, שירותים בקנה מידה אינטרנטי וקוד קריטי לביצועים.</li>
<li>״תכונות עיקריות כוללות כלים חדשים לניהול מקביליות, throws עם סוגים, תמיכה בסוגים שאינם ניתנים להעתקה, שיפור באינטראופרביליות עם C++, ותצוגה מקדימה של Embedded Swift עבור מיקרו-בקרים.״</li>
<li>נוספה תמיכה בפלטפורמות עם SDKs סטטיים עבור לינוקס, תמיכה רשמית בהפצות לינוקס חדשות, ושיפור בביצועי הבנייה עבור Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/announcing-swift-6/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zסוויפט 6</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Scramble: אלטרנטיבה בקוד פתוח ל-Grammarly״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scramble היא תוסף קוד פתוח ל-Chrome המשמש כחלופה מכבדת פרטיות ל-Grammarly, תוך שימוש בבינה מלאכותית לשיפור הכתיבה ישירות בדפדפן.</li>
<li>״משתמשים צריכים לשכפל/להוריד את קוד המקור ולהטעין אותו ידנית ל-Chrome מכיוון שהוא ממתין לבדיקה בחנות האינטרנט של Chrome.״</li>
<li>ההרחבה דורשת מפתח API של OpenAI ומציעה אפשרויות שונות לשיפור טקסט, עם תוכניות עתידיות להוספת תכונות נוספות ותמיכה במודלים נוספים של שפה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zlwaterfield/scramble</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Z״Scramble: אלטרנטיבה בקוד פתוח ל-Grammarly״</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״קראזם: תורם יחיד בעל סוכנות גבוהה [וידאו]״]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dLTUqPue9sQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Z״קראזם: תורם יחיד בעל סוכנות גבוהה [וידאו]״</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״מבוא ידידותי לאסמבלי עבור מתכנתים ברמה גבוהה״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מציג למתכנתים ברמה גבוהה את שפת האסמבלי, במטרה לפשט אותה ולהפוך אותה לנגישה.</li>
<li>זה מספק דוגמה של &quot;Hello World&quot; באסמבלר x86-64 תוך שימוש בתחביר של אינטל, ומסביר מושגים מרכזיים כמו פקודות, רגיסטרים וקריאות מערכת.</li>
<li>״התוכן נועד לעזור למתכנתים מנוסים להבין ולכתוב תוכניות אסמבלי פשוטות, עם הבטחות לדוגמאות מורכבות יותר במאמרים עתידיים.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shikaan.github.io/assembly/x86/guide/2024/09/08/x86-64-introduction-hello.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Z״מבוא ידידותי לאסמבלי עבור מתכנתים ברמה גבוהה״</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסנדוויץ' ההולנדי הכפול האירי: סיום אסטרטגיית התחמקות ממס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סנדוויץ&#39; אירי כפול הולנדי, אסטרטגיית התחמקות ממס, נעלם במידה רבה בשל שינויים בהסכמי מס ורפורמות.</li>
<li>״הרפורמות במסים באירלנד בשנת 2015 וחוק קיצוצי המסים והעבודות של ארצות הברית משנת 2017 הפכו את האסטרטגיה הזו לבלתי יעילה, מה שהוביל לעלייה משמעותית בתשלומי התמלוגים מחברות איריות לחברות האם אמריקאיות.״</li>
<li>״השינוי בתשלומי התמלוגים מדגיש את ההתפתחות המתמשכת של אסטרטגיות המס ומבליט את העלויות, כולל אובדן הכנסות ממשלתיות והסטת כישרונות להעלמת מס.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://conversableeconomist.com/2024/09/12/the-double-irish-dutch-sandwich-end-of-a-tax-evasion-strategy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zהסנדוויץ&apos; ההולנדי הכפול האירי: סיום אסטרטגיית התחמקות ממס</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״CUNY שילמה לאורקל 600 מיליון דולר עבור תוכנת משאבי האנוש שלה (2013)״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פורטל CUNYFirst נועד לאחד את כל תהליכי העסקים של האוניברסיטה למערכת אחת, במטרה לחסוך בעלויות ולשפר את הגישה למידע.</li>
<li>״המטרה העיקרית של הנהלת CUNY הייתה להשיג שליטה על פעילויות המכללות, כולל תכנית הלימודים וקרנות שיקול דעת, במקום להתמקד ביעילות.״</li>
<li>״בשל חוסר מימון, אורקל-פיפלסופט רק הגדירו את המערכת, מה שהוביל לחוסר יעילות, עלויות מוגברות, עומס עבודה נוסף על הצוות, ממשק מיושן ואבטחה לא מספקת.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pscbc.blogspot.com/2013/03/cuny-first-computer-system-to-aid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Z״CUNY שילמה לאורקל 600 מיליון דולר עבור תוכנת משאבי האנוש שלה (2013)״</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובד בן 26 של חברת EY נכנע ל'לחץ עבודה' ארבעה חודשים לאחר שהצטרף]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/CharteredAccountants/comments/1fj08v9/ey_employee_died_of_work_pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zעובד בן 26 של חברת EY נכנע ל&apos;לחץ עבודה&apos; ארבעה חודשים לאחר שהצטרף</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדריך עדין לאירוח עצמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>״המאמר מעודד לחזור לאירוח עצמי של תוכנה כצורת מרד נגד מונופולים ולסיפוק אינטלקטואלי, בניגוד לנוחות של מחשוב ענן.״</li>
<li>״הוא ממליץ על Uberspace לאחסון אתרים משותף, המספק גישה SSH, אחסון של 10GB ו-1.5GB RAM, אך מציין ש-Docker אינו נתמך בשל מגבלות זיכרון.״</li>
<li>נכללת תוכנה מומלצת לאירוח עצמי כמו Actual Budget לניהול פיננסי ו-Miniflux לקריאת עדכוני RSS, עם עצה נוספת לרכישת דומיין אישי להצגת שירותים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://knhash.in/gentle-guide-to-self-hosting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zמדריך עדין לאירוח עצמי</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ידיעות על מותו של העששת מוגזמות מאוד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לומינה, חיידק מהונדס גנטית שנועד למנוע עששת שיניים, לא נבדק באופן יסודי לבטיחות ויעילות.</li>
<li>״עששת נגרמת על ידי חוסר איזון של חיידקי הפה, ולא רק על ידי Streptococcus mutans (S. mutans).״</li>
<li>״שיטות מוכחות למניעת חורים בשיניים כוללות הפחתת צריכת סוכר ושימוש במשחת שיניים עם פלואוריד.״</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mcgill.ca/oss/article/medical-critical-thinking-technology/reports-death-dental-cavities-are-greatly-exaggerated</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zידיעות על מותו של העששת מוגזמות מאוד</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כלי בינה מלאכותית מפחית מקרי מוות בלתי צפויים בבית חולים ב-26%, כך מגלה מחקר קנדי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/health/ai-health-care-1.7322671</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zכלי בינה מלאכותית מפחית מקרי מוות בלתי צפויים בבית חולים ב-26%, כך מגלה מחקר קנדי</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הרדיו הנייד של חיזבאללה מתפוצץ, הורג שלושה, יום לאחר פיצוץ הביפרים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/world/hezbollah-pager-explosions-live-2024-09-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zהרדיו הנייד של חיזבאללה מתפוצץ, הורג שלושה, יום לאחר פיצוץ הביפרים</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
