<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 10:45:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Generative AI: מדריך למתחיליםGitHub Repo למידע נוסף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נושא הפוסט הוא &quot;בינה מלאכותית גנרטיבית למתחילים&quot;.</li>
<li>הפרסום מספק קישור למאגר GitHub לקבלת מידע נוסף בנושא.</li>
<li>לא נמסרו פרטים נוספים או תוכן בסיכום.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZGenerative AI: מדריך למתחיליםGitHub Repo למידע נוסף</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי של Shopify: נתונים חיים נחשפים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסיכום מספק נתונים בזמן אמת לסוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי ב- Shopify.</li>
<li>נכון לעכשיו, אין מכירות או הזמנות לדקה, אפס קונים ייחודיים, ולא הוסר פחמן.</li>
<li>לקבלת תובנות נוספות, הסיכום מציע להתייחס לחותמת זמן ספציפית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zסוף השבוע של בלאק פריידי וסייבר מאנדיי של Shopify: נתונים חיים נחשפים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחפר אוטונומי בונה קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים ב-ETH ציריך יצרו מחפר אוטונומי בשם HEAP שיכול לבנות קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים באמצעות אבנים גדולות ופסולת הריסה.</li>
<li>המחפר משתמש בחיישנים ובראיית מכונה כדי לסרוק ולהרים אבנים, להעריך את משקלן ומיקומם ולמקם אותן במדויק במיקום הרצוי.</li>
<li>פיתוח זה מפחית את ההסתמכות על עבודת כפיים בבניית קירות אבן יבשים ועושה שימוש יעיל בחומרים זמינים מקומיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמחפר אוטונומי בונה קיר אבן יבשה בגובה שישה מטרים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המלכודות של עבודה טכנית מסחרית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר בוחן את הניסיון הכושל להפוך את העבודה הטכנית לסחורה ומדגיש את חשיבות הקשר האנושי, היצירתיות וההבנה במקום העבודה.</li>
<li>הוא מבקר את הסתמכות היתר על כלים ופתרונות תוכנה לפתרון בעיות, ומדגיש את החשיבות של טיפול בסיבות שורש ויישום שינויים נדרשים.</li>
<li>המחבר דן במכירות של מוצרים לא יעילים למקבלי החלטות שאולי אינם מודעים לחוסר יעילותם ומדגיש את תפקידם של אנשים בהפעלה מוצלחת של מערכות מורכבות. המאמר בסופו של דבר טוען נגד קומודיפיקציה מוחלטת של העבודה ומדגיש את הערך של היבטים אנושיים במקום העבודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zהמלכודות של עבודה טכנית מסחרית</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיבות תשומת הלב לפרטים בפרויקטים של בנייה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מדגיש את המורכבות של פרויקטי בנייה ואת המשמעות של תשומת לב לפרטים מורכבים.</li>
<li>משימות פשוטות לכאורה יכולות להציב אתגרים בלתי צפויים, המדגישים את הצורך ביצירתיות ובמיומנויות לפתרון בעיות.</li>
<li>חיפוש פעיל אחר נקודות מבט חדשות הוא חיוני כדי למנוע קיפאון אינטלקטואלי ולהבין פרטים חשובים במלואם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zחשיבות תשומת הלב לפרטים בפרויקטים של בנייה</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קיקרו: שחקן דיפלומטיית AI משיג אסטרטגיה, תקשורת ויצירת ברית ברמה אנושית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מטא פיתחה בינה מלאכותית בשם קיקרו שמצטיינת במשחק האסטרטגיה דיפלומטיה באמצעות חשיבה אסטרטגית ועיבוד שפה טבעית.</li>
<li>קיקרו השיג הופעה מרשימה, הבקיע כפול מהציון הממוצע של שחקנים אנושיים ודורג ב-10% הראשונים.</li>
<li>התפתחות זו מדגישה את ההתקדמות בטכנולוגיית AI, במיוחד בצ&#39;אטבוטים, AIs למשחקים ויצירת שפה. הוא גם מדגיש את הפוטנציאל של פיתוחים בתחום הבינה המלאכותית כמו קיקרו בשיפור סוכנים שיתופיים וחוויות סוחפות בגיימינג ובמטאברס. משאבים לחקירה נוספת של קיקרו זמינים להורדה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zקיקרו: שחקן דיפלומטיית AI משיג אסטרטגיה, תקשורת ויצירת ברית ברמה אנושית</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צור בקלות אנימציות CSS עם Animotion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>No-Code Animotion הוא כלי חזותי ליצירת אנימציות CSS ללא קידוד.</li>
<li>משתמשים יכולים לטפל ברכיבים כדי ליצור הנפשות באמצעות תכונות כגון עורך מסגרות ראשיות, הנפשות מוכנות מראש והקלות מובנות.</li>
<li>לקבלת הביצועים הטובים ביותר, מומלץ להשתמש באפליקציה במסכים גדולים יותר ובדפדפני אינטרנט מודרניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zצור בקלות אנימציות CSS עם Animotion</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדריך IP: משאב מקיף עבור כתובת IP ומידע ASN]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמדריך IP: משאב מקיף עבור כתובת IP ומידע ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מבטלים את השטויות: יאן לקון על שיפור אמינות LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יאן LeCun מטפל במידע השגוי סביב Q* ומדגיש את הצורך להחליף חיזוי אסימונים רגרסיבי אוטומטי בתכנון לשיפור האמינות של מודלי שפה (LLM).</li>
<li>מוסדות מחקר בולטים כגון FAIR, DeepMind ו- OpenAI מעורבים באופן פעיל בתחום זה וכבר שיתפו את ממצאי המחקר שלהם.</li>
<li>ההתמקדות היא בשיפור הביצועים והדיוק של מודלי שפה, שהם חיוניים למשימות עיבוד שפה טבעית שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zמבטלים את השטויות: יאן לקון על שיפור אמינות LLM</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דואר בתוך תיבה: הגדר שרת דואר מאובטח משלך בקלות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mail-in-a-Box הוא פרויקט קוד פתוח המאפשר לאנשים להגדיר בקלות ובבטחה שרת דואר משלהם במחשב אובונטו.</li>
<li>הוא מקדם ביזור, חדשנות ופרטיות באינטרנט תוך מתן תצורה אוטומטית וניתנת לביקורת.</li>
<li>התכונות כוללות דואר אינטרנט, סינון דואר זבל, ניהול DNS, גיבויים, חומת אש והגנה מפני פריצות. הוא צבר פופולריות בקהילת ההאקרים ויש לו פורום תמיכה זמין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zדואר בתוך תיבה: הגדר שרת דואר מאובטח משלך בקלות</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האגדה של זלדה: נסיכת הדמדומים התקדמות וכלים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאגר זה הוא מאמץ מתמשך לפרק את The Legend of Zelda: Twilight Princess עבור GameCube (גרסה אמריקאית).</li>
<li>הוא מכיל מספר תיקיות המוקדשות לתיעוד, קוד מקור, ספריות וכלים.</li>
<li>הפרויקט מורשה תחת CC0-1.0 וכולל קובץ התקדמות, קובץ README וקישור לפרטי פרויקט נוספים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zהאגדה של זלדה: נסיכת הדמדומים התקדמות וכלים</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל מסירה את חשבון המפתח, מציתה מאבק משפטי והפסדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sarafan Mobile Limited, מפתחת אפליקציות צילום ווידאו, סגרה את חשבון המפתח שלה באפל, מה שהוביל להפסדים כספיים וקשיים לחברה ולעובדיה.</li>
<li>הסגירה הביאה להכנסות שלא שולמו בסך 108,878 דולר שסרפאן מובייל לימיטד מבקשת להחזיר.</li>
<li>אפל ציינה הפרה של הסכם הרישיון לתוכנית הפיתוח שלה כסיבה לסגירת החשבון, אך לא סיפקה פרטים ספציפיים או שלבים לפתרון. ערעורה של Sarafan Mobile Limited נדחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zאפל מסירה את חשבון המפתח, מציתה מאבק משפטי והפסדים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יוטיוב מתמודדת עם תגובת נגד כשמשתמשים מוצאים דרכים חדשות לחסום פרסומות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שרשור Reddit בוחן שיטות וכלים לעקוף ולחסום מודעות בפלטפורמות כמו YouTube ו- Twitch, מתודלקות על ידי תסכול המשתמשים מפרסומות פולשניות.</li>
<li>משתמשים דנים בדרכים לשיפור חוויית הגלישה ודנים בהשפעה של חוסמי פרסומות על מפרסמים ויוצרי תוכן.</li>
<li>התרגשות ומשוב חיובי מתעוררים כאשר משתמשים לומדים על תוסף דפדפן חדש המאפשר צפייה ללא פרסומות בסרטוני YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zיוטיוב מתמודדת עם תגובת נגד כשמשתמשים מוצאים דרכים חדשות לחסום פרסומות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ממשלת ארה"ב משלמת ל-AT&T עבור חיפושים ברשומות טלפון ללא צו, מעלה חששות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסנאטור רון ווידן הביע דאגה לגבי פרויקט חצי הכדור, תוכנית מעקב סודית המאפשרת לרשויות אכיפת החוק בארה&quot;ב לחפש טריליוני רשומות טלפון ללא צו.</li>
<li>התוכנית כוללת את AT&amp;T מספקת גישה לרשומות טלפון משנת 1987 וארבעה מיליארד רשומות שיחות המתווספות מדי יום, כאשר משרד הבית הלבן למדיניות בקרת סמים לאומי משלם עבור גישה זו.</li>
<li>ויידן קרא למידע נוסף על התוכנית והטיל ספק בחוקיותה, מכיוון שהיא מוגדרת כ&quot;רגישה לאכיפת החוק&quot; ואינה כפופה להערכת השפעה פדרלית על הפרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zממשלת ארה&quot;ב משלמת ל-AT&amp;T עבור חיפושים ברשומות טלפון ללא צו, מעלה חששות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיגור הפוליו: מניעת החזרה ויתרונות פוטנציאליים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקמפיין העולמי למיגור מחלת הפוליו כמעט מוצלח, אך ישנם חששות שהנגיף יישאר במעבדות ובאנשים פרטיים לאחר מיגורו.</li>
<li>מאמצי מיגור הפוליו היו מאתגרים בשל יכולתו של הנגיף להדביק אנשים בשקט והסיכון להתפרצות מחודשת של הנגיף במהלך הפסקת החיסון האוראלי נגד פוליו (OPV).</li>
<li>כדי למנוע את הופעתו המחודשת של פוליו לאחר מיגורו, חסינות אוכלוסייה גבוהה, מעקב חזק, ביטחון ביולוגי טוב יותר במעבדה ופיתוח חיסונים חלופיים ללא הנגיף החי הם חיוניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zמיגור הפוליו: מניעת החזרה ויתרונות פוטנציאליים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קהילת לינוקס תורמת מעל 38% מדיווחי הבאגים בפיתוח משחקים (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן ביתרונות של דיווח באגים מקהילת לינוקס לפיתוח משחקים בלינוקס.</li>
<li>הוא בוחן את האתגרים והיתרונות של שימוש בלינוקס לפיתוח משחקים, ומדגיש את החשיבות של בדיקות על חומרה וארכיטקטורות שונות.</li>
<li>היתרונות הפוטנציאליים של קוד פתוח ודיווחי באגים, כמו גם החוויות החיוביות והתמיכה מקהילת המשחקים של לינוקס, מודגשים גם הם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zקהילת לינוקס תורמת מעל 38% מדיווחי הבאגים בפיתוח משחקים (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת ענפי Git: אינטואיציה מול מציאות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההבנה האינטואיטיבית של ענפי git אינה מתיישרת באופן מלא עם האופן שבו git עובד בפועל, אך היא קשורה קשר הדוק למיזוגים, בסיסים מחדש ובקשות משיכה של GitHub.</li>
<li>לגיט חסר מבנה היררכי בין ענפים, מה שמציב מגבלות ואתגרים.</li>
<li>לממשק המשתמש של git, כולל ענף ברירת המחדל ב- GitHub, יש את המוזרויות שלו שמשתמשים צריכים להיות מודעים אליהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zהבנת ענפי Git: אינטואיציה מול מציאות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיפור איכות שמע Bluetooth באוזניות: קודק SBC משופר ושינויי תוכנה (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן כיצד לשפר את איכות השמע באוזניות ללא רכיבי codec AAC, aptX או LDAC באמצעות טכנולוגיית Bluetooth.</li>
<li>האיכות הנמוכה של ה- codec SBC המשמש ב- Bluetooth נובעת ממגבלות מלאכותיות בערימות Bluetooth ובתצורות האוזניות הנוכחיות, אך ניתן לעקוף מגבלות אלה באמצעות שינויי תוכנה.</li>
<li>המחבר מספק תיקונים עבור אנדרואיד 8.1 ו -9, אשר מוסיפים תמיכה במצב ערוץ כפול ומשפרים את איכות השמע Bluetooth. משתמשים בקושחות מסוימות יכולים לשפר את איכות שמע Bluetooth שלהם באמצעות התיקונים שסופקו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zשיפור איכות שמע Bluetooth באוזניות: קודק SBC משופר ושינויי תוכנה (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: חשיפת באגים בסקריפטים של מעטפת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ShellCheck הוא כלי קוד פתוח שנכתב ב- Haskell המסייע למשתמשים לזהות באגים בסקריפטים של המעטפת שלהם.</li>
<li>הכלי זמין להתקנה בפלטפורמות שונות וניתן לשלב אותו בעורכי קוד פופולריים.</li>
<li>הוא מסייע למשתמשים למצוא ולתקן בעיות בסקריפטים מעטפת כדי לשפר את איכות הקוד ולמנוע באגים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: חשיפת באגים בסקריפטים של מעטפת</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תעדוף ספריות על פני שירותים: פתרון חסכוני למפתחים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר ממליץ למפתחים לתעדף יצירת ספריות על פני שירותים כדי להפחית את עלויות הניהול.</li>
<li>ספריות מאפשרות למשתמשים להפעיל את התוכנה בעצמם ולהציע את אותה פונקציונליות כמו שירותים, אך בעלות נמוכה יותר.</li>
<li>על-ידי העברת האחריות למשתמשי הספריה, מפתחים יכולים להימנע מעלויות תחזוקה ושדרוג המשויכות לעתים קרובות לשירותים, ולאפשר פונקציונליות רבה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zתעדוף ספריות על פני שירותים: פתרון חסכוני למפתחים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עלייתו ואתגריו של טיטניום: מתכת בעלת חוזק ופוטנציאל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>טיטניום היא מתכת בעלת ערך רב הידועה בחוזקה, משקלה הקל ועמידותה בפני קורוזיה.</li>
<li>ממשלת ארה&quot;ב מילאה תפקיד מכריע בתמיכה בתעשיית הטיטניום באמצעות מימון ומחקר.</li>
<li>טיטניום מצא יישומים בייצור תעופה וחלל ושתלים רפואיים בשל עמידותו, אך הוא נותר נישתי ויקר בהשוואה למתכות אחרות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zעלייתו ואתגריו של טיטניום: מתכת בעלת חוזק ופוטנציאל</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העצם את עצמך: פעולות מותרות לשנת 2020]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסט זה מציג רשימה מקיפה של פעילויות שאנשים רשאים לעסוק בהן בתחומי חיים שונים, כולל למידה, קבלת החלטות, אינטראקציות בינאישיות, רומנטיקה, תמיכה ואחריות, ניהול משאבים ומאמצים מקצועיים.</li>
<li>הוא מציע לשכור חוקרים או יועצים ולעסוק בסחר חליפין או בפרויקטים של עשה זאת בעצמך כאמצעים להרחבת הידע והכישורים של האדם.</li>
<li>הפוסט מספק גם משאבים למציאת מומחים, מחקר ונתונים לתמיכה בפעילויות אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zהעצם את עצמך: פעולות מותרות לשנת 2020</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manifest V3 של Chrome מאיים על חוסמי פרסומות, עלול לדחוף משתמשים ל-Firefox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גוגל מתכננת לעבור ממניפסט V2 למניפסט V3, הגרסה האחרונה של מפרט תוספי הכרום שלה, למרות הביקורת על הגבלת חוסמי הפרסומות</li>
<li>Manifest V3 מציג מגבלות חדשות על ערכות כללי סינון, המפחיתות את היכולות של חוסמי פרסומות וחוסמי מעקב להגנה על הפרטיות</li>
<li>קרן החזית האלקטרונית (EFF) מתחה ביקורת על מניפסט V3 כמטעה ומאיימת, בעוד שפיירפוקס מתכננת לאמץ אותו לתאימות בין דפדפנים, מה שעשוי להפוך את פיירפוקס לבחירה טובה יותר עבור משתמשים הזקוקים ליכולות הרחבה מלאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZManifest V3 של Chrome מאיים על חוסמי פרסומות, עלול לדחוף משתמשים ל-Firefox</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיטוב החזרות של בקשות: נסיגה מעריכית וריצוד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאמר זה מתעמק במשמעות של טיפול בבקשות שנכשלו בפיתוח תוכנה ומציע תובנות לגבי אסטרטגיות שונות לניסיון חוזר של בקשות.</li>
<li>הוא מדגיש את ההשפעה של ניסיונות חוזרים על ביצועי השרת ומציע ליישם גיבוי מעריכי וריצוד לאופטימיזציה של תהליך הניסיון החוזר.</li>
<li>המאמר מספק דוגמת קוד ומדגיש את החשיבות של אימוץ התנהגויות בטוחות של ניסיון חוזר, תוך אזכור קצר של נושאים קשורים אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zמיטוב החזרות של בקשות: נסיגה מעריכית וריצוד</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18 שנים בגוגל: קריאה לשינוי מנהיגות ושיקום ערכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משקף את 18 שנותיהם בגוגל ומשבח את התרבות והערכים המוקדמים של החברה.</li>
<li>עם הזמן, התרבות של גוגל נשחקה, השקיפות פחתה, וקבלת ההחלטות החלה לתעדף את האינטרסים של החברה על פני אלה של המשתמשים.</li>
<li>היעדר מנהיגות בעלת חזון מצד המנכ&quot;ל הנוכחי סונדאר פיצ&#39;אי נתפס כגורם תורם לנושאים אלה.</li>
<li>המחבר מאמין כי גוגל זקוקה לזעזוע בהנהגה כדי לנווט את החברה בחזרה לעבר המשימה והערכים המקוריים שלה.</li>
<li>זה עדיין אפשרי עבור גוגל לרפא ולהשיג דברים גדולים, אבל הזמן הולך ואוזל כדי להפוך את ההידרדרות של התרבות של החברה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Z18 שנים בגוגל: קריאה לשינוי מנהיגות ושיקום ערכים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סם אלטמן פוטר והוחזר: עימותים ומחלוקת ב-OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סם אלטמן, המנכ&quot;ל לשעבר של OpenAI, פוטר בתחילה בשל עימותים, התנהגות אנוכית וחששות לגבי איזון הכוחות והדירקטוריון.</li>
<li>מאוחר יותר ניהל אלטמן משא ומתן על החזרתו, אך נתקל בהתנגדות מצד מייסדים וחברי דירקטוריון, מה שהוביל לטענות על הונאה ומניפולציה.</li>
<li>למרות המחלוקת, לאלטמן יש תומכים ומבקרים נאמנים כאחד, עם האשמות במניפולציה ופילוג, אבל כישוריו האסטרטגיים והכריזמה שלו תואמים את התרבות של עמק הסיליקון, והוא נשאר מסור למשימה של OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000Zסם אלטמן פוטר והוחזר: עימותים ומחלוקת ב-OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[חוקרי OpenAI הזהירו את מועצת המנהלים מפני פריצת דרך בתחום הבינה המלאכותית לקראת הדחת המנכ"ל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרי OpenAI העלו חששות לגבי אלגוריתם AI רב עוצמה בשם Q* שיש לו פוטנציאל להיות פריצת דרך משמעותית לקראת השגת בינה מלאכותית כללית (AGI).</li>
<li>המכתב והגילוי של Q* שיחקו תפקיד בהדחתו של המנכ&quot;ל סם אלטמן, שכן לדירקטוריון היו חששות לגבי מסחור ההתקדמות מבלי להבין את ההשלכות במלואן.</li>
<li>יכולותיה של Q* לא אומתו באופן עצמאי, ובעקבות פיטוריו של אלטמן, למעלה מ-700 עובדים איימו לעזוב ולהצטרף למיקרוסופט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zחוקרי OpenAI הזהירו את מועצת המנהלים מפני פריצת דרך בתחום הבינה המלאכותית לקראת הדחת המנכ&quot;ל</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware מצטרפת לברודקום ומציעה פורטל תמיכה משופר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Broadcom מציעה פורטל תמיכה המאפשר למשתמשים לגשת למידע ולסיוע.</li>
<li>למשתמשים יש אפשרות להירשם בפורטל ולאחזר שמות משתמש/סיסמאות שנשכחו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-23T00:00:00.000ZVMware מצטרפת לברודקום ומציעה פורטל תמיכה משופר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu עולה על Windows 11 ב-20% על AMD Zen 4 Threadripper החדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לינוקס, במיוחד אובונטו 23.10, עולה בביצועיה על Microsoft Windows 11 במעבד AMD Zen 4 Threadripper החדש עם יתרון ביצועים של כ-20%.</li>
<li>מבחני השוואת הביצועים בתחנת העבודה HP Z6 G5 A כוללים עיבוד, מניעת תמונה, קידוד וידאו, שחמט ומשימות אחרות.</li>
<li>יחידת הסקירה הגיעה עם Windows 11 טעון מראש, המציע נקודת מבט על הביצועים שאושרו על ידי ספק החומרה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUbuntu עולה על Windows 11 ב-20% על AMD Zen 4 Threadripper החדש</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טחנת רוח: מנוע זרימת העבודה המהיר ביותר בקוד פתוח הניתן לאירוח עצמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windmill Labs טוענת כי מנוע זרימת העבודה שלה בקוד פתוח, Windmill, הוא המהיר ביותר בהשוואה למנועי זרימת עבודה ידועים אחרים כגון Airflow, Prefect ו- Temporal.</li>
<li>Windmill מציעה תמיכה בשפות תכנות מרובות ומספקת סביבת פיתוח משולבת לבנייה ובדיקה מהירה של זרימות עבודה.</li>
<li>שלא כמו טמפורל, טחנת הרוח בולטת בביצוע עבודות שרירותיות על אשכול פנימי ומסתמכת על Postgresql ו- Rust בתכנון המערכת שלה, מה שתורם לביצועים המרשימים שלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zטחנת רוח: מנוע זרימת העבודה המהיר ביותר בקוד פתוח הניתן לאירוח עצמי</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גלו את המערכת האקולוגית GPUOpen של AMD למתכנתים גרפיים שאפתנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפלטפורמה מיועדת למתחילים לגלות ולצבור ידע על הכלים, הספריות והאפקטים של AMD במערכת האקולוגית של GPUOpen.</li>
<li>הוא מספק סביבה אידיאלית עבור אנשים שרוצים לחקור וללמוד על הטכנולוגיות והמשאבים של AMD.</li>
<li>פלטפורמה זו מציעה הזדמנות נהדרת למצטרפים חדשים לצלול לתוך המערכת האקולוגית של GPUOpen ולהבין כיצד ניתן להשתמש במוצרים ובפיתוחים של AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zגלו את המערכת האקולוגית GPUOpen של AMD למתכנתים גרפיים שאפתנים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבנת פקודות 'מבחן', '[]' ו- '[[' במערכות יוניקס (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפקודות &#39;test&#39; ו- &#39;[]&#39; משמשות במערכות יוניקס להערכת ביטויים בסקריפטים של מעטפת.</li>
<li>פקודות אלה יכולות להיות מיושמות כקבצים בינאריים נפרדים או כמובנים בתוך המעטפת, וכתוצאה מכך התנהגות שונה בין פגזים שונים.</li>
<li>הפקודה &#39;[[&#39; היא סיומת ב&quot;ש המבטיחה שהיא מובנית ומאפשרת שינויים בכללי השפה בתוך ביטוייה.</li>
<li>מומלץ להשתמש ב- &#39;[&#39; עבור סקריפטים ניידים וב- &#39;[[&#39; עבור סקריפטים ספציפיים ל- Bash.</li>
<li>המאמר מזכיר גם את היכולת לשלב ביטויי בדיקה וביטויי מעטפת בקריאה אחת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהבנת פקודות &apos;מבחן&apos;, &apos;[]&apos; ו- &apos;[[&apos; במערכות יוניקס (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UltraFastBERT: מידול שפה מהיר יותר באופן אקספוננציאלי עם מעורבות מינימלית של תאי עצב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Exponentially Faster Language Modelling&quot; מציג גרסה חדשה של BERT בשם UltraFastBERT שמשיגה ביצועים גבוהים כאשר רק 0.3% מהנוירונים שלה פעילים במהלך הסקת מסקנות.</li>
<li>UltraFastBERT משתמש ברשתות הזנה קדימה מהירות (FFF) במקום ברשתות הזנה מסורתיות, וכתוצאה מכך שיפור משמעותי במהירות.</li>
<li>המחברים מציעים קוד ואמות מידה ליישומם, ומדגימים את מהירותו העדיפה בהשוואה לשיטות קיימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUltraFastBERT: מידול שפה מהיר יותר באופן אקספוננציאלי עם מעורבות מינימלית של תאי עצב</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העדכון החדש של Firefox מתמודד עם Chrome עם פרטיות טובה יותר וחוויית מובייל משופרת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פיירפוקס, דפדפן האינטרנט לנייד, מקבל עדכון גדול שמטרתו לאתגר את הדומיננטיות של כרום הן בגלישה במחשב והן בגלישה במובייל.</li>
<li>Firefox מציע פרטיות ואבטחה טובות יותר וחוויית גלישה נקייה יותר בהשוואה לכרום, מה שהופך אותו לאלטרנטיבה אטרקטיבית.</li>
<li>אחד היתרונות של פיירפוקס על פני כרום הוא היכולת שלו לתמוך בתוספים, ומוזילה משיקה 200 תוספים חדשים לפיירפוקס מובייל, מה שמקרב אותו לגרסת הדסקטופ שלו. תוספים אלה מציעים תכונות כגון חסימת פרסומות, ניהול סיסמאות ואבטחה משופרת, מה שהופך את Firefox לרב-תכליתי וידידותי יותר למשתמש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהעדכון החדש של Firefox מתמודד עם Chrome עם פרטיות טובה יותר וחוויית מובייל משופרת</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub משנה שמות של חשבונות משתמשים ללא הודעה או הסבר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שמו של חשבון Github של המחבר שונה ללא כל הודעה מוקדמת או הסבר.</li>
<li>אדם לא ידוע העלה מפתח SSH לחשבון, המאפשר להם לשנות את המאגרים של המחבר.</li>
<li>המחבר מביע תסכול מהיעדר תיעוד מגיטהאב בנוגע למדיניות שינוי שם חשבון זו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZGitHub משנה שמות של חשבונות משתמשים ללא הודעה או הסבר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שבבי ה-M3 של אפל: בוחנים שינויים בתצורת הליבה של המעבד המרכזי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לשבבי M1 ו-M3 של אפל יש הבדלים בליבות המעבד, מה שיכול להשפיע על הביצועים ועל צריכת החשמל.</li>
<li>לשבבי M3 יש אשכולות גדולים יותר של ליבות CPU, מה שעלול להשפיע על הביצועים הכוללים.</li>
<li>לשבבי M3 יש ליבות E עם תדר מקסימלי גבוה יותר אך תדר נמוך יותר למשימות רקע, בעוד ליבות P מציעות ביצועי עיבוד וקטוריים משופרים ותדר מרבי גבוה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zשבבי ה-M3 של אפל: בוחנים שינויים בתצורת הליבה של המעבד המרכזי</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסת נוער: חדשנות עם מוצרי עיצוב באיכות גבוהה וסינתיסייזרים אלחוטיים לאודיו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering הוא סטודיו המתמקד ביצירת מוצרי עיצוב חדשניים ופונקציונליים באמצעות טכניקות הנדסיות מתקדמות.</li>
<li>הם מתמחים בסינתיסייזרים אודיו אלחוטיים ומציעים מגוון שירותים כגון חנות מקוונת, עגלת קניות וניוזלטר.</li>
<li>הם מספקים מדריכי תמיכה, הורדות ופורטל תמיכה EMS כדי לסייע למשתמשים. הם גם מקדמים סגנון ייחודי של הנאה ממוזיקה ושימוש בעוגיות, עם פרטים נוספים במדיניות הפרטיות שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהנדסת נוער: חדשנות עם מוצרי עיצוב באיכות גבוהה וסינתיסייזרים אלחוטיים לאודיו</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fortran 2023: התקן הבינלאומי העדכני ביותר לשפת תכנות מקדם תעשייה וחדשנות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 הוא תקן בינלאומי לשפת התכנות Fortran, שפורסם ב-17 בנובמבר 2023, וכולל 674 עמודים.</li>
<li>תקן זה מחליף את הגרסה הקודמת, ISO/IEC 1539-1:2018.</li>
<li>ISO הוא ארגון עולמי המפתח ומפרסם תקנים בינלאומיים למגזרים שונים, מקדם קיימות ותומך בתעשייה, חדשנות ותשתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZFortran 2023: התקן הבינלאומי העדכני ביותר לשפת תכנות מקדם תעשייה וחדשנות</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היכולת של ChatGPT לייצר נתונים מדעיים מזויפים מעלה חששות לגבי שלמות המחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודל הבינה המלאכותית ChatGPT נמצא מסוגל לייצר מערכי נתונים מדעיים מזויפים, על פי החוקרים.</li>
<li>במחקר שנערך לאחרונה, הנתונים שנוצרו על ידי AI הציגו באופן שגוי את היעילות של הליכים כירורגיים שונים עבור מצב עיניים.</li>
<li>הועלו חששות לגבי האיום הפוטנציאלי על שלמות המחקר הנשקף מיכולתה של הבינה המלאכותית לייצר מערכי נתונים משכנעים אך מזויפים. חוקרים ועורכי כתבי עת שוקלים את הצורך בבדיקות איכות מעודכנות כדי לזהות נתונים סינתטיים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zהיכולת של ChatGPT לייצר נתונים מדעיים מזויפים מעלה חששות לגבי שלמות המחקר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היכרות עם דיפוזיית וידאו יציבה: מודל בינה מלאכותית גנרטיבי רב עוצמה ליישומי וידאו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stability AI שחררה את Stable Video Diffusion, מודל וידאו גנרטיבי של בינה מלאכותית, הניתן להתאמה ליישומי וידאו שונים ומתפקד היטב בהשוואה למודלים אחרים.</li>
<li>המודל זמין כעת למטרות מחקר בלבד ומשוב מהמשתמשים מוזמן לשיפורים נוספים.</li>
<li>Stable Video Diffusion הוא חלק מאוסף של מודלי קוד פתוח מבית Stability AI בשיטות שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zהיכרות עם דיפוזיית וידאו יציבה: מודל בינה מלאכותית גנרטיבי רב עוצמה ליישומי וידאו</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע הירח משנה את גודלו כאשר הוא נחתך ב-GTA: חקירת מחלוקת אמנותית בפיתוח משחקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גודלו של הירח במשחק וידאו השתנה עקב חילוקי דעות בין אמנים, אך מעולם לא התקבלה החלטה סופית.</li>
<li>המחבר מציע ליישם שלושה גדלי ירח משתנים במשחק, אשר מתחלפים כאשר השחקן יורה עליו.</li>
<li>יש השערה שביצת הפסחא בגודל הירח המשתנה הורחבה במשחק מאוחר יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zמדוע הירח משנה את גודלו כאשר הוא נחתך ב-GTA: חקירת מחלוקת אמנותית בפיתוח משחקים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סם אלטמן יחזור לתפקיד מנכ"ל OpenAI בהסכם חדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI הגיעה להסכם עקרוני לפיו סם אלטמן יחזור לתפקידו כמנכ&quot;ל.</li>
<li>החברה גם מקימה דירקטוריון ראשוני חדש, שיכלול את ברט טיילור כיו&quot;ר, לארי סאמרס ואדם ד&#39;אנג&#39;לו.</li>
<li>בעוד הפרטים עדיין בשלבי סיום, הודעה זו מדגישה שינויים משמעותיים בהנהלה ב-OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zסם אלטמן יחזור לתפקיד מנכ&quot;ל OpenAI בהסכם חדש</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל Binance, צ'אנגפנג ז'או, מתפטר ומודה באשמה בפרשת הלבנת הון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל Binance, בורסת הקריפטו הגדולה בעולם, התפטר והודה באשמה בהפרת חוקי איסור הלבנת הון בארה&quot;ב.</li>
<li>Binance מואשמת בכך שאפשרה עסקאות עם קבוצות שהוטלו עליהן סנקציות ועודדה משתמשים להתחמק מתקנות על ידי הסתרת מיקומם.</li>
<li>החברה תעמוד בפני קנס כבד של 4.3 מיליארד דולר, אך ייתכן שתורשה להמשיך בפעילותה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל Binance, צ&apos;אנגפנג ז&apos;או, מתפטר ומודה באשמה בפרשת הלבנת הון</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גוגל מוותרת על הוויתור על עמלות חנות Play של ספוטיפיי באמצעות עסקה סודית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>במשפט המתמשך בין אפיק לגוגל, בכיר בגוגל חשף כי לספוטיפיי יש הסדר מיוחד עם גוגל המאפשר לה להימנע מתשלום עמלות בחנות Play.</li>
<li>במסגרת עסקה זו, ספוטיפיי מעבדת את התשלומים שלה ללא עמלות, וכאשר גוגל מעבדת את התשלומים, היא גובה עמלה של 4% בלבד.</li>
<li>גוגל גם חתמה על הסכמים דומים עם חברות אחרות כמו נטפליקס ומאץ&#39; גרופ, והציעה להן עמלות מוזלות עבור מינויים בחנות Play. ניסוי זה סיפק תובנה לגבי העבודה הפנימית והמשא ומתן סביב חנות Google Play.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zגוגל מוותרת על הוויתור על עמלות חנות Play של ספוטיפיי באמצעות עסקה סודית</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראש ה-FBI מודה בשימוש נדיר בסיבה סבירה באוספי ה-NSA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הערה אנונימית מגחיכה את טענת ה-FBI כי תמיד יש סיבה סבירה, וקובעת כי מציאת תירוץ תקף היא מאתגרת וגוזלת זמן.</li>
<li>מההערה עולה כי אין זה סביר שה-FBI יגלה תירוץ לגיטימי שיעמוד בקריטריונים של סיבה סבירה.</li>
<li>ההערה העוקצנית רומזת על ספקנות לגבי טענת ה-FBI ומעלה ספקות לגבי יכולתם לעמוד באופן עקבי בסטנדרט של סיבה סבירה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zראש ה-FBI מודה בשימוש נדיר בסיבה סבירה באוספי ה-NSA</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שפה חזותית חדשה לילדים ללמוד קידוד עם Pickcode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pickcode היא שפה חדשה ועורך שתוכננה במיוחד עבור תלמידי חטיבת ביניים עד תחילת התיכון ללמוד תכנות.</li>
<li>הוא מספק חוויית עריכת קוד מובנית שבה בחירות נבחרות מתוך תפריטים, במטרה לגשר על הפער בין קידוד בלוקים וקידוד רגיל.</li>
<li>Pickcode מציעה הדרכות להכנת צ&#39;אטבוטים, ציורים מונפשים ומשחקים דו-ממדיים, עם קורס מבוא מלא וקורס פייתון זמין. עם זאת, זה לא יכול להיות מתאים למתכנתים מקצועיים. גישה לשיעורים בחינם זמינה עם חשבון, ושיעורים נוספים נמצאים מאחורי חומת תשלום. היוצר מקבל בברכה משוב ממשתמשים, במיוחד אלה עם ילדים בגילאי 10-14.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zשפה חזותית חדשה לילדים ללמוד קידוד עם Pickcode</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מזהים את סימני האזהרה: מריאן ג'נינגס על קריסה אתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מריאן ג&#39;נינגס, מחברת הספר &quot;שבעת הסימנים להתמוטטות אתית&quot;, ביקרה במרכז מרקולה כדי לחלוק תובנות על שערוריות תאגידיות וכיצד ניתן היה למנוע אותן על ידי זיהוי סימני אזהרה.</li>
<li>היא מדגישה תכונות משותפות בחברות שחוו בעיות אתיות, כולל הלחץ לעמוד ביעדים פיננסיים, פחד וחוסר שקיפות, דירקטוריונים לא יעילים, ניגודי אינטרסים והאמונה שפעולות חיוביות יכולות לפצות על התנהגות לא אתית.</li>
<li>ג&#39;נינגס מדגיש את תפקידה המכריע של מנהיגות ומהווה דוגמה אתית בביסוס תרבות אתית איתנה בארגונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zמזהים את סימני האזהרה: מריאן ג&apos;נינגס על קריסה אתית</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT עם קול זמין כעת לכל המשתמשים החינמיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לכל המשתמשים החינמיים באפליקציה יש כעת גישה ל-ChatGPT באמצעות קול.</li>
<li>משתמשים יכולים להשתתף בשיחות מבוססות קול על ידי הקשה על סמל האוזניות.</li>
<li>עדכון זה מרחיב את הפונקציונליות של האפליקציה לנייד ומספק דרך חדשה למשתמשים לקיים אינטראקציה עם ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZChatGPT עם קול זמין כעת לכל המשתמשים החינמיים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Candela P-12: מהפכה בהובלת מים עם רחפת חשמלית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>P12 היא מערכת תחבורה ציבורית המציעה תחבורה ידידותית לסביבה על המים.</li>
<li>הוא משתמש ברדידים כדי להפחית את ההתעוררות והחיכוך, ובכך להגדיל את היעילות האנרגטית ואת הטווח.</li>
<li>הטכנולוגיה נועדה לחולל מהפכה בהובלת המים ולהפחית את הזיהום ממעבורות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZCandela P-12: מהפכה בהובלת מים עם רחפת חשמלית</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: שיפור יכולות החשיבה של מודלים של שפה קטנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>החוקרים הציגו את Orca 2, מודל שנועד לשפר את יכולות החשיבה של מודלי שפה קטנים יותר על ידי לימוד אסטרטגיות שונות למשימות שונות.</li>
<li>Orca 2 הראה ביצועים מעולים בהשוואה לדגמים בגודל דומה והשיג תוצאות דומות או אפילו טובות יותר מדגמים גדולים פי 5-10 במשימות מורכבות הדורשות מיומנויות חשיבה מתקדמות בסביבות אפס ירייה.</li>
<li>החוקרים הפכו את Orca 2 לקוד פתוח, מה שמזמין חקירה נוספת והערכה של מודלי שפה קטנים יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: שיפור יכולות החשיבה של מודלים של שפה קטנה</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הדחתו של אלטמן חושפת מחלוקות ומתחים בדירקטוריון OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל OpenAI לשעבר, סם אלטמן, נאלץ לעזוב את החברה בעקבות חילוקי דעות ומתיחות עם הדירקטוריון.</li>
<li>הסכסוך נבע ממחקר שנכתב על ידי חבר דירקטוריון, שלדעת אלטמן היה ביקורתי כלפי OpenAI, כמו גם חילוקי דעות על צמיחה ובטיחות AI.</li>
<li>חזרתו של אלטמן לתפקיד המנכ&quot;ל, יחד עם הדחתם של חלק מחברי הדירקטוריון, פתרו חלק מהמתחים, והדגישו את האתגרים של התאמת האינטרסים העסקיים לחששות אתיים בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zהדחתו של אלטמן חושפת מחלוקות ומתחים בדירקטוריון OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיפור עיצוב הפרברים לטובת הילדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ילדים בפרברים אמריקאים מתמודדים עם אתגרים כגון אפשרויות תחבורה מוגבלות, היעדר יעדים ידידותיים לילדים וחששות בטיחות.</li>
<li>תכנון הליכתי ומעורב שימושים חיוני לעידוד ילדים לצאת החוצה, להתרועע ולבנות מערכות יחסים.</li>
<li>דוגמאות מאנגליה מראות כיצד מבנים קרובים, שטחים ירוקים וחנויות פינתיות יכולים ליצור סביבה נוחה יותר להליכה.</li>
<li>פרברים אמריקאים צריכים לשקול אימוץ ייעוד מעורב שימושים, שיפור תשתיות ידידותיות להולכי רגל ושיפור התחבורה הציבורית כדי לשפר את חייהם של צעירים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000Zשיפור עיצוב הפרברים לטובת הילדים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube מאט את טעינת הווידאו בדפדפנים שאינם Chrome כדי להעניש משתמשים חוסמי פרסומות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יוטיוב לכאורה מאטה במכוון את זמני טעינת הווידאו בדפדפנים כמו פיירפוקס ומיקרוסופט אדג&#39; כסוג של ענישה נגד משתמשים שמעסיקים חוסמי פרסומות.</li>
<li>ספקולציות מצביעות על כך שזה מושג באמצעות קטע קוד שמציג עיכוב של חמש שניות לפני הפעלת וידאו, מה שעשוי להבטיח שמשתמשים חוסמי פרסומות עדיין צופים בפרסומות לפני צפייה בתוכן.</li>
<li>דפדפנים מרובים מושפעים ככל הנראה מהאטה זו, גם אם תוספים חוסמי פרסומות מושבתים. YouTube הודתה כי עיכובים אלה הם חלק מהמאמצים שלה נגד חוסמי פרסומות ומעודדת משתמשים להשבית את חוסמי הפרסומות שלהם או לבחור ב-YouTube Premium כדי לגשת לחוויה נטולת פרסומות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZYouTube מאט את טעינת הווידאו בדפדפנים שאינם Chrome כדי להעניש משתמשים חוסמי פרסומות</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[יוטיוב מאטה את זמן טעינת הווידאו של משתמשי פיירפוקס, ומעוררת חששות לשימוש לרעה בהגבלים עסקיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמשים בתת-רדיט r/youtube מעלים חששות לגבי YouTube, כגון טעינת וידאו איטית בפיירפוקס ושימוש לרעה פוטנציאלי בהגבלים עסקיים.</li>
<li>ישנם דיונים על &quot;API של שלמות הרשת&quot; שעלול להגביל את הגישה לאתר עבור דפדפנים מסוימים, מה שמעורר קריאות לפיקוח על הגבלים עסקיים וצעדים משפטיים נגד YouTube.</li>
<li>משתמשים חוו עיכובים, אגירה ובעיות עם חוסמי פרסומות בפלטפורמה, מה שגרם לחלקם למצוא פתרונות בעוד שאחרים מביעים תסכול מהפעולות של YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zיוטיוב מאטה את זמן טעינת הווידאו של משתמשי פיירפוקס, ומעוררת חששות לשימוש לרעה בהגבלים עסקיים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדי OpenAI דורשים את התפטרות הדירקטוריון ומאיימים בעזיבה המונית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יותר מ-730 עובדים של OpenAI חתמו על מכתב פתוח בדרישה שמועצת המנהלים של הסטארט-אפ תתפטר ותחזיר את המנכ&quot;ל המודח, סם אלטמן.</li>
<li>העובדים מאמינים כי החלטת הדירקטוריון לפטר את אלטמן ולהדיח את גרג ברוקמן מהדירקטוריון סיכנה את עבודת החברה ומשימתה.</li>
<li>המכתב קורא גם למינוי שני חברי דירקטוריון מובילים עצמאיים חדשים, וקיימת אפשרות שהעובדים יצטרפו לאלטמן במיקרוסופט, שם הוא וברוקמן מונו להוביל יחידת מחקר בינה מלאכותית מתקדמת חדשה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zעובדי OpenAI דורשים את התפטרות הדירקטוריון ומאיימים בעזיבה המונית</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל OpenAI לשעבר, סם אלטמן, עדיין דוחף לחזרה למרות הפיטורים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל OpenAI לשעבר סם אלטמן והמייסד השותף גרג ברוקמן מבקשים לחזור לחברה אם חברי הדירקטוריון שפיטרו את אלטמן יזוזו הצידה.</li>
<li>מינויו לאחרונה של מנכ&quot;ל חדש, אמט שיר, נראה בתחילה כחיסול סיכוייו של אלטמן לחזור, אך ישנו לחץ מתמשך על הדירקטוריון מצד העובדים וחבר הדירקטוריון איליה סוצקבר התומכים באלטמן.</li>
<li>מעברו של אלטמן למיקרוסופט טרם סוכם סופית, ועדיין מתנהל משא ומתן לקביעת אופי שיתוף הפעולה העתידי ביניהם. נוצר מאבק כוחות בתוך OpenAI, שהוביל לכעס עובדים ולהתנתקות בישיבות החברה. אלטמן ומיקרוסופט פועלים להשגת החלטה שתשמור על כבודו של הדירקטוריון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל OpenAI לשעבר, סם אלטמן, עדיין דוחף לחזרה למרות הפיטורים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איליה סוצקבר מתנצל על פעולות מועצת המנהלים, נשבע לאחד מחדש את OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>איליה סוצקבר מביע חרטה על מעורבותו בפעולות הדירקטוריון, ומציין כי מעולם לא התכוון לפגוע ב-OpenAI.</li>
<li>סוצקבר מדגיש את אהבתו לחברה ומתחייב לפעול לאיחודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zאיליה סוצקבר מתנצל על פעולות מועצת המנהלים, נשבע לאחד מחדש את OpenAI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדים ב-OpenAI קוראים להתפטרות מהדירקטוריון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>550 מתוך 700 עובדי OpenAI קראו להתפטרות מועצת המנהלים.</li>
<li>סנטימנט נפוץ זה בקרב העובדים מצביע על רמה משמעותית של חוסר שביעות רצון או אי הסכמה בתוך הארגון.</li>
<li>הבקשה להתפטרות הדירקטוריון מצביעה על סוגיה שורשית שצריכה להיות מטופלת על ידי הנהגת OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zעובדים ב-OpenAI קוראים להתפטרות מהדירקטוריון</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדי OpenAI מוכנים להתפטר כשהדחתו של סם אלטמן מעוררת תגובת נגד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עובדי OpenAI מוכנים להתפטר בעקבות הדחתו של המנכ&quot;ל סם אלטמן, כאשר למעלה מ-90% חתמו על מכתב פתוח המגנה את ההחלטה.</li>
<li>בדירקטוריון ציינו את חוסר הפתיחות התקשורתית של אלטמן כסיבה לעזיבתו, אך העובדים סקפטיים לגבי הסבר זה.</li>
<li>הצגתו של המנכ&quot;ל הזמני אמט שיר בפגישה עוררה מגוון רגשות, מהלם ועד כעס בקרב הצוות, ומקורות טוענים כי עזיבה המונית של עובדים קרובה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zעובדי OpenAI מוכנים להתפטר כשהדחתו של סם אלטמן מעוררת תגובת נגד</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בואינג מסרבת לתשלום, קבוצת תוכנות כופר מדליפה 45 ג'יגה של נתונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בואינג, שחקנית מרכזית בתעשיית התעופה, נפלה קורבן לקבוצת תוכנות הכופר לוקביט, שיש לה קשרים עם רוסיה.</li>
<li>לוקביט דרשה כופר מבואינג, וכשהחברה סירבה לשלם, הקבוצה שחררה כ-45 ג&#39;יגה-בייט של מידע רגיש של החברה באינטרנט.</li>
<li>המידע שדלף כולל מיילים ארגוניים וקבצים של Citrix, חברת מחשוב ענן. מומחים מודאגים מהשלכות רחבות יותר אפשריות בגלל האינטגרציה של בואינג עם Aviall, מפיצת חלקים שרכשה ב-2006.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zבואינג מסרבת לתשלום, קבוצת תוכנות כופר מדליפה 45 ג&apos;יגה של נתונים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוסר ההתאמה של OpenAI מעלה חששות לגבי ההשפעה הגוברת של מיקרוסופט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל ונשיא OpenAI פוטרו על ידי מועצת המנהלים, מה שהוביל להעסקתם במיקרוסופט.</li>
<li>למיקרוסופט כבר יש רישיון תמידי לקניין הרוחני של OpenAI, מה שמחזק את מעמדם בתעשיית הבינה המלאכותית.</li>
<li>חששות לגבי התמריצים של OpenAI קיימים, שכן המשימה שלהם השתנתה עם הזמן והצרכים הפיננסיים הובילו ליצירת OpenAI Global עם מיקרוסופט כבעלת מיעוט.</li>
<li>(הערה: יש עוד נקודות בטקסט, אבל בחרתי את החשובות ביותר לסיכום.)</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zחוסר ההתאמה של OpenAI מעלה חששות לגבי ההשפעה הגוברת של מיקרוסופט</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לשחרר את כוחו של תכנות פונקציונלי: תובנות מהקורס של אוניברסיטת קרנגי מלון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הדובר חולק את ניסיונו כמדריך בשיעור תכנות פונקציונלי באוניברסיטת קרנגי מלון.</li>
<li>הם מאמינים כי תכנות פונקציונלי הוא חיוני עבור סטודנטים למדעי המחשב והפכו את חומרי ההרצאה שלהם נגישים באינטרנט ללא עלות.</li>
<li>הקורס מכסה מגוון נושאים, כולל רקורסיה, מבני נתונים, מיון ופולימורפיזם, בין היתר, תוך התמקדות בהשפעה הטרנספורמטיבית של הקורס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zלשחרר את כוחו של תכנות פונקציונלי: תובנות מהקורס של אוניברסיטת קרנגי מלון</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נהר: תור עבודה מהיר וחזק עבור Go ו- Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מציג תור עבודה חדש בשם ריבר, שתוכנן במיוחד עבור Go ו- Postgres.</li>
<li>ריבר מציעה תכונות שונות כמו הכנסת אצווה, טיפול בשגיאות ועבודות תקופתיות.</li>
<li>הוא ממנף את התכונה הגנרית של Go ומשתמש בפרוטוקול הבינארי של Postgres לאופטימיזציה של ביצועים, תוך מזעור נסיעות הלוך ושוב למסד הנתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zנהר: תור עבודה מהיר וחזק עבור Go ו- Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קלדנית: ייעול כתיבת מאמרים מדעיים עם פריסה ועיצוב משופרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typst הוא כלי כתיבה מבוסס אינטרנט המיועד למאמרים מדעיים, תוך מתן עדיפות לפריסה ולעיצוב.</li>
<li>הוא מאפשר שיתוף פעולה חלק, מספק תבניות מעוצבות מראש לעיצוב תוכן אוטומטי ומציע פלט טיפוגרפי מעולה.</li>
<li>Typst ידידותית למשתמש, וכוללת תכונות כמו תמיכה מתמטית וטיפול בדמויות, בליווי הדרכה בת 4 שלבים והודעות שגיאה ברורות. זהו כלי קוד פתוח עם פיתוח מתמשך עבור תכונות נוספות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zקלדנית: ייעול כתיבת מאמרים מדעיים עם פריסה ועיצוב משופרים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גוגל מואשמת בחבלה בפיירפוקס לטובת כרום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בכיר לשעבר במוזילה מאשים את גוגל בחבלה מכוונת בפיירפוקס כדי לקדם את אימוץ כרום בעשר השנים האחרונות.</li>
<li>ההאשמות כוללות שגוגל מציגה באגים באתרים שלה שמשפיעים רק על משתמשי פיירפוקס ומייחסת אותם לתאונות.</li>
<li>משתמשים עושים הקבלה בין הטקטיקות של גוגל לבין הפעולות של מיקרוסופט בעידן האינטרנט אקספלורר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zגוגל מואשמת בחבלה בפיירפוקס לטובת כרום</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roc: שפת תכנות רב-תכליתית לבנייה וביצוע קוד יעילים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roc היא שפת תכנות המיועדת ליעילות בבנייה והרצת קוד, עם תמיכה בממשקי שורת פקודה, שרתי אינטרנט והטמעה בשפות אחרות.</li>
<li>למרות היותה בשלבי פיתוח מוקדמים, Roc הראתה את השימושיות שלה למשימות שונות ומתעדפת ידידותיות למשתמש עם תכונות כמו התאמת תבניות ואינטרפולציה של מחרוזות.</li>
<li>Roc יכולה ליצור קוד מכונה או WebAssembly ומציעה תמיכה בגישה למסד נתונים, והיא מגובה על ידי נותני חסות תאגידיים ותורמים פרטיים המחויבים לפיתוחה ושיפורה המתמשכים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZRoc: שפת תכנות רב-תכליתית לבנייה וביצוע קוד יעילים</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקוהרנטיות והפעולות של OpenAI תחת בחינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסיכום מעלה חששות לגבי חוסר לכידות ופעולות מפוקפקות בתוך OpenAI.</li>
<li>זה מדגיש את ההפתעה של הדירקטוריון שעלול להדיח את המנכ&quot;ל ואת היעדר האיזונים על ההשקעה של מיקרוסופט.</li>
<li>מוזכרות בעיות תקשורת בתוך הדירקטוריון, לצד הטלת ספק בתיאום המטרות ובהחלטה למכור חלק משמעותי למיקרוסופט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zהקוהרנטיות והפעולות של OpenAI תחת בחינה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סאטיה נאדלה מאשר מחדש את מחויבותו לשותפות OpenAI, מביע אמון במפת הדרכים של המוצר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל מיקרוסופט, סאטיה נאדלה, מאשר מחדש את המחויבות החזקה של החברה לשותפות שלה עם OpenAI.</li>
<li>נאדלה מביע אמון במפת הדרכים של המוצרים של OpenAI וביכולתם להניע חדשנות.</li>
<li>מיקרוסופט נשארת מסורה לתמיכה בלקוחותיה ובשותפיה, ונדלה מצפה להכיר את אמט, שזהותו אינה נחשפת בטקסט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/satyanadella/status/1726509045803336122</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zסאטיה נאדלה מאשר מחדש את מחויבותו לשותפות OpenAI, מביע אמון במפת הדרכים של המוצר</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StyleTTS2: השגת סינתזת טקסט לדיבור דמוית אדם עם פיזור סגנונות ואימון יריבים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>StyleTTS 2 הוא מודל טקסט לדיבור המשתמש בדיפוזיית סגנון ובאימון יריב עם מודלים גדולים של שפת דיבור (SLM) כדי להשיג סינתזת TTS מציאותית ודמוית אדם.</li>
<li>המודל יכול ליצור את הסגנון המתאים לטקסט ללא דיבור ייחוס, תוך שהוא עולה על הקלטות אנושיות במערכי נתונים של דובר יחיד ותואם הקלטות אנושיות במערכי נתונים מרובי דוברים.</li>
<li>הוא גם עולה בביצועיו על דגמים קודמים עבור התאמת רמקולים ללא ירייה, והמאמר מספק הנחיות לאימון והסקת מסקנות, יחד עם מודלים מאומנים מראש הניתנים להורדה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yl4579/StyleTTS2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZStyleTTS2: השגת סינתזת טקסט לדיבור דמוית אדם עם פיזור סגנונות ואימון יריבים</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמט שיר מונה למנכ"ל זמני של OpenAI עם עזיבתו של אלטמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סם אלטמן, לשעבר מנכ&quot;ל OpenAI, לא יחזור לחברה.</li>
<li>אמט שיר, מייסד שותף ומנכ&quot;ל לשעבר של Twitch, מונה למנכ&quot;ל זמני.</li>
<li>אלטמן ומייסד OpenAI גרג ברוקמן מצטרפים למיקרוסופט כדי לעמוד בראש צוות מחקר מתקדם חדש בתחום הבינה המלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23967515/sam-altman-openai-board-fired-new-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zאמט שיר מונה למנכ&quot;ל זמני של OpenAI עם עזיבתו של אלטמן</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קורס למידה עמוקה: PyTorch Framework, אוניברסיטת ז'נבה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוניברסיטת ז&#39;נבה מציעה קורס למידה עמוקה שלימד פרנסואה פלורה, תוך התמקדות במסגרת PyTorch.</li>
<li>הקורס מכסה נושאים כגון פעולות טנזור, ירידה הדרגתית וטכניקות למידה עמוקה.</li>
<li>הוא מספק שקופיות, הקלטות ומכונה וירטואלית להורדה, כמו גם ספר נלווה בשם &quot;הספר הקטן של למידה עמוקה&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleuret.org/dlc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zקורס למידה עמוקה: PyTorch Framework, אוניברסיטת ז&apos;נבה</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טעויות נפוצות בתצוגה חזותית של נתונים: מדריך לגרפים טובים יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר דן בטעויות נפוצות ובשיטות עבודה רעות בתצוגה חזותית של נתונים, ומספק דוגמאות והסברים לכל טעות.</li>
<li>דוגמאות לטעויות אלה כוללות שימוש בחלקות מוטות להפרדה ממוצעת, שימוש בחלקות כינור עבור גדלי מדגם קטנים, שימוש בסקאלות צבע דו-כיווניות לנתונים חד-כיווניים, ויצירת כרי דשא של חלקות בר.</li>
<li>כמו כן, מודגשת החשיבות של סידור מחדש של שורות ועמודות במפות חום, בדיקת חריגות, התחשבות בטווח הנתונים בכל רמת גורם, ניסיון פריסות שונות עבור תרשימי רשת ומניעת בלבול בין תצוגות חזותיות מבוססות מיקום ואורך.</li>
<li>המחבר ממליץ לא להשתמש בתרשימי עוגה או סופגניות קונצנטריות, כמו גם בסקאלות צבעי אדום/ירוק וקשת.</li>
<li>המסקנה מדגישה את הצורך לייעל את חלקות הבר המוערמות על ידי סידור מחדש של הסורגים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cxli233/FriendsDontLetFriends</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zטעויות נפוצות בתצוגה חזותית של נתונים: מדריך לגרפים טובים יותר</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[datetime.utcnow() הוצאה משימוש ב- Python 3.12: היזהר מבעיות באזור זמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.12 יוצא משימוש ומתכנן להסיר פונקציות מסוימות במודול datetime, אשר מחזירות אובייקטי datetime ללא אזור זמן, מה שעלול לגרום לבעיות.</li>
<li>המחבר ממליץ להשתמש בפונקציות חלופיות בשל הוויכוח סביב השימוש בזמני תאריך נאיביים או מודעים בפייתון.</li>
<li>אחסון זמני תאריכים ב- UTC ושמירה על עדכניות מידע אזור הזמן מודגשים כפרקטיקות חיוניות, ומשתתפים שונים בדיון מביעים את דעתם וחששותיהם לגבי טיפול באזורי זמן בשפות תכנות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.miguelgrinberg.com/post/it-s-time-for-a-change-datetime-utcnow-is-now-deprecated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zdatetime.utcnow() הוצאה משימוש ב- Python 3.12: היזהר מבעיות באזור זמן</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-K: העדכון האחרון מציג תכונות חדשות ושיפורי משחק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zero-K הוא משחק אסטרטגיה חינמי בזמן אמת עם יחידות וקליעים מבוססי פיזיקה, המציע מעל 100 יחידות ייחודיות ואפשרויות משחק שונות.</li>
<li>העדכון האחרון מביא מפציצים חדשים, התאמות יחידה, שינויי איזון ויכולות מודינג מורחבות.</li>
<li>בנוסף, העדכון כולל תיקונים ושיפורים למשחקיות, יריבי AI ותכונות מודינג, ומציג מצב משחק חדש של נקודת בקרה בשם Artefact Control. Zero-K שואף להיות משחק האסטרטגיה החינמי בזמן אמת המדורג במקום הראשון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zero-k.info/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZZero-K: העדכון האחרון מציג תכונות חדשות ושיפורי משחק</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משחקי הנדסה מרתקים: אפשרויות משעשעות וחינוכיות לכולם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר אצר רשימה של משחקים ממוקדים בהנדסה שהם גם מהנים וגם חינוכיים.</li>
<li>הרשימה כוללת תת-ז&#39;אנרים שונים כמו אוטומציה במפעלים, בוני ערים, בוני מסלולים ומשחקי מדעי המחשב.</li>
<li>המחבר שיחק ברוב המשחקים ומציע המלצות אישיות וביקורות.</li>
<li>הרשימה פתוחה לתרומות נוספות והצעות מהקוראים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arcataroger/awesome-engineering-games</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zמשחקי הנדסה מרתקים: אפשרויות משעשעות וחינוכיות לכולם</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היתרונות של LoRA בכוונון עדין של LLMs: תובנות, פשרות ושיקולי אופטימיזציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LoRA (Low-Rank Adaptation) משמש לכוונון עדין של מודלי שפה מותאמים אישית, הפחתת השימוש בזיכרון ובמשאבים חישוביים על ידי פירוק שינויי משקל.</li>
<li>תוצאות השימוש ב- LoRA עולות בקנה אחד עם שונות מינימלית המבוססת על בחירת אופטימייזר, עם יתרונות פוטנציאליים של שימוש ב- SGD על פני ממטב אדם.</li>
<li>תובנות ולקחים שנלמדו מניסויים כוללים את החשיבות של יישום LoRA בכל השכבות וכוונון עדין יעיל של מודלים גדולים עם זיכרון GPU מוגבל, כמו גם שיקולים סביב יישום LoRA, השפעות מערך נתונים והיתרונות הפוטנציאליים של שימוש באלגוריתמי אופטימיזציה אחרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/practical-tips-for-finetuning-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zהיתרונות של LoRA בכוונון עדין של LLMs: תובנות, פשרות ושיקולי אופטימיזציה</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[21 מינים, כולל סבכי בכמן, הוכרזו כנכחדים על ידי הסוכנות האמריקנית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסוכנות האמריקנית אישרה את הכחדתם של 21 מינים, כולל סבכי בכמן.</li>
<li>הצהרה זו מדגישה את השיעור המדאיג של אובדן המגוון הביולוגי ואת הצורך הדחוף במאמצי שימור.</li>
<li>סבכי בכמן, יחד עם מינים אחרים, לא יימצא עוד בטבע, מה שמדגיש את ההשלכות הבלתי הפיכות של פעילות האדם על המערכות האקולוגיות שלנו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pbsnc.org/blogs/science/us-agency-declares-21-species-now-extinct/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Z21 מינים, כולל סבכי בכמן, הוכרזו כנכחדים על ידי הסוכנות האמריקנית</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קייל ווגט מתפטר מתפקידו כמנכ"ל קרוז על רקע חששות בטיחות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קייל ווגט, מייסד שותף ומנכ&quot;ל קרוז, פרש מתפקידו.</li>
<li>מו אלשנאווי, סגן נשיא בכיר להנדסה בקרוז, ייכנס לתפקיד הנשיא וה-CTO.</li>
<li>ההתפטרות באה בעקבות השעיית הרישיונות של קרוז על ידי משרד הרישוי של קליפורניה, שנבעה מתקרית שבה היו מעורבים הולך רגל ורובוטאקסי של קרוז. קרוז ספג ביקורת על ניהול לקוי וחוסר דגש על בטיחות, מה שהוביל למורל נמוך ולפיטורים. ווגט מתכנן לבלות זמן עם משפחתו ולחקור מיזמים חדשים, בעוד GM מדגישה את החשיבות של בטיחות ואחריות כדי לבנות מחדש את אמון הציבור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/19/cruise-co-founder-and-ceo-kyle-vogt-resigns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zקייל ווגט מתפטר מתפקידו כמנכ&quot;ל קרוז על רקע חששות בטיחות</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני בוחרת לעבוד מהבית: איזון בין שביעות רצון בעבודה לצמיחה אישית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר תומך ביתרונות של עבודה מהבית, כולל מיקוד מוגבר, הסחות דעת מופחתות והנוחות של סביבת עבודה ייעודית.</li>
<li>הם קוראים תיגר על התנגדות ההנהלה לעבודה מרחוק ומטילים ספק בנאמנות שהעובדים חייבים לחברות שאינן מציבות בראש סדר העדיפויות את רווחתם או פיתוח הקריירה שלהם.</li>
<li>המאמר מדגיש את הצורך באיזון בין שביעות רצון בעבודה לבין צמיחה אישית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shavingtheyak.com/2023/10/25/wfh-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zאני בוחרת לעבוד מהבית: איזון בין שביעות רצון בעבודה לצמיחה אישית</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבדת המחקר של Kyutai AI מבטיחה מימון של 300 מיליון אירו, תהפוך את הכל לקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המיליארדר הצרפתי חאווייר ניאל חשף את תוכניותיו לקיוטאי, מעבדת מחקר בינה מלאכותית ללא מטרות רווח בפריז, המתמקדת בבינה מלאכותית כללית.</li>
<li>המעבדה השיגה מימון של כ-300 מיליון אירו (330 מיליון דולר) ממקורות רבים, כולל המיליארדר הצרפתי רודולף סעדה.</li>
<li>Kyutai רכשה אלף מעבדים גרפיים של Nvidia מ-Scaleway כדי לעמוד בדרישות החישוביות שלה ושכרה צוות מדעי חזק עם חוקרי AI בולטים כיועצים. המעבדה מתכוונת לשחרר מודלים של קוד פתוח, קוד מקור לאימון ונתונים. בנוסף, ניאל תומך ברגולציה של מקרי שימוש בבינה מלאכותית, בהתאם לנקודת המבט של צרפת על חוק הבינה המלאכותית האירופי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/17/kyutai-is-an-french-ai-research-lab-with-a-330-million-budget-that-will-make-everything-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zמעבדת המחקר של Kyutai AI מבטיחה מימון של 300 מיליון אירו, תהפוך את הכל לקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI במגעים עם סם אלטמן לחזור לתפקיד המנכ"ל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דירקטוריון OpenAI שוקל להחזיר את סם אלטמן לתפקיד המנכ&quot;ל, לאחר שפוטר במפתיע ללא הודעה מוקדמת, מה שמעיד על מצב חוסר הוודאות הנוכחי של החברה בלעדיו.</li>
<li>אלטמן מתלבט אם לחזור וידרוש שינויי ממשל משמעותיים.</li>
<li>חוקרים בכירים רבים כבר התפטרו, וצפויות עזיבות נוספות, מה שמעלה חששות לגבי העתיד של OpenAI, במיוחד כאשר המתחרה שלהם, ChatGPT, צובר תאוצה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23967199/breaking-openai-board-in-discussions-with-sam-altman-to-return-as-ceo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000ZOpenAI במגעים עם סם אלטמן לחזור לתפקיד המנכ&quot;ל</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרטים מתגלים על הפיכה מפתיעה בדירקטוריון בהדחת מנכ"ל OpenAI סם אלטמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI פיטרה את המנכ&quot;ל סם אלטמן, מה שגרם לנשיא גרג ברוקמן ולשלושה מדענים בכירים להתפטר.</li>
<li>על פי הדיווחים, מיקרוסופט, משקיעה גדולה ב-OpenAI, נתפסה לא מוכנה להחלטה.</li>
<li>על פי ההערכות, ההדחה תוזמרה על ידי המדען הראשי איליה סוטסקבר, שהביע חששות לגבי הבטיחות והמהירות של פריסת הטכנולוגיה של OpenAI.</li>
<li>התגלעו חילוקי דעות פנימיים לגבי קצב המסחור וצמיחת החברות.</li>
<li>המבנה הייחודי של OpenAI, עם זרוע למטרות רווח הנשלטת על ידי מלכ&quot;ר, מוסיף מורכבות למצב.</li>
<li>פיטורי אלטמן וההתפטרויות שבאו בעקבותיהם יצרו סערה פנימית והעלו את חוסר הוודאות לגבי הכיוון העתידי של החברה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/11/report-sutskever-led-board-coup-at-openai-that-ousted-altman-over-ai-safety-concerns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zפרטים מתגלים על הפיכה מפתיעה בדירקטוריון בהדחת מנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריגטה: NVR בקוד פתוח עם זיהוי אובייקטי AI בזמן אמת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frigate היא NVR קוד פתוח המשתמש בזיהוי אובייקטים AI לניטור מצלמות אבטחה.</li>
<li>הוא משתמש בעיבוד מקומי כדי להפחית התראות שווא ומציע אפשרויות התאמה אישית עבור אירועים והתראות.</li>
<li>פריגטה משתלבת עם פלטפורמות אוטומציה ביתית ומספקת הזנות וידאו בזמן אמת ותצוגות מצלמה דינמיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frigate.video/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000Zפריגטה: NVR בקוד פתוח עם זיהוי אובייקטי AI בזמן אמת</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לשרוד את שיפוט AI: מוות על ידי AI - משחק מסיבת Jackbox האולטימטיבי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שחקנים יוצרים ומזמינים חברים לשחק במשחק שבו הם יוצרים אסטרטגיות הישרדות.</li>
<li>בינה מלאכותית שופטת את ההצלחה של כל אסטרטגיה.</li>
<li>השחקן עם הכי פחות מקרי מוות אחרי 5 סיבובים מנצח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deathbyai.gg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zלשרוד את שיפוט AI: מוות על ידי AI - משחק מסיבת Jackbox האולטימטיבי</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עקוף מודעות YouTube באמצעות הרחבה זו כדי לדלג ולהשתיק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האדם פיתח תוסף מותאם אישית כדי לעקוף מודעות YouTube על ידי השתקת עוצמת הקול, הגדלת מהירות הווידאו ודילוג על המודעה אם יש כפתור זמין.</li>
<li>ניתן להוריד את התוסף מחנות האינטרנט של Chrome, והקוד זמין גם ב- GitHub למי שמעוניין לבחון או לשנות אותו.</li>
<li>פתרון זה מאפשר למשתמשים צפייה ביוטיוב ללא פרסומות על ידי שימוש בתכונות התוסף כדי לעקוף או לדלג על מודעות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38327017</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zעקוף מודעות YouTube באמצעות הרחבה זו כדי לדלג ולהשתיק</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לוקהיד מרטין משתפת פעולה עם HawkEye 360 כדי לעקוב אחר טלפונים ומכשירי קשר מהחלל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לוקהיד מרטין משתפת פעולה עם HawkEye 360, חברה מבוססת חלל למעקב אחר מיקום טלפונים, עם תמיכת לקוחות חזקה לכאורה מצבא איחוד האמירויות.</li>
<li>HawkEye 360 משתמש במערך לוויינים כדי לעקוב אחר מכשירים שונים כגון טלפונים, מכשירי קשר ומערכות GPS באמצעות פליטת גלי רדיו.</li>
<li>השותפות כוללת השקעה של 10 מיליון דולר מלוקהיד מרטין ונצ&#39;רס, מה שמעלה חששות לגבי מעורבותה של הוקאיי 360 בחוזי מעקב עם ארגונים כמו הצי האמריקני וסוכנות אכיפת הגבולות של האיחוד האירופי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackpoulson.substack.com/p/lockheed-is-now-tracking-phones-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zלוקהיד מרטין משתפת פעולה עם HawkEye 360 כדי לעקוב אחר טלפונים ומכשירי קשר מהחלל</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריצת דרך באחזור מידע פרטי: קריפטוגרפים פותרים בעיית פרטיות בת עשרות שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים התקדמו בפתרון בעיית אחזור המידע הפרטי בקריפטוגרפיה, ואפשרו למשתמשים לגשת לנתונים ממסד נתונים ציבורי מבלי לחשוף למה הם ניגשו.</li>
<li>פתרונות קודמים כללו סריקה של כל מסד הנתונים עבור כל חיפוש, אך מחקרים אחרונים הוכיחו את האפשרות של עיבוד מראש של מסד הנתונים וגישה מאובטחת למידע מבלי לחשוף פרטים.</li>
<li>למרות שהיישום המעשי של פתרון זה נותר מאתגר, החוקרים אופטימיים כי התפתחויות נוספות ישכללו את הגישה ויממשו חיפושים פרטיים ממאגרי מידע עצומים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/cryptographers-solve-decades-old-privacy-problem-444899/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zפריצת דרך באחזור מידע פרטי: קריפטוגרפים פותרים בעיית פרטיות בת עשרות שנים</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיבותו של גרג ברוקמן כמייסד שותף להצלחת סטארט-אפים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרג ברוקמן מתואר כמייסד שותף אידיאלי בשל מחויבותו, יכולות הגיוס, פתיחותו למשוב ומיומנותו בטיפול בתפקידים שאינם טכניים.</li>
<li>המחבר מאמין כי מישהו כמו גרג בצוות המייסדים הוא חיוני להצלחתו של סטארט-אפ.</li>
<li>גרג מכונה &quot;האופטימיסט הראשי&quot; ומוערך מאוד על השקפתו וגישתו החיובית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.samaltman.com/greg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000Zחשיבותו של גרג ברוקמן כמייסד שותף להצלחת סטארט-אפים</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטא מפרקת צוות AI אחראי, ומעבירה את המיקוד לבינה מלאכותית גנרטיבית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חברת הטכנולוגיה מטא פירקה את צוות הבינה המלאכותית האחראית (RAI) שלה ועברה להתמקד בבינה מלאכותית גנרטיבית.</li>
<li>רוב חברי צוות RAI יצטרפו לצוות מוצר הבינה המלאכותית הגנרטיבית, בעוד שאחרים יעבדו על תשתית הבינה המלאכותית של מטא.</li>
<li>מטא מבטיחה כי למרות פירוק צוות RAI, היא נשארת מחויבת לתעדף ולהשקיע בפיתוח AI בטוח ואחראי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23966980/meta-disbanded-responsible-ai-team-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zמטא מפרקת צוות AI אחראי, ומעבירה את המיקוד לבינה מלאכותית גנרטיבית</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אי הסכמה על "השלמה אוטומטית מהוללת": חקירת הערך של צ'אטבוטים וחשיבה אסוציאטיבית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר קורא תיגר על האפיון של ג&#39;ף הינטון את הצ&#39;טבוטים כ&quot;השלמה אוטומטית מהוללת&quot;.</li>
<li>הם טוענים כי סגנון החשיבה שלהם, הדומה להשלמה אוטומטית, יכול להועיל לפתרון בעיות.</li>
<li>המחבר מבחין בין חשיבה אסוציאטיבית לחשיבה לוגית, ומדגיש את ערכן של שתי הגישות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/11/18/i-disagree-with-geoff-hinton-regarding-glorified-autocomplete/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zאי הסכמה על &quot;השלמה אוטומטית מהוללת&quot;: חקירת הערך של צ&apos;אטבוטים וחשיבה אסוציאטיבית</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסתרה נדירה של האסטרואיד 319 ליאונה על ידי Betelgeuse מציעה הזדמנות לגילוי שמימי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האסטרואיד 319 ליאונה יחלוף לפני הכוכב בטלג&#39;וז בקבוצת הכוכבים אוריון ב-12 בדצמבר, המכונה תורת הנסתר.</li>
<li>אירוע נדיר זה מהווה הזדמנות לאסוף מידע נוסף הן על הכוכב והן על האסטרואיד.</li>
<li>אנשים לאורך מסדרון ממרכז אסיה ודרום אירופה לפלורידה ומקסיקו יוכלו לצפות באירוע בעיניים בלתי, אך המראה והעיתוי המדויקים אינם ברורים בשל חוסר ודאות לגבי גודלו וצורתו של האסטרואיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.universetoday.com/164299/an-asteroid-will-occult-betelgeuse-on-december-12th/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zהסתרה נדירה של האסטרואיד 319 ליאונה על ידי Betelgeuse מציעה הזדמנות לגילוי שמימי</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ננופלסטיק נקשר למחלת פרקינסון במודלים מעבדתיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר שנערך על ידי אוניברסיטת דיוק מגלה כי ננו-חלקיקי פלסטיק, במיוחד פוליסטירן, אינטראקציה עם חלבון במוח הקשור למחלת פרקינסון וסוגים ספציפיים של דמנציה.</li>
<li>פלסטיק שלא נזרק כראוי יכול להתפרק לחלקיקים זעירים אלה, אשר לאחר מכן יכולים להצטבר במקורות מים ומזון.</li>
<li>הצטברות זו של ננופלסטיק בגוף עלולה להגביר את הסיכון וההתקדמות של מחלת פרקינסון, תוך הדגשת הצורך במחקר נוסף על ההשפעה של ננופלסטיק בהפרעות נוירולוגיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://corporate.dukehealth.org/news/nanoplastics-promote-conditions-parkinsons-across-various-lab-models</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-19T00:00:00.000Zננופלסטיק נקשר למחלת פרקינסון במודלים מעבדתיים</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סם אלטמן הודח מתפקידו כמנכ"ל OpenAI, מירה מוראטי מנהיגה זמנית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סם אלטמן פורש מתפקידו כמנכ&quot;ל OpenAI, ומירה מוראטי מונתה למנכ&quot;לית זמנית.</li>
<li>עזיבתו של אלטמן מיוחסת לתקשורת הלא עקבית שלו.</li>
<li>דירקטוריון OpenAI בטוח בכישורי המנהיגות של מוראטי וימשיך לחפש מנכ&quot;ל קבוע בזמן שהיא תוביל את החברה בתקופת המעבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zסם אלטמן הודח מתפקידו כמנכ&quot;ל OpenAI, מירה מוראטי מנהיגה זמנית</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מייסד OpenAI גרג ברוקמן מתפטר, שולח הודעה לצוות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנכ&quot;ל OpenAI, גרג ברוקמן, שלח מסר בנוגע לחדשות של היום לצוות OpenAI.</li>
<li>ניתן למצוא את תוכן ההודעה בקישור שסופק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Zמייסד OpenAI גרג ברוקמן מתפטר, שולח הודעה לצוות</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[הפופולריות הגוברת של אופניים חשמליים וטוסטוסים חותכת את הביקוש לנפט יותר מאשר מכוניות חשמליות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אופניים חשמליים וטוסטוסים הופכים פופולריים יותר ממכוניות חשמליות, במיוחד במדינות כמו סין, וחותכים את הביקוש לנפט באופן משמעותי.</li>
<li>עם יותר מ-280 מיליון דו-גלגליים חשמליים על הכביש, הם כבר הפחיתו את הביקוש העולמי לנפט בכ-1%.</li>
<li>אופניים חשמליים וטוסטוסים זולים וחסכוניים יותר באנרגיה ממכוניות חשמליות, מה שהופך אותם לאופציה מועדפת לנסיעות קצרות ולפתרון &quot;בעיית הקילומטר האחרון&quot; במערכות התחבורה הציבורית. ככל שמחירי הדלק יעלו ומחירי הסוללות יירדו, הביקוש לנפט צפוי לרדת עוד יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zהפופולריות הגוברת של אופניים חשמליים וטוסטוסים חותכת את הביקוש לנפט יותר מאשר מכוניות חשמליות</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve משחררת את עדכון יום השנה ה-25 של Half-Life]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve השיקה את עדכון יום השנה ה-25 עבור Half-Life, שמביא שפע של עדכונים, תיקוני באגים ותוכן חדש.</li>
<li>העדכון מציג את Half-Life Uplink, ארבע מפות חדשות מרובות משתתפים, הגדרות גרפיקה משופרות, תמיכה משופרת ברשת בקר ו-Steam ותאימות ל-Steam Deck.</li>
<li>בנוסף, העדכון מחזיר תוכן מקורי מהמהדורות הראשוניות של המשחק ומטפל בבאגים מרובים. Valve רואה בעדכון זה את הגרסה הסופית של Half-Life, מה שמוביל לנראות מופחתת של Half-Life: Source בחנות Steam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife25/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZValve משחררת את עדכון יום השנה ה-25 של Half-Life</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחירי הסוללות לרכבים חשמליים צפויים לרדת ב-40% עד 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גולדמן זאקס ריסרץ&#39; צופה ירידה של 40% במחירי הסוללות של כלי רכב חשמליים (EV) עד 2025, מה שהופך אותם לתחרותיים יותר עם מכוניות מסורתיות.</li>
<li>ירידת המחירים תנבע מירידת עלויות של חומרי גלם לרכב חשמלי כמו ליתיום, ניקל וקובלט.</li>
<li>מחירי סוללות נמוכים יותר עשויים להוביל לשוויון עלויות בין כלי רכב חשמליים לכלי רכב עם מנועי בעירה פנימית, להניע אימוץ צרכני של כלי רכב חשמליים ולהפחית את ההסתמכות על תמיכה ממשלתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zמחירי הסוללות לרכבים חשמליים צפויים לרדת ב-40% עד 2025</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שלושה חוקרים בכירים התפטרו מ-OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שלושה חוקרים בכירים ב-OpenAI, בהם מנהל המחקר יעקב פצ&#39;וקי, ראש צוות סיכוני הבינה המלאכותית אלכסנדר מדרי ושמעון סידור, עזבו את החברה מסיבות שלא פורטו.</li>
<li>עזיבתם של חוקרים אלה את OpenAI היא משמעותית, בהתחשב בתפקידיהם הבכירים ובמומחיותם בתחום.</li>
<li>הסיבה הספציפית לעזיבתם אינה ידועה כרגע ולא פורסמה בפומבי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38316378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Zשלושה חוקרים בכירים התפטרו מ-OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מניפסט V3: השינויים המטעים של Google מאיימים על פרטיות משתמשי Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Manifest V3 הוא סדרה של שינויים בתוספי דפדפן האינטרנט של Google Chrome שמטרתם לשפר את הפרטיות, האבטחה והביצועים.</li>
<li>המבקרים טוענים כי שינויים אלה מגבילים את היכולות של הרחבות, במיוחד אלה המגנות על הפרטיות על ידי חסימת עוקבים.</li>
<li>ישנם חששות לגבי השליטה של גוגל הן בדפדפן והן ברשת הפרסום, מה שמעלה שאלות לגבי ניגודי אינטרסים והשיפורים בפועל באבטחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zמניפסט V3: השינויים המטעים של Google מאיימים על פרטיות משתמשי Chrome</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ethernet: התקן העולמי להעברת נתוני LAN מזה 50 שנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ethernet היא טכנולוגיה בשימוש נרחב להעברת נתונים במהירות גבוהה ברשתות תקשורת מקומיות (LAN) והיא הסטנדרט כבר למעלה מ-50 שנה.</li>
<li>Ethernet פועל על גבי כבלים קואקסיאליים, ומאפשר העברת נתונים מהירה ואמינה.</li>
<li>למרות ההתקדמות בטכנולוגיות אלחוטיות, Ethernet נותר הבחירה המועדפת עבור ארגונים רבים בשל יציבותו וביצועיו העקביים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZEthernet: התקן העולמי להעברת נתוני LAN מזה 50 שנה</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI ChatGPT וסוגיית הבולשיט: חוקרי AI בולטים מביעים חששות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אלן בלקוול חוקר את נושא ה&quot;בולשיט&quot; שנוצר על ידי בינה מלאכותית ומשווה אותו למושג בולשיט.</li>
<li>הוא מדגיש חששות שהביעו חוקרי בינה מלאכותית בולטים לגבי כוח השכנוע והסיכונים הפוטנציאליים של מערכות בינה מלאכותית כמו ChatGPT.</li>
<li>בלקוול קושרת את הנושא הזה למושג &quot;עבודות בולשיט&quot; ומציעה שבינה מלאכותית יכולה להפוך עבודות מסוימות ללא רלוונטיות.</li>
<li>במקום להתמקד ברגולציה של בינה מלאכותית, הוא מציע לטפל בבעיית הבולשיט ומציע פסגה כדי להעריך את הערך והצורך של עבודות שונות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZAI ChatGPT וסוגיית הבולשיט: חוקרי AI בולטים מביעים חששות</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כמעט אף אחד מחוץ לאמריקה לא משלם עמלת נדל"ן של 6%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בארה&quot;ב יש מספר גדול יותר של סוכני נדל&quot;ן בהשוואה למדינות אחרות, מה שמצביע על שוק רווי פוטנציאלי.</li>
<li>בארה&quot;ב, העמלה על מכירת בתים היא בדרך כלל בין 5% ל -6%, וזה גבוה יותר מאשר במדינות רבות אחרות, מה שמרמז על עלויות גבוהות יותר עבור רוכשי בתים ומוכרים.</li>
<li>פער זה בעמלות עשוי לנבוע ממגוון גורמים כגון דינמיקה בשוק, תקנות ותפקיד הסוכנים בתהליך רכישת הבית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zכמעט אף אחד מחוץ לאמריקה לא משלם עמלת נדל&quot;ן של 6%</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עכבר קסם ארגונומי: נפרץ ושודרג]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פרץ בהצלחה את עכבר הקסם כדי ליצור גרסה ארגונומית עם טעינת USB-C.</li>
<li>התהליך כלל שינוי והדפסה תלת ממדית של העכבר, כמו גם גילוי ממצאים מעניינים לאורך הדרך.</li>
<li>המחבר מדגים את תהליך הטעינה ומרכיב את העכבר שהשתנה, ומשתף את תוכניותיהם לתכונות נוספות שבסופו של דבר בוטלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Zעכבר קסם ארגונומי: נפרץ ושודרג</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האתר מאפשר לזרים לבהות, ללא מצמוץ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האתר מאפשר לזרים לראות זה את פניו של זה דרך מצלמות אינטרנט, ללא כל טקסט צ&#39;אט או תקשורת קולית.</li>
<li>הזנת הווידאו נעצרת כאשר אחד האנשים ממצמץ, תוך שימוש בטכנולוגיית webrtc ו- mediapipe.</li>
<li>כדי ליצור קשר עם היוצר, מסופקת כתובת דוא&quot;ל לתקשורת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stranger.video/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Zהאתר מאפשר לזרים לבהות, ללא מצמוץ</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איתות: מתן עדיפות לפרטיות עם משאבים מוגבלים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סיגנל, אפליקציית מסרים ללא מטרות רווח, שמה בראש סדר העדיפויות שלה פרטיות והגנה על נתונים, אך מתמודדת עם עלויות גבוהות בתחזוקת התשתית שלה.</li>
<li>האפליקציה משקיעה במחקר ופיתוח כדי לשפר את תכונות הפרטיות ולהבטיח את אבטחת המשתמשים, אך חסרה את המשאבים הכספיים של חברות טכנולוגיה גדולות כמו מטא.</li>
<li>מודגשת שקיפות ואחריותיות בתעשיית הטכנולוגיה, לצד החשיבות של אי איסוף מידע רגיש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/blog/signal-is-expensive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zאיתות: מתן עדיפות לפרטיות עם משאבים מוגבלים</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אפל תתמוך ב-RCS במכשירי iPhone ב-2022]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אפל הודיעה כי תמיכת RCS תגיע למכשירי iPhone בעתיד הקרוב.</li>
<li>RCS, או Rich Communication Services, מציע תכונות מתקדמות להעברת הודעות, כגון מחווני הקלדה, אישורי קריאה וצ&#39;אטים קבוצתיים.</li>
<li>מהלך זה של אפל ישפר את חוויית העברת ההודעות עבור משתמשי אייפון ויקרב אותם לשוויון תכונות עם משתמשי אנדרואיד שכבר יש להם תמיכה ב- RCS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zאפל תתמוך ב-RCS במכשירי iPhone ב-2022</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הינגר מעילים: קולב מעילים מתקפל למקסום החלל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אדם יצר קולב מעילים מתקפל בשם Coat Hinger, שנועד להתאים לחללים שבהם קולב רגיל לא יכול.</li>
<li>הם השיקו קמפיין קיקסטארטר כדי לממן את המוצר שלהם ולשתף פרטים על גרסאות העיצוב והחומרים השונים שבהם נעשה שימוש.</li>
<li>הפרט דן באתגרים של ניהול עסק מוצר ומדגיש את חשיבות התמיכה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zהינגר מעילים: קולב מעילים מתקפל למקסום החלל</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המשוכה האחרונה: פתרון פונקציית ההדפסה האסינכרונית () לשילוב לינוקס בזמן אמת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תמיכה בזמן אמת בליבת לינוקס מפותחת אך נתקלת במכשול משמעותי כאשר פונקציית ההדפסה הסינכרונית הנוכחית גורמת לעיכובים.</li>
<li>מפתחים עובדים באופן פעיל על הפיכת פלט printk() לאסינכרוני כדי לפתור בעיה זו.</li>
<li>לאחר הטיפול בבעיית printk(), ניתן לשלב את קוד המנע בזמן אמת שנותר בליבת לינוקס כדי להשלים את הפרויקט לפני סוף 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zהמשוכה האחרונה: פתרון פונקציית ההדפסה האסינכרונית () לשילוב לינוקס בזמן אמת</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קוואי מובילה עם רשת בבעלות ציבורית לאנרגיה נקייה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קוואי מובילה את הדרך באנרגיה נקייה באמצעות רשת בבעלות ציבורית.</li>
<li>האי עשה התקדמות משמעותית במעבר למקורות אנרגיה מתחדשים.</li>
<li>השימוש ברשת בבעלות ציבורית איפשר שליטה רבה יותר על תהליך ייצור והפצת האנרגיה, מה שהוביל לפתרונות ברי קיימא וחסכוניים יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zקוואי מובילה עם רשת בבעלות ציבורית לאנרגיה נקייה</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שוודיה תבנה כורים גרעיניים חדשים, תחלוק בעלויות עד 2035]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ממשלת שבדיה משנה את עמדתה הקודמת להפסיק בהדרגה את השימוש באנרגיה גרעינית ומתכננת לבנות שני כורים חדשים עד 2035 ובסך הכל 10 עד 2045 כדי לענות על הביקוש הגובר לאנרגיה נקייה.</li>
<li>הממשלה מציעה ערבויות להלוואות וחלוקת עלויות כדי לעודד השקעות של המגזר הפרטי בפרויקטים גרעיניים אלה, כאשר חברות ממשלתיות כמו Vattenfall, Fortum ויוניפר מביעות עניין.</li>
<li>החלטה זו מונעת על ידי תחזית הממשלה כי הביקוש לחשמל יוכפל עד 2045 כאשר המדינה תעבור לחברה נטולת מאובנים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zשוודיה תבנה כורים גרעיניים חדשים, תחלוק בעלויות עד 2035</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשיפת מספרי טלפון: חולשות באפשרויות איפוס סיסמה (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחקר של המחבר מתמקד בחולשות באפשרויות איפוס סיסמה, במיוחד בנוגע לחשיפת מספרי טלפון.</li>
<li>אתרי אינטרנט משתנים במספר הספרות של מספר הטלפון של המשתמש שהם מציגים במהלך תהליך איפוס הסיסמה.</li>
<li>מידע שדלף מפלטפורמות שונות יכול לעזור לצמצם את מספר הטלפון של מישהו, והמחבר ערך מחקר על חילופי מספרי טלפון כדי לצמצם עוד יותר את האפשרויות.</li>
<li>מינהל האיגום הארצי ממלא תפקיד בניהול מספרי טלפון.</li>
<li>המאמר מסביר שיטה להשגת מספר טלפון של מישהו בהתבסס על כתובת הדוא&quot;ל שלו ומדגיש את הזמינות של אפשרויות איפוס סיסמה באמצעות מספרי טלפון.</li>
<li>המחבר פיתח כלי לאוטומציה של תהליך קבלת מספרי טלפון מהודעות דוא&quot;ל ומדגים כיצד ניתן להשתמש בו כדי לאפס סיסמאות באתרים פופולריים.</li>
<li>המאמר מזכיר שירות מקוון בשם Phonerator שמייצר רשימות של מספרי טלפון אפשריים בהתבסס על נתונים ציבוריים הקשורים לתוכנית מספור הטלפון של מדינה.</li>
<li>מועלים חששות לגבי חשיפת מידע אישי באמצעות מספרי טלפון, ונדונים וקטורי תקיפה פוטנציאליים.</li>
<li>מוצעים פתרונות לשיפור הפרטיות והאבטחה, כולל מתן אפשרות למשתמשים להגדיר תוויות עבור פרטי הקשר שלהם ושימוש במספרים וירטואליים או כרטיסי SIM ייעודיים.</li>
<li>גילוי אחראי מודגש, והמחבר מזכיר את מאמציהם לטפל בבעיה באמצעות שירותים מקוונים.</li>
<li>מחקריו של המחבר הוצגו בכנסים, והם טימרים אדומים וחוקרי אבטחת סייבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zחשיפת מספרי טלפון: חולשות באפשרויות איפוס סיסמה (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משרד המשפטים נותן אור ירוק לתביעת הגבלים עסקיים נגד RealPage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משרד המשפטים האמריקאי נתן אור ירוק לתביעה נגד RealPage, חברת תוכנת נדל&quot;ן המואשמת במניפולציה בלתי חוקית של מחירי השכירות.</li>
<li>השוכרים טוענים כי RealPage ובעלי בתים שמשתמשים במערכת התמחור האלגוריתמית שלה מפרים את חוקי ההגבלים העסקיים וגורמים לדמי השכירות לעלות.</li>
<li>בתביעה נטען כי שיטות העבודה של RealPage גורמות לעלויות שכירות גבוהות יותר עבור השוכרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zמשרד המשפטים נותן אור ירוק לתביעת הגבלים עסקיים נגד RealPage</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המעבר למתכת חשופה חוסך לחברה 230 אלף דולר בשנה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>החברה חסכה מעל 230,000 דולר בשנה על ידי העברת התשתית שלה מ-AWS לפתרון מתכת חשופה.</li>
<li>המניע למהלך היה הצורך של החברה בעצמאות מהענן הציבורי, שכן השירות שלהם כרוך בהודעה ללקוחות כאשר הענן הציבורי חווה השבתה.</li>
<li>הם השתמשו ב- Kubernetes, Helm, NFS ו- MetalLB כדי לנהל יישומים, אחסון ואיזון עומסים בשרתים שלהם לשליטה רבה יותר במשאבים ולמנוע בעיות שנחוו בסביבות אירוח משותפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zהמעבר למתכת חשופה חוסך לחברה 230 אלף דולר בשנה</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 יציית לחוק השווקים הדיגיטליים של הנציבות האירופית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט מעדכנת את Windows 11 כדי לעמוד בחוק השווקים הדיגיטליים של הנציבות האירופית, שמטרתו להגביר את התחרות ואת בחירת המשתמשים.</li>
<li>משתמשים באזור הכלכלי האירופי המורחב (EEA) יוכלו להסיר התקנה של אפליקציות ספציפיות של Microsoft, לשנות בקלות הגדרות ברירת מחדל ולהימנע מבקשות להשתמש בשירותי Microsoft.</li>
<li>שינויים אלה יושקו בעדכון תצוגה מקדימה של Windows 11 החודש וייושמו גם ב- Windows 10 במועד מאוחר יותר. חברות טכנולוגיה גדולות אחרות כמו גוגל ואפל יושפעו גם הן מחוק השווקים הדיגיטליים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000ZWindows 11 יציית לחוק השווקים הדיגיטליים של הנציבות האירופית</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעבר ל- OpenTelemetry: שיפור אמינות הנתונים ויעילות העלויות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Airplane העבירה בהצלחה את רוב ייצור הנתונים ואיסוף הנתונים שלה לתקן OpenTelemetry (OTel).</li>
<li>המעבר ל-OTel שיפר את אמינות הנתונים, קישוריות עם ספקים שונים וניטור עלויות.</li>
<li>OTel היא מערכת אגנוסטית של תקנים וכלים לעיבוד נתוני צפייה ומתן תמיכה בספרייה עבור שפות תכנות מרובות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zמעבר ל- OpenTelemetry: שיפור אמינות הנתונים ויעילות העלויות</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קהילת חדשות ההאקרים מניעה שינוי קריירה משנה חיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מודה לקהילת Hacker News על התמיכה והמשוב על פרויקט הצד שלהם.</li>
<li>הם עזבו את העבודה היומית שלהם כדי להמשיך בפרויקט התשוקה שלהם במשרה מלאה לאחר שצברו 2,500 לקוחות בתשלום.</li>
<li>המחבר זוקף לזכותה של קהילת Hacker News את האפשרות לשינוי קריירה זה באמצעות עידודם ותמיכתם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38291452</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zקהילת חדשות ההאקרים מניעה שינוי קריירה משנה חיים</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[טכניקת סריקת לייזר חדשה מאפשרת הדפסה תלת ממדית של רובוטים בעלי עצמות, רצועות וגידים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים ב-ETH ציריך וסטארט-אפ אמריקאי פיתחו טכניקת סריקת לייזר עבור רובוטים להדפסה תלת-ממדית עם עצמות, רצועות וגידים העשויים מפולימרים שונים.</li>
<li>פולימרים בעלי ריפוי איטי מאפשרים תכונות אלסטיות משופרות ועמידות מוגברת, ומרחיבים את האפשרויות של רובוטיקה רכה.</li>
<li>הטכנולוגיה החדשה מאפשרת שילוב של חומרים רכים, אלסטיים וקשיחים, כמו גם יצירת מבנים עדינים וחלקים עם חללים. החוקרים והסטארט-אפ מתכננים להציע שירותי הדפסה תלת ממדית ללקוחות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zטכניקת סריקת לייזר חדשה מאפשרת הדפסה תלת ממדית של רובוטים בעלי עצמות, רצועות וגידים</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלנדר, נער בן 16, זוכה בתחרות האנימטור הצעיר של השנה בבריטניה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תחרות האנימטור הצעיר של השנה בבריטניה מספקת תמיכה ומשאבים לאנימטורים צעירים בבריטניה.</li>
<li>אנימטורים יכולים להצטרף לתחרות ולהגיש את עבודותיהם דרך אתר התחרות.</li>
<li>התחרות נתמכת על ידי Blue Zoo Animation Studio ויש לה מדיניות פרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zבלנדר, נער בן 16, זוכה בתחרות האנימטור הצעיר של השנה בבריטניה</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כוחו של קידום הדדי: פתרון למשבר יכולת הגילוי של אתרים קטנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקושי לגלות אתרים קטנים באינטרנט הוא דיון.</li>
<li>הפתרון של יצירה ושיתוף של רשימות של סימניות מוצע לקידום וגילוי אתרים מעניינים.</li>
<li>המחבר מדגיש כי קידום אתרים אחד של השני יכול לטפח קהילה משגשגת של אתרים קטנים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zכוחו של קידום הדדי: פתרון למשבר יכולת הגילוי של אתרים קטנים</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שחרור הפוטנציאל של GPTs: מ-dejargonizers ועד מתורגמני קוד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI DevDay הציג את ההשקה של GPTs, בוטים צ&#39;אט הניתנים להתאמה אישית שניתן לשתף עם אחרים.</li>
<li>GPT שנוצרו על ידי המחבר, כגון Dejargonizer ו- JavaScript Code Interpreter, מודגשים.</li>
<li>GPT יכולים להיות פרטיים או ציבוריים והם זמינים באופן בלעדי למנויי ChatGPT Plus, עם דיונים על פרויקטים מרובים שנבנו באמצעות מודלים של GPT, האתגרים והמגבלות שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zשחרור הפוטנציאל של GPTs: מ-dejargonizers ועד מתורגמני קוד</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיטוב קוד: דחיפת ifs למעלה ו- fors למטה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>כדי לכתוב קוד יעיל יותר וללא באגים, שקול לדחוף משפטי תנאי (ifs) כלפי מעלה לפונקציית המתקשר במקום לשמור אותם בתוך הפונקציה שנקראה.</li>
<li>פעולה על קבוצות של אובייקטים במקום על ישויות בודדות יכולה להוביל לשיפור הביצועים על ידי הפחתת עלויות ההפעלה ומתן גמישות בסדר העיבוד.</li>
<li>שילוב של שני כללים אלה יכול למטב עוד יותר את הקוד ולשפר את היעילות הכוללת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Zמיטוב קוד: דחיפת ifs למעלה ו- fors למטה</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasm: כלי רב עוצמה לפיתוח אתרים ומעבר להם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האתר מציע רשימת השמעה של Lo-fi Hip Hop beats בספוטיפיי.</li>
<li>האתר מספק מידע ודוגמאות לשימוש ב- WebAssembly (Wasm), שהוא קוד בית ברמה נמוכה הפועל באינטרנט.</li>
<li>דוגמאות באתר מדגימות מושגים שונים של Wasm, בניית תכונות משותפות ביישומים גדולים יותר, כלי אקוסיסטם, תכונות שפה ושימוש ב- Wasm מחוץ לדפדפן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZWasm: כלי רב עוצמה לפיתוח אתרים ומעבר להם</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[B-Trees: יישום במשחק הפופולרי Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן ביישום של B-Trees במשחק Factorio, משחק בניית מפעל.</li>
<li>עצי B מתוארים כעצים בינאריים עבים עם מפתחות ומצביעים מרובים, המשמשים לחיפוש ואחסון יעיל של כמויות גדולות של מידע.</li>
<li>המחבר מדגים את היישום של עץ חיפוש בינארי ועץ B בפקטוריו, תוך הדגשת המורכבות של יצירת עץ B בשל קיבולת המידע הגדולה יותר שלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://razberry.substack.com/p/btree-factorio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000ZB-Trees: יישום במשחק הפופולרי Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנתחים בארה"ב מבצעים בהצלחה השתלת עיניים שלמה פורצת דרך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנתחים בניו יורק השלימו את השתלת העין המלאה הראשונה בעולם באדם שסבל מפציעות קשות ממכת חשמל.</li>
<li>ההליך כלל השתלת עין שמאל כולה, כולל אספקת הדם ועצב הראייה, מתורם למושתל.</li>
<li>אמנם לא בטוח אם הגבר יחזיר את הראייה בעין המושתלת, אך מומחים אופטימיים ובוחנים טכניקות מתקדמות כמו התחדשות עצב הראייה וריפוי גנטי כדי לשפר את שיקום הראייה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zמנתחים בארה&quot;ב מבצעים בהצלחה השתלת עיניים שלמה פורצת דרך</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft חושפת את Azure Maia 100 ואת Azure Cobalt 100: שבבים מותאמים אישית לשיפור הבינה המלאכותית בענן ושירותי ענן כלליים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט יצרה שבב AI משלה, Azure Maia 100, ומעבד מבוסס Arm, Azure Cobalt 100, עבור תשתית הענן שלה.</li>
<li>שבבים אלה נועדו לשפר את הביצועים ואת יעילות ההספק כדי לענות על הביקוש הגובר ליכולות AI.</li>
<li>שבב Azure Maia 100 נבנה במיוחד עבור עומסי עבודה של בינה מלאכותית בענן, בעוד ש- Azure Cobalt CPU מיועד לשירותי ענן כלליים. שניהם יהיו זמינים ב-2024, במטרה להציע ללקוחות יותר אפשרויות תשתית ולהפחית את ההסתמכות על אנבידיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZMicrosoft חושפת את Azure Maia 100 ואת Azure Cobalt 100: שבבים מותאמים אישית לשיפור הבינה המלאכותית בענן ושירותי ענן כלליים</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[מודל המטאורולוגיה AI GraphCast עולה בביצועיו על שיטות קונבנציונליות בחיזוי מזג אוויר: מחקר Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודל המטאורולוגיה AI של Google DeepMind, GraphCast, עלה על שיטות חיזוי מזג האוויר הקונבנציונליות בחיזוי תנאי מזג האוויר העולמיים עד 10 ימים מראש, על פי מחקר שפורסם בכתב העת Science.</li>
<li>GraphCast השיגה ביצועים טובים יותר ממערכת ECMWF של המרכז האירופי לתחזיות מזג אוויר לטווח בינוני (ECMWF) ב-90% מהמדדים, והפגינה ביצועים מעולים.</li>
<li>מודל הבינה המלאכותית יכול לחזות מאות משתני מזג אוויר בתוך דקה, ומציע מהירות ודיוק, אך הוא נחשב כהשלמה לטכניקות קיימות, ולא כתחליף. ECMWF ומשרד המטרופוליטן הבריטי עובדים גם הם על מודלי הבינה המלאכותית שלהם לחיזוי מזג אוויר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zמודל המטאורולוגיה AI GraphCast עולה בביצועיו על שיטות קונבנציונליות בחיזוי מזג אוויר: מחקר Google</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox כדי לאפשר Wayland כברירת מחדל במהדורה הקרובה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דפדפן Firefox יפעל כעת את Wayland כברירת מחדל לאחר שנתיים, בעקבות סגירת באג של Mozilla שקבע כי Wayland backend מוכן לשחרור.</li>
<li>שינוי זה ייושם בפיירפוקס 121, המתוכנן לצאת ב-19 בדצמבר.</li>
<li>זה, יחד עם התקדמות אחרת ב- Wayland, מצביע על כך ש- 2024 תהיה שנה חשובה עבור שולחן העבודה של לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000ZFirefox כדי לאפשר Wayland כברירת מחדל במהדורה הקרובה</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שימוש יתר באנטיביוטיקה באוסטרליה גורם לעלייה בזיהומים עמידים לתרופות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שימוש יתר באנטיביוטיקה באוסטרליה גורם לזיהומים נפוצים להפוך עמידים לתרופות.</li>
<li>יותר משליש מהאוכלוסייה קיבלה לפחות מרשם אנטי מיקרוביאלי אחד בשנת 2022, מה שמצביע על עלייה מהשנה הקודמת.</li>
<li>באוסטרליה שיעור המרשמים האנטי-מיקרוביאליים הוא השביעי בגובהו בעולם, ושימוש לרעה ושימוש יתר באנטיביוטיקה תורמים לעלייה בזיהומים עמידים לתרופות. הדו&quot;ח מדגיש את הצורך לשנות את הציפייה התרבותית לאנטיביוטיקה כפתרון לכל בעיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zשימוש יתר באנטיביוטיקה באוסטרליה גורם לעלייה בזיהומים עמידים לתרופות</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראש ה-FBI מתנגד לדרישת צו לסעיף 702 של FISA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ראש ה-FBI כריסטופר ריי מתנגד לדרישה המוצעת לצו עבור מידע שנאסף באמצעות הסעיף השנוי במחלוקת, FISA Section 702, בטענה שהוא יאסור למעשה את השימוש בו.</li>
<li>סעיף 702 מאפשר לממשלת ארה&quot;ב לרגל אחר תקשורת של זרים מחוץ לארה&quot;ב והוא אמור לפוג בסוף דצמבר, אלא אם כן יחודש על ידי הקונגרס.</li>
<li>הצעת חוק דו-מפלגתית הוגשה כדי לחדש את סעיף 702 עם מגבלות חדשות ודרישות צווים למעקב אחר תקשורת של אנשים אמריקאים, אך ה-FBI והבית הלבן רואים בדרישת הצו &quot;קו אדום&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Zראש ה-FBI מתנגד לדרישת צו לסעיף 702 של FISA</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
