<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 06 Jun 2024 19:10:42 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft AI स्कैंडल समग्र ऑनलाइन गोपनीयता दृष्टिकोण की आवश्यकता पर प्रकाश डालता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बराथ राघवन और ब्रूस श्नाइयर ऑनलाइन गोपनीयता और मछली पकड़ने के बीच समानताएं खींचते हैं, गोपनीयता उल्लंघनों के पारिस्थितिकी तंत्र-व्यापक प्रभाव पर जोर देते हैं।</li>
<li>वे डेटा सुरक्षा के लिए समग्र दृष्टिकोण की आवश्यकता को उजागर करने के लिए Microsoft जासूसी विवाद पर चर्चा करते हैं।</li>
<li>लेखक ऑनलाइन गोपनीयता मुद्दों को संबोधित करते समय व्यापक डिजिटल वातावरण पर विचार करने की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/online-privacy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000ZMicrosoft AI स्कैंडल समग्र ऑनलाइन गोपनीयता दृष्टिकोण की आवश्यकता पर प्रकाश डालता है</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्पेसएक्स का सुपर हेवी सफलतापूर्वक मैक्सिको की खाड़ी में उतरता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्पेसएक्स ने बताया कि सुपर हेवी रॉकेट 6 जून, 2024 को मैक्सिको की खाड़ी में सफलतापूर्वक उतरा है।</li>
<li>यह स्पेसएक्स के लिए एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर है, जो उनके सबसे बड़े रॉकेट बूस्टर को पुनर्प्राप्त करने और पुन: उपयोग करने की उनकी क्षमता को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>सफल लैंडिंग से स्पेसएक्स के लागत प्रभावी अंतरिक्ष यात्रा और मंगल ग्रह के आगे के मिशनों के लक्ष्यों को आगे बढ़ाने की उम्मीद है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SpaceX/status/1798701489097183286</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zस्पेसएक्स का सुपर हेवी सफलतापूर्वक मैक्सिको की खाड़ी में उतरता है</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनजीएल से वल्कन तक: तीन महीने में एक कस्टम गेम इंजन का निर्माण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक वल्कन सीखने और एक छोटे गेम इंजन को विकसित करने की तीन महीने की यात्रा का दस्तावेजीकरण करता है, इसके बावजूद कि कोई पूर्व वल्कन अनुभव नहीं है, लेकिन ओपनजीएल और गेम इंजन में कुछ पृष्ठभूमि है।</li>
<li>छोटे स्तर-आधारित खेलों के लिए उपयुक्त इंजन में दो डेमो शामिल हैं और यह GitHub पर उपलब्ध है, OpenGL से Vulkan में संक्रमण करने वाले शुरुआती लोगों के लिए व्यावहारिक सलाह के साथ।</li>
<li>लेख में शेडर्स, सिंक्रनाइज़ेशन और UI एकीकरण जैसे तकनीकी पहलुओं को शामिल किया गया है, और छोटे 3D डेस्कटॉप गेम के लिए वल्कन के फायदों पर चर्चा की गई है, जबकि OpenGL के अनिश्चित भविष्य और WebGPU की क्षमता को भी दर्शाया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edw.is/learning-vulkan/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zओपनजीएल से वल्कन तक: तीन महीने में एक कस्टम गेम इंजन का निर्माण</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेरिकी नियामकों ने Microsoft, OpenAI और Nvidia में एंटीट्रस्ट जांच शुरू की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>न्याय विभाग और FTC सहित संघीय नियामकों ने प्रमुख AI उद्योग के खिलाड़ियों में अविश्वास जांच के लिए जिम्मेदारियों को विभाजित किया है: Microsoft, OpenAI और Nvidia।</li>
<li>FTC Microsoft और OpenAI पर ध्यान केंद्रित करेगा, जबकि न्याय विभाग Nvidia की जांच करेगा, जो AI प्रौद्योगिकियों की बढ़ती नियामक जांच का संकेत देगा।</li>
<li>इन जांचों का उद्देश्य संभावित अविश्वास उल्लंघन और उपभोक्ता नुकसान को संबोधित करना है, जो तेजी से आगे बढ़ने वाले एआई उद्योग की देखरेख के लिए अमेरिका में बढ़ते प्रयास को दर्शाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/06/05/technology/nvidia-microsoft-openai-antitrust-doj-ftc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zअमेरिकी नियामकों ने Microsoft, OpenAI और Nvidia में एंटीट्रस्ट जांच शुरू की</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[बालोन प्रोटीन की खोज सेलुलर डॉर्मेंसी और अस्तित्व के लिए महत्वपूर्ण तंत्र का खुलासा करती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने बालोन नामक एक प्रोटीन की पहचान की है जो कोशिकाओं में प्रोटीन उत्पादन को तेजी से रोक सकता है और फिर से शुरू कर सकता है, जो सुप्तता में सहायता करता है।</li>
<li>बालोन आर्कटिक पर्माफ्रॉस्ट बैक्टीरिया और अन्य जीवों में पाया जाता है, जो रिबोसोम को मध्य-कार्य में बाधित करता है ताकि सुप्तावस्था में और बाहर त्वरित संक्रमण की अनुमति मिल सके।</li>
<li>यह प्रोटीन 20% से अधिक बैक्टीरियल जीनोम में मौजूद है, जो जलवायु परिवर्तन के लिए प्रजातियों की लचीलापन में अपनी संभावित भूमिका को उजागर करता है और सेलुलर अनुकूलन और उत्तरजीविता रणनीतियों में नई अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/most-life-on-earth-is-dormant-after-pulling-an-emergency-brake-20240605/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zबालोन प्रोटीन की खोज सेलुलर डॉर्मेंसी और अस्तित्व के लिए महत्वपूर्ण तंत्र का खुलासा करती है</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मित्सुबिशी के TOKUFASTbot ने रूबिक क्यूब को 0.305 सेकंड में हल करके नया रिकॉर्ड बनाया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मित्सुबिशी इलेक्ट्रिक के TOKUFASTbot रोबोट ने 0.38 सेकंड के पिछले रिकॉर्ड को पार करते हुए 0.305 सेकंड में रूबिक क्यूब-स्टाइल पहेली को हल करके एक नया गिनीज वर्ल्ड रिकॉर्ड बनाया है।</li>
<li>रोबोट तेजी से 90-डिग्री मोड़ के लिए एक सर्वो मोटर और त्वरित समाधान के लिए एआई रंग-पहचान एल्गोरिदम का उपयोग करता है, उन्नत रोबोटिक्स और एआई एकीकरण का प्रदर्शन करता है।</li>
<li>उपलब्धि ने महत्वपूर्ण ऑनलाइन ध्यान आकर्षित किया है, जिसमें कई लोग रोबोट की गति और घन के स्थायित्व से प्रभावित हैं, आगे मित्सुबिशी द्वारा जारी तुलनात्मक वीडियो द्वारा हाइलाइट किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://soranews24.com/2024/05/28/mitsubishi-develops-robot-that-solves-rubiks-cube-style-puzzle-in-0-305-seconds%e3%80%90video%e3%80%91/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zमित्सुबिशी के TOKUFASTbot ने रूबिक क्यूब को 0.305 सेकंड में हल करके नया रिकॉर्ड बनाया</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सात सेंट माइकल कैथेड्रल के संरेखण की जांच: मिथक या वास्तविकता?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अनुसंधान परियोजना इस दावे की जांच करती है कि सेंट माइकल को समर्पित सात प्रसिद्ध कैथेड्रल पूरी तरह से एक सीधी रेखा पर संरेखित हैं।</li>
<li>कार्यप्रणाली में भौगोलिक डेटा एकत्र करना, जियोडेसिक गणनाओं के लिए पायथन पुस्तकालयों का उपयोग करना और केपलरजीएल के साथ डेटा की कल्पना करना शामिल है।</li>
<li>परिणाम बताते हैं कि कैथेड्रल गोलाकार ज्यामिति में संरेखित नहीं हैं, लेकिन 167.0303 किमी की मूल माध्य वर्ग त्रुटि के साथ एक मर्केटर प्रक्षेपण पर संरेखित दिखाई देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://geospatial.netlify.app/posts/gds-2024-04-20-cathedrals/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zसात सेंट माइकल कैथेड्रल के संरेखण की जांच: मिथक या वास्तविकता?</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[125 ईस्वी से रोमन सड़कों का सबवे-शैली का नक्शा इतिहास और रचनात्मकता को जोड़ता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लगभग 125 ईस्वी से प्रमुख रोमन सड़कों का एक मेट्रो-शैली आरेख बनाया गया है, जिसमें स्टैनफोर्ड के ओआरबीआईएस मॉडल और एंटोनिन यात्रा कार्यक्रम जैसे स्रोतों से व्यापक शोध शामिल है।</li>
<li>मानचित्र में ऐतिहासिक रूप से सटीक और रचनात्मक रूप से नामित सड़कें दोनों शामिल हैं, जिसमें यात्रा के समय विधि और मौसम के अनुसार अलग-अलग होते हैं, इस बात पर प्रकाश डाला गया कि समुद्री यात्रा तेज और सस्ती थी।</li>
<li>एक अद्यतन संस्करण ने त्रुटियों को ठीक किया, महत्वपूर्ण शहरों और सड़कों को जोड़ा, और प्रतिक्रिया के आधार पर परिवर्तन शामिल किए; यह चीनी में भी उपलब्ध है, जिसका अनुवाद स्टोन चेन ने किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sashamaps.net/docs/maps/roman-roads-original/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Z125 ईस्वी से रोमन सड़कों का सबवे-शैली का नक्शा इतिहास और रचनात्मकता को जोड़ता है</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[85% एकल-उपयोग वाले प्लास्टिक पर वैश्विक प्रतिबंध का समर्थन करते हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.worldwildlife.org/press-releases/85-of-people-want-global-ban-on-single-use-plastics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Z85% एकल-उपयोग वाले प्लास्टिक पर वैश्विक प्रतिबंध का समर्थन करते हैं</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफबीआई ने अटलांटा के मकान मालिक पर किराये की कीमत फिक्सिंग जांच का विस्तार किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अटलांटा में कोर्टलैंड प्रबंधन पर हाल ही में एफबीआई छापे के साथ, किराये के बाजार मूल्य निर्धारण में संघीय सरकार की अविश्वास जांच तेज हो गई है।</li>
<li>जांच टेक्सास स्थित रियलपेज पर केंद्रित है, जिसका किराये मूल्य निर्धारण सॉफ्टवेयर किराए पर लेने के लिए मकान मालिकों के साथ मिलीभगत करने का संदेह है, और आपराधिक पूछताछ को शामिल करने के लिए विस्तार किया गया है।</li>
<li>अटलांटा में महत्वपूर्ण किराए में वृद्धि को उजागर करने वाला यह मामला राष्ट्रपति बिडेन के लिए प्राथमिकता बन गया है, जिसका उद्देश्य अपने पुनर्मिलन अभियान में कॉर्पोरेट मकान मालिक प्रथाओं को संबोधित करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ajc.com/news/atlanta-news/fbi-raids-atlanta-corporate-landlord-with-ties-to-realpage/PT65C57YUFF2JGB7TRVRC7IFLE/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zएफबीआई ने अटलांटा के मकान मालिक पर किराये की कीमत फिक्सिंग जांच का विस्तार किया</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एयरोस्पेस: सार्वजनिक बीटा में अब macOS के लिए i3-प्रेरित टाइलिंग विंडो मैनेजर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एयरोस्पेस macOS के लिए एक नया टाइलिंग विंडो मैनेजर है, जो i3 से प्रेरित है, और वर्तमान में सार्वजनिक बीटा में है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में एक पेड़ प्रतिमान, सादे पाठ विन्यास, सीएलआई (कमांड लाइन इंटरफ़ेस) स्क्रिप्टेबिलिटी, और एसआईपी (सिस्टम अखंडता संरक्षण) को अक्षम करने की आवश्यकता के बिना उचित मल्टी-मॉनिटर समर्थन के आधार पर मैनुअल टाइलिंग शामिल है।</li>
<li>एयरोस्पेस macOS स्पेस के बजाय अपने स्वयं के वर्चुअल वर्कस्पेस का उपयोग करता है, ऑटो-अपडेट के लिए होमब्रू के माध्यम से इंस्टॉलेशन का समर्थन करता है, और कीबोर्ड-केंद्रित उपयोग और न्यूनतम GUI (ग्राफिकल यूजर इंटरफेस) पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nikitabobko/AeroSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zएयरोस्पेस: सार्वजनिक बीटा में अब macOS के लिए i3-प्रेरित टाइलिंग विंडो मैनेजर</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe का Photoshop ToS उपयोगकर्ता परियोजनाओं तक पहुंच पर गोपनीयता की चिंताओं को जन्म देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फ़ोटोशॉप के लिए एडोब की सेवा की नई शर्तें एडोब के लिए सक्रिय परियोजनाओं तक पहुंचने के लिए उपयोगकर्ता की सहमति को अनिवार्य करती हैं, विशेष रूप से एनडीए-संरक्षित कार्य के लिए गोपनीयता की चिंताओं को जन्म देती हैं।</li>
<li>सोंघोर्न स्टूडियो के संस्थापक सैम संताला ने ट्विटर पर इस मुद्दे पर ध्यान आकर्षित किया, जो व्यापक उद्योग के रुझानों को दर्शाता है।</li>
<li>इसी तरह की प्रथाओं को माइक्रोसॉफ्ट के एआई उत्पाद रिकॉल के साथ देखा जाता है, जो सेवा की गुणवत्ता बढ़ाने के लिए उपयोगकर्ता स्क्रीन को स्कैन करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nichegamer.com/photoshop-terms-of-service-grants-adobe-access-to-user-projects-for-content-moderation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000ZAdobe का Photoshop ToS उपयोगकर्ता परियोजनाओं तक पहुंच पर गोपनीयता की चिंताओं को जन्म देता है</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[सार्वजनिक डेटा का उपयोग करके एआई प्रोफाइलिंग के खिलाफ कानूनी सुरक्षा की वकालत करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख सामाजिक नियंत्रण, कलंक और बढ़े हुए जोखिम के जोखिमों का हवाला देते हुए, सार्वजनिक रूप से उपलब्ध डेटा का उपयोग करके सार्वजनिक रूप से उपलब्ध डेटा का उपयोग करके एआई प्रोफाइलिंग से व्यक्तियों की रक्षा करने के लिए एक अद्वितीय कानूनी अधिकार की वकालत करता है।</li>
<li>यह एआई प्रोफाइलिंग के खिलाफ पर्याप्त सुरक्षा उपायों की कमी के लिए यूरोपीय संघ के जनरल डेटा प्रोटेक्शन रेगुलेशन (जीडीपीआर) की आलोचना करता है और सोशल मीडिया डेटा से मानसिक स्वास्थ्य के मुद्दों की पहचान करने में एआई की उच्च सटीकता दिखाने वाले अध्ययनों पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>लेख इस अधिकार को स्थापित करने के लिए GDPR जैसे कानूनी ढांचे में संशोधन का आह्वान करता है, एआई प्रोफाइलिंग के लाभों और हानियों को संतुलित करने के लिए गोपनीयता, सूचित सहमति और नियामक उपायों के महत्व पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://link.springer.com/article/10.1007/s13347-023-00616-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-06T00:00:00.000Zसार्वजनिक डेटा का उपयोग करके एआई प्रोफाइलिंग के खिलाफ कानूनी सुरक्षा की वकालत करना</guid>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यों सिंथेटिक कुंजी डेटाबेस डिजाइन में प्राकृतिक कुंजी से बेहतर हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मार्क सीमैन के ब्लॉग पोस्ट में विश्वसनीयता और डेटा अखंडता का हवाला देते हुए, डेटाबेस डिजाइन में प्राकृतिक कुंजी पर सिंथेटिक कुंजी का उपयोग करने का तर्क है।</li>
<li>वह प्राकृतिक कुंजी के साथ मुद्दों को उजागर करने के लिए कार चेसिस नंबर त्रुटि के बारे में एक व्यक्तिगत उपाख्यान का उपयोग करता है, जैसे कि डेटा-प्रविष्टि त्रुटियां और विशिष्टता सुनिश्चित करना।</li>
<li>पाठक टिप्पणियां अतिरिक्त दृष्टिकोण प्रदान करती हैं, तार्किक डेटा मॉडलिंग में प्राकृतिक कुंजी की भूमिका और ओआरएम (ऑब्जेक्ट-रिलेशनल मैपिंग) पुस्तकालयों के साथ चुनौतियों पर चर्चा करती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ploeh.dk/2024/06/03/youll-regret-using-natural-keys/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zक्यों सिंथेटिक कुंजी डेटाबेस डिजाइन में प्राकृतिक कुंजी से बेहतर हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फूरियर श्रृंखला के लिए एनिमेटेड गाइड: मंडलियों से एपिसाइकिल तक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख &quot;सर्कल से एपिसाइकिल (भाग 1)&quot; फूरियर सीरीज़ का परिचय देता है, जिसमें त्रिकोणमितीय कार्यों, यूलर की पहचान और बेहतर समझ के लिए एनिमेशन का उपयोग करके साइनसोइड्स जैसी मूलभूत अवधारणाओं की व्याख्या की गई है।</li>
<li>यह यूनिट सर्कल, π के महत्व और साइनसोइड्स और एपिसायकल के गुणों को कवर करता है, जिससे फूरियर श्रृंखला की शुरूआत होती है और जटिल तरंगों का अनुमान लगाने में उनके अनुप्रयोग होते हैं।</li>
<li>लेख में वर्ग, त्रिकोण और रिवर्स-सॉटूथ तरंगों सहित विभिन्न तरंगों के फूरियर श्रृंखला अपघटन पर भी चर्चा की गई है, और इन अवधारणाओं को स्पष्ट करने के लिए &quot;फूरियर सीरीज मशीनरी&quot; नामक एक विज़ुअलाइज़ेशन टूल पेश किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.andreinc.net/2024/04/24/from-the-circle-to-epicycles</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zफूरियर श्रृंखला के लिए एनिमेटेड गाइड: मंडलियों से एपिसाइकिल तक</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पत्रकार ने iPhone चोरों से विनोदी और विचित्र संदेश साझा किए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वेरोनिका डी सूजा, एक पत्रकार, ने अपना आईफोन चोरी कर लिया था और बाद में फोन को अनलॉक करने की कोशिश कर रहे चोरों से घोटाले के पाठ प्राप्त किए।</li>
<li>घोटाले के संदेशों में नकली ऐप्पल पे अलर्ट और काले बाजार पर उसकी व्यक्तिगत जानकारी की नीलामी करने की धमकी शामिल थी।</li>
<li>डी सूजा ने अपने गंभीर इरादे के बावजूद, इन घोटालों की विचित्र और अक्सर हास्यपूर्ण प्रकृति को उजागर करने के लिए अपना अनुभव साझा किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/things-the-guys-who-stole-my-phone-have-texted-me-to-try-to-get-me-to-unlock-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zपत्रकार ने iPhone चोरों से विनोदी और विचित्र संदेश साझा किए</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[गाजा युद्ध पर अमेरिकी सांसदों को प्रभावित करने के लिए इजरायल ने फर्जी अकाउंट का इस्तेमाल किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इजरायल के प्रवासी मामलों के मंत्रालय ने गाजा युद्ध पर जनता की राय को प्रभावित करने के लिए अमेरिका और कनाडा में काले सांसदों और युवा प्रगतिवादियों के उद्देश्य से एक गुप्त प्रभाव अभियान चलाया।</li>
<li>एक राजनीतिक फर्म द्वारा चलाए गए अभियान ने इजरायल समर्थक और इस्लामोफोबिक सामग्री का प्रसार करने के लिए नकली खातों और वेबसाइटों का उपयोग किया।</li>
<li>इस ऑपरेशन को शुरू में मार्च में हारेत्ज़ द्वारा रिपोर्ट किया गया था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.haaretz.com/israel-news/security-aviation/2024-06-05/ty-article-magazine/.premium/israel-secretly-targeted-american-lawmakers-with-gaza-war-influence-campaign/0000018f-e7c8-d11f-a5cf-e7cb62af0000</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zगाजा युद्ध पर अमेरिकी सांसदों को प्रभावित करने के लिए इजरायल ने फर्जी अकाउंट का इस्तेमाल किया</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple के M1.3 के लिए पहला वल्कन 1 ड्राइवर 98.3% अनुरूपता प्राप्त करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;हनीक्रिस्प&quot; ड्राइवर ऐप्पल के एम 1.3 हार्डवेयर के लिए पहला वल्कन 1 अनुरूप कार्यान्वयन है, जिसे पोर्टेबिलिटी छूट के बिना विकसित किया गया है और एनवीआईडीआईए जीपीयू के लिए फेथ एकस्ट्रैंड के एनवीके ड्राइवर पर आधारित है।</li>
<li>परियोजना ने महत्वपूर्ण मील के पत्थर हासिल किए, जिसमें वल्कन 99.6 के लिए 1.1% पास दर और वल्कन 1.3 के लिए 98.3%, और सुपरटक्सकार्ट और ज़िंक के लिए एकीकृत वल्कन रेंडरर शामिल हैं।</li>
<li>भविष्य के लक्ष्यों में असाही लिनक्स पर विंडोज गेम्स के लिए डीएक्सवीके और वीकेडी 3 डी-प्रोटॉन के माध्यम से डायरेक्ट 3 डी का समर्थन करना शामिल है, जबकि वर्तमान में लिनक्स गेम के लिए अनुरूप ओपनजीएल 4.6 ड्राइवरों की पेशकश की जा रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rosenzweig.io/blog/vk13-on-the-m1-in-1-month.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000ZApple के M1.3 के लिए पहला वल्कन 1 ड्राइवर 98.3% अनुरूपता प्राप्त करता है</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft का CoPilot+ और गोपनीयता संबंधी चिंताएँ स्पार्क उपयोगकर्ता बैकलैश और नियामक जांच]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>चार्ल्स स्ट्रॉस ने माइक्रोसॉफ्ट के कोपायलट + की शुरुआत की आलोचना की, जो विंडोज के लिए एआई-आधारित ऐड-ऑन है, इसकी तुलना अलोकप्रिय क्लिप्पी से की गई है लेकिन अधिक उन्नत, त्रुटिपूर्ण एआई के साथ।</li>
<li>स्ट्रॉस विंडोज 11 में माइक्रोसॉफ्ट की नई &quot;रिकॉल&quot; सुविधा के बारे में गोपनीयता की चिंताओं को उठाता है, जो उपयोगकर्ता गतिविधि को एक अनएन्क्रिप्टेड डेटाबेस में संग्रहीत करता है, संवेदनशील डेटा के लिए जोखिम पैदा करता है और विवाद और नियामक जांच को जन्म देता है।</li>
<li>ब्लॉग गोपनीयता, सुरक्षा और हार्डवेयर और ओएस अपग्रेड के लिए तकनीकी उद्योग के धक्का के लिए व्यापक निहितार्थों पर चर्चा करता है, कुछ उपयोगकर्ता लिनक्स जैसे विकल्पों पर विचार करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.antipope.org/charlie/blog-static/2024/06/is-microsoft-trying-to-commit-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000ZMicrosoft का CoPilot+ और गोपनीयता संबंधी चिंताएँ स्पार्क उपयोगकर्ता बैकलैश और नियामक जांच</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बोइंग स्टारलाइनर ने आईएसएस के लिए पहला क्रू मिशन सफलतापूर्वक लॉन्च किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बोइंग स्टारलाइनर ने नासा के अंतरिक्ष यात्रियों बुच विल्मोर और सुनी विलियम्स को अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन (आईएसएस) तक ले जाने के लिए अपना पहला चालक दल मिशन सफलतापूर्वक लॉन्च किया।</li>
<li>अंतरिक्ष यान 6 जून को 12:15 ईटी पर आईएसएस में डॉक करने के लिए निर्धारित है, जो इंजीनियरिंग चुनौतियों के वर्षों के बाद एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर है।</li>
<li>अंतरिक्ष यात्री विल्मोर और विलियम्स मिशन के लिए आभार और उत्साह व्यक्त करते हुए लगभग एक सप्ताह तक आईएसएस में रहेंगे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/live/world-us-canada-69094213</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zबोइंग स्टारलाइनर ने आईएसएस के लिए पहला क्रू मिशन सफलतापूर्वक लॉन्च किया</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अत्याधुनिक एलएलएम सरल सामान्य ज्ञान कार्यों में विफल होते हैं, अध्ययन से पता चलता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मारियाना नेज़ुरिना एट अल द्वारा पेपर &quot;एलिस इन वंडरलैंड: सिंपल टास्क कम्पलीट रीजनिंग ब्रेकडाउन इन स्टेट-ऑफ-द-आर्ट लार्ज लैंग्वेज मॉडल&quot; उन्नत बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) में महत्वपूर्ण तर्क विफलताओं का खुलासा करता है।</li>
<li>उच्च प्रदर्शन के दावों के बावजूद, ये मॉडल सरल सामान्य ज्ञान कार्यों पर विफल होते हैं, अक्सर गलत उत्तरों के लिए अति आत्मविश्वास और निरर्थक स्पष्टीकरण देते हैं।</li>
<li>उन्नत प्रॉम्प्टिंग और बहु-चरण पुनर्मूल्यांकन जैसे मानक हस्तक्षेप इन मुद्दों को ठीक नहीं करते हैं, जिससे एलएलएम में तर्क घाटे का बेहतर पता लगाने के लिए नए बेंचमार्क के लिए कॉल किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2406.02061</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zअत्याधुनिक एलएलएम सरल सामान्य ज्ञान कार्यों में विफल होते हैं, अध्ययन से पता चलता है</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एन्ट्रापी: कोडबेस में संभावित रहस्यों का पता लगाने के लिए सीएलआई उपकरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एन्ट्रापी एक कमांड लाइन इंटरफेस (सीएलआई) उपकरण है जो उच्च एन्ट्रापी लाइनों के लिए कोडबेस को स्कैन करता है, जो अक्सर रहस्यों की उपस्थिति का संकेत देता है।</li>
<li>इसे Go, Docker और जल्द ही Homebrew के माध्यम से स्थापित किया जा सकता है, जो सेटअप में लचीलापन प्रदान करता है।</li>
<li>डेवलपर के पास अन्य उल्लेखनीय परियोजनाएं भी हैं: फ्यूगो, ओपनएपीआई प्रलेखन उत्पन्न करने के लिए एक गो फ्रेमवर्क, और रेनपी-ग्राफविज़, रेन&#39;पी गेम इंजन स्क्रीन और लेबल की कल्पना करने के लिए एक उपकरण।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/EwenQuim/entropy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zएन्ट्रापी: कोडबेस में संभावित रहस्यों का पता लगाने के लिए सीएलआई उपकरण</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple का WWDC 2024 AI को हाइलाइट करेगा, iOS 18 और विज़नOS 2 का अनावरण करेगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple का WWDC 2024 आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (AI) में प्रगति को उजागर करेगा, इस क्षेत्र में नवीनतम नवाचारों को प्रदर्शित करेगा।</li>
<li>इस इवेंट में iOS 18 की रिलीज़ होगी, जो Apple के मोबाइल ऑपरेटिंग सिस्टम का अगला पुनरावृत्ति है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, विजनओएस 2, ऐप्पल के संवर्धित वास्तविकता (एआर) ऑपरेटिंग सिस्टम के लिए एक अपडेट, पेश किया जाएगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2024/06/04/bartender-acquired-unknown-developer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000ZApple का WWDC 2024 AI को हाइलाइट करेगा, iOS 18 और विज़नOS 2 का अनावरण करेगा</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Apple सिलिकॉन रनर्स के साथ iOS ऐप डेवलपमेंट को तेज करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub ने GitHub क्रियाओं के लिए macOS और Apple सिलिकॉन धावकों का उपयोग करके अपने iOS ऐप के निर्माण, परीक्षण और तैनाती की गति को बढ़ाया है।</li>
<li>इस सुधार ने उनके iOS ऐप के परीक्षण के समय को विशेष रूप से कम कर दिया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.blog/2024-06-03-arm64-on-github-actions-powering-faster-more-efficient-build-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000ZGitHub Apple सिलिकॉन रनर्स के साथ iOS ऐप डेवलपमेंट को तेज करता है</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS बारटेंडर ऐप चुपचाप बेचा गया, पारदर्शिता पर उपयोगकर्ता की चिंताओं को जन्म दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लोकप्रिय मैक ऐप बारटेंडर को दो महीने पहले ग्राहकों को पूर्व सूचना के बिना बेचा गया था, जिससे पारदर्शिता की चिंता बढ़ गई थी।</li>
<li>मैकअपडेटर ने संचार की कमी के कारण संभावित सुरक्षा मुद्दों को चिह्नित किया, जिससे नए मालिकों को रेडिट पर अधिग्रहण की पुष्टि करने के लिए प्रेरित किया गया।</li>
<li>उपयोगकर्ता नए मालिकों के इरादों और समग्र पारदर्शिता के बारे में चिंतित हैं, क्योंकि बिक्री और प्रमाणपत्र परिवर्तन के बारे में विवरण शुरू में प्रदान नहीं किए गए थे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/06/04/bartender-mac-app-new-owner/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000ZmacOS बारटेंडर ऐप चुपचाप बेचा गया, पारदर्शिता पर उपयोगकर्ता की चिंताओं को जन्म दिया</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेबियन 13 /tmp के लिए RAM-आधारित tmpfs को अपनाता है, सामुदायिक बहस छिड़ता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डेबियन 13 (&quot;ट्रिक्सी&quot;) /tmp निर्देशिका के लिए RAM-आधारित tmpfs का प्रयोग करेगा और /tmp और /var/tmp में अस्थायी फाइलों की स्वचालित सफाई को लागू करेगा, आर्क लिनक्स और फेडोरा में प्रथाओं के समान.</li>
<li>इस परिवर्तन ने मेमोरी प्रबंधन, सिस्टम प्रदर्शन और लंबे समय तक चलने वाले नौकरी डेटा को संभालने पर इसके प्रभाव के बारे में बहस छेड़ दी है, खासकर सीमित रैम वाले पुराने सिस्टम पर।</li>
<li>उपयोगकर्ता स्थापना के दौरान इन सेटिंग्स को अनुकूलित या ओवरराइड कर सकते हैं, और चर्चा स्वैप स्थान, सुरक्षा और मजबूत त्रुटि हैंडलिंग के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/975565/bcce68a68d82d63a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zडेबियन 13 /tmp के लिए RAM-आधारित tmpfs को अपनाता है, सामुदायिक बहस छिड़ता है</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अध्ययन से पता चलता है कि एजाइल सॉफ्टवेयर प्रोजेक्ट्स में गैर-चुस्त की तुलना में 268% अधिक विफलता दर है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कंसल्टेंसी एंगप्रैक्स के एक अध्ययन में पाया गया कि गैर-चुस्त परियोजनाओं की तुलना में एजाइल सॉफ्टवेयर परियोजनाएं विफल होने की संभावना 268% अधिक हैं।</li>
<li>यूके और यूएस के 600 सॉफ्टवेयर इंजीनियरों को शामिल करने वाले शोध में इस बात पर प्रकाश डाला गया है कि विकास से पहले स्पष्ट, प्रलेखित आवश्यकताओं वाली परियोजनाएं सफल होने की 97% अधिक संभावना है।</li>
<li>अध्ययन से पता चलता है कि परियोजना की सफलता के लिए समस्या-समाधान के लिए मजबूत आवश्यकताएं इंजीनियरिंग और मनोवैज्ञानिक सुरक्षा महत्वपूर्ण हैं, जो फुर्तीली और वाटरफॉल जैसी पारंपरिक पद्धतियों के बीच संतुलित दृष्टिकोण की वकालत करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/06/05/agile_failure_rates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-05T00:00:00.000Zअध्ययन से पता चलता है कि एजाइल सॉफ्टवेयर प्रोजेक्ट्स में गैर-चुस्त की तुलना में 268% अधिक विफलता दर है</guid>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[आईएसपी कमजोरियों को उजागर करना: हैक किए गए मॉडेम से प्रमुख सुरक्षा दोष तक एक व्यक्तिगत यात्रा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>दो साल पहले, लेखक ने पाया कि उनके HTTP ट्रैफ़िक को एक अज्ञात IP पते द्वारा इंटरसेप्ट किया जा रहा था, जो DigitalOcean से पता लगाया गया था, जो एक समझौता किए गए मॉडेम का संकेत देता है।</li>
<li>मॉडेम को बदलने के बाद, लेखक ने कॉक्स बिजनेस के एपीआई में कमजोरियां पाईं, जिससे संवेदनशील ग्राहक जानकारी और डिवाइस सेटिंग्स तक अनधिकृत पहुंच की अनुमति मिली।</li>
<li>कॉक्स ने अधिसूचित होने के बाद तुरंत महत्वपूर्ण सुरक्षा दोष को संबोधित किया, आईएसपी के लिए मजबूत सुरक्षा उपायों के महत्व को रेखांकित किया और आईएसपी और ग्राहक उपकरणों के बीच विश्वास के मुद्दों को उजागर किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-millions-of-modems</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zआईएसपी कमजोरियों को उजागर करना: हैक किए गए मॉडेम से प्रमुख सुरक्षा दोष तक एक व्यक्तिगत यात्रा</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[क्यों LeetCode-शैली साक्षात्कार वास्तविक सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग कौशल को प्रतिबिंबित करने में विफल रहते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक लीटकोड-शैली के साक्षात्कारों की आलोचना करता है, यह तर्क देते हुए कि वे सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग नौकरी की वास्तविक जिम्मेदारियों को सटीक रूप से प्रतिबिंबित नहीं करते हैं।</li>
<li>अनुभवी इंजीनियरों की सलाह के बावजूद कि आसानी से खोजी जाने वाली जानकारी को याद रखना अनावश्यक है, ये साक्षात्कार अभी भी ऐसे सामान्य ज्ञान पर ध्यान केंद्रित करते हैं।</li>
<li>लेखक, AWS, Kubernetes, और रूबी ऑन रेल्स में अनुभवी, अधिक व्यावहारिक आकलन के लिए कहता है और नौकरी के प्रस्तावों को आमंत्रित करता है जो इस तरह के क्विज़ पर भरोसा नहीं करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nelson.cloud/i-am-so-sick-of-leetcode-style-interviews/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zक्यों LeetCode-शैली साक्षात्कार वास्तविक सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग कौशल को प्रतिबिंबित करने में विफल रहते हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SvelteKit ऐप आरंभीकरण: बेस URL और एसिंक्रोनस मॉड्यूल आयात सेट करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कोड स्निपेट आधार URL सेट करके और वर्तमान स्क्रिप्ट के पैरेंट तत्व की पहचान करके SvelteKit एप्लिकेशन को इनिशियलाइज़ करता है।</li>
<li>यह तब अतुल्यकालिक रूप से आयात करता है और निर्दिष्ट मॉड्यूल का उपयोग करके SvelteKit एप्लिकेशन शुरू करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tree-diffusion.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000ZSvelteKit ऐप आरंभीकरण: बेस URL और एसिंक्रोनस मॉड्यूल आयात सेट करना</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नाइके ने कोहेसियो का खुलासा किया: उन्नत डेटा पाइपलाइनों के लिए एक पायथन फ्रेमवर्क]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कोहेसियो एक पायथन फ्रेमवर्क है जिसका उद्देश्य कुशल, मॉड्यूलर डेटा पाइपलाइनों का निर्माण करना, सहयोग और पुन: प्रयोज्यता को बढ़ाना है।</li>
<li>यह विभिन्न डेटा प्रोसेसिंग पुस्तकालयों के साथ एकीकृत करता है, Pydantic का उपयोग करके प्रकार की सुरक्षा और संरचित कॉन्फ़िगरेशन का समर्थन करता है, और इसमें स्टेप्स, कॉन्टेक्स्ट और लॉगर जैसे घटक शामिल हैं।</li>
<li>Koheesio ETL (एक्सट्रैक्ट, ट्रांसफॉर्म, लोड), डेटा सत्यापन और बड़े पैमाने पर प्रसंस्करण जैसे कार्यों के लिए PySpark का समर्थन करता है, और इसे pip, Hatch, या Poetry के माध्यम से स्थापित किया जा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Nike-Inc/koheesio</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zनाइके ने कोहेसियो का खुलासा किया: उन्नत डेटा पाइपलाइनों के लिए एक पायथन फ्रेमवर्क</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आराम से एन्क्रिप्शन को समझना: प्रमुख खतरे के मॉडल और सर्वोत्तम अभ्यास]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट &quot;आराम पर एन्क्रिप्शन: किसका खतरा मॉडल वैसे भी है?&quot; वेब और क्लाउड अनुप्रयोगों में आराम से डेटा एन्क्रिप्ट करने के बारे में आम गलतफहमी को संबोधित करता है, उचित कार्यान्वयन के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>यह क्लाइंट-साइड एन्क्रिप्शन की वकालत करता है और सुरक्षा बढ़ाने के लिए प्रमुख प्रबंधन प्रणालियों (KMS) और AES-GCM और XChaCha20-Poly1305 जैसे AEAD निर्माणों की भूमिका पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>यह पोस्ट डेवलपर्स को क्रिप्टोग्राफी विशेषज्ञों से परामर्श करने, उनके खतरे मॉडलिंग कौशल में सुधार करने और सुरक्षा कमजोरियों और शमन रणनीतियों के बारे में सूचित रहने की आवश्यकता को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scottarc.blog/2024/06/02/encryption-at-rest-whose-threat-model-is-it-anyway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zआराम से एन्क्रिप्शन को समझना: प्रमुख खतरे के मॉडल और सर्वोत्तम अभ्यास</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ग्राउंड-आधारित टेलीस्कोप बृहस्पति के ज्वालामुखीय चंद्रमा आयो की आश्चर्यजनक उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवियों को कैप्चर करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एरिजोना में लार्ज बाइनोकुलर टेलीस्कोप (एलबीटी) द्वारा कैप्चर की गई बृहस्पति के चंद्रमा आईओ की नई उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवियां, अंतरिक्ष यान इमेजरी की तुलना में 50 मील की दूरी पर सतह की विशेषताओं को प्रकट करती हैं।</li>
<li>शार्क-विज़ उपकरण और अनुकूली प्रकाशिकी ने इन विस्तृत टिप्पणियों को सक्षम किया, ज्वालामुखी पेले के चारों ओर एक प्रमुख पुनरुत्थान घटना दिखाते हुए, ज्वारीय हीटिंग द्वारा संचालित आईओ की तीव्र ज्वालामुखीय गतिविधि को उजागर किया।</li>
<li><ul>
<li>भूभौतिकीय अनुसंधान पत्र * में प्रकाशित, ये निष्कर्ष Io और अन्य सौर मंडल निकायों पर ज्वालामुखीय प्रक्रियाओं की समझ को बढ़ाते हैं, इतालवी नेशनल इंस्टीट्यूट फॉर एस्ट्रोफिजिक्स द्वारा विकसित SHARK-VIS उपकरण द्वारा प्रदान की गई अभूतपूर्व तीक्ष्णता के लिए धन्यवाद।</li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-05-glimpses-volcanic-world-telescope-images.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zग्राउंड-आधारित टेलीस्कोप बृहस्पति के ज्वालामुखीय चंद्रमा आयो की आश्चर्यजनक उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवियों को कैप्चर करता है</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जर्मनी का सबसे पुराना Minecraft सर्वर बंद, ओपन सोर्स पूरा सिस्टम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MuxSystem Das originale MuxCraft System, v10, Minecraft सर्वर के लिए एक व्यापक प्लगइन सूट है, जो गेमप्ले और सर्वर प्रबंधन को बढ़ाने के लिए कई प्रकार की सुविधाएँ प्रदान करता है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में स्वचालित दुकानें, खनन और ट्रेडिंग सिस्टम, दुःख विरोधी के साथ आधार प्रबंधन, एंटी-लैग उपाय, बॉट डिटेक्शन, कैसीनो गेम, इवेंट ऑटोमेशन और व्यापक व्यवस्थापक उपकरण शामिल हैं।</li>
<li>सिस्टम एक साझा MySQL डेटाबेस का उपयोग करके मल्टी-सर्वर सेटअप का समर्थन करता है और IntelliJ IDEA के लिए विस्तृत सेटअप निर्देश प्रदान करता है, जिससे यह सर्वर प्रशासकों के लिए एक मजबूत समाधान बन जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/muxcraftserver/MuxSystem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zजर्मनी का सबसे पुराना Minecraft सर्वर बंद, ओपन सोर्स पूरा सिस्टम</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Windows 11 में स्थानीय खाते बनाने के लिए वर्कअराउंड को ब्लॉक करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft ने एक लोकप्रिय वर्कअराउंड को अवरुद्ध कर दिया है जिसने Windows 11 उपयोगकर्ताओं को Microsoft खाते के बिना स्थानीय खाते बनाने की अनुमति दी है, जिससे एक वैध Microsoft खाते की आवश्यकता के लिए निरंतर लूप की आवश्यकता होती है।</li>
<li>सेटअप के दौरान &quot;OOBE\BYPASSNRO&quot; कमांड का उपयोग करने वाली एक वैकल्पिक विधि अभी भी मौजूद है लेकिन दीर्घकालिक समाधान नहीं हो सकता है।</li>
<li>यह कदम उपयोगकर्ताओं को विंडोज 11 पर स्विच करने और माइक्रोसॉफ्ट खातों का उपयोग करने के लिए माइक्रोसॉफ्ट के धक्का के साथ संरेखित करता है, जिससे उपयोगकर्ता नियंत्रण और गोपनीयता पर चिंता बढ़ जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2354686/microsoft-blocks-windows-11-workaround-local-accounts.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000ZMicrosoft Windows 11 में स्थानीय खाते बनाने के लिए वर्कअराउंड को ब्लॉक करता है</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI स्पार्क नैतिक चिंताओं के साथ सैम ऑल्टमैन के वित्तीय संबंध]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सैम ऑल्टमैन, YCombinator के पूर्व प्रमुख, OpenAI की सफलता से लाभान्वित कंपनियों में निवेश के कारण संभावित हितों के टकराव पर जांच का सामना करते हैं।</li>
<li>OpenAI में मामूली वेतन और कोई प्रत्यक्ष स्वामित्व नहीं होने का दावा करने के बावजूद, Altman ने Helion और Reddit जैसे स्टार्टअप्स में निवेश के माध्यम से महत्वपूर्ण धन प्राप्त किया है, जिनका OpenAI से संबंध है।</li>
<li>पारदर्शिता और नैतिक संघर्षों के बारे में चिंताएं उठाई गई हैं, विशेष रूप से ऑल्टमैन के बाहर होने और OpenAI के बोर्ड द्वारा बहाली के बाद, व्यक्तिगत लाभ पर सुरक्षित AI विकास को प्राथमिकता देने की उनकी प्रतिबद्धता पर सवाल उठाते हुए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://oftheclock.com/sam-altman-lately</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000ZOpenAI स्पार्क नैतिक चिंताओं के साथ सैम ऑल्टमैन के वित्तीय संबंध</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नया सिद्धांत क्वांटम उलझाव से एक भ्रम के रूप में समय का प्रस्ताव करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एलेसेंड्रो कोप्पो और सहकर्मियों का प्रस्ताव है कि समय क्वांटम उलझाव द्वारा बनाया गया भ्रम हो सकता है, जो भौतिक वास्तविकता के मूलभूत पहलू के रूप में समय के पारंपरिक दृष्टिकोण को चुनौती देता है।</li>
<li>सिद्धांत बताता है कि समय प्रगति करता प्रतीत होता है क्योंकि वस्तुएं घड़ियों से उलझी हुई हैं, जिससे ब्रह्मांड बाहरी पर्यवेक्षक को स्थिर लगता है।</li>
<li>फिजिकल रिव्यू ए में प्रकाशित, इस सिद्धांत को अपने दावों को मान्य करने के लिए आगे की खोज और परीक्षण की आवश्यकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bgr.com/science/new-theory-suggests-time-is-an-illusion-created-by-quantum-entanglement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zनया सिद्धांत क्वांटम उलझाव से एक भ्रम के रूप में समय का प्रस्ताव करता है</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD ने 192-कोर EPYC "ट्यूरिन" प्रोसेसर और नए Radeon Pro W7900 GPU का खुलासा किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ने 5 कोर तक के Zen 192-आधारित EPYC &quot;ट्यूरिन&quot; प्रोसेसर की घोषणा की, जो 2024 की दूसरी छमाही में रिलीज़ के लिए तैयार है, और AI अनुमान के लिए Radeon Pro W7900 GPU पेश किया।</li>
<li>TSMC अपनी 3D स्टैक्ड SoIC पैकेजिंग को आगे बढ़ा रहा है, जिसका लक्ष्य 2027 तक 3μm पिच है, 2025 के लिए ट्रैक पर 2nm बड़े पैमाने पर उत्पादन के साथ, और 60 तक CoWoS क्षमता को सालाना 2026% तक बढ़ाने की योजना है।</li>
<li>MSI ने CAMM2 मेमोरी सपोर्ट के साथ Z790 प्रोजेक्ट ज़ीरो प्लस मदरबोर्ड को टीज़ किया, और लेनोवो ने क्वालकॉम स्नैपड्रैगन X एलीट द्वारा संचालित नए नोटबुक का अनावरण किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anandtech.com/show/21425/intel-lunar-lake-architecture-deep-dive-lion-cove-xe2-and-npu4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000ZAMD ने 192-कोर EPYC &quot;ट्यूरिन&quot; प्रोसेसर और नए Radeon Pro W7900 GPU का खुलासा किया</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[साइकेडेलिक्स पारंपरिक यादृच्छिक नियंत्रित परीक्षणों की वैधता को चुनौती देते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख एमडीएमए जैसे साइकेडेलिक्स के लिए नैदानिक परीक्षणों में &quot;अंधा&quot; प्रक्रिया को बनाए रखने की कठिनाई पर प्रकाश डालता है, जो यादृच्छिक नियंत्रित परीक्षणों (आरसीटी) में पूर्वाग्रह से बचने के लिए आवश्यक है।</li>
<li>साइकेडेलिक्स के ध्यान देने योग्य प्रभावों के कारण, अंधा करना लगभग असंभव है, सकारात्मक परीक्षण परिणामों की वैधता के बारे में चिंताओं को बढ़ाता है और सुझाव देता है कि आरसीटी इन अध्ययनों के लिए उपयुक्त नहीं हो सकते हैं।</li>
<li>पीटीएसडी के लिए एमडीएमए-असिस्टेड थेरेपी पर एफडीए का आगामी निर्णय परीक्षण डिजाइन और परिणामों पर प्रतिभागियों की अपेक्षाओं के प्रभाव के बारे में चिंताओं के बावजूद भविष्य के साइकेडेलिक उपचार के लिए एक मिसाल कायम कर सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/06/psychedelics-mdma-ptsd-fda-placebo/678588/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zसाइकेडेलिक्स पारंपरिक यादृच्छिक नियंत्रित परीक्षणों की वैधता को चुनौती देते हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विज्ञान में एआई: प्रगति के लिए उपकरण, एक अचूक दैवज्ञ नहीं, विशेषज्ञों का आग्रह]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अरविंद नारायणन और सायश कपूर का तर्क है कि एआई को एक उपकरण के रूप में इस्तेमाल किया जाना चाहिए, न कि एक अचूक दैवज्ञ, वैज्ञानिक अनुसंधान में, उस प्रचार की आलोचना करना जो त्रुटिपूर्ण अध्ययन की ओर ले जाता है।</li>
<li>वे मशीन लर्निंग में &quot;रिसाव&quot;, खराब प्रजनन क्षमता, और डेटा और कोड साझा करने में विफलता जैसे मुद्दों को उजागर करते हैं, जो प्रकाशन-या-नाश संस्कृति और अति आशावाद से बढ़ जाते हैं।</li>
<li>लेखक बेहतर अनुसंधान प्रथाओं, डेटा साझाकरण और सावधानीपूर्वक और प्रतिलिपि प्रस्तुत करने योग्य विज्ञान की ओर एक सांस्कृतिक बदलाव का आह्वान करते हैं, प्रशिक्षण और गुणवत्ता नियंत्रण में सुधार के लिए कुछ एआई फंडिंग को फिर से आवंटित करने का सुझाव देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.aisnakeoil.com/p/scientists-should-use-ai-as-a-tool</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-04T00:00:00.000Zविज्ञान में एआई: प्रगति के लिए उपकरण, एक अचूक दैवज्ञ नहीं, विशेषज्ञों का आग्रह</guid>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वायेजर 1: पृथ्वी 8.3 गीगाहर्ट्ज़ पर प्रति बिट 1500 फोटॉन प्राप्त करती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फिजिक्स स्टैक एक्सचेंज पर चर्चा का अनुमान है कि वायेजर 1 लगभग 2.6 x 10^22 फोटॉन प्रति बिट भेजता है, जिसमें पृथ्वी 8.3 गीगाहर्ट्ज़ पर लगभग 1500 फोटॉन प्रति बिट प्राप्त करती है।</li>
<li>गणना ट्रांसमिशन आवृत्ति, डिश आकार प्राप्त करने और पृथ्वी से दूरी जैसे कारकों पर विचार करती है, शोर के कारण सिग्नल रिसेप्शन की चुनौतियों को उजागर करती है।</li>
<li>बातचीत शैनन सीमा का भी संदर्भ देती है, जो सूचना सिद्धांत में एक मौलिक अवधारणा है जो एक संचार चैनल पर त्रुटि मुक्त डेटा संचरण की अधिकतम दर को परिभाषित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://physics.stackexchange.com/questions/816698/how-many-photons-are-received-per-bit-transmitted-from-voyager-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zवायेजर 1: पृथ्वी 8.3 गीगाहर्ट्ज़ पर प्रति बिट 1500 फोटॉन प्राप्त करती है</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Codepip के इंटरएक्टिव गार्डन गेम के साथ CSS ग्रिड सीखें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grid Garden Level 1 एक शैक्षिक गेम है जहां खिलाड़ी CSS कोड का उपयोग करते हैं, विशेष रूप से ग्रिड-कॉलम-स्टार्ट प्रॉपर्टी, एक वर्चुअल गाजर के बगीचे को पानी देने के लिए।</li>
<li>कोडपिप द्वारा बनाया गया गेम, एक सीएसएस ग्रिड लेआउट का उपयोग करता है और कई भाषाओं में उपलब्ध है, जिससे यह व्यापक दर्शकों के लिए सुलभ हो जाता है।</li>
<li>सीएसएस flexbox सीखने में रुचि रखने वालों के लिए, खेल Flexbox मेंढक भी एक पूरक शिक्षण उपकरण के रूप में सिफारिश की है.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssgridgarden.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000ZCodepip के इंटरएक्टिव गार्डन गेम के साथ CSS ग्रिड सीखें</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NUCLEO-F103RB के साथ USB डिवाइस विकसित करने के लिए शुरुआती गाइड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख USB उपकरणों को विकसित करने के लिए एक शुरुआती मार्गदर्शिका के रूप में कार्य करता है, जो NUCLEO-F103RB विकास बोर्ड का उपयोग करके एक सरल एंड-टू-एंड प्रोजेक्ट पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>यह USB की मूल बातें बताता है, जिसमें डेटा ट्रांसफर के लिए भौतिक कनेक्शन और अंतर जोड़े शामिल हैं, और पीसीबी रूटिंग के लिए व्यावहारिक सलाह प्रदान करता है।</li>
<li>लेखक STM32 सेटअप की जटिलता की आलोचना करता है और लिनक्स को USB डिवाइस विकास के लिए अधिक सुव्यवस्थित विकल्प के रूप में सुझाता है, भविष्य में अधिक लचीले ढांचे की वकालत करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://popovicu.com/posts/making-usb-devices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000ZNUCLEO-F103RB के साथ USB डिवाइस विकसित करने के लिए शुरुआती गाइड</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AMD ने 5 Cores, Radeon Pro W7900, और Ryzen 5000XT के साथ Zen 5 EPYC "Turin" CPU का अनावरण किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ने 5 कोर तक के Zen 192-आधारित EPYC &quot;ट्यूरिन&quot; प्रोसेसर की घोषणा की, जो 2024 की दूसरी छमाही में रिलीज़ के लिए तैयार है, और AI अनुमान के लिए Radeon Pro W7900 और जुलाई में लॉन्च होने वाले AM5000 प्लेटफॉर्म के लिए नए Ryzen 4XT CPU पेश किए।</li>
<li>TSMC अपनी 3D स्टैक्ड SoIC पैकेजिंग को आगे बढ़ा रहा है और 2025/2025 के लिए N3X, N2P और A16 प्रौद्योगिकियों सहित रोडमैप के साथ 2025 में 2nm चिप्स का बड़े पैमाने पर उत्पादन शुरू करने की योजना बना रहा है, और 60 तक CoWoS क्षमता को सालाना 2026% तक बढ़ाने की योजना बना रहा है।</li>
<li>लेनोवो ने क्वालकॉम स्नैपड्रैगन एक्स एलीट द्वारा संचालित नए योग स्लिम 7x और थिंकपैड T14 Gen 6 नोटबुक का अनावरण किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anandtech.com/show/21415/amd-unveils-ryzen-9000-cpus-for-desktop-zen-5-takes-center-stage-at-computex-2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000ZAMD ने 5 Cores, Radeon Pro W7900, और Ryzen 5000XT के साथ Zen 5 EPYC &quot;Turin&quot; CPU का अनावरण किया</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[यूरोपीय संघ का प्रस्ताव: उपयोगकर्ताओं को एआई स्कैनिंग के लिए सहमति देनी चाहिए या मीडिया साझा करने से अवरुद्ध होना चाहिए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>31 मई, 2024 को, यूरोपीय संसद ने &quot;चैट कंट्रोल&quot; विनियमन पर चर्चा की, जो बाल यौन शोषण सामग्री के लिए साझा मीडिया की एआई-आधारित स्कैनिंग को अनिवार्य करता है।</li>
<li>विनियमन को स्कैनिंग के लिए उपयोगकर्ता की सहमति की आवश्यकता होती है, जिसके परिणामस्वरूप अवरुद्ध मीडिया साझाकरण होता है; व्हाट्सएप और सिग्नल जैसी एंड-टू-एंड एन्क्रिप्टेड सेवाओं को क्लाइंट-साइड स्कैनिंग की आवश्यकता होगी।</li>
<li>मौलिक अधिकारों का उल्लंघन करने के बारे में कानूनी चिंताओं के बावजूद, अधिकांश यूरोपीय संघ की सरकारें विनियमन का समर्थन करती हैं, जबकि आलोचकों का तर्क है कि यह डिजिटल गोपनीयता और सुरक्षित एन्क्रिप्शन को कमजोर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.patrick-breyer.de/en/majority-for-chat-control-possible-users-who-refuse-scanning-to-be-prevented-from-sharing-photos-and-links/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zयूरोपीय संघ का प्रस्ताव: उपयोगकर्ताओं को एआई स्कैनिंग के लिए सहमति देनी चाहिए या मीडिया साझा करने से अवरुद्ध होना चाहिए</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बौद्धिक मोटापे की महामारी का मुकाबला: एक स्वस्थ सूचना आहार क्यूरेट करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गुरविंदर द्वारा लेख &quot;बौद्धिक मोटापा संकट&quot; जंक फूड के लिए कम गुणवत्ता वाली जानकारी की अधिकता की तुलना करता है, जिससे &quot;बौद्धिक मोटापा&quot; होता है जो बेकार डेटा के साथ हमारे दिमाग को बंद कर देता है।</li>
<li>तुच्छ और भावनात्मक रूप से चार्ज की गई सामग्री की यह लत, विशेष रूप से सोशल मीडिया पर, निरंतर व्याकुलता और एक अव्यवस्थित दिमाग का परिणाम है, जिससे मूल्यवान जानकारी को संसाधित करने की हमारी क्षमता कम हो जाती है।</li>
<li>इसका मुकाबला करने के लिए, लेखक मेटा-जागरूकता विकसित करने का सुझाव देता है, सूचना के दीर्घकालिक मूल्य का मूल्यांकन करने के लिए &quot;10-10-10 नियम&quot; का उपयोग करता है, और बुरी जानकारी को फ़िल्टर करने के लिए लेखन जैसी गतिविधियों में संलग्न होता है, अंततः एक स्वस्थ सूचना आहार को क्यूरेट करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gurwinder.blog/p/the-intellectual-obesity-crisis</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zबौद्धिक मोटापे की महामारी का मुकाबला: एक स्वस्थ सूचना आहार क्यूरेट करना</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Q1K3: उन्नत सुविधाओं और चिकनी गेमप्ले के साथ एक 13KB ब्राउज़र गेम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फोबोस्लैब द्वारा &quot;Q1K3&quot; एक 2021 ब्राउज़र-आधारित गेम है जो कॉम्पैक्ट 13KB आकार के भीतर अपनी प्रभावशाली तकनीकी उपलब्धियों के लिए उल्लेखनीय है।</li>
<li>खेल में दो स्तर, पांच दुश्मन प्रकार, तीन हथियार, 30 बनावट, गतिशील प्रकाश व्यवस्था, मजबूत टक्कर का पता लगाने, लाइन-ऑफ-विज़न चेक के साथ दुश्मन एआई और स्थानिक ऑडियो शामिल हैं।</li>
<li>विशेषज्ञ प्रतिक्रिया गेम के सहज गेमप्ले और समृद्ध विशेषताओं पर प्रकाश डालती है, जिससे यह कुशल कोडिंग और डिज़ाइन का एक उल्लेखनीय उदाहरण बन जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://js13kgames.com/entries/q1k3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000ZQ1K3: उन्नत सुविधाओं और चिकनी गेमप्ले के साथ एक 13KB ब्राउज़र गेम</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एचएन-पाठ: आसान नेविगेशन के साथ हैकर समाचार के लिए सुव्यवस्थित टर्मिनल क्लाइंट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एचएन-टेक्स्ट हैकर न्यूज के लिए एक टर्मिनल क्लाइंट है जिसे तेज़, उपयोग में आसान और व्याकुलता-मुक्त अनुभव के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह तीर कुंजियों या hjkl का उपयोग करके सरल नेविगेशन का समर्थन करता है, और लेखों और टिप्पणियों को पठनीय पाठ में परिवर्तित करता है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में डिफ़ॉल्ट ब्राउज़र में लेख और टिप्पणियों को खोलने के विकल्पों के साथ फ्रंट पेज, टिप्पणियों और लेख पाठ के बीच त्वरित नेविगेशन शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piqoni/hn-text</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zएचएन-पाठ: आसान नेविगेशन के साथ हैकर समाचार के लिए सुव्यवस्थित टर्मिनल क्लाइंट</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जून 2024 नौकरी के उद्घाटन - कौन भर्ती कर रहा है?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नौकरी के अवसर पोस्ट करते समय, स्थान, दूरस्थ कार्य विकल्प, इंटर्नशिप और वीज़ा प्रायोजन उपलब्धता निर्दिष्ट करें।</li>
<li>केवल तभी पोस्ट करें जब आप सीधे हायरिंग कंपनी का हिस्सा हों, रिक्रूटर या जॉब बोर्ड नहीं, और प्रति कंपनी एक पोस्ट तक सीमित हों।</li>
<li>यदि कंपनी अच्छी तरह से ज्ञात नहीं है, तो एक संक्षिप्त विवरण प्रदान करें, और सुनिश्चित करें कि टिप्पणीकार विषय पर बने रहें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40563283</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-03T00:00:00.000Zजून 2024 नौकरी के उद्घाटन - कौन भर्ती कर रहा है?</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेटा विश्लेषकों के लिए एक निःशुल्क SQL संपादक बनाने के लिए दशक भर की यात्रा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डेटा विश्लेषकों के उद्देश्य से 10 वर्षों में एक मुफ्त SQL संपादक विकसित किया गया है।</li>
<li>उपकरण चार्टिंग, विज़ुअलाइज़ेशन और एक्सेल निर्यात कार्यात्मकताओं पर जोर देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को संपादक को आज़माने और प्रतिक्रिया प्रदान करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timestored.com/qstudio/release-version-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zडेटा विश्लेषकों के लिए एक निःशुल्क SQL संपादक बनाने के लिए दशक भर की यात्रा</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफबीआई ने राष्ट्रव्यापी किराया फिक्सिंग जांच में कोर्टलैंड प्रबंधन पर छापा मारा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एफबीआई ने एक सॉफ्टवेयर और परामर्श फर्म रियलपेज द्वारा ऑर्केस्ट्रेटेड राष्ट्रव्यापी किराया-फिक्सिंग कार्टेल में भाग लेने के आरोपों पर एक प्रमुख कॉर्पोरेट मकान मालिक कोर्टलैंड प्रबंधन पर छापा मारा।</li>
<li>कार्टेल में कथित तौर पर कम से कम 21 बड़े जमींदारों और संस्थागत निवेशक शामिल हैं, जो वास्तविक समय के डेटा को साझा करके और मूल्य निर्धारण निर्णयों को समन्वयित करके 16 मिलियन अपार्टमेंट तक किराये की कीमतों में हेरफेर करते हैं।</li>
<li>यह जांच एक महत्वपूर्ण अविश्वास कार्रवाई का प्रतिनिधित्व करती है, जिसमें न्याय विभाग और एफबीआई गहराई से शामिल हैं, बाजार में हेरफेर और किराए की मुद्रास्फीति पर चिंताओं को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/monopoly-round-up-fbi-raids-big-corporate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zएफबीआई ने राष्ट्रव्यापी किराया फिक्सिंग जांच में कोर्टलैंड प्रबंधन पर छापा मारा</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डकडीबी 1.0.0 "स्नो डक" जारी किया गया, स्थिरता और प्रदर्शन पर जोर दिया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डकडीबी टीम ने संस्करण 1.0.0 जारी किया है, जिसका नाम &quot;स्नो डक&quot; है, जो स्थिरता, पिछड़ी संगतता और मजबूत प्रदर्शन पर केंद्रित है।</li>
<li>DuckDB ने 2018 में अपनी स्थापना के बाद से लाखों मासिक डाउनलोड और मजबूत सामुदायिक समर्थन के साथ पर्याप्त वृद्धि देखी है।</li>
<li>परियोजना को डकडीबी लैब्स और डकडीबी फाउंडेशन द्वारा समर्थित किया गया है, जो विस्तार पर्यावरण का विस्तार करने के लिए भविष्य की योजनाओं के साथ दीर्घकालिक स्थिरता सुनिश्चित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckdb.org/2024/06/03/announcing-duckdb-100.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Zडकडीबी 1.0.0 &quot;स्नो डक&quot; जारी किया गया, स्थिरता और प्रदर्शन पर जोर दिया गया</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[50 वर्षीय महिला में दुर्लभ ऑटो-ब्रेवरी सिंड्रोम का निदान: केस स्टडी और प्रबंधन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कैनेडियन मेडिकल एसोसिएशन जर्नल (सीएमएजे) में ऑटो-ब्रूअरी सिंड्रोम (एबीएस) का निदान करने वाली 50 वर्षीय महिला पर एक केस स्टडी है, जो एक दुर्लभ स्थिति है जहां आंत कवक शराब का उत्पादन करते हैं, जिससे शराब की खपत के बिना नशा होता है।</li>
<li>एबीएस के निदान में रोगी इतिहास, इथेनॉल स्तर परीक्षण और संभवतः फंगल संस्कृतियों शामिल हैं, जबकि प्रबंधन में एंटिफंगल थेरेपी और कम कार्बोहाइड्रेट आहार शामिल हैं।</li>
<li>एबीएस, जिसे पहली बार 1952 में जापान में वर्णित किया गया था, में आंत के सूक्ष्मजीव कार्बोहाइड्रेट को शराब में किण्वित करते हैं, जिसमें आंत डिस्बिओसिस और उच्च कार्बोहाइड्रेट सेवन जैसे विशिष्ट मेजबान कारकों की आवश्यकता होती है; निदान चुनौतीपूर्ण है और अक्सर देरी होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cmaj.ca/content/196/21/E724#msdynttrid</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-03T00:00:00.000Z50 वर्षीय महिला में दुर्लभ ऑटो-ब्रेवरी सिंड्रोम का निदान: केस स्टडी और प्रबंधन</guid>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गोपनीयता समझौता प्रस्ताव पर सिग्नल यूरोपीय संघ से बाहर निकलने की धमकी देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सिग्नल ने एक नए प्रस्ताव के मजबूत विरोध की घोषणा की है, जिसमें कहा गया है कि वे अपने गोपनीयता मानकों से समझौता करने के बजाय यूरोपीय संघ के बाजार को छोड़ देंगे।</li>
<li>कंपनी का तर्क है कि प्रस्ताव उन्हें अनुपालन और उपयोगकर्ता गोपनीयता के बीच चयन करने के लिए मजबूर करेगा, जिसे वे &quot;सुरक्षा बोतलों में निगरानी शराब&quot; की तुलना करते हैं।</li>
<li>यह रुख उपयोगकर्ता की गोपनीयता के लिए सिग्नल की प्रतिबद्धता और यूरोपीय संघ में सक्रिय तकनीकी कंपनियों पर नियामक परिवर्तनों के संभावित प्रभाव पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mer__edith/status/1796508893822238881</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zगोपनीयता समझौता प्रस्ताव पर सिग्नल यूरोपीय संघ से बाहर निकलने की धमकी देता है</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गुणवत्ता को पुनर्जीवित करना: टिकाऊ फर्नीचर और छोटे व्यवसायों के लिए एक मामला]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक एक नया, निम्न-गुणवत्ता वाला सोफा खरीदने के बजाय, $ 1100 CAD के लिए एक स्थानीय व्यवसाय, Luxcious के माध्यम से अपने कुशन को बदलकर 25 वर्षीय चमड़े के सोफे को नवीनीकृत करने का अनुभव साझा करता है।</li>
<li>यह टुकड़ा डिस्पोजेबल, सस्ते में बने फर्नीचर को बढ़ावा देने के लिए आधुनिक पूंजीवाद की आलोचना करता है और अधिक टिकाऊ और मानवीय आर्थिक मॉडल के लिए छोटे, परिवार द्वारा संचालित व्यवसायों का समर्थन करने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>लेखक उन नीतियों की वकालत करता है जो ऐसे व्यवसायों का समर्थन करते हैं, एक अधिक लचीला और सुखद अर्थव्यवस्था बनाने में उनकी भूमिका पर जोर देते हैं, जबकि वैश्वीकरण और पर्यावरणीय चिंताओं जैसे व्यापक मुद्दों को भी संबोधित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tbray.org/ongoing/When/202x/2024/06/01/Parable-of-the-Sofa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zगुणवत्ता को पुनर्जीवित करना: टिकाऊ फर्नीचर और छोटे व्यवसायों के लिए एक मामला</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कैम्ब्रिज का नियंत्रणीय 'तीसरा अंगूठा' विविध उपयोगकर्ताओं में हाथ की कार्यक्षमता को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कैम्ब्रिज शोधकर्ताओं ने एक नियंत्रणीय कृत्रिम &quot;तीसरा अंगूठा&quot; बनाया है जो हाथ की कार्यक्षमता को बढ़ाता है, रॉयल सोसाइटी ग्रीष्मकालीन विज्ञान प्रदर्शनी में 596 प्रतिभागियों पर परीक्षण किया गया।</li>
<li>फुट प्रेशर सेंसर द्वारा नियंत्रित डिवाइस, उपयोगकर्ता के अनुकूल था, जिसमें 98% प्रतिभागियों ने पहले मिनट के भीतर वस्तुओं में सफलतापूर्वक हेरफेर किया।</li>
<li>अध्ययन प्रौद्योगिकी डिजाइन में समावेशिता के महत्व पर जोर देता है, प्रदर्शन को उम्र के साथ बदलता है लेकिन लिंग या मनमानी के साथ नहीं, जीवन की गुणवत्ता में सुधार के लिए मोटर वृद्धि की क्षमता पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cam.ac.uk/stories/third-thumb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zकैम्ब्रिज का नियंत्रणीय &apos;तीसरा अंगूठा&apos; विविध उपयोगकर्ताओं में हाथ की कार्यक्षमता को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्प्रिंग लिस्प गेम जैम 2024: गेम डेवलपमेंट में लिस्प की भूमिका की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डेविड थॉम्पसन का ब्लॉग पोस्ट स्प्रिंग लिस्प गेम जैम 2024 की समीक्षा करता है, जिसमें रिकॉर्ड 48 गेम सबमिशन देखे गए, जिसमें हूट स्कीम-टू-वेबअसेंबली कंपाइलर के कारण गुइल लोकप्रियता में अग्रणी है।</li>
<li>थॉम्पसन खेल के विकास में लिस्प का उपयोग करने के लिए दो पैटर्न की पहचान करता है: &quot;आइसिंग&quot; (एक स्क्रिप्टिंग परत) के रूप में और &quot;केक&quot; (लिस्प में अधिकांश सॉफ्टवेयर लिखना), विभिन्न लिस्प-आधारित गेम डेवलपमेंट स्टैक को उजागर करना।</li>
<li>पोस्ट हैकबिलिटी और मेमोरी सुरक्षा के लिए लिस्प का उपयोग करने के लाभों पर जोर देती है, लिस्प में निरंतर नवाचार की वकालत करती है, विशेष रूप से खेल के विकास में, और रस्ट पर लिस्प के लिए प्राथमिकता व्यक्त करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dthompson.us/posts/lisp-icing-or-cake.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zस्प्रिंग लिस्प गेम जैम 2024: गेम डेवलपमेंट में लिस्प की भूमिका की खोज</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सलामांका विश्वविद्यालय के नए रेक्टर प्रशस्ति पत्र हेरफेर घोटाले के लिए उजागर हुए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सलामांका विश्वविद्यालय के नए रेक्टर प्रोफेसर जुआन मैनुअल कोरचाडो को अपनी वैज्ञानिक स्थिति को गलत तरीके से बढ़ाने के लिए अकादमिक उद्धरणों में हेरफेर करने के लिए उजागर किया गया है।</li>
<li>आंतरिक संदेशों से पता चला कि कोरचाडो ने सहयोगियों को अक्सर अपने काम का हवाला देने के लिए मजबूर किया, जिससे Google विद्वान जैसे प्लेटफार्मों पर उच्च रैंकिंग हुई।</li>
<li>प्रकाशक उनके कार्यों की जांच कर रहे हैं या उन्हें वापस ले रहे हैं, और स्पेनिश रिसर्च एथिक्स कमेटी उनके कार्यों की जांच कर रही है, इस तरह की अनैतिक प्रथाओं को रोकने के लिए अकादमिक मूल्यांकन में सुधार की आवश्यकता पर प्रकाश डाल रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/science-tech/2024-05-31/internal-messages-show-how-the-new-head-of-one-of-the-worlds-oldest-universities-organized-a-citation-cartel.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zसलामांका विश्वविद्यालय के नए रेक्टर प्रशस्ति पत्र हेरफेर घोटाले के लिए उजागर हुए</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफएमपी नोटबुक: संगीत प्रसंस्करण बुनियादी बातों के लिए इंटरएक्टिव पायथन गाइड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एफएमपी नोटबुक शैक्षिक संसाधन हैं जो &quot;संगीत प्रसंस्करण के मूल सिद्धांतों&quot; (एफएमपी) पाठ्यपुस्तक के पूरक के लिए डिज़ाइन किए गए हैं, जो संगीत सूचना पुनर्प्राप्ति (एमआईआर) तकनीकों के लिए विस्तृत स्पष्टीकरण और पायथन कोड उदाहरण प्रदान करते हैं।</li>
<li>अध्यायों में व्यवस्थित, नोटबुक फूरियर विश्लेषण, संगीत सिंक्रनाइज़ेशन और कॉर्ड मान्यता जैसे विषयों को कवर करते हैं, और स्थिर HTML और इंटरैक्टिव ज्यूपिटर नोटबुक प्रारूपों दोनों में उपलब्ध हैं।</li>
<li>मीनार्ड मुलर द्वारा अनुरक्षित, परियोजना को क्रिएटिव कॉमन्स और एमआईटी लाइसेंस के तहत लगातार अद्यतन और लाइसेंस प्राप्त है, जो इसे संगीत प्रसंस्करण में छात्रों, शिक्षकों और शोधकर्ताओं के लिए उपयुक्त बनाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.audiolabs-erlangen.de/resources/MIR/FMP/C0/C0.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zएफएमपी नोटबुक: संगीत प्रसंस्करण बुनियादी बातों के लिए इंटरएक्टिव पायथन गाइड</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलएलएम कस्टम और विशेष डेटा के साथ इंटरनेट प्रशिक्षण से परे विकसित होते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एलन पाइक का लेख मिथक को दूर करता है कि बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) केवल &quot;इंटरनेट पर प्रशिक्षित&quot; हैं, इस बात पर प्रकाश डाला गया है कि नए मॉडल कस्टम, गैर-सार्वजनिक डेटा का उपयोग करते हैं।</li>
<li>नए एलएलएम में एनोटेट डेटा, मानव प्रतिक्रिया, उपयोग डेटा और सिंथेटिक डेटा शामिल होते हैं, जो अक्सर बड़े एलएलएम द्वारा उत्पन्न होते हैं, ताकि उनकी क्षमताओं को बढ़ाया जा सके।</li>
<li>कंपनियां Scale.ai जैसी सेवाओं के माध्यम से विशेष प्रशिक्षण डेटा में निवेश कर रही हैं, जो विशेषज्ञों को उच्च-गुणवत्ता, डोमेन-विशिष्ट सामग्री बनाने के लिए नियुक्त करती है, जो भविष्य के एलएलएम का वादा करती है जो जीपीटी -3 जैसे पहले के मॉडल की सीमाओं को पार करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://allenpike.com/2024/llms-trained-on-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zएलएलएम कस्टम और विशेष डेटा के साथ इंटरनेट प्रशिक्षण से परे विकसित होते हैं</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyCon US 2024 की मुख्य विशेषताएं: कीनोट्स, टेक सत्र और सामुदायिक भावना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक पिट्सबर्ग में PyCon US 2024 में अपने सकारात्मक अनुभव को याद करते हुए, K. Jay मिलर और साइमन विलिसन द्वारा कीनोट्स, तकनीकी सत्रों और PyLadies नीलामी जैसी सामाजिक गतिविधियों की प्रशंसा करते हैं।</li>
<li>सम्मेलन से प्रमुख तकनीकी अंतर्दृष्टि में बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम), पायथन के ग्लोबल इंटरप्रेटर लॉक (जीआईएल) और पायथन 3.13 में प्रदर्शन में सुधार पर चर्चा शामिल है।</li>
<li>लेखक जीवंत और सहायक पायथन समुदाय पर प्रकाश डालता है, जो मारियाटा के नेतृत्व में सुव्यवस्थित कार्यक्रम है, और लॉन्ग बीच में पाइकॉन यूएस 2026 सहित भविष्य के सम्मेलनों के लिए उत्साह व्यक्त करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://katherinemichel.github.io/portfolio/pycon-us-2024-recap.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000ZPyCon US 2024 की मुख्य विशेषताएं: कीनोट्स, टेक सत्र और सामुदायिक भावना</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[एक विंटेज मैकिंटोश को बहाल करना: एक मिडलाइफ़ संकट और एक 40 वर्षीय तकनीकी पुनरुद्धार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक एक प्रतिष्ठित &#39;80 के दशक के मैकिंटोश कंप्यूटर को पुनर्स्थापित करने के लिए एक उदासीन परियोजना शुरू करता है, जिसे मूल रूप से जेफ रस्किन द्वारा कल्पना की गई थी और स्टीव जॉब्स द्वारा उपयोगकर्ता के अनुकूल, ग्राफिक रूप से उन्नत मशीन में बदल दिया गया था।</li>
<li>बहाली में हार्डवेयर समस्याओं का निवारण करने, दोषपूर्ण मेमोरी चिप्स को बदलने और रेट्रोब्राइट विधि का उपयोग करके पीले प्लास्टिक आवरण को संबोधित करने सहित महत्वपूर्ण चुनौतियां शामिल थीं, जिसके कारण अंततः प्लास्टिक को चित्रित किया गया।</li>
<li>इस परियोजना का समापन मैकिंटोश को लगभग नया बनाने में हुआ, जो इसकी 40 वीं वर्षगांठ के साथ मेल खाता है, जो विंटेज कंप्यूटर की स्थायी अपील और ऐतिहासिक महत्व को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://84-24.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zएक विंटेज मैकिंटोश को बहाल करना: एक मिडलाइफ़ संकट और एक 40 वर्षीय तकनीकी पुनरुद्धार</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जारी किए गए llama.cpp के लिए रिवर्स प्रॉक्सी के साथ स्टेटफुल लोड बैलेंसर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक स्टेटफुल लोड बैलेंसर विशेष रूप से llama.cpp के लिए विकसित किया गया है, जो इसके प्रदर्शन और विश्वसनीयता को बढ़ाता है।</li>
<li>इस लोड बैलेंसर में एक रिवर्स प्रॉक्सी शामिल है, जो नेटवर्क ट्रैफ़िक को कुशलतापूर्वक वितरित करने और कई सर्वर अनुरोधों को प्रबंधित करने में मदद करता है।</li>
<li>एकीकरण का उद्देश्य llama.cpp का उपयोग करके अनुप्रयोगों की मापनीयता और गलती सहिष्णुता में सुधार करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/distantmagic/paddler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zजारी किए गए llama.cpp के लिए रिवर्स प्रॉक्सी के साथ स्टेटफुल लोड बैलेंसर</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सरल पेंसिल ट्रिक के साथ एएमडी एथलॉन और ड्यूरॉन प्रदर्शन को बढ़ावा दें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख &quot;पेंसिल ट्रिक&quot; का उपयोग करके एएमडी एथलॉन और ड्यूरॉन सीपीयू को ओवरक्लॉक करने की एक विधि का वर्णन करता है, जिसमें यांत्रिक पेंसिल से ग्रेफाइट के साथ एल 1 पुलों को फिर से जोड़ना शामिल है।</li>
<li>यह तकनीक सीपीयू घड़ी गुणक को बेहतर प्रदर्शन के लिए समायोजित करने की अनुमति देती है, क्योंकि एथलॉन और ड्यूरॉन सीपीयू इंटेल सीपीयू के विपरीत, फ्रंट साइड बस (एफएसबी) समायोजन के लिए अच्छी तरह से प्रतिक्रिया नहीं देते हैं।</li>
<li>प्रक्रिया सीधी, सुरक्षित है, और इसके लिए न्यूनतम उपकरणों की आवश्यकता होती है, जिससे यह सीमित तकनीकी कौशल वाले लोगों के लिए सुलभ हो जाता है, हालांकि सिस्टम स्थिरता के लिए उचित शीतलन और वोल्टेज समायोजन की सिफारिश की जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >http://computer-communication.blogspot.com/2007/06/unlocking-duron-and-athlon-using-pencil_08.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zसरल पेंसिल ट्रिक के साथ एएमडी एथलॉन और ड्यूरॉन प्रदर्शन को बढ़ावा दें</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या एआई सीईओ की जगह ले सकता है? कार्यकारी नेतृत्व के भविष्य की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में बाजार विश्लेषण, प्रवृत्ति विवेक और निर्णय लेने में अपनी उन्नत क्षमताओं के कारण सीईओ जैसी उच्च-स्तरीय कार्यकारी भूमिकाओं को बदलने के लिए कृत्रिम बुद्धिमत्ता (एआई) की क्षमता पर चर्चा की गई है।</li>
<li>कंपनियां एआई नेतृत्व के साथ लागत में कटौती और दक्षता में सुधार करने के लिए प्रयोग कर रही हैं, कुछ पहले से ही एआई को सीईओ के रूप में नियुक्त कर रहे हैं, हालांकि जवाबदेही और रणनीतिक सोच के लिए मानव निरीक्षण महत्वपूर्ण है।</li>
<li>एआई नेतृत्व की ओर बदलाव स्वीकृति प्राप्त कर रहा है, जो दूरस्थ कार्य और प्रौद्योगिकी-मध्यस्थता संचार के महामारी के सामान्यीकरण से प्रेरित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.msn.com/en-us/news/us/if-a-i-can-do-your-job-maybe-it-can-also-replace-your-c-e-o/ar-BB1nbdAX</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zक्या एआई सीईओ की जगह ले सकता है? कार्यकारी नेतृत्व के भविष्य की खोज</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[gcss: प्योर गो के साथ CSS प्रबंधन को सरल बनाएं, कोई जावास्क्रिप्ट की आवश्यकता नहीं है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;gcss&quot; Pure Go में CSS लिखने का एक उपकरण है, जो जावास्क्रिप्ट बिल्डरों, प्रीप्रोसेसरों और अन्य निर्भरताओं की आवश्यकता को दूर करता है।</li>
<li>इसका उद्देश्य सीएसएस प्रबंधन को सर्वर-साइड को संभालकर, सीएसएस को अत्यधिक कक्षाओं और चर के बिना साफ और बनाए रखने योग्य रखकर सरल बनाना है।</li>
<li>इंस्टॉलेशन &#39;गो गेट&#39; के माध्यम से सीधा है, और उपयोग में गो में शैलियों को परिभाषित करना और HTTP हैंडलर के माध्यम से उनकी सेवा करना शामिल है, भविष्य में अधिक CSS गुण और मिक्सिन जोड़ने की योजना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AccentDesign/gcss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zgcss: प्योर गो के साथ CSS प्रबंधन को सरल बनाएं, कोई जावास्क्रिप्ट की आवश्यकता नहीं है</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teensy माइक्रोकंट्रोलर के साथ हाई-स्पीड SPI फ्लैश रीडर का निर्माण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने खतरनाक प्रोटोटाइप बसपाइरेट की गति सीमाओं को संबोधित करते हुए, मल्टी-मेगाबिट रोम को कुशलतापूर्वक पढ़ने/लिखने के लिए एक टेन्सी माइक्रोकंट्रोलर और 8-एसओआईसी चिप-क्लिप का उपयोग करके एक समर्पित एसपीआई फ्लैश रीडर बनाया।</li>
<li>सेटअप में 8-पिन और 16-पिन चिप्स के लिए विस्तृत पिनआउट जानकारी, पावर साइकलिंग मुद्दों से निपटने के लिए निर्देश शामिल हैं, और चिप आईडी पढ़ने और डंपिंग मेमोरी जैसे विभिन्न कार्यों के लिए सरल कमांड के साथ एक सीरियल डिवाइस के रूप में जुड़ता है।</li>
<li>लेखक मैकबुक डीबग बंदरगाहों की जांच पर भी चर्चा करता है और रिवर्स इंजीनियरिंग रोम के लिए संसाधन प्रदान करता है, बिटबकेट पर उपलब्ध स्रोतों और 31c3 पर उनके थंडरस्ट्राइक टॉक के संदर्भ में।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trmm.net/SPI_flash/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000ZTeensy माइक्रोकंट्रोलर के साथ हाई-स्पीड SPI फ्लैश रीडर का निर्माण</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉपी-एंड-पैच: उच्च-स्तरीय भाषाओं के लिए तेज़ और कुशल संकलन में क्रांति लाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हाओरन जू और फ्रेड्रिक कजोलस्टैड द्वारा पेपर &quot;कॉपी-एंड-पैच संकलन&quot; एक नई संकलन तकनीक का परिचय देता है जो स्टेंसिल नामक पूर्व-इकट्ठे कोड वेरिएंट का उपयोग करके उच्च-स्तरीय भाषाओं और बाइटकोड को बाइनरी कोड में तेजी से संकलित करता है।</li>
<li>दो कंपाइलरों के माध्यम से प्रदर्शित, एक उच्च-स्तरीय सी-जैसी भाषा के लिए और दूसरा WebAssembly के लिए, तकनीक नगण्य संकलन लागत दिखाती है और गति और दक्षता में LLVM और Google के लिफ्टऑफ़ जैसे मौजूदा कंपाइलरों से काफी बेहतर प्रदर्शन करती है।</li>
<li>इस विधि में डेटाबेस सिस्टम और वेब ब्राउज़र के लिए रनटाइम संकलन को बढ़ाने में संभावित अनुप्रयोग हैं, जो संकलन प्रौद्योगिकी में महत्वपूर्ण प्रगति का संकेत देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2011.13127</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-02T00:00:00.000Zकॉपी-एंड-पैच: उच्च-स्तरीय भाषाओं के लिए तेज़ और कुशल संकलन में क्रांति लाना</guid>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वायरफ्रेम और वायर्ड तत्वों के साथ मॉकअप के लिए हाथ से तैयार UI घटक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वायर्ड एलिमेंट्स यूआई घटकों को हाथ से तैयार, स्केची लुक के साथ प्रदान करता है, जो वायरफ्रेम, मॉकअप या एक चंचल डिजाइन के लिए एकदम सही है।</li>
<li>वेनिला, Vue, Svelte, और React सहित कई ढांचे के साथ संगत, और RoughJS और लिट का उपयोग करके बनाया गया है।</li>
<li>एमआईटी लाइसेंस के तहत ओपन-सोर्स, GitHub पर उपलब्ध विस्तृत दस्तावेज और ओपन कलेक्टिव या GitHub के माध्यम से समर्थन विकल्प।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiredjs.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zवायरफ्रेम और वायर्ड तत्वों के साथ मॉकअप के लिए हाथ से तैयार UI घटक</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows 11 को Copilot+ Recall Sparks गोपनीयता र सुरक्षा चिंताओं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft का नया विंडोज 11 फीचर, Copilot+ Recall, गोपनीयता और सुरक्षा चिंताओं को बढ़ाते हुए, उपयोगकर्ता गतिविधि के खोज योग्य स्क्रीनशॉट स्वचालित रूप से लेता है और संग्रहीत करता है।</li>
<li>आलोचक केविन ब्यूमोंट का तर्क है कि माइक्रोसॉफ्ट के सुरक्षा दावों के बावजूद, इस सुविधा को खराब तरीके से लागू और संप्रेषित किया गया है, जिससे संवेदनशील डेटा हैकर्स और मैलवेयर के लिए असुरक्षित हो जाता है।</li>
<li>यह सुविधा डिफ़ॉल्ट रूप से सक्षम है, संभावित रूप से बड़े पैमाने पर डेटा उल्लंघनों और व्यक्तिगत जानकारी के दुरुपयोग के लिए अग्रणी है, जिससे Microsoft को ग्राहक विश्वास बनाए रखने और गोपनीयता नियमों का पालन करने के लिए सुविधा को तत्काल फिर से काम करने या वापस लेने के लिए कॉल करने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://doublepulsar.com/recall-stealing-everything-youve-ever-typed-or-viewed-on-your-own-windows-pc-is-now-possible-da3e12e9465e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZWindows 11 को Copilot+ Recall Sparks गोपनीयता र सुरक्षा चिंताओं</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रूट: वैज्ञानिक डेटा विश्लेषण और हिग्स बोसोन डिस्कवरी की रीढ़]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रूट एक उच्च-प्रदर्शन, ओपन-सोर्स सॉफ्टवेयर है जो वैज्ञानिक डेटा विश्लेषण और विज़ुअलाइज़ेशन के लिए सी ++ में लिखा गया है, जो 1 एक्साबाइट से अधिक डेटा को संभालने में सक्षम है।</li>
<li>इसने हिग्स बोसोन की खोज में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई और लिनक्स, मैकओएस और विंडोज के साथ संगत है, जो पायथन और ज्यूपिटर नोटबुक के साथ अच्छी तरह से एकीकृत है।</li>
<li>हाल के अपडेट में एक डिफ़ॉल्ट वेब-आधारित कैनवास, नया TScatter वर्ग और आगामी RNTuple सिस्टम शामिल है, जिसमें नवीनतम रिलीज़ मई 6.32 तक संस्करण 00/2024 है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://root.cern/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zरूट: वैज्ञानिक डेटा विश्लेषण और हिग्स बोसोन डिस्कवरी की रीढ़</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WWVB: अमेरिका में सटीक टाइमकीपिंग का अनसंग हीरो]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WWVB कोलोराडो में एक रेडियो स्टेशन है जो राष्ट्रीय मानक और प्रौद्योगिकी संस्थान द्वारा संचालित है, जो वर्तमान समय को 60 kHz आवृत्ति पर प्रसारित करता है।</li>
<li>यह कम-आवृत्ति संकेत अमेरिका भर में रेडियो घड़ियों को दैनिक प्रसारण पढ़कर और समय क्षेत्रों के लिए समायोजन करके खुद को सटीक रूप से सेट करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>पोस्ट इस तकनीक की चतुराई और नवीनता पर जोर देती है, आधुनिक सुविधाओं में पिछले योगदान के महत्व को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.page/wwvb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-06-01T00:00:00.000ZWWVB: अमेरिका में सटीक टाइमकीपिंग का अनसंग हीरो</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[नैप्स्टर की विरासत: कैसे 1999 की क्रांति ने आज के संगीत स्ट्रीमिंग उद्योग को आकार दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1999 में लॉन्च किए गए नैप्स्टर ने वैश्विक फ़ाइल-साझाकरण को सक्षम करके संगीत की खपत में क्रांति ला दी, जिसके कारण व्यापक संगीत चोरी हुई।</li>
<li>कानूनी लड़ाई के कारण 2001 में इसके बंद होने के बावजूद, नैप्स्टर के प्रभाव ने ऐप्पल के आईट्यून्स और स्पॉटिफ़ जैसे स्ट्रीमिंग प्लेटफॉर्म जैसी कानूनी डिजिटल संगीत सेवाओं को प्रेरित किया।</li>
<li>वर्तमान संगीत उद्योग, स्ट्रीमिंग सब्सक्रिप्शन पर फलता-फूलता है, इसकी उत्पत्ति नैप्स्टर के विघटनकारी प्रभाव से होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/napster-sparked-a-file-sharing-revolution-25-years-ago-250601/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zनैप्स्टर की विरासत: कैसे 1999 की क्रांति ने आज के संगीत स्ट्रीमिंग उद्योग को आकार दिया</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हरोकू ने उन्नत प्रदर्शन के साथ AWS Aurora पर Postgres आवश्यक योजनाओं का खुलासा किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हरोकू ने अमेज़ॅन अरोरा पर निर्मित नई पोस्टग्रेज़ आवश्यक डेटाबेस योजनाएं पेश की हैं, जो प्रदर्शन को बढ़ाती हैं और पंक्ति गणना सीमाओं को हटाती हैं।</li>
<li>$5 प्रति माह से शुरू होने वाली ये योजनाएं, pgvector के साथ उन्नत खोज कार्यात्मकताओं का समर्थन करती हैं और पूरी तरह से प्रबंधित होती हैं, जिससे वे विकास, प्रोटोटाइप, शिक्षा और कम-ट्रैफ़िक वेब ऐप्स के लिए उपयुक्त हो जाते हैं।</li>
<li>मौजूदा मिनी और बेसिक योजनाओं को 29 मई, 2024 से शुरू होने वाली आवश्यक योजनाओं में माइग्रेट किया जाएगा, जिसमें एकल-किरायेदार डेटाबेस, स्केलेबल स्टोरेज और अतिरिक्त पोस्टग्रेज़ एक्सटेंशन सहित भविष्य के संवर्द्धन शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.heroku.com/heroku-postgres-essential-launch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zहरोकू ने उन्नत प्रदर्शन के साथ AWS Aurora पर Postgres आवश्यक योजनाओं का खुलासा किया</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google के बिना जीवन को नेविगेट करना: चुनौतियां और विकल्प खोजे गए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक Google उत्पादों पर निर्भरता कम करने का प्रयास कर रहा है, खोज के लिए DuckDuckGo और Kagi और ईमेल के लिए ProtonMail और Fastmail जैसे विकल्पों की खोज कर रहा है।</li>
<li>वे फोटो स्टोरेज के लिए इमिच को सेल्फ-होस्ट करते हैं, फाइल स्टोरेज के लिए होम सर्वर का उपयोग करते हैं, और कैलेंडर और संपर्कों के लिए नेक्स्टक्लाउड को नियोजित करते हैं, इसकी ऐप संगतता की सराहना करते हैं।</li>
<li>गोपनीयता के लिए GrapheneOS का उपयोग करने के बावजूद, वे अभी भी अपनी व्यापक विशेषताओं के लिए Google मानचित्र और YouTube पर भरोसा करते हैं, यह निष्कर्ष निकालते हुए कि Google से बचना चुनौतीपूर्ण है, गोपनीयता के अनुकूल विकल्प और स्वयं-होस्टिंग व्यवहार्य विकल्प हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.nradk.com/posts/degoogling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000ZGoogle के बिना जीवन को नेविगेट करना: चुनौतियां और विकल्प खोजे गए</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गो एरर हैंडलिंग: सेंटिनल एरर्स एंड एरर्स। is() 500% से अधिक कोड धीमा कर सकता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zach Musgrave का ब्लॉग पोस्ट गो में विभिन्न त्रुटि हैंडलिंग रणनीतियों को बेंचमार्क करता है, विशेष रूप से त्रुटियों का उपयोग करके प्रहरी त्रुटि पैटर्न के साथ महत्वपूर्ण प्रदर्शन अंतर प्रकट करता है। Is(), जो कोड को 5x से अधिक धीमा कर सकता है।</li>
<li>अध्ययन में पाया गया कि बूलियन चेक सबसे तेज़ तरीका था, जबकि त्रुटि से निपटने के लिए आतंक का उपयोग करना सबसे धीमा था। ब्लॉग विस्तृत प्रदर्शन मीट्रिक प्रदान करता है और प्रत्येक दृष्टिकोण के व्यापार-नापसंद पर चर्चा करता है।</li>
<li>लेखक बेहतर प्रदर्शन और कोड स्पष्टता के लिए प्रहरी त्रुटियों से बचने का समर्थन करता है, डेव चेनी जैसे विशेषज्ञ राय के साथ संरेखित करता है, और कुशल त्रुटि से निपटने के लिए गो के कई रिटर्न मूल्यों के लाभों पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dolthub.com/blog/2024-05-31-benchmarking-go-error-handling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zगो एरर हैंडलिंग: सेंटिनल एरर्स एंड एरर्स। is() 500% से अधिक कोड धीमा कर सकता है</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[गले लगाने वाला चेहरा सुरक्षा उल्लंघन का जवाब देता है, टोकन रद्द करता है और उपायों को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हगिंग फेस ने अपने Spaces प्लेटफ़ॉर्म पर अनधिकृत पहुंच की पहचान की, संभावित रूप से कुछ Spaces रहस्यों से समझौता किया, और प्रभावित HF टोकन को रद्द कर दिया।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे अपनी चाबियों को ताज़ा करें और उन्नत सुरक्षा उपायों के हिस्से के रूप में बारीक एक्सेस टोकन पर स्विच करें।</li>
<li>कंपनी सुरक्षा की जांच और सुधार के लिए साइबर सुरक्षा विशेषज्ञों के साथ काम कर रही है, जिसमें संगठन टोकन को हटाना, प्रमुख प्रबंधन सेवाओं को लागू करना और टोकन लीक का पता लगाना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/space-secrets-disclosure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zगले लगाने वाला चेहरा सुरक्षा उल्लंघन का जवाब देता है, टोकन रद्द करता है और उपायों को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विंडोज 11 का रिकॉल फीचर प्रमुख सुरक्षा और गोपनीयता चिंताओं को उठाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>साइमन विलिसन का ब्लॉग रिकॉल नामक एक नई विंडोज 11 सुविधा पर प्रकाश डालता है, जो आवधिक स्क्रीनशॉट कैप्चर करता है, ऑप्टिकल कैरेक्टर रिकॉग्निशन (ओसीआर) करता है, और आसान खोज के लिए टेक्स्ट को SQLite डेटाबेस में संग्रहीत करता है।</li>
<li>व्यस्त पेशेवरों के लिए संभावित रूप से उपयोगी होने पर, यह सुविधा महत्वपूर्ण सुरक्षा और गोपनीयता जोखिम पैदा करती है, क्योंकि मैलवेयर संवेदनशील जानकारी वाले डेटाबेस को लक्षित कर सकता है।</li>
<li>एंडपॉइंट के लिए माइक्रोसॉफ्ट डिफेंडर जैसी सुरक्षा के बावजूद, उपचार से पहले डेटा से समझौता किया जा सकता है, जिससे यह सुविधा उपयोगकर्ताओं के एक छोटे सबसेट के लिए फायदेमंद हो जाती है लेकिन सामान्य उपयोगकर्ता आधार के लिए संभावित रूप से हानिकारक हो जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Jun/1/stealing-everything-youve-ever-typed/#atom-everything</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zविंडोज 11 का रिकॉल फीचर प्रमुख सुरक्षा और गोपनीयता चिंताओं को उठाता है</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनजीआईएनएक्स यूनिट 1.32.1: बहुमुखी ओपन-सोर्स वेब एप्लिकेशन सर्वर जारी किया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एनजीआईएनएक्स यूनिट एक हल्का, बहुमुखी, ओपन-सोर्स वेब एप्लिकेशन सर्वर है जो एप्लिकेशन रनटाइम, स्थैतिक संपत्ति सेवा, टीएलएस हैंडलिंग और अनुरोध रूटिंग को एकीकृत करता है।</li>
<li>नवीनतम संस्करण, 1.32.1, 26 मार्च, 2024 को जारी किया गया था, जो बढ़ी हुई दक्षता और रनटाइम विन्यास क्षमता प्रदान करता है।</li>
<li>अधिक जानकारी के लिए, उपयोगकर्ता क्विकस्टार्ट गाइड, चेंजलॉग, रिलीज़ नोट्स और भविष्य के रोडमैप के लिए GitHub पेज का उल्लेख कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unit.nginx.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zएनजीआईएनएक्स यूनिट 1.32.1: बहुमुखी ओपन-सोर्स वेब एप्लिकेशन सर्वर जारी किया गया</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[टिकटमास्टर डेटा ब्रीच ने 560M ग्राहकों की जानकारी उजागर की, हैकर्स ने फिरौती की मांग की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टिकटमास्टर की मूल कंपनी लाइव नेशन ने वैश्विक स्तर पर संभावित 560 मिलियन ग्राहकों को प्रभावित करने वाले डेटा उल्लंघन की पुष्टि की, जिसमें हैकर्स शाइनीहंटर्स ने जिम्मेदारी का दावा किया।</li>
<li>चोरी किए गए डेटा में नाम, पते, फोन नंबर और आंशिक क्रेडिट कार्ड विवरण शामिल हैं, हैकर्स डेटा की बिक्री को रोकने के लिए $ 500,000 फिरौती की मांग कर रहे हैं।</li>
<li>उल्लंघन क्लाउड सेवा प्रदाता स्नोफ्लेक से जुड़े एक बड़े हैक से जुड़ा हुआ है, जो सेंटेंडर जैसी अन्य कंपनियों को प्रभावित करता है, और उपयोगकर्ताओं को फ़िशिंग प्रयासों के खिलाफ सतर्क रहने और उनके वित्तीय खातों की निगरानी करने की सलाह दी जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cw99ql0239wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zटिकटमास्टर डेटा ब्रीच ने 560M ग्राहकों की जानकारी उजागर की, हैकर्स ने फिरौती की मांग की</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[गोपनीयता और सुरक्षा के लिए सर्वश्रेष्ठ वेब ब्राउज़र: टोर, ब्रेव और फ़ायरफ़ॉक्स पैक का नेतृत्व करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख गोपनीयता और सुरक्षा पर ध्यान केंद्रित करने वाले वेब ब्राउज़र की समीक्षा करता है, टोर, ब्रेव और फ़ायरफ़ॉक्स को उनके मजबूत गोपनीयता टूल जैसे विज्ञापन-अवरोधन, एंटी-ट्रैकिंग और एन्क्रिप्शन के लिए उजागर करता है।</li>
<li>यह ऑनलाइन सुरक्षा में सुधार के लिए नियमित अपडेट और सेटिंग्स पर उपयोगकर्ता नियंत्रण के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>समीक्षा का उद्देश्य उपयोगकर्ताओं को उन ब्राउज़रों को चुनने में मार्गदर्शन करना है जो उनकी गोपनीयता और सुरक्षा की सर्वोत्तम रक्षा करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/ticketmaster-confirms-data-breach-with-a-sec-filing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-06-01T00:00:00.000Zगोपनीयता और सुरक्षा के लिए सर्वश्रेष्ठ वेब ब्राउज़र: टोर, ब्रेव और फ़ायरफ़ॉक्स पैक का नेतृत्व करते हैं</guid>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[चरम कनेक्टिविटी चुनौतियों के लिए ऐप्स डिजाइन करना: अंटार्कटिका से सबक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूनाइटेड स्टेट्स अंटार्कटिक प्रोग्राम के साथ एक आईटी कार्यकर्ता अगस्त 2022 से नवंबर 2023 तक मैकमुर्डो और दक्षिणी ध्रुव जैसे बैंडविड्थ-विवश वातावरण में इंटरनेट का उपयोग करने के अनुभव साझा करता है।</li>
<li>पोस्ट में उच्च विलंबता, धीमी गति और लगातार ड्रॉपआउट सहित गंभीर कनेक्टिविटी चुनौतियों पर प्रकाश डाला गया है, जो आधुनिक वेब अनुप्रयोगों की उपयोगिता को प्रभावित करते हैं।</li>
<li>लेखक धीमे और आंतरायिक लिंक को समायोजित नहीं करने के लिए ऐप डेवलपर्स की आलोचना करता है और दूरस्थ क्षेत्रों में उपयोगिता बढ़ाने के लिए लचीले टाइमआउट, वृद्धिशील अपलोड और मजबूत डाउनलोड प्रबंधकों जैसे सुधारों का सुझाव देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brr.fyi/posts/engineering-for-slow-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zचरम कनेक्टिविटी चुनौतियों के लिए ऐप्स डिजाइन करना: अंटार्कटिका से सबक</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[जापान ने 2025 तक सभी सार्वजनिक रूप से वित्त पोषित अनुसंधान को खुली पहुंच बनाने के लिए ¥ 10 बिलियन आवंटित किए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जापान संस्थागत भंडार बनाने के लिए विश्वविद्यालयों को ¥ 10 बिलियन आवंटित कर रहा है, जिससे जनवरी 2025 तक सभी सार्वजनिक रूप से वित्त पोषित अनुसंधान खुली पहुंच बन जाएगी।</li>
<li>सरकारी वित्त पोषण वाले शोधकर्ताओं को &#39;गोल्ड ओए&#39; (प्रकाशक का संस्करण) की उच्च लागत के कारण &#39;ग्रीन ओए&#39; (लेखक-स्वीकृत संस्करण) पर ध्यान केंद्रित करते हुए अपने कागजात स्वतंत्र रूप से उपलब्ध कराने चाहिए।</li>
<li>इस पहल का उद्देश्य अनुसंधान पता लगाने की क्षमता को बढ़ाना, माध्यमिक अनुसंधान की सुविधा प्रदान करना, सहयोग को बढ़ावा देना और जापान की गिरती अंतरराष्ट्रीय अनुसंधान स्थिति को संबोधित करना, वैश्विक खुली पहुंच प्रवृत्तियों के साथ संरेखित करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01493-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zजापान ने 2025 तक सभी सार्वजनिक रूप से वित्त पोषित अनुसंधान को खुली पहुंच बनाने के लिए ¥ 10 बिलियन आवंटित किए</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गृहस्वामी बाड़ पर यथार्थवादी भित्ति के साथ नाव छुपाता है, वायरल हो जाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कैलिफोर्निया के सीसाइड में गृहस्वामी एटियेन कांस्टेबल ने कलाकार हनीफ पन्नी द्वारा चित्रित बाड़ पर नाव के एक भित्ति चित्र को चालू करके अपनी नाव को छिपाने के लिए एक शहर के आदेश का जवाब दिया।</li>
<li>इसकी ट्रॉमपे-लोइल शैली और कलात्मक गुणवत्ता के लिए प्रशंसा की गई भित्ति चित्र वायरल हो गया, जिसने महत्वपूर्ण मीडिया और सोशल मीडिया का ध्यान आकर्षित किया।</li>
<li>रचनात्मक समाधान ने सार्वजनिक कला और सामुदायिक रचनात्मकता पर चर्चा छेड़ दी है, सकारात्मक स्वागत के कारण पन्नी को अधिक भित्ति अनुरोध प्राप्त हुए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/art-world/fence-boat-painting-artist-hanif-panni-2487875</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zगृहस्वामी बाड़ पर यथार्थवादी भित्ति के साथ नाव छुपाता है, वायरल हो जाता है</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ग्लोबल सन सिमुलेशन टूल वास्तविक समय में छाया की कल्पना करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MapLibre Open Menu PRO एक वैश्विक सूर्य सिमुलेशन सुविधा पेश करता है, जो उपयोगकर्ताओं को समयरेखा के साथ बातचीत करके पूरे दिन छाया परिवर्तनों की कल्पना करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह सुविधा विस्तृत सूर्य की स्थिति डेटा प्रदान करती है, जैसे ऊंचाई और दिगंश, छाया सिमुलेशन की सटीकता को बढ़ाती है।</li>
<li>यह उपकरण विशेष रूप से सटीक सूर्य के प्रकाश और छाया विश्लेषण की आवश्यकता वाले अनुप्रयोगों के लिए उपयोगी है, जैसे कि शहरी नियोजन और वास्तुकला।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shademap.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zग्लोबल सन सिमुलेशन टूल वास्तविक समय में छाया की कल्पना करता है</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS S3 एन्क्रिप्शन को समझना: ट्रू एन्क्रिप्शन की तुलना में अधिक एक्सेस कंट्रोल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख AWS S3 बकेट के लिए विभिन्न एन्क्रिप्शन विधियों की जांच करता है, इस बात पर प्रकाश डालता है कि S3 एन्क्रिप्शन पारंपरिक एन्क्रिप्शन की तुलना में एक्सेस कंट्रोल की तरह अधिक कार्य करता है।</li>
<li>सुरक्षा निहितार्थों को समझने और S3 एन्क्रिप्शन सुविधाओं का सही उपयोग करने के लिए इस अंतर को समझना महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.plerion.com/things-you-wish-you-didnt-need-to-know-about-s3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZAWS S3 एन्क्रिप्शन को समझना: ट्रू एन्क्रिप्शन की तुलना में अधिक एक्सेस कंट्रोल</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[स्नोफ्लेक डेटा ब्रीच 400 कंपनियों का पर्दाफाश, हैकर ने मांगी 20 मिलियन डॉलर की फिरौती]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>31 मई, 2024 को, हडसन रॉक ने इन्फोस्टीलर संक्रमण के कारण एक प्रमुख क्लाउड स्टोरेज कंपनी स्नोफ्लेक में एक महत्वपूर्ण डेटा उल्लंघन की सूचना दी।</li>
<li>ब्रीच एक स्नोफ्लेक कर्मचारी के सर्विसनाउ खाते की चोरी की गई साख से उत्पन्न हुआ, जिससे संभावित रूप से 400 कंपनियों से डेटा निष्कासन और $ 20 मिलियन ब्लैकमेल का प्रयास हुआ।</li>
<li>हडसन रॉक ने ब्रीच की प्रामाणिकता की पुष्टि की और जोर देकर कहा कि साइबर अपराध में इन्फोस्टीलर संक्रमण के बढ़ते खतरे को उजागर करते हुए इसे आसानी से रोका जा सकता था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hudsonrock.com/blog/snowflake-massive-breach-access-through-infostealer-infection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zस्नोफ्लेक डेटा ब्रीच 400 कंपनियों का पर्दाफाश, हैकर ने मांगी 20 मिलियन डॉलर की फिरौती</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऊर्जा-कुशल 1-बिट भाषा मॉडल: छोटे, तेज और लगभग सटीक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1-बिट भाषा मॉडल (एलएलएम) अधिक कुशल होने के द्वारा एआई की उच्च ऊर्जा मांगों के लिए एक आशाजनक समाधान प्रस्तुत करते हैं।</li>
<li>ये मॉडल पारंपरिक मॉडलों की तुलना में छोटे और तेज हैं, जो उन्हें विभिन्न अनुप्रयोगों के लिए अधिक व्यावहारिक बनाते हैं।</li>
<li>उनके कम आकार के बावजूद, 1-बिट एलएलएम अपने बड़े समकक्षों के रूप में सटीकता के लगभग समान स्तर को बनाए रखते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/1-bit-llm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-31T00:00:00.000Zऊर्जा-कुशल 1-बिट भाषा मॉडल: छोटे, तेज और लगभग सटीक</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टैंडर्ड ई-बुक्स जेम्स जॉयस की "यूलिसिस" के साथ 1,000 वीं रिलीज का जश्न मनाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जेम्स जॉयस द्वारा &quot;यूलिसिस&quot; अंग्रेजी साहित्य में एक मौलिक उपन्यास है, जिसमें स्टीफन डेडलस और लियोपोल्ड ब्लूम के जीवन के माध्यम से 16 जून, 1904 को डबलिन में एक दिन का चित्रण किया गया है।</li>
<li>उपन्यास अपनी नवीन कथा तकनीकों और शैलीगत विविधता के लिए प्रसिद्ध है, जो होमर के &quot;ओडिसी&quot; के समानांतर है। इसे अश्लीलता के लिए प्रारंभिक कानूनी चुनौतियों का सामना करना पड़ा, 1922 तक इसके पूर्ण प्रकाशन में देरी हुई।</li>
<li>यह मानक ईबुक संस्करण 1922 के पहले संस्करण पर आधारित है, जिसमें 1929 से पहले के इरेटा से सुधार किए गए हैं और यह अमेरिका में कॉपीराइट से मुक्त है, हालांकि यह अभी भी अन्य क्षेत्रों में प्रतिबंधित हो सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://standardebooks.org/ebooks/james-joyce/ulysses</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zस्टैंडर्ड ई-बुक्स जेम्स जॉयस की &quot;यूलिसिस&quot; के साथ 1,000 वीं रिलीज का जश्न मनाता है</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मोज़िला टैब ग्रुपिंग, वर्टिकल टैब और ऑन-डिवाइस एआई सुविधाओं के साथ फ़ायरफ़ॉक्स को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मोज़िला विभिन्न ब्राउज़िंग गतिविधियों को अलग करने के लिए टैब ग्रुपिंग, वर्टिकल टैब, साइडबार और प्रोफ़ाइल प्रबंधन प्रणाली जैसे उपयोगकर्ता-अनुरोधित सुविधाओं के साथ फ़ायरफ़ॉक्स को अपग्रेड कर रहा है।</li>
<li>नए परिवर्धन में अनुकूलन योग्य नए टैब वॉलपेपर, सरलीकृत गोपनीयता सेटिंग्स और तेज़ पृष्ठ लोड के लिए प्रदर्शन सुधार, बेहतर बैटरी दक्षता और उन्नत क्रॉस-ब्राउज़र संगतता शामिल हैं।</li>
<li>गोपनीयता संवर्द्धन अनुवाद और PDF संपादन जैसे कार्यों के लिए स्थानीय डिवाइस प्रसंस्करण पर ध्यान केंद्रित करते हैं, और Mozilla PDF के लिए AI-जनित ऑल्ट-टेक्स्ट जैसी सुविधाओं के लिए ऑन-डिवाइस AI की खोज कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/mozilla/heres-what-were-working-on-in-firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zमोज़िला टैब ग्रुपिंग, वर्टिकल टैब और ऑन-डिवाइस एआई सुविधाओं के साथ फ़ायरफ़ॉक्स को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंटेल मदरबोर्ड सीपीयू अपग्रेड हैक: कैप्टन टेप और BIOS मॉड नए सीपीयू सक्षम करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Z170 या Z270 चिपसेट वाले इंटेल मदरबोर्ड आधिकारिक तौर पर 7 वीं पीढ़ी के केबी लेक सीपीयू तक का समर्थन करते हैं, लेकिन उपयोगकर्ता 8 वीं और 9 वीं पीढ़ी के कॉफी लेक सीपीयू को &quot;कॉफी मॉड&quot; के माध्यम से सक्षम कर सकते हैं जिसमें कपटन टेप फिक्स और BIOS संशोधन शामिल हैं।</li>
<li>&quot;कॉफी मॉड&quot; पुराने सीपीयू के साथ निरंतर संगतता की अनुमति देता है, इंटेल की प्रतिबंधात्मक प्रथाओं को बायपास करने के लिए सामुदायिक प्रयासों को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>भविष्य के इंटेल सुरक्षा उपाय, जैसे बूटगार्ड, इन संशोधनों को बाधित कर सकते हैं, एएमडी के व्यापक सीपीयू समर्थन के विपरीत।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackaday.com/2024/05/31/intels-anti-upgrade-tricks-defeated-with-kapton-tape/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zइंटेल मदरबोर्ड सीपीयू अपग्रेड हैक: कैप्टन टेप और BIOS मॉड नए सीपीयू सक्षम करें</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malenfant.net: गोपनीयता और वास्तविक समय सुविधाओं के साथ एक विकेन्द्रीकृत सामाजिक नेटवर्क]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malenfant.net मास्टोडन द्वारा संचालित एक विकेन्द्रीकृत सोशल नेटवर्क है, जो उपयोगकर्ताओं को खाते बनाने, प्रोफाइल या हैशटैग का अनुसरण करने और पोस्ट के साथ बातचीत करने की अनुमति देता है।</li>
<li>प्लेटफ़ॉर्म लाइव फ़ीड, कीबोर्ड शॉर्टकट जैसी सुविधाएँ प्रदान करता है, और इसकी गोपनीयता नीति और सर्वर आँकड़ों के बारे में जानकारी प्रदान करता है।</li>
<li>यह साइट उपयोगकर्ता नियंत्रण और गोपनीयता पर जोर देते हुए विकेंद्रीकृत सोशल मीडिया की ओर बढ़ती प्रवृत्ति का उदाहरण देती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://malenfant.net/@didier/112528487189999791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000ZMalenfant.net: गोपनीयता और वास्तविक समय सुविधाओं के साथ एक विकेन्द्रीकृत सामाजिक नेटवर्क</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैक पर कुशल पीडीएफ खोज के लिए स्थानीय एआई समाधान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>उपयोगकर्ता iCloud पर संग्रहीत संवेदनशील PDF को प्रबंधित करने और खोजने के लिए स्थानीय-प्रथम AI समाधान की तलाश कर रहा है, जो मैन्युअल टैगिंग के बिना सामग्री-आधारित प्रश्नों पर ध्यान केंद्रित कर रहा है।</li>
<li>समाधान को सटीकता पर याद करना प्राथमिकता देनी चाहिए और मैक सॉफ्टवेयर के साथ संगत होना चाहिए, आधुनिक, तैयार दृष्टिकोणों पर जोर देना चाहिए।</li>
<li>उदाहरण के लिए क्वेरी: &quot;मुझे अगस्त 2023 के सभी टैक्स दस्तावेज़ दिखाएं.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40528192</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-31T00:00:00.000Zमैक पर कुशल पीडीएफ खोज के लिए स्थानीय एआई समाधान</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्रिता डिजिटल कला में विकास और नवाचार के 25 साल मनाती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्रिटा, एक डिजिटल पेंटिंग एप्लिकेशन, KImageShop से अपने वर्तमान स्वरूप में 25 वर्षों में विकसित हुआ है, कई पुनरारंभ और तकनीकी चुनौतियों पर काबू पा रहा है।</li>
<li>प्रमुख मील के पत्थर में Qt3 से Qt4 में संक्रमण, विंडोज और मैकओएस तक विस्तार करना और धन उगाहने वालों और सामुदायिक समर्थन के माध्यम से वित्तीय बाधाओं पर काबू पाना शामिल है।</li>
<li>यह परियोजना अब Krita 6.0 की तैयारी कर रही है, जिसमें Qt6 के लिए एक पोर्ट शामिल है, जिसमें हाल के संस्करण प्रयोज्य और नई सुविधाओं पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं, और दान और सामुदायिक भागीदारी द्वारा समर्थित चल रहे विकास पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krita.org/en/posts/2024/krita-25-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-31T00:00:00.000Zक्रिता डिजिटल कला में विकास और नवाचार के 25 साल मनाती है</guid>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैं छह साल बाद ग्राफक्यूएल से दूर क्यों जा रहा हूं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ग्राफक्यूएल के साथ छह साल का अनुभव साझा करता है, शुरू में अनटाइप किए गए JSON REST API पर इसके लाभों को ध्यान में रखते हुए लेकिन अंततः महत्वपूर्ण कमियों को इंगित करता है।</li>
<li>GraphQL के साथ प्रमुख मुद्दों में हमले की सतह में वृद्धि, जटिल प्राधिकरण, दर सीमित करने की चुनौतियां, क्वेरी पार्सिंग कमजोरियां और N+1 समस्या जैसी प्रदर्शन समस्याएं शामिल हैं।</li>
<li>लेखक अधिक कुशल और सुरक्षित एपीआई विकास के लिए OpenAPI- अनुरूप JSON REST API और FastAPI, tsoa और TypeSpec जैसे आधुनिक टूल जैसे विकल्पों पर विचार करने की अनुशंसा करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bessey.dev/blog/2024/05/24/why-im-over-graphql/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-30T00:00:00.000Zमैं छह साल बाद ग्राफक्यूएल से दूर क्यों जा रहा हूं</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पॉल ग्राहम ने वाई कॉम्बिनेटर से सैम की फायरिंग की अफवाहों का खंडन किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाई कॉम्बिनेटर (वाईसी) के सह-संस्थापक पॉल ग्राहम ने ट्विटर पर स्पष्ट किया कि सैम ऑल्टमैन को वाईसी द्वारा निकाल नहीं दिया गया था, अफवाहों को संबोधित करना और उनका मुकाबला करना।</li>
<li>इस कथन का उद्देश्य गलत सूचना को दूर करना और वाईसी से सैम ऑल्टमैन के प्रस्थान के बारे में स्पष्टता प्रदान करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/paulg/status/1796107666265108940</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zपॉल ग्राहम ने वाई कॉम्बिनेटर से सैम की फायरिंग की अफवाहों का खंडन किया</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लाइनों को याद रखने के लिए अभिनेता गहरी समझ का उपयोग कैसे करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अभिनेता अपनी पंक्तियों को विस्तृत पूर्वाभ्यास के माध्यम से याद करते हैं, जिसमें सामग्री के अर्थ को समझना और इसे अपने चरित्र की प्रेरणाओं और भावनाओं के साथ जोड़ना शामिल है।</li>
<li>मनोवैज्ञानिक हेल्गा और टोनी नोइस ने पाया कि अभिनेता अपने चरित्र के परिप्रेक्ष्य को अपनाते हैं और स्वाभाविक रूप से लाइनों को याद करने के लिए स्क्रिप्ट का गहराई से विश्लेषण करते हैं।</li>
<li>माइकल केन और जॉन बेसिंगर जैसे अभिनेताओं द्वारा अनुकरणीय यह विधि, गहरी प्रसंस्करण और सार्थक संघों पर जोर देती है, स्मृति प्रतिधारण को बढ़ाती है और रोजमर्रा की स्थितियों पर लागू होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thereader.mitpress.mit.edu/how-actors-remember-their-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zलाइनों को याद रखने के लिए अभिनेता गहरी समझ का उपयोग कैसे करते हैं</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrankenPHP: गो, कैडी और क्लाउड-नेटिव सुविधाओं के साथ एक आधुनिक PHP सर्वर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FrankenPHP गो में लिखा गया एक आधुनिक PHP एप्लिकेशन सर्वर है, जो आधिकारिक PHP निष्पादक को कैडी वेब सर्वर के साथ एकीकृत करता है, और HTTP/1.1, HTTP/2, HTTP/3 और स्वचालित HTTPS प्रमाणपत्रों का समर्थन करता है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में बेहतर प्रदर्शन के लिए कार्यकर्ता मोड, लोकप्रिय PHP ढांचे के साथ संगतता, आधुनिक संपीड़न प्रारूपों के लिए समर्थन, अंतर्निहित प्रोमेथियस मेट्रिक्स, संरचित लॉगिंग और मर्क्योर हब के माध्यम से वास्तविक समय की घटना से निपटना शामिल है।</li>
<li>क्लाउड-देशी वातावरण के लिए डिज़ाइन किया गया, फ्रेंकेनपीएचपी को डॉकर छवि या स्टैंडअलोन बाइनरी के रूप में तैनात करना आसान है, जिसका नेतृत्व केविन डंगलस ने किया है, जिसमें लॉरी सोरियाक्स द्वारा डिजाइन और Les-Tilleuls.coop से प्रायोजन है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankenphp.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZFrankenPHP: गो, कैडी और क्लाउड-नेटिव सुविधाओं के साथ एक आधुनिक PHP सर्वर</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[नया चैटजीपीटी यूआई टाइलिंग लेआउट और हाइपरलिंक प्रॉम्प्ट के साथ रैबिट होल एक्सप्लोरेशन को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इंटरफ़ेस खरगोश-होलिंग प्रक्रिया को एक टाइलिंग लेआउट में परिवर्तित करता है, जिससे उपयोगकर्ता उत्पन्न हाइपरलिंक-संकेतों के माध्यम से विषयों का पता लगा सकते हैं।</li>
<li>आगामी सुविधाओं में सत्र, साझाकरण क्षमताएं, उन्नत नेविगेशन, हाइलाइट-टू-डेल्व कार्यक्षमता और छवि एकीकरण शामिल होंगे।</li>
<li>डेवलपर्स आगे सुधार के लिए अतिरिक्त उपयोग के मामलों और विचारों पर प्रतिक्रिया मांग रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://delve.a9.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zनया चैटजीपीटी यूआई टाइलिंग लेआउट और हाइपरलिंक प्रॉम्प्ट के साथ रैबिट होल एक्सप्लोरेशन को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रिचर्ड फेनमैन का दिवंगत पत्नी को खुला प्रेम पत्र उनकी मृत्यु के बाद प्रकट हुआ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रिचर्ड फेनमैन, एक प्रसिद्ध भौतिक विज्ञानी, ने 1 9 45 में अपनी मृत्यु के 16 महीने बाद अपनी दिवंगत पत्नी अर्लिन को एक हार्दिक प्रेम पत्र लिखा।</li>
<li>पत्र, जो 1988 में फेनमैन की मृत्यु के बाद तक खुला नहीं रहा, अपने स्थायी प्रेम और दुःख को व्यक्त करता है।</li>
<li>यह मार्मिक पत्र &quot;नोट के पत्र&quot; पुस्तक में चित्रित किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lettersofnote.com/2012/02/15/i-love-my-wife-my-wife-is-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zरिचर्ड फेनमैन का दिवंगत पत्नी को खुला प्रेम पत्र उनकी मृत्यु के बाद प्रकट हुआ</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[समयपूर्व अमूर्त से बचें: कोडिंग में DRY सिद्धांत पर पुनर्विचार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डैन मैक्सिमोविच कोडिंग में &quot;डोंट रिपीट योरसेल्फ&quot; (DRY) सिद्धांत के समयपूर्व अनुप्रयोग के खिलाफ सलाह देते हैं, क्योंकि इससे समय से पहले अमूर्त हो सकता है और भविष्य में परिवर्तन जटिल हो सकते हैं।</li>
<li>वह स्पष्ट, संदर्भ-विशिष्ट तर्क बनाए रखने और आसान भविष्य के संशोधनों की सुविधा के लिए शुरू में कुछ कोड दोहराव को सहन करने का सुझाव देता है।</li>
<li>मैक्सिमोविच का दृष्टिकोण &quot;यू आर नॉट गोना नीड इट&quot; (YAGNI) सिद्धांत के साथ संरेखित होता है, जो अनावश्यक कार्यक्षमता को जोड़ने से बचने की सिफारिश करता है जब तक कि इसकी वास्तव में आवश्यकता न हो।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://testing.googleblog.com/2024/05/dont-dry-your-code-prematurely.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zसमयपूर्व अमूर्त से बचें: कोडिंग में DRY सिद्धांत पर पुनर्विचार</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नए ध्यान तंत्र दक्षता और प्रदर्शन में मानक बहु-सिर ध्यान को पार करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मेहरान हुसैनी और पेमैन हुसैनी द्वारा पेपर &quot;आपको बेहतर ध्यान देने की आवश्यकता है&quot; तीन नए ध्यान तंत्र का परिचय देता है: अनुकूलित ध्यान, कुशल ध्यान और सुपर ध्यान।</li>
<li>अनुकूलित ध्यान 25% द्वारा मापदंडों को कम करता है और प्रति सिर एक कम मैट्रिक्स गुणन की आवश्यकता होती है, जबकि कुशल ध्यान मापदंडों को आधा कर देता है और गति को दोगुना करते हुए, प्रति सिर दो से मैट्रिक्स गुणा कम कर देता है।</li>
<li>सुपर अटेंशन दृष्टि और प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण कार्यों में मानक ध्यान से बेहतर प्रदर्शन करता है, जिसका मूल्यांकन MNIST, CIFAR100, IMDB मूवी समीक्षा और अमेज़ॅन समीक्षा जैसे डेटासेट पर किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.01643</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zनए ध्यान तंत्र दक्षता और प्रदर्शन में मानक बहु-सिर ध्यान को पार करते हैं</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल ने लीक हुए 2,500 सर्च दस्तावेजों की प्रामाणिकता की पुष्टि की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गूगल ने अपने द्वारा एकत्र किए गए डेटा का विवरण देने वाले 2,500 लीक आंतरिक दस्तावेजों की प्रामाणिकता की पुष्टि की है, जिनमें से कुछ इसकी खोज रैंकिंग एल्गोरिदम को प्रभावित कर सकते हैं।</li>
<li>एसईओ विशेषज्ञ रैंड फिशकिन और माइक किंग ने दस्तावेजों का विश्लेषण किया, Google के खोज कार्यों में एक दुर्लभ झलक पेश की, लेकिन डेटा उपयोग और भार के बारे में कई सवालों को अनुत्तरित छोड़ दिया।</li>
<li>लीक से एसईओ, मार्केटिंग और प्रकाशन उद्योगों पर असर पड़ने की उम्मीद है, जो Google के खोज तंत्र को समझने पर बहुत अधिक निर्भर करते हैं, हालांकि Google के प्रवक्ता ने संभावित पुरानी या अधूरी जानकारी से निष्कर्ष निकालने के खिलाफ चेतावनी दी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/5/29/24167407/google-search-algorithm-documents-leak-confirmation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zगूगल ने लीक हुए 2,500 सर्च दस्तावेजों की प्रामाणिकता की पुष्टि की</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[बड़े पैमाने पर साइबर हमले ने 600,000 SOHO राउटर को निष्क्रिय कर दिया, हार्डवेयर प्रतिस्थापन की आवश्यकता होती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लुमेन टेक्नोलॉजीज की ब्लैक लोटस लैब्स ने 25-27 अक्टूबर, 2023 तक एक साइबर हमले की सूचना दी, जिसने एक आईएसपी के नेटवर्क के भीतर 600,000 से अधिक एसओएचओ (लघु कार्यालय/गृह कार्यालय) राउटर को अक्षम कर दिया, जिसके लिए हार्डवेयर प्रतिस्थापन की आवश्यकता थी।</li>
<li>चालुबो आरएटी (रिमोट एक्सेस ट्रोजन) मैलवेयर के लिए जिम्मेदार इस हमले ने कमजोर क्रेडेंशियल्स या उजागर इंटरफेस का फायदा उठाया, जिससे विशेष रूप से ग्रामीण क्षेत्रों में महत्वपूर्ण सेवा व्यवधान पैदा हुआ।</li>
<li>ब्लैक लोटस लैब्स मजबूत पासवर्ड और नियमित अपडेट के साथ राउटर को सुरक्षित करने की सलाह देता है; अधिक विवरण और समझौता के संकेतक (IoCs) उनके GitHub पृष्ठ पर उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.lumen.com/the-pumpkin-eclipse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zबड़े पैमाने पर साइबर हमले ने 600,000 SOHO राउटर को निष्क्रिय कर दिया, हार्डवेयर प्रतिस्थापन की आवश्यकता होती है</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyPy Ubuntu सर्वर पर Python प्रोग्राम के लिए विश्वसनीय और कुशल साबित होता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्रिस सीबेनमैन ने पिप्क्स के माध्यम से स्थापित उबंटू सर्वर पर सीपीथॉन के लिए ड्रॉप-इन प्रतिस्थापन के रूप में PyPy का उपयोग करके एक सकारात्मक अनुभव की रिपोर्ट की।</li>
<li>PyPy वर्षों से निर्बाध रूप से काम कर रहा है, यहां तक कि जटिल पैकेजों के साथ भी, जिसमें हाल ही में क्लाउड प्रदाता का CLI टूल भी शामिल है।</li>
<li>Siebenmann का अनुभव CPython के तेज़ विकल्प के रूप में PyPy की प्रभावशीलता और विश्वसनीयता को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/python/PyPyQuietlyWorking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000ZPyPy Ubuntu सर्वर पर Python प्रोग्राम के लिए विश्वसनीय और कुशल साबित होता है</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[वायमो का रणनीतिक धैर्य और इंजीनियरिंग इसे रोबो-टैक्सी नेतृत्व के लिए प्रेरित करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo, शुरू में &quot;Google सेल्फ-ड्राइविंग कार प्रोजेक्ट&quot;, स्वायत्त वाहन उद्योग में अग्रणी बन गया है, जो फीनिक्स, सैन फ्रांसिस्को और लॉस एंजिल्स के कुछ हिस्सों में पूरी तरह से स्वायत्त राइडशेयर सेवाएं प्रदान करता है।</li>
<li>उबेर और जनरल मोटर्स क्रूज़ जैसे प्रतियोगियों के विपरीत, जिन्होंने असफलताओं और सुरक्षा मुद्दों का सामना किया है, वेमो ने अपने सतर्क स्केलिंग दृष्टिकोण, मजबूत इंजीनियरिंग और अल्फाबेट से वित्तीय सहायता के कारण लगातार प्रगति की है।</li>
<li>उन्नत सेंसर से लैस जगुआर आई-पेस इलेक्ट्रिक एसयूवी के वायमो के बेड़े ने बड़े पैमाने पर बड़ी दुर्घटनाओं से बचा लिया है, लेकिन कंपनी अब टेस्ला जैसे उभरते खिलाड़ियों से नियामक जांच और प्रतिस्पर्धा का सामना कर रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2024/05/29/waymo-self-driving-robo-taxi-uber-tesla-alphabet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zवायमो का रणनीतिक धैर्य और इंजीनियरिंग इसे रोबो-टैक्सी नेतृत्व के लिए प्रेरित करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोलकाता के 77 साल पुराने पेन अस्पताल ने फाउंटेन पेन को पुनर्जीवित किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कोलकाता में पेन अस्पताल, एक 77 वर्षीय दुकान, फाउंटेन पेन की मरम्मत और रखरखाव में माहिर है, जो पेन उत्साही लोगों को आकर्षित करता है जो अपने पेन को पोषित विरासत मानते हैं।</li>
<li>वर्तमान में संस्थापक के पोते मुहम्मद इम्तियाज द्वारा संचालित, दुकान अपने समर्पित ग्राहकों के कारण डिजिटल युग और सस्ती स्टेशनरी के बावजूद फलती-फूलती है।</li>
<li>इम्तियाज न केवल पेन की मरम्मत करते हैं, बल्कि ग्राहकों को उचित पेन केयर पर भी शिक्षित करते हैं, दुकान में परीक्षा के मौसम और विशेष अवसरों के दौरान आगंतुकों में वृद्धि देखी जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vogue.in/content/pen-hospital-in-kolkata-will-nurse-your-broken-fountain-pen-back-to-health</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-30T00:00:00.000Zकोलकाता के 77 साल पुराने पेन अस्पताल ने फाउंटेन पेन को पुनर्जीवित किया</guid>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एआई हेडफ़ोन टकटकी लगाकर भीड़ में एकल स्पीकर को अलग करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाशिंगटन विश्वविद्यालय (UW) ने &quot;टारगेट स्पीच हियरिंग&quot; नाम की एक AI प्रणाली विकसित की है जो उपयोगकर्ताओं को तीन से पांच सेकंड के लिए शोर वातावरण में एकल स्पीकर पर ध्यान केंद्रित करने में मदद करती है।</li>
<li>एसीएम सीएचआई सम्मेलन में प्रस्तुत, यह प्रणाली वास्तविक समय में वांछित स्पीकर की आवाज को अलग करने और बढ़ाने के लिए मशीन लर्निंग का उपयोग करती है, भले ही उपयोगकर्ता चलता हो।</li>
<li>वर्तमान में प्रूफ-ऑफ-कॉन्सेप्ट चरण में, प्रौद्योगिकी का परीक्षण 21 विषयों पर किया गया था, जिन्होंने ईयरबड्स और श्रवण यंत्रों में विस्तार करने की भविष्य की योजनाओं के साथ स्पष्टता में काफी सुधार की सूचना दी थी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washington.edu/news/2024/05/23/ai-headphones-noise-cancelling-target-speech-hearing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zएआई हेडफ़ोन टकटकी लगाकर भीड़ में एकल स्पीकर को अलग करते हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पूर्व-OpenAI बोर्ड के सदस्य ने सैम ऑल्टमैन के संक्षिप्त निष्कासन के पीछे झूठ और कदाचार का खुलासा किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI बोर्ड के पूर्व सदस्य हेलेन टोनर ने खुलासा किया कि सैम ऑल्टमैन को बेईमानी के कई उदाहरणों और बोर्ड से जानकारी वापस लेने के कारण CEO के रूप में कुछ समय के लिए हटा दिया गया था।</li>
<li>उदाहरणों में ट्विटर के माध्यम से चैटजीपीटी की रिहाई के बारे में सीखने वाला बोर्ड और ऑल्टमैन ने कंपनी में अपने वित्तीय हित का खुलासा नहीं किया, साथ ही दो अधिकारियों द्वारा गलत सुरक्षा जानकारी और &quot;मनोवैज्ञानिक दुर्व्यवहार&quot; प्रदान करने के आरोप लगाए।</li>
<li>कर्मचारियों द्वारा छोड़ने की धमकी देने के बाद एक हफ्ते से भी कम समय बाद ऑल्टमैन को सीईओ के रूप में बहाल कर दिया गया और माइक्रोसॉफ्ट ने अपनी टीम को काम पर रखने में रुचि व्यक्त की; टोनर ने लौटने के कुछ ही समय बाद इस्तीफा दे दिया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/openai-board-member-details-sam-altman-lied-allegation-ousted-2024-5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zपूर्व-OpenAI बोर्ड के सदस्य ने सैम ऑल्टमैन के संक्षिप्त निष्कासन के पीछे झूठ और कदाचार का खुलासा किया</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सुरक्षा बढ़ाने के लिए API के लिए HTTP-to-HTTPS पुनर्निर्देशन पर पुनर्विचार करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTTP-to-HTTPS पुनर्निर्देशन संवेदनशील डेटा को उजागर कर सकता है या मैन-इन-द-मिडिल (MITM) हमलों को सक्षम कर सकता है, विशेष रूप से उन सॉफ़्टवेयर द्वारा एक्सेस किए गए API के लिए जो सुरक्षा हेडर को हैंडल नहीं कर सकते हैं।</li>
<li>HSTS (HTTP स्ट्रिक्ट ट्रांसपोर्ट सिक्योरिटी) और HTTPS-ओनली मोड जैसी तकनीकें सुरक्षा में सुधार करती हैं लेकिन API के लिए पर्याप्त नहीं हो सकती हैं, त्रुटियों को जल्दी पकड़ने के लिए एक असफल-तेज़ दृष्टिकोण की आवश्यकता पर प्रकाश डालती हैं।</li>
<li>सर्वोत्तम प्रथाओं को यह अनुशंसा करने के लिए अद्यतन किया जाना चाहिए कि API अनएन्क्रिप्टेड अनुरोधों को पूरी तरह से अस्वीकार कर दें और सुरक्षा जोखिमों को रोकने के लिए अनएन्क्रिप्टेड कनेक्शन पर भेजे गए API क्रेडेंशियल्स को रद्द कर दें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jviide.iki.fi/http-redirects</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zसुरक्षा बढ़ाने के लिए API के लिए HTTP-to-HTTPS पुनर्निर्देशन पर पुनर्विचार करना</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama3-V: $500 मल्टीमॉडल मॉडल प्रदर्शन में GPT-4V को टक्कर देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Llama3-V Llama3 पर आधारित एक नया मल्टीमॉडल मॉडल है, जिसे GPT-4V जैसे बड़े मॉडलों को टक्कर देने के लिए डिज़ाइन किया गया है, लेकिन काफी कम लागत ($500 से कम) पर।</li>
<li>यह वर्तमान अत्याधुनिक मॉडल, लावा को मल्टीमॉडल समझ बेंचमार्क में 10-20% से आगे निकालता है, छवि एम्बेडिंग के लिए SigLIP का उपयोग करता है और स्व-ध्यान परतों के साथ एक प्रक्षेपण ब्लॉक के माध्यम से दृश्य और पाठ्य टोकन को संरेखित करता है।</li>
<li>प्रमुख अनुकूलन में प्रीकंप्यूटिंग इमेज एम्बेडिंग और कुशल प्रशिक्षण के लिए MPS/MLX का लाभ उठाना शामिल है, जिसमें एक प्रशिक्षण प्रक्रिया है जिसमें 600,000 उदाहरणों पर प्रीट्रेनिंग और 1 मिलियन उदाहरणों पर पर्यवेक्षित फाइनट्यूनिंग शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aksh-garg.medium.com/llama-3v-building-an-open-source-gpt-4v-competitor-in-under-500-7dd8f1f6c9ee</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZLlama3-V: $500 मल्टीमॉडल मॉडल प्रदर्शन में GPT-4V को टक्कर देता है</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मिस्ट्रल एआई ने कोडस्ट्रल का खुलासा किया: कोड जनरेशन के लिए एक शक्तिशाली जनरेटिव एआई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>29 मई, 2024 को, मिस्ट्रल एआई ने कोड जनरेशन के लिए एक ओपन-वेट जनरेटिव एआई मॉडल कोडेस्ट्रल लॉन्च किया, जिसे 80 से अधिक प्रोग्रामिंग भाषाओं में प्रशिक्षित किया गया।</li>
<li>कोडस्ट्राल में 22B मॉडल आकार और 32k संदर्भ विंडो है, जो RepoBench और HumanEval जैसे बेंचमार्क में प्रतिस्पर्धियों से बेहतर प्रदर्शन करती है।</li>
<li>मिस्ट्रल एआई नॉन-प्रोडक्शन लाइसेंस के तहत उपलब्ध, कोडस्ट्रल को एक समर्पित समापन बिंदु के माध्यम से एक्सेस किया जा सकता है या VSCode और JetBrains जैसे टूल में एकीकृत किया जा सकता है, जिसमें डेवलपर्स इसकी गति, सटीकता और उत्पादकता प्रभाव की प्रशंसा करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/codestral/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zमिस्ट्रल एआई ने कोडस्ट्रल का खुलासा किया: कोड जनरेशन के लिए एक शक्तिशाली जनरेटिव एआई</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बड़े भाषा मॉडल के साथ निर्माण के एक वर्ष से महत्वपूर्ण सबक (भाग I)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूजीन यान और सहकर्मियों द्वारा लेख &quot;एलएलएम (भाग I) के साथ निर्माण के एक वर्ष से हमने क्या सीखा&quot; प्रभावी एआई उत्पादों को विकसित करने में चुनौतियों का समाधान करते हुए बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) की तेजी से प्रगति और व्यावहारिक अनुप्रयोगों की पड़ताल करता है।</li>
<li>मुख्य पाठों में संकेत, पुनर्प्राप्ति-संवर्धित पीढ़ी (आरएजी), प्रवाह इंजीनियरिंग और मूल्यांकन में सर्वोत्तम अभ्यास शामिल हैं, जिसमें एन-शॉट प्रॉम्प्ट और चेन-ऑफ-थॉट प्रॉम्पटिंग जैसी तकनीकों पर जोर दिया गया है।</li>
<li>लेख एआई एजेंटों के प्रबंधन, संकेतों को परिष्कृत करने, मॉडल को ठीक करने और कैशिंग के माध्यम से लागत और विलंबता को कम करने, व्यावहारिक मूल्यांकन और मानव-केंद्रित दृष्टिकोणों पर जोर देने पर परिचालन सलाह भी प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.oreilly.com/radar/what-we-learned-from-a-year-of-building-with-llms-part-i/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zबड़े भाषा मॉडल के साथ निर्माण के एक वर्ष से महत्वपूर्ण सबक (भाग I)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[रिटर्न-टू-ऑफिस जनादेश शीर्ष प्रतिभा को खोने का जोखिम, विशेषज्ञ को चेतावनी देते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिमरिक विश्वविद्यालय के प्रोफेसर केविन मर्फी का दावा है कि कार्यालयों में काम करने वालों की तुलना में दूरस्थ कर्मचारी अधिक उत्पादक और संतुष्ट हैं।</li>
<li>रिटर्न टू ऑफिस (आरटीओ) के लिए धक्का महामारी के बाद शीर्ष प्रतिभा को खोने का जोखिम देता है, क्योंकि कई कर्मचारी अब पारंपरिक कार्यालय मानदंडों को अस्वीकार करते हैं।</li>
<li>अधिकारियों को कार्यालय में लौटने के लिए सम्मोहक कारण और प्रोत्साहन प्रदान करना चाहिए, कर्मचारियों के पक्ष में बिजली की गतिशीलता में बदलाव को स्वीकार करना चाहिए, या अधिक लचीले प्रतिस्पर्धियों को मूल्यवान प्रतिभा खोने का जोखिम उठाना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rte.ie/brainstorm/2024/0521/1450272-return-to-office-mandates-employees-work-from-home/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zरिटर्न-टू-ऑफिस जनादेश शीर्ष प्रतिभा को खोने का जोखिम, विशेषज्ञ को चेतावनी देते हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कनाडा का बिल सी -26: निगरानी के लिए नेटवर्क बैकडोर स्थापित करने के लिए विवादास्पद शक्तियां]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बिल सी -26, कनाडा में एक संघीय साइबर सुरक्षा बिल, दूरसंचार कंपनियों को एन्क्रिप्टेड नेटवर्क में बैकडोर स्थापित करने के लिए मजबूर करने के लिए सरकार की शक्तियों को अनुदान देता है, संभावित रूप से सुरक्षा से समझौता करता है।</li>
<li>टोरंटो विश्वविद्यालय की सिटीजन लैब सहित आलोचकों का तर्क है कि ये उपाय 5G एन्क्रिप्शन और अन्य सुरक्षा सुविधाओं को कमजोर करेंगे, जिससे साइबर खतरों की भेद्यता बढ़ेगी।</li>
<li>विशेषज्ञ चेतावनियों के बावजूद, बिल संशोधनों के बिना आगे बढ़ा है, कनाडा के प्रो-एन्क्रिप्शन रुख का खंडन करता है और संभावित रूप से अन्य देशों के लिए एक खतरनाक मिसाल कायम करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/opinion/article-ottawa-wants-the-power-to-create-secret-backdoors-in-our-networks-to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zकनाडा का बिल सी -26: निगरानी के लिए नेटवर्क बैकडोर स्थापित करने के लिए विवादास्पद शक्तियां</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सॉफ्टवेयर सिस्टम की अपरिहार्य जटिलता को नियंत्रित करने वाले तीन मौलिक कानून]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में सॉफ्टवेयर इंजीनियरिंग में अनावश्यक जटिलता में योगदान देने वाले तीन मूलभूत कानूनों पर चर्चा की गई है, विशेष रूप से अवसंरचनात्मक प्रणालियों में।</li>
<li><strong>पहला कानून</strong>: निरंतर संशोधनों के कारण अच्छी तरह से डिज़ाइन किए गए सिस्टम समय के साथ खराब डिज़ाइन किए गए सिस्टम में ख़राब हो जाते हैं।</li>
<li><strong>दूसरा कानून</strong>: जटिलता बढ़ जाती है क्योंकि सफल सिस्टम अच्छे अमूर्त डिजाइन पर बाजार हिस्सेदारी को प्राथमिकता देते हैं, जिससे मुश्किल-से-संशोधित सिस्टम होते हैं।</li>
<li><strong>तीसरा नियम</strong>: सॉफ्टवेयर जटिलता की कोई ऊपरी सीमा नहीं है, जो डेवलपर्स की विविध क्षमताओं और दर्शन से प्रेरित है, जिसके परिणामस्वरूप जटिल डिजाइन हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maheshba.bitbucket.io/blog/2024/05/08/2024-ThreeLaws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zसॉफ्टवेयर सिस्टम की अपरिहार्य जटिलता को नियंत्रित करने वाले तीन मौलिक कानून</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टार्टअप से बिक्री तक: TinyPilot के साथ माइकल लिंच की यात्रा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>माइकल लिंच ने 2020 के मध्य में TinyPilot बनाया, जो रिमोट सर्वर नियंत्रण के लिए एक उपकरण था, जिसने तेजी से लोकप्रियता हासिल की और वार्षिक राजस्व में $1M और सात की टीम के साथ एक व्यवसाय में वृद्धि हुई।</li>
<li>लिंच ने TinyPilot को $600k में बेचा, खर्च के बाद $490,803 की कमाई की, एक हार्डवेयर व्यवसाय के प्रबंधन के तनाव और कोडिंग पर लौटने और परिवार शुरू करने की इच्छा के कारण।</li>
<li>क्विट लाइट ब्रोकरेज द्वारा सुगम बिक्री में संस्थापक तनाव को संतुलित करने, खरीदार खोजने और उचित परिश्रम का प्रबंधन करने जैसी चुनौतियां शामिल थीं; खरीदार स्कॉट था, जो एक कॉर्पोरेट मीडिया पेशेवर था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/i-sold-tinypilot/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zस्टार्टअप से बिक्री तक: TinyPilot के साथ माइकल लिंच की यात्रा</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI बोर्ड के पूर्व सदस्य ने सैम ऑल्टमैन की गोलीबारी और बहाली के पीछे के कारणों का खुलासा किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नवंबर 2023 में, OpenAI के बोर्ड ने अप्रत्याशित रूप से सीईओ सैम ऑल्टमैन को &quot;एकमुश्त झूठ बोलने&quot; और जोड़-तोड़ करने वाले व्यवहार का हवाला देते हुए निकाल दिया, जिससे विश्वास खत्म हो गया।</li>
<li>विशिष्ट मुद्दों में ऑल्टमैन का OpenAI स्टार्टअप फंड का अज्ञात स्वामित्व, गलत सुरक्षा जानकारी प्रदान करना और एक विषाक्त कार्य वातावरण बनाना शामिल था।</li>
<li>इन आरोपों के बावजूद, कर्मचारियों और माइक्रोसॉफ्ट के समर्थन सहित आंतरिक और बाहरी दबावों ने ऑल्टमैन की बहाली का नेतृत्व किया, एक स्वतंत्र समीक्षा में उत्पाद सुरक्षा या कंपनी के संचालन के साथ कोई समस्या नहीं मिली।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/28/24166713/openai-helen-toner-explains-why-sam-altman-was-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZOpenAI बोर्ड के पूर्व सदस्य ने सैम ऑल्टमैन की गोलीबारी और बहाली के पीछे के कारणों का खुलासा किया</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल सर्च लीक ने रैंकिंग एल्गोरिदम और 2,596 मॉड्यूल के राज खोले]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गूगल सर्च के आंतरिक दस्तावेजों के एक बड़े लीक ने क्लिक, लिंक, सामग्री, संस्थाओं और क्रोम डेटा के उपयोग सहित गूगल की रैंकिंग एल्गोरिदम के महत्वपूर्ण पहलुओं का खुलासा किया है।</li>
<li>उद्योग विशेषज्ञ रैंड फिशकिन और माइकल किंग ने दस्तावेजों का विश्लेषण किया, 2,596 रैंकिंग मॉड्यूल, लिंक विविधता, प्रासंगिकता, सफल क्लिक और ब्रांड पहचान के महत्व का खुलासा किया।</li>
<li>दस्तावेज़ रैंकिंग को समायोजित करने के लिए Google के लेखक की जानकारी, साइट प्राधिकरण और &quot;ट्विडलर्स&quot; के उपयोग का भी खुलासा करते हैं, रैंकिंग कारकों के अज्ञात सटीक भार के बावजूद एसईओ के लिए मूल्यवान अंतर्दृष्टि प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://searchengineland.com/google-search-document-leak-ranking-442617</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zगूगल सर्च लीक ने रैंकिंग एल्गोरिदम और 2,596 मॉड्यूल के राज खोले</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatTTS: अंग्रेजी और चीनी में प्राकृतिक संवाद के लिए उन्नत ओपन-सोर्स टीटीएस मॉडल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChatTTS एक टेक्स्ट-टू-स्पीच (TTS) मॉडल है जिसे संवाद के लिए अनुकूलित किया गया है, जो अंग्रेजी और चीनी दोनों का समर्थन करता है, और 100,000 घंटे से अधिक डेटा पर प्रशिक्षित होता है।</li>
<li>हगिंगफेस पर ओपन-सोर्स संस्करण में 40,000 घंटे का पूर्व-प्रशिक्षित मॉडल शामिल है, जो बारीक दाने वाले प्रोसोडिक नियंत्रण के साथ प्राकृतिक और अभिव्यंजक भाषण संश्लेषण में उत्कृष्ट है।</li>
<li>मॉडल केवल अकादमिक उपयोग के लिए अभिप्रेत है, भविष्य की योजनाओं के साथ अतिरिक्त सुविधाओं को खोलना और स्थिरता में सुधार करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/2noise/ChatTTS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZChatTTS: अंग्रेजी और चीनी में प्राकृतिक संवाद के लिए उन्नत ओपन-सोर्स टीटीएस मॉडल</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सर्च एल्गोरिथम के 2,500 पेजों के कथित लीक पर गूगल चुप]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एसईओ विशेषज्ञ रैंड फिशकिन द्वारा साझा किए गए आंतरिक Google दस्तावेज़ों के 2,500 पृष्ठों का लीक, Google के सार्वजनिक बयानों और खोज एल्गोरिदम के बारे में इसकी वास्तविक प्रथाओं के बीच विसंगतियों को प्रकट कर सकता है।</li>
<li>दस्तावेजों से पता चलता है कि रैंकिंग और लेखकों की जानकारी पर नज़र रखने में क्रोम डेटा का उपयोग किया जाता है, जो गूगल के पिछले दावों को चुनौती देता है और कंपनी की पारदर्शिता पर बहस छिड़ जाती है।</li>
<li>Google ने दस्तावेजों की वैधता पर कोई टिप्पणी नहीं की है, और यह घटना अविश्वास जांच के बीच Google के खोज कार्यों की अपारदर्शी प्रकृति के बारे में चल रही चिंताओं को उजागर करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/28/24166177/google-search-ranking-algorithm-leak-documents-link-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000Zसर्च एल्गोरिथम के 2,500 पेजों के कथित लीक पर गूगल चुप</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वर्डप्रेस सह-संस्थापक 21 साल के नवाचार और सामुदायिक जुड़ाव को दर्शाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वर्डप्रेस के सह-संस्थापक मैट प्लेटफॉर्म की 21 साल की यात्रा को दर्शाते हैं, सादगी, गतिशील सामग्री, सामुदायिक जुड़ाव और प्लगइन्स और थीम के लिए मजबूत बुनियादी ढांचे जैसे सिद्धांतों पर जोर देते हैं।</li>
<li>वह कार्यक्षमता और डिजाइन में नवाचार करते हुए इन तत्वों को बनाए रखने के महत्व पर जोर देते हैं।</li>
<li>मैट शुरुआती दिनों के बारे में एक व्यक्तिगत उपाख्यान साझा करता है और वर्डप्रेस को आकार देने में उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया की महत्वपूर्ण भूमिका पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ma.tt/2024/05/wp21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zवर्डप्रेस सह-संस्थापक 21 साल के नवाचार और सामुदायिक जुड़ाव को दर्शाता है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गैर-लाभकारी औद्योगिक परिसर: अमेरिकी शहरों में भ्रष्टाचार और कुप्रबंधन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जोनाथन आयरलैंड के लेख का तर्क है कि &quot;गैर-लाभकारी&quot; शब्द भ्रामक हो सकता है, अक्सर इन संगठनों के भीतर कदाचार और भ्रष्टाचार को छुपाता है।</li>
<li>वह सैन फ्रांसिस्को के टीओडीसीओ और सिएटल के गैर-लाभकारी जैसे उदाहरण प्रदान करता है, जिसमें कार्यकारी वेतन, पैरवी के प्रयासों और भर्ती प्रथाओं जैसे मुद्दों पर प्रकाश डाला गया है जो फिर से अपराध करते हैं।</li>
<li>आयरलैंड गैर-लाभकारी संस्थाओं को सरकारी सेवाओं की आउटसोर्सिंग की अक्षमता और उच्च लागत की आलोचना करता है, यह सुझाव देता है कि बेघर और सार्वजनिक स्वास्थ्य जोखिम जैसे शहरी मुद्दे प्रभावी सरकारी हस्तक्षेप और निरीक्षण की कमी से बढ़ जाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://americanaffairsjournal.org/2024/05/the-nonprofit-industrial-complex-and-the-corruption-of-the-american-city/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zगैर-लाभकारी औद्योगिक परिसर: अमेरिकी शहरों में भ्रष्टाचार और कुप्रबंधन</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यों सॉफ्टवेयर अनुमान विफल रहता है: विकास कार्यों की लॉग-सामान्य वास्तविकता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>निबंध सॉफ्टवेयर अनुमान की चुनौतियों पर प्रकाश डालता है, यह देखते हुए कि पारंपरिक परियोजना प्रबंधन अक्सर गलत तरीके से मानता है कि कार्य एक सामान्य वितरण का पालन करते हैं।</li>
<li>वास्तव में, सॉफ्टवेयर विकास कार्य अक्सर लॉग-सामान्य वितरण का पालन करते हैं, जहां समय-समय पर सीखने की अप्रत्याशित प्रकृति के कारण महत्वपूर्ण विचलन आम हैं।</li>
<li>निबंध काम पर रखने में प्रासंगिक अनुभव और विशिष्ट टूलिंग ज्ञान के महत्व पर जोर देता है, क्योंकि नए उपकरण सीखना समय और लागत में व्यापक रूप से भिन्न हो सकता है, जिससे सटीक समयरेखा अनुमान मुश्किल हो जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/doing-is-normally-distributed-learning-is-log-normal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zक्यों सॉफ्टवेयर अनुमान विफल रहता है: विकास कार्यों की लॉग-सामान्य वास्तविकता</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[gh-dash: पीआर और मुद्दों के लिए अनुकूलन योग्य GitHub CLI डैशबोर्ड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>gh-dash</strong> एक GitHub CLI एक्सटेंशन है जो पुल अनुरोधों (PRs) और मुद्दों के प्रबंधन के लिए एक अनुकूलन योग्य डैशबोर्ड प्रदान करता है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में कॉन्फ़िगर करने योग्य अनुभाग, खोज और अनुकूलन विकल्प, थीम और लेआउट, विस्तृत दृश्य, एकाधिक कॉन्फ़िगरेशन और ऑटो-रीफ़्रेश अंतराल शामिल हैं।</li>
<li>स्थापना चरण: GitHub CLI (v2.0.0+) स्थापित करें, &#39;gh एक्सटेंशन इंस्टॉल dlvhdr/gh-dash&#39; के साथ एक्सटेंशन इंस्टॉल करें, और आइकन रेंडरिंग के लिए एक नर्ड फ़ॉन्ट स्थापित करें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dlvhdr/gh-dash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zgh-dash: पीआर और मुद्दों के लिए अनुकूलन योग्य GitHub CLI डैशबोर्ड</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ट्रांसफॉर्मर ग्रोकिंग के माध्यम से अंतर्निहित तर्क क्षमता दिखाते हैं, अध्ययन से पता चलता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर &quot;ग्रोक्ड ट्रांसफॉर्मर इम्प्लिसिट रीज़नर्स हैं&quot; इस बात की पड़ताल करता है कि क्या ट्रांसफार्मर पैरामीट्रिक ज्ञान पर स्पष्ट रूप से तर्क कर सकते हैं, रचना और तुलनात्मक तर्क प्रकारों पर ध्यान केंद्रित कर सकते हैं।</li>
<li>निष्कर्ष बताते हैं कि ट्रांसफार्मर ओवरफिटिंग से परे व्यापक प्रशिक्षण के माध्यम से अंतर्निहित तर्क सीख सकते हैं, जिसे ग्रोकिंग के रूप में जाना जाता है, लेकिन उनकी सामान्यीकरण क्षमता भिन्न होती है: वे रचना के साथ संघर्ष करते हैं लेकिन आउट-ऑफ-डिस्ट्रीब्यूशन उदाहरणों में तुलना के साथ सफल होते हैं।</li>
<li>अध्ययन डेटा और प्रशिक्षण सेटअप में सुधार, क्रॉस-लेयर ज्ञान साझाकरण जैसे संभावित वास्तुशिल्प संवर्द्धन का सुझाव देता है, और दिखाता है कि जटिल तर्क कार्यों में पूरी तरह से ग्रोक्ड ट्रांसफार्मर GPT-4-टर्बो और Gemini-1.5-Pro जैसे मॉडल से बेहतर प्रदर्शन करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.15071</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zट्रांसफॉर्मर ग्रोकिंग के माध्यम से अंतर्निहित तर्क क्षमता दिखाते हैं, अध्ययन से पता चलता है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[नोटपैड टैब: सुरक्षित नोट लेने वाला उपकरण ब्राउज़र के एड्रेस बार में नोट्स बचाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नोटपैड टैब एक नोट लेने वाला उपकरण है जो नोट्स को सीधे ब्राउज़र के एड्रेस बार और इतिहास में सहेजता है, जिससे यह सरल और निजी हो जाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता URL को कॉपी और पेस्ट करके नोट्स का बैकअप या साझा कर सकते हैं, कुशल नोट दृढ़ता, संपीड़न और डीकंप्रेशन के लिए जावास्क्रिप्ट का लाभ उठा सकते हैं।</li>
<li>यह उपकरण सुरक्षा और गोपनीयता पर जोर देता है, यह सुनिश्चित करता है कि नोटों को बाहरी भंडारण के बिना कुशलता से संग्रहीत और पुनर्प्राप्त किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepadtab.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zनोटपैड टैब: सुरक्षित नोट लेने वाला उपकरण ब्राउज़र के एड्रेस बार में नोट्स बचाता है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[लीक हुए Google खोज API डॉक्स छिपे हुए रैंकिंग कारकों और डेटा प्रथाओं को प्रकट करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google के पूर्व-कर्मचारियों द्वारा सत्यापित लीक किए गए Google खोज API दस्तावेज़, क्लिक-केंद्रित उपयोगकर्ता संकेतों के उपयोग, अलग उपडोमेन विचारों और नई वेबसाइटों के लिए एक सैंडबॉक्स को प्रकट करते हैं, जो Google के सार्वजनिक बयानों का खंडन करते हैं।</li>
<li>दस्तावेज़ &quot;NavBoost&quot; नामक एक प्रणाली का विवरण देते हैं, जो खोज परिणामों को बेहतर बनाने के लिए Google टूलबार और क्रोम से क्लिकस्ट्रीम डेटा का उपयोग करता है, और सटीक-मिलान डोमेन, भू-बाड़ क्लिक डेटा और महत्वपूर्ण घटनाओं के दौरान श्वेतसूची के लिए दंड पर चर्चा करता है।</li>
<li>GitHub पर आकस्मिक सार्वजनिक प्रदर्शन से लीक की संभावना है, इसमें आंतरिक प्रलेखन के 2,500 से अधिक पृष्ठ शामिल हैं, जो व्यापक डेटा संग्रह प्रथाओं को उजागर करते हैं और Google को अपनी रैंकिंग में छोटी साइटों पर बड़े ब्रांडों का सुझाव देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sparktoro.com/blog/an-anonymous-source-shared-thousands-of-leaked-google-search-api-documents-with-me-everyone-in-seo-should-see-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zलीक हुए Google खोज API डॉक्स छिपे हुए रैंकिंग कारकों और डेटा प्रथाओं को प्रकट करते हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mobifree: ओपन-सोर्स मोबाइल इकोसिस्टम बिग टेक प्रभुत्व को चुनौती देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मोबीफ्री एक ओपन-सोर्स मोबाइल इकोसिस्टम है जिसे गोपनीयता, लोकतंत्र और नैतिक प्रथाओं पर ध्यान केंद्रित करते हुए ऐप्पल और गूगल जैसी प्रमुख तकनीकी कंपनियों के विकल्प की पेशकश करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>पारिस्थितिकी तंत्र में ऑपरेटिंग सिस्टम, ऐप स्टोर और क्लाउड सेवाएं शामिल हैं, जिसमें एफ-ड्रॉइड एक विकेन्द्रीकृत ऐप वितरण प्रणाली में योगदान देता है जो प्रतिस्पर्धा और उपयोगकर्ता की पसंद को बढ़ावा देता है।</li>
<li>यूरोपीय संघ के डिजिटल बाजार अधिनियम और क्षितिज यूरोप अनुदान द्वारा समर्थित, मोबीफ्री का उद्देश्य एक निष्पक्ष, टिकाऊ और समावेशी मोबाइल अनुभव बनाना है, जो बिग टेक के प्रभुत्व को चुनौती देने के लिए सामुदायिक भागीदारी को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://f-droid.org/2024/05/24/mobifree.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMobifree: ओपन-सोर्स मोबाइल इकोसिस्टम बिग टेक प्रभुत्व को चुनौती देता है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[llm.c का उपयोग करके $2 के लिए 90 मिनट में GPT-20 मॉडल को पुन: पेश करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrej Karpathy ने $2 की लागत से केवल 90 मिनट में llm.c का उपयोग करके सबसे छोटे GPT-20 मॉडल (20M पैरामीटर) को सफलतापूर्वक पुन: पेश करने के बारे में ट्वीट किया।</li>
<li>GPT-2 मॉडल, जिसे मूल रूप से OpenAI द्वारा 2019 में जारी किया गया था, अब सीमित GPU संसाधनों वाले व्यक्तियों के लिए सुलभ है, जिससे उन्नत AI अधिक लोकतांत्रिक हो गया है।</li>
<li>यह उपलब्धि लागत प्रभावी और कुशल एआई मॉडल प्रजनन की क्षमता पर प्रकाश डालती है, जिससे शक्तिशाली एआई उपकरणों तक पहुंच व्यापक हो जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1795484547267834137</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zllm.c का उपयोग करके $2 के लिए 90 मिनट में GPT-20 मॉडल को पुन: पेश करना</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Grooved: अपने फोन के माइक्रोफोन का उपयोग कर टर्नटेबल अंशांकन के लिए नि: शुल्क अनुप्रयोग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इवान ने ग्रूव्ड नाम का एक मुफ्त ऐप बनाया है, जो उपयोगकर्ताओं को अपने फोन के माइक्रोफोन का उपयोग करके अपने टर्नटेबल्स को कैलिब्रेट करने में सक्षम बनाता है, मुद्रित सामग्री की आवश्यकता को समाप्त करता है या फोन को प्लेटर पर रखता है।</li>
<li>ग्रूव्ड वर्तमान में ऐप स्टोर पर उपलब्ध है, जिसमें जून में अनुमानित एंड्रॉइड संस्करण है।</li>
<li>इवान उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया मांग रहा है और ट्विटर पर एक डेमो लिंक साझा किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grooved.okat.best/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGrooved: अपने फोन के माइक्रोफोन का उपयोग कर टर्नटेबल अंशांकन के लिए नि: शुल्क अनुप्रयोग</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[दृश्य पाठ प्रभाव की लाइब्रेरी कैनवास डिस्प्ले के लिए विविध एनीमेशन शैलियों प्रदान करती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>दस्तावेज़ एक कैनवास पर पाठ प्रदर्शन के लिए अंतर्निहित दृश्य प्रभावों की एक लाइब्रेरी का विवरण देता है, प्रत्येक एक अद्वितीय एनीमेशन शैली के साथ।</li>
<li>इन प्रभावों के उदाहरणों में प्रकाश के किरण, द्विआधारी पथ, ब्लैकहोल, उछालभरी गेंद, बुलबुले, जलता हुआ पाठ और बहुत कुछ शामिल हैं।</li>
<li>प्रत्येक प्रभाव अनुकूलन के लिए एक संदर्भ कॉन्फ़िगरेशन और कमांड लाइन तर्कों के साथ आता है, जो अनुरूप दृश्य प्रस्तुतियों के लिए अनुमति देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisbuilds.github.io/terminaltexteffects/showroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zदृश्य पाठ प्रभाव की लाइब्रेरी कैनवास डिस्प्ले के लिए विविध एनीमेशन शैलियों प्रदान करती है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[लीक हुए डॉक्स शो OpenAI के सीईओ सैम ऑल्टमैन ने प्रतिबंधात्मक समझौतों के साथ पूर्व कर्मचारियों पर दबाव डाला]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लीक हुए दस्तावेजों से संकेत मिलता है कि OpenAI के सीईओ सैम ऑल्टमैन ने प्रस्थान करने वाले कर्मचारियों पर अपनी निहित इक्विटी को पुनः प्राप्त करने की धमकी देकर प्रतिबंधात्मक समझौतों पर हस्ताक्षर करने का दबाव डाला, सिलिकॉन वैली में एक दुर्लभ अभ्यास।</li>
<li>ऑल्टमैन की सार्वजनिक माफी और अज्ञानता के दावों के बावजूद, सबूत बताते हैं कि उन्होंने इन प्रावधानों को अधिकृत करने वाले दस्तावेजों पर हस्ताक्षर किए, जिससे महत्वपूर्ण कार्यकारी प्रस्थान और कानूनी मुद्दे सामने आए।</li>
<li>अभिनेत्री स्कारलेट जोहानसन के साथ उनकी आवाज के अनधिकृत उपयोग पर विवाद सहित विवाद, OpenAI की विश्वसनीयता को कमजोर करता है और पारदर्शिता और मानवता को लाभान्वित करने के अपने मिशन का खंडन करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/sam-altman-silencing-former-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zलीक हुए डॉक्स शो OpenAI के सीईओ सैम ऑल्टमैन ने प्रतिबंधात्मक समझौतों के साथ पूर्व कर्मचारियों पर दबाव डाला</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gleam 1.2.0 दोष सहिष्णुता और डेवलपर अनुभव को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gleam, Erlang VM और JavaScript रनटाइम के लिए एक प्रकार-सुरक्षित और स्केलेबल भाषा, ने भाषा सर्वर और डेवलपर अनुभव को बढ़ाने पर ध्यान केंद्रित करते हुए संस्करण 1.2.0 जारी किया है।</li>
<li>मुख्य अपडेट में दोष-सहिष्णु संकलन, बेहतर आयात विवरण स्वतः पूर्णता, कोड फ़ॉर्मेटर में सिंगल-लाइन पाइपलाइन, परिष्कृत त्रुटि संदेश और निरर्थक पैटर्न मिलान के लिए एक ऑटो-फिक्स शामिल हैं।</li>
<li>एक नया त्रुटि संदेश जावास्क्रिप्ट प्रोग्रामर को &#39;===&#39; से &#39;==&#39; के उपयोग को सही करने में मदद करता है, और रिलीज विभिन्न डेवलपर्स से योगदान को स्वीकार करता है, चल रहे विकास के लिए प्रायोजन को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/news/fault-tolerant-gleam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGleam 1.2.0 दोष सहिष्णुता और डेवलपर अनुभव को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openkoda: रैपिड बिजनेस ऐप डेवलपमेंट के लिए ओपन-सोर्स प्लेटफॉर्म]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनकोडा एक विकास मंच है जिसका उद्देश्य पूर्व-निर्मित कार्यात्मकताओं और आउट-ऑफ-द-बॉक्स सुविधाओं को प्रदान करके व्यावसायिक अनुप्रयोगों और आंतरिक उपकरणों के निर्माण में तेजी लाना है।</li>
<li>यह गतिशील संस्थाओं, कई बहु-किरायेदारी मॉडल का समर्थन करता है, और जावा, स्प्रिंग बूट, जावास्क्रिप्ट, एचटीएमएल, हाइबरनेट और पोस्टग्रेएसक्यूएल जैसी परिचित तकनीकों का उपयोग करता है, जिससे व्यापक अनुकूलन और एकीकरण की अनुमति मिलती है।</li>
<li>ओपनकोडा एमआईटी लाइसेंस के तहत ओपन-सोर्स है, इसमें उपयोगकर्ता प्रबंधन, सीएमएस, जॉब शेड्यूलिंग जैसी विशेषताएं शामिल हैं, और आसान तैनाती और स्केलिंग के लिए प्रबंधित क्लाउड सेवाएं प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openkoda/openkoda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZOpenkoda: रैपिड बिजनेस ऐप डेवलपमेंट के लिए ओपन-सोर्स प्लेटफॉर्म</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
