<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 10:26:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टार ट्रेक में व्यावसायिक रूप से उपलब्ध कुर्सियां]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख स्टार ट्रेक श्रृंखला और फिल्मों में प्रदर्शित कुर्सियों की एक विस्तृत सूची प्रदान करता है।</li>
<li>यह इन कुर्सियों के डिजाइन, उनके निर्माताओं और विभिन्न एपिसोड और दृश्यों में उनकी उपस्थिति का भी विवरण देता है।</li>
<li>यह दृष्टिकोण स्टार ट्रेक फ्रैंचाइज़ी पर एक असामान्य कोण प्रदान करता है, जो सेट डिज़ाइन के अक्सर अनदेखी पहलू पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zस्टार ट्रेक में व्यावसायिक रूप से उपलब्ध कुर्सियां</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेमोसीन क्या है? एक साक्षात्कार]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>डेमोसीन एक डिजिटल कला उप-संस्कृति है जो डेमो बनाने और साझा करने पर ध्यान केंद्रित करती है, जो दृश्य-श्रव्य प्रस्तुतियां हैं। यह समुदाय, शुरू में गेम पायरेसी से जुड़ा हुआ था, अब दुनिया भर में कलाकार, प्रोग्रामर और इंजीनियर शामिल हैं।</li>
<li>डेमोसीन ने एक अमूर्त सांस्कृतिक विरासत के रूप में दर्जा हासिल किया है, जिसमें रचनाकारों के लिए अपने डेमो के साथ प्रदर्शन और प्रतिस्पर्धा करने के लिए एक प्रमुख स्थान के रूप में &#39;डेमोपार्टियां&#39; हैं।</li>
<li>इस संस्कृति में रुचि रखने वाले व्यक्तियों के लिए, ऑनलाइन प्लेटफ़ॉर्म, प्रतियोगिताओं, घटनाओं और सामुदायिक प्लेटफार्मों जैसे डिस्कॉर्ड सर्वर सहित कई संसाधन उपलब्ध हैं। डेमोसीन संस्कृति को समझने और भाग लेने में नए लोगों की मदद करने के लिए गाइड, वीडियो और पॉडकास्ट भी मौजूद हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zडेमोसीन क्या है? एक साक्षात्कार</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हैकर ने साइबर क्राइम फोरम पर लाखों और 23andMe उपयोगकर्ता रिकॉर्ड लीक किए]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गोलेम नाम के एक हैकर ने साइबर क्राइम फोरम पर जेनेटिक टेस्टिंग कंपनी 23andMe के लाखों नए यूजर रिकॉर्ड का खुलासा किया है।</li>
<li>हैकर का आरोप है कि डेटासेट में मुख्य रूप से ग्रेट ब्रिटेन के उपयोगकर्ताओं और अमेरिका और पश्चिमी यूरोप के अमीर व्यक्तियों की जानकारी शामिल है। लीक हुए डेटा की वैधता वर्तमान में 23andMe द्वारा समीक्षा के अधीन है।</li>
<li>यह लीक दो हफ्ते पहले 23andMe द्वारा डेटा ब्रीच की घोषणा के बाद आया है। यह अनिश्चित है कि कितना उपयोगकर्ता डेटा चोरी हो गया था और इसका इच्छित उपयोग क्या था। जवाब में, 23andMe ने उपयोगकर्ताओं को अपने पासवर्ड अपडेट करने और बहु-कारक प्रमाणीकरण को लागू करने के लिए प्रोत्साहित किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zहैकर ने साइबर क्राइम फोरम पर लाखों और 23andMe उपयोगकर्ता रिकॉर्ड लीक किए</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रतिबिंबित करें - गेम-स्टाइल सिंक्रनाइज़ेशन के साथ मल्टीप्लेयर वेब ऐप फ्रेमवर्क]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>रिफ्लेक्ट एक नया मल्टीप्लेयर वेब ऐप डेवलपमेंट फ्रेमवर्क है, जो पिछली तकनीक, रेप्लिकाचे से विकसित हुआ है। यह उपयोगकर्ताओं के बीच कुशल डेटा सिंक्रनाइज़ेशन के लिए गेम-स्टाइल स्टेट सिंक्रनाइज़ेशन और ट्रांसेक्शनल कॉन्फ्लिक्ट रिज़ॉल्यूशन को जोड़ती है।</li>
<li>वर्तमान सीआरडीटी (संघर्ष-मुक्त प्रतिकृति डेटा प्रकार) दृष्टिकोण के विपरीत, रिफ्लेक्ट काउंटर, सूची संचालन और अपरिवर्तनीय प्रवर्तन जैसी सुविधाओं में अतिरिक्त लचीलापन और सादगी लाता है।</li>
<li>रिफ्लेक्ट का प्रबंधित सर्वर एक प्राधिकरण के रूप में कार्य करता है जो अपने नियम के अनुसार उत्परिवर्तन निष्पादित करता है और स्कीमा सत्यापन और आसान माइग्रेशन प्रदान करता है। सर्वर की भूमिका और क्षमताएं रिफ्लेक्ट के लक्ष्य को उजागर करती हैं: मल्टीप्लेयर एप्लिकेशन बनाने के लिए एक शक्तिशाली, लचीला और सहज ज्ञान युक्त मंच प्रदान करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zप्रतिबिंबित करें - गेम-स्टाइल सिंक्रनाइज़ेशन के साथ मल्टीप्लेयर वेब ऐप फ्रेमवर्क</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूएसबी-सी हेड-टू-हेड तुलना]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख विभिन्न यूएसबी-सी केबलों की तुलना करता है, जिसमें ऐप्पल के थंडरबोल्ट 4 केबल और अमेज़ॅन बेसिक्स, नाइसटीक्यू और एटीवाईएफयूईआर केबल जैसे सस्ते विकल्प शामिल हैं।</li>
<li>थंडरबोल्ट 4 को एक उच्च गुणवत्ता वाले कनेक्टर के रूप में जाना जाता है, जिसमें स्टेनलेस स्टील बाड़े, तनाव राहत और विविध डेटा ट्रांसफर और चार्जिंग विकल्पों के लिए कई पिन शामिल हैं।</li>
<li>लेख केबल चुनते समय डेटा और पावर ट्रांसमिशन, निर्माण, फॉर्म फैक्टर और दीर्घायु जैसे कारकों पर विचार करने की आवश्यकता को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zयूएसबी-सी हेड-टू-हेड तुलना</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुझे मेटा पर विज्ञापन देने से जीवन भर के लिए प्रतिबंधित कर दिया गया है। क्योंकि मैं पायथन सिखाता हूं।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>पायथन और पांडा प्रशिक्षक रूवेन को मेटा प्लेटफॉर्म पर विज्ञापन देने से स्थायी रूप से प्रतिबंधित कर दिया गया है, जिसे पहले फेसबुक के नाम से जाना जाता था।</li>
<li>यह अनुमान लगाया गया है कि मेटा के एआई सिस्टम ने गलती से रूवेन के पायथन और पांडा पाठ्यक्रमों को जीवित जानवरों के साथ जोड़ दिया होगा, जिससे प्रतिबंध लग गया।</li>
<li>फैसले के खिलाफ अपील करने के बावजूद, मेटा की डेटा प्रतिधारण नीति के कारण प्रतिबंध का निरसन असंभव प्रतीत होता है। रूवेन अब अन्य प्लेटफार्मों पर अपने पाठ्यक्रमों का विज्ञापन करने का इरादा रखता है और मानव निरीक्षण के बिना निर्णयों के लिए एआई पर मेटा की निर्भरता की आलोचना करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zमुझे मेटा पर विज्ञापन देने से जीवन भर के लिए प्रतिबंधित कर दिया गया है। क्योंकि मैं पायथन सिखाता हूं।</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्थानीयसेंड: ओपन-सोर्स एयरड्रॉप विकल्प]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लोकलसेंड, एक मुफ्त और ओपन-सोर्स ऐप, इंटरनेट कनेक्शन के बिना आस-पास के उपकरणों के बीच सुरक्षित फ़ाइल और संदेश साझा करने की अनुमति देता है। यह एक आरईएसटी एपीआई और एचटीटीपीएस एन्क्रिप्शन का लाभ उठाता है।</li>
<li>ऐप बाहरी सर्वर ों पर निर्भर नहीं करता है और इसके स्रोत कोड, फ़्लटर के साथ निर्मित, स्वतंत्र रूप से डाउनलोड किया जा सकता है। यह विभिन्न प्लेटफार्मों पर उपलब्ध है।</li>
<li>GitHub पर 16,000 से अधिक सितारों के साथ, परियोजना अनुवाद, बग फिक्स और एन्हांसमेंट जैसे योगदान स्वीकार करती है। यह परियोजना टिएन डो नाम द्वारा प्रायोजित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/localsend/localsend</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zस्थानीयसेंड: ओपन-सोर्स एयरड्रॉप विकल्प</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1990 का एक प्रयोग यह जांचने के लिए कि क्या हम पृथ्वी पर जीवन को दूरस्थ रूप से समझ सकते हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>कार्ल सागन के 1990 के अध्ययन ने अन्य ग्रहों पर जीवन के संकेतों की खोज में एक परिप्रेक्ष्य बदलाव का नेतृत्व किया, जिसमें गैलीलियो अंतरिक्ष यान ने ऑक्सीजन, मीथेन, वनस्पति और पृथ्वी पर इंजीनियर रेडियो ट्रांसमिशन की पहचान की।</li>
<li>उनका अध्ययन अन्य ग्रहों पर जीवन के संकेतों की वर्तमान खोज के लिए नींव बनाता है, एक ऐसा कार्य जो जेम्स वेब स्पेस टेलीस्कोप के साथ एक्सोप्लैनेट वायुमंडल की खोज के साथ विशेष रूप से महत्वपूर्ण होता जा रहा है।</li>
<li>लेख जीवन के संकेतों को खोजने और पुष्टि करने में शामिल जटिलताओं को रेखांकित करता है, सबूत और सत्यापन की कई परतों की आवश्यकता पर जोर देता है। खोज वर्षों या दशकों तक चल सकती है, वैज्ञानिक समुदाय के भीतर सावधानीपूर्वक परीक्षा और बहस की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z1990 का एक प्रयोग यह जांचने के लिए कि क्या हम पृथ्वी पर जीवन को दूरस्थ रूप से समझ सकते हैं</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जीपीटी -4 दृष्टि प्रॉम्प्ट इंजेक्शन]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट में एक साइबर सुरक्षा भेद्यता को रेखांकित किया गया है जिसे &quot;प्रॉम्प्ट इंजेक्शन&quot; कहा जाता है, जिसमें दुर्भावनापूर्ण डेटा को टेक्स्ट में हेरफेर किया जाता है जो सिस्टम सुरक्षा से समझौता करता है।</li>
<li>यह इस भेद्यता की एक नई अभिव्यक्ति, &quot;विजुअल प्रॉम्प्ट इंजेक्शन&quot; पर प्रकाश डालता है, जहां निर्देशों को जीपीटी -4 जैसे भाषा मॉडल के लिए छवियों में छिपाया जाता है।</li>
<li>ओपनएआई और माइक्रोसॉफ्ट दोनों सक्रिय रूप से शीघ्र इंजेक्शन के खिलाफ बचाव पर शोध कर रहे हैं, इस मुद्दे के महत्व का खुलासा करते हैं और भाषा मॉडल-आधारित सेवाएं बनाते समय इसे स्वीकार करने की आवश्यकता पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zजीपीटी -4 दृष्टि प्रॉम्प्ट इंजेक्शन</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोविड की गंध और स्वाद घटाने को जल्दी खत्म करने में मदद करती है नई गोली]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>एक नई एंटीवायरल दवा एंसिट्रेलविर ने कोविड-19 के कारण स्वाद और गंध की हानि को कम करने में क्षमता का प्रदर्शन किया है, जो इसे अन्य उपचार विधियों से अलग करता है।</li>
<li>अन्य उपचारों के विपरीत, एन्सिट्रेलविर हल्के से मध्यम लक्षणों वाले व्यक्तियों के लिए सुलभ है, न कि केवल उच्च जोखिम वाले व्यक्तियों के लिए।</li>
<li>जापान ने दवा के लिए आपातकालीन मंजूरी दी है और वर्तमान में यह आगे के नैदानिक परीक्षणों से गुजर रहा है, पहले के परीक्षणों के उत्साहजनक परिणामों के बाद, जहां इसने प्लेसबो की तुलना में गंध और स्वाद हानि का अनुभव करने वाले प्रतिभागियों के अनुपात को कम कर दिया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zकोविड की गंध और स्वाद घटाने को जल्दी खत्म करने में मदद करती है नई गोली</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्वीडन ने एस्टोनिया के साथ बाल्टिक सागर केबल को नुकसान की सूचना दी]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>स्वीडन ने एस्टोनिया के साथ अपने समुद्र के नीचे कनेक्टिविटी केबल को नुकसान की सूचना दी है, जो फिनिश-एस्टोनियाई गैस पाइपलाइन और केबल पर क्षति की घटनाओं के साथ मेल खाता है।</li>
<li>यूक्रेन पर रूस के आक्रमण के बाद नाटो में शामिल होने के लिए स्वीडन और फिनलैंड के हालिया प्रयास, इन घटनाओं के लिए दिलचस्प संदर्भ हैं।</li>
<li>हालांकि नुकसान का कारण स्पष्ट नहीं है, लेकिन जांच शुरू कर दी गई है। यह घटना बाल्टिक सागर क्षेत्र में महत्वपूर्ण बुनियादी ढांचे की संवेदनशीलता पर बढ़ती चिंताओं पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zस्वीडन ने एस्टोनिया के साथ बाल्टिक सागर केबल को नुकसान की सूचना दी</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वैज्ञानिकों ने अल्जाइमर रोग और आंत माइक्रोबायोटा के बीच संबंधों की खोज की]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>हाल के एक अध्ययन ने आंत के बैक्टीरिया, सूजन और अल्जाइमर रोग से जुड़े मस्तिष्क में परिवर्तन के बीच एक लिंक की खोज की, यह सुझाव देते हुए कि लक्षणों को आंत बैक्टीरिया के माध्यम से स्थानांतरित किया जा सकता है।</li>
<li>यूनिवर्सिटी कॉलेज कॉर्क और किंग्स कॉलेज लंदन के विशेषज्ञों के नेतृत्व में, अध्ययन अल्जाइमर रोग में अनुसंधान और हस्तक्षेप के लिए एक संभावित फोकस के रूप में आंत माइक्रोबायोटा के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>निष्कर्ष बताते हैं कि मनोभ्रंश के शुरुआती चरणों में आंत रोगाणुओं की भूमिका की खोज अल्जाइमर के लिए नए चिकित्सीय विकास का मार्ग प्रशस्त कर सकती है, जो मनोभ्रंश का सबसे प्रचलित कारण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zवैज्ञानिकों ने अल्जाइमर रोग और आंत माइक्रोबायोटा के बीच संबंधों की खोज की</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एचएन पर कम-कंट्रास्ट ग्रे में सबमिशन का पाठ क्यों है?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>फोकस में पाठ पढ़ने के लिए चुनौतीपूर्ण है और आंखों के तनाव का कारण बनता है, इसके डिजाइन के बारे में सवाल उठाता है।</li>
<li>इस मुद्दे ने अटकलों को जन्म दिया है कि क्या यह एक सोचा-समझा डिजाइन विकल्प था या एक अवांछित गड़बड़ थी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37927480</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zएचएन पर कम-कंट्रास्ट ग्रे में सबमिशन का पाठ क्यों है?</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फेक ब्राउजर अपडेट स्कैम को मिला मेकओवर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्राउज़र अपडेट स्कैम, जहां उपयोगकर्ताओं को ब्राउज़र अपडेट की आड़ में मैलवेयर डाउनलोड करने के लिए धोखा दिया जाता है, अब हैकर्स के साथ एक विकेंद्रीकृत क्रिप्टोक्यूरेंसी ब्लॉकचेन पर दुर्भावनापूर्ण फ़ाइलों की मेजबानी करने के साथ फिर से सामने आया है।</li>
<li>हमलावर बिनेंस स्मार्ट चेन का उपयोग करते हैं, एक तकनीक जो क्रिप्टोक्यूरेंसी लेनदेन के रूप में उनकी दुर्भावनापूर्ण फ़ाइलों के भंडारण को सक्षम करती है, जिससे सुरक्षा विशेषज्ञों के लिए मैलवेयर का पता लगाना और उन्मूलन करना कठिन हो जाता है।</li>
<li>साइबर सिक्योरिटी फर्म गार्डियो लैब्स ने कम से कम चार खतरनाक अभिनेता समूहों का पता लगाया, जो मैलवेयर का प्रसार करने के लिए इन भ्रामक ब्राउज़र अपडेट का लाभ उठा रहे थे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zफेक ब्राउजर अपडेट स्कैम को मिला मेकओवर</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बैंडकैंप की पूरी यूनियन बार्गेनिंग टीम को नौकरी से निकाल दिया गया था।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>म्यूजिक लाइसेंसिंग कंपनी सोंगट्राडर ने बैंडकैंप की पूरी यूनियन बार्गेनिंग टीम को हटा दिया जब उसने एपिक गेम्स से मंच का अधिग्रहण किया।</li>
<li>सोंगट्राडर ने दावा किया कि छंटनी यूनियन की गतिविधियों से असंबद्ध थी क्योंकि उनके पास यूनियन सदस्यता की जानकारी तक पहुंच नहीं थी, लेकिन यूनियन का आरोप है कि उन्होंने सोंगट्राडर के सीईओ के साथ बैठक की थी।</li>
<li>स्टाफिंग परिवर्तनों के कारण बैंडकैंप की संपादकीय टीम को आधे से कम कर दिया गया और 13 संघ-योग्य सहायक कर्मचारियों में से 12 के लिए अतिरेक हो गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Zबैंडकैंप की पूरी यूनियन बार्गेनिंग टीम को नौकरी से निकाल दिया गया था।</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13 राज्यों में मुफ्त आईआरएस संचालित टैक्स फाइलिंग पायलट उपलब्ध होगा]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>आईआरएस ने 2024 के कर सत्र के लिए एक डायरेक्ट फाइल पायलट प्रोग्राम का अनावरण किया है, जिससे कुछ राज्यों में पात्र करदाताओं को सीधे और मुफ्त में अपने संघीय कर रिटर्न जमा करने में सक्षम बनाया गया है।</li>
<li>भाग लेने वाले राज्यों में एरिज़ोना, कैलिफोर्निया, मैसाचुसेट्स और न्यूयॉर्क शामिल हैं। डायरेक्ट फाइल सेवा मोबाइल-अनुकूल होगी, और साक्षात्कार-आधारित के रूप में संरचित होगी, जिसमें निर्दिष्ट आय प्रकार और कर क्रेडिट शामिल होंगे।</li>
<li>पायलट का उद्देश्य इसके आगे के विकास के लिए महत्वपूर्ण डेटा इकट्ठा करने में डायरेक्ट फाइल प्रोग्राम की व्यवहार्यता और दक्षता का मूल्यांकन करना है। आईआरएस आधिकारिक लॉन्च से पहले अधिक परिष्कृत विवरण और परिवर्तनों की उम्मीद करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z13 राज्यों में मुफ्त आईआरएस संचालित टैक्स फाइलिंग पायलट उपलब्ध होगा</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऐप चोरी रोकने के लिए बकरी का इस्तेमाल]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sqword नामक एक ब्राउज़र-आधारित वर्ड गेम को निर्माता की सहमति के बिना गेम एकत्रित साइटों पर होस्ट किया गया था, जिससे विज्ञापन राजस्व की चोरी हुई।</li>
<li>प्रतिक्रिया के रूप में, निर्माता ने इन अपमानजनक वेबसाइटों पर एक कुख्यात सदमे छवि के साथ गेम को बदल दिया।</li>
<li>यह घटना अन्य वेबसाइटों से सामग्री प्रदर्शित करने के लिए आईफ्रेम का उपयोग करने के जोखिम पर प्रकाश डालती है, क्योंकि इसके परिणामस्वरूप प्रदर्शित सामग्री पर नियंत्रण खो सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zऐप चोरी रोकने के लिए बकरी का इस्तेमाल</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[छोटे व्यवसाय के मालिकों का कहना है कि उन पर सुरक्षा के लिए ऑफ-ड्यूटी पुलिस को काम पर रखने का दबाव डाला जाता है।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>मिनियापोलिस में छोटे व्यवसाय के मालिकों ने सुरक्षा के लिए ऑफ-ड्यूटी पुलिस अधिकारियों को काम पर रखने के लिए दबाव डाला जा रहा है, अगर वे अनुपालन नहीं करते हैं तो कानून प्रवर्तन से नकारात्मक नतीजों के डर का हवाला देते हैं।</li>
<li>शहर का उद्देश्य 1997 के एक निषेधाज्ञा का विरोध करना है जो बल के भीतर भ्रष्टाचार और नस्लीय पूर्वाग्रह के बारे में चिंताओं के कारण पुलिस अधिकारियों की साइड सिक्योरिटी भूमिकाओं के उनके प्रबंधन को प्रतिबंधित करता है।</li>
<li>विशेष रूप से आप्रवासी और अल्पसंख्यक मालिकों के बीच, उच्च लागत और किराए पर लिए गए अधिकारियों से असंतोषजनक प्रदर्शन के बारे में चिंताएं इस मुद्दे की जटिलता और विवाद को रेखांकित करती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zछोटे व्यवसाय के मालिकों का कहना है कि उन पर सुरक्षा के लिए ऑफ-ड्यूटी पुलिस को काम पर रखने का दबाव डाला जाता है।</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ्रेजर फैंटसी]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;फ्रेजर फैंटेसी&quot; एक नया टर्न-आधारित आरपीजी गेम है जो टीवी शो &quot;फ्रेजर&quot; का सम्मान करता है, जिसमें खिलाड़ी डॉ फ्रेजर क्रेन की भूमिका निभाते हैं और कई रोमांच में भाग लेते हैं।</li>
<li>ईस्टर अंडे और टीवी शो के संदर्भों से भरा, खेल क्रमशः &quot;जे&quot; और &quot;के&quot; के साथ आंदोलन के लिए तीर कुंजी या डब्ल्यूएएसडी का उपयोग करके खेला जा सकता है।</li>
<li>खेल को सुखद संदर्भों और चुटकुलों के साथ टीवी शो के माहौल को सफलतापूर्वक दोहराने के लिए खिलाड़ियों से सकारात्मक प्रतिक्रिया मिली है, और एक वैकल्पिक दान सुविधा के साथ डाउनलोड के लिए उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zफ्रेजर फैंटसी</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[निजी डेटा और निजी संचार को एन्क्रिप्ट करना अब एक नैतिक कर्तव्य है।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख संभावित सामूहिक निगरानी कानूनों के खिलाफ गोपनीयता की सुरक्षा में एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन की महत्वपूर्ण भूमिका पर प्रकाश डालता है, व्हिसलब्लोअर, पत्रकारों और स्वास्थ्य देखभाल पेशेवरों के लिए उत्पन्न जोखिम को ध्यान में रखते हुए।</li>
<li>डिजिटल संचार की सुरक्षा के लिए वीपीएन, एन्क्रिप्शन प्रोटोकॉल और सुरक्षित मैसेजिंग प्लेटफॉर्म जैसे उपकरणों की सिफारिश की जाती है। इसके अलावा, मुफ्त सॉफ्टवेयर, खुले मानक और ब्लॉकचेन तकनीक एक मानवतावादी डिजिटल परिदृश्य को बढ़ावा देने के लिए काम करते हैं।</li>
<li>लेखक घुसपैठ निगरानी कानूनों के कार्यान्वयन का मुकाबला करने के लिए सामूहिक कार्रवाई और सविनय अवज्ञा का आग्रह करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.tripu.info/encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zनिजी डेटा और निजी संचार को एन्क्रिप्ट करना अब एक नैतिक कर्तव्य है।</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इलेक्ट्रॉनिक संगीत के लिए इशकुर की गाइड]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>प्रतीक &quot;+ − एच&quot; एक रासायनिक प्रतिक्रिया या सूत्र में हाइड्रोजन के जोड़ या घटाव का संकेत है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://music.ishkur.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zइलेक्ट्रॉनिक संगीत के लिए इशकुर की गाइड</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आईपी एड्रेस स्कीम में टेक सीईओ को 5 साल की सजा]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>माइक ो एलएलसी के सीईओ आमिर गोलेस्तान को अमेरिकन रजिस्ट्री फॉर इंटरनेट नंबर्स (एआरआईएन) से 735,000 से अधिक आईपी पते हासिल करने के लिए झूठी कंपनियों से जुड़े वायर धोखाधड़ी के लिए पांच साल की जेल की सजा सुनाई गई है।</li>
<li>गोलेस्तान ने तार धोखाधड़ी के 20 मामलों के लिए अपराध स्वीकार किया और अपनी सजा के हिस्से के रूप में एआरआईएन को मुआवजा देना चाहिए।</li>
<li>यह मामला रेखांकित करता है कि आईपी पते की घटती उपलब्धता ने उन्हें अत्यधिक मूल्यवान वस्तुएं बना दिया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zआईपी एड्रेस स्कीम में टेक सीईओ को 5 साल की सजा</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[साइट्रेंस गाइड]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह मार्गदर्शिका साइट्रेंस संगीत की विभिन्न उपशैलियों में व्यापक अंतर्दृष्टि प्रदान करती है, जैसे कि साइकेडेलिक, प्रोग्रेसिव साइ और मिनिमल साइ, जिसमें विवरण, प्रसिद्ध कलाकार और लेबल शामिल हैं।</li>
<li>इसमें प्रत्येक उपशैली के अनुरूप Spotify प्लेलिस्ट शामिल हैं, जो श्रोताओं को गीतों का एक क्यूरेटेड चयन प्रदान करते हैं।</li>
<li>गाइड चिलआउट संगीत की भी पड़ताल करता है, जिसमें उल्लेखनीय कलाकारों और लेबल पर प्रकाश डाला गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://psytranceguide.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zसाइट्रेंस गाइड</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सीआरडीटी को और अधिक कुशल बनाना]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट सहयोगी रियल-टाइम एडिटर्स (सीआरडीटी) की दक्षता बढ़ाने के लिए रणनीतियों पर प्रकाश डालता है, विशेष रूप से एक पिक्सेल आर्ट एडिटर के लिए हेक्स कोड जैसी तकनीकों का उपयोग करके, यूयूआईडी (यूनिवर्सल यूनिक आइडेंटिफायर) और रंगों को तालिकाओं में संग्रहीत करना और रन-लेंथ एन्कोडिंग लागू करना।</li>
<li>इसके अलावा, यह डेटा आकार को कम करने के लिए रन-लेंथ और बाइनरी एन्कोडिंग जैसे डेटा संपीड़न दृष्टिकोणों पर विस्तार से बताता है और विभिन्न अनुकूलन तकनीकों के माध्यम से सीआरडीटी राज्य डेटा को संपीड़ित करने के अनूठे तरीकों पर चर्चा करता है जिससे आकार में प्रभावशाली 98% की कमी आती है।</li>
<li>यह आगे सीआरडीटी पुस्तकालयों के बारे में उल्लेख करता है जिन्होंने इन अनुकूलन तकनीकों को एकीकृत किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zसीआरडीटी को और अधिक कुशल बनाना</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4K4D: 4K रिज़ॉल्यूशन पर रीयल-टाइम 4D दृश्य संश्लेषण]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>पेपर 4K 4D नामक एक विधि का परिचय देता है जो 4K रिज़ॉल्यूशन पर गतिशील 3D दृश्यों के वास्तविक समय संश्लेषण के लिए समर्पित है।</li>
<li>यह एक 4 डी पॉइंट क्लाउड प्रतिनिधित्व प्रस्तुत करता है, जो तेजी से रेंडरिंग के लिए अग्रणी हार्डवेयर रस्टराइजेशन का समर्थन करता है।</li>
<li>गुणवत्ता को बढ़ावा देने और आरजीबी वीडियो से मॉडल सीखने के लिए एक नया हाइब्रिड उपस्थिति मॉडल और एक अद्वितीय अलग गहराई छीलने वाला एल्गोरिदम विकसित किया गया है। यह पिछले तरीकों की प्रतिपादन गति और गुणवत्ता से आगे निकल जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zju3dv.github.io/4k4d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z4K4D: 4K रिज़ॉल्यूशन पर रीयल-टाइम 4D दृश्य संश्लेषण</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लेम्मा: गणित के लिए एक खुली भाषा मॉडल]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>पेपर लेम्मा प्रस्तुत करता है, एक अत्यधिक उन्नत भाषा मॉडल जो विशेष रूप से गणित के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>लेम्मा के बेहतर प्रदर्शन पर चर्चा की गई है, जो एमएटी बेंचमार्क में अन्य मौजूदा मॉडलों पर इसकी बढ़त के साथ-साथ उपकरण उपयोग और औपचारिक प्रमेय साबित करने में इसकी प्रवीणता को उजागर करता है।</li>
<li>मॉडल से जुड़े सभी कलाकृतियों और संसाधनों को खुले उपयोग के लिए प्रकट किया जाता है, जिससे यह कंप्यूटर विज्ञान में गणना और भाषा, आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस और लॉजिक में रुचि रखने वालों के लिए मूल्यवान हो जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.10631</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zलेम्मा: गणित के लिए एक खुली भाषा मॉडल</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इसके नरक के लिए ब्लॉगिंग का क्या हुआ?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग लेखक मुद्रीकरण पर बढ़ते जोर के साथ असंतोष व्यक्त करता है, अनुयायियों को प्राप्त करता है, और ब्लॉगिंग में ट्रैफ़िक चलाता है, जो उनका मानना है कि आत्म-अभिव्यक्ति माध्यम के रूप में अपने मूल उद्देश्य से अलग है।</li>
<li>वे व्यापार-केंद्रित संकेतों और लिस्टिकल्स के व्यापक उपयोग की आलोचना करते हैं जो वास्तविक सामग्री निर्माण के बजाय लाभप्रदता और उत्पादकता के लिए तैयार किए जाते हैं।</li>
<li>उद्योग के बदलाव के बावजूद, लेखक अपनी रुचि के विषयों के बारे में भावुक रूप से लिखने पर ध्यान केंद्रित करने की योजना बना रहा है। उन्होंने बालदुर के गेट 3, एक वीडियो गेम के बारे में भविष्य की पोस्ट लिखने के अपने इरादे पर प्रकाश डाला।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zइसके नरक के लिए ब्लॉगिंग का क्या हुआ?</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पैटलेबर 2, फिल्म: आधुनिक हवाई लड़ाई का यथार्थवादी चित्रण]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;पैटलेबर 2: द मूवी&quot; को आधुनिक हवाई युद्ध के सटीक प्रतिनिधित्व के लिए प्रशंसा मिलती है, विशेष रूप से एक दृश्य के लिए जो तकनीकी विवरणों पर ध्यान देने के साथ ग्राउंड-नियंत्रित अवरोधन (जीसीआई) को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>यह दृश्य एक साइबर हमले को चित्रित करता है जिसके परिणामस्वरूप मित्र विमानों के बीच एक नकली जुड़ाव होता है, जिसमें जीपीएस स्पूफिंग, हैकिंग और सिग्नल जैमिंग शामिल है।</li>
<li>दृश्य की प्रामाणिकता को अवधि-सटीक तकनीक, यथार्थवादी संवाद और सामरिक शुद्धता द्वारा बढ़ाया जाता है, जिसे सैन्य विशेषज्ञों द्वारा फिल्म इतिहास में हवाई संचालन के सबसे वास्तविक चित्रण के रूप में स्वीकार किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zपैटलेबर 2, फिल्म: आधुनिक हवाई लड़ाई का यथार्थवादी चित्रण</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सुपरलीनियर रिटर्न]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख सुपरलीनियर रिटर्न की अवधारणा की पड़ताल करता है, जहां परिणाम अपेक्षाओं को पार करते हैं, आमतौर पर व्यवसाय, शक्ति और ज्ञान जैसे क्षेत्रों में पाए जाते हैं, जिसमें प्रमुख योगदानकर्ताओं के रूप में घातीय वृद्धि और थ्रेसहोल्ड होते हैं।</li>
<li>सफलता के लिए इन रिटर्न में टैप करने के महत्व पर प्रकाश डाला गया है, व्यक्तियों को सीखने और नौकरियों को प्राथमिकता देने की सिफारिश की जाती है जो घातीय विकास का एहसास करने के लिए कंपाउंडिंग प्रदान करते हैं।</li>
<li>यह असाधारण नौकरी के प्रदर्शन को सुविधाजनक बनाने वाले अवसरों और कारकों पर प्रकाश डालता है और आय असमानता में मूल्यवान खोज के बढ़ते महत्व पर चर्चा करता है। यह इक्विटी के लिए संभावित खतरों और कैरियर के निर्णयों पर माता-पिता के दबाव के प्रभावों को भी संबोधित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://paulgraham.com/superlinear.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zसुपरलीनियर रिटर्न</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जीवन के बाद प्यार: रिचर्ड फेनमैन का अपनी दिवंगत पत्नी को पत्र (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>द मार्जिनलियन एक वेबसाइट है जो कला, विज्ञान, दर्शन और कविता जैसे व्यापक विषयों में विज्ञापन-मुक्त सामग्री प्रदान करती है, और यह अपने निर्वाह के लिए दान मांग रही है।</li>
<li>लेख भौतिक विज्ञानी रिचर्ड फेनमैन और उनकी पत्नी अर्लिन की कहानी को याद करता है, जिसमें उनकी शादी में आने वाली चुनौतियों पर जोर दिया गया है।</li>
<li>एक अन्य प्रमुख पहलू रहस्यमय घटनाओं के लिए वैज्ञानिक निहितार्थ पर फेनमैन का रुख है, जिसमें एक हृदय विदारक पत्र भी शामिल है जो उन्होंने अपनी मृत पत्नी को लिखा था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Zजीवन के बाद प्यार: रिचर्ड फेनमैन का अपनी दिवंगत पत्नी को पत्र (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मास्टरकार्ड को हमारे डेटा को बेचना बंद कर देना चाहिए]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>इलेक्ट्रॉनिक फ्रंटियर फाउंडेशन (ईएफएफ) ने यूएस पब्लिक इंटरेस्ट रिसर्च ग्रुप (यूएस पीआईआरजी) के साथ एक अभियान में भागीदारी की है, जिसमें मास्टरकार्ड से डेटा संग्रह को प्रतिबंधित करने और कार्डधारक जानकारी की बिक्री बंद करने का आग्रह किया गया है।</li>
<li>मास्टरकार्ड की वर्तमान मुद्रीकरण रणनीतियों, जिसमें कार्डधारकों को वर्गीकृत करने के लिए लेनदेन डेटा का विश्लेषण शामिल है, कथित तौर पर उपभोक्ता गोपनीयता और विश्वास का उल्लंघन कर रहे हैं।</li>
<li>ईएफएफ मास्टरकार्ड पर इन डेटा प्रथाओं को बदलने के लिए दबाव डाल रहा है ताकि कार्डधारक विश्वास बनाए रखा जा सके और उनकी गोपनीयता का सम्मान किया जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zमास्टरकार्ड को हमारे डेटा को बेचना बंद कर देना चाहिए</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फिनलैंड यूरोपीय संघ के बड़े पैमाने पर निगरानी और एन्क्रिप्शन प्रतिबंध निर्देश के खिलाफ मतदान करेगा]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>फिनिश संसद की महान समिति ने मजबूत एन्क्रिप्शन पर प्रतिबंध लगाने के यूरोपीय संघ के प्रस्ताव के बारे में आपत्ति व्यक्त की, जिसमें कहा गया कि यह एंड-टू-एंड साइबर सुरक्षा से समझौता कर सकता है।</li>
<li>उन्होंने ऑनलाइन बाल संरक्षण के लिए अपना समर्थन दोहराया, लेकिन एन्क्रिप्शन और थोक निगरानी पर किसी भी समझौते के खिलाफ तर्क दिया, इसके बजाय स्पष्ट रूप से पहचाने गए व्यक्तियों पर ध्यान केंद्रित करने की वकालत की।</li>
<li>यूरोपीय संघ के सदस्य राज्यों से इस विवादास्पद मुद्दे पर निर्णय जल्द ही होने की उम्मीद है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zफिनलैंड यूरोपीय संघ के बड़े पैमाने पर निगरानी और एन्क्रिप्शन प्रतिबंध निर्देश के खिलाफ मतदान करेगा</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिनक्स के लिए कमल 1-2-3]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने खोई हुई फ़ाइलों को पुनर्प्राप्त करके और विभिन्न हैक्स को नियोजित करके लिनक्स में एक विंटेज सॉफ्टवेयर लोटस 1-2-3 पोर्ट करने में कामयाबी हासिल की।</li>
<li>संगतता संबंधी चिंताओं पर ध्यान केंद्रित किया जाता है, जिसमें सिस्टम कॉल और ऑब्जेक्ट फ़ाइल रूपांतरण शामिल होते हैं, साथ ही ऑब्जेक्ट फ़ाइलों से प्रतीकों को हटाने और असंगत कार्यों के लिए रैपर लिखने के साथ।</li>
<li>टर्मियो और लाइसेंसिंग के बारे में कुछ संघर्षों का उल्लेख किया गया है, लेकिन कुल मिलाकर, लेखक लिनक्स पर स्विच को सफल मानता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zलिनक्स के लिए कमल 1-2-3</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Signtime.apple: Apple द्वारा वन-ऑन-वन साइन लैंग्वेज व्याख्या]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>शॉपिंग और सपोर्ट सेशन के लिए वन-ऑन-वन साइन लैंग्वेज इंटरप्रेटिंग प्रदान करने वाली सेवा &#39;साइनटाइम&#39; वर्तमान में अनुपलब्ध है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे बाद में सेवा तक पहुंचने का पुन: प्रयास करें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSigntime.apple: Apple द्वारा वन-ऑन-वन साइन लैंग्वेज व्याख्या</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSH-ऑडिट: SSH सर्वर और क्लाइंट सुरक्षा ऑडिटिंग]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>एसएसएच सर्वर और क्लाइंट कॉन्फ़िगरेशन के ऑडिट के लिए एन्हांसमेंट के साथ रिपॉजिटरी jtesta/ssh-ऑडिट को अपडेट किया गया है, जो अब पायथन 3.7-3.11 का समर्थन करता है।</li>
<li>अपडेट में सिफारिशें, सुरक्षा जानकारी, पूर्व-निर्मित पैकेज, एक वेब फ्रंट-एंड, नई नीतियां, बग फिक्स और उबंटू 22.04 एलटीएस में बढ़ी हुई संगतता शामिल हैं।</li>
<li>इसमें विस्तारित होस्ट कुंजी, कुंजी एक्सचेंज, सिफर, एमएसी, क्लाइंट सॉफ्टवेयर ऑडिटिंग और अधिक बहुमुखी प्रतिभा के लिए एक जेएसओएन आउटपुट विकल्प भी शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jtesta/ssh-audit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSSH-ऑडिट: SSH सर्वर और क्लाइंट सुरक्षा ऑडिटिंग</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omnivore - मुफ्त, खुला स्रोत, read-it-later app]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लॉगिन ओमनिवोर एक ओपन-सोर्स रीड-इट-लेटर ऐप है जिसका उद्देश्य व्यापक पाठकों के लिए है, जो बाद में, व्याकुलता-मुक्त पढ़ने के लिए विभिन्न प्रकार की सामग्री को सहेजने की अनुमति देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता न केवल नोट्स और हाइलाइट्स जोड़ सकते हैं, बल्कि सभी उपकरणों पर अपनी रीडिंग सूचियों को व्यवस्थित और सिंक भी कर सकते हैं।</li>
<li>ऐप में टेक्स्ट-टू-स्पीच कार्यक्षमता और लोकप्रिय व्यक्तिगत ज्ञान प्रबंधन (पीकेएम) सिस्टम के साथ एकीकरण की सुविधा है, जो उपयोगकर्ताओं को उनकी रीडिंग लाइब्रेरी पर पूर्ण नियंत्रण प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omnivore.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZOmnivore - मुफ्त, खुला स्रोत, read-it-later app</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[- स्टॉर्मफील्ड में मार्क ट्वेन (1909) [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z- स्टॉर्मफील्ड में मार्क ट्वेन (1909) [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेटा वैज्ञानिकों के अंधे स्थान के रूप में कारण अनुमान।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख डेटा विज्ञान और व्यावसायिक निर्णय लेने में कारण अनुमान के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
<li>डेटा विज्ञान समुदाय हाल ही में कारण अनुमान को प्राथमिकता दे रहा है, इसे कारण ग्राफिकल मॉडल, वाद्य चर और डबलएमएल जैसे तरीकों का उपयोग करके लागू कर रहा है।</li>
<li>कथा कारण अनुमान में भ्रामक चर पर विचार करने पर जोर देती है, अतिरिक्त सीखने के लिए संसाधनों की पेशकश करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zडेटा वैज्ञानिकों के अंधे स्थान के रूप में कारण अनुमान।</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यों एसिंक जंग?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख रस्ट प्रोग्रामिंग भाषा में कॉन्करेंसी तंत्र के अनुप्रयोग और विकास की जांच करता है, विशेष रूप से एसिंक / प्रतीक्षा वाक्यविन्यास पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>यह जटिल वायदा के निर्माण में चुनौतियों, हरे धागे से संक्रमण, और इटेटर्स और फ्यूचर्स को राज्य मशीनों में कैसे संकलित किया जाता है, इस पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>नेटवर्क सेवाओं में रस्ट के सफल उपयोग के विवरण के साथ, लेखक रस्ट पारिस्थितिकी तंत्र के बारे में भी चिंता ओं को उठाता है जो एसिंक / प्रतीक्षा पर अत्यधिक निर्भर है, और इसके लिए संभावित वृद्धि का प्रस्ताव करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/why-async-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zक्यों एसिंक जंग?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉकपिट: सर्वर के लिए वेब-आधारित ग्राफिकल इंटरफ़ेस]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>कॉकपिट सर्वर के लिए एक उपयोगकर्ता के अनुकूल, वेब-आधारित ग्राफिकल इंटरफ़ेस है जो उपयोगकर्ताओं को जीयूआई के माध्यम से अपने सिस्टम का प्रबंधन करने की अनुमति देता है, लेकिन यह पूरी तरह से मौजूदा कमांड लाइन टूल वर्कफ़्लो ज़ का समर्थन करता है।</li>
<li>इसमें नेटवर्क कॉन्फ़िगरेशन, स्टोरेज प्रबंधन, वर्चुअल मशीन निर्माण, समस्या निवारण और ऐप्स और कस्टम मॉड्यूल के साथ कार्यों को बढ़ाने सहित विभिन्न विशेषताएं हैं।</li>
<li>सॉफ्टवेयर सिस्टम एपीआई और कमांड का उपयोग करता है, एकल-साइन-ऑन प्रमाणीकरण का समर्थन करता है, संसाधनों के संरक्षण के लिए मांग पर चलता है, और प्रमुख वितरण और वेब ब्राउज़र में संगत है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cockpit-project.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zकॉकपिट: सर्वर के लिए वेब-आधारित ग्राफिकल इंटरफ़ेस</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अंग्रेजी बोलने वालों के लिए "इंटरैक्टिव" इतालवी कविता]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने विस्तृत अनुवाद, उपयोग नोट्स और अतिरिक्त संदर्भ प्रदान करके अंग्रेजी बोलने वालों के लिए इतालवी कविता को सुपाच्य बनाने के उद्देश्य से एक उपकरण विकसित किया है।</li>
<li>उपकरण सरल तकनीक का उपयोग करके बनाया गया था, जो उपयोगकर्ता के अनुकूल नेविगेशन और पहुंच की क्षमता का सुझाव देता है।</li>
<li>वे सक्रिय रूप से अपनी पद्धति पर प्रतिक्रिया मांग रहे हैं, जो इस उपकरण को लगातार बेहतर बनाने के अपने इरादे को दर्शाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://italianpoetry.it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zअंग्रेजी बोलने वालों के लिए &quot;इंटरैक्टिव&quot; इतालवी कविता</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPL-3.0 लाइसेंस प्राप्त BIOS Intel 8088 आधारित कंप्यूटरों के लिए]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub रिपॉजिटरी माइक्रो 8088, NuXT और Xi 8088 सिस्टम के लिए एक ओपन-सोर्स BIOS प्रदान करता है, जिसमें योगदान, BIOS छवियां, बिल्ड निर्देश और विभिन्न संस्करण के रिलीज़ नोट्स शामिल हैं।</li>
<li>रिपॉजिटरी उन योगदानकर्ताओं को स्वीकार करती है जो इसके विकास और निर्वाह में सहायक रहे हैं।</li>
<li>रिपॉजिटरी भविष्य के अपडेट और किए जाने वाले सुधारों को रेखांकित करती है, यह दर्शाता है कि यह एक सतत परियोजना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skiselev/8088_bios</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZGPL-3.0 लाइसेंस प्राप्त BIOS Intel 8088 आधारित कंप्यूटरों के लिए</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डिजिटल नागरिकों के लिए एक मुख्य क्षमता के रूप में महत्वपूर्ण अनदेखी]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख &quot;महत्वपूर्ण अनदेखी&quot; के मूल्य को रेखांकित करता है, एक डिजिटल नागरिकता कौशल, जिसका उद्देश्य गलत और कम गुणवत्ता वाली जानकारी को फ़िल्टर करना है।</li>
<li>जिन तरीकों की वकालत की गई है, उनमें शैक्षिक संस्थानों में इन कौशलों को पढ़ाने और वर्चुअल प्लेटफॉर्म पर सामग्री-मॉडरेशन नीतियों को लागू करने के सुझावों के साथ दुर्भावनापूर्ण अभिनेताओं की अवहेलना करना शामिल है।</li>
<li>गलत सूचना से बचाव के लिए नई मानसिक आदतों की खेती पर जोर देते हुए, लेख गलत सूचना के विभिन्न पहलुओं और इसका मुकाबला करने के लिए रणनीतियों पर विभिन्न संदर्भ प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Zडिजिटल नागरिकों के लिए एक मुख्य क्षमता के रूप में महत्वपूर्ण अनदेखी</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT: ऑपरेटिंग सिस्टम के रूप में एलएलएम की ओर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>पेपर मेमजीपीटी प्रस्तुत करता है, एक प्रणाली जो उनके विवश संदर्भ विंडो के भीतर विस्तारित संदर्भ प्रदान करके बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) के प्रदर्शन को बढ़ाने के लिए डिज़ाइन की गई है।</li>
<li>पारंपरिक ऑपरेटिंग सिस्टम में पदानुक्रमित मेमोरी सिस्टम से प्रेरित, मेमजीपीटी बेहतर प्रदर्शन के लिए वर्चुअल संदर्भ प्रबंधन का उपयोग करता है।</li>
<li>दस्तावेज़ विश्लेषण और बहु-सत्र चैट जैसे डोमेन में मूल्यांकन किए गए सिस्टम ने वर्तमान एलएलएम की सीमाओं से परे बेहतर क्षमताओं को दिखाया। MemGPT कोड और डेटा अब सार्वजनिक प्रयोग के लिए उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.08560</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMemGPT: ऑपरेटिंग सिस्टम के रूप में एलएलएम की ओर</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['पाइरेसी के दावों पर इंटरनेट एक्सेस को समाप्त करना कठोर और व्यापक है']]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>इंटरनेट सेवा प्रदाता (आईएसपी), ग्रांडे कम्युनिकेशंस, रिकॉर्ड लेबल के लिए $ 47 मिलियन की चोरी के नुकसान के मुकदमे का विरोध कर रहा है, यह तर्क देते हुए कि आईएसपी को तीसरे पक्ष के दावों के आधार पर कॉपीराइट उल्लंघन के लिए जिम्मेदारी नहीं लेनी चाहिए।</li>
<li>ग्रांडे ने ट्विटर के पक्ष में सुप्रीम कोर्ट के हालिया फैसले का हवाला देते हुए कहा कि कॉपीराइट दावों के कारण इंटरनेट एक्सेस को समाप्त करना अत्यधिक व्यापक है, निर्दोष उपयोगकर्ताओं को प्रभावित करता है, और ब्रॉडबैंड बुनियादी ढांचे के निवेश को प्रतिबंधित करता है।</li>
<li>ग्रांडे का समर्थन करने वाले कई दूरसंचार उद्योग समूहों ने भी सुप्रीम कोर्ट के फैसले का हवाला देते हुए सुझाव दिया कि ग्रांडे पर पायरेसी देयता का आरोप लगाना एक गलती हो सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z&apos;पाइरेसी के दावों पर इंटरनेट एक्सेस को समाप्त करना कठोर और व्यापक है&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कल की तुलना में अधिक समय पहले कुछ भी वास्तविक तारीख कहना चाहिए।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने वेबसाइटों पर &quot;कल&quot; और &quot;2 दिन पहले&quot; जैसे सापेक्ष समय लेबल के उपयोग पर चिंता व्यक्त की, यह तर्क देते हुए कि वे समय की मानव धारणा को विकृत करते हैं।</li>
<li>वे इस बात पर प्रकाश डालते हैं कि इन लेबल को लागू करने के अलग-अलग तरीके भ्रम और अविश्वास का कारण बन सकते हैं।</li>
<li>इन अस्पष्ट समय संदर्भों को स्पष्टता के लिए विशिष्ट तिथियों के साथ बदलने का सुझाव दिया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grumpy.website/1389</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zकल की तुलना में अधिक समय पहले कुछ भी वास्तविक तारीख कहना चाहिए।</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लोकतंत्र को कमजोर करना: निगरानी के लिए यूरोपीय संघ आयोग का विवादास्पद जोर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यूरोपीय आयोग आपराधिक गतिविधि के लिए डिजिटल संचार ऐप्स की स्वचालित स्कैनिंग के लिए एक विनियमन का प्रस्ताव कर रहा है, जिससे गोपनीयता उल्लंघन और अनुचित कार्यान्वयन के बारे में चिंता बढ़ रही है।</li>
<li>आरोप यह दावा करते हुए उठते हैं कि आयोग इन नियमों के लिए सार्वजनिक समर्थन जुटाने के लिए जोड़-तोड़ वाले विज्ञापन और गलत सूचना का उपयोग करता है।</li>
<li>डिजिटल निगरानी बढ़ाने पर जोर देने से विवाद पैदा हो गया है, जिससे यूरोपीय संघ परिषद ने इस मुद्दे पर मतदान में देरी की है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zलोकतंत्र को कमजोर करना: निगरानी के लिए यूरोपीय संघ आयोग का विवादास्पद जोर</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिनक्स प्रदर्शन]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्रेंडन ग्रेग की वेबसाइट सिस्टम प्रदर्शन और लिनक्स प्रदर्शन विश्लेषण के लिए एक व्यापक स्रोत है, जिसमें ब्लॉग पोस्ट, किताबें और प्रदर्शन विश्लेषण, ट्यूनिंग और बेंचमार्किंग के लिए उपकरण शामिल हैं।</li>
<li>साइट में कंटेनर प्रदर्शन विश्लेषण, लिनक्स ट्रेसिंग टूल और साइट विश्वसनीयता इंजीनियरिंग (एसआरई) प्रदर्शन चेकलिस्ट जैसे विभिन्न विषयों पर ग्रेग की बातचीत और प्रस्तुतियां हैं।</li>
<li>अपनी सामग्री के अलावा, वेबसाइट लिनक्स प्रदर्शन की गहरी समझ के लिए अन्य मूल्यवान संसाधनों का भी सुझाव देती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/linuxperf.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zलिनक्स प्रदर्शन</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDEConnect के F-Droid संस्करण PlayProtect द्वारा अनइंस्टॉल किया गया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>एंड्रॉइड डिवाइस पर एक सुरक्षा सुविधा, PlayProtect ने KDEConnect के F-Droid संस्करण को गलत तरीके से हटा दिया है, इसे नकली के रूप में वर्गीकृत किया है।</li>
<li>KDEConnect के उपयोगकर्ताओं को इस समस्या का सामना करना पड़ा है और वर्तमान में KDE समुदाय से मदद मांग रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZKDEConnect के F-Droid संस्करण PlayProtect द्वारा अनइंस्टॉल किया गया</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कष्टप्रद यूट्यूब संदेश से छुटकारा पाने के लिए एंटी-एंटी-एडब्लॉकर यूब्लॉक फ़िल्टर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यूब्लॉक ओरिजिन में एक नया फिल्टर शामिल किया गया है, जिसमें यूट्यूब पर जावास्क्रिप्ट एंटी-एडब्लॉक फीचर को अक्षम करने का कार्य है।</li>
<li>यह नवाचार एक परेशान संदेश के आवर्ती मुद्दे को समाप्त करके उपयोगकर्ताओं के लिए एक समाधान प्रदान करता है।</li>
<li>UBlock Origin एक लोकप्रिय उपकरण है जो इंटरनेट उपयोगकर्ताओं को अपनी स्क्रीन पर प्रदर्शित सामग्री पर नियंत्रण करने का अधिकार देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zकष्टप्रद यूट्यूब संदेश से छुटकारा पाने के लिए एंटी-एंटी-एडब्लॉकर यूब्लॉक फ़िल्टर</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कलमन को जमीन से ऊपर की ओर फ़िल्टर करें।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह सारांश कालमैन फ़िल्टर एल्गोरिथ्म को समर्पित एक ट्यूटोरियल और पुस्तक पर प्रकाश डालता है, अनिश्चितता के बीच सिस्टम राज्यों का अनुमान लगाने और भविष्यवाणी करने के लिए उपयोग की जाने वाली विधि के लिए तकनीकी शब्दजाल।</li>
<li>शैक्षिक संसाधनों का उद्देश्य व्यावहारिक उदाहरण और स्पष्ट स्पष्टीकरण प्रदान करके, ट्यूटोरियल में बुनियादी अवधारणाओं को संभालने और पुस्तक में गैर-रैखिक फिल्टर जैसे उन्नत विषयों की खोज करके जटिल विषय को कम करना है।</li>
<li>20 साल के अनुभव के साथ एक अनुभवी पेशेवर द्वारा लिखित, सामग्री कालमैन फिल्टर को पूरी तरह से समझने के लिए सहज ज्ञान युक्त स्पष्टीकरण और चित्रण उदाहरण प्रदान करती है, जो माप और प्रक्रिया अनिश्चितताओं के बावजूद छिपे हुए राज्यों का अनुमान लगाने और भविष्य की भविष्यवाणी करने के लिए एक महत्वपूर्ण एल्गोरिदम है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zकलमन को जमीन से ऊपर की ओर फ़िल्टर करें।</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सिलिकॉन की जांच इंटेल 386 प्रोसेसर से मर जाती है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट में इंटेल 386 प्रोसेसर के ऐतिहासिक संदर्भ और विशेषताओं का विवरण दिया गया है, जो 32-बिट आर्किटेक्चर पर स्विच करने में इसकी भूमिका पर जोर देता है।</li>
<li>यह x86 प्रभुत्व स्थापित करने और कंप्यूटर उद्योग को बदलने में 386 प्रोसेसर की महत्वपूर्ण भूमिका पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>ट्रांजिस्टर गिनती, प्रदर्शन वृद्धि, पाइपलाइन, कार्यात्मक इकाइयों और 386 का समर्थन करने के लिए आईबीएम की हिचकिचाहट जैसे पहलुओं के बारे में अतिरिक्त जानकारी भी प्रदान की गई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zसिलिकॉन की जांच इंटेल 386 प्रोसेसर से मर जाती है</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ़ायरफ़ॉक्स ऐड-ऑन वैकल्पिक फ्रंट एंड में यूट्यूब वीडियो खोलने के लिए]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>एक उपयोगकर्ता ने एडब्लॉकर का उपयोग करने के लिए YouTube द्वारा अवरुद्ध किए जाने की प्रतिक्रिया के रूप में फ़ायरफ़ॉक्स ऐड-ऑन विकसित किया है।</li>
<li>यह ऐड-ऑन उन्हें पाइप्ड.वीडियो सहित वैकल्पिक फ्रंट-एंड का उपयोग करके वीडियो खोलने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह उपयोगकर्ताओं को डिफ़ॉल्ट फ्रंट-एंड को कस्टमाइज़ करने और अपने कॉन्फ़िगर किए गए फ्रंट-एंड में वीडियो खोलने के लिए कीबाइंडिंग संचालित करने की अनुमति देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3vr/yt-siphon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zफ़ायरफ़ॉक्स ऐड-ऑन वैकल्पिक फ्रंट एंड में यूट्यूब वीडियो खोलने के लिए</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्यूमर को नष्ट करने वाली ध्वनि तरंगों को मनुष्यों में यकृत उपचार के लिए एफडीए अनुमोदन प्राप्त होता है।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>अमेरिकी खाद्य एवं औषधि प्रशासन (एफडीए) ने मानव शरीर में यकृत ट्यूमर को नष्ट करने के लिए ध्वनि तरंगों के आवेदन का समर्थन किया है, जिसे हिस्टोट्रिप्सी के रूप में जाना जाता है।</li>
<li>मिशिगन विश्वविद्यालय द्वारा विकसित और हिस्टोसोनिक्स द्वारा कार्यान्वित, यह नवाचार ट्यूमर में माइक्रोबबल उत्पन्न करने के लिए अल्ट्रासाउंड तरंगों को नियोजित करता है, जिससे प्रतिरक्षा प्रणाली द्वारा उनके विखंडन और उन्मूलन होता है।</li>
<li>हिस्टोट्रिप्सी न केवल पारंपरिक कैंसर उपचार, जैसे सर्जरी, कीमोथेरेपी और विकिरण के लिए एक गैर-आक्रामक विकल्प प्रदान करता है, बल्कि प्रतिरक्षा प्रणाली और इम्यूनोथेरेपी या दवा वितरण के साथ भविष्य के एकीकरण के लिए संभावित लाभ भी दिखाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zट्यूमर को नष्ट करने वाली ध्वनि तरंगों को मनुष्यों में यकृत उपचार के लिए एफडीए अनुमोदन प्राप्त होता है।</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूरोपीय संघ चैट नियंत्रण के खिलाफ याचिका]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गोपनीयता संबंधी चिंताओं को बढ़ाने के लिए स्टॉकहोम और बर्लिन में यूरोपीय संघ के सीएसए विनियमन, एक बड़े पैमाने पर निगरानी प्रस्ताव के खिलाफ प्रदर्शन और फोटो स्टंट आयोजित किए गए थे।</li>
<li>13 यूरोपीय संघ के सदस्य राज्यों के अधिकांश युवा अपनी राजनीतिक गतिविधियों या कामुकता की खोज में संयमित महसूस करेंगे यदि उनका डिजिटल संचार सारांश के आधार पर जांच के अधीन था।</li>
<li>सारांश प्रस्ताव के खिलाफ विपक्ष में शामिल होने के लिए प्रोत्साहित करता है, जिसमें 11,000 से अधिक व्यक्ति और 133 गैर सरकारी संगठन शामिल हैं, और स्टॉप स्कैनिंग मी अभियान के साथ सूचित रहना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopscanningme.eu/en/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zयूरोपीय संघ चैट नियंत्रण के खिलाफ याचिका</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्नोडेन पुरालेख - स्नोडेन द्वारा लीक किए गए दस्तावेज]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>रिपॉजिटरी में एडवर्ड स्नोडेन के लीक हुए दस्तावेज शामिल हैं, जो एनएसए की प्रथाओं जैसे निगरानी, खुफिया गतिविधियों, विदेशी सरकारों पर जासूसी और कंप्यूटर सिस्टम हैकिंग का खुलासा करते हैं।</li>
<li>दस्तावेजों से पता चलता है कि लक्षित हत्याओं में एनएसए की भूमिका और कई जासूसी घोटालों से इसका संबंध है।</li>
<li>यह अवलोकन एनएसए की वैश्विक निगरानी और गुप्त गतिविधियों की सीमा और गहराई की एक तस्वीर पेश करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zस्नोडेन पुरालेख - स्नोडेन द्वारा लीक किए गए दस्तावेज</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल ने इंटरनेट को 'गिरावट के सर्पिल' में भेज दिया है: दीपमाइंड के सह-संस्थापक]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गूगल की एआई लैब के सह-संस्थापक डीपमाइंड का दावा है कि गूगल के सर्च परिणामों में &#39;क्लिकबाइट&#39; के प्रसार के कारण इंटरनेट की गुणवत्ता में कमी आई है।</li>
<li>उनके दावे से पता चलता है कि अक्सर सनसनीखेज सामग्री या भ्रामक शीर्षकों के माध्यम से त्वरित और व्यापक उपयोगकर्ता जुड़ाव पैदा करने पर ध्यान केंद्रित करने से उपयोगकर्ताओं के ऑनलाइन अनुभवों पर नकारात्मक प्रभाव पड़ा है।</li>
<li>यह आलोचना खोज अनुकूलन रणनीतियों के वास्तविक दुनिया के निहितार्थ और इंटरनेट की विश्वसनीयता और गुणवत्ता के लिए उनके संभावित नुकसान के बारे में चुनौतीपूर्ण प्रश्नों को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zगूगल ने इंटरनेट को &apos;गिरावट के सर्पिल&apos; में भेज दिया है: दीपमाइंड के सह-संस्थापक</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्रिटिश मच्छर एक बार नील्स बोहर को अपने बम बे में ले गया था।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>द्वितीय विश्व युद्ध के दौरान ब्रिटिश मच्छर विमान स्कॉटलैंड और स्वीडन के बीच महत्वपूर्ण आपूर्ति को संप्रेषित करने में सहायक था, जिससे आवश्यक संसाधनों को सुरक्षित करने की जर्मनों की क्षमता बाधित हुई।</li>
<li>इन गतिविधियों ने मित्र राष्ट्रों की जीत में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई।</li>
<li>विभिन्न कार्यों में मच्छर विमान की बहुमुखी प्रतिभा और विशेषज्ञता ने उन्हें जर्मन वायु सेना लूफ़्टवाफे़ के खिलाफ एक शक्तिशाली विरोधी बना दिया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zब्रिटिश मच्छर एक बार नील्स बोहर को अपने बम बे में ले गया था।</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बाल मानसिक स्वास्थ्य में गिरावट के कारण के रूप में स्वतंत्र गतिविधि में गिरावट]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zबाल मानसिक स्वास्थ्य में गिरावट के कारण के रूप में स्वतंत्र गतिविधि में गिरावट</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जर्मनी की भयानक ट्रेनें दक्षता पर बने राष्ट्र के लिए कोई मजाक नहीं हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>जर्मनी के राष्ट्रीय रेल ऑपरेटर डॉयचे बान को सेवाओं में देरी, रद्दीकरण और उन्नयन के लिए ट्रैक खंडों के लंबे समय तक बंद रहने के कारण आलोचना का सामना करना पड़ रहा है।</li>
<li>2022 में रिकॉर्ड देरी दर्ज किए जाने के साथ यात्री असंतोष बढ़ रहा है; आलोचक इन मुद्दों को दीर्घकालिक कम निवेश और ड्यूश बान की अनूठी संरचना के लिए जिम्मेदार ठहराते हैं, जो पूरी तरह से जर्मन सरकार के स्वामित्व में है।</li>
<li>हालांकि जर्मन राज्य रेलवे में अतिरिक्त € 40 बिलियन का निवेश करने के लिए प्रतिबद्ध है, लेकिन इस बारे में संदेह है कि क्या यह निवेश मूलभूत समस्याओं को हल करेगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Zजर्मनी की भयानक ट्रेनें दक्षता पर बने राष्ट्र के लिए कोई मजाक नहीं हैं</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आपको Y Combinator में क्यों शामिल नहीं होना चाहिए]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख वाई कॉम्बीनेटर स्टार्टअप त्वरक का एक महत्वपूर्ण विश्लेषण प्रदान करता है, जो सफलता दर और इसकी पद्धतियों की प्रभावशीलता पर सवाल उठाता है।</li>
<li>यह बताता है कि छोटी, विश्वसनीय सफलताओं पर ध्यान केंद्रित करना और आय के कई स्रोतों का निर्माण दीर्घकालिक व्यावसायिक सफलता के लिए अधिक टिकाऊ रणनीति प्रदान कर सकता है।</li>
<li>वाई कॉम्बीनेटर एक प्रसिद्ध स्टार्टअप त्वरक है; इसके दृष्टिकोण की आलोचना सर्वोत्तम उद्यमिता प्रथाओं के बारे में व्यापक बातचीत की आवश्यकता का सुझाव देती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.smallbets.co/p/why-you-shouldnt-join-y-combinator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zआपको Y Combinator में क्यों शामिल नहीं होना चाहिए</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एआई जोड़ने वाला हर ऐप इस तरह दिखता है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>एलेक्स डोब्रेंको, एक टीवी अभिनेता और लेखक, तकनीकी कंपनियों के अनुप्रयोगों में कृत्रिम बुद्धि (एआई) कार्यों के अत्यधिक उपयोग और प्रचार की आलोचना करते हैं।</li>
<li>डोब्रेंको एआई प्रवृत्ति को एक-दूसरे की नकल करने वाली कंपनियों के रूप में देखता है और इस नवीनतम प्रवृत्ति से लाभ उठाने की कोशिश करता है, अक्सर अपनी एआई सुविधाओं को ग्राउंडब्रेकिंग के रूप में विपणन करता है, फिर भी औसत दर्जे के परिणाम प्रदान करता है।</li>
<li>वह एआई प्रचार को कम करने की वकालत करते हैं और इस शब्द के लिए व्यक्तिगत नापसंदगी व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://botharetrue.substack.com/p/every-app-that-adds-ai-looks-like</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zएआई जोड़ने वाला हर ऐप इस तरह दिखता है</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TimeGPT-1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक टाइमजीपीटी प्रस्तुत करते हैं, जो समय श्रृंखला के लिए एक मूलभूत मॉडल है जो विभिन्न डेटासेट में सटीक भविष्यवाणियां प्रदान कर सकता है।</li>
<li>मॉडल दक्षता, सरल कार्यान्वयन और बेहतर पूर्वानुमान प्रदर्शन के मामले में दूसरों से बेहतर है।</li>
<li>अध्ययन का तात्पर्य है कि टाइमजीपीटी जैसे बड़े पैमाने पर समय श्रृंखला मॉडल सटीक भविष्यवाणियों तक व्यापक पहुंच की सुविधा प्रदान कर सकते हैं और अनिश्चितता को कम कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.03589</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZTimeGPT-1</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सीआईए ने सार्वजनिक रूप से स्वीकार किया कि 1953 में ईरान में तख्तापलट अलोकतांत्रिक था]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>सीआईए सार्वजनिक रूप से स्वीकार करता है कि ईरान में 1953 के तख्तापलट का समर्थन करना अलोकतांत्रिक था, जिसमें यह ईरान में 1979 के अमेरिकी दूतावास को जब्त करने के बारे में नई अंतर्दृष्टि भी प्रदान करता है।</li>
<li>भले ही सीआईए की स्वीकृति महत्वपूर्ण है, तख्तापलट के आधिकारिक इतिहास का एक बड़ा हिस्सा अभी भी वर्गीकृत है, जो संयुक्त राज्य अमेरिका-ईरान संबंधों को तनाव देता है।</li>
<li>संयुक्त राष्ट्र में ईरान का मिशन सीआईए की स्वीकारोक्ति को कमजोर करता है, इस बात पर जोर देते हुए कि इससे कोई सुधारात्मक उपाय नहीं हुआ है या भविष्य के हस्तक्षेप से बचने के लिए एक दृढ़ वादा प्रदर्शित नहीं किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/news/us-news/cia-publicly-acknowledges-1953-coup-backed-iran-was-undemocratic-revis-rcna120154</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zसीआईए ने सार्वजनिक रूप से स्वीकार किया कि 1953 में ईरान में तख्तापलट अलोकतांत्रिक था</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संपूर्ण पृथ्वी सूची अब ऑनलाइन है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>होल अर्थ कैटलॉग, एक DIY गाइड और सिलिकॉन वैली की स्टार्टअप संस्कृति में प्रभावशाली समीक्षा प्रकाशन, मुफ्त में ऑनलाइन उपलब्ध कराया गया है।</li>
<li>डिजिटल संग्रह ग्रे एरिया, लॉन्ग नाउ फाउंडेशन और इंटरनेट आर्काइव के बीच एक सहयोगी प्रयास है, जो कैटलॉग की ऐतिहासिक विरासत को दर्शाता है।</li>
<li>यह आशा की जाती है कि यह अंततः मूल कैटलॉग से सभी कलाकृतियों को गले लगाएगा, जिसमें विज्ञान से लेकर सामाजिक न्याय तक के विविध विषयों की विशेषता होगी, जिससे री-रिलीज़ के प्रभाव को इसके पाठकों द्वारा व्याख्या की जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/whole-earth-catalog-now-online-internet-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zसंपूर्ण पृथ्वी सूची अब ऑनलाइन है</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दृष्टि के बिना पूरी तरह से ग्राउंड मांस कैसे पकाएं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह लेख ग्राउंड मीट को सही ढंग से पकाने के तरीके के बारे में सलाह प्रस्तुत करता है, खासकर उन लोगों के लिए जो अंधे या दृष्टिहीन हैं।</li>
<li>तकनीकों में पैन में तेल जोड़ना, खाना पकाने से पहले मांस को टुकड़ों में तोड़ना, सिज़लिंग सुनना और मांस का आकलन करने के लिए गंध का उपयोग करना शामिल है।</li>
<li>लेख में एक लंबे समय तक संभाले जाने वाले बर्तन और एक अद्वितीय तनाव विधि का उपयोग करने का भी सुझाव दिया गया है, जो एक अतिरिक्त छन्नी की आवश्यकता को नकारता है। यह द ब्लाइंड किचन वेबसाइट पर शेफ डेबरा एरिक्सन द्वारा लिखा गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theblindkitchen.com/how-to-cook-ground-meat-perfectly-every-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zदृष्टि के बिना पूरी तरह से ग्राउंड मांस कैसे पकाएं</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSAM क्लाइंट-साइड स्कैनिंग डेटाबेस को दूषित करना]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>बाल यौन शोषण से निपटने के लिए यूरोपीय आयोग के प्रस्तावित विनियमन को कार्य करने के लिए अतिसंवेदनशील हो सकता है, जिसमें क्लाइंट-साइड स्कैनिंग सिस्टम गैर-सीएसएएम (बाल यौन शोषण सामग्री) सामग्री का पता लगा सकता है।</li>
<li>संभावित जोखिम हैं कि पहुंच वाली संस्थाएं सीएसएएम डेटाबेस को गैर-प्रासंगिक डेटा के साथ मिलावट कर सकती हैं, संचार को प्रभावित कर सकती हैं और गोपनीयता के मुद्दों को उठा सकती हैं।</li>
<li>इस प्रस्तावित प्रणाली की सफलता दुरुपयोग केंद्रों की झूठी सकारात्मक और दुर्भावनापूर्ण प्रविष्टियों को पहचानने और प्रबंधित करने की क्षमता पर टिकी हुई है; इसलिए, क्लाइंट-साइड स्कैनिंग सिस्टम में रिपोर्ट का डिज़ाइन और हैंडलिंग महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.xot.nl/2023/10/11/tainting-the-csam-client-side-scanning-database/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZCSAM क्लाइंट-साइड स्कैनिंग डेटाबेस को दूषित करना</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलओआरए के साथ सैकड़ों एलएलएम फाइनट्यूनिंग प्रयोगों से टेकअवे]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख लिट-जीपीटी का परिचय देता है, एक ओपन-सोर्स बड़ी भाषा मॉडल जो अनुकूलन की अनुमति देता है।</li>
<li>यह एलओआरए नामक एक फाइनट्यूनिंग तकनीक के आवेदन की समीक्षा करता है, जो कस्टम भाषा मॉडल के प्रशिक्षण के लिए सही सेटिंग्स और हाइपरपैरामीटर के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>लेखक ने लिट-जीपीटी के प्रदर्शन और मेमोरी उपयोग को अनुकूलित करने के लिए क्वांटाइज्ड एलओआरए सहित कई तरीकों के साथ प्रयोग किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/pages/community/lora-insights/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zएलओआरए के साथ सैकड़ों एलएलएम फाइनट्यूनिंग प्रयोगों से टेकअवे</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सिग्नल पहचान - विकिपीडिया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>उल्लिखित विकी रेडियो संकेतों की पहचान करने के लिए एक व्यापक संसाधन है, जो मुख्य रूप से सॉफ्टवेयर परिभाषित रेडियो के माध्यम से प्राप्त और रिकॉर्ड किए गए संकेतों पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>इसमें एक संपादन योग्य प्रारूप है, जो चर्चा टैब के माध्यम से इंटरैक्टिव जुड़ाव को बढ़ावा देता है, और आर्टेमिस 3 नामक एक साथी ऐप के माध्यम से ज्ञात संदर्भ संकेतों तक ऑफ़लाइन पहुंच प्रदान करता है।</li>
<li>विकि पहचाने गए, अज्ञात और अनुरोधित संकेतों का एक रिकॉर्ड किया गया डेटाबेस रखता है और हाल ही में जोड़े गए या संशोधित संकेतों पर अपडेट भी प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sigidwiki.com/wiki/Signal_Identification_Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zसिग्नल पहचान - विकिपीडिया</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[माजदा कनेक्टेड सेवा एकीकरण को हटाना]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>माजदा ने एक ओपन-सोर्स योगदानकर्ता को एक संघर्ष विराम और निषेध पत्र भेजा है, जिसके परिणामस्वरूप एक पुस्तकालय को हटा दिया गया है जो माज़्दा की सेवाओं के साथ इंटरफेस करता है।</li>
<li>इस निष्कासन ने होम असिस्टेंट के एकीकरण को प्रभावित किया है, जिसका नाम &#39;माजदा कनेक्टेड सर्विसेज&#39; है, जो स्थानीय नियंत्रण और गोपनीयता को प्राथमिकता देने वाले होम असिस्टेंट होम ऑटोमेशन सिस्टम का एक हिस्सा है।</li>
<li>होम असिस्टेंट, निराशा व्यक्त करते हुए, टेस्ला और ऑडी जैसे अन्य ऑटोमोबाइल निर्माताओं की तुलना में इस एकीकरण के संभावित पेशेवरों पर चर्चा के लिए माजदा को आमंत्रित करता है, जिन्होंने इसी तरह के एकीकरण को स्वीकार किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2023/10/13/removal-of-mazda-connected-services-integration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zमाजदा कनेक्टेड सेवा एकीकरण को हटाना</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iSponsorBlockTV v2: टीवी और गेम कंसोल के लिए प्रायोजक ब्लॉक]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>iSponsorBlockTV प्रोजेक्ट एक ओपन-सोर्स टूल है जो उपयोगकर्ताओं को ऐप्पल टीवी, सैमसंग टीवी और एलजी टीवी जैसे विभिन्न टीवी उपकरणों पर यूट्यूब वीडियो देखने के दौरान प्रायोजक सेगमेंट और विज्ञापनों से बचने की अनुमति देने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह परियोजना पायथन में लिखी गई है और इन खंडों को ऑटो-स्किप करने के लिए प्रायोजकब्लॉक एपीआई को एकीकृत करती है, जो देखने के अनुभवों को बेहतर बनाने के लिए एक सक्रिय दृष्टिकोण का प्रदर्शन करती है।</li>
<li>परियोजना को सक्रिय रूप से बनाए रखा जाता है, अन्य डेवलपर्स से योगदान को प्रोत्साहित करता है, और जीपीएल -3.0 लाइसेंस के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जो विज्ञापन-अवरुद्ध प्रौद्योगिकियों में खुले सहयोग और प्रगति को बढ़ावा देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dmunozv04/iSponsorBlockTV</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000ZiSponsorBlockTV v2: टीवी और गेम कंसोल के लिए प्रायोजक ब्लॉक</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्केलर: स्वैगर फ़ाइलों से इंटरैक्टिव एपीआई दस्तावेज उत्पन्न करें]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>सॉफ्टवेयर प्रोजेक्ट &#39;स्केलर&#39; स्वैगर फाइलों से इंटरैक्टिव एपीआई दस्तावेज बनाता है, जो विभिन्न भाषा अनुरोध उदाहरणों, एक एकीकृत एपीआई क्लाइंट और स्वैगर फ़ाइलों को संपादित करने की क्षमता जैसी सुविधाओं की पेशकश करता है।</li>
<li>स्केलर ओपन-सोर्स और अनुकूलन योग्य है, जो विभिन्न विषयों और उन्नत स्टाइल का समर्थन करता है। यह Vue.js और React के साथ संगत है और अतिरिक्त पैकेज प्रदान करता है।</li>
<li>परियोजना जनता से योगदान का स्वागत करती है और सामूहिक विकास और नवाचार को बढ़ावा देने के लिए एमआईटी लाइसेंस के तहत लाइसेंस प्राप्त है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scalar/scalar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zस्केलर: स्वैगर फ़ाइलों से इंटरैक्टिव एपीआई दस्तावेज उत्पन्न करें</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[काश मुझे पता होता कि मुझे अपना एएसएन कब मिला]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>टेक्स्ट नेटवर्क सेटअप के लिए एक स्वायत्त सिस्टम नंबर (एएसएन) प्राप्त करने पर गाइड करता है, जिसमें क्षेत्रीय इंटरनेट रजिस्ट्रियों (आरआईआर) नीतियों को समझने की आवश्यकता पर जोर दिया गया है, जिसमें राइप और एआरआईएन पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
<li>यह एक ऑर्ग आईडी बनाने, आईपी पते का अनुरोध करने, और एएसएन का अनुरोध करने और इंटरनेट पीयरिंग समझौतों के लिए एक डेटाबेस पीयरिंगडीबी पर पंजीकरण करने की सलाह देता है, और बीजीपी (बॉर्डर गेटवे प्रोटोकॉल) -सक्षम सर्वर या कोलोकेशन प्रदाता खोजने का सुझाव देता है।</li>
<li>यह राइप लोकल इंटरनेट रजिस्ट्रियों (एलआईआर) और बीजीपी-सक्षम होस्टिंग प्रदाताओं के लिए सलाह के साथ समाप्त होता है, जो नेटवर्क स्थापित करने में तकनीकी विचारों की ओर इशारा करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quantum5.ca/2023/10/10/what-i-wish-i-knew-when-i-got-my-asn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zकाश मुझे पता होता कि मुझे अपना एएसएन कब मिला</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यीशु अखरोट]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;जीसस नट&quot; शब्द हेलीकॉप्टरों में मुख्य रोटर को बनाए रखने वाले अखरोट को संदर्भित करता है, एक घटक जिसकी विफलता से विनाशकारी परिणाम हो सकते हैं।</li>
<li>यह स्लैंग शब्द वियतनाम युद्ध के दौरान उत्पन्न हुआ था और इसे सिस्टम के कामकाज के अभिन्न अंग किसी भी इंजीनियरिंग घटकों पर लागू किया जा सकता है।</li>
<li>इसके महत्वपूर्ण कार्य के बावजूद, यीशु अखरोट पर वास्तविक चूक दुर्लभ हैं, लेकिन हर उड़ान से पहले इसकी जांच की जानी चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Jesus_nut</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zयीशु अखरोट</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्लू फ्रंटियर और इसके ऊर्जा-कुशल एसी]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लू फ्रंटियर, एक स्टार्टअप, ने एक ऊर्जा-कुशल एयर कंडीशनिंग सिस्टम विकसित किया है जो ग्रिड अधिभार को रोकने के लिए वैकल्पिक रेफ्रिजरेंट और ऊर्जा भंडारण का उपयोग करके ग्रीनहाउस गैस उत्सर्जन को काफी कम कर देता है।</li>
<li>पारंपरिक इकाइयों की तुलना में, ये एसी इकाइयां तीन गुना अधिक कुशल हैं, ऊर्जा की खपत को 60% से अधिक कम करती हैं और संभावित रूप से ग्रीनहाउस गैस उत्सर्जन को 80% से अधिक कम करती हैं।</li>
<li>जबकि अभी भी शुरुआती विकास चरणों में है और उद्योग के नेताओं से प्रतिस्पर्धा का सामना कर रहा है, ब्लू फ्रंटियर ने वित्त पोषण में $ 26 मिलियन हासिल किए हैं और 2025 में वाणिज्यिक भवनों के लिए विनिर्माण शुरू करने की योजना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.technologyreview.com/2023/10/04/1080128/2023-climate-tech-companies-blue-frontier-air-conditioning-energy-storage-climate-technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-14T00:00:00.000Zब्लू फ्रंटियर और इसके ऊर्जा-कुशल एसी</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सीएस छात्र द्वारा खुले हर्कुलेनियम स्क्रॉल में खोजा गया पहला शब्द]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>वेसुवियस चैलेंज, तकनीकी उद्यमी नैट फ्रीडमैन और डैनियल ग्रॉस द्वारा शुरू किया गया है, जो मशीन लर्निंग मॉडल का उपयोग करके पोम्पेई के पास एक निजी पुस्तकालय से प्राचीन स्क्रॉल को समझने को लक्षित करने वाली एक प्रतियोगिता है।</li>
<li>कंप्यूटर विज्ञान के छात्र, ल्यूक फैरिटर, दो सहस्राब्दी पहले एक खुले स्क्रॉल में एक पूरे शब्द की पहचान करने वाले उद्घाटन व्यक्ति बन गए, जिन्होंने $ 40,000 जीते। स्वतंत्र रूप से, यूसुफ नाडर ने उसी शब्द की खोज की और $ 10,000 का पुरस्कार अर्जित किया।</li>
<li>खोजा गया शब्द &quot;पोरफाइरस&quot; है जो &quot;बैंगनी&quot; को दर्शाता है, जो प्राचीन पांडुलिपियों में एक असामान्य घटना है। प्रतियोगिता चल रही है, और $ 700,000 का भव्य पुरस्कार अभी भी उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/firstletters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zसीएस छात्र द्वारा खुले हर्कुलेनियम स्क्रॉल में खोजा गया पहला शब्द</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्क्रॉलबार एक समस्या बन रहे हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>पोस्ट में स्क्रॉलबार आकार में कमी के मुद्दे पर प्रकाश डाला गया है, जो ठीक मोटर नियंत्रण मुद्दों या गलत पॉइंटिंग उपकरणों वाले व्यक्तियों के लिए कठिनाइयों का सामना कर रहा है।</li>
<li>लेखक जीटीके, क्यूटी, फ़ायरफ़ॉक्स और क्रोम जैसे विभिन्न सॉफ़्टवेयर प्लेटफार्मों में स्क्रॉलबार चौड़ाई को समायोजित करने के लिए समाधान प्रदान करता है, लेकिन इलेक्ट्रॉन ऐप्स के कॉन्फ़िगरेशन में चुनौतियों को रेखांकित करता है।</li>
<li>मिनीमैप्स को पारंपरिक स्क्रॉलबार के उपयोगकर्ता के अनुकूल विकल्प के रूप में प्रशंसा की जाती है, क्योंकि वे सिकुड़ती स्क्रॉलबार प्रवृत्ति द्वारा बनाई गई समस्याओं को संबोधित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.sh/2023/10/12/scrollbars.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zस्क्रॉलबार एक समस्या बन रहे हैं</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेसमॉस 3 डी ग्राफिंग कैलकुलेटर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>डेसमॉस 3 डी (बीटा) एक नया उपकरण है जो उपयोगकर्ताओं को तीन आयामों के दायरे में ग्राफ़ बनाने और गणना करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>इसमें उन्नत गणितीय गणनाओं के लिए सुपरस्क्रिप्ट और बेसलाइन सहित कार्यों और गणितीय प्रतीकों की एक श्रृंखला शामिल है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर में एक ब्लॉग भी शामिल है जहां उपयोगकर्ता बग की रिपोर्ट कर सकते हैं और सुधार के लिए सुझाव प्रदान कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.desmos.com/3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zडेसमॉस 3 डी ग्राफिंग कैलकुलेटर</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मिडविट होम।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख एक स्मार्ट घर स्थापित करने की जटिलताओं में प्रवेश करता है, आसानी और सुविधा के लिए अधिक सरल विकल्पों का प्रस्ताव करता है।</li>
<li>चर्चा में स्मार्ट होम संदर्भ में रोशनी, आउटलेट और उपकरणों के प्रबंधन के लिए उपयोग किए जाने वाले विभिन्न रिमोट-नियंत्रित उपकरण शामिल हैं।</li>
<li>होम ऑटोमेशन में लाइट्स की भूमिका पर विशेष जोर दिया जाता है। यह नए रिमोट-नियंत्रित उपकरणों को विकसित करने की क्षमता का सुझाव देता है, जो स्मार्ट होम तकनीक में संभावित भविष्य के रुझानों का संकेत देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dynomight.substack.com/p/midwit-home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zमिडविट होम।</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बारह-फैक्टर ऐप (2011)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ट्वेल्व-फैक्टर ऐप स्वचालन, पोर्टेबिलिटी, क्लाउड परिनियोजन, निरंतर तैनाती और स्केलेबिलिटी पर ध्यान केंद्रित करते हुए, सॉफ्टवेयर-ए-ए-सर्विस एप्लिकेशन बनाने के लिए एक ढांचा है।</li>
<li>इस पद्धति का उपयोग किसी भी प्रोग्रामिंग भाषा और बैकिंग सेवाओं के किसी भी मिश्रण के साथ किया जा सकता है और कोडबेस संगठन, निर्भरता प्रबंधन, कॉन्फ़िगरेशन, बिल्ड एंड रन स्टेज, कंकरेंसी और विकास-उत्पादन समानता बनाए रखने सहित विभिन्न पहलुओं पर दिशानिर्देश प्रदान करता है।</li>
<li>योगदानकर्ताओं के अनुभवों और टिप्पणियों के आधार पर बनाया गया, इसका उद्देश्य अनुप्रयोग विकास में प्रणालीगत मुद्दों को हल करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://12factor.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zबारह-फैक्टर ऐप (2011)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बकवास नहीं किया जा सकता: तकनीकी ऋण का कम कारण]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट का तर्क है कि प्रेरणा या आलस्य की कथित कमी अक्सर तकनीकी ऋण का कारण बन सकती है।</li>
<li>लेखक मेहनती डेवलपर्स के बीच अंतर को इंगित करता है जो लगातार अपने कोड में सुधार करते हैं, और कुछ कार्यों में देरी करने की अपनी प्रवृत्ति है।</li>
<li>लेखक प्रेरणा की कमी से निपटने के दौरान आत्म-जागरूकता और ईमानदारी के महत्व पर जोर देता है, यहां तक कि &#39;समय से पहले अनुकूलन&#39; या &#39;आक्रामक रूप से गुंजाइश में कटौती&#39; जैसे बहाने के माध्यम से तकनीकी ऋण को प्रेरित करने से बचने के लिए यदि आवश्यक हो तो ब्रेक का सुझाव देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jesseduffield.com/Can%27t-Be-Fcked/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zबकवास नहीं किया जा सकता: तकनीकी ऋण का कम कारण</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI को हरा ना बहुत सस्ता है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई जैसे मुख्य भाषा मॉडल (एलएलएम) प्रदाता मॉडल की गुणवत्ता और बड़े पैमाने पर मॉडल की सेवा करने की दक्षता के मामले में हावी हैं।</li>
<li>लेख व्यक्तिगत हार्डवेयर पर मॉडल को ठीक करने और परोसने पर ओपनएआई के प्लेटफॉर्म का उपयोग करके लागत-प्रभावशीलता की वकालत करता है।</li>
<li>लागत और जटिलता के कारण संगठनों को अपने स्वयं के ओपन-सोर्स एलएलएम को तैनात करने से हतोत्साहित करते हुए, यह ओपन-सोर्स मॉडल के भविष्य को स्वीकार करता है, क्योंकि वे अधिक कॉम्पैक्ट हो जाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generatingconversation.substack.com/p/openai-is-too-cheap-to-beat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZOpenAI को हरा ना बहुत सस्ता है</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने डंगऑन और ड्रेगन खेलने के लिए एक वर्चुअल टेबलटॉप बनाया।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>डाइसराइट डंगऑन और ड्रेगन खेलने के लिए एक ऑनलाइन प्लेटफॉर्म है, जिसे रेल पर रूबी का उपयोग करके विकसित किया गया है, और सभी खिलाड़ियों के लिए नक्शे और टोकन को सिंक्रनाइज़ करने के लिए एक्शन केबल का उपयोग करता है।</li>
<li>HTML कैनवास और फैब्रिक.js के साथ बनाया गया इंटरफ़ेस, उपयोगकर्ताओं को नक्शे के साथ बातचीत करने की अनुमति देता है। वेबसाइट को मोबाइल उपयोग के लिए भी अनुकूलित किया गया है।</li>
<li>निर्माता, जिसने उपयोगकर्ता अनुभव को भी डिजाइन किया है, ने इसे एक साइड प्रोजेक्ट के रूप में एक साथ रखा है और मंच के बारे में प्रतिक्रिया और पूछताछ के लिए खुला है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.diceright.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zमैंने डंगऑन और ड्रेगन खेलने के लिए एक वर्चुअल टेबलटॉप बनाया।</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाहन निर्माताओं ने जयवॉकिंग के अपराध का आविष्कार किया (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख सड़क उपयोग मानदंडों के परिवर्तन को ट्रैक करता है, मुख्य रूप से 1920 के दशक में ऑटो समूहों और निर्माताओं द्वारा ड्राइवरों से पैदल चलने वालों तक दुर्घटनाओं की जिम्मेदारी को हटाने के लिए प्रभावित किया गया था।</li>
<li>जैसे-जैसे ऑटोमोबाइल का प्रसार बढ़ता गया, जिससे पैदल यात्रियों की मृत्यु दर में वृद्धि हुई, उद्योग समूहों ने पैदल चलने वालों को क्रॉसवॉक तक सीमित करने और जयवॉकर का उपहास करने के लिए रणनीतियों को तैनात करने के कानूनों के लिए प्रभावी ढंग से वकालत की।</li>
<li>&quot;जयवॉकिंग&quot; शब्द उन लोगों को लेबल करने के लिए बनाया गया था जो इन नए कानूनों की अवज्ञा कर रहे हैं और सार्वजनिक सुरक्षा के लिए खतरनाक हैं, यह दिखाते हुए कि कैसे ऑटो उद्योग ने सड़कों की धारणा को वाहनों के लिए क्षेत्र के रूप में सफलतापूर्वक स्थानांतरित कर दिया, न कि पैदल चलने वालों के लिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/2015/1/15/7551873/jaywalking-history</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zवाहन निर्माताओं ने जयवॉकिंग के अपराध का आविष्कार किया (2015)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरा मैकबुक ढूँढें स्थापित न करें]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने हवाई अड्डे की सुरक्षा में किसी के साथ गलती से अपने नए मैकबुक एयर को स्वैप करने के अपने अनुभव को याद किया, और इसे पुनर्प्राप्त करने के बाद, पाया कि उस पर एक सक्रियण लॉक सक्रिय था।</li>
<li>बार-बार अनुरोध के बावजूद, ऐप्पल एक्टिवेशन लॉक को अक्षम करने में सहायता करने में अनुत्तरदायी रहा है, जिससे लेखक ने ऐप्पल की कठोर नीतियों और अपर्याप्त ग्राहक सहायता की आलोचना की है।</li>
<li>सलाह के एक शब्द के रूप में, लेखक मैकबुक उपयोगकर्ताओं को समान मुद्दों का सामना करने से रोकने के लिए अपने उपकरणों पर &quot;फाइंड माय&quot; सुविधा को सक्षम करने की सिफारिश करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tokyodev.com/articles/not-setting-up-find-my-bricked-my-macbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zमेरा मैकबुक ढूँढें स्थापित न करें</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुझे अपनी आधी पकी हुई परियोजना दिखाओ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>बयान में व्यक्तियों को अपनी पूर्णता या तत्परता के बावजूद अपनी परियोजनाओं को जल्दी और अक्सर लॉन्च करने की वकालत की गई है।</li>
<li>यह &quot;तेजी से असफल होने&quot; और पुनरावृत्ति के महत्व को रेखांकित करता है, एक अवधारणा जो त्वरित विफलताओं और परिणामस्वरूप सुधारों के माध्यम से सीखने में मदद करती है।</li>
<li>इसके अलावा, संदेश नवाचार और विकास के लिए अपने समर्थन पर जोर देते हुए परियोजनाओं, स्टार्ट-अप या विचारों के लिए समर्थन और मदद प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37857231</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zमुझे अपनी आधी पकी हुई परियोजना दिखाओ</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक खेल, एक आदमी द्वारा, छह प्लेटफार्मों पर: अच्छा, बुरा और बदसूरत।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने वेब, विंडोज, मैकओएस और लिनक्स सहित विभिन्न प्लेटफार्मों का समर्थन करने के अपने अनुभव को साझा किया, उनके गेम इंडस्ट्री आइडल और प्रत्येक के लिए अलग-अलग चुनौतियों के लिए।</li>
<li>काउंटर-स्ट्राइक 2 के लिए मैकओएस का समर्थन नहीं करने के वाल्व के फैसले के प्रभाव पर चर्चा करता है, साथ ही धोखाधड़ी और प्लेटफ़ॉर्म-विशिष्ट समस्याओं से संबंधित मुद्दों से निपटता है।</li>
<li>कई प्लेटफार्मों का समर्थन करने की लागत और राजस्व निहितार्थ, वन-मैन इंडी डेवलपर के रूप में उनके सामने आने वाले संघर्षों, और बेहतर विकल्प बनाने और भविष्य की परियोजनाओं में कार्यभार को संतुलित करने की उनकी आकांक्षा में अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ruoyusun.com/2023/10/12/one-game-six-platforms.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zएक खेल, एक आदमी द्वारा, छह प्लेटफार्मों पर: अच्छा, बुरा और बदसूरत।</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूरोपीय संघ "चैट नियंत्रण" और अनिवार्य क्लाइंट साइड स्कैनिंग]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>डच संसद ने यूरोपीय संघ के &quot;चैटकंट्रोल&quot; प्रस्ताव पर सुनवाई की जो क्लाइंट-साइड स्कैनिंग से संबंधित है; एक बहस वाली तकनीक जो निजी संदेशों को स्कैन करती है, संभावित रूप से अवांछित जांच का कारण बनती है।</li>
<li>दो प्रस्तावों के माध्यम से संसदीय विरोध के बावजूद, डच सरकार ने उनकी उपेक्षा करने का फैसला किया है, इस प्रकार उक्त तकनीक के लिए पीछा बनाए रखा है।</li>
<li>सुनवाई में उठाई गई चिंताएं न केवल निजी बातचीत में घुसपैठ के बारे में थीं, बल्कि इस क्षेत्र में चीन के साथ संभावित सहयोग के खिलाफ एक अतिरिक्त चेतावनी के साथ प्रौद्योगिकी की अप्रमाणित प्रभावशीलता के बारे में भी थीं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/client-side-scanning-dutch-parliament/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zयूरोपीय संघ &quot;चैट नियंत्रण&quot; और अनिवार्य क्लाइंट साइड स्कैनिंग</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अटलसियन लगभग $ 1 बिलियन के लिए लूम खरीदेगा]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>सॉफ्टवेयर कंपनी एटलसियन ने लगभग 975 मिलियन डॉलर में वीडियो मैसेजिंग प्लेटफॉर्म लूम के अधिग्रहण की घोषणा की है, जो इसके टीम सहयोग टूल को मजबूत करेगा और वर्कफ़्लो में वीडियो एकीकरण को सक्षम करेगा।</li>
<li>25 मिलियन से अधिक वैश्विक उपयोगकर्ताओं के साथ लूम, जीरा और कॉन्फ्लुएंस जैसे एटलसियन सॉफ्टवेयर में शामिल किया जाएगा, अधिग्रहण मार्च 2024 तक बंद होने की उम्मीद है।</li>
<li>हालांकि मौजूदा नकदी शेष के साथ वित्त पोषित, एटलसियन का अनुमान है कि अधिग्रहण जून 2024 और 2025 में समाप्त होने वाले वित्तीय वर्षों के लिए उनके परिचालन मार्जिन में कमी का कारण बनेगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/markets/deals/atlassian-agrees-buy-video-messaging-provider-loom-nearly-1-bln-2023-10-12/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000Zअटलसियन लगभग $ 1 बिलियन के लिए लूम खरीदेगा</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2 रैपिड रीसेट हमला Nginx उत्पादों को प्रभावित कर रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HTTP/2 प्रोटोकॉल में एक भेद्यता पाई गई है जिसका उपयोग NGINX Open Source, NGINX Plus और संबंधित उत्पादों पर सेवा से इनकार करने वाले हमले को लॉन्च करने के लिए किया जा सकता है, जो NGINX HTTP / 2 मॉड्यूल को प्रभावित करता है।</li>
<li>भेद्यता एक हमलावर को कई HTTP / 2 धाराओं को तेजी से रद्द करने देती है, जिससे सर्वर को उसकी कॉन्फ़िगर की गई सीमा को ट्रिगर किए बिना ओवरलोड किया जाता है।</li>
<li>NGINX ने इस भेद्यता से निपटने के लिए एक पैच जारी किया है, एक इवेंट लूप के भीतर नई धाराओं की संख्या पर सीमा लगाकर सिस्टम स्थिरता में सुधार किया है। वे उपयोगकर्ताओं को नवीनतम पैकेजों में अपडेट करने और अतिरिक्त सुरक्षा के लिए कॉन्फ़िगरेशन फ़ाइलों को ट्विक करने की सलाह देते हैं। एकल ग्राहकों से कनेक्शन और अनुरोधों को सीमित करने की भी सलाह दी जाती है। Cloudflare, Amazon और Google ने इस भेद्यता को कम करने में सहायता की।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nginx.com/blog/http-2-rapid-reset-attack-impacting-f5-nginx-products/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-13T00:00:00.000ZHTTP/2 रैपिड रीसेट हमला Nginx उत्पादों को प्रभावित कर रहा है</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टारलिंक सेल के लिए सीधा]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>स्पेसएक्स का एक डिवीजन स्टारलिंक एक डायरेक्ट टू सेल फीचर लॉन्च कर रहा है जो वैश्विक एलटीई फोन को टेक्स्ट, वॉयस और डेटा सेवाओं तक निर्बाध पहुंच प्रदान करेगा।</li>
<li>अंतरिक्ष-आधारित सेलफोन टावरों के रूप में काम करने वाली नई तकनीक, दूरस्थ स्थानों में कनेक्टिविटी की अनुमति देती है और मौजूदा हार्डवेयर या ऐप्स में संशोधन की आवश्यकता के बिना मृत क्षेत्रों को हटा देती है।</li>
<li>रॉकेट निर्माण और प्रक्षेपण में स्पेसएक्स के ज्ञान का लाभ उठाते हुए, स्टारलिंक का उद्देश्य बड़ी संख्या में इन सेल-सेवा-सहायक उपग्रहों को तैनात करना है, जिसमें वैश्विक सेलुलर प्रदाता भागीदार देशों में नेटवर्क पहुंच साझा करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://direct.starlink.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zस्टारलिंक सेल के लिए सीधा</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्थायी विकलांगता वाले अमेरिकी नागरिकों को राष्ट्रीय उद्यानों के लिए मुफ्त आजीवन पास मिलता है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>द अमेरिका द ब्यूटीफुल - द नेशनल पार्क एंड फेडरल रिक्रिएशनल लैंड्स एक्सेस पास, अमेरिकी नागरिकों या स्थायी विकलांगता वाले स्थायी निवासियों के लिए उपलब्ध एक मुफ्त पास, व्यक्तिगत रूप से या ऑनलाइन प्राप्त किया जा सकता है।</li>
<li>आवेदकों को पास प्राप्त करने के लिए अपनी स्थायी विकलांगता को प्रमाणित करने वाले दस्तावेज प्रस्तुत करने होंगे।</li>
<li>इंटरएजेंसी एक्सेस पास विकलांग लोगों को राष्ट्रीय उद्यानों और संघीय मनोरंजक भूमि तक आसान पहुंच प्रदान करके सहायता करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/accessibility/interagency-access-pass.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zस्थायी विकलांगता वाले अमेरिकी नागरिकों को राष्ट्रीय उद्यानों के लिए मुफ्त आजीवन पास मिलता है</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आधुनिक सांख्यिकी का परिचय]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;आधुनिक सांख्यिकी का परिचय (दूसरा संस्करण)&quot; एक पाठ्यपुस्तक है जिसे माइन केटिंकाया-रुंडेल और जोहाना हार्डिन द्वारा लिखा गया है, जो डीज़, बार और केटिंकाया-रुंडेल के पिछले संस्करणों से लिया गया है।</li>
<li>पुस्तक मुफ्त डाउनलोड के लिए उपलब्ध है, जो छात्रों और उत्साही लोगों को समान रूप से सस्ती शैक्षिक सामग्री तक पहुंच प्रदान करती है।</li>
<li>पुस्तक को क्रिएटिव कॉमन्स एट्रिब्यूशन-शेयरअलाइक 3.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जो काम के वितरण और साझाकरण की अनुमति देता है और प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openintro-ims2.netlify.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zआधुनिक सांख्यिकी का परिचय</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कानूनी रूप से हर फ़ॉन्ट को पायरेट कैसे करें]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह विषय वेब पर बिना लाइसेंस वाले फोंट की कॉपीराइट वैधता के आसपास घूमता है, जहां अमेरिकी कानून व्यक्तिगत ग्लिफ़ ्स के कॉपीराइट की अनुमति नहीं देता है लेकिन फ़ॉन्ट फ़ाइल को कॉपीराइट करने की अनुमति देता है।</li>
<li>ट्रेडमार्क किए गए फोंट कानून के तहत संरक्षित हैं, जबकि गैर-ट्रेडमार्क ग्लिफ़ कॉपीराइट के लिए अतिसंवेदनशील नहीं हैं।</li>
<li>लेखक लाइसेंस प्राप्त फोंट को फिर से बनाने के लिए सार्वजनिक, गैर-रचनात्मक, गैर-ट्रेडमार्क फोंट का उपयोग करने पर विचार करता है, इस तरह के प्रयास की जटिलता को पहचानता है, और कानूनी रूप से फोंट खरीदकर फ़ॉन्ट रचनाकारों का समर्थन करने के महत्व पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.willdepue.com/how-to-legally-pirate-all-fonts-in-an-afternoon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zकानूनी रूप से हर फ़ॉन्ट को पायरेट कैसे करें</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google क्लाउड स्पैनर अब Amazon DynamoDB की लागत का आधा है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud ने अपने क्लाउड स्पैनर डेटाबेस में प्रमुख मूल्य-प्रदर्शन संवर्द्धन पेश किए हैं जिसमें बिना किसी अतिरिक्त लागत के प्रति नोड 50% तक अधिक थ्रूपुट और 2.5 गुना अधिक स्टोरेज शामिल है।</li>
<li>उच्च प्रदर्शन, उपलब्धता और स्केलेबिलिटी के लिए प्रसिद्ध अपडेटेड क्लाउड स्पैनर, अब बड़े डेटा वॉल्यूम और एप्लिकेशन आवश्यकताओं को संभालने वाले संगठनों के लिए और भी अधिक लागत-इष्टतम समाधान बन जाता है।</li>
<li>तुलनात्मक रूप से, स्पैनर अब अमेज़ॅन डायनेमोडीबी की तुलना में अधिक लागत प्रभावी है। ये अपडेट वर्तमान में कुछ इंस्टेंस कॉन्फ़िगरेशन के लिए उपलब्ध हैं, निकट भविष्य में सभी स्पैनर ग्राहकों के लिए एक पूर्ण रोलआउट की योजना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/databases/announcing-cloud-spanner-price-performance-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZGoogle क्लाउड स्पैनर अब Amazon DynamoDB की लागत का आधा है</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ग्राइंड - अमिगा 500 के लिए एक पहला व्यक्ति शूटर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ग्राइंड अमिगा 500 के लिए एक अद्यतन प्रथम-व्यक्ति शूटर गेम है, जिसे ड्रेड-इंजन के साथ विकसित किया गया है। यह एक स्टीमपंक / लवक्राफ्टियन सौंदर्य शास्त्र के आसपास बनाया गया है और इसमें उच्च गुणवत्ता वाले हथियार डिजाइन हैं।</li>
<li>नवीनतम अपडेट में एक डेमो और एक शहर में एक नया स्तर सेट शामिल है, जिसमें अतिरिक्त स्तरों और दुश्मन प्रकारों के लिए भविष्य की विकास योजनाएं हैं।</li>
<li>संगीत समर्थन, ध्वनि प्रभाव, और अधिक स्तर वर्तमान में प्रगति पर हैं, जो एक Patreon द्वारा समर्थित हैं। इसके अतिरिक्त, खेल का एक मेगा ड्राइव संस्करण वर्तमान में विचाराधीन है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indieretronews.com/2023/10/grind-first-person-shooter-for-amiga.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zग्राइंड - अमिगा 500 के लिए एक पहला व्यक्ति शूटर</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordpress.com अब ActivityPub का समर्थन करता है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.com ने एक्टिविटीपब फीचर लॉन्च किया है, जिससे उपयोगकर्ता अपने ब्लॉग को व्यापक दर्शकों तक पहुंचने के लिए मास्टोडॉन जैसे फेडरेटेड प्लेटफॉर्म से लिंक कर सकते हैं।</li>
<li>ActivityPub प्लगइन सहज एकीकरण में सहायता करता है, जिससे पाठकों को ब्लॉग पोस्ट का पालन करने और ब्लॉग पर टिप्पणियों में उत्तरों को बदलने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता एक कस्टम डोमेन के साथ अपनी प्रोफाइल को बढ़ा सकते हैं और इस सुविधा को अपनी ब्लॉग सेटिंग्स के माध्यम से सक्रिय कर सकते हैं, जो जुड़ाव को बढ़ावा देने और WordPress.com ब्लॉगों तक पहुंचने का इरादा रखते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.com/blog/2023/10/11/activitypub/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZWordpress.com अब ActivityPub का समर्थन करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अनिवार्य - स्व-होस्टर्स के लिए एक ओपनआईडी कनेक्ट सर्वर]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;अनिवार्य&quot; एक ओपनआईडी कनेक्ट प्रदाता (ओपी) सर्वर विकसित करने वाली एक परियोजना है, जिसे ईमेल स्वामित्व को मान्य करने और उपयोगकर्ता द्वारा एक्सेस किए जा रहे एप्लिकेशन को संवाद करने के विशिष्ट लक्ष्य के साथ स्व-होस्टिंग के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह परियोजना अनाम OAuth2 क्लाइंट, बहु-डोमेन प्रमाणीकरण, पासवर्ड रहित ईमेल लॉगिन और एपीआई के माध्यम से कॉन्फ़िगर करने योग्य रनटाइम जैसी सुविधाओं का समर्थन करती है।</li>
<li>वर्तमान में, परियोजना बीटा में है और उत्पादन उपयोग के लिए उपयुक्त नहीं है जब तक कि यह सुरक्षा समीक्षा पारित नहीं करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anderspitman/obligator</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zअनिवार्य - स्व-होस्टर्स के लिए एक ओपनआईडी कनेक्ट सर्वर</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने स्वयं के ऑल-स्काई, रास्पबेरी पाई कैमरा रोल करें]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख रास्पबेरी पाई का उपयोग करके डू-इट-योरसेल्फ (DIY) ऑल-स्काई कैमरा बनाने के तरीके को रेखांकित करता है, जो छोटे और किफायती कंप्यूटरों की एक श्रृंखला है जो तकनीकी परियोजनाओं में व्यापक रूप से उपयोग किए जाते हैं।</li>
<li>होममेड कैमरा का उद्देश्य पूरी रात के आकाश, विशेष रूप से उल्काओं की छवियों को कैप्चर करना है, और उल्का प्रक्षेप पथ के बारे में वैज्ञानिक अध्ययन में सहायता कर सकता है।</li>
<li>यह आवश्यक घटकों और कैमरा स्थापित करने की प्रक्रिया पर एक गहन मार्गदर्शिका प्रदान करता है और उल्का अध्ययन के लिए ऐसे कैमरों का उपयोग करके अन्य समान परियोजनाओं को भी पेश करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/all-sky-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zअपने स्वयं के ऑल-स्काई, रास्पबेरी पाई कैमरा रोल करें</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एम 2 अल्ट्रा समानांतर में लामा 2 7 बी की 128 धाराओं को चला सकता है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गिटहब रिपॉजिटरी में लामा .cpp कोड को अपडेट किया गया है, जिसमें कोड की दक्षता बढ़ाने के लिए ध्यान मास्क के साथ समानांतर डिकोडिंग शामिल है।</li>
<li>संशोधनों में केवी कैश अनुकूलन, बहु-अनुक्रम डिकोडिंग, और आरओपीई के अपडेट, सत्र बचत / लोडिंग, साथ ही समानांतर प्रसंस्करण के माध्यम से प्रदर्शन में सुधार शामिल है।</li>
<li>परिवर्तनों में एम 2 अल्ट्रा मॉडल आकार परीक्षणों में ग्राफ टोपोलॉजी संशोधनों और अनुकूलन के लिए कॉन्करेंसी अनुकूलन को अक्षम करना भी शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/3228</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zएम 2 अल्ट्रा समानांतर में लामा 2 7 बी की 128 धाराओं को चला सकता है</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[K3s - लाइटवेट कुबेरनेट्स]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>K3s IoT और एज कंप्यूटिंग के लिए बनाया गया एक कॉम्पैक्ट कुबेरनेट्स संस्करण है, जिसे दूरस्थ और संसाधन-सीमित वातावरण में प्रभावी ढंग से कार्य करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह निर्भरता को कम करने और स्थापना को आसान बनाने के लिए एकल बाइनरी के रूप में बंडल किया गया है, जो एआरएम 64 और एआरएम वी 7 आर्किटेक्चर दोनों का समर्थन करता है, जिससे यह रास्पबेरी पाई जैसे छोटे उपकरणों के लिए बड़े सर्वरों के लिए उपयुक्त हो जाता है।</li>
<li>क्लाउड नेटिव कंप्यूटिंग फाउंडेशन सैंडबॉक्स प्रोजेक्ट के रूप में, उपयोगकर्ता इसे डाउनलोड करके और इसे अपने सर्वर पर चलाकर और फिर एजेंट नोड्स जोड़कर के 3 का उपयोग करना शुरू कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://k3s.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000ZK3s - लाइटवेट कुबेरनेट्स</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गणित के प्रमाणों और कंप्यूटर कार्यक्रमों को बराबर करने वाला गहरा लिंक]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख करी-हॉवर्ड पत्राचार का अवलोकन देता है, गणितीय प्रमाणों और कंप्यूटर कार्यक्रमों को जोड़ता है, कंप्यूटर विज्ञान में प्रकार और कार्यक्रमों और तार्किक विषयों में प्रस्तावों और प्रमाणों के बीच समानता का सुझाव देता है।</li>
<li>इस पत्राचार के संभावित अनुप्रयोगों और निहितार्थों को छुआ जाता है, जिसमें सॉफ्टवेयर सत्यापन प्रक्रियाओं और प्रमाण सहायकों के विकास के लिए इसकी निरंतरता शामिल है।</li>
<li>यह इस बात पर प्रकाश डालता है कि गणना और तर्क के बीच यह लिंक केवल अंतर्ज्ञानवादी तर्क तक ही सीमित नहीं है और इसकी मूलभूत प्रकृति का उल्लेख करता है, जो कई शोधकर्ताओं द्वारा इसकी खोज में स्पष्ट है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/the-deep-link-equating-math-proofs-and-computer-programs-20231011/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zगणित के प्रमाणों और कंप्यूटर कार्यक्रमों को बराबर करने वाला गहरा लिंक</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मीट्रिक समय]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>मीट्रिक समय एक प्रणाली है जो दिन को 10 घंटे में विभाजित करती है, प्रत्येक घंटे में 100 मिनट शामिल होते हैं, और प्रत्येक मिनट में 100 सेकंड होते हैं, जिससे मानसिक गणित सरल हो जाता है और विभिन्न समय क्षेत्रों से निपट ता है।</li>
<li>मीट्रिक समय प्रणाली में, एएम और पीएम के बीच कोई अंतर नहीं है, जिसमें एक दिन में केवल 10 घंटे होते हैं।</li>
<li>मीट्रिक समय के पीछे की अवधारणा की तुलना मौद्रिक सोच से की जाती है, जहां प्रत्येक मीट्रिक घंटा 100-डॉलर के बिल के बराबर होता है और प्रत्येक मीट्रिक मिनट 1-डॉलर के बिल के समान होता है, जो प्रति दिन 1,000 मिनट और 100,000 सेकंड होता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metric-time.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zमीट्रिक समय</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या किसी को टिनिटस से पूर्ण, स्थायी राहत मिली है?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक उन व्यक्तियों से ज्ञान प्राप्त कर रहा है जिन्होंने टिनिटस से स्थायी राहत पाई है, एक चिकित्सा स्थिति जो कानों में घंटी बजाने का कारण बनती है।</li>
<li>लेखक उन उपचारों के प्रति संदेह दिखाता है जो केवल लक्षणों को कम करते हैं और यह पता लगाने की कोशिश कर रहे हैं कि क्या पूर्ण राहत प्राप्त करने योग्य है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37852711</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zक्या किसी को टिनिटस से पूर्ण, स्थायी राहत मिली है?</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[माइक्रोसॉफ्ट एसईसी 8-के: आईआरएस $ 29 बी के अतिरिक्त कर भुगतान की मांग कर रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>11 अक्टूबर, 2023 को, माइक्रोसॉफ्ट कॉर्पोरेशन ने खुलासा किया कि उसे 2004 और 2013 के बीच कर वर्षों से संबंधित आंतरिक राजस्व सेवा (आईआरएस) से प्रस्तावित समायोजन (एनओपीए) के नोटिस प्राप्त हुए हैं।</li>
<li>आईआरएस ने इंटरकंपनी ट्रांसफर प्राइसिंग के मुद्दे के इर्द-गिर्द घूमते हुए दंड और ब्याज के अलावा करों में अतिरिक्त $ 28.9 बिलियन की मांग की है।</li>
<li>माइक्रोसॉफ्ट प्रशासनिक अपीलों और संभवतः न्यायिक कार्यवाही के माध्यम से एनओपीए पर विवाद करने पर जोर देता है, स्पष्ट रूप से अगले 12 महीनों के भीतर अंतिम समाधान या अपनी कर आकस्मिकताओं में महत्वपूर्ण बदलाव की उम्मीद नहीं करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.gcs-web.com/node/31951/html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-12T00:00:00.000Zमाइक्रोसॉफ्ट एसईसी 8-के: आईआरएस $ 29 बी के अतिरिक्त कर भुगतान की मांग कर रहा है</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अब तक का सबसे बड़ा डीडीओएस हमला, 398 एम आरपीएस से ऊपर पहुंच गया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गूगल ने HTTP/2 रैपिड रीसेट नामक एक नई विधि का उपयोग करके सबसे बड़े रिकॉर्ड किए गए DDoS हमले के खिलाफ सफलतापूर्वक बचाव किया है, जो प्रति सेकंड 398 मिलियन अनुरोधों पर पहुंच गया था।</li>
<li>हमले के बाद उद्योग से समन्वित प्रतिक्रिया ने पैच और अन्य शमन तकनीकों के विकास और कार्यान्वयन को जन्म दिया है। HTTP/2 के उपयोगकर्ताओं को इस तरह के हमले की भेद्यता को कम करने के लिए CVE-2023-44487 के लिए विक्रेता पैच लागू करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
<li>डीडीओएस हमलों से सुरक्षा के लिए, Google क्लाउड ग्राहकों को क्लाउड आर्मर के डीडीओएस सुरक्षा और सक्रिय दर सीमित नियमों और एआई-संचालित अनुकूली सुरक्षा जैसी अन्य सुविधाओं का उपयोग करने की सलाह दी जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zअब तक का सबसे बड़ा डीडीओएस हमला, 398 एम आरपीएस से ऊपर पहुंच गया</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आईफोन 15 प्रो में लॉग "प्रो" है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट मुख्य रूप से नवीनतम आईफोन 15 प्रो और प्रो मैक्स में लॉग वीडियो रिकॉर्डिंग को शामिल करने पर चर्चा करता है, एक प्रारूप जो रंग ग्रेडिंग और संपादन में लचीलापन प्रदान करता है।</li>
<li>यह लॉग फुटेज का उपयोग करने के फायदों की पड़ताल करता है, जिसमें विभिन्न दृश्य अपील और स्वाभाविक रूप से ग्रेड रंगों का चयन करने की क्षमता शामिल है, साथ ही साथ विभिन्न रंग स्थानों के साथ इसकी संगतता भी शामिल है।</li>
<li>पोस्ट में आईफोन के लिए ब्लैकमैजिक कैमरा ऐप की रिलीज का भी उल्लेख किया गया है, जो इन उपकरणों के साथ वीडियो शूटिंग और संपादन के लिए रचनात्मक संभावनाओं को बढ़ावा देते हुए उन्नत मैनुअल नियंत्रण और सुविधाएँ प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prolost.com/blog/applelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zआईफोन 15 प्रो में लॉग &quot;प्रो&quot; है</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जनरेटिव आर्ट के लिए 42 इंच का ई-इंक फ्रेम बनाना]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने 42 इंच का ई इंक आर्ट फ्रेम बनाया, जिसे जेनरेटिव एआई कला का प्रदर्शन करने के लिए डिज़ाइन किया गया था, जिसमें डिस्प्ले कंट्रोल के लिए रास्पबेरी पाई और इमेज प्रीप्रोसेसिंग के लिए ब्लू नॉइज़ डिथेरिंग का उपयोग किया गया था।</li>
<li>ई इंक डिस्प्ले में आम &#39;भूतिया&#39; मुद्दे से निपटने के लिए, उन्होंने पूर्ण काले और पूर्ण सफेद छवियों के बीच बारी-बारी से शामिल एक समाधान लागू किया।</li>
<li>भविष्य की सुधार योजनाओं में फ्रेम को बैटरी संचालित बनाना और कला संकेत उत्पन्न करने के लिए एआई का उपयोग करना शामिल है। परियोजना को चार्ली, निको और फ्लोरियन से समर्थन मिला।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eliot.blog/e-ink-frame</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zजनरेटिव आर्ट के लिए 42 इंच का ई-इंक फ्रेम बनाना</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[तेल क्षेत्र विद्युतीकरण में देरी के लिए अक्षम हाइड्रोजन कारों की पैरवी कर रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>माइकल लिब्रेच, एक मान्यता प्राप्त विश्लेषक, सुझाव देते हैं कि तेल क्षेत्र कारों के विद्युतीकरण में देरी के लिए हाइड्रोजन ईंधन-सेल कारों को बढ़ावा देता है, यह तर्क देते हुए कि वे इलेक्ट्रिक समाधानों की तुलना में अक्षम और महंगे हैं।</li>
<li>लिब्रेच ने &quot;हाइड्रोजन लैडर&quot; विकसित किया है, जो हाइड्रोजन के लिए गैर-प्रतिस्पर्धी उपयोग-मामलों के रूप में कारों और घरेलू हीटिंग को नीचे रखता है, यह कहते हुए कि कंपनियां विद्युतीकरण में बदलाव को धीमा करने के लिए हाइड्रोजन को बढ़ावा दे सकती हैं।</li>
<li>वह हाइड्रोजन कारों की आवश्यकता का विरोध करता है, यह कहते हुए कि इलेक्ट्रिक वाहन पहले से ही दक्षता, प्रदर्शन और सुविधा में उत्कृष्टता प्राप्त करते हैं, और अक्षमताओं और सुरक्षा चिंताओं के कारण घरेलू हीटिंग के लिए हाइड्रोजन के आवेदन से असहमत हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rechargenews.com/energy-transition/liebreich-oil-sector-is-lobbying-for-inefficient-hydrogen-cars-because-it-wants-to-delay-electrification-/2-1-1033226?zephr_sso_ott=XwKh7x</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zतेल क्षेत्र विद्युतीकरण में देरी के लिए अक्षम हाइड्रोजन कारों की पैरवी कर रहा है</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उपन्यास HTTP/2 'रैपिड रीसेट' DDoS हमला]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>अगस्त में, Google ने पुष्टि की कि HTTP / 2 प्रोटोकॉल का उपयोग करके एक अभूतपूर्व DDoS हमले ने इसकी सेवाओं और क्लाउड ग्राहकों को लक्षित किया, जिसमें एक हमला प्रति सेकंड 398 मिलियन अनुरोधों तक पहुंच गया।</li>
<li>Google के वैश्विक लोड संतुलन बुनियादी ढांचे ने अपने नेटवर्क के किनारे पर हमले को कम करके किसी भी सेवा आउटेज को सफलतापूर्वक रोका।</li>
<li>Google ने तब से अतिरिक्त सुरक्षात्मक उपायों को लागू किया है और पूरे पारिस्थितिकी तंत्र में इस नए हमले वेक्टर को संबोधित करने के लिए उद्योग भागीदारों के साथ काम किया है। लेख आगे हमले की पद्धति पर विस्तार से बताता है और शमन रणनीतियों को प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/how-it-works-the-novel-http2-rapid-reset-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zउपन्यास HTTP/2 &apos;रैपिड रीसेट&apos; DDoS हमला</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंजीनियर सामग्री कटी हुई नसों को फिर से जोड़ सकती है।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>राइस यूनिवर्सिटी के शोधकर्ताओं ने एक मैग्नेटोइलेक्ट्रिक सामग्री तैयार की है जो तंत्रिका ऊतक को उत्तेजित करने और अलग-अलग नसों की मरम्मत करने में सक्षम है।</li>
<li>नई सामग्री अपने समकक्षों की तुलना में 120 गुना तेजी से चुंबकीय-विद्युत रूपांतरण करती है, जिससे सटीक रिमोट न्यूरॉन उत्तेजना और न्यूनतम इनवेसिव न्यूरोस्टिम्यूलेशन विधियों का मार्ग प्रशस्त होता है।</li>
<li>न्यूरोस्टिम्यूलेशन अनुप्रयोगों से परे, इस अत्याधुनिक सामग्री का डिजाइन ढांचा कंप्यूटिंग और सेंसिंग क्षेत्रों में संभावित उपयोग प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.rice.edu/news/2023/rice-engineered-material-can-reconnect-severed-nerves</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zइंजीनियर सामग्री कटी हुई नसों को फिर से जोड़ सकती है।</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाल्व का कहना है कि मैकओएस के लिए काउंटर-स्ट्राइक 2 नहीं हो रहा है, पर्याप्त खिलाड़ी नहीं हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>वाल्व ने अपर्याप्त खिलाड़ी संख्या के कारण काउंटर-स्ट्राइक 2 के मैकओएस संस्करण को जारी करने के खिलाफ फैसला किया है। काउंटर-स्ट्राइक: मैक पर ग्लोबल ऑफेंसिव (सीएस: जीओ) खिलाड़ी 22 मार्च से 27 सितंबर, 2023 के बीच खेलने पर धनवापसी का अनुरोध कर सकते हैं।</li>
<li>ऐप्पल उत्पादों में भविष्य के सुधार में 2026 तक आईपैड मिनी और आईपैड एयर के लिए ओएलईडी डिस्प्ले शामिल हो सकते हैं। ओवरहीटिंग मुद्दों को ठीक करने के लिए आईफोन 15 प्रो मॉडल के लिए एक महत्वपूर्ण सॉफ्टवेयर अपडेट जारी किया गया था।</li>
<li>सैमसंग ने ऑलस्टेट प्रोटेक्शन प्लान्स द्वारा लक्जरी स्मार्टफोन पर हानिकारक ड्रॉप टेस्ट के बाद, हाल ही में एक विज्ञापन में ऐप्पल को आरसीएस मैसेजिंग मानक को अपनाने के लिए प्रोत्साहित किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2023/10/10/valve-confirms-counter-strike-2-no-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zवाल्व का कहना है कि मैकओएस के लिए काउंटर-स्ट्राइक 2 नहीं हो रहा है, पर्याप्त खिलाड़ी नहीं हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोस्टग्रेस: अगली पीढ़ी]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख उम्र बढ़ने वाले PostgreSQL डेवलपर समुदाय का समर्थन करने के लिए योगदानकर्ताओं, प्रतिबद्धताओं और रखरखावकर्ताओं की एक युवा पीढ़ी की आवश्यकता पर जोर देता है।</li>
<li>ओपन सोर्स स्थिरता के महत्व को रेखांकित किया गया है, साथ ही नियॉन जैसी कंपनियों के संभावित प्रभाव के साथ जो पोस्टग्रेस को बढ़ाने में निवेश करते हैं और अपनी बौद्धिक संपदा को फिर से लाइसेंस दे सकते हैं।</li>
<li>पोस्टग्रेस जैसी परियोजनाओं की निरंतर सफलता के लिए, लेखक इरादे, वित्त पोषण और प्रबुद्ध स्व-हित की सिफारिश करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redmonk.com/jgovernor/2023/10/10/postgres-the-next-generation-investing-in-the-next-generation-of-committers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zपोस्टग्रेस: अगली पीढ़ी</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google उपयोगकर्ताओं के लिए पासकुंजी अब डिफ़ॉल्ट रूप से सक्षम हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google सुरक्षा बढ़ाने और लॉगिन प्रक्रिया को सुव्यवस्थित करने के लक्ष्य के साथ व्यक्तिगत Google खातों के लिए डिफ़ॉल्ट साइन-इन विधि के रूप में पासकुंजी सेट कर रहा है।</li>
<li>पासकी, जो बायोमेट्रिक डेटा या पिन का उपयोग करते हैं, को पारंपरिक पासवर्ड की तुलना में तेज और सुरक्षित माना जाता है। गूगल ने साझा किया है कि पासकी के लिए प्रतिक्रिया काफी हद तक सकारात्मक रही है।</li>
<li>पासकी की ओर बदलाव के बावजूद, Google अभी भी उपयोगकर्ताओं को खाता पहुंच के लिए पासवर्ड का उपयोग करने का विकल्प प्रदान करेगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/safety-security/passkeys-default-google-accounts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZGoogle उपयोगकर्ताओं के लिए पासकुंजी अब डिफ़ॉल्ट रूप से सक्षम हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक छात्र ने पूछा कि मैं हमें अभिनव कैसे रखता हूं - मैं नहीं करता]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेखक अपने मजबूत प्रलेखन, परिचितता और स्थापित पारिस्थितिक तंत्र के लिए आजमाए हुए और सच्चे तकनीक का उपयोग करने के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>अभिनव तकनीक का चयन केवल तभी किया जाना चाहिए जब यह नाटकीय रूप से समस्या को हल करने की संभावना को बढ़ाता है। यह विचार लेखक के तकनीकी चयन ढांचे का एक हिस्सा है, जिसमें मुद्दों को समझना, समाधानों को मान्य करना, जटिलता को परिष्कृत करना, डिजाइनों का मूल्यांकन करना और आलोचकों को विचारों को उजागर करना शामिल है।</li>
<li>हालांकि, लेखक नवाचारों के लिए क्षमता आरक्षित करने के लिए अत्याधुनिक प्रौद्योगिकियों से दूर रहने की सलाह देता है। इस ढांचे का दृष्टिकोण मुख्य रूप से कार्य परियोजनाओं के लिए है, क्योंकि व्यक्तिगत परियोजनाओं को व्यक्तिगत आनंद और सीखने की क्षमता के आधार पर प्राथमिकता दी जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/forefront-of-innovation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zएक छात्र ने पूछा कि मैं हमें अभिनव कैसे रखता हूं - मैं नहीं करता</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेरिका ने उत्सर्जन को नुकसान पहुंचाने वाले उपकरणों की बिक्री की अनुमति देने के लिए ईबे पर मुकदमा दायर किया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>न्याय विभाग (डीओजे) स्वच्छ वायु अधिनियम का उल्लंघन करने वाले 343,000 से अधिक उत्सर्जन पराजित उपकरणों और उत्पादों की कथित बिक्री के कारण ईबे पर मुकदमा कर रहा है।</li>
<li>ईबे को संभावित रूप से दंड में अरबों का सामना करना पड़ सकता है, जिसमें जुर्माना प्रति उल्लंघन $ 5,580 तक पहुंच सकता है; कंपनी ने इस कार्रवाई को &quot;पूरी तरह से अभूतपूर्व&quot; के रूप में दावा किया है और दृढ़ता से अपना बचाव करने का इरादा रखता है।</li>
<li>डीओजे ने ईबे पर अन्य अवैध वस्तुओं को बेचने का भी आरोप लगाया है, जैसे कि अपंजीकृत कीटनाशक और पेंट हटाने वाले उत्पाद जिनमें कैंसर से संबंधित रसायन होता है; अन्यथा सुझावों के बावजूद उल्लंघनों के खिलाफ संघीय खोज जारी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/us-sues-ebay-for-allowing-sale-of-more-than-300000-emissions-defeat-devices</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zअमेरिका ने उत्सर्जन को नुकसान पहुंचाने वाले उपकरणों की बिक्री की अनुमति देने के लिए ईबे पर मुकदमा दायर किया</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2 शून्य-दिन भेद्यता के परिणामस्वरूप रिकॉर्ड-ब्रेकिंग DDoS हमले होते हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, Google और Amazon AWS ने &quot;HTTP / 2 रैपिड रीसेट&quot; हमले के रूप में जाना जाने वाला एक शून्य-दिवसीय भेद्यता का खुलासा किया है, जो महत्वपूर्ण DDoS हमलों को करने के लिए HTTP / 2 प्रोटोकॉल का उपयोग करता है।</li>
<li>Cloudflare ने कई हमलों को सफलतापूर्वक कम किया है, जिसमें प्रति सेकंड 201 मिलियन अनुरोधों से अधिक एक बड़ा हमला शामिल है, और इस भेद्यता से बचाने के लिए प्रौद्योगिकी बनाई है।</li>
<li>सुरक्षा के लिए, Cloudflare आपकी नेटवर्क कनेक्टिविटी को समझने, आवश्यक पैच तैनात करने और द्वितीयक क्लाउड-आधारित डीडीओएस प्रदाता से बैकअप पर विचार करने की सलाह देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/zero-day-rapid-reset-http2-record-breaking-ddos-attack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000ZHTTP/2 शून्य-दिन भेद्यता के परिणामस्वरूप रिकॉर्ड-ब्रेकिंग DDoS हमले होते हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्राउज़र में योजना: एक कहानी का हूट]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>स्प्राइटली इंस्टीट्यूट ने अपने गुइले हूट टूलचेन पर महत्वपूर्ण प्रगति की है, जिसे वेबअसेंबली (डब्ल्यूएएसएम) के लिए योजना कार्यक्रमों को संकलित करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>इसकी विशेषताओं के बीच, हूट स्व-निहित है, कचरा संग्रह (जीसी) संदर्भ प्रकारों को शामिल करता है, कॉम्पैक्ट बायनेरी उत्पन्न करता है, और गुइले प्रक्रिया के भीतर एक व्यापक विकास वातावरण शामिल करता है।</li>
<li>संस्थान निकट भविष्य में हूट 0.1.0 जारी करने के लिए तैयार है, जो जीसी और टेल कॉल जैसी हालिया डब्ल्यूएएसएम सुविधाओं का उपयोग करता है, जैसा कि स्कीम और जावास्क्रिप्ट में कोडित वायरवर्ल्ड सेलुलर ऑटोमैटन प्रोग्राम द्वारा प्रदर्शित किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spritely.institute/news/scheme-wireworld-in-browser.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zब्राउज़र में योजना: एक कहानी का हूट</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[चिप कारोबार में घाटा बढ़ने से सैमसंग का मुनाफा 80 प्रतिशत घटने की उम्मीद]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>सैमसंग इलेक्ट्रॉनिक्स को अपने सेमीकंडक्टर क्षेत्र में परेशानियों के कारण तीसरी तिमाही में आय में लगभग 80% की उल्लेखनीय गिरावट का अनुभव करने का अनुमान है।</li>
<li>सेमीकंडक्टर व्यवसाय में 3 ट्रिलियन वॉन (2.2 बिलियन डॉलर) से अधिक का नुकसान दर्ज होने की उम्मीद है, जिसका मुख्य कारण मेमोरी चिप की कीमतों में गिरावट, ओवरसप्लाई और स्मार्टफोन और लैपटॉप जैसे उत्पादों की कमजोर मांग का परिणाम है।</li>
<li>इन नुकसानों के बावजूद, सैमसंग के डिस्प्ले व्यवसाय और स्मार्टफोन इकाई से आशावाद उत्पन्न होता है, जो आगामी चौथी तिमाही में संभावित वृद्धि का गवाह बन सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/10/10/samsung-earnings-preview-q3-2023-chip-losses-weigh-on-profit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Zचिप कारोबार में घाटा बढ़ने से सैमसंग का मुनाफा 80 प्रतिशत घटने की उम्मीद</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9 दिनों तक चली गूगल कुबेरनेट्स के इंजन की घटना]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google क्लाउड वर्तमान में एक सेवा समस्या का सामना कर रहा है जिसके कारण Google Kubernetes इंजन नोडपूल अपग्रेड विफलताएं हो रही हैं, जो ग्राहकों की एक छोटी संख्या को प्रभावित कर रही हैं।</li>
<li>प्रभावित उपयोगकर्ताओं को इस व्यवधान के परिणामस्वरूप Google क्लाउड कंसोल में &quot;आंतरिक त्रुटि&quot; संदेश का सामना करना पड़ सकता है।</li>
<li>Google प्रभावित ग्राहकों को सलाह देता है कि वे अपग्रेड को फिर से आज़माएं या नए संस्करण में नोडपूल को फिर से बनाएं, जबकि आश्वासन दिया कि शमन प्रयास चल रहे हैं। इस स्थिति के बारे में अपडेट बाद में प्रदान किए जाएंगे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.cloud.google.com/incidents/WMmjrixdPfBGFKCohYGd#Z6wKuSfovJCG51wpbwiB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-11T00:00:00.000Z9 दिनों तक चली गूगल कुबेरनेट्स के इंजन की घटना</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जॉन रिक्किटिएलो ने यूनिटी के सीईओ के पद से इस्तीफा दिया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>मूल्य निर्धारण विवाद के बीच जॉन रिक्किटिएलो ने यूनिटी टेक्नोलॉजीज के सीईओ के रूप में पद छोड़ दिया है, जेम्स एम व्हाइटहर्स्ट ने अंतरिम सीईओ और अध्यक्ष के रूप में कदम रखा है।</li>
<li>नेतृत्व परिवर्तन के बावजूद, यूनिटी तीसरी तिमाही के लिए अपने पिछले वित्तीय अनुमानों पर दृढ़ है। रूलोफ बोथा ने चेयरमैन की भूमिका निभाई है।</li>
<li>यूनिटी जल्द ही एक स्थायी सीईओ की खोज शुरू करने की योजना बना रही है, जबकि रिक्किटिएलो संक्रमण के माध्यम से सलाहकार की भूमिका प्रदान करना जारी रखेगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/games/john-riccitiello-steps-down-as-ceo-of-unity-after-pricing-battle/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zजॉन रिक्किटिएलो ने यूनिटी के सीईओ के पद से इस्तीफा दिया</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ़ायरफ़ॉक्स टूलटिप बग 22 साल बाद ठीक किया गया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>फ़ायरफ़ॉक्स में एक चल रहा बग मुद्दा है जहां टूलटिप्स तब भी बने रहते हैं जब ब्राउज़र उपयोग में नहीं होता है, जिसे कई उपयोगकर्ताओं को परेशान करने के लिए रिपोर्ट किया गया है।</li>
<li>लगभग दो दशकों से ज्ञात होने और कई रिपोर्ट होने के बावजूद, बग समस्या अभी तक हल नहीं हुई है।</li>
<li>विभिन्न समाधानों पर विचार और चर्चा की गई है, लेकिन बग विभिन्न फ़ायरफ़ॉक्स संस्करणों और ऑपरेटिंग सिस्टम में बना हुआ है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=148624</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zफ़ायरफ़ॉक्स टूलटिप बग 22 साल बाद ठीक किया गया</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google ने अब तक के सबसे बड़े DDoS हमले को कम किया, जो 398M rps से ऊपर पहुंच गया]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गूगल ने HTTP/2 रैपिड रीसेट नामक एक नई तकनीक का उपयोग करके अब तक के सबसे बड़े डिस्ट्रिब्यूटेड डिनायल-ऑफ-सर्विस (DDoS) हमले को सफलतापूर्वक विफल कर दिया, जो प्रति सेकंड 398 मिलियन अनुरोध (rps) पर पहुंच गया।</li>
<li>Google की सेवाओं और बुनियादी ढांचे सहित प्रमुख बुनियादी ढांचा प्रदाताओं को लक्षित करते हुए, Google के वैश्विक लोड-संतुलन और DDoS शमन बुनियादी ढांचे ने रक्षा में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, इसके अलावा व्यापक समझ और काउंटरमेजर्स के विकास के लिए उद्योग भागीदारों के साथ सहयोग किया।</li>
<li>पहचान की गई भेद्यता को CVE-2023-44487 लेबल किया गया है, जिसमें HTTP-आधारित वर्कलोड संचालित करने वाले संगठनों को पैच लागू करने या अपने सर्वर की भेद्यता सत्यापित करने की सलाह दी गई है। Google क्लाउड क्लाउड कवच के माध्यम से DDoS सुरक्षा प्रदान करता है और कस्टम सुरक्षा नीतियों और दर सीमित नियमों जैसे अतिरिक्त सुरक्षा उपायों को अपनाने की सलाह देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/identity-security/google-cloud-mitigated-largest-ddos-attack-peaking-above-398-million-rps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZGoogle ने अब तक के सबसे बड़े DDoS हमले को कम किया, जो 398M rps से ऊपर पहुंच गया</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Ryzen 7000 डेस्कटॉप CPUs पर ECC RAM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख एएमडी (उन्नत माइक्रो डिवाइस) रायज़ेन 7000 डेस्कटॉप सीपीयू (सेंट्रल प्रोसेसिंग यूनिट्स) में ईसीसी (त्रुटि सुधार कोड) रैम के लिए अंतर्निहित समर्थन की कमी की जांच करता है।</li>
<li>लेखक पुष्टि करता है कि ईसीसी रैम एक अद्यतन यूईएफआई (यूनिफाइड एक्सटेंसिबल फर्मवेयर इंटरफेस) के साथ एएसरॉक मदरबोर्ड पर संचालित है, जो उपयोगकर्ता के दावे और प्रक्रिया की उनकी प्रतिकृति पर आधारित है।</li>
<li>लेख यह जांचने के लिए निर्देश प्रस्तुत करता है कि क्या ईसीसी ryzen_smu ड्राइवर का उपयोग करके लिनक्स सिस्टम पर सक्षम है, निर्भरता के लिए ईसीसी रैम के लाभों और ईसीसी स्थिति की रिपोर्टिंग में लिनक्स कर्नेल की भागीदारी को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/am5-ryzen-7000-ecc-ram/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZAMD Ryzen 7000 डेस्कटॉप CPUs पर ECC RAM</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मध्यकालीन सीढ़ियों को डिफेंडर के लाभ के लिए घड़ी के हिसाब से नहीं बनाया गया था।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह दावा कि मध्ययुगीन सीढ़ियां मुख्य रूप से रक्षा उद्देश्यों के लिए घड़ी की तरह थीं, एक मिथक है जिसमें मध्ययुगीन स्रोतों से कोई समर्थन सबूत नहीं है।</li>
<li>यह गलत धारणा 19 वीं शताब्दी में सर थियोडोर एंड्रिया कुक द्वारा पेश किए गए एक सिद्धांत से उपजी हो सकती है, लेकिन यह मध्ययुगीन युद्ध की समझ और सर्पिल सीढ़ियों पर लड़ने की व्यावहारिकता के साथ संरेखित नहीं है।</li>
<li>इन सीढ़ियों की दिशा संभवतः रणनीतिक विचारों के बजाय वास्तुशिल्प कार्यक्षमता, रीति-रिवाजों और अंतरिक्ष की उपलब्धता जैसे कारकों से प्रभावित थी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fakehistoryhunter.net/2023/10/09/medieval-staircases-were-not-built-going-clockwise-for-the-defenders-advantage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zमध्यकालीन सीढ़ियों को डिफेंडर के लाभ के लिए घड़ी के हिसाब से नहीं बनाया गया था।</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उचित सिक्के उसी तरफ उतरते हैं जिस तरफ उन्होंने शुरू किया था।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>एक शोध परियोजना ने मानव सिक्का उछालने के भौतिकी मॉडल को सत्यापित करने के लिए 350,757 सिक्का फ्लिप से डेटा एकत्र किया।</li>
<li>निष्कर्ष बताते हैं कि जब कोई व्यक्ति एक नियमित सिक्का पलटता है, तो यह आमतौर पर उसी तरफ उतरता है जिस तरफ यह शुरू हुआ था।</li>
<li>प्रयोग ने आगे पुष्टि की कि जब एक उचित सिक्का को प्रारंभिक पक्ष को यादृच्छिक रूप से निर्धारित करके फ़्लिप किया जाता है, तो सिक्के के सिर या पूंछ पर उतरने की समान संभावना होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.04153</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zउचित सिक्के उसी तरफ उतरते हैं जिस तरफ उन्होंने शुरू किया था।</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSLinux - निंटेंडो डीएस के लिए लिनक्स]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DSLinux परियोजना ने लिनक्स ऑपरेटिंग सिस्टम को निंटेंडो डीएस और डीएस लाइट में पोर्ट करने का एक मील का पत्थर हासिल किया है, और यह कुछ एनडीएस एमुलेटर के साथ संगत है।</li>
<li>जबकि कोई समकालीन सक्रिय डेवलपर्स नहीं हैं, नए योगदानकर्ताओं को शामिल होने के लिए आमंत्रित किया जा रहा है, मार्गदर्शन के लिए परियोजना के विकी पर प्रचुर मात्रा में दस्तावेज उपलब्ध हैं।</li>
<li>निष्क्रिय DSLinux फ़ोरम के बावजूद, मेलिंग सूचियाँ और एक SVN (सबवर्जन) रिपॉजिटरी आगे संचार और कोड और संसाधनों के ऑनलाइन संस्करण नियंत्रण के लिए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dslinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDSLinux - निंटेंडो डीएस के लिए लिनक्स</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कुबेरनेट्स और रैबिटएमक्यू के साथ पैमाने पर वीडियो स्ट्रीमिंग]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख वीडियो स्ट्रीमिंग में आने वाली कठिनाइयों से निपटता है और लोड को प्रभावी ढंग से प्रबंधित करने के लिए बुनियादी ढांचे की संरचना कैसे करें, इसका विवरण देता है।</li>
<li>चर्चा किए गए प्रमुख विषयों में कुबेरनेट्स, रैबिटएमक्यू और लोड बैलेंसर शामिल हैं, जिसमें वीडियो अपलोड, प्रोसेसिंग और प्लेबैक पर विशेष ध्यान दिया गया है। कुबेरनेट्स ऑटो-स्केलिंग और प्रीपेप्टेबल नोड्स के साथ लागत-बचत जैसी अवधारणाओं को भी संबोधित किया जाता है।</li>
<li>लेखक वीडियो प्लेबैक और कैशिंग को बढ़ाने के लिए कंटेंट डिलीवरी नेटवर्क (सीडीएन) के महत्व पर जोर देते हुए समाप्त होता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexandreolive.medium.com/video-streaming-at-scale-with-kubernetes-and-rabbitmq-6e23fd0e75fb</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zकुबेरनेट्स और रैबिटएमक्यू के साथ पैमाने पर वीडियो स्ट्रीमिंग</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एंड्रॉयड में नंगे धातु जंग]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>गूगल की एंड्रॉइड रस्ट टीम ने एंड्रॉइड उपकरणों पर सुरक्षा और सुरक्षा बढ़ाने के लिए रस्ट में एंड्रॉइड वर्चुअलाइजेशन फ्रेमवर्क के लिए फर्मवेयर को फिर से लिखा है, जो अक्सर सी जैसी मेमोरी-असुरक्षित भाषाओं से जुड़ी कमजोरियों को प्रभावी ढंग से कम करता है।</li>
<li>टीम ने बग को ठीक करके, मौजूदा क्रेट ्स को बढ़ाकर और नए लोगों को बनाकर रस्ट समुदाय में सक्रिय रूप से योगदान दिया, जबकि साझा मेमोरी, कच्चे पॉइंटर्स और महत्वपूर्ण वर्गों के लिए एनकैप्सुलेशन और अमूर्त के लिए उपकरणों की कमी के साथ चल रही चुनौतियों का खुलासा किया।</li>
<li>सी की तुलना में जंग के परिणामस्वरूप एक बड़ा बाइनरी आकार होने के बावजूद, सावधानीपूर्वक अनुकूलन और अनावश्यक निर्भरता से बचने के माध्यम से, यह तुलनीय परिणाम प्रदान कर सकता है; हालांकि, विशिष्ट वास्तुशिल्प समर्थन अभी भी सीमित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/10/bare-metal-rust-in-android.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zएंड्रॉयड में नंगे धातु जंग</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DNS रिकॉर्ड "hn.algolia.com" चला गया था]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>डेवलपर्स मॉड्यूल 3 के लिए डीएनएस परिचालन डीएनएस पर 10 पाठ प्रदान करता है, डीएनएस रिकॉर्ड खोजने और आधिकारिक और स्थानीय डीएनएस सर्वर ों को समझने का तरीका सिखाता है।</li>
<li>hn.algolia.com के लिए प्रदान किए गए DNS रिकॉर्ड में IPv4 पते के साथ A रिकॉर्ड शामिल हैं, लेकिन कोई AAAA, CNAME, TXT, NS, या MX रिकॉर्ड नहीं पाए जाते हैं।</li>
<li>मॉड्यूल में अनुशंसित डीएनएस लुकअप टूल में रिवर्स आईपी लुकअप, डीएनएस चेकर, वेबसाइट टू आईपी लुकअप, सीएनएन लुकअप और टीएक्सटी लुकअप शामिल हैं। मॉड्यूल एक शिक्षण केंद्र, एक ब्लॉग और संपर्क जानकारी जैसे अतिरिक्त संसाधन भी प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nslookup.io/domains/hn.algolia.com/dns-records/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000ZDNS रिकॉर्ड &quot;hn.algolia.com&quot; चला गया था</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने स्वयं के पिरामिड नमक क्रिस्टल बनाएं]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख टेबल नमक के साथ घर पर पिरामिड नमक क्रिस्टल बनाने पर एक विस्तृत ट्यूटोरियल प्रदान करता है, जो लेखक के निष्कर्षों को दर्शाता है कि नमक के घोल में फिटकरी जोड़ने से शुद्ध नमक स्वाद मिलता है।</li>
<li>तापमान, आर्द्रता और अशुद्धियों जैसे चर क्रिस्टल के आकार और आकार को प्रभावित करने के लिए पाए गए, जबकि मैग्नीशियम सल्फेट संभावित रूप से क्रिस्टल के आकार को प्रभावित कर सकता है।</li>
<li>यद्यपि प्रयोगों ने आंशिक रूप से पहले प्रकाशित अध्ययन को प्रतिबिंबित किया, लेखक ने इन निष्कर्षों का दस्तावेजीकरण किया और ग्राहकों के लिए क्रिस्टल विकास पर अधिक गाइड का वादा किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crystalverse.com/pyramid-salt-crystals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zअपने स्वयं के पिरामिड नमक क्रिस्टल बनाएं</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिनक्स ने मेरी रैम खा ली (2009)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>लेख स्पष्ट करता है कि लिनक्स डिस्क कैशिंग के लिए अप्रयुक्त मेमोरी का उपयोग करता है, जो गलत तरीके से कम मेमोरी का संकेत दे सकता है लेकिन चल रहे अनुप्रयोगों में बाधा नहीं डालता है।</li>
<li>डिस्क कैशिंग सिस्टम प्रदर्शन को बढ़ाती है और मेमोरी उपयोग के बारे में गलत धारणाओं को खारिज करते हुए अनुप्रयोगों से मेमोरी चोरी नहीं करती है।</li>
<li>यह टुकड़ा उपलब्ध मेमोरी का सटीक आकलन करने और कम मेमोरी लक्षणों की पहचान करने के तरीकों की पेशकश करते हुए अनुप्रयोगों को इसके लाभों को देखते हुए डिस्क कैशिंग को अक्षम करने के खिलाफ सलाह देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxatemyram.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zलिनक्स ने मेरी रैम खा ली (2009)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूरोपीय संघ चैट नियंत्रण बंद करो]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह पहल यूरोपीय आयोग के &quot;चैट नियंत्रण&quot; के कार्यान्वयन को रोकने का प्रयास करती है, जिसका उद्देश्य बाल शोषण और सौंदर्य को रोकना है, यह तर्क देते हुए कि यह मौलिक अधिकारों और गोपनीयता का उल्लंघन करता है।</li>
<li>पहल का दावा है कि चैट नियंत्रण गलत परिणाम उत्पन्न करता है, अधिकारियों को तनाव देता है जो जांच उपलब्धियों में बाधा डाल सकता है, मौलिक अधिकारों के चार्टर का उल्लंघन करता है, और एन्क्रिप्शन बुनियादी ढांचे को नुकसान पहुंचाता है।</li>
<li>वे बाल संरक्षण के लिए अन्य साधनों का प्रस्ताव करते हैं, असहमति व्यक्त करने के लिए स्थानीय एमईपी तक पहुंचने को प्रोत्साहित करते हैं, प्रभावी संचार के लिए एआई-जनित ईमेल टेम्पलेट प्रदान करते हैं, और सांसदों पर अधिक दबाव लागू करने के लिए एक याचिका पर हस्ताक्षर करने को बढ़ावा देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopchatcontrol.eu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zयूरोपीय संघ चैट नियंत्रण बंद करो</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सिमुलेशन द्वीप समूह]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>यह लेख भौतिकी इंजन के भीतर द्वीप प्रबंधन के महत्व को रेखांकित करता है, विशेष रूप से बॉक्स 2 डी पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>पोस्ट विभिन्न तरीकों की तुलना करता है और लगातार द्वीपों का उपयोग करने के फायदों पर जोर देता है।</li>
<li>यह समानांतर एल्गोरिदम को निष्पादित करने में मुद्दों की भी पड़ताल करता है और बॉक्स 2 डी को बढ़ाने के लिए लेखक के इरादे को साझा करता है, भौतिकी सिमुलेशन में नियतिवाद और प्रदर्शन की जीवन शक्ति पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2023/10/simulation-islands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zसिमुलेशन द्वीप समूह</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीपमाइंड अध्ययन में पाया गया है कि एलएलएम तर्क कार्यों में आत्म-सही नहीं हो सकते हैं।]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind और इलिनोइस विश्वविद्यालय द्वारा हाल ही में किए गए एक अध्ययन ने बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) में आत्म-सुधार की वर्तमान समझ को चुनौती दी, जिससे पता चला कि वे अक्सर बाहरी प्रतिक्रिया के बिना अपने उत्तरों को परिष्कृत करने के लिए संघर्ष करते हैं।</li>
<li>अध्ययन से पता चलता है कि एलएलएम में आत्म-सुधार अधिक प्रभावी है जब वे मानव प्रतिक्रिया या ज्ञान आधार जैसे बाहरी स्रोतों का उपयोग कर सकते हैं; इस तरह के बिना, उनका प्रदर्शन काफी गिर जाता है।</li>
<li>शोध एलएलएम के लिए अच्छी तरह से डिज़ाइन किए गए प्रारंभिक संकेतों के महत्व और उनकी सटीकता और विश्वसनीयता को बढ़ाने के लिए आत्म-सुधार के सावधानीपूर्वक आवेदन पर भी जोर देता है, खासकर एलएलएम के शैलीगत आउटपुट को बदलने या सुरक्षित प्रतिक्रियाओं को सुनिश्चित करने जैसे कार्यों में।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bdtechtalks.com/2023/10/09/llm-self-correction-reasoning-failures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-10T00:00:00.000Zडीपमाइंड अध्ययन में पाया गया है कि एलएलएम तर्क कार्यों में आत्म-सही नहीं हो सकते हैं।</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>