<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2024 19:12:23 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई लाभकारी कंपनी बनने जा रही है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zओपनएआई लाभकारी कंपनी बनने जा रही है</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मीरा मुराटी ने ओपनएआई छोड़ा]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zमीरा मुराटी ने ओपनएआई छोड़ा</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोस्टग्रेसक्यूएल 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोस्टग्रेसक्यूएल 17 जारी किया गया है, जिसमें प्रदर्शन, स्केलेबिलिटी, और नए डेटा एक्सेस और स्टोरेज पैटर्न के अनुकूलन में महत्वपूर्ण सुधार शामिल हैं।</li>
<li>मुख्य सुधारों में बेहतर मेमोरी प्रबंधन, तेज़ बल्क लोडिंग, नया SQL/JSON JSON_TABLE कमांड, और नए फेलओवर नियंत्रण के साथ सरलित प्रमुख संस्करण उन्नयन शामिल हैं।</li>
<li>रिलीज़ में नए TLS विकल्प, वृद्धिशील बैकअप, और उन्नत निगरानी उपकरण भी शामिल हैं, जो PostgreSQL की विश्वसनीयता और विस्तारशीलता की विरासत को जारी रखते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zपोस्टग्रेसक्यूएल 17</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई गैर-लाभकारी नियंत्रण को हटाकर सैम ऑल्टमैन को इक्विटी देगा]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zओपनएआई गैर-लाभकारी नियंत्रण को हटाकर सैम ऑल्टमैन को इक्विटी देगा</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-absorb: Git commit –fixup, लेकिन स्वचालित]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Git Absorb एक उपकरण है जो Facebook के hg absorb से लिया गया है, जिसे संस्करण नियंत्रण को सुव्यवस्थित करने के लिए डिज़ाइन किया गया है। यह बिना कमिट किए गए परिवर्तनों को स्वचालित रूप से उपयुक्त ड्राफ्ट पूर्वज परिवर्तनों में समाहित कर देता है।</li>
<li>यह समीक्षा प्रतिक्रिया को लागू करने की प्रक्रिया को सरल बनाता है, मैन्युअल कमिट्स या इंटरैक्टिव रिबेस से बचते हुए, जिससे फीचर ब्रांच और बग फिक्स को प्रबंधित करना आसान हो जाता है।</li>
<li>Git Absorb को सिस्टम पैकेज मैनेजर्स के माध्यम से इंस्टॉल किया जा सकता है या स्रोत से संकलित किया जा सकता है, और यह कमिट रेंज को समायोजित करने, ऑटो-स्टेज परिवर्तनों और अधिक के लिए कॉन्फ़िगर करने योग्य विकल्प प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tummychow/git-absorb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZGit-absorb: Git commit –fixup, लेकिन स्वचालित</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रिराइटिंग रस्ट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रस्ट प्रोग्रामिंग भाषा, जो प्रारंभ में मेमोरी सुरक्षा और एक आधुनिक पैकेज मैनेजर जैसी विशेषताओं के साथ नवाचारी थी, अब धीमी प्रगति और कई अस्थिर विशेषताओं के साथ स्थिर प्रतीत होती है।</li>
<li>रस्ट के विकास में सहमति प्रक्रिया उसकी प्रगति में बाधा डाल सकती है, जिससे व्यापक चर्चाएँ होती हैं जो अक्सर मृत अंत में समाप्त होती हैं, जैसे कि अनसुलझे म्यूटेक्स सुधार थ्रेड।</li>
<li>लेखक महत्वपूर्ण बदलावों का प्रस्ताव रखते हैं, जिनमें फंक्शन ट्रेट्स, कंपाइल-टाइम क्षमताएं, और ज़िग के कॉम्पटाइम कॉन्सेप्ट को अपनाना शामिल है, जो मौजूदा संस्करण के साथ असंगतता के कारण संभवतः रस्ट के एक नए संस्करण की आवश्यकता होगी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/rewriting-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zरिराइटिंग रस्ट</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सैम ऑल्टमैन: लंबा धोखा मेरे लिए 'बच्चों का खेल' था]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zसैम ऑल्टमैन: लंबा धोखा मेरे लिए &apos;बच्चों का खेल&apos; था</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Httpdbg – एक उपकरण जो आपके Python कोड द्वारा भेजे गए HTTP अनुरोधों को ट्रेस करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>httpdbg एक नया उपकरण है जो Python डेवलपर्स को HTTP(S) क्लाइंट अनुरोधों को आसानी से डिबग करने में मदद करता है।</li>
<li>यह किसी बाहरी निर्भरता, सेटअप, सुपरयूजर विशेषाधिकार, या कोड संशोधनों की आवश्यकता नहीं रखता है, जिससे इसका उपयोग करना सरल हो जाता है।</li>
<li>यह उपकरण परीक्षणों में HTTP अनुरोधों को API क्लाइंट विधियों तक वापस ट्रेस करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, और इसे अन्य डेवलपर्स द्वारा उपयोगी पाया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cle-b/httpdbg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHttpdbg – एक उपकरण जो आपके Python कोड द्वारा भेजे गए HTTP अनुरोधों को ट्रेस करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DoNotPay को बिना परीक्षण किए गए एआई वकील का झूठा प्रचार करने के लिए $193K का भुगतान करना होगा, FTC कहता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC ने DoNotPay पर $193,000 का जुर्माना लगाया क्योंकि उसने अपने AI को &quot;रोबोट वकील&quot; के रूप में भ्रामक तरीके से विज्ञापित किया, जो एक क्लिक में किसी पर भी मुकदमा कर सकता है।</li>
<li>DoNotPay ने अपने चैटबॉट का परीक्षण नहीं किया और न ही अपने दावों को सत्यापित करने के लिए वकीलों को नियुक्त किया, जिसके परिणामस्वरूप जुर्माना और बिना जिम्मेदारी स्वीकार किए समझौता हुआ।</li>
<li>यह कार्रवाई FTC की व्यापक पहल का हिस्सा है जो धोखाधड़ीपूर्ण AI दावों को संबोधित करने के लिए है, और AI अनुप्रयोगों में पारदर्शिता और सत्यापन के महत्व को उजागर करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZDoNotPay को बिना परीक्षण किए गए एआई वकील का झूठा प्रचार करने के लिए $193K का भुगतान करना होगा, FTC कहता है</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनक्रिप्ट मूर्ति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एनक्रिप्ट कैनबरा, ऑस्ट्रेलिया में एक क्रिप्टोग्राफी स्थापना है, जिसमें आठ स्टेनलेस स्टील के स्तंभ विभिन्न सिफर के साथ हैं। इसे स्टुअर्ट कोलहेगन द्वारा डिजाइन किया गया था और कैनबरा के शताब्दी समारोह के लिए मार्च 2013 में स्थापित किया गया था।</li>
<li>स्थापना में सीज़र, सेमाफोर, स्काइटेल, बाइनरी और अन्य जैसे विभिन्न प्रकार के सिफर शामिल हैं, जो जनता को उन्हें डिकोड करने के लिए आमंत्रित करते हैं, जिसमें कुछ कोड कैनबरा की शताब्दी का जश्न मनाते हुए पुरस्कार प्रदान करते हैं।</li>
<li>कुछ कूटलेखों को हल कर लिया गया है, जिससे ऐतिहासिक व्यक्तियों और कूटलेखन विधियों के बारे में संदेश प्रकट हुए हैं, जबकि अन्य अभी भी अनसुलझे हैं, जो उत्साही लोगों के लिए एक निरंतर चुनौती जोड़ते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meme.net.au/nkrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000Zएनक्रिप्ट मूर्ति</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine को WordPress.org से प्रतिबंधित कर दिया गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP इंजन को वर्डप्रेस.org से प्रतिबंधित कर दिया गया है क्योंकि उनके पास ट्रेडमार्क लाइसेंस नहीं है और उन्होंने लाभ के लिए वर्डप्रेस कोर फीचर को अक्षम करने के बारे में संचार को बाधित किया है।</li>
<li>अपने कानूनी कार्यों के परिणामस्वरूप WordPress.org के खिलाफ, WP Engine को अब WordPress.org संसाधनों तक मुफ्त पहुंच नहीं है और उन्हें अपने सिस्टम और सुरक्षा का प्रबंधन स्वयं करना होगा।</li>
<li>WordPress.org उपयोगकर्ताओं को एक सच्चा वर्डप्रेस अनुभव प्राप्त करने के लिए किसी अन्य होस्ट का उपयोग करने की सलाह देता है, क्योंकि WP Engine को वर्डप्रेस समुदाय का हिस्सा नहीं माना जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZWP Engine को WordPress.org से प्रतिबंधित कर दिया गया है</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्रोनएक्सप्र, एक रस्ट लाइब्रेरी जो क्रॉनटैब अभिव्यक्ति को पार्स और इटर करती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;क्रोनएक्सप्र&quot; एक रस्ट लाइब्रेरी है जो क्रॉनटैब अभिव्यक्तियों को पार्स करने और चलाने के लिए डिज़ाइन की गई है, जो मानक और गैर-मानक सिंटैक्स एक्सटेंशन दोनों का समर्थन करती है।</li>
<li>लाइब्रेरी समय क्षेत्र विनिर्देशन को अनिवार्य करती है और IANA टाइम ज़ोन डेटाबेस नामों का समर्थन करती है, जिससे समय क्षेत्रों और डीएसटी (डेलाइट सेविंग टाइम) का सटीक प्रबंधन सुनिश्चित होता है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में Vixie के क्रोन बग जैसे किनारे के मामलों को संभालना, और समय मिलान के लिए इटरेटर प्रदान करना शामिल है, लेकिन यह कमांड निष्पादित नहीं करता है या @hourly या @reboot जैसे उपनामों का समर्थन नहीं करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zक्रोनएक्सप्र, एक रस्ट लाइब्रेरी जो क्रॉनटैब अभिव्यक्ति को पार्स और इटर करती है</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wordpress.org ने WP Engine पर प्रतिबंध लगाया, इसे अपनी संसाधनों तक पहुँचने से रोका]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org ने WP Engine को अपने संसाधनों, जिनमें थीम्स और प्लग-इन्स शामिल हैं, तक पहुंचने से प्रतिबंधित कर दिया है, ongoing कानूनी विवादों के कारण।</li>
<li>यह प्रतिबंध WP इंजन उपयोगकर्ताओं को प्लग-इन्स और थीम्स को इंस्टॉल या अपडेट करने से रोकता है, जिससे महत्वपूर्ण सुरक्षा चिंताएँ उत्पन्न होती हैं।</li>
<li>संघर्ष में ट्रेडमार्क उल्लंघनों और नियंत्रण के दुरुपयोग के आरोप शामिल हैं, जिसमें दोनों पक्ष कानूनी कार्रवाइयों में लगे हुए हैं, जो वर्डप्रेस के सह-निर्माता मैट मुल्लेनेवेग की सार्वजनिक आलोचना के बाद शुरू हुईं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZWordpress.org ने WP Engine पर प्रतिबंध लगाया, इसे अपनी संसाधनों तक पहुँचने से रोका</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[किया हैकिंग: केवल एक लाइसेंस प्लेट के साथ कारों को दूरस्थ रूप से नियंत्रित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जून 2024 में, Kia वाहनों में कमजोरियों की खोज की गई, जिससे केवल एक लाइसेंस प्लेट का उपयोग करके प्रमुख कार्यों पर दूरस्थ नियंत्रण संभव हो गया, जो 2014 से 2025 तक के मॉडलों को प्रभावित कर रहा था।</li>
<li>हैकर्स ने किआ की संरचना में समस्याओं का फायदा उठाया, जिसमें owners.kia.com वेबसाइट और किआ कनेक्ट iOS ऐप शामिल हैं, ताकि इंटरनेट-से-वाहन कमांड निष्पादित कर सकें और व्यक्तिगत जानकारी प्राप्त कर सकें।</li>
<li>तब से कमजोरियों को ठीक कर दिया गया है और उन्हें कभी भी दुर्भावनापूर्ण तरीके से शोषित नहीं किया गया, जिसमें किआ की प्रतिक्रिया और सुधार प्रक्रिया को दर्शाने वाला एक विस्तृत समयरेखा शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-kia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zकिया हैकिंग: केवल एक लाइसेंस प्लेट के साथ कारों को दूरस्थ रूप से नियंत्रित करना</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या आपकी व्यक्तिगत वेबसाइट ने आपको नौकरी पाने में मदद की? इसके बारे में बताएं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41656015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000Zक्या आपकी व्यक्तिगत वेबसाइट ने आपको नौकरी पाने में मदद की? इसके बारे में बताएं</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल कैश पूरी तरह से समाप्त हो गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ने पूरी तरह से Google Cache को निष्क्रिय कर दिया है, जो पहले उन पृष्ठों को एक्सेस करने के लिए उपयोग किया जाता था जब वे लोड होने में विफल रहते थे।</li>
<li>अब उपयोगकर्ताओं को विकल्प के रूप में वेबैक मशीन या गूगल सर्च कंसोल में URL निरीक्षण उपकरण का उपयोग करने के लिए निर्देशित किया गया है।</li>
<li>गूगल के सर्च लायजन, डैनी सुलिवन ने इस हटाने की पुष्टि की और इस बदलाव को दर्शाने के लिए दस्तावेज़ को अपडेट किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zगूगल कैश पूरी तरह से समाप्त हो गया है</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरे C वेब सर्वर का उपयोग करके मेरी वेबसाइट होस्ट करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सार्वजनिक इंटरनेट के लिए मजबूत होने के उद्देश्य से एक न्यूनतम वेब सर्वर को बिना रिवर्स प्रॉक्सी का उपयोग किए खरोंच से बनाया गया, जिससे निर्माता के कस्टम टूल्स विकसित करने और पारंपरिक ज्ञान को चुनौती देने के आनंद को प्रदर्शित किया गया।</li>
<li>सर्वर HTTP/1.1, पाइपलाइनिंग, कीप-अलाइव कनेक्शन्स, और HTTPS (BearSSL का उपयोग करके TLS 1.2 तक) को सपोर्ट करता है, जिसमें न्यूनतम निर्भरताएँ और कॉन्फ़िगर करने योग्य सेटिंग्स हैं।</li>
<li>बेंचमार्क्स से संकेत मिलता है कि सर्वर प्रतिस्पर्धात्मक रूप से प्रदर्शन करता है, 76974.24 अनुरोध/सेकंड को संभालता है जबकि nginx के 44227.78 अनुरोध/सेकंड की तुलना में, हालांकि इसमें कुछ विशेषताएँ जैसे स्थिर फ़ाइल कैशिंग और ट्रांसफर-एन्कोडिंग: चंकेड की कमी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/blogtech</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zमेरे C वेब सर्वर का उपयोग करके मेरी वेबसाइट होस्ट करना</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हैकर ने चैटजीपीटी में झूठी यादें डालकर उपयोगकर्ता डेटा को हमेशा के लिए चुराने की योजना बनाई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सुरक्षा शोधकर्ता जोहान रेहबर्गर ने ChatGPT की दीर्घकालिक स्मृति सुविधा में एक कमजोरी की खोज की, जिससे हमलावरों को झूठी जानकारी और दुर्भावनापूर्ण निर्देश डालने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>रेहबर्गर के प्रूफ-ऑफ-कॉन्सेप्ट एक्सप्लॉइट ने निरंतर डेटा निकासी का प्रदर्शन किया, जिससे ओपनएआई को मेमोरी के दुरुपयोग को रोकने के लिए एक आंशिक सुधार जारी करने के लिए प्रेरित किया।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे संग्रहीत यादों की नियमित रूप से निगरानी और समीक्षा करें, क्योंकि त्वरित इंजेक्शन के बावजूद, दीर्घकालिक हानिकारक जानकारी अभी भी संग्रहीत हो सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zहैकर ने चैटजीपीटी में झूठी यादें डालकर उपयोगकर्ता डेटा को हमेशा के लिए चुराने की योजना बनाई</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनआईएसटी विशिष्ट पासवर्ड वर्ण संरचना की आवश्यकता को प्रतिबंधित करेगा]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zएनआईएसटी विशिष्ट पासवर्ड वर्ण संरचना की आवश्यकता को प्रतिबंधित करेगा</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रभावशाली एआई अनुसंधान पर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्नातक छात्रों को दीर्घकालिक परियोजनाओं और प्रभावशाली शोध कृतियों जैसे मॉडल या बेंचमार्क पर ध्यान केंद्रित करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है, न कि केवल पेपर की संख्या बढ़ाने के लिए।</li>
<li>महत्वपूर्ण प्रभाव की संभावना वाले समयोचित समस्याओं का चयन करना और कठिन समस्याओं को हल करने के लिए तेजी से पुनरावृत्ति करना प्रभावशाली एआई अनुसंधान के लिए प्रमुख रणनीतियाँ हैं।</li>
<li>समुदाय के साथ जुड़ना, ओपन-सोर्स रिलीज़ को उपयोगी बनाना, और नए शोध को चल रहे परियोजनाओं के साथ एकीकृत करना प्रभावशाली एआई अनुसंधान के निर्माण और रखरखाव के लिए आवश्यक हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zप्रभावशाली एआई अनुसंधान पर</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैं 15 साल बाद भी ब्लॉग क्यों करता हूँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक 15 वर्षों तक एक ब्लॉग बनाए रखने पर विचार करते हैं, जिसे प्रारंभ में गेम प्रोटोटाइप विकास को दस्तावेज़ करने के लिए शुरू किया गया था और जो एक व्यापक प्रोग्रामिंग और व्यक्तिगत परियोजना पत्रिका में विकसित हो गया।</li>
<li>निरंतर ब्लॉगिंग के प्रमुख प्रेरणाओं में लेखन का आनंद, विचारों की स्पष्टता, जवाबदेही, दस्तावेजीकरण, आत्म-सुधार, और कौशल विकास शामिल हैं।</li>
<li>ब्लॉग की तकनीकी संरचना ने महत्वपूर्ण रूप से विकास किया है, जो PHP से शुरू होकर Perl, Jekyll, Hakyll, और Rust के माध्यम से परिवर्तित हुई है, जो लेखक की प्रोग्रामिंग में यात्रा और विकास को दर्शाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zमैं 15 साल बाद भी ब्लॉग क्यों करता हूँ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओरियन, हमारे पहले सच्चे संवर्धित वास्तविकता चश्मे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओरियन, नवीनतम एआर चश्मा, बड़े होलोग्राफिक डिस्प्ले, संदर्भात्मक एआई, और दैनिक उपयोग के लिए हल्के डिज़ाइन को एकीकृत करता है, जो भौतिक और आभासी दुनियाओं के बीच पुल का काम करता है।</li>
<li>यह सबसे छोटे आकार में सबसे बड़े दृश्य क्षेत्र की विशेषता रखता है, जो हाथ-मुक्त सहायता और संचार के लिए मेटा एआई का समर्थन करता है, हालांकि यह अभी भी विकासाधीन प्रोटोटाइप है।</li>
<li>ओरियन का उद्देश्य डिजिटल लाभों का उपयोग करते हुए उपयोगकर्ता की भौतिक दुनिया में उपस्थिति को बढ़ाना है, जिसमें भविष्य के संस्करणों में अधिक स्पष्ट दृश्य, छोटे आकार और किफायती मूल्य पर ध्यान केंद्रित किया जाएगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zओरियन, हमारे पहले सच्चे संवर्धित वास्तविकता चश्मे</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यों अधिकांश प्रकाशित शोध निष्कर्ष गलत होते हैं (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जॉन पी. ए. इओनिडिस का निबंध &#39;क्यों अधिकांश प्रकाशित शोध निष्कर्ष गलत हैं&#39; तर्क देता है कि प्रकाशित शोध निष्कर्षों का एक महत्वपूर्ण हिस्सा विभिन्न कारकों जैसे अध्ययन की शक्ति, पूर्वाग्रह, और अध्ययन डिजाइन की लचीलापन के कारण गलत है।</li>
<li>छोटे अध्ययन, छोटे प्रभाव आकार, वित्तीय हित, और कई शोध टीमों की उपस्थिति झूठे निष्कर्षों की संभावना को बढ़ाते हैं, जिससे बेहतर-सक्षम अध्ययन और उन्नत शोध मानकों की आवश्यकता को उजागर किया जाता है।</li>
<li>इओनिडिस अनुसंधान परिणामों की व्याख्या में महत्वपूर्ण सोच और पूर्वाग्रहों को पहचानने के महत्व पर जोर देते हैं ताकि वैज्ञानिक निष्कर्षों की विश्वसनीयता में सुधार हो सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Zक्यों अधिकांश प्रकाशित शोध निष्कर्ष गलत होते हैं (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPON हैक करें – फाइबर ONTs तक कैसे पहुंचें, बदलें और संपादित करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह पोस्ट ऑप्टिकल नेटवर्क टर्मिनल्स (ONTs) तक पहुंचने, उन्हें संशोधित करने और उनकी समस्याओं का समाधान करने के लिए एक व्यापक मार्गदर्शिका प्रदान करती है, जो फाइबर-ऑप्टिक नेटवर्क में उपयोग किए जाने वाले उपकरण हैं।</li>
<li>यह विक्रेता और आईएसपी-विशिष्ट फर्मवेयर और सेटिंग्स के कारण बाहरी ओएनटी और छोटे फॉर्म-फैक्टर प्लग करने योग्य (एसएफपी) मॉड्यूल के बीच स्विच करने की चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
<li>पोस्ट में संभावित जोखिमों के बारे में चेतावनियाँ शामिल हैं, जैसे कि डिवाइस को नुकसान और सेवा प्रतिबंध, और यह जोर दिया गया है कि जानकारी उत्साही समुदाय द्वारा बनाए रखी जाती है, न कि आधिकारिक विक्रेताओं द्वारा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hack-gpon.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZGPON हैक करें – फाइबर ONTs तक कैसे पहुंचें, बदलें और संपादित करें</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रूट से परे: ग्रैन्युलर MTA बस गति डेटा का परिचय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एमटीए ने ओपन डेटा पर बस रूट सेगमेंट स्पीड्स डेटासेट लॉन्च किया है, जो अपने नेटवर्क में बस की गति के बारे में विस्तृत जानकारी प्रदान करता है।</li>
<li>यह डेटा सेट, जो जीपीएस सिस्टम से प्राप्त होता है, में स्टॉप और ट्रैफिक जैसे कारक शामिल हैं, जो बस सेवाओं में सुधार के लिए धीमे क्षेत्रों का विश्लेषण और पहचान करने में मदद करते हैं।</li>
<li>डेटा मासिक रूप से अपडेट किया जाता है और NYS ओपन डेटा पोर्टल पर उपलब्ध है, जिसमें MTA जनता को अन्वेषण और प्रतिक्रिया देने के लिए प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zरूट से परे: ग्रैन्युलर MTA बस गति डेटा का परिचय</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कर्नेल में रस्ट के प्रति प्रतिबद्धता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 के मेंटेनर्स समिट में, मिगुएल ओजेदा ने लिनक्स कर्नेल में रस्ट को एकीकृत करने की प्रगति और भविष्य पर चर्चा की, और सबसिस्टम मेंटेनर्स से लचीलापन की आवश्यकता पर जोर दिया।</li>
<li>मुख्य चर्चाओं में बेहतर टूलिंग समर्थन, स्थिर कंपाइलर, और रस्ट में फाइल सिस्टम कोड लिखने के लिए व्यापक दस्तावेज़ीकरण की आवश्यकता शामिल थी।</li>
<li>लिनुस टॉर्वाल्ड्स ने डेवलपर्स को रस्ट को एकीकृत करना जारी रखने के लिए प्रोत्साहित किया, यह बताते हुए कि पहला वास्तविक ड्राइवर मर्ज एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर होगा, और शिखर सम्मेलन में सहयोगात्मक माहौल को उजागर किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zकर्नेल में रस्ट के प्रति प्रतिबद्धता</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पुनः संरचना: रेडिस से एसक्यूएलाइट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाफ्रिस, एक ओपन-सोर्स वेब एप्लिकेशन फायरवॉल कंपनी, तैनाती समस्याओं को हल करने और प्रदर्शन में सुधार के लिए अपने रेल्स मिडलवेयर क्लाइंट को रेडिस से SQLite में स्थानांतरित कर रही है।</li>
<li>SQLite को इसके कम नेटवर्क विलंबता और पढ़ाई-प्रधान संचालन में बेहतर प्रदर्शन के लिए चुना गया, जिससे स्थानीय बेंचमार्क में Redis की तुलना में 3 गुना गति सुधार दिखा।</li>
<li>नई वास्तुकला तैनाती को सरल बनाती है, उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ाती है, और प्रत्येक कंप्यूट इंस्टेंस के साथ डेटाबेस को सिंक करके बेहतर स्केल करती है, जबकि SQLite की सीमाओं को कम करने के लिए लिखने के कार्यों को असिंक्रोनस रूप से संभालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zपुनः संरचना: रेडिस से एसक्यूएलाइट</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQL टिप्स और ट्रिक्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह पोस्ट डेटा विश्लेषकों के लिए SQL टिप्स और ट्रिक्स की एक व्यापक सूची प्रदान करती है, यह बताते हुए कि कुछ टिप्स सभी रिलेशनल डेटाबेस मैनेजमेंट सिस्टम्स (RDBMS) पर लागू नहीं हो सकते हैं।</li>
<li>मुख्य क्षेत्रों में स्वरूपण/पठनीयता, उपयोगी विशेषताएँ, और सामान्य गलतियों से बचाव शामिल हैं, जो उपयोगकर्ताओं को अधिक कुशल, पठनीय, और बनाए रखने योग्य SQL क्वेरी लिखने में मदद करते हैं।</li>
<li>मुख्य बिंदुओं में पठनीयता के लिए अग्रणी कॉमा का उपयोग करना, जटिल क्वेरी के लिए सामान्य टेबल एक्सप्रेशंस (CTEs) का उपयोग करना, और NULL मानों के साथ <code>NOT IN</code> के व्यवहार को समझना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZSQL टिप्स और ट्रिक्स</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[11 वर्षों के बाद Datomic के साथ अंतर्दृष्टि [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000Z11 वर्षों के बाद Datomic के साथ अंतर्दृष्टि [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कैरोलीन एलिसन को 2 साल की जेल की सजा सुनाई गई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कैरोलीन एलिसन, जो FTX के संस्थापक सैम बैंकमैन-फ्राइड की पूर्व सलाहकार थीं, को FTX के पतन का कारण बने $8 बिलियन के धोखाधड़ी में उनकी संलिप्तता के लिए दो साल की जेल की सजा सुनाई गई।</li>
<li>बैंकमैन-फ्राइड के खिलाफ अभियोजकों के साथ सहयोग करने और गवाही देने के बावजूद, जो 25 साल की सजा काट रहा है, न्यायाधीश लुईस ए. कैपलान ने धोखाधड़ी की गंभीरता को उजागर किया।</li>
<li>एलिसन, जिन्होंने गहरी पश्चाताप व्यक्त की, 7 नवंबर तक बोस्टन में एक न्यूनतम-सुरक्षा जेल में रिपोर्ट करेंगी और अपनी दोषी याचिका के बाद से काम खोजने में संघर्ष कर रही हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000Zकैरोलीन एलिसन को 2 साल की जेल की सजा सुनाई गई</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1870 में, लॉर्ड रेले ने अणुओं के आकार की गणना करने के लिए तेल और पानी का उपयोग किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लॉर्ड रेले ने 1770 के दशक में बेंजामिन फ्रैंकलिन के अवलोकनों से प्रेरित होकर तेल, पानी और एक पेन के साथ एक सरल प्रयोग का उपयोग करके एक एकल अणु के आकार का अनुमान लगाया।</li>
<li>रेले की तेल अणु की लंबाई की गणना (1.63 नैनोमीटर) आधुनिक मापों (1.67 नैनोमीटर) के बहुत करीब थी, जो बुनियादी वैज्ञानिक विधियों की शक्ति को दर्शाती है।</li>
<li>यह ऐतिहासिक प्रयोग इस बात को रेखांकित करता है कि कैसे सरल तकनीकें महत्वपूर्ण वैज्ञानिक खोजों की ओर ले जा सकती हैं, जैसा कि चार्ल्स टैनफोर्ड की पुस्तक &#39;बेन फ्रैंकलिन स्टिल्ड द वेव्स&#39; में विस्तार से बताया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Z1870 में, लॉर्ड रेले ने अणुओं के आकार की गणना करने के लिए तेल और पानी का उपयोग किया</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विनैम्प लेगेसी प्लेयर स्रोत कोड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>विनैम्प, एक मल्टीमीडिया प्लेयर जो 1997 में लॉन्च हुआ था, अब ओपन-सोर्स हो गया है, जिससे समुदाय को इसके कोड को आधुनिक बनाने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>विनैम्प डेस्कटॉप क्लाइंट को बनाने के लिए विजुअल स्टूडियो 2019 और इंटेल IPP v6.1.1.035 की आवश्यकता होती है, जिसमें दो मुख्य निर्माण विकल्प होते हैं: एक स्क्रिप्ट का उपयोग करके या विजुअल स्टूडियो IDE के भीतर।</li>
<li>निर्भरताओं में libvpx, libmpg123, OpenSSL, DirectX 9 SDK, Microsoft ATLMFC lib fix, और Intel IPP शामिल हैं, जिनमें से प्रत्येक को विशिष्ट संशोधनों और अनपैकिंग चरणों की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WinampDesktop/winamp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zविनैम्प लेगेसी प्लेयर स्रोत कोड</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हमने Llama 405B को AMD GPUs पर फाइन-ट्यून किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक स्टार्टअप ने LLaMA3.1 405B मॉडल को 8xAMD MI300x GPUs पर JAX का उपयोग करके PyTorch के बजाय फाइन-ट्यून किया है, जिससे उल्लेखनीय प्रदर्शन सुधार प्राप्त हुए हैं।</li>
<li>उन्होंने अपने कोड को ओपन-सोर्स किया और शार्डिंग तकनीकों को साझा किया, जिसमें JAX की क्षमता को उजागर किया गया कि वह ML मॉडल कोड को हार्डवेयर-स्वतंत्र HLO ग्राफ़ में संकलित कर सकता है, जिसे XLA कंपाइलर द्वारा अनुकूलित किया जाता है।</li>
<li>यह दृष्टिकोण Google TPUs और AMD GPUs दोनों पर एक ही कोड के निर्बाध निष्पादन की अनुमति देता है, जिससे कंपनियों को PyTorch के NVIDIA पारिस्थितिकी तंत्र के साथ गहरे संबंधों से उत्पन्न चुनौतियों का समाधान मिलता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zहमने Llama 405B को AMD GPUs पर फाइन-ट्यून किया</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनफ्रीमैप – ओपन-सोर्स मैप होस्टिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9 वर्षों के विकास के बाद, MapHub के निर्माता ने अपने OpenStreetMap टाइल सर्वर को ओपन-सोर्स कर दिया है, जिसे अब OpenFreeMap कहा जाता है।</li>
<li>ओपनफ्रीमैप उपयोगकर्ताओं को स्वयं-होस्ट करने या एक सार्वजनिक उदाहरण का उपयोग करने की अनुमति देता है, जिसमें सभी घटक पूरी तरह से ओपन-सोर्स हैं और कोई &#39;ओपन-कोर&#39; मॉडल नहीं है।</li>
<li>यह परियोजना साप्ताहिक पूर्ण ग्रह डाउनलोड Btrfs और MBTiles प्रारूपों में प्रदान करती है, और दान के माध्यम से सार्वजनिक उदाहरण लागतों को कवर करने का लक्ष्य रखती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfreemap.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zओपनफ्रीमैप – ओपन-सोर्स मैप होस्टिंग</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone 16 Pro स्टोरेज विस्तार 128GB से 1TB [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZiPhone 16 Pro स्टोरेज विस्तार 128GB से 1TB [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine ने Automattic को 'सीज एंड डेसिस्ट' पत्र भेजा]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZWP Engine ने Automattic को &apos;सीज एंड डेसिस्ट&apos; पत्र भेजा</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[तेजी से आगे बढ़ो और चीजों को छोड़ दो]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक डेवलपर ने पुराने शेयरवेयर गेम्स और अधूरे प्रोजेक्ट्स का एक संग्रह गिटहब पर जारी किया है, जो प्रारंभिक मैकिन्टॉश युग से संबंधित हैं, और इसे सॉफ्ट डोरोथी सॉफ्टवेयर के नाम से प्रकाशित किया है।</li>
<li>डिस्क इमेज का उपयोग 68K या PPC मैक एमुलेटर जैसे Basilisk II, Sheepshaver, या MiniVMac के साथ किया जा सकता है, जिससे उपयोगकर्ता इन सॉफ्टवेयर इतिहास के नॉस्टैल्जिक टुकड़ों का अन्वेषण कर सकते हैं।</li>
<li>यह रिलीज़ अतीत के गेम विकास प्रक्रिया की एक अनूठी झलक प्रदान करती है, जिसमें पूर्ण और परित्यक्त परियोजनाओं दोनों को प्रदर्शित किया गया है, और गेम डिज़ाइन की पुनरावृत्तिमूलक प्रकृति को उजागर किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zतेजी से आगे बढ़ो और चीजों को छोड़ दो</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेकर पाइप – DIY निर्माताओं के लिए संरचनात्मक पाइप फिटिंग्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मेकर पाइप एक प्रणाली प्रदान करता है जिसमें स्टील पाइप कनेक्टर्स शामिल हैं, जो ईएमटी कंडुइट को एक सस्ती और बहुमुखी निर्माण प्लेटफॉर्म में बदलने के लिए डिज़ाइन किए गए हैं, जिसके लिए केवल साधारण हाथ उपकरणों की आवश्यकता होती है।</li>
<li>कनेक्टर्स टिकाऊ स्टील से बने होते हैं, जो फर्नीचर से लेकर कस्टम शेल्विंग तक विभिन्न DIY परियोजनाओं के लिए मजबूती और विश्वसनीयता सुनिश्चित करते हैं।</li>
<li>ग्राहक प्रशंसापत्र उत्पाद की उपयोग में आसानी, किफायतीपन, और रचनात्मक और व्यावहारिक अनुप्रयोगों की एक विस्तृत श्रृंखला के लिए अनुकूलता को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makerpipe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zमेकर पाइप – DIY निर्माताओं के लिए संरचनात्मक पाइप फिटिंग्स</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फेंके गए संतरे के छिलके ने एक बंजर चरागाह को बदल दिया (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1990 के दशक के मध्य में, कोस्टा रिका में एक संरक्षण परियोजना ने 12,000 टन नारंगी के छिलकों का उपयोग करके एक बंजर चरागाह को हरे-भरे जंगल में बदल दिया।</li>
<li>प्रिंसटन शोधकर्ताओं द्वारा नेतृत्व किए गए इस परियोजना को एक मुकदमे के कारण रोक दिया गया था, लेकिन 2013 में इसे फिर से खोजा गया, जिसमें एक घना जंगल, समृद्ध मिट्टी और विविध वृक्ष प्रजातियों का पता चला।</li>
<li>इस परियोजना की सफलता, जिसे रेस्टोरेशन इकोलॉजी में प्रकाशित किया गया है, समान संरक्षण प्रयासों की संभावनाओं का सुझाव देती है, हालांकि सटीक तंत्र अभी भी स्पष्ट नहीं हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zफेंके गए संतरे के छिलके ने एक बंजर चरागाह को बदल दिया (2017)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोलोकेशन: गैर-मसखरा होस्टिंग]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zकोलोकेशन: गैर-मसखरा होस्टिंग</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टेलीग्राम अब आपराधिक संदिग्धों के फोन नंबर और आईपी सौंपेगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टेलीग्राम अब अपनी अद्यतन गोपनीयता नीति के अनुसार, यदि उपयोगकर्ता आपराधिक संदिग्ध हैं, तो उनका फोन नंबर और आईपी पता अधिकारियों के साथ साझा करेगा।</li>
<li>यह नीति परिवर्तन टेलीग्राम के सीईओ पावेल ड्यूरोव की गिरफ्तारी के बाद आया है, जिन पर प्लेटफॉर्म पर अवैध गतिविधियों को सक्षम करने का आरोप लगाया गया था।</li>
<li>टेलीग्राम इन खुलासों को अपनी त्रैमासिक पारदर्शिता रिपोर्ट में शामिल करेगा और समस्याग्रस्त सामग्री को हटाने के लिए एआई का उपयोग कर रहा है, साथ ही अपनी मॉडरेशन नीतियों में भी बदलाव कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zटेलीग्राम अब आपराधिक संदिग्धों के फोन नंबर और आईपी सौंपेगा</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्रेसी: एक वास्तविक समय, नैनोसेकंड रिज़ॉल्यूशन फ्रेम प्रोफाइलर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ट्रेसी प्रोफाइलर एक उच्च-रिज़ॉल्यूशन, रियल-टाइम प्रोफाइलर है जिसे गेम्स और अन्य अनुप्रयोगों के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो कई भाषाओं और ग्राफिक्स एपीआई के माध्यम से सीपीयू और जीपीयू प्रोफाइलिंग दोनों का समर्थन करता है।</li>
<li>यह व्यापक सुविधाएँ प्रदान करता है, जिसमें मेमोरी आवंटन ट्रैकिंग, लॉक प्रोफाइलिंग, संदर्भ स्विच मॉनिटरिंग, और फ्रेम्स को स्वचालित स्क्रीनशॉट एट्रिब्यूशन शामिल हैं।</li>
<li>उपकरण की क्षमताओं और अपडेट्स को विभिन्न रिलीज़ और प्रस्तुतियों में प्रदर्शित किया गया है, जिसमें CppCon 2023 भी शामिल है, साथ ही व्यापक दस्तावेज़ और Windows x64 बाइनरी उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wolfpld/tracy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zट्रेसी: एक वास्तविक समय, नैनोसेकंड रिज़ॉल्यूशन फ्रेम प्रोफाइलर</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हैलाइड को ऐप स्टोर से अस्वीकार कर दिया गया क्योंकि यह नहीं बताता कि यह फोटो क्यों लेता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 की मैक्रो फोटोग्राफी में सुधार संभवतः हार्डवेयर परिवर्तनों की बजाय सॉफ्टवेयर सुधारों के कारण हो सकता है।</li>
<li>यह सुझाव देता है कि Apple फोटो गुणवत्ता को बढ़ाने के लिए सॉफ़्टवेयर एल्गोरिदम पर ध्यान केंद्रित कर रहा है, जिससे बिना महत्वपूर्ण हार्डवेयर अपग्रेड की आवश्यकता के बेहतर मैक्रो शॉट्स की पेशकश की जा सकती है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर पर जोर देने का मतलब यह हो सकता है कि मौजूदा iPhone मॉडल भी सॉफ्टवेयर अपडेट के माध्यम से इसी तरह के सुधारों का लाभ उठा सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zहैलाइड को ऐप स्टोर से अस्वीकार कर दिया गया क्योंकि यह नहीं बताता कि यह फोटो क्यों लेता है</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फेरोइलेक्ट्रिक रैम चिप के अंदर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>केन शिरिफ़ के ब्लॉग पोस्ट में फेरोइलेक्ट्रिक रैम (FRAM) की चर्चा की गई है, जो अपनी टिकाऊपन और तेज़ लेखन क्षमताओं के लिए जानी जाने वाली एक नॉनवोलाटाइल मेमोरी तकनीक है।</li>
<li>अपने फायदों के बावजूद, FRAM की उच्च निर्माण लागत और जटिलता ने इसके उपयोग को सीमित कर दिया है, विशेष अनुप्रयोगों तक, जिसमें Ramtron का 1999 का FRAM चिप एक अध्ययन के रूप में शामिल है।</li>
<li>ब्लॉग में FRAM के इतिहास, संरचना और संचालन का विवरण दिया गया है, यह बताते हुए कि हालांकि यह आशाजनक है, इसकी व्यापक स्वीकृति में बाधाएं आई हैं, और अंततः Ramtron को Cypress Semiconductor द्वारा अधिग्रहित कर लिया गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000Zफेरोइलेक्ट्रिक रैम चिप के अंदर</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[टी कोशिकाओं को अतिरिक्त बैटरी देने से उन्हें कैंसर के खिलाफ सुपरचार्ज किया जा सकता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रिघम और महिला अस्पताल के वैज्ञानिकों ने एक विधि विकसित की है जिससे टी कोशिकाओं, जो शरीर की कैंसर के खिलाफ प्राथमिक रक्षा होती हैं, को हड्डी के मज्जा स्ट्रोमल कोशिकाओं (बीएमएससी) से अतिरिक्त माइटोकॉन्ड्रिया प्रदान करके सशक्त बनाया जा सकता है।</li>
<li>इन संवर्धित टी कोशिकाओं को, जिन्हें माइटो+ कहा जाता है, ने चूहों में ट्यूमर में बेहतर प्रवेश और ट्यूमर के आकार में महत्वपूर्ण कमी दिखाई, जिसमें 75% उपचारित चूहे 60-दिन के अध्ययन में जीवित रहे।</li>
<li>यह सफलता, जो जर्नल सेल में प्रकाशित हुई है, मरीजों की प्रतिरक्षा कोशिकाओं को अधिक प्रभावी कैंसर उपचार के लिए बढ़ावा देने के एक संभावित नए दृष्टिकोण का सुझाव देती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000Zटी कोशिकाओं को अतिरिक्त बैटरी देने से उन्हें कैंसर के खिलाफ सुपरचार्ज किया जा सकता है</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने एक डाइटर राम्स-प्रेरित आईफोन डॉक डिज़ाइन किया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने एक डाइटर राम्स-प्रेरित आईफोन डॉक डिज़ाइन किया, जिसमें विंटेज ब्रौन अलार्म क्लॉक्स और आधुनिक BC21 क्लॉक्स से प्रेरणा ली गई।</li>
<li>कई पुनरावृत्तियों और प्रतिक्रिया के बाद, अंतिम डिज़ाइन एक ट्रे, चार्जर और घड़ी को एक इकाई में मिलाता है, जो ब्रौन के 550 हेयर ड्रायर की याद दिलाता है।</li>
<li>3D मॉडल मुफ्त में साझा किया गया है, जिसमें गमरोड पर योगदान का विकल्प है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zमैंने एक डाइटर राम्स-प्रेरित आईफोन डॉक डिज़ाइन किया है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्रेनफक एंटरप्राइज सॉल्यूशंस]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रेनफक एंटरप्राइज सॉल्यूशंस (बीईएस) ब्रेनफक प्रोग्रामिंग भाषा का उपयोग करके आधुनिक सॉफ्टवेयर विकास में विशेषज्ञता रखता है।</li>
<li>मुख्य उत्पादों में OS.bf (ऑपरेटिंग सिस्टम), ed.bf (पाठ संपादक), meta.bf (मेटासर्कुलर मूल्यांकनकर्ता), और str.bf (स्ट्रिंग हेरफेर पुस्तकालय) शामिल हैं।</li>
<li>आगामी उत्पादों में एक असिंक्रोनस वेब सर्वर, एक विश्वसनीय कुंजी-मूल्य भंडार, और एक मशीन लर्निंग फ्रेमवर्क शामिल हैं, जो उनके प्रस्तावों में महत्वपूर्ण विस्तार का संकेत देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bf-enterprise-solutions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zब्रेनफक एंटरप्राइज सॉल्यूशंस</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इस कैफे के क्यूआर कोड मेनू में क्या है?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zइस कैफे के क्यूआर कोड मेनू में क्या है?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अगर आपके खाते में क्रेडिट्स हैं तो उबर अधिक शुल्क लेता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>उपयोगकर्ताओं ने रिपोर्ट किया है कि जब वे अमेरिकन एक्सप्रेस या उबर गिफ्ट कार्ड जैसे क्रेडिट का उपयोग करते हैं, तो उबर के किराए आउट-ऑफ-पॉकेट भुगतान की तुलना में अधिक दिखाई देते हैं।</li>
<li>उदाहरणों में $20 की सवारी का $30 हो जाना शामिल है जब क्रेडिट लागू किए जाते हैं, जबकि वही सवारी बिना क्रेडिट के एक अलग फोन पर $20 रहती है।</li>
<li>यह सुझाव देता है कि उबर उन उपयोगकर्ताओं के लिए उच्च मूल्य निर्धारण के साथ प्रयोग कर सकता है जिनके पास क्रेडिट हैं, जिससे संभावित अधिक शुल्क लेने की चिंताएँ बढ़ रही हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zअगर आपके खाते में क्रेडिट्स हैं तो उबर अधिक शुल्क लेता है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone 16 के विद्युत-रिलीज़ चिपकने वाले का कार्य कैसे होता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 में महत्वपूर्ण मरम्मत सुधार शामिल हैं, जिनमें एक नई बैटरी चिपकने वाली सामग्री शामिल है जो विद्युत धारा के साथ अलग हो जाती है, प्रो मॉडल के लिए एक कठोर स्टील बैटरी केस, और आसान मरम्मत के लिए एक दोहरी-प्रवेश डिज़ाइन शामिल है।</li>
<li>iOS 18 का रिपेयर असिस्टेंट पार्ट्स पेयरिंग सॉफ्टवेयर बाधाओं को समाप्त करने का लक्ष्य रखता है, जिससे कंपोनेंट पेयरिंग और कैलिब्रेशन सहज हो जाता है।</li>
<li>iPhone 16 को 10 में से 7 का मरम्मत योग्यता स्कोर मिला है, जो पिछले साल से सुधार है, बेहतर मरम्मत मैनुअल, नई बैटरी प्रक्रिया और ड्यूल-एंट्री डिज़ाइन के कारण।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZiPhone 16 के विद्युत-रिलीज़ चिपकने वाले का कार्य कैसे होता है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लंदन ने अल्ट्रा-लो एमिशन ज़ोन का एक आश्चर्यजनक लाभ देखा: अधिक सक्रिय बच्चे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शहरों में उच्च उत्सर्जन वाले वाहनों को प्रतिबंधित करने से स्वच्छ हवा और शांत सड़कों का निर्माण होता है, जिससे पूरे यूरोप में 300 से अधिक क्षेत्रों में स्वच्छ वायु क्षेत्रों का निर्माण हुआ है।</li>
<li>लंदन के अल्ट्रा-लो एमिशन ज़ोन के परिणामस्वरूप 5 में से 2 छात्रों ने स्कूल जाने के लिए पैदल चलना या साइकिल चलाना शुरू कर दिया, जिससे बच्चों के स्वास्थ्य और शैक्षणिक प्रदर्शन पर सकारात्मक प्रभाव पड़ा, कैम्ब्रिज विश्वविद्यालय और क्वीन मैरी विश्वविद्यालय के एक अध्ययन के अनुसार।</li>
<li>अमेरिका में ऐसे क्षेत्रों की नकल करना कानूनी चुनौतियों का सामना करता है, लेकिन पैदल चलने और साइकिल चलाने के लिए बुनियादी ढांचे में सुधार करना, साथ ही कार यात्रा को हतोत्साहित करना, प्रभावी रणनीतियाँ हो सकती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zलंदन ने अल्ट्रा-लो एमिशन ज़ोन का एक आश्चर्यजनक लाभ देखा: अधिक सक्रिय बच्चे</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दूरस्थ कार्य पर युद्ध का उत्पादकता से कोई संबंध नहीं है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सीईओ और मुख्यधारा की मीडिया कार्यालय में काम पर लौटने की वकालत करते हैं, उत्पादकता संबंधी चिंताओं का हवाला देते हुए, लेकिन असली मुद्दा खाली कार्यालय भवनों पर कर्ज है।</li>
<li>दूरस्थ कार्य ने समान रूप से उत्पादक होने का प्रमाण दिया है, जिससे कर्मचारियों को कम विक्षेप और बेहतर कार्य-जीवन संतुलन मिलता है।</li>
<li>कार्यालयों में वापसी के लिए दबाव वाणिज्यिक रियल एस्टेट में वित्तीय संकट से प्रेरित है, जिसमें कार्यालय टावरों पर $1.2 ट्रिलियन के ऋण जोखिम में हैं, जो संभावित रूप से व्यापक वित्तीय अस्थिरता की ओर ले जा सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zदूरस्थ कार्य पर युद्ध का उत्पादकता से कोई संबंध नहीं है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[क्लाउडफ्लेयर का नया मार्केटप्लेस वेबसाइटों को एआई बॉट्स से स्क्रैपिंग के लिए शुल्क लेने की अनुमति देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्लाउडफ्लेयर अगले साल एक मार्केटप्लेस लॉन्च कर रहा है, जहां वेबसाइट मालिक एआई मॉडल प्रदाताओं को अपनी सामग्री स्क्रैप करने की अनुमति बेच सकेंगे, जिससे प्रकाशकों को एआई बॉट्स पर अधिक नियंत्रण मिलेगा।</li>
<li>इस पहल में एआई ऑडिट शामिल है, जो एआई बॉट्स की निगरानी और अवरोधन के लिए एक मुफ्त उपकरण है, जिससे वेबसाइट मालिकों को अनधिकृत स्क्रैपिंग को प्रबंधित करने में मदद मिलती है।</li>
<li>यह मार्केटप्लेस छोटे प्रकाशकों को उनके कंटेंट का मुद्रीकरण करने में मदद करने का उद्देश्य रखता है, एआई प्रदाताओं के साथ सौदे करके, बिना मुआवजे के कंटेंट स्क्रैपिंग से ट्रैफिक और राजस्व पर पड़ने वाले प्रभाव की चिंताओं को दूर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zक्लाउडफ्लेयर का नया मार्केटप्लेस वेबसाइटों को एआई बॉट्स से स्क्रैपिंग के लिए शुल्क लेने की अनुमति देता है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कम लागत वाले CO2 सेंसर की तुलना: फोटो-ध्वनिक बनाम NDIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में CO2 सेंसर के दो मुख्य प्रकारों की तुलना की गई है: NDIR (नॉन-डिस्पर्सिव इन्फ्रारेड) और फोटो-ध्वनिक सेंसर, और उनके प्रदर्शन में अंतर को उजागर किया गया है।</li>
<li>एनडीआईआर सेंसर, जैसे कि सेंसएयर एस8, सटीक होते हैं और इनडोर और आउटडोर दोनों में अच्छा प्रदर्शन करते हैं, जबकि फोटो-एकॉस्टिक सेंसर, जैसे कि सेंसिरियन एससीडी40/41, छोटे होते हैं लेकिन पर्यावरणीय परिवर्तनों के कारण बाहरी माप में संघर्ष करते हैं।</li>
<li>निष्कर्ष से पता चलता है कि SenseAir S8 सभी परिस्थितियों के लिए विश्वसनीय है, जबकि Sensirion SCD4x केवल इनडोर उपयोग के लिए सबसे उपयुक्त है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zकम लागत वाले CO2 सेंसर की तुलना: फोटो-ध्वनिक बनाम NDIR</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वॉल्व लोकप्रिय खेलों के लिए ARM64 समर्थन का परीक्षण कर रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zवॉल्व लोकप्रिय खेलों के लिए ARM64 समर्थन का परीक्षण कर रहा है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉफी के आंकड़े – कैफीन का सेवन अधिकतम करें और रात में सोने जाएं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह परियोजना उपयोगकर्ताओं को सोने के समय कैफीन स्तरों पर सांख्यिकी प्रदान करके यह निर्धारित करने में मदद करती है कि उन्हें एक और कप कॉफी पीनी चाहिए या नहीं।</li>
<li>यह कैफीन की मात्रा और नींद के समय के लिए कस्टम इनपुट की अनुमति देता है, और Python 3.12.5 के साथ संगत है।</li>
<li>संकलित विंडोज़ रिलीज़ डाउनलोड के लिए उपलब्ध है, यह मानते हुए कि उपयोगकर्ता स्वस्थ हैं, सामान्य आनुवंशिकी रखते हैं, और अपनी कैफीन सहनशीलता जानते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zकॉफी के आंकड़े – कैफीन का सेवन अधिकतम करें और रात में सोने जाएं</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ईथरनेट पर टेस्ला ट्रांसपोर्ट प्रोटोकॉल (टीटीपीओई)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हॉटचिप्स 2024 में, टेस्ला ने ईथरनेट पर टेस्ला ट्रांसपोर्ट प्रोटोकॉल (TTPoE) को ओपन-सोर्स करने और अल्ट्रा ईथरनेट कंसोर्टियम (UEC) में अपनी सदस्यता की घोषणा की, ताकि एआई, एमएल और डाटासेंटर्स के लिए एक नए उच्च-गति/निम्न-विलंबता फैब्रिक को मानकीकृत किया जा सके।</li>
<li>TTPoE, TCP के समान, पैकेट हानि और पुनरावृत्तियों के बावजूद पूर्ण डेटा संचरण सुनिश्चित करता है और पूरी तरह से हार्डवेयर में संचालित होता है, जिसमें CPU या OS की आवश्यकता नहीं होती है, और इसे प्रारंभिक रूप से Tesla Dojo v1 के लिए तैनात किया गया था।</li>
<li>GitHub रिपॉजिटरी में TTPoE ट्रांसपोर्ट हेडर, विनिर्देश विवरण, एक लिनक्स कर्नेल सॉफ्टवेयर मॉडल, यूनिट परीक्षण, एक पैकेट जनरेशन यूटिलिटी, और प्रोटोकॉल की कार्यक्षमता को प्रदर्शित करने वाले उदाहरण सत्र शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teslamotors/ttpoe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zईथरनेट पर टेस्ला ट्रांसपोर्ट प्रोटोकॉल (टीटीपीओई)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बुद्धिमत्ता युग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डीप लर्निंग द्वारा संचालित एआई में प्रगति अभूतपूर्व समस्या-समाधान और अवसरों को सक्षम करेगी, जिससे जीवन के विभिन्न पहलुओं, जैसे कि स्वास्थ्य सेवा और वैज्ञानिक खोज, में सुधार होगा।</li>
<li>भविष्य की पीढ़ियाँ व्यक्तिगत वर्चुअल विशेषज्ञों और ट्यूटरों जैसे एआई उपकरणों से लाभान्वित होंगी, जिससे वैश्विक समृद्धि और जीवन की गुणवत्ता में सुधार होगा।</li>
<li>सुनिश्चित करना कि एआई का लाभ सभी को मिले, इसके लिए कंप्यूट संसाधनों को प्रचुर और सुलभ बनाना आवश्यक है, जोखिमों को समझदारी से नेविगेट करना ताकि श्रम बाजारों को परिवर्तित किया जा सके और मानव रचनात्मकता को बढ़ावा दिया जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.samaltman.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zबुद्धिमत्ता युग</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलन ट्यूरिंग का 1950 का मैनुअल मार्क I इलेक्ट्रॉनिक कंप्यूटर के लिए [पीडीएफ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000Zएलन ट्यूरिंग का 1950 का मैनुअल मार्क I इलेक्ट्रॉनिक कंप्यूटर के लिए [पीडीएफ]</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने सामान को एक ही स्थान पर रखने का एक भयानक तरीका]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000Zअपने सामान को एक ही स्थान पर रखने का एक भयानक तरीका</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सैंडिंग यूआई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक अपने पुनरावृत्त विकास प्रक्रिया का वर्णन करते हैं, इसे बढ़ईगिरी के समान बताते हैं, जहाँ वे निर्माण, परीक्षण और परिष्कृत करते हैं जब तक कि सॉफ्टवेयर सुचारू और त्रुटि-मुक्त न हो जाए।</li>
<li>हाल ही में एक चुनौती में फ्लेक्सबॉक्स का उपयोग करके रेडियो विकल्पों को संरेखित करना शामिल था, जहां रेडियो बटन और लेबल के बीच का अंतर टॉगलिंग को रोक रहा था; इसे अंतर को हटाकर और लेबल में पैडिंग जोड़कर हल किया गया।</li>
<li>समग्र उपयोगकर्ता अनुभव को सुनिश्चित करने के लिए व्यापक परीक्षण और परिष्करण के महत्व पर जोर देता है, यह बताते हुए कि छोटे मुद्दे भी समग्र उपयोगिता पर महत्वपूर्ण प्रभाव डाल सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zसैंडिंग यूआई</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उन्होंने मेरी आवाज़ एआई के साथ चुरा ली]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जेफ गीरलिंग ने इलक्रो पर आरोप लगाया कि उन्होंने अपनी वीडियो में उनकी आवाज़ के एआई क्लोन का उपयोग उनकी सहमति के बिना किया, जो उन्हें परेशान कर रहा है, खासकर उनके पिछले अच्छे संबंधों को देखते हुए।</li>
<li>उन्होंने बिना अनुमति के किसी की आवाज का उपयोग न करने के महत्व पर जोर दिया और इसके बजाय वॉयसओवर कलाकारों को काम पर रखने या सामग्री निर्माताओं के साथ सहयोग करने का सुझाव दिया।</li>
<li>जेफ कानूनी कार्रवाई करने के बारे में अनिश्चित हैं क्योंकि इसमें लागत और अनधिकृत एआई वॉयस क्लोनिंग के लिए स्पष्ट कानूनी मिसाल की कमी है, और उन्होंने इस मुद्दे को सुलझाने के लिए Elecrow से संपर्क किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zउन्होंने मेरी आवाज़ एआई के साथ चुरा ली</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जापानी पीसी प्लेटफार्मों का क्या हुआ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>16-बिट युग में, जापान के पास तीन मुख्य कंप्यूटर प्लेटफॉर्म थे: एनईसी का पीसी-98, फुजित्सु का एफएम टाउन्स, और शार्प का एक्स68000, जिनमें से पीसी-98 सबसे लोकप्रिय था।</li>
<li>विंडोज़ में परिवर्तन के कारण ये प्लेटफ़ॉर्म या तो कम विशिष्ट हो गए या नए ऑपरेटिंग सिस्टम के साथ असंगत हो गए, जबकि गेमिंग बाजार का 3D कंसोल्स की ओर रुख करने से उनकी प्रासंगिकता और भी कम हो गई।</li>
<li>अपने अद्वितीय प्लेटफार्मों के पतन के बावजूद, जापानी कंप्यूटर निर्माताओं ने मानक विंडोज पीसी का उत्पादन करना शुरू कर दिया, जिससे वे कमोडोर और अटारी जैसे पश्चिमी समकक्षों की तुलना में बेहतर तरीके से जीवित रहे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zजापानी पीसी प्लेटफार्मों का क्या हुआ?</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नेक्स्टक्लाउड: ओपन-सोर्स क्लाउड ऐप्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नेक्स्टक्लाउड हब 9 जारी किया गया है, जिसमें फाइल्स, टॉक, ग्रुपवेयर और ऑफिस जैसे एकीकृत टूल्स शामिल हैं जो बेहतर सहयोग और डेटा नियंत्रण के लिए हैं।</li>
<li>यह प्लेटफ़ॉर्म एक स्व-होस्टेड समाधान प्रदान करता है जिसमें अनुकूलन योग्य और स्केलेबल विकल्प शामिल हैं, जो सार्वजनिक, उद्यम, और शिक्षा सहित विभिन्न क्षेत्रों की आवश्यकताओं को पूरा करता है।</li>
<li>नई विशेषताओं में सामग्री निर्माण और ईमेल सारांशण के लिए एक स्थानीय एआई सहायक शामिल है, जो नेक्स्टक्लाउड की गोपनीयता और अनुपालन के प्रति प्रतिबद्धता को दर्शाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nextcloud.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zनेक्स्टक्लाउड: ओपन-सोर्स क्लाउड ऐप्स</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एंड्रॉइड के लिए फ्लैपी बर्ड, केवल सी, 100KB से कम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक डेवलपर ने सफलतापूर्वक एंड्रॉइड के लिए C में एक फ्लैपी बर्ड क्लोन बनाया, जिसका APK आकार 100 KB से कम है, जो इस तरह के खेल के लिए उल्लेखनीय रूप से छोटा है।</li>
<li>इस परियोजना को C# में एक समान प्रयास से प्रेरणा मिली और इसमें Android Native Activity और APK आकार की सीमाओं के साथ चुनौतियों को पार करना शामिल था।</li>
<li>मुख्य तकनीकी कार्यान्वयन में ध्वनि प्लेबैक के लिए OpenSLES का उपयोग, छवि डिकोडिंग के लिए upng का उपयोग, और रेंडरिंग के लिए शेडर्स के साथ OpenGL ES 2 का उपयोग शामिल था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/VadimBoev/FlappyBird</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zएंड्रॉइड के लिए फ्लैपी बर्ड, केवल सी, 100KB से कम</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hy 1.0.0, जो कि Python के लिए Lisp बोली है, जारी कर दी गई है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लगभग 12 वर्षों के विकास के बाद, Python के लिए एक Lisp बोली Hy 1.0.0 जारी की गई है, जो एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर है।</li>
<li>Hy पायथन में एम्बेडेड है, जिससे पायथन परियोजनाओं के भीतर सहज एकीकरण और उपयोग की अनुमति मिलती है।</li>
<li>भविष्य के अपडेट बग फिक्स, नए पायथन संस्करणों के साथ संगतता, और नए फीचर्स का समर्थन करने पर ध्यान केंद्रित करेंगे, बिना मौजूदा Hy 1.x.y कोड को तोड़े।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hylang/hy/discussions/2608</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZHy 1.0.0, जो कि Python के लिए Lisp बोली है, जारी कर दी गई है</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine वर्डप्रेस नहीं है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine वर्डप्रेस से एक अलग इकाई है, भले ही ब्रांडिंग से कुछ और संकेत मिलते हों, और इस भ्रम से लाभ उठाता है।</li>
<li>WP इंजन लागत बचाने के लिए डिफ़ॉल्ट रूप से वर्डप्रेस की संशोधन प्रणाली को अक्षम कर देता है, जिससे उपयोगकर्ता सामग्री की अखंडता से समझौता होता है और वर्डप्रेस के डेटा सुरक्षा वादे के खिलाफ जाता है।</li>
<li>ग्राहकों को सलाह दी जाती है कि वे कम से कम 3 संशोधनों की मांग करें जो WP इंजन अनुमति देता है या वर्डप्रेस पारिस्थितिकी तंत्र के भीतर उच्च मानकों को बनाए रखने के लिए वैकल्पिक होस्टिंग प्रदाताओं पर विचार करें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZWP Engine वर्डप्रेस नहीं है</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल क्लाउड की सिफारिश करना कठिन है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google क्लाउड में महत्वपूर्ण बदलाव हो रहे हैं, जिसमें 2025 में Google कंटेनर रजिस्ट्री (GCR) का बंद होना शामिल है, जिसे अधिक महंगे आर्टिफैक्ट रजिस्ट्री (GAR) द्वारा प्रतिस्थापित किया जाएगा।</li>
<li>उपयोगकर्ता अपने प्रोजेक्ट्स को GCR से GAR में माइग्रेट करने में कठिनाइयों और समय-साध्य प्रक्रियाओं का सामना कर रहे हैं, जिससे उनकी निराशा बढ़ रही है।</li>
<li>हालांकि Google Cloud की उत्कृष्ट इंजीनियरिंग और उपयोगकर्ता अनुभव है, बार-बार होने वाले बदलाव और व्यवधान इसे AWS और Microsoft Azure की तुलना में अनुशंसा करना चुनौतीपूर्ण बनाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ashishb.net/programming/google-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zगूगल क्लाउड की सिफारिश करना कठिन है</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इन्फिनियन का CO2 सेंसर इनडोर वायु गुणवत्ता की निगरानी करता है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Zइन्फिनियन का CO2 सेंसर इनडोर वायु गुणवत्ता की निगरानी करता है</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कण क्या है? (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>भौतिकविदों की कणों की समझ बिंदु जैसे वस्तुओं से विकसित होकर अधिक जटिल अवधारणाओं जैसे संकुचित तरंग फलन, क्षेत्रों की क्वांटम उत्तेजनाएं, और सममिति समूहों के निरूपण तक पहुंच गई है।</li>
<li>क्वांटम यांत्रिकी और क्वांटम क्षेत्र सिद्धांत कणों को तरंगों और क्षेत्रों की उत्तेजनाओं के रूप में वर्णित करते हैं, जिनके गुणधर्म पोइनकेरे समूह जैसे सममिति समूहों द्वारा परिभाषित होते हैं।</li>
<li>आधुनिक सिद्धांत, जिनमें स्ट्रिंग थ्योरी और इट-फ्रॉम-क्यूबिट परिकल्पना शामिल हैं, यह प्रस्तावित करते हैं कि कण कंपन करने वाली स्ट्रिंग्स या क्यूबिट्स के होलोग्राम हो सकते हैं, जबकि एम्प्लिट्यूडोलॉजिस्ट कणों की अंतःक्रियाओं को सरल बनाने के लिए एक गहन समझ की ओर अग्रसर हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zकण क्या है? (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA['मैं मरना नहीं चाहता।' उसे मानसिक स्वास्थ्य देखभाल की आवश्यकता थी। उसे एक भूत नेटवर्क मिला।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रवि काउटिन्हो को अपने एम्बेटर बीमा के माध्यम से मानसिक स्वास्थ्य देखभाल प्राप्त करने में महत्वपूर्ण चुनौतियों का सामना करना पड़ा क्योंकि अनुपलब्ध प्रदाताओं के &#39;भूत नेटवर्क&#39; के कारण।</li>
<li>रवि और उसकी माँ, बारबरा, द्वारा कई प्रयासों के बावजूद, एक चिकित्सक खोजने में उन्हें कई बाधाओं का सामना करना पड़ा, जिससे मानसिक स्वास्थ्य और बिगड़ गया और अस्पताल के दौरे बढ़ गए।</li>
<li>प्रो पब्लिका की जांच मानसिक स्वास्थ्य देखभाल तक पहुंच में प्रणालीगत मुद्दों को उजागर करती है, जिसमें बीमा नेटवर्क में गलतियाँ और देरी रवि की अत्यधिक शराब पीने से संबंधित जटिलताओं के कारण 36 वर्ष की आयु में हुई दुखद मृत्यु में योगदान देती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Z&apos;मैं मरना नहीं चाहता।&apos; उसे मानसिक स्वास्थ्य देखभाल की आवश्यकता थी। उसे एक भूत नेटवर्क मिला।</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एबलटन लाइव में एफएम सिंथेसिस के बीस साल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रॉबर्ट हेंके एबलटन के पहले सॉफ्टवेयर सिंथेसाइज़र, ऑपरेटर, की 20वीं वर्षगांठ का जश्न मनाते हुए अंतर्दृष्टि, सुझाव और एक मुफ्त प्रीसेट पैक साझा कर रहे हैं।</li>
<li>ऑपरेटर, जिसे 2004 में विकसित किया गया था, को सीपीयू दक्षता और उपयोगकर्ता-मित्रवत प्रोग्रामिंग के लिए डिज़ाइन किया गया था, जिसमें ग्लोबल टाइम, टोन कंट्रोल और एडिटिव सिंथेसिस जैसे नवाचारी तत्व शामिल थे।</li>
<li>एफएम सिंथेसिस, जिसे 1960 के दशक में जॉन चाउनिंग ने शुरू किया था, जटिल ध्वनि निर्माण के लिए साइन वेव ऑसिलेटर्स का उपयोग करता है, और यह सब्ट्रैक्टिव सिंथेसिस से इस प्रकार भिन्न है कि इसमें फिल्टर्स की आवश्यकता नहीं होती।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roberthenke.com/technology/operator.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zएबलटन लाइव में एफएम सिंथेसिस के बीस साल</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पीडीएफ से एमडी तक एलएलएम द्वारा – जीपीटी4ओ द्वारा टेक्स्ट/तालिकाओं/छवि विवरण निकालें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पीडीएफ पर ऑप्टिकल कैरेक्टर रिकग्निशन (OCR) के लिए GPT-4 का उपयोग करते हुए एक ओपन-सोर्स पायथन API विकसित किया गया है, जिसमें समानांतर प्रसंस्करण और बैच हैंडलिंग की विशेषताएं हैं।</li>
<li>एपीआई पीडीएफ को मार्कडाउन में परिवर्तित करता है और छवि कैप्शन जोड़ता है, अपनी क्षमता का प्रदर्शन करते हुए नासा के अपोलो 17 दस्तावेजों के जटिल पृष्ठों को सफलतापूर्वक प्रोसेस करता है।</li>
<li>यह परियोजना GitHub पर उपलब्ध है, और डेवलपर समुदाय से प्रतिक्रिया की मांग कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Zपीडीएफ से एमडी तक एलएलएम द्वारा – जीपीटी4ओ द्वारा टेक्स्ट/तालिकाओं/छवि विवरण निकालें</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या Cloudflare मेरे SVGs को खराब कर रहा है?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000Zक्या Cloudflare मेरे SVGs को खराब कर रहा है?</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[फ्लो कंप्यूटिंग का उद्देश्य 'समानांतर प्रसंस्करण इकाइयों' के साथ सीपीयू को बढ़ावा देना है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फ्लो कंप्यूटिंग ने &#39;पैरेलल प्रोसेसिंग यूनिट्स&#39; (PPUs) नामक एक नई तकनीक पेश की है जो दावा करती है कि यह CPUs को 100 गुना तेज बना सकती है।</li>
<li>यह नवाचार समानांतर प्रसंस्करण का उपयोग करके कंप्यूटिंग प्रदर्शन को महत्वपूर्ण रूप से बढ़ाने का लक्ष्य रखता है, जो कई कार्यों को एक साथ निष्पादित करने की अनुमति देता है।</li>
<li>इस घोषणा ने सीपीयू की गति और दक्षता में क्रांति लाने की अपनी क्षमता के कारण ध्यान आकर्षित किया है, जिससे यह कंप्यूटिंग उद्योग में एक उल्लेखनीय विकास बन गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Zफ्लो कंप्यूटिंग का उद्देश्य &apos;समानांतर प्रसंस्करण इकाइयों&apos; के साथ सीपीयू को बढ़ावा देना है</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[द नाइट वॉच की अल्ट्रा उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवि]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रिज्क्सम्यूजियम ने &#39;द नाइट वॉच&#39; की एक रिकॉर्ड-सेटिंग अल्ट्रा हाई-रेज़ोल्यूशन छवि बनाई है, जिसमें 717-गीगापिक्सल रेज़ोल्यूशन और 5.6 टीबी की फाइल साइज है।</li>
<li>यह छवि 100-मेगापिक्सल हैसलब्लैड H6D 400 MS कैमरे का उपयोग करके 97 पंक्तियों और 87 स्तंभों के ग्रिड में कैप्चर की गई थी, जिसमें सटीक संरेखण एक लेजर-निर्देशित पांच-अक्ष कैमरा पोजिशनिंग सिस्टम द्वारा सुगम बनाया गया था।</li>
<li>इस उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवि से शोधकर्ताओं को पेंटिंग की भौतिक स्थिति का अभूतपूर्व विस्तार से अध्ययन करने में मदद मिलती है, जिससे संरक्षण प्रयासों में सहायता मिलती है और रेम्ब्रांट की तकनीक के बारे में गहन जानकारी प्राप्त होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zद नाइट वॉच की अल्ट्रा उच्च-रिज़ॉल्यूशन छवि</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुझे मेकफाइल्स पसंद हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नए बिल्ड टूल्स के उभरने के बावजूद, मेकफाइल्स अपनी सरलता और मानकीकृत कमांड्स के कारण परियोजना स्वचालन के लिए एक लोकप्रिय विकल्प बने हुए हैं।</li>
<li>वे विशेष रूप से परियोजनाओं को सेट अप और प्रबंधित करने के लिए उपयोगी होते हैं, जैसे कि <code>make dev</code>, <code>make build</code>, और <code>make install</code> जैसे कमांड्स, जो विकास प्रक्रियाओं को सरल बनाते हैं।</li>
<li>मेकफाइल्स बहुमुखी होते हैं, जिनमें कम निर्भरताएँ होती हैं और इन्हें डॉकर और गल्प जैसे विभिन्न उपकरणों को समन्वित करने के लिए उपयोग किया जा सकता है, जिससे ये प्रतिबंधित परिवेशों और विविध परियोजना सेटअप के लिए आदर्श बनते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zमुझे मेकफाइल्स पसंद हैं</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT को भूल जाइए: शोधकर्ता अब अपने लैपटॉप पर छोटे एआई क्यों चलाते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ता अब अपने लैपटॉप पर छोटे एआई मॉडल चलाने की दिशा में बढ़ रहे हैं, वेब-आधारित उपकरणों जैसे कि ChatGPT से दूर हो रहे हैं।</li>
<li>इस प्रवृत्ति को खुले-वजन मॉडल और छोटे संस्करणों की उपलब्धता द्वारा प्रोत्साहित किया गया है, जो उपभोक्ता हार्डवेयर पर संचालित हो सकते हैं, जिससे लागत बचत, गोपनीयता और पुनरुत्पादन जैसे लाभ मिलते हैं।</li>
<li>प्रमुख तकनीकी कंपनियों और अनुसंधान संस्थानों, जिनमें Google DeepMind, Meta, और Microsoft शामिल हैं, ने अरबों पैरामीटर वाले छोटे मॉडल जारी किए हैं, जो जैव सूचना विज्ञान और स्वास्थ्य देखभाल जैसे क्षेत्रों में विविध अनुप्रयोगों को सक्षम बनाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZChatGPT को भूल जाइए: शोधकर्ता अब अपने लैपटॉप पर छोटे एआई क्यों चलाते हैं</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मीडियाटेक वाई-फाई चिपसेट में गंभीर शोषण: शून्य-क्लिक भेद्यता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मीडियाटेक वाई-फाई चिपसेट्स में एक गंभीर जीरो-क्लिक भेद्यता (CVE-2024-20017) पाई गई है, जिसका CVSS स्कोर 9.8 है, और यह उबिक्विटी, शाओमी, और नेटगियर के उत्पादों को प्रभावित कर रही है।</li>
<li>इस खामी के कारण उपयोगकर्ता की सहभागिता के बिना दूरस्थ कोड निष्पादन संभव हो जाता है, क्योंकि यह एक आउट-ऑफ-बाउंड्स लिखने की समस्या है, और MediaTek ने पैच जारी किए हैं; उपयोगकर्ताओं को तुरंत अपने उपकरणों को अपडेट करना चाहिए।</li>
<li>सोनिकवॉल ने इस भेद्यता से सुरक्षा के लिए विशिष्ट घुसपैठ रोकथाम प्रणाली (IPS) हस्ताक्षर जारी किए हैं, और एक सार्वजनिक प्रमाण अवधारणा (PoC) ने शोषण की संभावना को बढ़ा दिया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zमीडियाटेक वाई-फाई चिपसेट में गंभीर शोषण: शून्य-क्लिक भेद्यता</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एप्पल ने iPhone 16 और iPhone 16 Pro के पूर्ण मरम्मत मैनुअल साझा किए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एप्पल ने iPhone 16, 16 प्लस, 16 प्रो, और 16 प्रो मैक्स के लिए मरम्मत मैनुअल जारी किए हैं, जो अनुभवी तकनीशियनों के लिए लक्षित हैं।</li>
<li>iPhone 16 और 16 Plus में बैटरी निकालने की प्रक्रिया को आसान बनाया गया है, जबकि Pro मॉडल्स में अभी भी मानक चिपकने वाले टैब्स का उपयोग किया जाता है।</li>
<li>मरम्मत की क्षमता में सुधार के बावजूद, बैटरी की मरम्मत के लिए महंगे उपकरणों की आवश्यकता होती है, जिससे स्वयं मरम्मत करना लगभग उतना ही महंगा हो जाता है जितना कि पेशेवर सेवाएं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zएप्पल ने iPhone 16 और iPhone 16 Pro के पूर्ण मरम्मत मैनुअल साझा किए</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डिजिटल युग में आत्म-मूल्य का पतन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक आंतरिक और बाजार मूल्य के बीच के अंतर पर विचार करते हैं, यह बताते हुए कि कैसे बाहरी मान्यता व्यक्तिगत मूल्य को ढक सकती है।</li>
<li>जीवन के निरंतर डेटा-करण और गेमिफिकेशन ने आंतरिक मूल्य खोजना चुनौतीपूर्ण बना दिया है, जिससे कलाकारों को अपने निजी अनुभवों का मुद्रीकरण करने के लिए मजबूर होना पड़ रहा है।</li>
<li>बाहरी दबावों के बावजूद, सृजनशीलता बनाए रखने की सलाह को अपने आंतरिक मूल्य की भावना को प्रबंधित और पुनः स्फूर्ति देने के तरीके के रूप में जोर दिया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zडिजिटल युग में आत्म-मूल्य का पतन</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्वालकॉम इंटेल को खरीदना चाहता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्वालकॉम इंटेल का अधिग्रहण करने पर विचार कर रहा है, जैसा कि द वॉल स्ट्रीट जर्नल ने रिपोर्ट किया है, हालांकि कोई आधिकारिक प्रस्ताव नहीं दिया गया है और यह सौदा अनिश्चित है।</li>
<li>यदि सफल होता है, तो यह अधिग्रहण चिप उद्योग पर महत्वपूर्ण प्रभाव डालेगा, जिसमें क्वालकॉम डेस्कटॉप प्रोसेसर बाजार में फिर से प्रवेश करेगा, जो माइक्रोसॉफ्ट की एआई पीसी रणनीति के साथ मेल खाएगा।</li>
<li>इंटेल वर्तमान में एक कमजोर स्थिति में है, जिसमें महत्वपूर्ण वित्तीय नुकसान, छंटनी, और एएमडी और एनवीडिया से प्रतिस्पर्धा का सामना करना पड़ रहा है, और इस सौदे के लिए नियामक जांच एक प्रमुख चुनौती होने की उम्मीद है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zक्वालकॉम इंटेल को खरीदना चाहता है</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कमल प्रॉक्सी – शून्य-डाउनटाइम परिनियोजन के लिए एक न्यूनतम HTTP प्रॉक्सी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कमल प्रॉक्सी एक हल्का HTTP प्रॉक्सी है जिसे शून्य-डाउनटाइम तैनाती के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे वेब अनुप्रयोगों को बिना चल रहे ट्रैफ़िक को बाधित किए अपडेट करने की अनुमति मिलती है।</li>
<li>इसे स्वतंत्र रूप से या कमल का हिस्सा बनाकर उपयोग किया जा सकता है, जिसमें एक संपूर्ण परिनियोजन अनुभव के लिए कंटेनर पैकेजिंग और प्रावधान शामिल हैं।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में अनुकूलन योग्य रन विकल्प, होस्ट-आधारित रूटिंग, स्वचालित TLS प्रमाणपत्र, और पर्यावरण चर विन्यास शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/basecamp/kamal-proxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zकमल प्रॉक्सी – शून्य-डाउनटाइम परिनियोजन के लिए एक न्यूनतम HTTP प्रॉक्सी</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कंपनी संस्कृति को बनाने के लिए सप्ताह में 5 दिन कार्यालय में काम करना एक मिथक है: PwC रिपोर्ट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक PwC रिपोर्ट इस विश्वास को चुनौती देती है कि कंपनी संस्कृति के निर्माण के लिए पूर्णकालिक कार्यालय उपस्थिति आवश्यक है, जो कि Amazon, JPMorgan, और Goldman Sachs जैसी कंपनियों के आदेशों के विपरीत है।</li>
<li>20,000 से अधिक व्यापार नेताओं और कर्मचारियों को शामिल करने वाले इस शोध से पता चलता है कि हाइब्रिड कार्यकर्ता पूर्णकालिक कार्यालय में काम करने वालों की तुलना में अधिक शामिल, उत्पादक और संलग्न महसूस करते हैं।</li>
<li>कर्मचारियों को कार्यालय में वापस लाने के लिए मजबूर करना उनकी स्वायत्तता की भावना को कम कर सकता है और कंपनी की संस्कृति को संभावित रूप से नुकसान पहुंचा सकता है, क्योंकि यह निगरानी जैसा महसूस हो सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zकंपनी संस्कृति को बनाने के लिए सप्ताह में 5 दिन कार्यालय में काम करना एक मिथक है: PwC रिपोर्ट</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोर्शे का छह-स्ट्रोक आंतरिक दहन इंजन का विचार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche ने एक छह-स्ट्रोक आंतरिक दहन इंजन का पेटेंट कराया है जो अतिरिक्त संपीड़न और पावर स्ट्रोक जोड़ता है, जिसका उद्देश्य शक्ति और दक्षता बढ़ाना है।</li>
<li>डिजाइन में दो संकेंद्रित वृत्तों के साथ एक विशेष क्रैंकशाफ्ट शामिल है, जो पिस्टन की यात्रा और संपीड़न को बदलता है, लेकिन जटिलता को बढ़ाता है।</li>
<li>इस डिज़ाइन का कार्यान्वयन अनिश्चित बना हुआ है, जिससे यह ऑटोमोटिव इंजीनियरिंग में एक उल्लेखनीय लेकिन अटकलों पर आधारित नवाचार बन जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zपोर्शे का छह-स्ट्रोक आंतरिक दहन इंजन का विचार</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अभिलेखागारकर्ता चीजों को कैसे पैक करते हैं? बक्सों की लड़ाई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में कनाडा और यूके में अभिलेखीय पैकेजिंग विधियों की तुलना की गई है, जिसमें दीर्घकालिक संरक्षण के लिए भौतिक दस्तावेजों को संग्रहीत करने के तरीकों में अंतर को उजागर किया गया है।</li>
<li>उत्तर अमेरिकी अभिलेखागारकर्ता आमतौर पर फाइल फ़ोल्डर और होलिंगर बॉक्स जैसी बॉक्स के साथ ऊर्ध्वाधर पैकेजिंग का उपयोग करते हैं, जबकि यूके के अभिलेखागारकर्ता फ़ोल्डर और उथले बॉक्स के साथ क्षैतिज पैकेजिंग को प्राथमिकता देते हैं।</li>
<li>प्रत्येक विधि के अपने फायदे और नुकसान हैं: ऊर्ध्वाधर पैकेजिंग आसान पुनः प्राप्ति और अच्छी वायु परिसंचरण प्रदान करती है लेकिन वक्रता का जोखिम होता है, जबकि क्षैतिज पैकेजिंग समान वजन वितरण प्रदान करती है लेकिन अधिक संभालने की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zअभिलेखागारकर्ता चीजों को कैसे पैक करते हैं? बक्सों की लड़ाई</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सीआईएसए प्रमुख: असुरक्षित सॉफ़्टवेयर बनाने वाले ही असली साइबर खलनायक हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जेन् ईस्टरली, CISA की प्रमुख, ने सॉफ्टवेयर आपूर्तिकर्ताओं की आलोचना की कि वे असुरक्षित कोड भेज रहे हैं, और उन्हें साइबर अपराध के प्रमुख योगदानकर्ताओं के रूप में लेबल किया।</li>
<li>मैंडियंट के mWise सम्मेलन में बोलते हुए, उन्होंने विक्रेताओं से कोड की गुणवत्ता में सुधार करने का आग्रह किया और &#39;सॉफ्टवेयर कमजोरियों&#39; का नाम बदलकर &#39;उत्पाद दोष&#39; रखने का सुझाव दिया ताकि जिम्मेदारी पर जोर दिया जा सके।</li>
<li>कई अरब डॉलर के साइबर सुरक्षा उद्योग के बावजूद, सॉफ्टवेयर गुणवत्ता के मुद्दे बने हुए हैं; ईस्टरली सुरक्षित कोड के लिए समर्थन कर रहे हैं, जिसमें लगभग 200 विक्रेताओं ने CISA के &#39;सिक्योर बाय डिज़ाइन&#39; प्रतिज्ञा पर हस्ताक्षर किए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zसीआईएसए प्रमुख: असुरक्षित सॉफ़्टवेयर बनाने वाले ही असली साइबर खलनायक हैं</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओमेगा-3 का सेवन चूहों में चिंता और अवसाद के लक्षणों का प्रतिकार करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक अध्ययन से संकेत मिलता है कि व्यक्तित्व लक्षण जैसे न्यूरोटिसिज्म और अंतर्मुखता किसी व्यक्ति के जीवनकाल में अवसाद के महत्वपूर्ण पूर्वानुमानक होते हैं।</li>
<li>चिंता का इन व्यक्तित्व लक्षणों के साथ गहरा संबंध होता है, विशेष रूप से वयस्कता में।</li>
<li>शारीरिक स्वास्थ्य कारक, जिनमें बॉडी मास इंडेक्स (बीएमआई) शामिल है, भी अवसाद विकसित होने के जोखिम में भूमिका निभाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000Zओमेगा-3 का सेवन चूहों में चिंता और अवसाद के लक्षणों का प्रतिकार करता है</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीडीएलपी के साथ रैखिक प्रोग्रामिंग को बढ़ाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDLP एक नया प्रथम-क्रम विधि-आधारित समाधानकर्ता है जो बड़े पैमाने पर रैखिक प्रोग्रामिंग (LP) के लिए है, जो पारंपरिक LP समाधानकर्ताओं जैसे कि सिम्प्लेक्स और आंतरिक-बिंदु विधियों द्वारा सामना किए जाने वाले स्केलेबिलिटी मुद्दों को संबोधित करता है।</li>
<li>PDLP मैट्रिक्स-वेक्टर गुणा का उपयोग करता है, जिससे कम मेमोरी की आवश्यकता होती है और यह आधुनिक संगणनात्मक तकनीकों जैसे GPU और वितरित प्रणालियों के साथ अधिक संगत होता है, और यह Google के OR-Tools में ओपन-सोर्स किया गया है।</li>
<li>PDLP में प्रीसॉल्विंग, प्रीकंडीशनिंग, असंभवता का पता लगाना, अनुकूली पुनः प्रारंभ, और अनुकूली चरण-आकार जैसी सुधार शामिल हैं, जो इसे डेटा सेंटर नेटवर्क ट्रैफिक इंजीनियरिंग, कंटेनर शिपिंग अनुकूलन, और बड़े पैमाने पर ट्रैवलिंग सेल्समैन समस्याओं को हल करने के लिए प्रभावी बनाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zपीडीएलपी के साथ रैखिक प्रोग्रामिंग को बढ़ाना</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अन्नपूर्णा इंटरएक्टिव के सामूहिक वॉकआउट के अंदर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सितंबर की शुरुआत में, आंतरिक असहमति, नेतृत्व में अराजक परिवर्तन और संचार में विफलताओं के कारण अन्नपूर्णा इंटरएक्टिव के पूरे स्टाफ ने इस्तीफा दे दिया।</li>
<li>नाथन गैरी और जेम्स मासी जैसी प्रमुख हस्तियों को अचानक हटा दिया गया, जिससे भ्रम और आगे की इस्तीफे की स्थिति उत्पन्न हो गई, और एक प्रस्तावित स्पिन-ऑफ कंपनी, वर्सेट, विफल हो गई, जिससे तनाव और बढ़ गया।</li>
<li>अगस्त के अंत तक, सभी 25 कर्मचारी, जिनमें प्रमुख नेता भी शामिल थे, इस्तीफा दे चुके थे, जिससे अन्नपूर्णा इंटरएक्टिव को चल रहे परियोजनाओं को प्रबंधित करने के लिए संघर्ष करना पड़ा, हालांकि वे संचालन को स्थिर करने और प्रतिबद्धताओं को पूरा करने के लिए काम कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000Zअन्नपूर्णा इंटरएक्टिव के सामूहिक वॉकआउट के अंदर</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[किसी के भी Arc ब्राउज़र तक पहुंच प्राप्त करना बिना उनके किसी वेबसाइट पर गए हुए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक सुरक्षा शोधकर्ता ने Arc के ऐप में एक कमजोरी की खोज की, जिससे creatorID फ़ील्ड में हेरफेर करके अन्य उपयोगकर्ताओं के ब्राउज़रों पर मनमाना जावास्क्रिप्ट निष्पादन संभव हो गया।</li>
<li>इस कमजोरी की रिपोर्ट की गई, इसे ठीक किया गया, और एक दिन के भीतर $2,000 का इनाम दिया गया, बाद में एक CVE (CVE-2024-45489) असाइन किया गया।</li>
<li>आर्क ने गोपनीयता चिंताओं को संबोधित करते हुए, फायरबेस को बंद कर दिया और सुरक्षा में सुधार के लिए एक बग बाउंटी कार्यक्रम शुरू किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kibty.town/blog/arc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zकिसी के भी Arc ब्राउज़र तक पहुंच प्राप्त करना बिना उनके किसी वेबसाइट पर गए हुए</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लोकप्रिय ब्रांडों के लिए 3K मुफ्त SVG आइकन]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://simpleicons.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zलोकप्रिय ब्रांडों के लिए 3K मुफ्त SVG आइकन</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub नोटिफिकेशन ईमेल्स ने मैलवेयर भेजा करते थे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हमलावर सार्वजनिक रिपॉजिटरी पर मुद्दे बनाकर और जल्दी से हटाकर GitHub अधिसूचना ईमेल का उपयोग करके मैलवेयर वितरित कर रहे हैं।</li>
<li>मैलवेयर, जिसका नाम &#39;LUMMASTEALER&#39; है, उपयोगकर्ताओं को एक दुर्भावनापूर्ण पावरशेल कमांड चलाने के लिए धोखा देकर क्रिप्टोक्यूरेंसी वॉलेट और संग्रहीत क्रेडेंशियल्स जैसी संवेदनशील जानकारी चुरा लेता है।</li>
<li>हमला विंडोज़ द्वारा डाउनलोड की गई फाइलों और कोड-साइनिंग प्रमाणपत्रों के प्रबंधन में कमजोरियों का लाभ उठाता है, और GitHub की अधिसूचना ईमेल में सुधार ऐसे खतरों को कम कर सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianspence.com/blog/2024-09/github-email-hijack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000ZGitHub नोटिफिकेशन ईमेल्स ने मैलवेयर भेजा करते थे</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एसएसएच टनलिंग और पोर्ट फॉरवर्डिंग के लिए दृश्य मार्गदर्शिका (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट पोर्ट फॉरवर्डिंग और टनलिंग पर एक विस्तृत मार्गदर्शिका प्रदान करता है, जिसमें उपयोग के मामले, कॉन्फ़िगरेशन और सीमाओं को शामिल किया गया है।</li>
<li>मुख्य विषयों में असुरक्षित कनेक्शनों को एन्क्रिप्ट करना, SSH के माध्यम से वेब एडमिन पैनल तक पहुंचना, और आंतरिक सर्वरों तक पहुंचने के लिए SSH जंपहोस्ट का उपयोग करना शामिल है।</li>
<li>स्थानीय, दूरस्थ, और गतिशील पोर्ट फ़ॉरवर्डिंग के लिए महत्वपूर्ण कॉन्फ़िगरेशन और कमांड्स का विवरण दिया गया है, साथ ही SSH टनलिंग की सीमाओं और संभावित सुरक्षा जोखिमों का भी उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ittavern.com/visual-guide-to-ssh-tunneling-and-port-forwarding/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zएसएसएच टनलिंग और पोर्ट फॉरवर्डिंग के लिए दृश्य मार्गदर्शिका (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिनक्स/4004: मज़े, कला, और बिना लाभ के लिए इंटेल 4004 पर लिनक्स बूट करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक तकनीकी उत्साही ने 1971 के 4-बिट इंटेल 4004 माइक्रोप्रोसेसर पर सफलतापूर्वक डेबियन लिनक्स को बूट किया, जिससे इस ऐतिहासिक सीपीयू की क्षमताओं का प्रदर्शन हुआ।</li>
<li>इस परियोजना में एक कस्टम विकास बोर्ड बनाना और एक 4004 एमुलेटर लिखना शामिल था ताकि एक MIPS R3000 एमुलेटर चलाया जा सके, जो हार्डवेयर और सॉफ्टवेयर अनुकूलन का महत्वपूर्ण प्रदर्शन करता है।</li>
<li>यह उपलब्धि निम्न-स्तरीय हार्डवेयर की क्षमता को उजागर करती है और कंप्यूटिंग के इतिहास में एक मील का पत्थर साबित होती है, जो पुरानी तकनीक की संभावनाओं को आगे बढ़ाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=05.Projects&amp;proj=35.%20Linux4004</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zलिनक्स/4004: मज़े, कला, और बिना लाभ के लिए इंटेल 4004 पर लिनक्स बूट करना</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जेडबी: एक प्रारंभिक चरण का निर्माण प्रणाली]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>zb एक प्रारंभिक चरण का निर्माण प्रणाली है जिसे रॉक्सी लाइट द्वारा विकसित किया गया है, जिसका उद्देश्य उपयोगकर्ता के अनुकूल पुनरुत्पादक निर्माण और निर्भरता प्रबंधन है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में एक परिचित Lua स्क्रिप्टिंग भाषा, शक्तिशाली निर्माण क्षमताएँ, गैर-नियतात्मक निर्माणों के लिए समर्थन, Nix के साथ संगतता, और क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म समर्थन (विंडोज, लिनक्स, macOS) शामिल हैं।</li>
<li>zb ने एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर हासिल किया है, अब यह Nix पर निर्भर नहीं है, और एक नए बैकएंड के साथ सामग्री-संबोधित व्युत्पत्तियों और &#39;इंटेंशनल मॉडल&#39; का समर्थन करता है, जो पूरी तरह से कार्यात्मक सॉफ़्टवेयर परिनियोजन मॉडल से है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zombiezen.com/blog/2024/09/zb-early-stage-build-system/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zजेडबी: एक प्रारंभिक चरण का निर्माण प्रणाली</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संदर्भात्मक पुनःप्राप्ति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्रासंगिक पुनःप्राप्ति को संदर्भात्मक एम्बेडिंग्स और संदर्भात्मक BM25 का उपयोग करके पुनःप्राप्ति-वर्धित पीढ़ी (RAG) में पुनःप्राप्ति चरण को सुधारने के लिए पेश किया गया है, जो पुनः रैंकिंग के साथ मिलाने पर असफल पुनःप्राप्तियों को 67% तक कम कर देता है।</li>
<li>यह विधि पुनः प्राप्ति की सटीकता को बढ़ाती है, जिससे ग्राहक समर्थन और कानूनी विश्लेषण जैसे डाउनस्ट्रीम कार्यों में बेहतर प्रदर्शन होता है, और इसे प्रदान की गई कुकबुक का उपयोग करके लागू किया जा सकता है।</li>
<li>पारंपरिक RAG अक्सर दस्तावेजों को छोटे टुकड़ों में विभाजित करके संदर्भ खो देता है; संदर्भात्मक पुनर्प्राप्ति इसे टुकड़ा-विशिष्ट व्याख्यात्मक संदर्भ को एम्बेडिंग से पहले जोड़कर और BM25 सूचकांक बनाकर संबोधित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/contextual-retrieval</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zसंदर्भात्मक पुनःप्राप्ति</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[क्यों Apple iPhone 16 में JPEG XL का उपयोग करता है और इसका आपके फोटो के लिए क्या मतलब है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 JPEG XL को पेश करता है, जो एक अगली पीढ़ी का इमेज फॉर्मेट है जो मानक JPEGs की तुलना में बेहतर गुणवत्ता और छोटे फाइल आकार प्रदान करता है।</li>
<li>JPEG XL वाइड-गैमट और एचडीआर छवियों का समर्थन करता है, प्रति चैनल 32 बिट्स तक की पेशकश करता है, और दृश्य गुणवत्ता बनाए रखते हुए फाइल के आकार को 55% तक कम कर सकता है।</li>
<li>इसके फायदों के बावजूद, JPEG XL अभी तक व्यापक रूप से अपनाया नहीं गया है, प्रमुख ब्राउज़रों से सीमित समर्थन के साथ, लेकिन iPhone 16 Pro में Apple की शामिली इसे व्यापक रूप से अपनाने के लिए प्रोत्साहित कर सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/09/18/why-apple-uses-jpeg-xl-in-the-iphone-16-and-what-it-means-for-your-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zक्यों Apple iPhone 16 में JPEG XL का उपयोग करता है और इसका आपके फोटो के लिए क्या मतलब है</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यूपाई: जीपीयू के लिए नंपाई और साईपाई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CuPy एक GPU-संवर्धित एरे लाइब्रेरी है जो NumPy और SciPy के साथ संगत है, जिसे NVIDIA CUDA और AMD ROCm प्लेटफार्मों पर चलाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे मौजूदा Python कोड GPU कंप्यूटिंग का लाभ उठा सके।</li>
<li>यह निम्न-स्तरीय CUDA सुविधाओं तक पहुंच प्रदान करता है, जिससे CUDA C/C++ प्रोग्राम, स्ट्रीम्स, और CUDA रनटाइम API के साथ एकीकरण को सुगम बनाता है।</li>
<li>CuPy को pip, conda, या Docker के माध्यम से स्थापित किया जा सकता है, जिसमें विभिन्न CUDA और ROCm संस्करणों के लिए विशिष्ट संस्करण उपलब्ध हैं, और इसे Preferred Networks और सामुदायिक योगदानकर्ताओं द्वारा MIT लाइसेंस के तहत विकसित किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cupy/cupy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zक्यूपाई: जीपीयू के लिए नंपाई और साईपाई</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डायरेक्टएक्स भविष्य के इंटरचेंज फॉर्मेट के रूप में SPIR-V को अपना रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/directx/directx-adopting-spir-v/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zडायरेक्टएक्स भविष्य के इंटरचेंज फॉर्मेट के रूप में SPIR-V को अपना रहा है</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रशिक्षण भाषा मॉडलों को सुदृढीकरण शिक्षण के माध्यम से आत्म-सुधार करने के लिए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने SCoRe नामक एक बहु-चरणीय ऑनलाइन सुदृढीकरण शिक्षण (RL) विधि प्रस्तुत की, जो स्व-उत्पन्न डेटा का उपयोग करके बड़े भाषा मॉडलों (LLMs) में आत्म-सुधार को बढ़ाने के लिए है।</li>
<li>SCoRe मॉडल के अपने वितरण के तहत प्रशिक्षण देकर सुपरवाइज्ड फाइन-ट्यूनिंग (SFT) की सीमाओं को संबोधित करता है, जिससे MATH और HumanEval बेंचमार्क पर क्रमशः 15.6% और 9.1% की आत्म-सुधार में वृद्धि होती है।</li>
<li>यह प्रगति महत्वपूर्ण है क्योंकि यह कई मॉडलों या बाहरी पर्यवेक्षण की आवश्यकता को कम करती है, जिससे आत्म-सुधार अधिक कुशल और प्रभावी हो जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2409.12917</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zप्रशिक्षण भाषा मॉडलों को सुदृढीकरण शिक्षण के माध्यम से आत्म-सुधार करने के लिए</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नींव: क्यों ब्रिटेन ठहर गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रिटेन की अर्थव्यवस्था आवास, परिवहन और ऊर्जा में निवेश पर प्रतिबंधों के कारण ठहराव में है, और वास्तविक वेतन वृद्धि 16 वर्षों से स्थिर है।</li>
<li>उच्च बुनियादी ढांचा लागत, प्रतिबंधात्मक आवास नीतियां, और महंगी ऊर्जा ने आर्थिक मंदी में योगदान दिया है।</li>
<li>समाधानों में निजी निवेश के अवरोधों को हटाना, योजना प्रक्रियाओं को सरल बनाना, और सफल अंतरराष्ट्रीय मॉडलों को अपनाना शामिल है, जैसे कि दक्षिण कोरिया का परमाणु ऊर्जा के प्रति दृष्टिकोण।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukfoundations.co</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zनींव: क्यों ब्रिटेन ठहर गया है</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनपायलट – रोबोटिक्स के लिए ऑपरेटिंग सिस्टम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनपायलट एक ऑपरेटिंग सिस्टम है जो 275 से अधिक समर्थित कारों में ड्राइवर सहायता को बढ़ाने के लिए उपयोग किया जाता है, जिसके लिए एक कॉमा 3/3X डिवाइस और एक संगत कार हार्नेस की आवश्यकता होती है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर ISO26262 सुरक्षा दिशानिर्देशों का पालन करता है, कठोर परीक्षणों से गुजरता है, और MIT लाइसेंस के तहत जारी किया जाता है, जो इसके अल्फा गुणवत्ता और केवल अनुसंधान उद्देश्यों पर जोर देता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता डेटा, जिसमें सड़क की ओर कैमरा फुटेज और अन्य सेंसर लॉग शामिल हैं, सिस्टम को सुधारने के लिए डिफ़ॉल्ट रूप से अपलोड किया जाता है, जिसमें डेटा संग्रह को अक्षम करने और ड्राइवर की ओर कैमरा लॉगिंग के लिए ऑप्ट-इन करने के विकल्प होते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/commaai/openpilot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-20T00:00:00.000Zओपनपायलट – रोबोटिक्स के लिए ऑपरेटिंग सिस्टम</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[माइक्रोसॉफ्ट एआई पावर डील में थ्री माइल आइलैंड परमाणु संयंत्र पुनः आरंभ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/constellation-inks-power-supply-deal-with-microsoft-2024-09-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zमाइक्रोसॉफ्ट एआई पावर डील में थ्री माइल आइलैंड परमाणु संयंत्र पुनः आरंभ</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लैंडस्केप चित्रों के माध्यम से मौसम पूर्वानुमान का दृश्यांकन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक नई विधि परिदृश्य चित्रण के माध्यम से मौसम पूर्वानुमानों को दृश्य रूप में प्रस्तुत करती है, जिससे यह पारंपरिक संख्यात्मक डेटा की तुलना में अधिक सहज और कम तनावपूर्ण हो जाता है।</li>
<li>परिदृश्य छवि विभिन्न मौसम तत्वों को संहिताबद्ध करती है, जैसे कि हवा की दिशा, तापमान, बादल कवर, और वर्षा, साथ ही गैर-मौसम घटनाओं जैसे जन्मदिन और छुट्टियाँ।</li>
<li>पायथन और पिलो लाइब्रेरी का उपयोग करके कार्यान्वित, यह प्रणाली 296x128 ई-इंक डिस्प्ले के लिए डिज़ाइन की गई है और हर 15 मिनट में एक ईएसपी32 विकास बोर्ड का उपयोग करके अपडेट होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lds133/weather_landscape</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-20T00:00:00.000Zलैंडस्केप चित्रों के माध्यम से मौसम पूर्वानुमान का दृश्यांकन</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉमिक मोनो]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कॉमिक मोनो एक नया मोनोस्पेस फॉन्ट है जो शैनन मिवा के कॉमिक शैन्स (संस्करण 1) से लिया गया है, जिसमें सभी ग्लिफ्स की चौड़ाई समान है और बेहतर प्रदर्शन के लिए मेट्रिक्स को समायोजित किया गया है।</li>
<li>यह फॉन्ट एक पायथन स्क्रिप्ट और फॉन्टफोर्ज का उपयोग करके बनाया गया था, जिसमें बोल्ड संस्करण फॉन्टफोर्ज के एम्बोल्डन ऑपरेशन के माध्यम से उत्पन्न किया गया था।</li>
<li>कॉमिक मोनो डाउनलोड और उपयोग के लिए MIT लाइसेंस के तहत उपलब्ध है, और अतिरिक्त वितरण विकल्पों में CDN, npm, और लिनक्स पैकेज शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dtinth.github.io/comic-mono-font/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zकॉमिक मोनो</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[LinkedIn अब अपने एआई टूल को प्रशिक्षित करने के लिए सभी के सामग्री का उपयोग कर रहा है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिंक्डइन डिफ़ॉल्ट रूप से अपने एआई टूल को प्रशिक्षित करने के लिए उपयोगकर्ता-जनित सामग्री का उपयोग कर रहा है, जिससे गोपनीयता संबंधी चिंताएँ बढ़ रही हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को सलाह दी जाती है कि वे सेटिंग्स और प्राइवेसी &gt; डेटा प्राइवेसी &gt; जनरेटिव एआई सुधार के लिए डेटा पर जाकर इसे बंद कर दें।</li>
<li>सिफारिश संगठनों को उपयोगकर्ता डेटा गोपनीयता की सुरक्षा के लिए स्वचालित रूप से ऑप्ट-इन को रोकने के लिए विस्तारित होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/RachelTobac/status/1836471586624540705</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000ZLinkedIn अब अपने एआई टूल को प्रशिक्षित करने के लिए सभी के सामग्री का उपयोग कर रहा है</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरा बेटा शायद अंधा हो सकता है – सबसे अच्छा समर्थन कैसे दें]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41588200</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zमेरा बेटा शायद अंधा हो सकता है – सबसे अच्छा समर्थन कैसे दें</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[निन्टेंडो ने पॉकेटपैयर, इंक के खिलाफ पेटेंट अधिकारों के उल्लंघन के लिए मुकदमा दायर किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>निन्टेंडो और द पोकेमॉन कंपनी ने टोक्यो जिला न्यायालय में पॉकेटपैर, इंक. के खिलाफ पेटेंट उल्लंघन का मुकदमा दायर किया है।</li>
<li>मुकदमे में दावा किया गया है कि पॉकेटपैयर का खेल, पालवर्ल्ड, कई पेटेंट अधिकारों का उल्लंघन करता है, और इसके लिए निषेधाज्ञा और हर्जाने की मांग की गई है।</li>
<li>निन्टेंडो अपने बौद्धिक संपदा अधिकारों की सुरक्षा के प्रति अपनी प्रतिबद्धता पर जोर देता है, जिसमें निन्टेंडो ब्रांड भी शामिल है, और इसके लिए आवश्यक कानूनी कार्रवाई करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nintendo.co.jp/corporate/release/en/2024/240919.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zनिन्टेंडो ने पॉकेटपैयर, इंक के खिलाफ पेटेंट अधिकारों के उल्लंघन के लिए मुकदमा दायर किया</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pivotal Tracker बंद हो जाएगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VMware Tanzu ने Pivotal Tracker के लिए जीवन समाप्ति (EOL) की घोषणा की है, जो 30 अप्रैल, 2025 से प्रभावी होगी, और उस तारीख तक समर्थन प्रदान किया जाएगा।</li>
<li>सभी खाते (मुफ्त, प्रायोजित, भुगतान, एंटरप्राइज) प्रभावित हैं, और उपयोगकर्ताओं को सेवा समाप्त होने से पहले अपने डेटा को निर्यात करना चाहिए; निर्देश सहायता केंद्र में उपलब्ध हैं।</li>
<li>नए साइन-अप संभव नहीं हैं, लेकिन मौजूदा खाते अभी भी सहयोगी सीमाओं के भीतर नए उपयोगकर्ताओं को आमंत्रित कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pivotaltracker.com/blog/2024-09-18-end-of-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000ZPivotal Tracker बंद हो जाएगा</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्लाउडफ्लेयर हेट्ज़नर आईपी को गलत तरीके से ईरान में स्थित बताता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab पर CI (निरंतर एकीकरण) बिल्ड जॉब्स में उच्च विफलता दरें रिपोर्ट की जा रही हैं, विशेष रूप से जब registry.gitlab.com से Docker इमेज खींचते समय Hetzner.de VPSes से रुक-रुक कर टाइमआउट होने के कारण।</li>
<li>त्रुटि संदेश यह दर्शाता है कि हेडर की प्रतीक्षा करते समय क्लाइंट टाइमआउट हो गया है, और कभी-कभी पाइपलाइन को पुनरारंभ करने से मदद मिलती है, लेकिन हाल ही में कई बार पुनः प्रयास करने पर भी समस्या का समाधान नहीं हो पाया है।</li>
<li>समस्या विशेष रूप से registry.gitlab.com से संबंधित प्रतीत होती है, क्योंकि विभिन्न GitLab रिपॉजिटरी से git क्लोन में इसी तरह की विफलताएँ नहीं होती हैं, जो Docker इमेज रजिस्ट्री सेवा में समस्या का संकेत देती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/gitlab-com/gl-infra/production/-/issues/8121#note_1237201726</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zक्लाउडफ्लेयर हेट्ज़नर आईपी को गलत तरीके से ईरान में स्थित बताता है</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ग्लास एंटीना खिड़कियों को 5G बेस स्टेशनों में बदल देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने कांच की एंटेना विकसित की हैं जो खिड़कियों को 5G बेस स्टेशनों में बदल सकती हैं, जिससे सेल कवरेज को बढ़ाया जा सकता है बिना ध्यान आकर्षित किए।</li>
<li>ये एंटेना पारदर्शी संवाहक परतों का उपयोग करते हैं, जिससे खिड़कियाँ 5G सेलुलर एंटेना के रूप में कार्य कर सकती हैं और अपनी पारदर्शिता बनाए रखती हैं।</li>
<li>यह नवाचार शहरी क्षेत्रों में 5G नेटवर्क कवरेज को मौजूदा खिड़की की सतहों का उपयोग करके महत्वपूर्ण रूप से सुधार सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/5g-antenna-transparent-window</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zग्लास एंटीना खिड़कियों को 5G बेस स्टेशनों में बदल देता है</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मैंने एक CLI टूल बनाया है जो दो कमांड्स के साथ किसी भी ऐप को VPS पर स्वयं-होस्ट करने की सुविधा देता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>साइडकिक एक-कमांड सेटअप, शून्य डाउनटाइम डिप्लॉयमेंट, और उच्च उपलब्धता जैसी विशेषताओं के साथ वीपीएस (वर्चुअल प्राइवेट सर्वर) होस्टिंग को सरल बनाता है।</li>
<li>इसका उद्देश्य होस्टिंग को सरल और किफायती बनाना है, उन उपयोगकर्ताओं को लक्षित करते हुए जो साइड प्रोजेक्ट्स के लिए जटिल सेटअप से थक चुके हैं।</li>
<li>मुख्य कार्यक्षमताओं में Dockerfiles से अनुप्रयोगों को तैनात करना, पर्यावरण रहस्यों को सुरक्षित रूप से प्रबंधित करना, और शून्य कॉन्फ़िगरेशन SSL प्रमाणपत्रों के साथ कई डोमेन को जोड़ना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MightyMoud/sidekick</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zमैंने एक CLI टूल बनाया है जो दो कमांड्स के साथ किसी भी ऐप को VPS पर स्वयं-होस्ट करने की सुविधा देता है।</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मोज़िला ने कैंसर निदान के बाद अपने मुख्य उत्पाद अधिकारी को बर्खास्त कर दिया है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@stevetex/113162099798398758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zमोज़िला ने कैंसर निदान के बाद अपने मुख्य उत्पाद अधिकारी को बर्खास्त कर दिया है</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[चिली। स्पाइस का रस्ट पोर्ट, एक कम-ओवरहेड समानांतरता पुस्तकालय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>चिली स्पाइस का एक रस्ट पोर्ट है, जो एक कम-ओवरहेड समानांतरता पुस्तकालय है, जिसे किसी भी गणना कांटा बिंदु पर दो क्लोजर को समानांतर में चलाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो कि rayon::join के समान है।</li>
<li>यह विशेष रूप से छोटे गणनाओं के लिए प्रभावी है जहाँ शेष कार्यों का अनुमान लगाना महंगा होता है, जैसा कि बाइनरी ट्री में नोड्स को जोड़ने के प्रदर्शन से प्रदर्शित होता है।</li>
<li>बेंचमार्क्स बड़े डेटा सेट्स के साथ महत्वपूर्ण प्रदर्शन सुधार दिखाते हैं, विशेष रूप से AMD Ryzen 7 4800HS और Apple M1 प्रोसेसर पर, जो समानांतर प्रोसेसिंग में इसकी दक्षता को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dragostis/chili</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zचिली। स्पाइस का रस्ट पोर्ट, एक कम-ओवरहेड समानांतरता पुस्तकालय</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रूबी-SAML XML हस्ताक्षर रैपिंग हमलों द्वारा पwned]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रूबी-सैमएल को XML हस्ताक्षर रैपिंग हमलों द्वारा समझौता किया गया है, जिससे गिटलैब जैसी प्लेटफार्मों पर प्रभाव पड़ा है।</li>
<li>CVE-2024-45409, 10 सितंबर, 2024 को प्रकाशित, इस भेद्यता को उजागर करता है, जिससे हमलावर किसी भी उपयोगकर्ता के रूप में लॉग इन कर सकते हैं।</li>
<li>मुख्य समस्या SAML और XML हस्ताक्षर विनिर्देशों में निहित है, और इंजीनियरों को त्रुटिपूर्ण विनिर्देशों से परे सुरक्षित प्रथाओं को अपनाने की सलाह दी जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssoready.com/blog/engineering/ruby-saml-pwned-by-xml-signature-wrapping-attacks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zरूबी-SAML XML हस्ताक्षर रैपिंग हमलों द्वारा पwned</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने एक लेखा प्रणाली बनाई है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह उपकरण चालान उत्पन्न कर सकता है और भुगतान प्रक्रिया कर सकता है, लेकिन यह अभी उत्पादन उपयोग के लिए तैयार नहीं है।</li>
<li>वर्तमान में, इसे कार्य करने के लिए PostgreSQL की आवश्यकता होती है, और SQLite समर्थन जोड़ने की योजना है जब यह स्वाभाविक रूप से भूगोल प्रकारों का समर्थन करेगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/denys-olleik/accounting</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zमैंने एक लेखा प्रणाली बनाई है</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सहकर्मी राष्ट्रों की तुलना में अमेरिकी स्वास्थ्य प्रणाली सबसे पीछे है – रिपोर्ट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कॉमनवेल्थ फंड की एक रिपोर्ट के अनुसार, अमेरिकी स्वास्थ्य प्रणाली 10 समकक्ष देशों में सबसे निचले स्थान पर है, जबकि अमेरिकियों को स्वास्थ्य सेवा के लिए लगभग दोगुना भुगतान करना पड़ता है।</li>
<li>स्वास्थ्य समानता, देखभाल की पहुंच, और परिणामों पर प्रणाली ने खराब प्रदर्शन किया, जिसमें बीमा कवरेज का विस्तार और रोगी खर्चों को कम करने की सिफारिशें शामिल थीं।</li>
<li>दोनों प्रमुख राष्ट्रपति उम्मीदवारों ने महत्वपूर्ण स्वास्थ्य सेवा सुधारों का प्रस्ताव नहीं दिया है, जबकि मतदाता स्वास्थ्य सेवा लागत को प्राथमिकता दे रहे हैं, और अमेरिकी सालाना $4.5 ट्रिलियन खर्च कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/sep/18/american-health-system-ranks-last</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zसहकर्मी राष्ट्रों की तुलना में अमेरिकी स्वास्थ्य प्रणाली सबसे पीछे है – रिपोर्ट</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिचेस: हमारे सबसे लंबे डाउनटाइम का पोस्ट-मॉर्टम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिचेस ने अपने इतिहास की सबसे लंबी डाउनटाइम का अनुभव किया, जो 12 सितंबर से 13 सितंबर तक 10 घंटे तक चला, ओवीएच के डेटा सेंटर में हार्डवेयर समस्या के कारण।</li>
<li>डाउनटाइम के बावजूद, Lichess की सामग्री टीम ने साइट के एक निजी सैंडबॉक्स संस्करण का उपयोग करके अपने शतरंज ओलंपियाड टिप्पणी को जारी रखा।</li>
<li>लिचेस इस मुद्दे की और जांच करने और अतिरिक्त सुरक्षा उपाय लागू करने की योजना बना रहा है, हालांकि ये उपाय समय-साध्य और संसाधन-गहन हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lichess.org/@/Lichess/blog/post-mortem-of-our-longest-downtime/XAgG7jbd</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-19T00:00:00.000Zलिचेस: हमारे सबसे लंबे डाउनटाइम का पोस्ट-मॉर्टम</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[फोर्ब्स मार्केटप्लेस: परजीवी SEO कंपनी जो अपने मेजबान को निगलने की कोशिश कर रही है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फोर्ब्स मार्केटप्लेस, जो फोर्ब्स से एक अलग इकाई है, स्वास्थ्य, गृह सुधार और खेल सट्टेबाजी सहित विभिन्न श्रेणियों में खोज परिणामों पर प्रभुत्व जमाने के लिए आक्रामक एसईओ रणनीतियों का उपयोग करता है।</li>
<li>इस दृष्टिकोण के परिणामस्वरूप फोर्ब्स को प्रति माह 27 मिलियन से अधिक विज़िट प्राप्त हो रही हैं और यह सैकड़ों मिलियन डॉलर की वार्षिक आय उत्पन्न कर रहा है।</li>
<li>मुख्य मुद्दा Google&#39;s एल्गोरिदम है, जो छोटे, अधिक विशिष्ट प्रकाशकों की तुलना में Forbes की सामग्री को प्राथमिकता देता है, जिससे खोज परिणाम रैंकिंग की निष्पक्षता और सटीकता के बारे में चिंताएँ उत्पन्न होती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-19T00:00:00.000Zफोर्ब्स मार्केटप्लेस: परजीवी SEO कंपनी जो अपने मेजबान को निगलने की कोशिश कर रही है</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एप्पल मोबाइल प्रोसेसर अब अमेरिका में टीएसएमसी द्वारा बनाए जाते हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timculpan.substack.com/p/apple-mobile-processors-are-now-made</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zएप्पल मोबाइल प्रोसेसर अब अमेरिका में टीएसएमसी द्वारा बनाए जाते हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वर्डफ्रीक को अपडेट क्यों नहीं किया जाएगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वर्डफ्रेक डेटा, जो 2021 तक विभिन्न ऑनलाइन स्रोतों से भाषा का एक स्नैपशॉट है, कई प्रमुख कारणों से अपडेट नहीं किया जाएगा।</li>
<li>2021 के बाद की भाषा डेटा अविश्वसनीय है क्योंकि एआई-जनित सामग्री की बाढ़ के कारण शब्द आवृत्तियों में विकृति आती है, जैसे कि ChatGPT द्वारा कुछ शब्दों का अत्यधिक उपयोग।</li>
<li>पहले मुफ्त में उपलब्ध स्रोतों जैसे ट्विटर और रेडिट तक पहुंच अब उच्च लागत पर होती है, और प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण (NLP) के क्षेत्र ने अब जनरेटिव एआई पर ध्यान केंद्रित कर लिया है, जिससे नैतिक चिंताएं उत्पन्न हो रही हैं और पारंपरिक पाठ डेटा संग्रह में रुचि कम हो रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rspeer/wordfreq/blob/master/SUNSET.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zवर्डफ्रीक को अपडेट क्यों नहीं किया जाएगा</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[23andMe के स्वतंत्र निदेशकों ने बोर्ड से इस्तीफा दिया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://investors.23andme.com/news-releases/news-release-details/independent-directors-23andme-resign-board/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Z23andMe के स्वतंत्र निदेशकों ने बोर्ड से इस्तीफा दिया</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sequoia 15 DNS एन्क्रिप्शन को बायपास कर सकता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिटिल स्निच 6.1 में एक DNS एन्क्रिप्शन समस्या थी जहां कुछ DNS अनुरोध एन्क्रिप्टेड प्रॉक्सी को बायपास कर अनएन्क्रिप्टेड भेजे जा रहे थे, जिससे निम्न-स्तरीय लेगसी एपीआई प्रभावित हो रहे थे।</li>
<li>समस्या विशेष रूप से macOS 15 Sequoia से संबंधित थी और Firefox जैसे ब्राउज़रों को प्रभावित कर रही थी, लेकिन Safari या Chrome को नहीं; इसे Little Snitch संस्करण 6.1.1 में ठीक कर दिया गया है।</li>
<li>यह बग कम से कम macOS 14.5 Sonoma से मौजूद है, और उपयोगकर्ता इसे Little Snitch में DNS एन्क्रिप्शन सक्षम करके और Wireshark के साथ पोर्ट 53 ट्रैफिक को कैप्चर करके पुन: उत्पन्न कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.obdev.at/blog/warning-macos-sequoia-15-may-bypass-dns-encryption/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZmacOS Sequoia 15 DNS एन्क्रिप्शन को बायपास कर सकता है</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्विफ्ट 6]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्विफ्ट 6 जारी कर दिया गया है, जिससे इसका उपयोग अधिक प्लेटफार्मों और क्षेत्रों में विस्तारित हो गया है, जिसमें पुस्तकालय, इंटरनेट-स्तरीय सेवाएं, और प्रदर्शन-महत्वपूर्ण कोड शामिल हैं।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में नए समवर्ती उपकरण, टाइप्ड थ्रो, गैर-प्रतिलिप्य प्रकारों के लिए समर्थन, उन्नत C++ इंटरऑपरेबिलिटी, और माइक्रोकंट्रोलर्स के लिए एम्बेडेड स्विफ्ट का पूर्वावलोकन शामिल हैं।</li>
<li>प्लेटफ़ॉर्म समर्थन को विस्तारित किया गया है जिसमें लिनक्स के लिए स्थिर SDKs, नई लिनक्स वितरणों के लिए आधिकारिक समर्थन, और विंडोज के लिए बेहतर निर्माण प्रदर्शन शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/announcing-swift-6/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zस्विफ्ट 6</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्क्रैम्बल: ग्रामरली के लिए ओपन-सोर्स विकल्प]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्क्रैम्बल एक ओपन-सोर्स क्रोम एक्सटेंशन है जो गोपनीयता का सम्मान करने वाले विकल्प के रूप में कार्य करता है, और ब्राउज़र में सीधे लेखन को सुधारने के लिए एआई का उपयोग करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को स्रोत कोड को क्लोन/डाउनलोड करना होगा और इसे मैन्युअल रूप से Chrome में लोड करना होगा क्योंकि यह Chrome वेब स्टोर पर समीक्षा के लिए लंबित है।</li>
<li>एक्सटेंशन को एक OpenAI API कुंजी की आवश्यकता होती है और यह विभिन्न टेक्स्ट संवर्धन विकल्प प्रदान करता है, भविष्य में और अधिक सुविधाओं और अतिरिक्त भाषा मॉडलों के समर्थन की योजना के साथ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zlwaterfield/scramble</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zस्क्रैम्बल: ग्रामरली के लिए ओपन-सोर्स विकल्प</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्रेज़म: उच्च एजेंसी व्यक्तिगत योगदानकर्ता [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=dLTUqPue9sQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zक्रेज़म: उच्च एजेंसी व्यक्तिगत योगदानकर्ता [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उच्च-स्तरीय प्रोग्रामरों के लिए असेंबली का एक मैत्रीपूर्ण परिचय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख उच्च-स्तरीय प्रोग्रामरों को असेंबली भाषा से परिचित कराता है, जिसका उद्देश्य इसे सरल और सुलभ बनाना है।</li>
<li>यह x86-64 असेंबली में Intel सिंटैक्स का उपयोग करते हुए एक &quot;Hello World&quot; उदाहरण प्रदान करता है, जो निर्देशों, रजिस्टरों और सिस्टम कॉल्स जैसे प्रमुख अवधारणाओं को समझाता है।</li>
<li>यह सामग्री अनुभवी प्रोग्रामरों को सरल असेंबली प्रोग्राम समझने और लिखने में मदद करने के लिए डिज़ाइन की गई है, और भविष्य के लेखों में अधिक जटिल उदाहरणों का वादा किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shikaan.github.io/assembly/x86/guide/2024/09/08/x86-64-introduction-hello.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zउच्च-स्तरीय प्रोग्रामरों के लिए असेंबली का एक मैत्रीपूर्ण परिचय</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डबल आयरिश डच सैंडविच: एक कर चोरी रणनीति का अंत]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डबल आयरिश डच सैंडविच, एक कर चोरी रणनीति, कर समझौतों और सुधारों में बदलाव के कारण काफी हद तक समाप्त हो गई है।</li>
<li>2015 में आयरिश कर सुधार और 2017 के अमेरिकी टैक्स कट्स एंड जॉब्स एक्ट ने इस रणनीति को अप्रभावी बना दिया, जिससे आयरिश कंपनियों से अमेरिकी मूल कंपनियों को रॉयल्टी भुगतान में महत्वपूर्ण वृद्धि हुई।</li>
<li>रॉयल्टी भुगतान में बदलाव कर रणनीतियों के विकास को दर्शाता है और इसमें शामिल लागतों को भी उजागर करता है, जिसमें सरकारी राजस्व का नुकसान और कर चोरी की ओर प्रतिभा का मोड़ शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://conversableeconomist.com/2024/09/12/the-double-irish-dutch-sandwich-end-of-a-tax-evasion-strategy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zडबल आयरिश डच सैंडविच: एक कर चोरी रणनीति का अंत</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUNY ने अपने एचआर सॉफ्टवेयर के लिए Oracle को $600M का भुगतान किया (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CUNYFirst को सभी विश्वविद्यालय व्यापार प्रक्रियाओं को एक प्रणाली में एकीकृत करने के लिए डिज़ाइन किया गया था, जिसका उद्देश्य लागत बचत करना और सूचना तक पहुंच में सुधार करना है।</li>
<li>सीयूएनवाई सेंट्रल का मुख्य लक्ष्य कॉलेज गतिविधियों, जिसमें पाठ्यक्रम और विवेकाधीन निधियाँ शामिल हैं, पर नियंत्रण प्राप्त करना था, न कि दक्षता पर ध्यान केंद्रित करना।</li>
<li>अपर्याप्त वित्तपोषण के कारण, Oracle-PeopleSoft ने केवल सिस्टम को कॉन्फ़िगर किया, जिससे अक्षमताएं, बढ़ी हुई लागतें, कर्मचारियों के लिए अतिरिक्त कार्यभार, एक पुराना इंटरफ़ेस, और अपर्याप्त सुरक्षा उत्पन्न हुई।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pscbc.blogspot.com/2013/03/cuny-first-computer-system-to-aid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000ZCUNY ने अपने एचआर सॉफ्टवेयर के लिए Oracle को $600M का भुगतान किया (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[26 वर्षीय ईवाई कर्मचारी 'कार्य तनाव' के कारण शामिल होने के चार महीने बाद निधन हो गया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/CharteredAccountants/comments/1fj08v9/ey_employee_died_of_work_pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Z26 वर्षीय ईवाई कर्मचारी &apos;कार्य तनाव&apos; के कारण शामिल होने के चार महीने बाद निधन हो गया</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्वयं-होस्टिंग के लिए सौम्य मार्गदर्शिका]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख एकाधिकार के खिलाफ विद्रोह के रूप में और बौद्धिक संतोष के लिए स्व-होस्टिंग सॉफ़्टवेयर को पुनः देखने के लिए प्रोत्साहित करता है, जो क्लाउड कंप्यूटिंग की सुविधा के विपरीत है।</li>
<li>यह साझा वेब होस्टिंग के लिए उबर्स्पेस की सिफारिश करता है, जो SSH एक्सेस, 10GB स्टोरेज, और 1.5GB RAM प्रदान करता है, लेकिन यह नोट करता है कि मेमोरी सीमाओं के कारण Docker समर्थित नहीं है।</li>
<li>स्वयं-होस्टेड सॉफ़्टवेयर के रूप में सुझाए गए विकल्पों में वित्त प्रबंधन के लिए Actual Budget और RSS फ़ीड पढ़ने के लिए Miniflux शामिल हैं, साथ ही सेवाओं को प्रदर्शित करने के लिए एक व्यक्तिगत डोमेन प्राप्त करने की सलाह भी दी गई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://knhash.in/gentle-guide-to-self-hosting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-18T00:00:00.000Zस्वयं-होस्टिंग के लिए सौम्य मार्गदर्शिका</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दांतों की गुहाओं की मृत्यु की रिपोर्टें अत्यधिक बढ़ा-चढ़ाकर पेश की गई हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लुमिना, एक आनुवंशिक रूप से संशोधित बैक्टीरिया जिसे दंत क्षय को रोकने के लिए डिज़ाइन किया गया है, की सुरक्षा और प्रभावशीलता के लिए पूरी तरह से परीक्षण नहीं किया गया है।</li>
<li>दंत क्षय मौखिक बैक्टीरिया के असंतुलन के कारण होते हैं, न कि केवल स्ट्रेप्टोकोकस म्यूटन्स (एस. म्यूटन्स) के कारण।</li>
<li>कैविटी को रोकने के सिद्ध तरीकों में शुगर का सेवन कम करना और फ्लोराइड टूथपेस्ट का उपयोग करना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mcgill.ca/oss/article/medical-critical-thinking-technology/reports-death-dental-cavities-are-greatly-exaggerated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zदांतों की गुहाओं की मृत्यु की रिपोर्टें अत्यधिक बढ़ा-चढ़ाकर पेश की गई हैं</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कनाडाई अध्ययन के अनुसार, एआई उपकरण अस्पताल में अप्रत्याशित मौतों को 26% तक कम करता है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/health/ai-health-care-1.7322671</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zकनाडाई अध्ययन के अनुसार, एआई उपकरण अस्पताल में अप्रत्याशित मौतों को 26% तक कम करता है</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हिज़्बुल्लाह के हाथ में पकड़े गए रेडियो फट गए, जिससे तीन लोगों की मौत हो गई, एक दिन बाद पेजर विस्फोट हुए।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/world/hezbollah-pager-explosions-live-2024-09-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-18T00:00:00.000Zहिज़्बुल्लाह के हाथ में पकड़े गए रेडियो फट गए, जिससे तीन लोगों की मौत हो गई, एक दिन बाद पेजर विस्फोट हुए।</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डिवाइस फटने से दर्जनों हिज़्बुल्लाह सदस्य गंभीर रूप से घायल बताए जा रहे हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.timesofisrael.com/liveblog_entry/dozens-of-hezbollah-members-said-serious-injured-in-beirut-as-devices-explode-in-alleged-israeli-op/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zडिवाइस फटने से दर्जनों हिज़्बुल्लाह सदस्य गंभीर रूप से घायल बताए जा रहे हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[घिद्रा की मदद से एक एल्गाटो एचडी60 एस एचडीएमआई कैप्चर डिवाइस को ठीक करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डग ब्राउन ने ओवरहीटिंग चिप्स को बदलकर और एसपीआई फ्लैश मेमोरी में भ्रष्ट एनिमेशन डेटा को ठीक करके एक टूटे हुए एलगाटो गेम कैप्चर एचडी60 एस की सफलतापूर्वक मरम्मत की।</li>
<li>एलईडी संकेतक समस्या को दूषित डेटा से जोड़ा गया, जो संभवतः एल्गाटो के दोषपूर्ण फर्मवेयर अपडेट प्रक्रिया के कारण हुआ था।</li>
<li>डग की यात्रा हार्डवेयर मरम्मत में दृढ़ता और तकनीकी कौशल के महत्व को उजागर करती है, जो समान समस्याओं का सामना करने वाले अन्य लोगों के लिए मूल्यवान अंतर्दृष्टि प्रदान करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/09/fixing-an-elgato-hd60-s-hdmi-capture-device-with-the-help-of-ghidra/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zघिद्रा की मदद से एक एल्गाटो एचडी60 एस एचडीएमआई कैप्चर डिवाइस को ठीक करना</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sequoia आज उपलब्ध है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>macOS Sequoia अब एक मुफ्त अपडेट के रूप में उपलब्ध है, जिसमें iPhone मिररिंग, Safari अपडेट्स, विंडो टाइलिंग, और एक नया पासवर्ड्स ऐप शामिल हैं।</li>
<li>एप्पल इंटेलिजेंस, जिसमें उन्नत जनरेटिव मॉडल और व्यक्तिगत संदर्भ शामिल हैं, अगले महीने एम-सीरीज चिप्स वाले मैक के लिए उपलब्ध होगी।</li>
<li>अतिरिक्त विशेषताओं में संदेशों में अनुसूचित संदेश और नए टेक्स्ट प्रभाव, नोट्स में लाइव ट्रांसक्रिप्शन, और मैप्स में कस्टम हाइकिंग रूट शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/09/macos-sequoia-is-available-today/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000ZmacOS Sequoia आज उपलब्ध है</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वॉइड, एक ओपन-सोर्स कर्सर/गिटहब कोपायलट विकल्प]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एंड्रयू, जो Void के निर्माताओं में से एक हैं, इसे कर्सर के ओपन-सोर्स संस्करण के रूप में प्रस्तुत करते हैं जिसमें अनुकूलन योग्य आईडीई (एकीकृत विकास वातावरण) सुविधाएँ हैं।</li>
<li>वॉइड विजुअल स्टूडियो कोड (vscode) का एक फोर्क है, जिसका उद्देश्य एआई संपादन क्षमताओं और फाइल सिस्टम की समझ को बढ़ाना है, साथ ही माइक्रोसॉफ्ट के बंद-स्रोत एक्सटेंशन मार्केटप्लेस से संबंधित चुनौतियों का समाधान करना है।</li>
<li>यह परियोजना अपने प्रारंभिक चरण में है जिसमें एक कार्यशील प्रोटोटाइप है, और टीम सक्रिय रूप से समुदाय से योगदान और प्रतिक्रिया की तलाश कर रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/voideditor/void</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Zवॉइड, एक ओपन-सोर्स कर्सर/गिटहब कोपायलट विकल्प</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंडियाना पुलिस नकदी वाले FedEx पैकेज जब्त कर रही है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अप्रैल में, इंडियानापोलिस फेडएक्स वितरण केंद्र पर पुलिस ने एक बॉक्स जब्त किया जिसमें लगभग $43,000 नकद थे, जिसे सरकार ने लगभग चार महीने तक बिना किसी आपराधिक आरोप के रखा हुआ है।</li>
<li>हेनरी मिन्ह इंक, एक कैलिफोर्निया ज्वेलरी व्यवसाय, न्याय संस्थान की मदद से इंडियाना पर मुकदमा कर रहा है, जिसमें नागरिक जब्ती कानूनों के तहत अवैध पैकेज जब्ती का आरोप लगाया गया है।</li>
<li>मुकदमे में यह बताया गया है कि पिछले साल FedEx सुविधा से 130 नकद पार्सल जब्त किए गए थे, और अगली सुनवाई 16 सितंबर को निर्धारित की गई है ताकि यह तय किया जा सके कि मामला एक वर्ग-कार्रवाई मुकदमे के रूप में आगे बढ़ सकता है या नहीं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.indystar.com/story/news/local/2024/08/13/california-jewelry-business-sues-indiana-over-seized-cash-fedex-henry-minh-inc/74788610007/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Zइंडियाना पुलिस नकदी वाले FedEx पैकेज जब्त कर रही है</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंटेल ने सोनी प्लेस्टेशन का व्यवसाय एएमडी को खो दिया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/how-intel-lost-sony-playstation-business-2024-09-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zइंटेल ने सोनी प्लेस्टेशन का व्यवसाय एएमडी को खो दिया</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[विचारों की श्रृंखला ट्रांसफार्मर्स को स्वाभाविक रूप से क्रमिक समस्याओं को हल करने में सक्षम बनाती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अध्ययन &#39;विचार श्रृंखला&#39; (CoT) की अवधारणा को प्रस्तुत करता है ताकि मध्यवर्ती चरणों को उत्पन्न करके अंकगणित और प्रतीकात्मक तर्क कार्यों पर बड़े भाषा मॉडलों (LLMs) की सटीकता में सुधार किया जा सके।</li>
<li>CoT निरंतर-गहराई वाले ट्रांसफार्मर्स को स्वाभाविक रूप से क्रमिक समस्याओं को हल करने में सक्षम बनाता है, जो आमतौर पर इन मॉडलों के लिए चुनौतीपूर्ण होती हैं, उन्हें उन गणनाओं को करने की अनुमति देकर जो अन्यथा गहरे आर्किटेक्चर की आवश्यकता होती।</li>
<li>अनुभवजन्य परिणाम दिखाते हैं कि समानांतर गणना के लिए कठिन कार्यों में महत्वपूर्ण सटीकता सुधार होते हैं, जैसे कि क्रमपरिवर्तन समूह संरचना और पुनरावृत्त वर्गीकरण, विशेष रूप से निम्न-गहराई ट्रांसफार्मरों को लाभ पहुंचाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12875</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zविचारों की श्रृंखला ट्रांसफार्मर्स को स्वाभाविक रूप से क्रमिक समस्याओं को हल करने में सक्षम बनाती है</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यों न लिखें एक किताब]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक Gwern.net को एक पुस्तक में बदलने के खिलाफ तर्क देते हैं, पुस्तक लेखन में शामिल उच्च अवसर लागत और जोखिम का हवाला देते हुए।</li>
<li>एक किताब लिखना अक्सर प्रतिष्ठित माना जाता है, लेकिन यह अवसाद, थकावट और रचनात्मकता के अवरोध का कारण बन सकता है, जैसा कि टिम अर्बन जैसे लेखकों द्वारा प्रमाणित है।</li>
<li>लेखक का मानना है कि सभी लेखकों को पुस्तक लिखने का दबाव महसूस नहीं करना चाहिए, क्योंकि यह प्रक्रिया अधिक थकाऊ हो सकती है बजाय इसके कि यह पुरस्कृत हो।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gwern.net/book-writing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Zक्यों न लिखें एक किताब</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[गूगल ने मुझे बताया था कि विघटनकर्ता को गर्म करने के लिए चार सेकंड पर्याप्त नहीं थे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1953 में, रेमंड चैंडलर ने विज्ञान कथा का मजाक उड़ाते हुए एक पत्र में &#39;गूगल&#39; शब्द का उपयोग किया, जो एक सूचना स्रोत का उल्लेख करता था, और यह कंपनी के अस्तित्व में आने से पहले की बात है।</li>
<li>चैंडलर द्वारा &#39;गूगल&#39; का उपयोग क्रिकेट शब्दावली, कॉमिक स्ट्रिप पात्र बार्नी गूगल, या गणितीय शब्द &#39;गूगोल&#39; से प्रभावित हो सकता है।</li>
<li>सर्च इंजन का नाम &quot;Google&quot; 1997 में चुना गया था, जो &quot;Googol&quot; से प्रेरित था, ताकि उस विशाल मात्रा की जानकारी को दर्शाया जा सके जिसे यह व्यवस्थित करने का लक्ष्य रखता था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quoteinvestigator.com/2024/09/16/hot-sf/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zगूगल ने मुझे बताया था कि विघटनकर्ता को गर्म करने के लिए चार सेकंड पर्याप्त नहीं थे</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गणित में मूर्खता का केंद्रीय महत्व]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;वैज्ञानिक अनुसंधान में मूर्खता का महत्व&quot; (2008) मार्टिन श्वार्ट्ज द्वारा यह रेखांकित करता है कि वैज्ञानिक जांच में &quot;मूर्ख&quot; महसूस करने का मूल्य है, यह तर्क देते हुए कि यह वास्तविक प्रयास और सीखने के लिए आवश्यक है।</li>
<li>यह अवधारणा विशेष रूप से गणित में प्रासंगिक है, जहाँ छात्र अक्सर मूर्खता की भावनाओं का अनुभव करते हैं और उन्हें पार करते हैं, जिससे समझ में अचानक छलांग लगती है और नए मानसिक मार्गों का निर्माण होता है।</li>
<li>शिक्षकों को छात्रों के संघर्षों के प्रति सहानुभूति रखनी चाहिए और उन्हें यह आश्वासन देना चाहिए कि गणित सीखने के दौरान मूर्ख महसूस करना एक स्वाभाविक हिस्सा है, जिससे वे गणितीय खोज की कठिनाई और आनंद को अपनाने में सक्षम हो सकें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mathforlove.com/2024/09/the-centrality-of-stupidity-in-mathematics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Zगणित में मूर्खता का केंद्रीय महत्व</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[वाई कॉम्बिनेटर उन स्टार्टअप्स पर आधारित है जिन्हें कम पूंजीकरण की आवश्यकता होती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाई कॉम्बिनेटर उन स्टार्टअप्स को लक्षित करता है जिन्हें न्यूनतम पूंजी निवेश की आवश्यकता होती है, और जो ओपन सोर्स सॉफ्टवेयर, स्मार्टफोन और क्लाउड सेवाओं जैसी स्थापित तकनीकों का उपयोग करते हैं।</li>
<li>यह दृष्टिकोण 2015 से पहले भी सुसंगत रहा है, जो आसानी से उपलब्ध तकनीकी संसाधनों का लाभ उठाने की एक दीर्घकालिक रणनीति को इंगित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bradneuberg/status/1835680235049869495</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zवाई कॉम्बिनेटर उन स्टार्टअप्स पर आधारित है जिन्हें कम पूंजीकरण की आवश्यकता होती है</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अमेज़न के सॉफ्टवेयर डेवलपमेंट इंजीनियर्स (SDEs) जो RTO नीति के कारण छोड़ने के बारे में सोच रहे हैं, उनके लिए सबसे अच्छे विकल्प क्या हैं?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेज़न की 5-दिन की कार्यालय वापसी (RTO) नीति के कारण छोड़ने पर विचार कर रहे सॉफ़्टवेयर विकास इंजीनियर (SDE) बेहतर वर्क फ्रॉम होम (WFH) लचीलापन वाले विकल्पों की तलाश कर रहे हैं।</li>
<li>आदर्श विकल्पों को दिलचस्प परियोजनाएं, गुणवत्ता सहयोगी, और प्रतिस्पर्धी वेतन प्रदान करना चाहिए, विशेष रूप से उन लोगों के लिए जो डेटाबेस या सामान्य सिस्टम प्रोग्रामिंग पर ध्यान केंद्रित करते हैं।</li>
<li>यह प्रश्न सिएटल में एक SDE3 (वरिष्ठ सॉफ्टवेयर विकास इंजीनियर) से है, जो प्रति सप्ताह 0-2 दिन ऑनसाइट कार्य करने वाली भूमिकाओं के लिए खुला है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41563621</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Zअमेज़न के सॉफ्टवेयर डेवलपमेंट इंजीनियर्स (SDEs) जो RTO नीति के कारण छोड़ने के बारे में सोच रहे हैं, उनके लिए सबसे अच्छे विकल्प क्या हैं?</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rga: रिपग्रेप, लेकिन पीडीएफ, ई-बुक्स, ऑफिस दस्तावेज़, ज़िप आदि में भी खोज करता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rga, ripgrep का विस्तारित संस्करण है, जो एक पंक्ति-उन्मुख खोज उपकरण है, जो विभिन्न प्रकार की फाइलों जैसे कि PDF, ई-बुक्स, ऑफिस दस्तावेज़, और संपीड़ित फाइलों के भीतर खोज कर सकता है।</li>
<li>यह पांडोक जैसे दस्तावेज़ रूपांतरण के लिए, पॉपलर जैसे पीडीएफ टेक्स्ट निष्कर्षण के लिए, और एफएफएमपीईजी जैसे वीडियो मेटाडेटा के लिए कई एडेप्टरों का समर्थन करता है, जिससे यह विभिन्न फ़ाइल प्रारूपों के लिए बहुमुखी बन जाता है।</li>
<li>इंस्टॉलेशन कई प्लेटफार्मों के लिए उपलब्ध है, जिनमें लिनक्स, मैकओएस और विंडोज शामिल हैं, और विशेष पैकेज मैनेजर जैसे होमब्रू, चॉकलेटy, और स्कूप आसान सेटअप विकल्प प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/phiresky/ripgrep-all</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000ZRga: रिपग्रेप, लेकिन पीडीएफ, ई-बुक्स, ऑफिस दस्तावेज़, ज़िप आदि में भी खोज करता है।</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रेनफ्रॉग – पोस्टग्रेस के लिए एक डेटाबेस प्रबंधन TUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रेनफ्रॉग एक टर्मिनल-आधारित डेटाबेस प्रबंधन उपकरण है जो पोस्टग्रेस के लिए है, वर्तमान में बीटा में है, और इसे pgAdmin और DBeaver के हल्के विकल्प के रूप में डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>मुख्य विशेषताओं में विम-जैसे कीबाइंडिंग्स, कीवर्ड हाइलाइटिंग के साथ एक क्वेरी संपादक, सत्र इतिहास, और क्रॉस-प्लेटफॉर्म समर्थन (macOS, Linux, Windows, Android via Termux) शामिल हैं।</li>
<li>सक्रिय विकास जिसमें संभावित ब्रेकिंग परिवर्तन हो सकते हैं; लेखन पहुंच वाली उत्पादन डेटाबेस के लिए अनुशंसित नहीं है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/rainfrog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-17T00:00:00.000Zरेनफ्रॉग – पोस्टग्रेस के लिए एक डेटाबेस प्रबंधन TUI</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[47 वर्षीय वॉयजर 1 ने दशकों से उपयोग नहीं किए गए थ्रस्टर्स को चालू किया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/09/16/science/voyager-1-thruster-issue/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-17T00:00:00.000Z47 वर्षीय वॉयजर 1 ने दशकों से उपयोग नहीं किए गए थ्रस्टर्स को चालू किया</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
