<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2024 10:07:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[परीक्षण Grok-1 ओपन वेट मॉडल: डाउनलोड, इंस्टॉल, रन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रिपॉजिटरी Grok-1 ओपन वेट मॉडल को निष्पादित करने के लिए नमूना कोड प्रदान करता है, जिसके लिए चेकपॉइंट डाउनलोड करने, पूर्वापेक्षाएँ स्थापित करने और परीक्षण के लिए कोड चलाने की आवश्यकता होती है।</li>
<li>मॉडल के आकार के कारण पर्याप्त GPU मेमोरी वाली मशीन का उपयोग करना आवश्यक है।</li>
<li>एमओई परत कार्यान्वयन कुशल नहीं होने के बावजूद, इसे इसकी सादगी के लिए चुना गया था; उपयोगकर्ता अपाचे 2.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त रिपॉजिटरी में कोड और वेट दोनों के साथ एक टोरेंट क्लाइंट के माध्यम से वजन प्राप्त कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xai-org/grok</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zपरीक्षण Grok-1 ओपन वेट मॉडल: डाउनलोड, इंस्टॉल, रन</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बख़्तरबंद सेफलोपोड्स का विकास: एक अध्ययन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डौग मुइर का पेपर, &quot;व्हेन आर्मर मेट लिप्स&quot;, बख़्तरबंद सेफलोपोड्स के विकास और महत्व में तल्लीन करता है, विशेष रूप से देर से कैम्ब्रियन काल के दौरान पेलेक्ट्रोनोसेरस पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>नॉटिलोइड्स की गिरावट गर्म रक्त वाले शिकारियों के उद्भव से जुड़ी हुई है, जबकि सक्शन फीडिंग क्षमताओं वाले सील चर्चा में बख्तरबंद सेफलोपोड्स की कमी से जुड़े हैं।</li>
<li>पाठ समुद्री जीवन में विकास और अनुकूलन के बीच संबंधों की जांच करता है, विभिन्न शैक्षणिक क्षेत्रों और विभिन्न विषयों में हाल के ब्लॉग पोस्ट के संदर्भ के साथ-साथ पिशाच स्क्विड, ऑक्टोपस और नॉटिलोइड्स जैसे विभिन्न सेफलोपोड्स को छूता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zबख़्तरबंद सेफलोपोड्स का विकास: एक अध्ययन</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM4Decompile: बाइनरी कोड decompiling के लिए खुला स्रोत एलएलएम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;एलएलएम 4 डीकंपाइल रिवर्स इंजीनियरिंग&quot; पेपर ने पहले ओपन-सोर्स लार्ज लैंग्वेज मॉडल (एलएलएम) का खुलासा किया जो डीकंपाइलेशन पर केंद्रित है, जो पुन: संकलन और पुन: निष्पादन क्षमता पर जोर देता है।</li>
<li>मॉडल को असेंबली निर्देशों से स्रोत कोड को पुन: उत्पन्न करने के लिए असेंबली-स्रोत जोड़े पर प्रशिक्षित किया जाता है, जो सिंटैक्स और शब्दार्थ को बनाए रखने में इसकी प्रभावशीलता को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>परियोजना मूल्यांकन डेटा, चल रहे निर्देश, और डेटासेट को बढ़ाने और एमआईटी लाइसेंस के तहत कई भाषाओं / प्लेटफार्मों को समायोजित करने के लिए एक रोडमैप के साथ उपयोग के लिए विभिन्न मॉडल प्रदान करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/albertan017/LLM4Decompile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZLLM4Decompile: बाइनरी कोड decompiling के लिए खुला स्रोत एलएलएम</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नैनोफॉन्ट 3x4: पठनीयता की सीमाओं को आगे बढ़ाना (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नैनोफॉन्ट 3x4 को विश्व स्तर पर सबसे छोटा पठनीय 3x4 फ़ॉन्ट माना जाता है और पठनीय लोअरकेस अक्षरों की सुविधा देने वाला पहला है, जो इसे इन-गेम बुक पेज या वास्तविक टेक्स्ट के साथ सटीक प्रिंट पूर्वावलोकन के लिए व्यावहारिक बनाता है।</li>
<li>इस फ़ॉन्ट का उद्देश्य बेहद छोटे फोंट में पठनीयता पर ध्यान केंद्रित करके टाइपोग्राफी की सीमाओं को आगे बढ़ाना है, जिसमें 2x2 ग्रिड में कुछ लोअरकेस ग्लिफ़ फिट होते हैं, हालांकि &#39;व्यायाम&#39; या &#39;अनुपालन&#39; जैसे कुछ चुनौतीपूर्ण शब्द मौजूद हैं।</li>
<li>इस फ़ॉन्ट का निर्माण क्षेत्र में पिछले समान प्रयासों के कनेक्शन के साथ, सबसे छोटे पठनीय लोअरकेस ग्लिफ़ के उत्पादन की चुनौती से प्रेरित था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zनैनोफॉन्ट 3x4: पठनीयता की सीमाओं को आगे बढ़ाना (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google विद्वान पर ChatGPT अनुभागों के साथ अकादमिक पत्र मिले]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google विद्वान पर अकादमिक पत्रों में ChatGPT द्वारा लिखे गए अनुभाग शामिल हैं, जिन्हें &quot;निश्चित रूप से, यहाँ प्रदान किए गए अनुभागों का संक्षिप्त सारांश दिया गया है&quot; वाक्यांश के साथ पहचाना जाता है।</li>
<li>वेबलॉग में GPT-4, प्रॉम्प्ट इंजेक्शन और जेमिनी प्रो 1.5 पर हाल के लेखों का उल्लेख है, जो वर्तमान तकनीकी रुझानों में अंतर्दृष्टि प्रदान करते हैं।</li>
<li>यह खोज Google विद्वान पर शैक्षणिक सामग्री निर्माण में ChatGPT जैसे AI भाषा मॉडल के उपयोग पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZGoogle विद्वान पर ChatGPT अनुभागों के साथ अकादमिक पत्र मिले</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हेनलेन का क्विक फैन मेल फिक्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रॉबर्ट हेनलेन ने अपनी पत्नी, गिन्नी के साथ एक-पृष्ठ एफएक्यू उत्तर पत्रक विकसित करके प्रशंसक मेल का प्रबंधन करने के लिए एक स्मार्ट दृष्टिकोण तैयार किया, जो उपयुक्त प्रतिक्रियाओं को चिह्नित करता है, जो प्रशंसकों को कुशल और मूल्यवान लगा।</li>
<li>1984 में, उन्होंने कंप्यूटर का उपयोग करके व्यक्तिगत पत्रों को क्राफ्ट करने के लिए संक्रमण किया, जिसमें प्रशंसक पत्राचार को संभालने में हेनलेन की सरलता और गर्मजोशी का मिश्रण दिखाया गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zहेनलेन का क्विक फैन मेल फिक्स</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सुपर माइक्रो कंप्यूटर $ 60B मार्केट कैप तक बढ़ गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कोड स्निपेट wsj.com पर एक एनीमेशन के लिए है, जो 1.5 सेकंड से अधिक समय में लुप्त होने वाला तत्व प्रदर्शित करता है।</li>
<li>इसमें कैप्चा डिलीवरी सिस्टम के लिए एक जावास्क्रिप्ट स्निपेट भी शामिल है, जिसके लिए जावास्क्रिप्ट सक्रियण और विज्ञापन अवरोधक निष्क्रियता की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zसुपर माइक्रो कंप्यूटर $ 60B मार्केट कैप तक बढ़ गया</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पृथ्वी की जलवायु और महासागरों पर हर 2.4M वर्ष में मंगल का प्रभाव]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पृथ्वी के साथ मंगल ग्रह की गुरुत्वाकर्षण संबंधी बातचीत का हर 2.4 मिलियन वर्षों में ग्रह की जलवायु और महासागर परिसंचरण पर चक्रीय प्रभाव पड़ता है, जलवायु गर्म होती है और तितली प्रभाव की तरह गहरे महासागर परिसंचरण में वृद्धि होती है।</li>
<li>इन चक्रों का अध्ययन इस बात की अंतर्दृष्टि प्रदान कर सकता है कि जलवायु परिवर्तन महासागर परिसंचरण को कैसे प्रभावित करता है, हालांकि ग्रीनहाउस गैसों से वर्तमान ग्लोबल वार्मिंग से सीधे संबंधित नहीं है।</li>
<li>कुछ वैज्ञानिक मंगल ग्रह के संबंध और महासागर परिसंचरण पर सट्टा प्रभाव के बारे में संदिग्ध हैं, एएमओसी के पतन के मामले में महासागर परिसंचरण को मजबूत करने की क्षमता के बावजूद।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zपृथ्वी की जलवायु और महासागरों पर हर 2.4M वर्ष में मंगल का प्रभाव</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SatCSS के साथ CSS ऑप्टिमाइज़ेशन को स्ट्रीमलाइन करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SatCSS रिफैक्टरिंग के माध्यम से उनके शब्दार्थ को संरक्षित करते हुए CSS फ़ाइलों को अनुकूलित करने का एक उपकरण है।</li>
<li>यह निर्धारित करने में मदद करता है कि क्या दो चयनकर्ता एक ही डोम नोड को लक्षित कर सकते हैं और सीएसएस फ़ाइल का एक सार प्रतिनिधित्व बनाता है।</li>
<li>उपकरण की कुछ आवश्यकताएं हैं और इसे कविता का उपयोग करके या कविता के बिना मैन्युअल रूप से निष्पादित किया जा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/matthewhague/sat-css-tool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000ZSatCSS के साथ CSS ऑप्टिमाइज़ेशन को स्ट्रीमलाइन करें</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लैंगली में रहस्यमय ड्रोन झुंड सुरक्षा चिंताओं को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रहस्यमय ड्रोन झुंड ने दिसंबर में कई हफ्तों में लैंगली वायु सेना बेस का उल्लंघन किया, जिससे एक मजबूत सरकारी प्रतिक्रिया शुरू हुई, जैसे कि नासा डब्ल्यूबी -57 उच्च ऊंचाई वाले जेट जैसी परिष्कृत संपत्ति को तैनात करना।</li>
<li>घुसपैठ ने मानव रहित हवाई प्रणालियों के बढ़ते जोखिम को उजागर किया, जो सैन्य और नागरिक दोनों बुनियादी ढांचे के लिए मौजूद कमजोरियों पर जोर देते हैं।</li>
<li>लैंगली की घटनाओं ने ड्रोन खतरों का मुकाबला करने के लिए बढ़ी हुई क्षमताओं की आवश्यकता पर जोर दिया, क्योंकि ड्रोन को हथियार बनाने और बड़े पैमाने पर हमलों को अंजाम देने की क्षमता उत्तरोत्तर अधिक प्राप्य है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zलैंगली में रहस्यमय ड्रोन झुंड सुरक्षा चिंताओं को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit IPO से पहले "फ्री-फॉर्म विज्ञापन" पेश करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit &quot;फ्री-फॉर्म विज्ञापन&quot; लॉन्च कर रहा है, जो अपने आईपीओ से ठीक पहले नियमित उपयोगकर्ता पोस्ट की नकल करने वाला एक नया विज्ञापन प्रारूप है, जो विज्ञापनदाताओं को एक अनूठा विज्ञापन अवसर प्रदान करता है।</li>
<li>प्रारूप ने क्राफ्ट हेंज और लीका जैसे ब्रांडों के लिए सकारात्मक परिणाम दिए हैं, जो इसकी संभावित प्रभावशीलता को प्रदर्शित करते हैं।</li>
<li>एआई सीखने के लिए उपयोगकर्ता-जनित सामग्री की आपूर्ति करने के लिए Google के साथ अपने सहयोग के संबंध में FTC समीक्षा का सामना करने के बावजूद, Reddit अपनी IPO तैयारियों के साथ प्रगति कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZReddit IPO से पहले &quot;फ्री-फॉर्म विज्ञापन&quot; पेश करता है</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्लासिक बच्चों की किताबों की भयावह पैरोडी के माध्यम से श्रेष्ठता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कांगजिंग यू पारंपरिक बच्चों की किताबों की गहरी पैरोडी की पड़ताल करता है, प्रेरणा के स्रोत के रूप में डोमेन के बजाय मंटिड को श्रेय देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000Zक्लासिक बच्चों की किताबों की भयावह पैरोडी के माध्यम से श्रेष्ठता</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[तंत्रिका नेटवर्क के साथ छवि संपीड़न में सुधार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख छवि और वीडियो संपीड़न के महत्व पर प्रकाश डालता है, संपीड़न के लिए तंत्रिका नेटवर्क और जेपीईजी में डीसीटी और परिमाणीकरण के प्रतिवर्ती पहलुओं पर जोर देता है।</li>
<li>यह संपीड़ित छवि प्रतिनिधित्व के लिए ऑटोएन्कोडर का उपयोग करने और संपीड़न दरों को बढ़ावा देने के लिए हाइपरप्रायर मॉडल और ऑटोरेग्रेसिव प्रीर्स को एकीकृत करने पर चर्चा करता है।</li>
<li>पाठ मशीन सीखने और तंत्रिका नेटवर्क के माध्यम से संपीड़न विधियों को आगे बढ़ाने के लिए छवि संपीड़न मॉडल में सीखा चर दर नियंत्रण, अवधारणात्मक हानि कार्यों और GAN भेदभावकर्ताओं में तल्लीन करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000Zतंत्रिका नेटवर्क के साथ छवि संपीड़न में सुधार</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सभी उपकरणों के लिए वेब प्रदर्शन का अनुकूलन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वेब ब्लोट उपयोगकर्ताओं को धीमे कनेक्शन के साथ प्रभावित करता है क्योंकि बैंडविड्थ सीपीयू प्रदर्शन को आगे बढ़ाता है, जिससे कम-अंत वाले उपकरणों पर प्रयोज्य समस्याएं होती हैं।</li>
<li>लेख निम्न-अंत और उच्च-अंत उपकरणों के बीच प्रदर्शन में असमानताओं को दूर करने के लिए सभी प्लेटफार्मों पर पहुंच और उपयोगिता को प्राथमिकता देने की आवश्यकता को रेखांकित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ाने और राजस्व वृद्धि को चलाने के लिए सभी उपकरणों में बेहतर प्रदर्शन के लिए वेबसाइटों का अनुकूलन महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/slow-device/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zसभी उपकरणों के लिए वेब प्रदर्शन का अनुकूलन</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple के ड्राइवर समर्थन हटाने के बीच हैकिंटोश दृश्य में गिरावट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple द्वारा पुराने वाईफाई/बीटी कार्ड के लिए ड्राइवर समर्थन बंद करने के कारण हैकिंटोश दृश्य घट रहा है, जैसा कि लेख में बताया गया है।</li>
<li>लेखक हैकिंटोश सिस्टम के निर्माण और रखरखाव के दौरान उनके संघर्षों और अस्थिरताओं को साझा करता है, जिससे इसकी घटती व्यवहार्यता का निष्कर्ष निकलता है।</li>
<li>कठिनाइयों के बावजूद, लेख में हैकिंटोश यात्रा के सकारात्मक तत्वों का उल्लेख है और नए ऐप्पल उपकरणों जैसे संभावित विकल्पों पर संकेत दिया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZApple के ड्राइवर समर्थन हटाने के बीच हैकिंटोश दृश्य में गिरावट</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare को Freenom .tk शटडाउन में 22% डोमेन हानि होती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Freenom के शीर्ष-स्तरीय डोमेन (.tk, .cf, .gq) के बंद होने के कारण Cloudflare को 15 मार्च, 2024 को डोमेन के महत्वपूर्ण 22% नुकसान का सामना करना पड़ा, जिससे हल करने योग्य डोमेन में 98.7% की कमी आई।</li>
<li>डोमेन व्यवसाय से Freenom का प्रस्थान एक मुकदमे से प्रभावित था और दुरुपयोग की शिकायतों को कम कर दिया, जिससे कुल डोमेन में 22% की कमी के साथ Cloudflare की डोमेन होस्टिंग प्रभावित हुई।</li>
<li>Freenom TLDs के बंद होने से साइबर अपराध में कमी आई, विशेष रूप से प्रभावित डोमेन से जुड़े दुर्भावनापूर्ण URL को कम करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZCloudflare को Freenom .tk शटडाउन में 22% डोमेन हानि होती है</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिनक्स कर्नेल प्रोफाइलिंग में फ्रेम पॉइंटर्स का महत्व]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रेंडन ग्रेग का ब्लॉग बीपीएफ और ईबीपीएफ जैसे प्रदर्शन विश्लेषण उपकरण, लिबीसी में फ्रेम पॉइंटर्स के साथ चुनौतियों, फेडोरा और उबंटू रिलीज में संवर्द्धन और निरंतर प्रोफाइलर्स के फायदे में तल्लीन करता है।</li>
<li>पाठ प्रदर्शन के लिए फ्रेम पॉइंटर्स को खत्म करने के महत्व पर बहस करता है, उन्हें सार्वभौमिक रूप से सक्षम करने में कठिनाइयों, और उद्यम वातावरण में उनकी प्रासंगिकता, कॉर्पोरेट ऑपरेटिंग सिस्टम में डिफ़ॉल्ट विकल्प के रूप में फ्रेम पॉइंटर्स का प्रस्ताव करता है।</li>
<li>यह लिनक्स कर्नेल प्रोफाइलिंग में eBPF, ORC, SFrames और शैडो स्टैक जैसे वैकल्पिक स्टैक ट्रैवर्सल विधियों की पड़ताल करता है, जो 18 साल पहले किए गए फ्रेम पॉइंटर्स को बाहर करने के निर्णय की समीक्षा की वकालत करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zलिनक्स कर्नेल प्रोफाइलिंग में फ्रेम पॉइंटर्स का महत्व</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[शुरुआती के लिए फ्लैश ध्यान CUDA कार्यान्वयन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CUDA और PyTorch का उपयोग करके फ्लैश अटेंशन का एक सरलीकृत संस्करण शुरुआती-अनुकूल बनाया गया है, जिसमें मैन्युअल ध्यान की तुलना में तेज़ फॉरवर्ड पास है, विशेष रूप से T4 GPU पर।</li>
<li>हालांकि, वर्तमान में इसमें एक पिछड़े पास का अभाव है और विस्तारित अनुक्रमों के लिए धीमी मैट्रिक्स गुणन प्रदर्शित करता है, हालांकि आगामी अपडेट का उद्देश्य इन सीमाओं को संबोधित करना है।</li>
<li>भविष्य के संवर्द्धन में एक पिछड़े पास कार्यक्षमता को लागू करना और मैट्रिक्स संचालन को और अधिक अनुकूलित करना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zशुरुआती के लिए फ्लैश ध्यान CUDA कार्यान्वयन</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उद्योग के लिए तैयार GnuCOBOL: विकास के 20 साल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GnuCOBOL, एक ओपन-सोर्स प्रोग्रामिंग भाषा, अच्छी तरह से विकसित है और उद्योग के उपयोग के लिए तैयार है, जो विभिन्न सेटिंग्स में मालिकाना विकल्पों के साथ प्रतिस्पर्धा कर रही है।</li>
<li>मूल रूप से 2002 में OpenCOBOL नामित, GnuCOBOL अब क्रॉस-प्लेटफॉर्म, तेज, विश्वसनीय और व्यापक रूप से वाणिज्यिक अनुप्रयोगों में उपयोग किया जाता है, खासकर बैंकिंग क्षेत्र में।</li>
<li>GnuCOBOL यूनिक्स प्रोग्रामर के लिए उपयोगकर्ता के अनुकूल है, C कोड में संकलित किया जा सकता है, और COBOL मानकों का अच्छी तरह से पालन करता है। इसे आगामी Google समर ऑफ़ कोड प्रोग्राम में हाइलाइट किया जाएगा, जो इस भाषा के साथ जुड़ने के लिए डेवलपर्स के एक नए समूह को आकर्षित करेगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zउद्योग के लिए तैयार GnuCOBOL: विकास के 20 साल</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूनिवर्सल Debloater GUI के साथ सुरक्षित रूप से Android प्रदर्शन बढ़ाएँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूनिवर्सल एंड्रॉइड डेब्लोटर जीयूआई एक उपकरण है जिसे अनावश्यक सिस्टम ऐप्स को समाप्त करके एंड्रॉइड डिवाइस पर गोपनीयता, बैटरी जीवन और सुरक्षा बढ़ाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>महत्वपूर्ण पैकेज हटाए जाने पर संभावित बूटलूप मुद्दों से बचने के लिए उपयोगकर्ताओं को सावधानी से इसका उपयोग करना चाहिए, क्योंकि सॉफ्टवेयर अभी भी विकास के शुरुआती चरण में है।</li>
<li>यह सिस्टम पैकेजों को अनइंस्टॉल / अक्षम करने, कई उपकरणों का समर्थन करने और विभिन्न निर्माताओं और मोबाइल वाहकों के लिए डिब्लोट सूचियों की पेशकश करने, बैकअप डेटा की सिफारिशों के साथ, अक्सर पूछे जाने वाले प्रश्नों की समीक्षा करने और सुचारू संचालन के लिए OEM अपडेट के बराबर रखने जैसे विकल्प प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/0x192/universal-android-debloater</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zयूनिवर्सल Debloater GUI के साथ सुरक्षित रूप से Android प्रदर्शन बढ़ाएँ</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्रिटेन में आईबीएम 360 परियोजना नए घर की तलाश में]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>360 परियोजना के निर्माता, एडम और क्रिस, उन मशीनों के लिए एक नए घर की तलाश कर रहे हैं जो अपने व्यस्त व्यक्तिगत और व्यावसायिक कार्यक्रम के कारण चार साल से बेकार हैं।</li>
<li>परियोजना को आगे बढ़ाने में उनकी असमर्थता ने पीआर दृश्यता के माध्यम से ईकॉम की सेवाओं को बढ़ावा देने की उनकी प्रतिबद्धता को प्रभावित किया है।</li>
<li>एडम और क्रिस अपनी लंबी निष्क्रियता के कारण सिस्टम के साथ अलग होने पर विचार कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ibm360.co.uk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zब्रिटेन में आईबीएम 360 परियोजना नए घर की तलाश में</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[परीक्षण की भूमिका का पुनर्मूल्यांकन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>थोरस्टन बॉल, सॉफ्टवेयर विकास में अपने परीक्षण अनुभव को दर्शाते हुए, व्यापक परीक्षण की प्रभावशीलता और महत्व पर सवाल उठाते हैं, न्यूनतम परीक्षण के साथ सफल सॉफ्टवेयर के उदाहरणों को इंगित करते हैं।</li>
<li>बॉल सॉफ्टवेयर की गुणवत्ता और परीक्षण की सीमा के बीच संबंध पर संदेह करता है, कठोर परीक्षण पर कार्यात्मक कोड को प्राथमिकता देने के लिए न्यूनतम परीक्षण की वकालत करता है।</li>
<li>वह व्यापक परीक्षण से ध्यान केंद्रित करने का सुझाव देता है ताकि यह सुनिश्चित किया जा सके कि सॉफ्टवेयर की गुणवत्ता बढ़ाने के लिए कोड सही ढंग से काम करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zपरीक्षण की भूमिका का पुनर्मूल्यांकन</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बुलशिटर्स को फेक न्यूज का ज्यादा खतरा: स्टडी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाटरलू विश्वविद्यालय के शोध से संकेत मिलता है कि जो व्यक्ति अक्सर &quot;प्रेरक बुलशिटिंग&quot; में संलग्न होते हैं, वे नकली समाचारों और गलत सूचनाओं से धोखा खाने के लिए प्रवण होते हैं।</li>
<li>अध्ययन से पता चलता है कि ये व्यक्ति तथ्य और कल्पना के बीच अंतर करने के लिए संघर्ष करते हैं, जिससे वे गलत लेकिन भव्य-ध्वनि वाली जानकारी पर विश्वास करने के लिए अधिक संवेदनशील हो जाते हैं।</li>
<li>यह शोध प्रेरक बकवास और चुनौती के बीच संबंध पर प्रकाश डालता है जो व्यक्तियों को सच्चाई को समझने में सामना करना पड़ता है, गलत सूचना का मुकाबला करने के महत्व पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zबुलशिटर्स को फेक न्यूज का ज्यादा खतरा: स्टडी</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पायथन में कुशल यूआरएल पार्सिंग: can_ada बनाम urllib का परिचय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख पायथन में यूआरएल की पार्सिंग चुनौतियों को संबोधित करता है, urllib मॉड्यूल और WHATWG URL स्पेक के बीच अंतर पर जोर देता है।</li>
<li>Ada प्रोजेक्ट को एक हाई-स्पीड URL पार्सिंग लाइब्रेरी के रूप में पेश करता है जो WHATWG स्पेक का अनुसरण करता है, पायथन बाइंडिंग की पेशकश करता है।</li>
<li>can_ada पायथन बाइंडिंग को एडीए-पायथन बाइंडिंग की तुलना में एक तेज विकल्प के रूप में प्रस्तुत किया गया है, जो urllib.parse की तुलना में URL पार्सिंग में बेहतर दक्षता प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000Zपायथन में कुशल यूआरएल पार्सिंग: can_ada बनाम urllib का परिचय</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाई कॉम्बिनेटर के सीबेल ने मेंटर के लिए कदम रखा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाई कॉम्बिनेटर के प्रबंध निदेशक माइकल सीबेल ने संगठन के पुनर्गठन के बीच सीधे स्टार्टअप संस्थापकों को सलाह देने के लिए कदम रखा।</li>
<li>पूर्व सीईओ अब प्रत्येक बैच के एक चौथाई को सलाह देने पर ध्यान केंद्रित करता है, वाईसी में संस्थापक सलाह और छोटे समूह के आकार पर जोर देता है।</li>
<li>लेख वाईसी के विकास, प्रवेश के लिए तीव्र प्रतिस्पर्धा, सीबेल के सफल करियर और विभिन्न तकनीकी विषयों पर चर्चा करता है लेकिन इसमें वायर्ड पत्रिका सदस्यता प्रस्ताव शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zवाई कॉम्बिनेटर के सीबेल ने मेंटर के लिए कदम रखा</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उन्नत चिप डिजाइन में बिजली की खपत की चुनौतियां]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख चिप डिजाइन में बिजली की खपत और थर्मल प्रबंधन में चुनौतियों पर प्रकाश डालता है, जो 3 डी-आईसी और चिपलेट्स जैसी उन्नत तकनीकों पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>यह सेमीकंडक्टर उद्योग में प्रदर्शन, विश्वसनीयता और लागत पर बिजली के मुद्दों के प्रभावों पर जोर देता है, बैकसाइड पावर डिलीवरी और नए ट्रांजिस्टर संरचनाओं जैसे अभिनव समाधानों के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
<li>विशेषज्ञ ईडीए, एमईएमएस, एआई, सुरक्षा और उन्नत पैकेजिंग पर चर्चा करते हैं, इन चुनौतियों से कुशलता से निपटने के लिए सहयोग, मानकों और तकनीकी प्रगति के महत्व पर बल देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000Zउन्नत चिप डिजाइन में बिजली की खपत की चुनौतियां</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ollama AMD ग्राफ़िक्स कार्ड के लिए समर्थन जोड़ता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओलामा अब 14 मार्च, 2024 से विंडोज और लिनक्स पर एएमडी ग्राफिक्स कार्ड के लिए पूर्वावलोकन समर्थन प्रदान करता है।</li>
<li>समर्थित AMD कार्ड Radeon, Radeon PRO परिवारों और इंस्टिंक्ट एक्सेलेरेटर से हैं, जो उपयोगकर्ताओं को सभी Ollama सुविधाओं में तेजी लाने में सक्षम बनाते हैं।</li>
<li>ओलामा अनुभव को बढ़ाने के लिए भविष्य में अतिरिक्त एएमडी ग्राफिक्स कार्ड मॉडल शामिल होने का अनुमान है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/amd-preview</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000ZOllama AMD ग्राफ़िक्स कार्ड के लिए समर्थन जोड़ता है</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[निक्स: सुपीरियर डॉकर इमेज बिल्डर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xe Iaso, Fly.io में एक वरिष्ठ टेक्नोफिलॉसॉफर, निक्स को डॉकर के बिल्डर पर डॉकर इमेज बिल्डर के रूप में उपयोग करने की सलाह देते हैं ताकि दक्षता और अनूठी विशेषताओं को बढ़ाया जा सके।</li>
<li>निक्स निर्भरता प्रबंधन में उत्कृष्टता प्राप्त करता है, परत संशोधनों को कम करता है, और डॉकर छवियों को बनाते समय प्रजनन क्षमता को बढ़ाता है, कंटेनर छवियों के निर्माण और तैनाती में इसके उपयोग की वकालत करता है।</li>
<li>लेख निक्स के साथ स्तरित डॉकर छवियों के निर्माण की प्रक्रिया का विवरण देता है, उन्हें क्लाउड पर तैनात करता है, और अतिरेक को कम करने के लिए सेवाओं के बीच परत साझाकरण को बढ़ावा देता है, लागत प्रभावी और कुशल समाधानों के लिए नए और अनुभवी दोनों उपयोगकर्ताओं के लिए खानपान।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zनिक्स: सुपीरियर डॉकर इमेज बिल्डर</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैकडॉनल्ड्स की आइसक्रीम मशीन की मरम्मत छूट के लिए एफटीसी और डीओजे धक्का]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सरकारी एजेंसियां मैकडॉनल्ड्स सहित वाणिज्यिक सॉफ्ट सर्व मशीनों की मरम्मत की सुविधा के लिए डिजिटल मिलेनियम कॉपीराइट अधिनियम की धारा 1201 में छूट का समर्थन कर रही हैं, मरम्मत सेवाओं पर मरम्मत की कठिनाइयों और एकाधिकार के बारे में चिंताओं को संबोधित करती हैं।</li>
<li>अधिवक्ता सॉफ्टवेयर संशोधनों से जुड़े औद्योगिक और वाणिज्यिक मरम्मत के लिए व्यापक छूट के लिए आग्रह कर रहे हैं, जो मरम्मत के अधिकार कानूनों और मरम्मत स्वतंत्रता का समर्थन करने वाली संघीय पहलों के लिए व्यापक आंदोलन के साथ संरेखित हैं।</li>
<li>राष्ट्रपति बिडेन ने एक कार्यकारी आदेश के माध्यम से मरम्मत सुधारों का समर्थन किया है, जबकि एफटीसी ने वारंटी को अधिकृत मरम्मत सेवाओं से जोड़ने वाली कंपनियों के खिलाफ कार्रवाई की है, जो मरम्मत अधिकारों के लिए एक महत्वपूर्ण धक्का का संकेत देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zमैकडॉनल्ड्स की आइसक्रीम मशीन की मरम्मत छूट के लिए एफटीसी और डीओजे धक्का</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सीएमयू में सैद्धांतिक कंप्यूटर विज्ञान की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सीएमयू में सीएस 251 सैद्धांतिक कंप्यूटर विज्ञान पर एक कोर्स प्रदान करता है, जिसमें गणना की औपचारिक परीक्षा पर जोर दिया जाता है, जिसमें परिमित ऑटोमेटा, ट्यूरिंग मशीन, कम्प्यूटेशनल जटिलता और क्रिप्टोग्राफी जैसे क्षेत्र शामिल हैं।</li>
<li>छात्र गणना को औपचारिक रूप देना, ग्राफ सिद्धांत का पता लगाना, पी बनाम एनपी समस्या को समझना, यादृच्छिक एल्गोरिदम में तल्लीन करना और गणना सीमाओं की मूल बातें समझना सीखते हैं।</li>
<li>पाठ्यक्रम छात्रों को विभिन्न विषयों में गणना के सार और इसके विविध अनुप्रयोगों को समझने के लिए आवश्यक भाषा और उपकरणों से लैस करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs251.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zसीएमयू में सैद्धांतिक कंप्यूटर विज्ञान की खोज</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मस्तिष्क तरंगें चूहों में नींद के दौरान अपशिष्ट को बाहर निकालती हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हाल के शोध से संकेत मिलता है कि मस्तिष्क तरंगें नींद के दौरान अपशिष्ट और विषाक्त पदार्थों को हटाने में शामिल हैं, संभावित रूप से अल्जाइमर और पार्किंसंस रोग जैसी न्यूरोलॉजिकल स्थितियों को प्रभावित करती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zमस्तिष्क तरंगें चूहों में नींद के दौरान अपशिष्ट को बाहर निकालती हैं</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बोइंग व्हिसलब्लोअर की मौत आत्महत्या के फैसले पर संदेह का संकेत देती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बोइंग व्हिसलब्लोअर जॉन बार्नेट की मौत कोरोनर द्वारा प्रारंभिक आत्महत्या के फैसले के बारे में उनके दोस्त और वकीलों द्वारा उठाए गए संदेह के बाद जांच के दायरे में है।</li>
<li>आत्महत्या का संकेत देने वाले कुछ सबूतों के बावजूद, करीबी सहयोगी बार्नेट की पूर्व चेतावनियों और व्यवहार को बेईमानी के संभावित संकेतक के रूप में इंगित करते हैं।</li>
<li>चल रही जांच मामले में जटिलता की परतें जोड़ रही है, बार्नेट की मौत के आसपास की परिस्थितियों के बारे में सवाल उठा रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zबोइंग व्हिसलब्लोअर की मौत आत्महत्या के फैसले पर संदेह का संकेत देती है</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पेश है प्रेट्ज़ेल: गोपनीयता को ध्यान में रखते हुए ब्राउज़र-आधारित डेटा अन्वेषण उपकरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्रेट्ज़ेल एक ओपन-सोर्स डेटा एक्सप्लोरेशन और विज़ुअलाइज़ेशन टूल है जो ब्राउज़र में संचालित होता है, बड़ी फ़ाइलों को प्रबंधित करने में सक्षम है और उत्तरदायी है।</li>
<li>उपयोगकर्ता CSV/XLSX फ़ाइलें अपलोड कर सकते हैं, फ़िल्टर लागू कर सकते हैं, डेटा ट्रांसफ़ॉर्म कर सकते हैं और टूल का उपयोग करके प्लॉट उत्पन्न कर सकते हैं, जो गोपनीयता सुरक्षा के लिए स्थानीय ब्राउज़र संचालन सुनिश्चित करता है।</li>
<li>निर्माता सक्रिय रूप से नई कार्यात्मकताओं के साथ प्रेट्ज़ेल को बढ़ा रहे हैं और तेजी से प्रसंस्करण के लिए उन्नत तकनीकों को शामिल करते हुए और वैकल्पिक एआई घटक की पेशकश करते हुए उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया को गले लगा रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pretzelai/pretzelai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zपेश है प्रेट्ज़ेल: गोपनीयता को ध्यान में रखते हुए ब्राउज़र-आधारित डेटा अन्वेषण उपकरण</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[भंडारण और गति के लिए शतरंज चाल का अनुकूलन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शतरंज चाल के लिए एक कॉम्पैक्ट एन्कोडिंग सिस्टम का उपयोग करने से डेटाबेस में पर्याप्त स्थान बचत और त्वरित क्वेरी प्रदर्शन हो सकता है।</li>
<li>कुशल एन्कोडिंग और डिकोडिंग प्रक्रिया न केवल डेटाबेस के आकार को कम करती है बल्कि कम्प्यूटेशनल दक्षता को भी बढ़ाती है, शतरंज चाल भंडारण को कारगर बनाने के लिए एक व्यावहारिक दृष्टिकोण प्रदान करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zभंडारण और गति के लिए शतरंज चाल का अनुकूलन</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अमेरिका ने पहला प्रमुख अपतटीय पवन फार्म लॉन्च किया, जो उद्योग के विकास का संकेत देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेरिका में पहला वाणिज्यिक पैमाने पर अपतटीय पवन खेत, साउथ फोर्क विंड, अब मोंटौक पॉइंट, एनवाई से चालू है, जो जलवायु परिवर्तन से निपटने में उद्योग के लिए एक महत्वपूर्ण उपलब्धि है।</li>
<li>कई अन्य बड़े अपतटीय पवन फार्म परियोजनाएं चल रही हैं, जैसे रोड आइलैंड, कनेक्टिकट में क्रांति हवा, न्यूयॉर्क में सनराइज विंड और एम्पायर विंड 1 परियोजना, जो पर्याप्त उद्योग विकास का संकेत देती है।</li>
<li>मुद्रास्फीति और आपूर्ति श्रृंखला व्यवधानों जैसी बाधाओं के बावजूद, उद्योग फल-फूल रहा है, जो 2030 तक 10 मिलियन घरों को अपतटीय पवन ऊर्जा प्रदान करने के बिडेन प्रशासन के लक्ष्य द्वारा समर्थित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zअमेरिका ने पहला प्रमुख अपतटीय पवन फार्म लॉन्च किया, जो उद्योग के विकास का संकेत देता है</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बोइंग व्हिसलब्लोअर ने चेतावनी दी: "अगर कुछ होता है तो आत्महत्या नहीं"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बोइंग व्हिसलब्लोअर ने सुरक्षा चिंताओं को आवाज दी, जिसमें कहा गया कि उन्हें नहीं लगता कि उनकी संभावित मौत आत्महत्या के कारण होगी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zबोइंग व्हिसलब्लोअर ने चेतावनी दी: &quot;अगर कुछ होता है तो आत्महत्या नहीं&quot;</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कंप्यूटर विज्ञान का विकास: 1999 बनाम 2015]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1999 में, बटलर लैम्पसन ने कंप्यूटर सिस्टम अनुसंधान परिदृश्य पर एक वार्ता प्रस्तुत की, जिसमें आभासी स्मृति, समांतरता और क्षमताओं पर जोर दिया गया।</li>
<li>लैम्पसन ने समांतरता के लिए प्रोग्रामिंग में चुनौतियों और आरआईएससी प्रौद्योगिकी से अप्रचलन में बदलाव पर चर्चा की।</li>
<li>बात ने डीईसी के अल्फा चिप्स पर इंटेल के प्रभुत्व, पीएचपी और पायथन जैसी भाषाओं के उद्भव और कंप्यूटर सिस्टम अनुसंधान को व्यापक स्वीकृति की ओर अग्रसर किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://danluu.com/butler-lampson-1999/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zकंप्यूटर विज्ञान का विकास: 1999 बनाम 2015</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVPN वीपीएन फ़िंगरप्रिंटिंग के लिए कमजोर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर इस बात की पड़ताल करता है कि ओपनवीपीएन वीपीएन फिंगरप्रिंटिंग के लिए अतिसंवेदनशील कैसे है, जो ओपनवीपीएन कनेक्शन की विकसित ढांचे की सटीक पहचान के आधार पर वीपीएन कनेक्शन को अवरुद्ध करने की अनुमति देता है।.</li>
<li>ओपनवीपीएन प्रवाह के 85% से अधिक को कुछ झूठी सकारात्मकताओं के साथ प्रतिष्ठित किया जा सकता है, जिसमें &quot;अस्पष्ट&quot; वीपीएन सेटअप का उपयोग करने वाले लोग शामिल हैं, जो वीपीएन प्रदाताओं से उनके अस्पष्ट तरीकों के बारे में अल्पकालिक सुरक्षा और पारदर्शिता की आवश्यकता पर बल देते हैं।.</li>
<li>USENIX सुरक्षा संगोष्ठी 2022 में प्रस्तुत, यह शोध उपयोगकर्ता की गोपनीयता और सुरक्षा बढ़ाने के लिए वीपीएन प्रौद्योगिकियों में कमजोरियों को दूर करने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.03998</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000ZOpenVPN वीपीएन फ़िंगरप्रिंटिंग के लिए कमजोर</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रिवर्स इंजीनियरिंग का परिचय: x86 असेंबली और सी कोड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख रिवर्स इंजीनियरिंग के लिए एक शुरुआती-अनुकूल मार्गदर्शिका प्रदान करता है, x86 असेंबली और सी कोड पर ध्यान केंद्रित करता है, सीपीयू रजिस्टरों, मेमोरी एक्सेस, असेंबली निर्देश, फ़ंक्शन संचार और डिस्सेप्लर की व्याख्या करता है।</li>
<li>यह मशीन कोड में कॉल और जेएमपी निर्देशों को समझने के महत्व को उजागर करते हुए अंतहीनता, डेटा भंडारण और मानव-पठनीय मूल्यों को मेमोरी बाइट्स में परिवर्तित करने पर चर्चा करता है।</li>
<li>रिवर्स इंजीनियरिंग एक कार कुंजी फ़ॉब सिग्नल रिवर्स इंजीनियरिंग जैसे वास्तविक दुनिया के उदाहरण प्रदान किए जाते हैं, स्मार्ट टीवी के लिए Google सहायक का उपयोग करते हैं, और नोकिया राउटर को अनलॉक करते हैं, साथ ही रिवर्स इंजीनियरिंग प्रक्रिया शुरू करने के लिए अनुशंसित उपकरण और युक्तियां भी प्रदान की जाती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zरिवर्स इंजीनियरिंग का परिचय: x86 असेंबली और सी कोड</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सही प्रोग्रामिंग भाषा चुनना: ज़िग, रस्ट, गो और सी की तुलना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ज़िग, रस्ट, गो और सी में प्रोग्रामिंग के साथ अपने अनुभव साझा करता है, स्वचालित मेमोरी प्रबंधन और स्पष्ट आवंटन जैसे विषयों पर जोर देता है।</li>
<li>प्रत्येक भाषा की ताकत और कमजोरियों की तुलना प्रदान की जाती है, छोटे मानक पुस्तकालयों जैसे मुद्दों पर चर्चा करते हुए तीसरे पक्ष के पुस्तकालयों पर निर्भरता होती है।</li>
<li>लेखक ज़िग, रस्ट और गो में टूलिंग की प्रशंसा करता है, ज़िग और रस्ट में पोस्टग्रेस एक्सटेंशन की खोज के लिए उत्साह व्यक्त करते हुए एक विशिष्ट कार्य के लिए उपयुक्त भाषा का चयन करने के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000Zसही प्रोग्रामिंग भाषा चुनना: ज़िग, रस्ट, गो और सी की तुलना</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[घोस्टरेस: सट्टा दौड़ की स्थिति के खिलाफ सुरक्षित]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर x86 हार्डवेयर पर लिनक्स कर्नेल में सट्टा दौड़ की स्थिति के लिए सिंक्रनाइज़ेशन प्राइमेटिव्स की संवेदनशीलता पर चर्चा करता है।</li>
<li>घोस्टरेस को एक सुरक्षा विश्लेषण के रूप में पेश किया गया है जो दर्शाता है कि कैसे सट्टा निष्पादन मानक सिंक्रनाइज़ेशन विधियों से बच सकता है, जिससे सूचना रिसाव हो सकता है।</li>
<li>इस समस्या से कुशलता से निपटने के लिए एक शमन दृष्टिकोण का सुझाव दिया गया है, सूचना प्रकटीकरण के जोखिम को उजागर करना और आईपीआई स्टॉर्मिंग नामक एक उपन्यास शोषण पद्धति शुरू करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vusec.net/projects/ghostrace/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000Zघोस्टरेस: सट्टा दौड़ की स्थिति के खिलाफ सुरक्षित</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओरेगन ने Apple के विरोध के बावजूद राइट-टू-रिपेयर कानून बनाया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zओरेगन ने Apple के विरोध के बावजूद राइट-टू-रिपेयर कानून बनाया</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्केलिंग सफलता: फिग्मा की पोस्टग्रेज़ शार्डिंग क्रांति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Figma की डेटाबेस टीम ने लगभग अनंत स्केलेबिलिटी के लिए अपने Postgres स्टैक पर क्षैतिज शार्डिंग को सफलतापूर्वक लागू किया, विशेषज्ञता के कारण NoSQL डेटाबेस पर RDS पोस्टग्रेज़ का चयन किया, उत्पाद तर्क पर न्यूनतम प्रभाव के साथ स्केलेबिलिटी और विश्वसनीयता को बढ़ाया।</li>
<li>शार्डिंग कीज़ और हैश फ़ंक्शंस डेटा को कुशलतापूर्वक रूट करने में महत्वपूर्ण थे, एक नई गोलांग सेवा, DBProxy के निर्माण के साथ, और स्कीमा अपडेट और क्रॉस-शार्ड लेनदेन जैसी चुनौतियों को संबोधित करते हुए, संचालन को सुव्यवस्थित करने के लिए अनचाहे डेटाबेस पर विचारों को शार्डेड किया गया।</li>
<li>टीम अपने वर्तमान समाधान का मूल्यांकन करने और सिस्टम में भविष्य में सुधार के लिए वैकल्पिक दृष्टिकोण तलाशने की योजना बना रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zस्केलिंग सफलता: फिग्मा की पोस्टग्रेज़ शार्डिंग क्रांति</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्पेसएक्स ने अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन के लिए अभिनव मिशन प्रदान किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सारांश फाल्कन 9 रॉकेट और ड्रैगन अंतरिक्ष यान के माध्यम से अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन के लिए स्पेसएक्स मिशन की व्याख्या करता है, जिसमें लिफ्टऑफ, कक्षा सक्रियण, चरणबद्ध जलन, डॉकिंग और दबाव चरणों को शामिल किया गया है।</li>
<li>स्पेसएक्स स्टेशन के पास पहुंचने के बाद चालक दल के प्रवेश के लिए सावधानीपूर्वक पोजिशनिंग बर्न और डॉकिंग युद्धाभ्यास निष्पादित करता है।</li>
<li>इसके अलावा, यह स्पेसएक्स की अतिरिक्त परियोजनाओं जैसे स्टारलिंक और स्टारशिप पर प्रकाश डालता है, जो आपूर्तिकर्ताओं के साथ उनकी गोपनीयता प्रतिबद्धता और सहयोग पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zस्पेसएक्स ने अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन के लिए अभिनव मिशन प्रदान किया</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC ने न्यूनतम ब्रॉडबैंड स्पीड बढ़ाकर 100Mbps की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एफसीसी ने कम सेवा वाले क्षेत्रों की पहचान करने और सरकारी धन आवंटित करने में सुधार के लिए न्यूनतम ब्रॉडबैंड गति को डाउनलोड के लिए 25 एमबीपीएस से बढ़ाकर 100 एमबीपीएस और अपलोड के लिए 20 एमबीपीएस कर दिया।</li>
<li>भविष्य की योजनाओं में ब्रॉडबैंड मीट्रिक को डाउनलोड के लिए 1,000Mbps और अपलोड के लिए 500Mbps तक बढ़ाना शामिल है।</li>
<li>रिपब्लिकन आयुक्तों ने असहमति व्यक्त की, यह सुझाव देते हुए कि स्पेसएक्स के स्टारलिंक जैसी उपग्रह इंटरनेट सेवाएं, उच्च गति कनेक्टिविटी की पेशकश करती हैं, को गति बेंचमार्क में मान्यता दी जानी चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZFCC ने न्यूनतम ब्रॉडबैंड स्पीड बढ़ाकर 100Mbps की</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onerep.com के सीईओ कई लोगों-खोज फर्मों से जुड़े]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onerep.com, एक डेटा गोपनीयता कंपनी, बेलारूस और साइप्रस से संचालन के लिए जांच के दायरे में है, इसके संस्थापक ने कई लोगों-खोज सेवाओं को लॉन्च किया है।</li>
<li>किसी भी संबंध से इनकार करने के बावजूद, Onerep ने लोगों-खोज साइट Nuwber.com के साथ संबंधों पर संदेह किया है, इसे हटाने के लिए चार्ज करते समय व्यक्तिगत डेटा बेचने के बारे में नैतिक चिंताओं को उठाया है।</li>
<li>संस्थापक दिमित्री शेलेस्ट, जो पिछले आक्रामक ईमेल मार्केटिंग और स्पैम सहबद्ध कार्यक्रमों के लिए जाने जाते हैं, ऑनलाइन सुरक्षा के लिए कंपनी की प्रतिबद्धता का खंडन करते हैं, डेटा दलालों और लोगों-खोज प्रदाताओं में क्रेब्सऑनसिक्योरिटी द्वारा जांच को प्रेरित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZOnerep.com के सीईओ कई लोगों-खोज फर्मों से जुड़े</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यों आधुनिक सोफे कम गिरते हैं: डिस्पोजेबल फर्नीचर संस्कृति का उदय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख सस्ती सामग्री और उत्पादन विधियों के कारण आधुनिक सोफे की घटती गुणवत्ता को इंगित करता है, डिस्पोजेबल फर्नीचर की संस्कृति को बढ़ावा देता है।</li>
<li>यह इस प्रवृत्ति का मुकाबला करने के लिए फैशनेबल अभी तक खराब निर्मित विकल्पों पर विंटेज, उच्च गुणवत्ता वाले टुकड़ों का चयन करने का सुझाव देता है।</li>
<li>अमेरिकी फर्नीचर उद्योग में विदेशी उत्पादन की ओर बदलाव, विशेष रूप से उत्तरी कैरोलिना में, स्थानीय विनिर्माण नौकरियों में गिरावट आई है, जिससे उपभोक्ताओं को बेहतर गुणवत्ता और विशिष्टता के लिए पुराने सोफे की ओर रुख करने के लिए प्रेरित किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zक्यों आधुनिक सोफे कम गिरते हैं: डिस्पोजेबल फर्नीचर संस्कृति का उदय</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पूर्व बोइंग व्हिसलब्लोअर ने मौत की भविष्यवाणी की; पारिवारिक मित्र को बेईमानी का शक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बोइंग के पूर्व व्हिसलब्लोअर जॉन बार्नेट ने निधन से पहले उनकी मृत्यु की भविष्यवाणी की थी, उनके पारिवारिक मित्र को संदेह था कि यह आत्महत्या नहीं थी।</li>
<li>बार्नेट ने पहले बोइंग की असुरक्षित प्रथाओं के बारे में चिंता जताई और बोलने के लिए प्रतिशोध की आशंका जताई।</li>
<li>बार्नेट की मृत्यु के बावजूद बोइंग के खिलाफ मामला जारी है, और बोइंग ने स्थिति पर दुख व्यक्त किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zपूर्व बोइंग व्हिसलब्लोअर ने मौत की भविष्यवाणी की; पारिवारिक मित्र को बेईमानी का शक</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्काईवर्न के एलएलएम और कंप्यूटर विजन के साथ ब्राउज़र कार्यों को स्वचालित करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्काईवर्न एक ओपन-सोर्स टूल है जो एलएलएम और कंप्यूटर विज़न का उपयोग बैक-ऑफिस कार्यों के लिए प्राकृतिक-भाषा एपीआई के साथ ब्राउज़र-आधारित वर्कफ़्लोज़ को स्वचालित करने के लिए करता है।</li>
<li>यह वेबसाइट लेआउट का विश्लेषण करने और XPaths के बिना अनुकूलित करने के लिए एलएलएम का लाभ उठाकर वर्कफ़्लो स्केलेबिलिटी चुनौतियों से निपटता है, वर्तमान में खरीद और सरकारी इंटरैक्शन जैसे कार्यों का समर्थन करता है।</li>
<li>उपकरण चिकित्सा ईएचआर डेटा प्रविष्टि और ग्राहक अनुसंधान को स्वचालित करने में उद्यम करने की योजना बना रहा है, प्रारंभिक विकास चरण में शेष है और उपयोगकर्ता इनपुट की मांग कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Skyvern-AI/skyvern</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zस्काईवर्न के एलएलएम और कंप्यूटर विजन के साथ ब्राउज़र कार्यों को स्वचालित करें</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Švejk की विरासत: युद्ध पर एक विनोदी व्यंग्य]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;द गुड सोल्जर स्वेज्क&quot; चेक लेखक जारोस्लाव हासेक का एक व्यंग्यात्मक उपन्यास है, जिसमें प्रथम विश्व युद्ध में एंटीहीरो जोसेफ वेज्क का चित्रण किया गया है, जिसमें नौकरशाही, सेना और युद्ध का मजाक उड़ाया गया है।</li>
<li>उपन्यास का कई भाषाओं में अनुवाद किया गया है और नाटकों, फिल्मों और कॉमिक पुस्तकों जैसे विभिन्न रूपांतरणों के लिए प्रेरणा के रूप में कार्य किया गया है।</li>
<li>कहानी के नियोजित छह भागों को पूरा करने से पहले हासेक की असामयिक मृत्यु के बावजूद, Švejk की स्थायी विरासत पीढ़ियों को प्रभावित और प्रेरित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZŠvejk की विरासत: युद्ध पर एक विनोदी व्यंग्य</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गेटी म्यूजियम और स्मिथसोनियन 88k मुफ्त कला छवियां प्रदान करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गेट्टी संग्रहालय और स्मिथसोनियन संग्रहालय क्रिएटिव कॉमन्स ज़ीरो लाइसेंस के तहत सार्वजनिक उपयोग के लिए उच्च-रिज़ॉल्यूशन चित्र और कला पुस्तकें प्रदान करते हैं।</li>
<li>ओपन कल्चर ऑडियो पुस्तकों, ऑनलाइन पाठ्यक्रमों और फिल्मों जैसी मुफ्त शैक्षिक सामग्री प्रदान करता है, जिसमें कला, साहित्य, फिल्म और दर्शन में प्रमुख आंकड़े शामिल हैं।</li>
<li>डैन कोलमैन के नेतृत्व में ओपन कल्चर, 2006 से मुफ्त शैक्षिक संसाधनों की वकालत कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zगेटी म्यूजियम और स्मिथसोनियन 88k मुफ्त कला छवियां प्रदान करते हैं</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वायेजर 1 संचार मुद्दे को हल करने में हुई प्रगति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वायेजर 1 अंतरिक्ष यान ने सुधारात्मक कमांड प्राप्त करने के बाद अपनी संचार समस्याओं को हल किया हो सकता है, अपने उड़ान डेटा सिस्टम से एक सफल मेमोरी डंप को डिकोड किया है।</li>
<li>इंजीनियर अब डेटा का विश्लेषण करने और आगे समस्या निवारण के लिए पिछले प्रसारण के साथ इसकी तुलना करने पर काम कर रहे हैं।</li>
<li>चुनौतियों में महत्वपूर्ण संचार देरी और समस्या को हल करने के लिए आवश्यक विशेषज्ञता वाले इंजीनियरों को ढूंढना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000Zवायेजर 1 संचार मुद्दे को हल करने में हुई प्रगति</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY अनैतिक प्रथाओं के लिए कॉपीराइट ट्रोल को खारिज करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>न्यूयॉर्क में एक कॉपीराइट ट्रोल रिचर्ड लिबोविट्ज़ को अनैतिक व्यवहार के लिए खारिज कर दिया गया है, जैसे कि झूठ बोलना, पत्थरबाजी करना और अदालत के आदेशों की अनदेखी करना।</li>
<li>लिबोविट्ज़ जैसे कॉपीराइट ट्रोल कंपनियों को डराने वाले पत्र भेजते हैं, कॉपीराइट उल्लंघन का आरोप लगाते हैं और भारी बस्तियों की मांग करते हैं।</li>
<li>यह प्रतिबंध आवश्यक कानूनी तत्परता के बिना शिकारी कॉपीराइट प्रथाओं को आगे बढ़ाने के खतरों पर जोर देता है, अदालत की सेटिंग में बेईमानी और चोरी के परिणामों को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000ZNY अनैतिक प्रथाओं के लिए कॉपीराइट ट्रोल को खारिज करता है</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[छात्रों ने इनोवेटिव डाइनिंग हैबिट्स समरी प्रोजेक्ट के साथ हैकथॉन जीता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक और दोस्त बेन टफ्ट्स विश्वविद्यालय में एक हैकथॉन में एक परियोजना के साथ विजयी हुए, जो छात्रों की भोजन की आदतों को सारांशित करता है, स्मार्ट प्रचार रणनीतियों के माध्यम से सैकड़ों उपयोगकर्ताओं को आकर्षित करता है।</li>
<li>उन्होंने विश्वविद्यालय के भोजन योजना पोर्टल में कमजोरियों की पहचान की, लॉग इन करने और जानकारी प्राप्त करने के लिए तकनीकी बाधाओं का सामना करने के बावजूद डेटा एकत्र करने के लिए अतिथि पहुंच का उपयोग किया।</li>
<li>चुनौतियों पर काबू पाने के बाद, उन्हें अपनी परियोजना के डिजाइन के लिए प्रशंसा मिली, जिससे लेखक और बेन दोनों के लिए अनुभव पूरा और संतुष्टिदायक हो गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-15T00:00:00.000Zछात्रों ने इनोवेटिव डाइनिंग हैबिट्स समरी प्रोजेक्ट के साथ हैकथॉन जीता</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्केलेबल एआई एजेंट मास्टर्स 3 डी वर्चुअल वातावरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SIMA टीम एक स्केलेबल इंस्ट्रक्टेबल मल्टीवर्ल्ड एजेंट (SIMA) पेश करती है जो विभिन्न वीडियो गेम परिदृश्यों में प्राकृतिक-भाषा निर्देशों का पालन करने में सक्षम है।</li>
<li>SIMA का लक्ष्य 3D वर्चुअल वातावरण के लिए एक सार्वभौमिक AI एजेंट बनना है, जो शीर्ष स्कोर प्राप्त करने पर कार्य की समझ पर ध्यान केंद्रित करता है, विविध गेमिंग क्षेत्रों में फैले हुए संभावित प्रदर्शन करता है।</li>
<li>अनुसंधान आभासी और वास्तविक जीवन सेटिंग्स में जटिल उपक्रमों के लिए उन्नत भाषा आदेशों की व्याख्या और निष्पादन में एआई एजेंटों की दक्षता को बढ़ाने का प्रयास करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000Zस्केलेबल एआई एजेंट मास्टर्स 3 डी वर्चुअल वातावरण</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हाउस ने टिकटॉक बिक्री को मजबूर करने या अमेरिकी प्रतिबंध का सामना करने के लिए बिल पारित किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूएस हाउस ने दोनों राजनीतिक दलों द्वारा समर्थित एक बिल को मंजूरी दे दी, जिसमें टिकटॉक के चीनी मालिक को राष्ट्रीय सुरक्षा चिंताओं और सोशल मीडिया पर चीन के प्रभाव के कारण ऐप बेचने या अमेरिकी प्रतिबंध का जोखिम उठाने की आवश्यकता थी।</li>
<li>टिकटोक बिल का विरोध कर रहा है, नकारात्मक आर्थिक प्रभावों और लाखों अमेरिकी उपयोगकर्ताओं को नुकसान पहुंचाने का दावा कर रहा है।</li>
<li>विधेयक सीनेट में बाधाओं का सामना करता है और कानूनी विवादों को जन्म दे सकता है, जिससे प्रौद्योगिकी नियंत्रण पर अमेरिका और चीन के बीच तनाव बढ़ सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zहाउस ने टिकटॉक बिक्री को मजबूर करने या अमेरिकी प्रतिबंध का सामना करने के लिए बिल पारित किया</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्प्रेडशीट के साथ AI सीखें: Excel में GPT2 लागू करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;स्प्रेडशीट-एर-ऑल-यू-नीड&quot; विभिन्न पेशेवरों और एआई उत्साही लोगों को लक्षित करते हुए, जीपीटी 2 को एक्सेल में एकीकृत करके एआई सीखने के लिए एक कम-कोड दृष्टिकोण प्रस्तुत करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता प्रदान किए गए पाठों और डेमो के माध्यम से टोकन और एलएलएम के कार्यों का पता लगा सकते हैं, जिससे एक्सेल फ़ाइल के भीतर एक बुनियादी जीपीटी 2 मॉडल के फॉरवर्ड पास का अनुकरण किया जा सकता है।</li>
<li>हालांकि चैटजीपीटी जितना शक्तिशाली नहीं है, यह प्रोजेक्ट नौसिखियों के लिए एआई अवधारणाओं को व्यावहारिक उदाहरणों और गहन स्पष्टीकरण के साथ सरल बनाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zस्प्रेडशीट के साथ AI सीखें: Excel में GPT2 लागू करना</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अभिनव प्रौद्योगिकी: 1930 के दशक में तार के माध्यम से तस्वीरें प्रसारित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kottke.org सदस्य दान और संबद्ध आय से धन के साथ लेख, समाचार पत्र और माल जैसी विविध सामग्री प्रदान करता है।</li>
<li>एक लेख 1930 के दशक में समाचार पत्रों में तार की तस्वीरों के प्रसारण में तल्लीन करता है, जो उस युग की उन्नत तकनीक को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>पाठक टिप्पणियां तुलनीय तकनीक के साथ व्यक्तिगत मुठभेड़ों को साझा करके और विषय पर आगे के दृष्टिकोण प्रदान करके चर्चा को समृद्ध करती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zअभिनव प्रौद्योगिकी: 1930 के दशक में तार के माध्यम से तस्वीरें प्रसारित करना</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flox 1.0: Nix-आधारित कोड के साथ Dev परिवेश को सरल बनाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flox 1.0, Flox CEO Ron Efroni द्वारा एक ओपन-सोर्स CLI प्लेटफॉर्म, Nix- आधारित घोषणात्मक ढांचे का उपयोग करके विकास वातावरण को सुव्यवस्थित करने के लिए जारी किया गया है।</li>
<li>डेवलपर्स विभिन्न पैकेज संयोजनों के साथ कई प्रतिलिपि प्रस्तुत करने योग्य वातावरण बना सकते हैं जो सिस्टम में पोर्टेबल हैं, वॉल्यूम माउंटिंग या पोर्ट प्रॉक्सी के बिना उपयोगकर्ता-स्थान में चल रहे हैं।</li>
<li>GitHub के माध्यम से सुलभ, Flox साइन-अप को अनिवार्य नहीं करता है, विकास प्रक्रियाओं को सरल बनाने के लिए एक सुविधाजनक समाधान प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flox/flox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZFlox 1.0: Nix-आधारित कोड के साथ Dev परिवेश को सरल बनाना</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LaVague: ओपन-सोर्स AI के साथ सेलेनियम ब्राउज़िंग को स्वचालित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LaVague प्राकृतिक भाषा कमांड का उपयोग करके ब्राउज़र क्रियाओं को स्वचालित करता है, जिसका उद्देश्य कार्यों को सुव्यवस्थित करना और उपयोगकर्ताओं के लिए समय बचाना है।</li>
<li>यह टूल उपयोगकर्ता के अनुकूल और पारदर्शी अनुभव सुनिश्चित करने के लिए ओपन-सोर्स तकनीकों और एआई विधियों का उपयोग करता है, वेब ऑटोमेशन के लिए सेलेनियम के साथ एकीकृत करता है।</li>
<li>LaVague स्थानीय मॉडलों का समर्थन करके गोपनीयता को प्राथमिकता देता है और बढ़ी हुई कार्यक्षमता और उपयोगकर्ता जुड़ाव के लिए भविष्य में वृद्धि की योजना बनाते हुए ऑनलाइन गतिविधियों के लिए AI पहुंच का लोकतंत्रीकरण करना चाहता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lavague-ai/LaVague</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZLaVague: ओपन-सोर्स AI के साथ सेलेनियम ब्राउज़िंग को स्वचालित करना</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आईआरएस ने डायरेक्ट फाइल का खुलासा किया: 12 राज्यों में फ्री टैक्स फाइलिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>आईआरएस ने 12 राज्यों में डायरेक्ट फाइल नामक एक नई मुफ्त टैक्स फाइलिंग सेवा शुरू की, जिससे संभावित रूप से लगभग 19 मिलियन व्यक्तियों को लाभ हुआ।</li>
<li>डायरेक्ट फाइल सीधे टैक्स रिटर्न वाले करदाताओं के लिए डिज़ाइन की गई है, जो फाइलिंग के लिए एक सुरक्षित और शुल्क-मुक्त विकल्प प्रदान करती है।</li>
<li>जबकि सेवा विशिष्ट आय प्रकारों और कर क्रेडिट का समर्थन करती है, आय सीमा, फाइलिंग स्थिति और रिपोर्ट करने योग्य आय श्रेणियों पर सीमाएं हैं, और यह वर्तमान में अन्य राज्यों में संभावित भविष्य के विस्तार के साथ एक पायलट चरण में है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zआईआरएस ने डायरेक्ट फाइल का खुलासा किया: 12 राज्यों में फ्री टैक्स फाइलिंग</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गणित का एक चमत्कार: तह कागज ज्यामितीय चमत्कार का खुलासा करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्पीकर गणितीय और ज्यामितीय अवधारणाओं जैसे ट्राइसेक्टिंग कोणों में तल्लीन करता है, नियमित बहुभुज का निर्माण, पॉइसन का अनुपात और आइसोमेट्रिक एम्बेडिंग।</li>
<li>नकारात्मक पॉइसन के अनुपात सामग्री को उनके चिकित्सा अनुप्रयोगों, सम्मिश्रण ज्यामिति, भौतिकी और रोजमर्रा के अनुभवों के लिए हाइलाइट किया गया है।</li>
<li>प्राकृतिक चमत्कारों पर जोर देते हुए, बात विभिन्न संदर्भों में वैज्ञानिक सीमाओं को चुनौती देती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zगणित का एक चमत्कार: तह कागज ज्यामितीय चमत्कार का खुलासा करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आधुनिक वेब नेविगेट करना: उपयोगकर्ता अनुभव को सरल बनाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जोहान अपनी अत्यधिक जटिलता और अक्षमता के लिए आधुनिक वेब की आलोचना करता है, इन समस्याओं को डेवलपर्स को डिफ़ॉल्ट ब्राउज़र कार्यों के साथ छेड़छाड़ करने के लिए जिम्मेदार ठहराता है, जिससे उपयोगकर्ता निराशा पैदा करता है।</li>
<li>उनके तकनीकी पोस्ट एक निराशावादी स्वर को व्यक्त करते हैं, जो अधिक सरल और उपयोगकर्ता के अनुकूल वेब वातावरण के लिए एक ईमानदार इच्छा से प्रेरित है।</li>
<li>वेब की वर्तमान स्थिति के साथ जोहान की निराशा एक अधिक सुव्यवस्थित और सुलभ ऑनलाइन दुनिया बनाने के लिए उपयोगकर्ता अनुभव के साथ नवाचार को संतुलित करने के महत्व पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zआधुनिक वेब नेविगेट करना: उपयोगकर्ता अनुभव को सरल बनाना</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सस्टेनेबल सैंड बैटरी स्टोर्स वीक हीट फॉर टाउन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोलर नाइट एनर्जी स्थानीय जिला हीटिंग सिस्टम के लिए 100 MWh थर्मल ऊर्जा को स्टोर करने के लिए फिनलैंड में एक बड़ी &#39;रेत बैटरी&#39; का निर्माण कर रही है।</li>
<li>बैटरी अधिशेष ग्रिड बिजली के साथ रेत को गर्म करती है, जिसका उद्देश्य कार्बन उत्सर्जन में कटौती करना और पोर्नन शहर को एक सप्ताह की गर्मी की आपूर्ति करना है।</li>
<li>यह परियोजना ठंडे वातावरण में स्थायी ऊर्जा भंडारण के लिए रेत बैटरी की व्यवहार्यता को प्रदर्शित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000Zसस्टेनेबल सैंड बैटरी स्टोर्स वीक हीट फॉर टाउन</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI एकीकृत चित्र 01 रोबोट संवादी और कार्य क्षमताओं को प्रदर्शित करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI मॉडल द्वारा संचालित चित्र 01, बातचीत में संलग्न होने और कार्यों को कुशलतापूर्वक करने के लिए दृश्य और भाषा बुद्धिमत्ता के लिए तंत्रिका नेटवर्क का उपयोग करता है।</li>
<li>वीडियो दर्शाता है कि कैसे फिगर के तंत्रिका नेटवर्क रोबोटिक क्रियाओं में उत्कृष्टता प्राप्त करते हैं, इसकी क्षमताओं को प्रदर्शित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000ZOpenAI एकीकृत चित्र 01 रोबोट संवादी और कार्य क्षमताओं को प्रदर्शित करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूके में विशालकाय Sequoias: विकास और लचीलापन विश्लेषण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूके में आयातित विशाल सिकोइया पेड़, यूसीएल और रॉयल बोटेनिक गार्डन, केव द्वारा अध्ययन किया गया, अनुकूलन और कार्बन कैप्चर क्षमताओं का प्रदर्शन करते हैं, कुछ अपने अमेरिकी समकक्षों से बेहतर प्रदर्शन करते हैं।</li>
<li>लगभग 5,000 पेड़ों का विश्लेषण करने वाला अध्ययन, यूके में संभावित वृक्षारोपण के लिए महत्वपूर्ण डेटा प्रदान करता है, जो विकसित जलवायु में इन सीकोइया को प्रभावी ढंग से प्रबंधित करने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>यह शोध यूके में इन सिकोइया पेड़ों की विकास दर और लचीलापन की पहली व्यापक परीक्षा को चिह्नित करता है, जो देश में उनकी संभावित दीर्घकालिक सफलता पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zयूके में विशालकाय Sequoias: विकास और लचीलापन विश्लेषण</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नैनो: यूनिकर्नेल बढ़ी हुई सुरक्षा और गति की पेशकश करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नैनोस एक यूनिकर्नेल है जिसे वर्चुअलाइज्ड वातावरण में एकल एप्लिकेशन चलाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो लिनक्स की तुलना में बढ़ी हुई सुरक्षा और गति प्रदान करता है।</li>
<li>यह तेजी से कोड चलाने में उत्कृष्टता प्राप्त करता है, विशेष रूप से स्थिर सामग्री को संभालने के लिए, और एक संपन्न डेवलपर समुदाय है।</li>
<li>नैनोवीएम नैनो का उपयोग करने वाले व्यवसायों के लिए वाणिज्यिक सहायता सेवाएं प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanos.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-14T00:00:00.000Zनैनो: यूनिकर्नेल बढ़ी हुई सुरक्षा और गति की पेशकश करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple EU में वेबसाइटों से सीधे ऐप डाउनलोड सक्षम करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऐप्पल ने यूरोपीय संघ में डेवलपर्स के लिए नए अपडेट का खुलासा किया, जिससे उन्हें सीधे वेबपेजों से ऐप वितरित करने, इन-ऐप प्रचार बनाने और विशेष रूप से अपने स्वयं के कैटलॉग से ऐप प्रदान करने में सक्षम बनाया गया।</li>
<li>डेवलपर्स को विशिष्ट मानदंडों का पालन करना चाहिए और वसंत में सॉफ़्टवेयर अपडेट के बाद सुलभ अपनी वेबसाइटों से ऐप्स वितरित करने के लिए निरंतर दायित्वों से सहमत होना चाहिए।</li>
<li>ये संशोधन यूरोपीय संघ में डिजिटल बाजार अधिनियम के Apple के पालन के साथ संरेखित हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZApple EU में वेबसाइटों से सीधे ऐप डाउनलोड सक्षम करता है</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेटा ने AGI विकास के लिए 24k GPU क्लस्टर के साथ AI में निवेश का विस्तार किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मेटा ने अपनी एआई क्षमताओं को आगे बढ़ाने के लिए दो 24k GPU क्लस्टर के विकास का खुलासा किया है, जो विभिन्न AI कार्यों के लिए हार्डवेयर, नेटवर्क, स्टोरेज, डिज़ाइन और प्रदर्शन को बढ़ाने पर ध्यान केंद्रित करता है, जिसमें लामा 3 जैसे AI मॉडल का प्रशिक्षण शामिल है।</li>
<li>ये क्लस्टर कृत्रिम सामान्य बुद्धिमत्ता (AGI) के निर्माण के मेटा के लक्ष्य के साथ संरेखित होते हैं और Grand Teton, OpenRack और PyTorch पर अपने डिजाइन के माध्यम से ओपन कंप्यूट और ओपन-सोर्स सिद्धांतों के लिए कंपनी के समर्पण को प्रदर्शित करते हैं।</li>
<li>मेटा ने 2024 के अंत तक 350,000 NVIDIA H100 GPU को समायोजित करने के लिए अपने बुनियादी ढांचे का विस्तार करने की योजना बनाई है, जो अकादमिक और उद्योग भागीदारों के सहयोग से प्रदर्शन अनुकूलन, उपयोग में आसानी और जिम्मेदार AI विकास के प्रति प्रतिबद्धता पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zमेटा ने AGI विकास के लिए 24k GPU क्लस्टर के साथ AI में निवेश का विस्तार किया</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYPD ने Copwatcher के ट्विटर के लिए वारंट रहित सम्मन वापस ले लिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NYPD ने एक कॉपवॉचर के सोशल मीडिया अकाउंट के लिए एक वारंट रहित सबपोना जारी किया, लेकिन अदालत में इसे सही ठहराने की चुनौती का सामना करने के बाद इसे वापस ले लिया।</li>
<li>माइकल क्लैंसी, कॉपवॉचर, को ट्विटर द्वारा सबपोना के बारे में सतर्क किया गया था और कानूनी सहायता मांगी गई थी।</li>
<li>कानूनी विशेषज्ञों ने पर्याप्त औचित्य के बिना वारंट रहित सबपोना जारी करने के एनवाईपीडी के अधिकार पर सवाल उठाया, जो पुलिस विभाग द्वारा सोशल मीडिया डेटा के लिए इस तरह के सबपोना के उपयोग और अदालत में उनका समर्थन करने में उनकी हिचकिचाहट के बारे में चिंताओं को दर्शाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZNYPD ने Copwatcher के ट्विटर के लिए वारंट रहित सम्मन वापस ले लिया</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेविन से मिलें: दुनिया का पहला पूरी तरह से स्वायत्त एआई सॉफ्टवेयर इंजीनियर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कॉग्निशन लैब्स ने $ 21 मिलियन सीरीज-ए फंडिंग राउंड हासिल किया, जिसका नेतृत्व फाउंडर्स फंड ने डेविन को विकसित करने के लिए किया, जो पूरी तरह से स्वायत्त एआई सॉफ्टवेयर इंजीनियर है, जो दीर्घकालिक तर्क, बग फिक्सिंग और स्व-प्रशिक्षण एआई मॉडल में उत्कृष्ट है।</li>
<li>डेविन एसडब्ल्यूई-बेंच कोडिंग बेंचमार्क में मौजूदा मॉडल को पार करता है, जिससे कॉग्निशन लैब्स परिष्कृत तर्क कौशल के साथ एआई टीम के साथियों को अग्रणी बनाता है, सक्रिय रूप से इंजीनियरों को डेविन के साथ सहयोग करने के लिए भर्ती करता है।</li>
<li>कंपनी में लागू एआई में पर्याप्त अनुभव वाले प्रमुख संगठनों के उद्योग विशेषज्ञ शामिल हैं, जो एआई प्रौद्योगिकियों को आगे बढ़ाने के लिए उनके समर्पण पर जोर देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cognition-labs.com/blog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zडेविन से मिलें: दुनिया का पहला पूरी तरह से स्वायत्त एआई सॉफ्टवेयर इंजीनियर</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूरोपीय संघ में उन्नत ऐप वितरण विकल्प]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऐप्पल यूरोपीय संघ में डेवलपर्स को वैकल्पिक ऐप स्टोर जैसे नए विकल्पों और अपनी वेबसाइटों से सीधे ऐप वितरित करने की क्षमता पेश करके बढ़ाया लचीलापन प्रदान कर रहा है।</li>
<li>यूरोपीय संघ में ऐप्स के लिए वैकल्पिक शर्तें परिशिष्ट से सहमत होकर, डेवलपर्स इन नए अवसरों का लाभ उठा सकते हैं, वेब वितरण के साथ इस वसंत के बाद लॉन्च होने की उम्मीद है।</li>
<li>डेवलपर्स को वेब वितरण और सिस्टम सुविधाओं के साथ सहज एकीकरण का समर्थन करने के लिए एपीआई प्रदान किया जाएगा, जैसा कि &quot;यूरोपीय संघ में वेब वितरण के लिए तैयार होना&quot; दस्तावेज़ में उल्लिखित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zयूरोपीय संघ में उन्नत ऐप वितरण विकल्प</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मौसम पूर्वानुमान सटीकता में प्रगति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्रौद्योगिकी प्रगति ने मौसम के पूर्वानुमानों की सटीकता में काफी वृद्धि की है, जिससे आज चार दिन का पूर्वानुमान तीन दशक पहले एक दिवसीय पूर्वानुमान के रूप में विश्वसनीय है।</li>
<li>तूफान, हीटवेव और आपदाओं के लिए शुरुआती अलर्ट प्रदान करके जीवन बचाने और आजीविका की सुरक्षा के लिए सटीक मौसम पूर्वानुमानों तक पहुंच महत्वपूर्ण है।</li>
<li>सटीक मौसम पूर्वानुमानों तक पहुँचने में वैश्विक असमानताएँ बनी हुई हैं, विशेष रूप से कम आय वाले देशों में, संचार, प्रारंभिक चेतावनी प्रणाली और जलवायु परिवर्तन अनुकूलन और चरम मौसम की स्थिति के खिलाफ लचीलापन के लिए आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस (एआई) जैसी अत्याधुनिक तकनीकों में निवेश करने की आवश्यकता पर प्रकाश डाला गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/weather-forecasts</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zमौसम पूर्वानुमान सटीकता में प्रगति</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvtop: लिनक्स पर कई विक्रेताओं के लिए GPU टास्क मॉनिटर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVTOP GPU और त्वरक के लिए एक कार्य मॉनिटर है, जो htop के समान है, जो AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno और Huawei Ascend जैसे विभिन्न विक्रेताओं का समर्थन करता है।</li>
<li>यह विशिष्ट GPU पुस्तकालयों की आवश्यकता है, सेटअप, वरीयता बचत और उपयोगकर्ता के अनुकूल GPU जानकारी प्रदर्शन के लिए इंटरैक्टिव सुविधाएँ प्रदान करता है, और Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE और Arch Linux जैसे वितरण के साथ संगत है।</li>
<li>NVTOP, GPLv3 लाइसेंस के तहत, NVIDIA, AMD और Intel GPU बैकिंग के साथ स्रोत से संकलित किया जा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Syllo/nvtop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000ZNvtop: लिनक्स पर कई विक्रेताओं के लिए GPU टास्क मॉनिटर</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मंडेलब्रॉट सेट छवियों पर फ्लोटिंग-पॉइंट प्रेसिजन के प्रभाव की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FloatCompMandelbrot Boost::Multiprecision और RayLib का उपयोग करने वाला एक प्रोग्राम है ताकि यह दिखाया जा सके कि फ्लोटिंग-पॉइंट प्रिसिजन मैंडेलब्रॉट सेट विज़ुअल को कैसे प्रभावित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विभिन्न फ़्लोटिंग-पॉइंट कार्यान्वयन से छवियों की तुलना कर सकते हैं, मंडेलब्रॉट सेट जटिलता पर अशुद्धियों के प्रभाव का अनावरण कर सकते हैं।</li>
<li>अनुसंधान के लिए डिज़ाइन किया गया उपकरण, विश्लेषण और समझने के लिए विस्तृत नियंत्रण प्रदान करता है कि फ़्लोटिंग-पॉइंट प्रकार भग्न छवि प्रतिनिधित्व को कैसे प्रभावित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zमंडेलब्रॉट सेट छवियों पर फ्लोटिंग-पॉइंट प्रेसिजन के प्रभाव की खोज</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सावधान रहें: ऐप्पल स्टोर में शीर्ष बिटकॉइन वॉलेट ऐप घोटाले के रूप में सामने आया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक व्यक्ति ने एंड्रॉइड से आईफोन में स्विच किया और अनजाने में अपने बिटकॉइन को ऐप्पल ऐप स्टोर से एक स्कैम वॉलेट ऐप में स्थानांतरित कर दिया।</li>
<li>धोखाधड़ी के रूप में रिपोर्ट किए जाने के बावजूद, स्कैम ऐप ऐप स्टोर पर शीर्ष खोज परिणाम बना रहा, जिससे बिनेंस और कॉइनबेस जैसे विश्वसनीय ऐप पर इसकी रैंकिंग के बारे में चिंता बढ़ गई।</li>
<li>यह घटना ऐप्स का उपयोग करने से पहले उनकी अच्छी तरह से जांच करने के महत्व पर प्रकाश डालती है, विशेष रूप से क्रिप्टोक्यूरेंसी ट्रांसफर जैसे संवेदनशील लेनदेन के लिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39685272</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zसावधान रहें: ऐप्पल स्टोर में शीर्ष बिटकॉइन वॉलेट ऐप घोटाले के रूप में सामने आया</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के साथ सास विश्वसनीयता बढ़ाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PricingCompany ब्लॉग पोस्ट सॉफ्टवेयर विकास में नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के महत्व पर जोर देती है, विशेष रूप से एंटीथिसिस का उपयोग करके WarpStream जैसे वितरित सिस्टम के परीक्षण में।</li>
<li>एंटीथिसिस बग का पता लगाने, सॉफ्टवेयर की गुणवत्ता बढ़ाने और डेवलपर्स को मूल्यवान प्रतिक्रिया प्रदान करने, महत्वपूर्ण सॉफ्टवेयर की विश्वसनीयता और शुद्धता सुनिश्चित करने में प्रभावी है।</li>
<li>पोस्ट एक काफ्का संगत डेटा स्ट्रीमिंग प्लेटफॉर्म के रूप में WarpStream की विशेषताओं को रेखांकित करता है और Jepsen जैसे पारंपरिक दृष्टिकोणों की तुलना में नियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के लाभों पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zनियतात्मक सिमुलेशन परीक्षण के साथ सास विश्वसनीयता बढ़ाना</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डच खुफिया कानून पर चिंताएं बढ़ी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डच इंटेलिजेंस एंड सिक्योरिटी लॉ स्थानीय इंटरनेट एक्सचेंजों पर सिग्नल इंटेलिजेंस (SIGINT) का संचालन करने के लिए डच खुफिया एजेंसियों के अधिकार को बढ़ाता है, सटीक तर्क के बिना डेटा अवरोधन और प्रतिधारण की अनुमति देता है।</li>
<li>यह व्यक्तियों या संस्थाओं की निगरानी के लिए व्यापक जांच क्षमता प्रदान करता है, आंतरिक और बाहरी दोनों नियामक संस्थाओं द्वारा निगरानी की जाती है, और हैकिंग गतिविधियों और डेटा एकत्र करने को व्यापक बनाने का प्रस्ताव करता है।</li>
<li>गैर-लक्ष्यों पर भी विस्तारित वारंट के कारण गोपनीयता अधिकारों और व्यक्तिगत स्वतंत्रता पर संभावित सीमाओं पर चिंताएं उत्पन्न होती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zडच खुफिया कानून पर चिंताएं बढ़ी</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्लेडेट पर स्विफ्ट गेमिंग: दक्षता के लिए सी एपीआई बढ़ाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>राउल वर्मा ने स्विफ्ट का उपयोग करके प्लेडेट हैंडहेल्ड सिस्टम के लिए गेम बनाने का प्रदर्शन किया, जिसमें कॉनवे का गेम ऑफ लाइफ पोर्ट भी शामिल है, जो बेहतर उपयोगिता और मेमोरी हैंडलिंग के लिए प्लेडेट सी एपीआई को बढ़ाता है।</li>
<li>परिनियोजन, कंपाइलर कॉन्फ़िगरेशन, कॉलिंग कन्वेंशन और मेमोरी लेआउट के साथ चुनौतियों का सामना करना पड़ा, लेकिन अपरंपरागत सेटिंग्स में स्विफ्ट के उपयोग की वकालत करते हुए सफलतापूर्वक संबोधित किया गया।</li>
<li>प्रदर्शन अद्वितीय प्लेटफार्मों पर खेल के विकास के लिए स्विफ्ट का उपयोग करने की क्षमता पर प्रकाश डालता है, जो आम बाधाओं के लिए अभिनव समाधान प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-13T00:00:00.000Zप्लेडेट पर स्विफ्ट गेमिंग: दक्षता के लिए सी एपीआई बढ़ाना</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रोग्रामिंग के 40 वर्षों से अंतर्दृष्टि]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लार्स विर्ज़ेनियस प्रोग्रामिंग के 40 वर्षों को दर्शाता है, सॉफ्टवेयर उद्योग में उत्पादकता, नैतिकता, विविधता और गुणवत्ता पर चर्चा करता है।</li>
<li>वह प्रोग्रामिंग रूढ़ियों को चुनौती देता है, निरंतर सीखने, महत्वपूर्ण सोच और सहायक कार्य वातावरण के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>हाइलाइट किए गए प्रमुख कौशल में संचार, सहयोग, आत्म-जागरूकता और योजना शामिल हैं; सॉफ्टवेयर विकास में पहुंच, विविधता, नैतिकता और रखरखाव पर जोर देना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://liw.fi/40/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000Zप्रोग्रामिंग के 40 वर्षों से अंतर्दृष्टि</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON कैनवास: अनंत कैनवास डेटा संगठन को सशक्त बनाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON कैनवास एक खुला फ़ाइल स्वरूप है जिसे अनंत कैनवास डेटा के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो उपयोगकर्ताओं को बेहतर संगठन के लिए स्थानिक रूप से जानकारी की कल्पना और व्यवस्था करने में सक्षम बनाता है।</li>
<li>यह .canvas एक्सटेंशन का उपयोग करके अनंत कैनवास अनुप्रयोगों का उपयोग करके बनाए गए डेटा के लिए दीर्घायु, पठनीयता, इंटरऑपरेबिलिटी और एक्स्टेंसिबिलिटी प्रदान करता है, और इसे विभिन्न उपकरणों और अनुप्रयोगों में स्वतंत्र रूप से एकीकृत किया जा सकता है।</li>
<li>मूल रूप से ओब्सीडियन के लिए विकसित, JSON कैनवास फ़ाइलें, जैसे logo.svg और readme.md, MIT लाइसेंस के तहत खुले स्रोत हैं, अतिरिक्त विवरण के लिए spec/1.0.md जैसे नेविगेशनल लिंक के साथ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoncanvas.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZJSON कैनवास: अनंत कैनवास डेटा संगठन को सशक्त बनाना</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वेब और हबल ब्रह्मांड की विस्तार दर पर संरेखित होते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रह्मांड की विस्तार दर निर्धारित करने के लिए महत्वपूर्ण हबल स्थिरांक ने परस्पर विरोधी मापों से बहस छेड़ दी है।</li>
<li>जेम्स वेब स्पेस टेलीस्कोप का हबल स्पेस टेलीस्कोप के माप का सत्यापन विस्तार दर पर नए दृष्टिकोण प्रदान करता है।</li>
<li>यह पुष्टि विस्तार दर को प्रभावित करने वाले छिपे हुए चर में पूछताछ का संकेत देती है, जिससे वैज्ञानिकों को दोनों दूरबीनों से अधिक सटीक डेटा के साथ अनुसंधान में गहराई से जाने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zवेब और हबल ब्रह्मांड की विस्तार दर पर संरेखित होते हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पायथन/सीपायथन जीआईएल को अक्षम करने का परिचय देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python/Cpython में एक नई सुविधा ग्लोबल इंटरप्रेटर लॉक (GIL) को PYTHON_GIL=0 पर्यावरण चर या -X gil=0 विकल्प के माध्यम से अक्षम करने में सक्षम बनाती है।</li>
<li>यह सुविधा मुक्त-थ्रेडेड बिल्ड में पहुंच योग्य है और असंगत एक्सटेंशन लोड होने पर जीआईएल को फिर से सक्षम करने के लिए अतिरिक्त कार्य शामिल है।</li>
<li>इस नई क्षमता की प्रभावशीलता की पुष्टि करने के लिए परीक्षण मामलों को पेश किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/python/cpython/pull/116338</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zपायथन/सीपायथन जीआईएल को अक्षम करने का परिचय देता है</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रसार मॉडल: एक नया सैद्धांतिक परिप्रेक्ष्य]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ट्यूटोरियल जनरेटिव मॉडलिंग के लिए प्रसार मॉडल की पड़ताल करता है, विशेष रूप से मल्टीमॉडल वितरण से नमूनाकरण, सिद्धांत, कार्यान्वयन और प्रशिक्षण कोड को शामिल करता है।</li>
<li>यह शोर दिशा, विभिन्न शोर कार्यक्रम, और डेटा कई गुना प्रक्षेपण के लिए denoising तकनीकों की भविष्यवाणी करने के लिए प्रशिक्षण तंत्रिका नेटवर्क पर जोर देता है।</li>
<li>पेपर ढाल अनुमान का उपयोग करके एक कुशल नमूना पेश करता है, बढ़ी हुई नमूना गुणवत्ता के लिए डीडीआईएम नमूना पर चर्चा करता है, और छवि प्रसार मॉडल के लिए प्रशिक्षण कोड प्रदान करता है, जो फैशनएमएनआईएसटी डेटासेट पर आशाजनक परिणाम प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chenyang.co/diffusion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zप्रसार मॉडल: एक नया सैद्धांतिक परिप्रेक्ष्य</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[चमक के साथ विकेंद्रीकृत ई-बुक सर्च इंजन का निर्माण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिबर 3 से प्रेरित एक ओपन-सोर्स विकेन्द्रीकृत ई-बुक सर्च इंजन को ग्लिटर का उपयोग करके अपनी डेटाबेस सेवाओं के लिए विकसित किया जा रहा है।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य उपयोगकर्ताओं को आईपीएफएस पर अपनी ई-बुक खोज वेबसाइट स्थापित करने में मदद करना है, जिससे विकेन्द्रीकृत मंच के साथ ई-बुक संसाधनों तक कुशल पहुंच की अनुमति मिलती है।</li>
<li>लेख प्रोजेक्ट को प्रारंभ करने, ग्लिटर नेटवर्क से कनेक्ट करने, खोज फ़ंक्शन को लागू करने और संदर्भ के लिए उपलब्ध स्रोत कोड के साथ फ्रंट-एंड इंटरफ़ेस पर खोज परिणाम प्रदर्शित करने के चरणों की रूपरेखा तैयार करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zचमक के साथ विकेंद्रीकृत ई-बुक सर्च इंजन का निर्माण</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdenlive 24.02: बेहतर प्रदर्शन और नई सुविधाएँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kdenlive का नवीनतम संस्करण, 24.02.0, महत्वपूर्ण सुधार, विभिन्न ऑपरेटिंग सिस्टम में बेहतर प्रदर्शन, पैकेजिंग संशोधनों और बग फिक्स के साथ बाहर है।</li>
<li>इस अद्यतन में नई सुविधाओं में कई उपशीर्षक समर्थन, कीफ़्रेम सहजता प्रक्षेप मोड, समूह क्लिप प्रभाव और विभिन्न बग फिक्स और एन्हांसमेंट शामिल हैं।</li>
<li>विकास शेष मुद्दों को स्थिर करने पर ध्यान केंद्रित कर रहा है, उपयोगकर्ताओं को सक्रिय नेटवर्क कनेक्शन के बिना अपडेट की जांच करने की क्षमता के साथ-साथ बग को संबोधित करने, प्रदर्शन, उपयोगकर्ता अनुभव और परियोजना स्थिरता में सुधार करने के लिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZKdenlive 24.02: बेहतर प्रदर्शन और नई सुविधाएँ</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Airbnb इनडोर सुरक्षा कैमरों पर प्रतिबंध लगाकर किराएदार की गोपनीयता को प्राथमिकता देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Airbnb किरायेदारों की गोपनीयता को प्राथमिकता देने के लिए 30 अप्रैल से इनडोर सुरक्षा कैमरों पर प्रतिबंध लगा रहा है।</li>
<li>मेजबानों को अब बाहरी सुरक्षा कैमरों और शोर डेसीबल मॉनिटर के उपयोग और स्थानों को प्रकट करना होगा।</li>
<li>अपडेट मेहमानों के छिपे हुए कैमरों की खोज के उदाहरणों का अनुसरण करता है, जिससे एयरबीएनबी को मेजबानों को अपने किराये में कैमरे स्थापित करने से प्रतिबंधित करके गोपनीयता की रक्षा करने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZAirbnb इनडोर सुरक्षा कैमरों पर प्रतिबंध लगाकर किराएदार की गोपनीयता को प्राथमिकता देता है</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teable: पोस्टग्रेज़ और एयरटेबल का ओपन-सोर्स फ्यूजन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सॉफ्टवेयर सेल संपादन, सूत्र समर्थन, डेटा छँटाई, फ़िल्टरिंग, एकत्रीकरण फ़ंक्शंस, डेटा स्वरूपण, समूहीकरण और आयात / निर्यात क्षमताओं जैसी विभिन्न विशेषताओं के साथ एक स्प्रेडशीट जैसा इंटरफ़ेस प्रदान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता डेटा को कई प्रारूपों जैसे ग्रिड, फॉर्म और जल्द ही पेश किए जाने वाले विकल्पों जैसे कानबन, कैलेंडर, गैलरी, गैंट और टाइमलाइन दृश्यों में देख सकते हैं।</li>
<li>सॉफ्टवेयर तेजी से प्रतिक्रिया गति, उच्च डेटा क्षमता सुनिश्चित करता है, एसक्यूएल संचालन का समर्थन करता है, गोपनीयता को प्राथमिकता देता है, और पृष्ठ ताज़ा करने की आवश्यकता के बिना वास्तविक समय सहयोग को सक्षम बनाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teableio/teable</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZTeable: पोस्टग्रेज़ और एयरटेबल का ओपन-सोर्स फ्यूजन</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[दूसरों का नकारात्मक रूप से वर्णन करने का पूर्वाग्रह बाद के मुठभेड़ों के साथ बढ़ता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जर्नल ऑफ पर्सनैलिटी एंड सोशल साइकोलॉजी में हाल के एक अध्ययन से बाद में अनुक्रम में मूल्यांकन किए गए व्यक्तियों के प्रति एक बेहोश पूर्वाग्रह का पता चलता है, जिससे नौकरी के साक्षात्कार, रियलिटी शो या डेटिंग संदर्भों जैसे विभिन्न परिदृश्यों में अधिक नकारात्मक धारणाएं पैदा होती हैं।</li>
<li>अनुसंधान एक &quot;धारावाहिक स्थिति-नकारात्मकता प्रभाव&quot; को इंगित करता है, जहां प्रतिभागी तेजी से महत्वपूर्ण विवरण प्रदर्शित करते हैं क्योंकि वे क्रमिक रूप से अधिक लोगों से मिलते हैं, संभावित रूप से अनुक्रमिक मूल्यांकन को प्रभावित करते हैं।</li>
<li>भविष्य की जांच से पता चलेगा कि व्यक्तिगत विशेषताओं और समूह इंटरैक्शन इस पूर्वाग्रह और इन तेजी से निर्णयों की अवधि को कैसे आकार देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zदूसरों का नकारात्मक रूप से वर्णन करने का पूर्वाग्रह बाद के मुठभेड़ों के साथ बढ़ता है</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onedoc लैब्स ने इनोवेटिव PDF जनरेशन टूल का खुलासा किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्रमुख निगमों के पूर्व कर्मचारियों द्वारा स्थापित Onedoc Labs ने स्वचालित PDF दस्तावेज़ निर्माण के लिए एक ओपन-सोर्स लाइब्रेरी, react-print-pdf विकसित किया।</li>
<li>प्लेटफ़ॉर्म दस्तावेज़ डिज़ाइन के लिए एक एपीआई, Node.js एसडीके और लेआउट नियंत्रण प्रदान करता है, एनालिटिक्स के साथ, दस्तावेज़ निर्माण और वॉल्यूम छूट के आधार पर मूल्य निर्धारण की पेशकश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता पंजीकरण के बिना वेबसाइट पर टूल का पता लगा सकते हैं, क्योंकि कंपनी उत्सुकता से इनपुट के लिए हैकर समाचार समुदाय के साथ उत्पाद साझा करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000ZOnedoc लैब्स ने इनोवेटिव PDF जनरेशन टूल का खुलासा किया</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्रांग्राम: फ्री मोशन ग्राफिक्स और एसवीजी एनिमेटर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ट्रैनग्राम एक मुफ्त मंच है जो उपयोगकर्ताओं को एक मजबूत संपादक के माध्यम से गति ग्राफिक्स और एसवीजी एनिमेशन को डिजाइन और वितरित करने में सक्षम बनाता है, जो एडोब इलस्ट्रेटर और एनीमेशन सॉफ्टवेयर की याद दिलाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.trangram.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000Zट्रांग्राम: फ्री मोशन ग्राफिक्स और एसवीजी एनिमेटर</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्पीडोमीटर 3.0: वेब ऐप जवाबदेही के लिए नया ब्राउज़र बेंचमार्क]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्पीडोमीटर 3.0, Apple, Google, Microsoft और Mozilla द्वारा बनाया गया एक सहयोगी ब्राउज़र बेंचमार्क, अब नए उपयोगकर्ता इंटरैक्शन सिमुलेशन के साथ वेब ऐप जवाबदेही का आकलन करने के लिए उपलब्ध है।</li>
<li>एक ताजा शासन संरचना के तहत विकसित, यह ब्राउज़र कार्यों को मापने में सटीकता बढ़ाने के लिए प्रमुख ब्राउज़र इंजनों से योगदान को शामिल करता है, संभावित रूप से प्रदर्शन अनुकूलन के साथ उपयोगकर्ताओं को लाभान्वित करता है।</li>
<li>बेंचमार्क समकालीन वेब परिदृश्य को प्रतिबिंबित करने का प्रयास करता है, उपयोगकर्ता अनुभव को बढ़ाने के लिए विविध परीक्षण और अनुकूलन रास्ते पेश करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browserbench.org/announcements/speedometer3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-12T00:00:00.000Zस्पीडोमीटर 3.0: वेब ऐप जवाबदेही के लिए नया ब्राउज़र बेंचमार्क</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीबीवर: आपका अंतिम ओपन-सोर्स डेटाबेस क्लाइंट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DBeaver एक मुफ्त क्रॉस-प्लेटफ़ॉर्म डेटाबेस टूल है जो JDBC ड्राइवर वाले किसी भी डेटाबेस के साथ संगत है, जो मेटाडेटा एडिटर, SQL एडिटर और डेटा एडिटर जैसी सुविधाओं की पेशकश करता है, जिसमें विभिन्न डेटाबेस के लिए प्लगइन सपोर्ट होता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता आधिकारिक साइट या GitHub से टूल प्राप्त कर सकते हैं, जिसके लिए जावा (ओपन JDK 17 के रूप में प्रदान किया गया) की आवश्यकता होती है।</li>
<li>यह बग रिपोर्ट, फीचर अनुरोधों और पुल अनुरोधों के लिए उपयोगकर्ता योगदान को प्रोत्साहित करता है, जबकि वाणिज्यिक संस्करण नोएसक्यूएल डेटाबेस समर्थन, एक्सटेंशन और ऑनलाइन सहायता प्रदान करते हैं। DBeaver में एक डेस्कटॉप क्लाइंट और CloudBeaver नाम का एक वेब वेरिएंट है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dbeaver/dbeaver</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Zडीबीवर: आपका अंतिम ओपन-सोर्स डेटाबेस क्लाइंट</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मोंटे-कार्लो ग्राफ खोज नवाचारों का अनावरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख मोंटे-कार्लो ग्राफ सर्च (एमसीजीएस) में तल्लीन करता है, जो निर्देशित रेखांकन में उपयोग किए जाने वाले मोंटे-कार्लो ट्री सर्च (एमसीटीएस) का व्युत्पन्न है, जो एमसीटीएस को ग्राफ के अनुकूल बनाने और एल्गोरिथ्म में पूर्वाग्रहों के समाधान का प्रस्ताव देने में चुनौतियों का समाधान करता है।</li>
<li>इसमें क्यू मूल्यों को अद्यतन करने के लिए रणनीतियां, एमसीटीएस को बढ़ाने के लिए अंतर्निहित सिद्धांतों को समझने का महत्व, एमसीजीएस के लिए कार्यान्वयन विचार और शतरंज में तीसरी बार पुनरावृत्ति के प्रभाव को भी शामिल किया गया है।</li>
<li>इसके अलावा, यह एमसीटीएस में तंत्रिका नेटवर्क चुनौतियों पर चर्चा करता है जैसे ओवरफिटिंग और अति आत्मविश्वास, सटीक प्लेआउट उपयोगिताओं की आवश्यकता पर जोर देना और बेहतर परिणामों के लिए यात्रा वितरण का उपयोग करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Zमोंटे-कार्लो ग्राफ खोज नवाचारों का अनावरण</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent ग्रेस्कल पेश करता है: RISC-V GPU वैकल्पिक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जिम केलर के नेतृत्व में Tenstorrent ने AI कार्यों को लक्षित करते हुए, GPU के लिए RISC-V विकल्प के रूप में अपने उद्घाटन हार्डवेयर, ग्रेस्कल को लॉन्च किया।</li>
<li>e75 और e150 मॉडल में प्रस्तुत ग्रेस्कल DevKits, AI विकास को पूरा करता है, विभिन्न मॉडलों के साथ बहुमुखी प्रतिभा की पेशकश करता है और इसकी कीमत $599 और $799 है।</li>
<li>एक जापानी सेमीकंडक्टर केंद्र के साथ Tenstorrent का सहयोग AI प्रसंस्करण क्षमताओं को बढ़ाने की दिशा में सक्षम है, जो AI प्रदर्शन में एक महत्वपूर्ण छलांग को चिह्नित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTenstorrent ग्रेस्कल पेश करता है: RISC-V GPU वैकल्पिक</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कालातीत निबंध तैयार करना: सामान्यता और नवीनता को प्राथमिकता देना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक अन्वेषण और सुधार को चलाने के लिए एक केंद्रित प्रश्न के साथ शुरुआत करके सम्मोहक निबंध लिखने में तल्लीन करता है।</li>
<li>अप्रभावी सामग्री को त्यागते हुए और विषय में वास्तविक रुचि बनाए रखते हुए नवीन और सामान्य सोच को प्राथमिकता देना महत्वपूर्ण पहलुओं पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>ज्ञान का विस्तार करना, विविध गतिविधियों में भाग लेना, और प्रश्न पूछने और उत्तर को परिष्कृत करने का महत्व मूल्यवान निबंध विचारों को उत्पन्न करने के लिए केंद्रीय है, साथ ही महत्वपूर्ण महत्व के कालातीत विषयों का चयन करना जो अभी तक संस्कृति में व्यापक रूप से एकीकृत नहीं हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/best.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zकालातीत निबंध तैयार करना: सामान्यता और नवीनता को प्राथमिकता देना</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LlamaGym: ऑनलाइन आरएल के साथ एलएलएम एजेंट फाइन-ट्यूनिंग को सरल बनाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LlamaGym ऑनलाइन सुदृढीकरण सीखने के माध्यम से फाइन-ट्यूनिंग लार्ज लैंग्वेज मॉडल (LLM) एजेंटों को सुव्यवस्थित करता है, जिम वातावरण में RL कार्यों के प्रबंधन के लिए एक अमूर्त पेशकश करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता त्वरित पुनरावृत्तियों और प्रयोगों की सुविधा प्रदान करते हुए, एजेंट प्रॉम्प्टिंग और हाइपरपैरामीटर को कुशलतापूर्वक समायोजित कर सकते हैं।</li>
<li>LlamaGym का उपयोग करने के लिए, उपयोगकर्ताओं को अमूर्त विधियों को लागू करना होगा, आधार एलएलएम निर्दिष्ट करना होगा, और एजेंट प्रशिक्षण के लिए आरएल लूप विकसित करना होगा; उपकरण एक सतत परियोजना है जो योगदान का स्वागत करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZLlamaGym: ऑनलाइन आरएल के साथ एलएलएम एजेंट फाइन-ट्यूनिंग को सरल बनाना</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पेश है Yi: शक्तिशाली भाषा और मल्टीमॉडल मॉडल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यी मॉडल परिवार भाषा और मल्टीमॉडल मॉडल का एक सेट है जो अपनी मजबूत बहु-आयामी क्षमताओं के लिए जाना जाता है।</li>
<li>ये मॉडल पूर्व-प्रशिक्षित भाषा मॉडल का लाभ उठाते हैं और विभिन्न बेंचमार्क में प्रभावशाली प्रदर्शन करते हैं।</li>
<li>पेपर में दृष्टि-भाषा पहलुओं और लंबी संदर्भ लंबाई को शामिल करने के लिए इन मॉडलों का विस्तार करने की क्षमता का उल्लेख किया गया है, जिसमें भविष्य में बढ़े हुए पैरामीटर स्केलिंग के माध्यम से मॉडल की ताकत बढ़ाने पर ध्यान केंद्रित किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04652</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Zपेश है Yi: शक्तिशाली भाषा और मल्टीमॉडल मॉडल</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timelock.dev: एन्क्रिप्ट करें और भविष्य के लिए रहस्य भेजें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वेब इंटरफ़ेस Cloudflare द्वारा बनाए गए टाइमलॉक एन्क्रिप्शन सिस्टम का उपयोग करता है, जैसा कि हाल के ब्लॉग पोस्ट में उल्लिखित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timelock.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZTimelock.dev: एन्क्रिप्ट करें और भविष्य के लिए रहस्य भेजें</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रदर्शन मेट्रिक्स से परे डेटाबेस विकल्प का अनुकूलन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख एक बेहतर ग्राहक अनुभव के लिए डेटाबेस का चयन करते समय प्रदर्शन मीट्रिक से परे कारकों पर विचार करने के महत्व पर जोर देता है, जैसे कि उपयोग में आसानी, पारिस्थितिकी तंत्र, अपडेट और वर्कफ़्लो एकीकरण।</li>
<li>उपयोगकर्ता अनुभव पर खराब प्रदर्शन के प्रभाव पर जोर देता है और केवल वर्तमान बेंचमार्क पर निर्भर रहने के बजाय डेटाबेस की भविष्य की क्षमता और निरंतर प्रदर्शन वृद्धि को देखने की सलाह देता है।</li>
<li>डकडीबी की &quot;फ्रेंडली एसक्यूएल&quot; सुविधाओं को उपयोगकर्ता अनुभव को प्राथमिकता देने के एक उदाहरण के रूप में प्रदर्शित किया गया है, जो प्रदर्शन मूल्यांकन की व्यक्तिपरक प्रकृति को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000Zप्रदर्शन मेट्रिक्स से परे डेटाबेस विकल्प का अनुकूलन</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पायनियरिंग पेपरएमसी सर्वर Minecraft प्रदर्शन को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर एक उच्च-प्रदर्शन वाला Minecraft सर्वर है जो गेमप्ले और यांत्रिकी विसंगतियों को संबोधित करने, फ़ोरम और डिस्कॉर्ड समर्थन प्रदान करने पर केंद्रित है।</li>
<li>सर्वर व्यवस्थापक पेपरक्लिप का उपयोग कर सकते हैं, जबकि प्लगइन डेवलपर्स के पास विकास के लिए एपीआई पैच और प्रलेखन तक पहुंच है।</li>
<li>पेपर दान के माध्यम से खुद को बनाए रखता है और समर्थन के लिए YourKit और JetBrains से समर्थन प्राप्त करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaperMC/Paper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zपायनियरिंग पेपरएमसी सर्वर Minecraft प्रदर्शन को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[eBPF प्रौद्योगिकी के साथ सिस्टम प्रदर्शन का अनावरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रेंडन ग्रेग की वेबसाइट सिस्टम के प्रदर्शन पर केंद्रित है, जो ईबीपीएफ प्रौद्योगिकी और उपकरणों को उजागर करती है।</li>
<li>हाल के पोस्ट वृत्तचित्रों, सम्मेलनों और व्यक्तिगत तकनीकी अनुभवों पर चर्चा करते हैं, प्रदर्शन विश्लेषण और निगरानी के लिए संसाधनों की पेशकश करते हैं।</li>
<li>वेबसाइट सिस्टम प्रदर्शन और ईबीपीएफ प्रौद्योगिकी में गहन अंतर्दृष्टि में रुचि रखने वालों के लिए एक मूल्यवान स्रोत के रूप में कार्य करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZeBPF प्रौद्योगिकी के साथ सिस्टम प्रदर्शन का अनावरण</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemChess: स्पेस्ड रिपिटिशन के साथ शतरंज के उद्घाटन में महारत हासिल करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MemChess एक ऐसा उपकरण है जो लोकप्रिय शतरंज के उद्घाटन और विविधताओं को सिखाने के लिए अंतराल की पुनरावृत्ति का उपयोग करता है, खिलाड़ियों को जल्दी से सीखने में सहायता करता है।</li>
<li>यह मुख्य लाइनों और उद्घाटन के लिए प्रतिक्रियाओं पर ध्यान केंद्रित करता है, सीखने के अनुभव को बढ़ाने के लिए मास्टर शतरंज खिलाड़ियों से अंतर्दृष्टि को शामिल करता है।</li>
<li>खिलाड़ियों को इष्टतम कदम उठाने के लिए प्रेरित किया जाता है क्योंकि वे अभ्यास के माध्यम से विभिन्न उद्घाटन सीखने और सम्मानित करने में संलग्न होते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grondilu.github.io/memchess/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000ZMemChess: स्पेस्ड रिपिटिशन के साथ शतरंज के उद्घाटन में महारत हासिल करना</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अध्ययन: गैसोलीन में सीसा ने आधी अमेरिकी आबादी का आईक्यू कम कर दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1996 के प्रतिबंध से पहले लीड गैसोलीन के संपर्क में अमेरिका की लगभग आधी आबादी के आईक्यू में कमी आई है, जिसके परिणामस्वरूप 824 मिलियन आईक्यू अंकों का अनुमानित नुकसान हुआ है।</li>
<li>1960 और 1970 के दशक में पैदा हुए बच्चे लीड एक्सपोजर से काफी प्रभावित थे, जो हृदय और गुर्दे के मुद्दों से भी जुड़ा हुआ है और अश्वेत व्यक्तियों को असमान रूप से प्रभावित करता है।</li>
<li>लीड एक्सपोजर, हृदय रोग और मनोभ्रंश जैसी दीर्घकालिक स्वास्थ्य समस्याओं का कारण बनता है, विशेष रूप से दूषित जल स्रोतों वाले वंचित समुदायों में एक महत्वपूर्ण सार्वजनिक स्वास्थ्य मुद्दा बना हुआ है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zअध्ययन: गैसोलीन में सीसा ने आधी अमेरिकी आबादी का आईक्यू कम कर दिया</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आइजैक असिमोव के 'पेशे' में शिक्षा और करियर की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इसहाक असिमोव की विज्ञान-फाई लघु कहानी &quot;प्रोफेशन&quot; नायक जॉर्ज प्लैटन के माध्यम से शिक्षा, सामाजिक मानदंडों और कैरियर विशेषज्ञता जैसे विषयों पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>जॉर्ज की कंप्यूटर प्रोग्रामर बनने की प्रारंभिक इच्छा तब बदल जाती है जब एक मन विश्लेषण उसे एक पंजीकृत मजदूर के रूप में एक अलग रास्ते की ओर ले जाता है, जिससे उसे एक इतिहासकार और सामाजिक वैज्ञानिक इंगेनेस्कु की मदद से सामाजिक अपेक्षाओं को चुनौती देने के लिए प्रेरित किया जाता है।</li>
<li>कथा मानव व्यवहार, सामाजिक उन्नति और व्यक्तियों की नियति को ढालने में ऐतिहासिक अंतर्दृष्टि को समझने के महत्व को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abelard.org/asimov.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-11T00:00:00.000Zआइजैक असिमोव के &apos;पेशे&apos; में शिक्षा और करियर की खोज</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्रूनो: अगली पीढ़ी के गिट-फ्रेंडली एपीआई क्लाइंट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रूनो एक तेज़ और ओपन-सोर्स एपीआई क्लाइंट है जो पोस्टमैन और इनसोम्निया जैसे चुनौतीपूर्ण टूल है।</li>
<li>यह फाइल सिस्टम पर एपीआई अनुरोध डेटा को स्टोर करने के लिए एक टेक्स्ट मार्कअप भाषा का उपयोग करता है, जिससे गिट और इसी तरह के सिस्टम के माध्यम से सहयोग सक्षम होता है।</li>
<li>डेटा गोपनीयता पर ध्यान केंद्रित किया गया है, जो क्लाउड-सिंक के बिना ऑफ़लाइन-केवल दृष्टिकोण की पेशकश करता है, जिसमें छूट वाले गोल्डन एडिशन के लिए प्री-ऑर्डर खुले हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.usebruno.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zब्रूनो: अगली पीढ़ी के गिट-फ्रेंडली एपीआई क्लाइंट</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मोनोड्रा: उन्नत सुविधाओं के साथ मैक ASCII कला संपादक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मोनोड्रा मैक के लिए एक ASCII कला संपादक है, जो आरेख और बैनर जैसे सादे पाठ के साथ विभिन्न डिज़ाइनों के निर्माण की सुविधा प्रदान करता है, जो $ 9.99 के लिए नि: शुल्क परीक्षण और खरीद विकल्प दोनों की पेशकश करता है।</li>
<li>सॉफ्टवेयर ड्राइंग टूल, ग्रुपिंग और अलाइनमेंट गाइड जैसी सुविधाएँ और एक कमांड-लाइन इंटरफ़ेस प्रदान करता है, जो macOS 11 Big Sur के साथ संगत है, और डेटा संग्रह से दूर रहकर उपयोगकर्ता की गोपनीयता सुनिश्चित करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता शैक्षिक छूट से लाभ उठा सकते हैं, और ईमेल या ट्विटर के माध्यम से प्रतिक्रिया का स्वागत है, उपयोगकर्ता जुड़ाव और समर्थन विकल्पों को बढ़ाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monodraw.helftone.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zमोनोड्रा: उन्नत सुविधाओं के साथ मैक ASCII कला संपादक</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्रांतिकारी 4 डी बुनना पोशाक: प्रौद्योगिकी और फैशन का एक संलयन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>4 डी निट ड्रेस एमआईटी सेल्फ-असेंबली लैब और आपूर्ति मंत्रालय के बीच एक सहयोग है, जो किसी भी शरीर के आकार या शैली को फिट करने वाले अनुकूलन योग्य परिधान के लिए गर्मी-सक्रिय यार्न, कम्प्यूटरीकृत बुनाई और रोबोट तकनीक का संयोजन करता है।</li>
<li>यह अभिनव परियोजना कपड़ों के निर्माण में 3 डी आकार देने का मानकीकरण करती है, प्रौद्योगिकी और फैशन के संलयन को प्रदर्शित करते हुए, अधिक व्यक्तिगत और कुशल फिट के लिए पारंपरिक परिधान सीमाओं पर काबू पाती है।</li>
<li>सहयोग फैशन उद्योग में उन्नत प्रौद्योगिकी के एकीकरण के माध्यम से कपड़ों के निर्माण और अनुकूलन में क्रांति लाने की क्षमता को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zक्रांतिकारी 4 डी बुनना पोशाक: प्रौद्योगिकी और फैशन का एक संलयन</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Safari 17 की ऑडियो फिंगरप्रिंट सुरक्षा को दरकिनार करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ने सटीकता में कमी के लिए ऑडियो नमूनों में यादृच्छिक शोर को शामिल करके ऑडियो फ़िंगरप्रिंटिंग का मुकाबला करने के लिए Safari 17 में बढ़ी हुई फ़िंगरप्रिंटिंग सुरक्षा लागू की।</li>
<li>लेख एक ऑडियो फ़िंगरप्रिंटिंग एल्गोरिथ्म को अनुकूलित करने, कुशलतापूर्वक कई शोर नमूने बनाने और स्थिरता और विशिष्टता के लिए एक उपन्यास एल्गोरिथ्म विकसित करने की पड़ताल करता है।</li>
<li>सफारी और ब्रेव ऑडियो फिंगरप्रिंटिंग को अलग-अलग तरीके से देखते हैं, सफारी शोर को नियोजित करती है और बहादुर अद्वितीय शोर पेश करती है, जबकि फ़िंगरप्रिंटजेएस ऑडियो फ़िंगरप्रिंट में अंतर को बढ़ाकर ब्राउज़र फ़िंगरप्रिंट परिशुद्धता को बढ़ाने पर काम करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000ZSafari 17 की ऑडियो फिंगरप्रिंट सुरक्षा को दरकिनार करना</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फोकस की शक्ति को अनलॉक करना: भिक्षुओं से अंतर्दृष्टि]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख ध्यान और एकाग्रता के महत्व पर जोर देता है, भिक्षुओं के ऐतिहासिक उदाहरणों से आकर्षित करता है जो अपनी दिनचर्या में विकर्षणों का सामना करते हैं।</li>
<li>यह इमर्सिव रीडिंग की परिवर्तनकारी शक्ति को रेखांकित करता है, यह सुझाव देता है कि पुस्तकों के साथ बातचीत करने से हमारे विचार और दृष्टिकोण प्रभावित हो सकते हैं।</li>
<li>क्लासिक और प्राचीन ग्रंथों की खोज के फायदों पर विचार करते हुए, लेखक पाठकों से इस तरह की व्यस्तताओं से प्राप्त ज्ञान और व्यक्तिगत विकास को संजोने का आग्रह करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zफोकस की शक्ति को अनलॉक करना: भिक्षुओं से अंतर्दृष्टि</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग के लिए मार्ग प्रशस्त करना: एक सामान्य-प्रयोजन सीपीयू और आर्किटेक्चर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर इलेक्ट्रॉनिक प्रोसेसर में ऊर्जा दक्षता के मुद्दों के समाधान के रूप में ऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग की पड़ताल करता है, इंटरकनेक्ट और कंप्यूटिंग कार्यों के लिए प्रकाशिकी का उपयोग करता है।</li>
<li>लेखक एक कुशल सामान्य-उद्देश्य सीपीयू और आर्किटेक्चर का सुझाव देते हैं जो इलेक्ट्रो-ऑप्टिकल रूपांतरणों की आवश्यकता को समाप्त करता है, जो सभी ऑप्टिकल डेटा प्रोसेसिंग के लिए यूआरआईएससी आर्किटेक्चर को लागू करने वाले फोटोनिक एकीकृत सर्किट (पीआईसी) को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>अनुसंधान का उद्देश्य ऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग के क्षेत्र में प्रगति को चलाना है, जो वर्तमान इलेक्ट्रॉनिक सीमाओं को पार करना चाहता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.00045</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zऑल-ऑप्टिकल कंप्यूटिंग के लिए मार्ग प्रशस्त करना: एक सामान्य-प्रयोजन सीपीयू और आर्किटेक्चर</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एआई सामग्री संदूषण भविष्य के मॉडल के लिए खतरा है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एआई-जनित सामग्री इंटरनेट को संतृप्त कर रही है, भविष्य के एआई मॉडल के प्रशिक्षण डेटा को प्रभावित कर रही है और संभावित रूप से &quot;मॉडल पतन&quot; का कारण बन रही है।</li>
<li>शोधकर्ताओं ने विभिन्न एआई मॉडल में &quot;मॉडल पतन&quot; की पहचान की है, जिससे पूर्वाग्रह, विविधता और भविष्य के एआई मॉडल प्रदर्शन के बारे में चिंताएं बढ़ गई हैं।</li>
<li>इंजीनियर इन चिंताओं को कम करने के लिए एआई-जनित सामग्री से प्रशिक्षण डेटा की सुरक्षा के लिए समाधान मांग रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zएआई सामग्री संदूषण भविष्य के मॉडल के लिए खतरा है</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रतिक्रिया Geiger: ऑडियो क्लिक के साथ प्रदर्शन के मुद्दों की पहचान करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्रतिक्रिया Geiger लगातार घटक rerenders के लिए ऑडियो cues बनाने के द्वारा प्रतिक्रिया प्रदर्शन मुद्दों की पहचान करता है कि एक उपकरण है.</li>
<li>इसे एनपीएम का उपयोग करके आसानी से स्थापित किया जा सकता है और लपेटे जाने पर घटकों के रेंडर समय को ट्रैक करके मदद करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को विशेष प्रदर्शन पहलुओं पर ध्यान केंद्रित करने के लिए थ्रेसहोल्ड समय और प्रतिपादन चरण की तरह सेटिंग्स को अनुकूलित करने के लिए लचीलापन है, लेकिन ध्यान रखें कि प्रतिक्रिया गीजर React.Profiler की आवश्यकता है, उत्पादन बनाता है में डिफ़ॉल्ट रूप से अक्षम.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kristiandupont/react-geiger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zप्रतिक्रिया Geiger: ऑडियो क्लिक के साथ प्रदर्शन के मुद्दों की पहचान करें</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉल-बाय-पुश-वैल्यू की शक्ति की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कॉल-बाय-पुश-वैल्यू (CBPV) एक नई मूल्यांकन रणनीति है जो कॉल-बाय-वैल्यू (CBV) और कॉल-बाय-नेम/नीड (CBN) दोनों से सुविधाओं को मर्ज करती है, जो अधिक कुशल कोड पीढ़ी और विस्तारित प्रोग्रामिंग भाषा क्षमताओं की पेशकश करती है।</li>
<li>सीबीपीवी कम्प्यूटेशन से मूल्यों को अलग करता है, प्रकार के अनुमान को बढ़ाता है, साइड इफेक्ट्स का प्रबंधन करता है, और उच्च-क्रम कार्यों का अनुकूलन करता है, जिससे कार्यक्रम विश्लेषण और भाषा वृद्धि के लिए नए दृष्टिकोण पेश किए जाते हैं।</li>
<li>सीबीपीवी में मूल्यों और गणनाओं का स्पष्ट पृथक्करण भाषा डिजाइन में बेहतर कार्यक्रम समझ और नवाचार का मार्ग प्रशस्त करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zकॉल-बाय-पुश-वैल्यू की शक्ति की खोज</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफडीए अनुदान चिंता विकार के लिए MM120 के लिए सफलता का दर्जा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सामान्यीकृत चिंता विकार (जीएडी) के लिए माइंडमेड के एमएम 120 कार्यक्रम ने एफडीए ब्रेकथ्रू थेरेपी पदनाम प्राप्त किया और चरण 2 बी अध्ययन से सकारात्मक स्थायित्व डेटा की सूचना दी, जिसमें 65% प्रतिक्रिया दर और 48% छूट दर के साथ 12 सप्ताह में निरंतर नैदानिक सुधार दिखाया गया।</li>
<li>योजनाओं में 2024 की पहली छमाही में FDA के साथ एंड-ऑफ-फेज 2 मीटिंग शामिल है, इसके बाद उसी वर्ष की दूसरी छमाही में चरण 3 नैदानिक परीक्षण शुरू किया जाएगा।</li>
<li>अध्ययन के परिणाम मई 2024 में अमेरिकन साइकियाट्रिक एसोसिएशन की वार्षिक बैठक में प्रस्तुत किए जाएंगे, जो जीएडी से प्रभावित लाखों लोगों के लिए संभावित नए उपचार विकल्प पेश करेंगे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zएफडीए अनुदान चिंता विकार के लिए MM120 के लिए सफलता का दर्जा</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेज़ॅन एस 3: एक ऑब्जेक्ट स्टोर से अधिक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेज़ॅन एस 3 केवल एक ऑब्जेक्ट स्टोर नहीं है, बल्कि फ़ाइल भंडारण के लिए क्लाउड फाइल सिस्टम है, जैसा कि लेख में चर्चा की गई है।</li>
<li>सरल S3 API के साथ गहरी यूनिक्स फ़ाइल API के विपरीत, लेख S3 की सीमाओं पर प्रकाश डालता है, जैसे आंशिक ओवरराइट और धीमी फ़ाइल लिस्टिंग संचालन में असमर्थता।</li>
<li>लेख अमेज़ॅन एस 3 की जटिलता पर जोर देता है, इसके नाम से बनाई गई सरलीकृत धारणा को खारिज करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calpaterson.com/s3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zअमेज़ॅन एस 3: एक ऑब्जेक्ट स्टोर से अधिक</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पायथन स्क्रिप्ट का उपयोग करके टेक्स्ट फ़ाइलों से iMessage टेक्स्ट शेड्यूल करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक iPhones पर संदेशों को शेड्यूल करने के लिए एक अंतर्निहित सुविधा की अनुपस्थिति पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>वे कंप्यूटर पर टेक्स्ट फ़ाइलों से iMessage ग्रंथों को शेड्यूल करने के लिए पायथन स्क्रिप्ट का उपयोग करके एक समाधान का प्रस्ताव करते हैं।</li>
<li>पाठकों को समाधान के साथ प्रयोग करने और अपनी प्रतिक्रिया साझा करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zपायथन स्क्रिप्ट का उपयोग करके टेक्स्ट फ़ाइलों से iMessage टेक्स्ट शेड्यूल करें</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बिग डेटा सिस्टम में स्किपलिस्टों का अनावरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर बड़े डेटा सिस्टम में स्किपलिस्टों और उनके अनुप्रयोगों का सर्वेक्षण करता है, जो उनकी सादगी, कार्यान्वयन में आसानी और पेड़-आधारित संरचनाओं के बराबर जटिलता के लिए जाना जाता है।</li>
<li>विभिन्न स्किपलिस्ट वेरिएंट का पता लगाया जाता है, जो बहु-आयामी स्थान, नेटवर्क ओवरलेइंग एल्गोरिदम और डेटाबेस इंडेक्स जैसे विविध परिदृश्यों में उनकी उपयोगिता को उजागर करता है।</li>
<li>स्किपलिस्टों को शामिल करने और संभाव्य स्किप पैटर्न को एकीकृत करने वाले सिस्टम पर चर्चा की जाती है, जो वास्तविक दुनिया के डिजाइनों में उनके व्यावहारिक कार्यान्वयन को प्रदर्शित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04582</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000Zबिग डेटा सिस्टम में स्किपलिस्टों का अनावरण</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉकपिट में सोते हैं पायलट: A320 भटकता है, सुरक्षित रूप से उतरता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जकार्ता से केंदरी जा रही बाटिक एयर एयरबस ए320 की उड़ान के दोनों पायलट कथित तौर पर 28 मिनट तक सोते रहे, बारी-बारी से आराम करने लगे, जिससे उड़ान पथ से भटक गया।</li>
<li>पायलटों की अनपेक्षित झपकी के बावजूद विमान निश्चित रूप से भटक गया, विमान जकार्ता में सुरक्षित रूप से उतरने में कामयाब रहा।</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-10T00:00:00.000Zकॉकपिट में सोते हैं पायलट: A320 भटकता है, सुरक्षित रूप से उतरता है</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक सुरक्षित होम लैब का निर्माण: आवश्यक गाइड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्लॉग पोस्ट सुरक्षित तकनीकी प्रयोग के लिए एक होम लैब स्थापित करने के महत्व पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>इसमें हार्डवेयर का चयन करना, स्थान स्थापित करना, नेटवर्किंग गियर चुनना और लैब के लिए सर्वर शामिल हैं।</li>
<li>मोडेम, यूपीएस सिस्टम, कूलिंग फैन, राउटर, स्विच और सर्वर ब्रांड जैसे उपकरणों के लिए सिफारिशें दी जाती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zएक सुरक्षित होम लैब का निर्माण: आवश्यक गाइड</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हैचेट का परिचय: नई ओपन-सोर्स टास्क कतार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गेबे और अलेक्जेंडर हैचेट बना रहे हैं, एक ओपन-सोर्स वितरित कार्य कतार, सेलेरी और बुलएमक्यू के प्रतियोगी के रूप में, विश्वसनीयता और अवलोकन पर जोर देते हुए, कतार की नींव के रूप में पोस्टग्रेज़ के साथ।</li>
<li>हैचेट का उद्देश्य डेवलपर्स के लिए पूर्ण लेन-देन संबंधी एनक्यूइंग और सरलीकृत कार्य अवलोकन करना है, विभिन्न वीएम, क्लस्टर और क्षेत्रों पर श्रमिकों को चलाना है।</li>
<li>इस परियोजना में विलंबता के लिए अनुकूलन शामिल हैं, साथ ही मंच पर प्रतिक्रिया के साथ पुनर्प्राप्ति, टाइमआउट और क्रॉन शेड्यूल जैसे संवर्द्धन शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hatchet-dev/hatchet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zहैचेट का परिचय: नई ओपन-सोर्स टास्क कतार</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पारदर्शी एसईसी फाइलिंग के लिए किशोर ओपन-सोर्स वॉलस्ट्रीटलोकल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>दक्षिणपूर्व मिशिगन के सत्रह वर्षीय एनोन्यो ने अपनी परियोजना, वॉलस्ट्रीटलोकल को ओपन-सोर्स किया है, जो एसईसी फाइलिंग, विशेष रूप से 13 एफ फॉर्म, अधिक पारदर्शी और मुफ्त में सुलभ बनाने पर ध्यान केंद्रित कर रहा है।</li>
<li>परियोजना का उद्देश्य एसईसी फाइलिंग तक पहुंच का लोकतंत्रीकरण करना और पारदर्शिता को बढ़ाना है, जो भविष्य में स्टार्टअप का हिस्सा बनने के लिए कंप्यूटर प्रोग्रामिंग और महत्वाकांक्षा के लिए एनोनो के जुनून को प्रदर्शित करता है।</li>
<li>Anonyo साइट वृद्धि के लिए प्रतिक्रिया और सुझावों को प्रोत्साहित करता है, रचनात्मक इनपुट के लिए अपने खुलेपन को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zपारदर्शी एसईसी फाइलिंग के लिए किशोर ओपन-सोर्स वॉलस्ट्रीटलोकल</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कथित शक्ति और सफलता के लिए आत्म-नियंत्रण कुंजी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूसी सैन डिएगो के रेडी स्कूल ऑफ मैनेजमेंट रिसर्च के अनुसार, उच्च आत्म-नियंत्रण वाले व्यक्तियों को शक्तिशाली के रूप में देखा जाता है और उनके साथियों से शक्ति प्राप्त करने की अधिक संभावना होती है।</li>
<li>अध्ययन, जिसमें 3,500 प्रतिभागियों के साथ सात प्रयोग शामिल हैं और जर्नल ऑफ पर्सनैलिटी एंड सोशल साइकोलॉजी में प्रकाशित हुए हैं, यह दर्शाता है कि उच्च आत्म-नियंत्रण वाले लोगों को सत्ता के पदों के लिए अधिक उपयुक्त माना जाता है।</li>
<li>महत्वाकांक्षी लक्ष्यों को प्राप्त नहीं करने से कम शक्ति की धारणा हो सकती है, भले ही प्रदर्शन साथियों से मेल खाता हो, विभिन्न उद्देश्यों में सफलता और शक्ति प्राप्त करने में आत्म-नियंत्रण के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zकथित शक्ति और सफलता के लिए आत्म-नियंत्रण कुंजी</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्रेकथ्रू: हाई-टेम्प सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट ट्रांसफॉर्म फ्यूजन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एमआईटी और कॉमनवेल्थ फ्यूजन सिस्टम्स ने एक कॉम्पैक्ट फ्यूजन पावर प्लांट के लिए उच्च तापमान सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट का परीक्षण किया है, जो 20 टेस्ला चुंबकीय क्षेत्र की ताकत के साथ विश्व रिकॉर्ड स्थापित करता है।</li>
<li>नई सुपरकंडक्टिंग सामग्री आरईबीसीओ के उपयोग ने अभिनव डिजाइन तत्वों को सक्षम किया, जैसे सुपरकंडक्टिंग टेप के चारों ओर कोई इन्सुलेशन नहीं, जिससे संलयन ऊर्जा उत्पादन अधिक कुशल हो गया।</li>
<li>सफल परीक्षण एक संलयन बिजली संयंत्र के निर्माण की क्षमता को प्रदर्शित करता है जो इसकी खपत से अधिक ऊर्जा उत्पन्न करता है, एमआईटी के प्लाज्मा साइंस एंड फ्यूजन सेंटर से सहयोग और विशेषज्ञता की महत्वपूर्ण भूमिका को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zब्रेकथ्रू: हाई-टेम्प सुपरकंडक्टिंग मैग्नेट ट्रांसफॉर्म फ्यूजन</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[न्यूयॉर्क टाइम्स वर्डले क्लोन टेकडाउन का बचाव करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>न्यूयॉर्क टाइम्स नाम और गेमप्ले के स्वामित्व का हवाला देते हुए, वर्डले क्लोन के लिए गिटहब पर डेवलपर्स को कानूनी टेकडाउन अनुरोध भेज रहा है।</li>
<li>कुछ डेवलपर्स टाइम्स के साथ कानूनी विवादों से बचने के लिए अपने क्लोन को हटा रहे हैं, भले ही टाइम्स द्वारा वर्डले का अधिग्रहण करने से पहले बनाया गया हो।</li>
<li>यह स्थिति गेमिंग क्षेत्र में मौजूद कॉपीराइट उल्लंघन चुनौतियों और बौद्धिक संपदा अधिकारों की सुरक्षा के महत्व को रेखांकित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zन्यूयॉर्क टाइम्स वर्डले क्लोन टेकडाउन का बचाव करता है</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple ने EU में एपिक के खाते को बहाल किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डिजिटल मार्केट्स एक्ट (डीएमए) को एक महत्वपूर्ण बाधा का सामना करना पड़ा जब ऐप्पल ने एपिक गेम्स को ऐप स्टोर से हटा दिया।</li>
<li>इसके बाद, DMA ने एक मील का पत्थर जीत हासिल की जब यूरोपीय आयोग की जांच ने Apple को अपने कार्यों को वापस लेने के लिए प्रेरित किया।</li>
<li>यह घटना डिजिटल बाजारों और तकनीकी दिग्गजों के व्यवहार को विनियमित करने में डीएमए की भूमिका पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZApple ने EU में एपिक के खाते को बहाल किया</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कागज पर पियानो: वेबकैम और पेपर कीज़ के साथ खेलें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पेपर पियानो प्रोजेक्ट उपयोगकर्ताओं को एक वेबकैम और दो A4-आकार के श्वेत पत्रों के माध्यम से कागज पर पियानो बजाने में सक्षम बनाता है, जो वर्तमान में दो उंगलियों का समर्थन करता है।</li>
<li>प्रोजेक्ट को स्थापित करने में पायथन 3.11, रिपॉजिटरी क्लोनिंग और स्थापना आवश्यकताओं पर जोर दिया जाता है, जबकि इसका उपयोग करने के लिए उचित वेबकैम पोजिशनिंग और प्रकाश व्यवस्था की आवश्यकता होती है।</li>
<li>मॉडल को प्रशिक्षित करने में कैमरे को समायोजित करना, उंगलियों को जानबूझकर हिलाना और स्पर्श और अछूती उंगलियों के बीच अंतर करना शामिल है, जिसमें संगीत वाद्ययंत्र पहुंच बढ़ाने के लिए योगदान को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000Zकागज पर पियानो: वेबकैम और पेपर कीज़ के साथ खेलें</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[धोखे का खुलासा: सुपरकंडक्टिविटी स्कैंडल रॉक्स फिजिक्स लैब]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>भौतिक विज्ञानी रंगा डायस के कमरे के तापमान के सुपरकंडक्टर्स की खोज के दावे को डेटा हेरफेर और कदाचार के आरोपों के कारण वापस ले लिया गया, जिससे युवा वैज्ञानिकों के करियर पर असर पड़ा और संस्थागत निरीक्षण के बारे में सवाल उठे।</li>
<li>सुपरकंडक्टिविटी पर डायस के शोध पत्रों को पारदर्शिता और डेटा हेरफेर की कमी के लिए जांच का सामना करना पड़ा, जिससे कई पत्रिकाओं द्वारा जांच की गई और अनुसंधान वैधता के बारे में लगातार संदेह हुआ।</li>
<li>नतीजों में कार्मिक कार्रवाई, प्रयोगशाला पहुंच का नुकसान, और डायस के लिए संभावित एनएसएफ अनुदान प्रभाव शामिल हैं, संबंधित अनुसंधान के साथ वापसी या सुधार का सामना करना पड़ रहा है, जिससे वैज्ञानिक समुदाय में चिंता पैदा हो रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-09T00:00:00.000Zधोखे का खुलासा: सुपरकंडक्टिविटी स्कैंडल रॉक्स फिजिक्स लैब</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
