<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 10:45:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[जनरेटिव एआई: अधिक जानकारी के लिए एक शुरुआती गाइडगिटहब रेपो]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोस्ट का विषय &quot;शुरुआती लोगों के लिए जनरेटिव एआई&quot; है।</li>
<li>पोस्ट विषय पर अतिरिक्त जानकारी के लिए एक GitHub रिपॉजिटरी का लिंक प्रदान करता है।</li>
<li>सारांश में कोई और विवरण या सामग्री प्रदान नहीं की गई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zजनरेटिव एआई: अधिक जानकारी के लिए एक शुरुआती गाइडगिटहब रेपो</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shopify का ब्लैक फ्राइडे और साइबर मंडे सप्ताहांत: लाइव डेटा का खुलासा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सारांश Shopify पर ब्लैक फ्राइडे और साइबर मंडे सप्ताहांत के लिए लाइव डेटा प्रदान करता है।</li>
<li>वर्तमान में, प्रति मिनट कोई बिक्री या ऑर्डर नहीं हैं, शून्य अद्वितीय दुकानदार हैं, और कोई कार्बन नहीं हटाया गया है।</li>
<li>अधिक अंतर्दृष्टि के लिए, सारांश एक विशिष्ट टाइमस्टैम्प का उल्लेख करने का सुझाव देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZShopify का ब्लैक फ्राइडे और साइबर मंडे सप्ताहांत: लाइव डेटा का खुलासा</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्वायत्त उत्खननकर्ता छह मीटर ऊंची सूखी पत्थर की दीवार बनाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ईटीएच ज्यूरिख के शोधकर्ताओं ने हीप नामक एक स्वायत्त खुदाई मशीन बनाई है जो बड़े पत्थरों और विध्वंस मलबे का उपयोग करके छह मीटर ऊंची सूखी पत्थर की दीवार बना सकती है।</li>
<li>खुदाई करने वाला पत्थरों को स्कैन करने और उठाने, उनके वजन और स्थिति का आकलन करने और उन्हें वांछित स्थान पर सटीक रूप से रखने के लिए सेंसर और मशीन दृष्टि का उपयोग करता है।</li>
<li>यह विकास सूखे पत्थर की दीवार निर्माण में मैनुअल श्रम पर निर्भरता को कम करता है और स्थानीय रूप से उपलब्ध सामग्रियों का कुशल उपयोग करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zस्वायत्त उत्खननकर्ता छह मीटर ऊंची सूखी पत्थर की दीवार बनाता है</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉममॉडिफाइड तकनीकी कार्य के नुकसान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख तकनीकी कार्य को एक वस्तु में बदलने के असफल प्रयास की पड़ताल करता है और कार्यस्थल में मानव कनेक्शन, रचनात्मकता और समझ के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>यह समस्याओं को हल करने के लिए उपकरणों और सॉफ्टवेयर समाधानों पर अति निर्भरता की आलोचना करता है, मूल कारणों को संबोधित करने और आवश्यक परिवर्तनों को लागू करने के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>लेखक निर्णय निर्माताओं को अप्रभावी उत्पादों की बिक्री पर चर्चा करता है जो उनकी अप्रभावीता से अवगत नहीं हो सकते हैं और जटिल प्रणालियों को सफलतापूर्वक संचालित करने में व्यक्तियों की भूमिका पर प्रकाश डालते हैं। लेख अंततः काम के पूर्ण संशोधन के खिलाफ तर्क देता है और कार्यस्थल में मानवीय पहलुओं के मूल्य पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zकॉममॉडिफाइड तकनीकी कार्य के नुकसान</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[निर्माण परियोजनाओं में विस्तार पर ध्यान देने का महत्व]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक निर्माण परियोजनाओं की जटिलता और जटिल विवरणों पर ध्यान देने के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>प्रतीत होता है कि सरल कार्य अप्रत्याशित चुनौतियां पेश कर सकते हैं, रचनात्मकता और समस्या सुलझाने के कौशल की आवश्यकता को उजागर करते हैं।</li>
<li>बौद्धिक ठहराव से बचने और महत्वपूर्ण विवरणों को पूरी तरह से समझने के लिए सक्रिय रूप से नए दृष्टिकोणों की तलाश करना महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zनिर्माण परियोजनाओं में विस्तार पर ध्यान देने का महत्व</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[सिसरो: एआई डिप्लोमेसी प्लेयर ने मानव-स्तरीय रणनीति, संचार और गठबंधन गठन हासिल किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मेटा ने सिसरो नामक एक एआई विकसित किया है जो रणनीतिक तर्क और प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण का उपयोग करके रणनीति गेम कूटनीति खेलने में उत्कृष्टता प्राप्त करता है।</li>
<li>सिसरो ने एक प्रभावशाली प्रदर्शन हासिल किया, मानव खिलाड़ियों के औसत स्कोर से दोगुना स्कोर किया और शीर्ष 10% में रैंकिंग की।</li>
<li>यह विकास एआई प्रौद्योगिकी में प्रगति पर प्रकाश डालता है, विशेष रूप से चैटबॉट्स, गेम-प्लेइंग एआई और भाषा पीढ़ी में। यह गेमिंग और मेटावर्स में सहकारी एजेंटों और इमर्सिव अनुभवों को बढ़ाने में सिसरो जैसी एआई प्रगति की क्षमता पर भी जोर देता है। सिसरो की आगे की खोज के लिए संसाधन डाउनलोड के लिए उपलब्ध हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zसिसरो: एआई डिप्लोमेसी प्लेयर ने मानव-स्तरीय रणनीति, संचार और गठबंधन गठन हासिल किया</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनिमोशन के साथ आसानी से सीएसएस एनिमेशन बनाएं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नो-कोड एनिमोशन कोडिंग के बिना सीएसएस एनिमेशन बनाने के लिए एक दृश्य उपकरण है।</li>
<li>उपयोगकर्ता कीफ्रेम संपादक, पूर्व-निर्मित एनिमेशन और अंतर्निहित ईसिंग जैसी सुविधाओं का उपयोग करके एनिमेशन बनाने के लिए तत्वों में हेरफेर कर सकते हैं।</li>
<li>सर्वोत्तम प्रदर्शन के लिए, बड़ी स्क्रीन और आधुनिक वेब ब्राउज़र पर ऐप का उपयोग करने की सिफारिश की जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000Zएनिमोशन के साथ आसानी से सीएसएस एनिमेशन बनाएं</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आईपी गाइड: आईपी पते और एएसएन जानकारी के लिए एक व्यापक संसाधन]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zआईपी गाइड: आईपी पते और एएसएन जानकारी के लिए एक व्यापक संसाधन</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बकवास को खारिज करना: एलएलएम विश्वसनीयता बढ़ाने पर यान लेकुन।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यान लेकुन क्यू * के आसपास की गलत सूचनाओं को संबोधित कर रहा है और भाषा मॉडल (एलएलएम) की विश्वसनीयता में सुधार की योजना के साथ ऑटो-रिग्रेसिव टोकन भविष्यवाणी को बदलने की आवश्यकता पर जोर दे रहा है।</li>
<li>FAIR, DeepMind और OpenAI जैसे प्रमुख अनुसंधान संस्थान इस क्षेत्र में सक्रिय रूप से शामिल हैं और पहले ही अपने शोध निष्कर्षों को साझा कर चुके हैं।</li>
<li>फोकस भाषा मॉडल के प्रदर्शन और सटीकता को बढ़ाने पर है, जो विभिन्न प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण कार्यों के लिए महत्वपूर्ण हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zबकवास को खारिज करना: एलएलएम विश्वसनीयता बढ़ाने पर यान लेकुन।</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेल-इन-ए-बॉक्स: आसानी से अपना खुद का सुरक्षित मेल सर्वर सेट करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मेल-इन-ए-बॉक्स एक ओपन-सोर्स प्रोजेक्ट है जो व्यक्तियों को उबंटू मशीन पर आसानी से और सुरक्षित रूप से अपना मेल सर्वर स्थापित करने की अनुमति देता है।</li>
<li>यह स्वचालित और लेखा परीक्षा योग्य कॉन्फ़िगरेशन प्रदान करते हुए वेब पर विकेंद्रीकरण, नवाचार और गोपनीयता को बढ़ावा देता है।</li>
<li>सुविधाओं में वेबमेल, स्पैम फ़िल्टरिंग, DNS प्रबंधन, बैकअप, फ़ायरवॉल और घुसपैठ सुरक्षा शामिल हैं। इसने हैकर समुदाय में लोकप्रियता हासिल की है और एक समर्थन मंच उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zमेल-इन-ए-बॉक्स: आसानी से अपना खुद का सुरक्षित मेल सर्वर सेट करें</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ज़ेल्डा की किंवदंती: ट्वाइलाइट राजकुमारी डिकंपाइलेशन प्रगति और उपकरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह रिपॉजिटरी द लीजेंड ऑफ ज़ेल्डा: ट्वाइलाइट प्रिंसेस फॉर गेमक्यूब (यूएसए संस्करण) को डीकंपाइल करने का एक सतत प्रयास है।</li>
<li>इसमें दस्तावेज़ीकरण, स्रोत कोड, पुस्तकालय और उपकरण के लिए समर्पित कई फ़ोल्डर शामिल हैं।</li>
<li>परियोजना CC0-1.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है और इसमें एक प्रगति फ़ाइल, एक README फ़ाइल और आगे के प्रोजेक्ट विवरण के लिए एक लिंक शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000Zज़ेल्डा की किंवदंती: ट्वाइलाइट राजकुमारी डिकंपाइलेशन प्रगति और उपकरण</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एप्पल ने डेवलपर अकाउंट को हटाया, कानूनी लड़ाई और नुकसान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फोटो और वीडियो एप्लिकेशन के डेवलपर साराफान मोबाइल लिमिटेड ने अपने ऐप्पल डेवलपर खाते को बंद कर दिया था, जिससे कंपनी और उसके कर्मचारियों के लिए वित्तीय नुकसान और कठिनाइयों का सामना करना पड़ा।</li>
<li>बंद होने के परिणामस्वरूप $ 108,878 का अवैतनिक राजस्व हुआ जिसे साराफान मोबाइल लिमिटेड पुनर्प्राप्त करने की मांग कर रहा है।</li>
<li>एप्पल ने खाता बंद करने के कारण के रूप में अपने डेवलपर प्रोग्राम लाइसेंस समझौते के उल्लंघन का हवाला दिया, लेकिन समाधान के लिए विशिष्ट विवरण या कदम नहीं दिए। सराफान मोबाइल लिमिटेड की अपील खारिज कर दी गई।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zएप्पल ने डेवलपर अकाउंट को हटाया, कानूनी लड़ाई और नुकसान</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube को विरोध का सामना करना पड़ रहा है क्योंकि उपयोगकर्ता विज्ञापनों को ब्लॉक करने के नए तरीके खोज रहे हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit थ्रेड YouTube और Twitch जैसे प्लेटफार्मों पर विज्ञापनों को बायपास करने और ब्लॉक करने के तरीकों और उपकरणों की पड़ताल करता है, जो घुसपैठ वाले विज्ञापनों के साथ उपयोगकर्ताओं की निराशा से प्रेरित है।</li>
<li>उपयोगकर्ता ब्राउज़िंग अनुभव को बढ़ाने के तरीकों पर चर्चा करते हैं और विज्ञापनदाताओं और सामग्री रचनाकारों पर विज्ञापन-ब्लॉकर्स के प्रभाव पर बहस करते हैं।</li>
<li>उत्साह और सकारात्मक प्रतिक्रिया उत्पन्न होती है क्योंकि उपयोगकर्ता एक नए ब्राउज़र एक्सटेंशन के बारे में सीखते हैं जो YouTube वीडियो के विज्ञापन-मुक्त देखने में सक्षम बनाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZYouTube को विरोध का सामना करना पड़ रहा है क्योंकि उपयोगकर्ता विज्ञापनों को ब्लॉक करने के नए तरीके खोज रहे हैं</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अमेरिकी सरकार ने वारंट रहित फोन रिकॉर्ड खोजों के लिए एटी एंड टी को भुगतान किया, चिंता एं बढ़ाई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सीनेटर रॉन वायडेन ने हेमिस्फेयर प्रोजेक्ट के बारे में चिंता व्यक्त की है, एक गुप्त निगरानी कार्यक्रम जो अमेरिकी कानून प्रवर्तन एजेंसियों को वारंट के बिना खरबों फोन रिकॉर्ड खोजने की अनुमति देता है।</li>
<li>कार्यक्रम में एटी एंड टी 1987 से पहले के फोन रिकॉर्ड तक पहुंच प्रदान करता है और प्रतिदिन चार बिलियन कॉल रिकॉर्ड जोड़े जाते हैं, जिसमें व्हाइट हाउस ऑफिस ऑफ नेशनल ड्रग कंट्रोल पॉलिसी इस पहुंच के लिए भुगतान करता है।</li>
<li>वायडेन ने कार्यक्रम के बारे में अधिक जानकारी मांगी है और इसकी वैधता पर सवाल उठाया है, क्योंकि इसे &quot;कानून प्रवर्तन संवेदनशील&quot; के रूप में नामित किया गया है और संघीय गोपनीयता प्रभाव मूल्यांकन के अधीन नहीं है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zअमेरिकी सरकार ने वारंट रहित फोन रिकॉर्ड खोजों के लिए एटी एंड टी को भुगतान किया, चिंता एं बढ़ाई</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोलियो उन्मूलन: वापसी और संभावित लाभ को रोकना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोलियो उन्मूलन के लिए वैश्विक अभियान लगभग सफल रहा है, लेकिन उन्मूलन के बाद प्रयोगशालाओं और व्यक्तियों में वायरस के बारे में चिंताएं हैं।</li>
<li>पोलियो उन्मूलन के प्रयास लोगों को चुपचाप संक्रमित करने की वायरस की क्षमता और मौखिक पोलियो वैक्सीन (ओपीवी) की वापसी के दौरान वायरस के फिर से उभरने के जोखिम के कारण चुनौतीपूर्ण रहे हैं।</li>
<li>पोलियो उन्मूलन के बाद पोलियो के पुनरुत्थान को रोकने के लिए, उच्च जनसंख्या प्रतिरक्षा, मजबूत निगरानी, बेहतर प्रयोगशाला जैव सुरक्षा और जीवित वायरस के बिना वैकल्पिक टीकों का विकास महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zपोलियो उन्मूलन: वापसी और संभावित लाभ को रोकना</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लिनक्स समुदाय गेम डेवलपमेंट (2021) में बग रिपोर्ट का 38% से अधिक योगदान देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोस्ट लिनक्स पर गेम विकास के लिए लिनक्स समुदाय से बग रिपोर्टिंग के लाभों पर चर्चा करता है।</li>
<li>यह गेम विकास के लिए लिनक्स का उपयोग करने की चुनौतियों और फायदों की पड़ताल करता है, विभिन्न हार्डवेयर और आर्किटेक्चर पर परीक्षण के महत्व पर जोर देता है।</li>
<li>ओपन-सोर्स कोड और बग रिपोर्ट के संभावित लाभों के साथ-साथ लिनक्स गेमिंग समुदाय से सकारात्मक अनुभव और समर्थन पर भी प्रकाश डाला गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zलिनक्स समुदाय गेम डेवलपमेंट (2021) में बग रिपोर्ट का 38% से अधिक योगदान देता है</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गिट शाखाओं को समझना: अंतर्ज्ञान बनाम वास्तविकता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गिट शाखाओं की सहज ज्ञान युक्त समझ पूरी तरह से संरेखित नहीं करती है कि गिट वास्तव में कैसे काम करता है, लेकिन यह विलय, रीबेस और गिटहब खींचने के अनुरोधों से निकटता से संबंधित है।</li>
<li>गिट में शाखाओं के बीच एक पदानुक्रमित संरचना का अभाव है, जो सीमाएं और चुनौतियां पैदा करता है।</li>
<li>गिटहब में डिफ़ॉल्ट शाखा सहित गिट के उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस की अपनी ख़ासियतें हैं जिनके बारे में उपयोगकर्ताओं को पता होना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000Zगिट शाखाओं को समझना: अंतर्ज्ञान बनाम वास्तविकता</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हेडफ़ोन पर ब्लूटूथ ऑडियो गुणवत्ता में सुधार: एन्हांस्ड एसबीसी कोडेक और सॉफ्टवेयर संशोधन (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में चर्चा की गई है कि ब्लूटूथ तकनीक का उपयोग करके एएसी, एपीटीएक्स या एलडीएसी कोडेक्स के बिना हेडफ़ोन पर ऑडियो गुणवत्ता में सुधार कैसे करें।</li>
<li>ब्लूटूथ में उपयोग किए जाने वाले एसबीसी कोडेक की निम्न गुणवत्ता वर्तमान ब्लूटूथ स्टैक और हेडफ़ोन कॉन्फ़िगरेशन में कृत्रिम सीमाओं के कारण है, लेकिन इन सीमाओं को सॉफ़्टवेयर संशोधनों के साथ दरकिनार किया जा सकता है।</li>
<li>लेखक एंड्रॉइड 8.1 और 9 के लिए पैच प्रदान करता है, जो डुअल चैनल मोड के लिए समर्थन जोड़ता है और ब्लूटूथ ऑडियो गुणवत्ता में सुधार करता है। कुछ फर्मवेयर के उपयोगकर्ता प्रदान किए गए पैच का उपयोग करके अपनी ब्लूटूथ ऑडियो गुणवत्ता को बढ़ा सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zहेडफ़ोन पर ब्लूटूथ ऑडियो गुणवत्ता में सुधार: एन्हांस्ड एसबीसी कोडेक और सॉफ्टवेयर संशोधन (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: अपने शेल स्क्रिप्ट में बग को उजागर करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शेलचेक हास्केल में लिखा गया एक ओपन-सोर्स टूल है जो उपयोगकर्ताओं को अपनी शेल स्क्रिप्ट में बग की पहचान करने में मदद करता है।</li>
<li>उपकरण विभिन्न प्लेटफार्मों पर स्थापना के लिए उपलब्ध है और लोकप्रिय कोड संपादकों में एकीकृत किया जा सकता है।</li>
<li>यह कोड की गुणवत्ता में सुधार और बग को रोकने के लिए शेल स्क्रिप्ट में समस्याओं को खोजने और ठीक करने में उपयोगकर्ताओं की सहायता करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: अपने शेल स्क्रिप्ट में बग को उजागर करना</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सेवाओं पर पुस्तकालयों को प्राथमिकता देना: डेवलपर्स के लिए लागत प्रभावी समाधान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक डेवलपर्स को प्रशासन लागत को कम करने के लिए सेवाओं पर पुस्तकालय बनाने को प्राथमिकता देने की सिफारिश करता है।</li>
<li>पुस्तकालय उपयोगकर्ताओं को सॉफ़्टवेयर को स्वयं चलाने और सेवाओं के समान कार्यक्षमता प्रदान करने की अनुमति देते हैं, लेकिन कम लागत पर।</li>
<li>लाइब्रेरी उपयोगकर्ताओं पर जिम्मेदारी स्थानांतरित करके, डेवलपर्स रखरखाव और अपग्रेड लागतों से बच सकते हैं जो अक्सर सेवाओं से जुड़े होते हैं, जिससे अधिक कार्यक्षमता की अनुमति मिलती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zसेवाओं पर पुस्तकालयों को प्राथमिकता देना: डेवलपर्स के लिए लागत प्रभावी समाधान</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टाइटेनियम का उदय और चुनौतियां: ताकत और क्षमता की एक धातु]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टाइटेनियम एक अत्यधिक मूल्यवान धातु है जो अपनी ताकत, हल्के वजन और जंग के प्रतिरोध के लिए जाना जाता है।</li>
<li>अमेरिकी सरकार ने वित्त पोषण और अनुसंधान के माध्यम से टाइटेनियम उद्योग का समर्थन करने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई है।</li>
<li>टाइटेनियम ने अपने स्थायित्व के कारण एयरोस्पेस विनिर्माण और चिकित्सा प्रत्यारोपण में अनुप्रयोग पाए हैं, लेकिन यह अन्य धातुओं की तुलना में आला और महंगा बना हुआ है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zटाइटेनियम का उदय और चुनौतियां: ताकत और क्षमता की एक धातु</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने आप को सशक्त बनाएं: 2020 के लिए कार्रवाई की अनुमति दी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह पोस्ट उन गतिविधियों की एक व्यापक सूची प्रस्तुत करती है जिन्हें व्यक्तियों को जीवन के विभिन्न क्षेत्रों में संलग्न होने की अनुमति है, जिसमें सीखने, निर्णय लेने, पारस्परिक बातचीत, रोमांस, समर्थन और जवाबदेही, संसाधन प्रबंधन और पेशेवर प्रयास शामिल हैं।</li>
<li>यह शोधकर्ताओं या सलाहकारों को काम पर रखने और किसी के ज्ञान और कौशल को व्यापक बनाने के साधन के रूप में वस्तु विनिमय या DIY परियोजनाओं में संलग्न होने का सुझाव देता है।</li>
<li>पोस्ट इन गतिविधियों का समर्थन करने के लिए विशेषज्ञों, अनुसंधान और डेटा खोजने के लिए संसाधन भी प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zअपने आप को सशक्त बनाएं: 2020 के लिए कार्रवाई की अनुमति दी</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[क्रोम के मैनिफेस्ट वी 3 ने विज्ञापन अवरोधकों को धमकी दी, उपयोगकर्ताओं को फ़ायरफ़ॉक्स पर धकेल सकता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>विज्ञापन ब्लॉकर्स को सीमित करने के लिए आलोचना के बावजूद, Google ने अपने क्रोम एक्सटेंशन विनिर्देश के नवीनतम संस्करण मैनिफेस्ट वी 2 से मैनिफेस्ट वी 3 में परिवर्तन करने की योजना बनाई है।</li>
<li>मैनिफ़ेस्ट वी 3 फ़िल्टरिंग रूलसेट पर नई सीमाओं का परिचय देता है, जो विज्ञापन ब्लॉकर्स और गोपनीयता-सुरक्षात्मक ट्रैकर ब्लॉकर्स की क्षमताओं को कम करता है।</li>
<li>इलेक्ट्रॉनिक फ्रंटियर फाउंडेशन (ईएफएफ) ने मैनिफेस्ट वी 3 की कपटपूर्ण और धमकी के रूप में आलोचना की है, जबकि फ़ायरफ़ॉक्स इसे क्रॉस-ब्राउज़र संगतता के लिए अपनाने की योजना बना रहा है, संभावित रूप से फ़ायरफ़ॉक्स को पूर्ण विस्तार क्षमताओं की आवश्यकता वाले उपयोगकर्ताओं के लिए एक बेहतर विकल्प बना रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zक्रोम के मैनिफेस्ट वी 3 ने विज्ञापन अवरोधकों को धमकी दी, उपयोगकर्ताओं को फ़ायरफ़ॉक्स पर धकेल सकता है</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अनुरोध प्रतिक्रियाओं का अनुकूलन: घातीय बैकऑफ और जिटर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह लेख सॉफ्टवेयर विकास में असफल अनुरोधों को संभालने के महत्व पर प्रकाश डालता है और अनुरोधों को पुन: प्रयास करने के लिए विभिन्न रणनीतियों में अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</li>
<li>यह सर्वर प्रदर्शन पर पुन: प्रविष्टियों के प्रभाव पर जोर देता है और पुन: प्रयास प्रक्रिया को अनुकूलित करने के लिए घातीय बैकऑफ और झटके को लागू करने का सुझाव देता है।</li>
<li>लेख एक कोड उदाहरण प्रदान करता है और अन्य संबंधित विषयों का संक्षेप में उल्लेख करते हुए, सुरक्षित पुन: प्रयास व्यवहार को अपनाने के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000Zअनुरोध प्रतिक्रियाओं का अनुकूलन: घातीय बैकऑफ और जिटर</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google में 18 वर्षों को दर्शाते हुए: नेतृत्व परिवर्तन और मूल्यों की बहाली के लिए एक आह्वान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक Google में अपने 18 वर्षों को दर्शाता है और कंपनी की शुरुआती संस्कृति और मूल्यों की प्रशंसा करता है।</li>
<li>समय के साथ, Google की संस्कृति कम हो गई, पारदर्शिता कम हो गई, और निर्णय लेने ने उपयोगकर्ताओं के हितों पर कंपनी के हितों को प्राथमिकता देना शुरू कर दिया।</li>
<li>वर्तमान सीईओ सुंदर पिचाई से दूरदर्शी नेतृत्व की कमी को इन मुद्दों में योगदान कारक के रूप में देखा जाता है।</li>
<li>लेखक का मानना है कि गूगल को अपने मूल मिशन और मूल्यों की ओर वापस ले जाने के लिए नेतृत्व में बदलाव की आवश्यकता है।</li>
<li>Google के लिए अभी भी ठीक करना और महान चीजों को प्राप्त करना संभव है, लेकिन कंपनी की संस्कृति की गिरावट को उलटने के लिए समय समाप्त हो रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZGoogle में 18 वर्षों को दर्शाते हुए: नेतृत्व परिवर्तन और मूल्यों की बहाली के लिए एक आह्वान</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सैम अल्टमैन को निकाल दिया गया और बहाल किया गया: ओपनएआई में झड़पें और विवाद]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के पूर्व सीईओ सैम ऑल्टमैन को शुरू में झड़पों, आत्म-सेवा व्यवहार और शक्ति और बोर्ड संतुलन के बारे में चिंताओं के कारण निकाल दिया गया था।</li>
<li>अल्टमैन ने बाद में अपनी वापसी पर बातचीत की, लेकिन सह-संस्थापकों और बोर्ड के सदस्यों के विरोध का सामना करना पड़ा, जिससे धोखे और हेरफेर के आरोप लगे।</li>
<li>विवाद के बावजूद, ऑल्टमैन के वफादार समर्थक और आलोचक दोनों हैं, हेरफेर और विभाजन के आरोपों के साथ, लेकिन उनके रणनीतिक कौशल और करिश्मा सिलिकॉन वैली की संस्कृति के साथ संरेखित हैं, और वह ओपनएआई के मिशन के लिए समर्पित हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zसैम अल्टमैन को निकाल दिया गया और बहाल किया गया: ओपनएआई में झड़पें और विवाद</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई शोधकर्ताओं ने सीईओ को हटाने से पहले बोर्ड को एआई सफलता की चेतावनी दी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई शोधकर्ताओं ने क्यू * नामक एक शक्तिशाली एआई एल्गोरिदम के बारे में चिंता जताई है जिसमें कृत्रिम सामान्य बुद्धि (एजीआई) प्राप्त करने की दिशा में एक बड़ी सफलता होने की क्षमता है।</li>
<li>क्यू * के पत्र और खोज ने सीईओ सैम ऑल्टमैन को हटाने में भूमिका निभाई, क्योंकि बोर्ड को निहितार्थ को पूरी तरह से समझने के बिना प्रगति के व्यावसायीकरण के बारे में चिंता थी।</li>
<li>Q* की क्षमताओं को स्वतंत्र रूप से सत्यापित नहीं किया गया है, और ऑल्टमैन की बर्खास्तगी के परिणामस्वरूप, 700 से अधिक कर्मचारियों ने माइक्रोसॉफ्ट छोड़ने और शामिल होने की धमकी दी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zओपनएआई शोधकर्ताओं ने सीईओ को हटाने से पहले बोर्ड को एआई सफलता की चेतावनी दी</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware ब्रॉडकॉम में शामिल हुआ, उन्नत समर्थन पोर्टल की पेशकश करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्रॉडकॉम उपयोगकर्ताओं को जानकारी और सहायता तक पहुंचने के लिए एक समर्थन पोर्टल प्रदान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं के पास पोर्टल पर पंजीकरण करने और भूले हुए उपयोगकर्ता नाम / पासवर्ड पुनर्प्राप्त करने का विकल्प है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZVMware ब्रॉडकॉम में शामिल हुआ, उन्नत समर्थन पोर्टल की पेशकश करता है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उबंटू ने नए एएमडी ज़ेन 4 थ्रेडरिपर पर विंडोज 11 को 20% से पछाड़ दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिनक्स, विशेष रूप से उबंटू 23.10, लगभग 20% प्रदर्शन लाभ के साथ नए एएमडी ज़ेन 4 थ्रेडरिपर प्रोसेसर पर माइक्रोसॉफ्ट विंडोज 11 से बेहतर है।</li>
<li>एचपी जेड 6 जी 5 ए वर्कस्टेशन पर बेंचमार्क परीक्षणों में रेंडरिंग, इमेज डिनोइजिंग, वीडियो एन्कोडिंग, शतरंज और अन्य कार्य शामिल हैं।</li>
<li>समीक्षा इकाई विंडोज 11 प्रीलोडेड के साथ आई, जो हार्डवेयर विक्रेता द्वारा समर्थित प्रदर्शन पर एक परिप्रेक्ष्य प्रदान करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zउबंटू ने नए एएमडी ज़ेन 4 थ्रेडरिपर पर विंडोज 11 को 20% से पछाड़ दिया</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पवन चक्की: सबसे तेज़ स्व-होस्टेबल ओपन-सोर्स वर्कफ़्लो इंजन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>विंडमिल लैब्स का दावा है कि इसका स्व-होस्टकरने योग्य ओपन-सोर्स वर्कफ़्लो इंजन, विंडमिल, एयरफ्लो, प्रीफेक्ट और टेम्पोरल जैसे अन्य प्रसिद्ध वर्कफ़्लो इंजनों की तुलना में सबसे तेज़ है।</li>
<li>विंडमिल कई प्रोग्रामिंग भाषाओं के लिए समर्थन प्रदान करता है और वर्कफ़्लो ज़ के तेजी से निर्माण और परीक्षण के लिए एक एकीकृत विकास वातावरण प्रदान करता है।</li>
<li>टेम्पोरल के विपरीत, विंडमिल एक आंतरिक क्लस्टर पर मनमानी नौकरियों को निष्पादित करने में खड़ा है और अपने सिस्टम डिजाइन में पोस्टग्रेसक्यूएल और रस्ट पर निर्भर करता है, जो इसके प्रभावशाली प्रदर्शन में योगदान देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zपवन चक्की: सबसे तेज़ स्व-होस्टेबल ओपन-सोर्स वर्कफ़्लो इंजन</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[आकांक्षी ग्राफिक्स प्रोग्रामर के लिए एएमडी के जीपीयूओपेन पारिस्थितिकी तंत्र की खोज करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्लेटफ़ॉर्म शुरुआती लोगों के लिए जीपीयूओपेन पारिस्थितिकी तंत्र के भीतर एएमडी के उपकरणों, पुस्तकालयों और प्रभावों के बारे में ज्ञान प्राप्त करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह उन व्यक्तियों के लिए एक आदर्श वातावरण प्रदान करता है जो एएमडी की प्रौद्योगिकियों और संसाधनों के बारे में जानना और सीखना चाहते हैं।</li>
<li>यह मंच नवागंतुकों को जीपीयूओपेन पारिस्थितिकी तंत्र में गोता लगाने और यह समझने का एक शानदार अवसर प्रदान करता है कि एएमडी के उत्पादों और विकास का उपयोग कैसे किया जा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zआकांक्षी ग्राफिक्स प्रोग्रामर के लिए एएमडी के जीपीयूओपेन पारिस्थितिकी तंत्र की खोज करें</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूनिक्स सिस्टम्स में 'परीक्षण', '[]', और '[[] कमांड को समझना (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शेल स्क्रिप्ट में अभिव्यक्तियों का मूल्यांकन करने के लिए यूनिक्स सिस्टम में &#39;टेस्ट&#39; और &#39;[]&#39; कमांड का उपयोग किया जाता है।</li>
<li>इन आदेशों को अलग-अलग बायनेरी के रूप में या शेल के भीतर अंतर्निहित के रूप में लागू किया जा सकता है, जिसके परिणामस्वरूप विभिन्न गोले में अलग-अलग व्यवहार होता है।</li>
<li>[[] कमांड एक बैश एक्सटेंशन है जो गारंटी देता है कि यह एक अंतर्निहित है और इसकी अभिव्यक्तियों के भीतर भाषा के नियमों में बदलाव की अनुमति देता है।</li>
<li>पोर्टेबल स्क्रिप्ट के लिए &#39;[&#39; और बैश-विशिष्ट स्क्रिप्ट के लिए &#39;[[] का उपयोग करने की सिफारिश की जाती है।</li>
<li>लेख में एक आह्वान में परीक्षण अभिव्यक्तियों और शेल अभिव्यक्तियों को संयोजित करने की क्षमता का भी उल्लेख किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zयूनिक्स सिस्टम्स में &apos;परीक्षण&apos;, &apos;[]&apos;, और &apos;[[] कमांड को समझना (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अल्ट्राफास्टबर्ट: न्यूनतम न्यूरॉन सगाई के साथ तेजी से तेज भाषा मॉडलिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;तेजी से तेज भाषा मॉडलिंग&quot; अल्ट्राफास्टबर्ट नामक एक नया बीईआरटी संस्करण प्रस्तुत करता है जो अनुमान के दौरान सक्रिय न्यूरॉन्स के केवल 0.3% के साथ उच्च प्रदर्शन प्राप्त करता है।</li>
<li>अल्ट्राफास्टबर्ट पारंपरिक फीडफॉरवर्ड नेटवर्क के बजाय फास्ट फीडफॉरवर्ड नेटवर्क (एफएफएफ) का उपयोग करता है, जिसके परिणामस्वरूप पर्याप्त गति में सुधार होता है।</li>
<li>लेखक अपने कार्यान्वयन के लिए कोड और बेंचमार्क प्रदान करते हैं, मौजूदा तरीकों की तुलना में इसकी बेहतर गति का प्रदर्शन करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zअल्ट्राफास्टबर्ट: न्यूनतम न्यूरॉन सगाई के साथ तेजी से तेज भाषा मॉडलिंग</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[फ़ायरफ़ॉक्स का नया अपडेट क्रोम को बेहतर गोपनीयता और उन्नत मोबाइल अनुभव के साथ लेता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फ़ायरफ़ॉक्स, मोबाइल वेब ब्राउज़र, एक प्रमुख अपडेट प्राप्त कर रहा है जिसका उद्देश्य पीसी और मोबाइल ब्राउज़िंग दोनों में क्रोम के प्रभुत्व को चुनौती देना है।</li>
<li>फ़ायरफ़ॉक्स क्रोम की तुलना में बेहतर गोपनीयता, सुरक्षा और क्लीनर ब्राउज़िंग अनुभव प्रदान करता है, जिससे यह एक आकर्षक विकल्प बन जाता है।</li>
<li>क्रोम पर फ़ायरफ़ॉक्स का एक फायदा ऐड-ऑन का समर्थन करने की क्षमता है, और मोज़िला फ़ायरफ़ॉक्स मोबाइल के लिए 200 नए ऐड-ऑन लॉन्च कर रहा है, जिससे यह अपने डेस्कटॉप संस्करण के करीब आ रहा है। ये ऐड-ऑन विज्ञापन-अवरोधन, पासवर्ड प्रबंधन और बढ़ी हुई सुरक्षा जैसी सुविधाएँ प्रदान करते हैं, जिससे फ़ायरफ़ॉक्स अधिक बहुमुखी और उपयोगकर्ता के अनुकूल हो जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zफ़ायरफ़ॉक्स का नया अपडेट क्रोम को बेहतर गोपनीयता और उन्नत मोबाइल अनुभव के साथ लेता है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub बिना किसी सूचना या स्पष्टीकरण के उपयोगकर्ता खातों का नाम बदलता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक के गिटहब खाते का नाम बिना किसी पूर्व सूचना या स्पष्टीकरण के बदल दिया गया था।</li>
<li>एक अज्ञात व्यक्ति ने खाते में एक एसएसएच कुंजी अपलोड की, जिससे उन्हें लेखक के रिपॉजिटरी को संशोधित करने की अनुमति मिली।</li>
<li>लेखक इस खाता नाम बदलने की नीति के बारे में गिथब से दस्तावेज की कमी पर निराशा व्यक्त करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZGitHub बिना किसी सूचना या स्पष्टीकरण के उपयोगकर्ता खातों का नाम बदलता है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऐप्पल के एम 3 चिप्स: सीपीयू कोर कॉन्फ़िगरेशन में परिवर्तन की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऐप्पल के एम 1 और एम 3 चिप्स में सीपीयू कोर में अंतर है, जो प्रदर्शन और बिजली के उपयोग को प्रभावित कर सकता है।</li>
<li>एम 3 चिप्स में सीपीयू कोर के बड़े क्लस्टर होते हैं, जो संभावित रूप से समग्र प्रदर्शन को प्रभावित करते हैं।</li>
<li>एम 3 चिप्स में उच्च अधिकतम आवृत्ति के साथ ई कोर होते हैं लेकिन पृष्ठभूमि कार्यों के लिए कम आवृत्ति होती है, जबकि पी कोर बेहतर वेक्टर प्रसंस्करण प्रदर्शन और उच्च अधिकतम आवृत्ति प्रदान करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zऐप्पल के एम 3 चिप्स: सीपीयू कोर कॉन्फ़िगरेशन में परिवर्तन की खोज</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[किशोर इंजीनियरिंग: उच्च गुणवत्ता वाले डिजाइन उत्पादों और वायरलेस ऑडियो सिंथेसाइज़र के साथ नवाचार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>किशोर इंजीनियरिंग एक स्टूडियो है जो उन्नत इंजीनियरिंग तकनीकों के माध्यम से अभिनव और कार्यात्मक डिजाइन उत्पादों को बनाने पर केंद्रित है।</li>
<li>वे वायरलेस ऑडियो सिंथेसाइज़र में विशेषज्ञ हैं और ऑनलाइन स्टोर, शॉपिंग कार्ट और न्यूज़लेटर जैसी सेवाओं की एक श्रृंखला प्रदान करते हैं।</li>
<li>वे उपयोगकर्ताओं की सहायता के लिए समर्थन गाइड, डाउनलोड और एक ईएमएस समर्थन पोर्टल प्रदान करते हैं। वे अपनी गोपनीयता नीति में अधिक विवरण के साथ संगीत का आनंद लेने और कुकीज़ का उपयोग करने की एक अनूठी शैली को भी बढ़ावा देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zकिशोर इंजीनियरिंग: उच्च गुणवत्ता वाले डिजाइन उत्पादों और वायरलेस ऑडियो सिंथेसाइज़र के साथ नवाचार</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fortran 2023: प्रोग्रामिंग भाषा के लिए नवीनतम अंतर्राष्ट्रीय मानक उद्योग और नवाचार को बढ़ावा देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 प्रोग्रामिंग भाषा Fortran के लिए एक अंतरराष्ट्रीय मानक है, जिसे 17 नवंबर, 2023 को प्रकाशित किया गया था, जिसमें 674 पृष्ठ शामिल थे।</li>
<li>यह मानक पिछले संस्करण, ISO/IEC 1539-1:2018 को प्रतिस्थापित करता है।</li>
<li>आईएसओ एक वैश्विक संगठन है जो विभिन्न क्षेत्रों के लिए अंतर्राष्ट्रीय मानकों को विकसित और प्रकाशित करता है, स्थिरता को बढ़ावा देता है और उद्योग, नवाचार और बुनियादी ढांचे का समर्थन करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZFortran 2023: प्रोग्रामिंग भाषा के लिए नवीनतम अंतर्राष्ट्रीय मानक उद्योग और नवाचार को बढ़ावा देता है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[नकली वैज्ञानिक डेटा उत्पन्न करने की ChatGPT की क्षमता अनुसंधान अखंडता की चिंताओं को बढ़ाती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ताओं के अनुसार, एआई मॉडल चैटजीपीटी को नकली वैज्ञानिक डेटा सेट बनाने में सक्षम पाया गया है।</li>
<li>हाल के एक अध्ययन में, एआई-जनित डेटा ने आंखों की स्थिति के लिए विभिन्न शल्य चिकित्सा प्रक्रियाओं की प्रभावशीलता को गलत तरीके से प्रस्तुत किया।</li>
<li>एआई की ठोस लेकिन नकली डेटा सेट बनाने की क्षमता से उत्पन्न अनुसंधान अखंडता के लिए संभावित खतरे के बारे में चिंताएं उठाई गई हैं। शोधकर्ता और जर्नल संपादक एआई-जनित सिंथेटिक डेटा की पहचान करने के लिए अद्यतन गुणवत्ता जांच की आवश्यकता पर विचार कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000Zनकली वैज्ञानिक डेटा उत्पन्न करने की ChatGPT की क्षमता अनुसंधान अखंडता की चिंताओं को बढ़ाती है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[स्थिर वीडियो प्रसार का परिचय: वीडियो अनुप्रयोगों के लिए एक शक्तिशाली जनरेटिव एआई मॉडल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्थिरता एआई ने स्थिर वीडियो डिफ्यूजन, एक जनरेटिव एआई वीडियो मॉडल जारी किया है, जो विभिन्न वीडियो अनुप्रयोगों के अनुकूल है और अन्य मॉडलों की तुलना में अच्छा प्रदर्शन करता है।</li>
<li>मॉडल वर्तमान में केवल अनुसंधान उद्देश्यों के लिए उपलब्ध है और आगे के सुधारों के लिए उपयोगकर्ताओं से प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
<li>स्थिर वीडियो प्रसार विभिन्न तौर-तरीकों में स्थिरता एआई से ओपन-सोर्स मॉडल के संग्रह का हिस्सा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zस्थिर वीडियो प्रसार का परिचय: वीडियो अनुप्रयोगों के लिए एक शक्तिशाली जनरेटिव एआई मॉडल</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[जीटीए में स्निप होने पर चंद्रमा आकार क्यों बदलता है: खेल विकास में एक कलात्मक असहमति की खोज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक वीडियो गेम में चंद्रमा का आकार कलाकारों के बीच असहमति के कारण बदल दिया गया था, लेकिन अंतिम निर्णय कभी नहीं लिया गया था।</li>
<li>लेखक ने खेल में तीन परिवर्तनीय चंद्रमा आकारों को लागू करने का प्रस्ताव दिया है, जो खिलाड़ी के शूट करते ही टॉगल करते हैं।</li>
<li>यह सुझाव दिया जाता है कि बदलते चंद्रमा के आकार के ईस्टर अंडे को बाद के खेल में विस्तारित किया जा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zजीटीए में स्निप होने पर चंद्रमा आकार क्यों बदलता है: खेल विकास में एक कलात्मक असहमति की खोज</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सैम अल्टमैन नए समझौते में ओपनएआई सीईओ के रूप में वापसी करेंगे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई सैम ऑल्टमैन के सीईओ के रूप में अपनी भूमिका फिर से शुरू करने के लिए सिद्धांत रूप में एक समझौते पर पहुंच गया है।</li>
<li>कंपनी एक नया प्रारंभिक बोर्ड भी बना रही है, जिसमें अध्यक्ष के रूप में ब्रेट टेलर, लैरी समर्स और एडम डी&#39;एंजेलो शामिल होंगे।</li>
<li>जबकि बारीकियों को अभी भी अंतिम रूप दिया जा रहा है, यह घोषणा ओपनएआई में महत्वपूर्ण नेतृत्व परिवर्तनों पर प्रकाश डालती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zसैम अल्टमैन नए समझौते में ओपनएआई सीईओ के रूप में वापसी करेंगे</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[बिनेंस के सीईओ चांगपेंग झाओ ने इस्तीफा दिया और मनी लॉन्ड्रिंग मामले में अपराध स्वीकार किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वैश्विक स्तर पर सबसे बड़े क्रिप्टोकरेंसी एक्सचेंज बिनेंस के सीईओ ने इस्तीफा दे दिया है और अमेरिकी एंटी-मनी लॉन्ड्रिंग कानूनों का उल्लंघन करने का दोषी पाया है।</li>
<li>बिनेंस पर प्रतिबंधित समूहों के साथ लेनदेन की सुविधा प्रदान करने और उपयोगकर्ताओं को अपना स्थान छिपाकर नियमों से बचने के लिए प्रोत्साहित करने का आरोप है।</li>
<li>कंपनी को 4.3 अरब डॉलर के भारी जुर्माने का सामना करना पड़ेगा, लेकिन उसे अपना परिचालन जारी रखने की अनुमति दी जा सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zबिनेंस के सीईओ चांगपेंग झाओ ने इस्तीफा दिया और मनी लॉन्ड्रिंग मामले में अपराध स्वीकार किया</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[गूगल ने सीक्रेट डील के जरिए स्पॉटिफाई के प्ले स्टोर की फीस में छूट को स्वीकार किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एपिक और गूगल के बीच चल रहे ट्रायल में गूगल के एक एग्जिक्यूटिव ने खुलासा किया कि स्पॉटिफाई की गूगल के साथ एक खास अरेंजमेंट है जो उसे प्ले स्टोर फीस देने से बचने की इजाजत देती है।</li>
<li>इस सौदे के तहत, Spotify बिना किसी शुल्क के अपने स्वयं के भुगतान ों को संसाधित करता है, और जब Google भुगतान ों को संसाधित करता है, तो यह केवल 4% शुल्क लेता है।</li>
<li>गूगल ने नेटफ्लिक्स और मैच ग्रुप जैसी अन्य कंपनियों के साथ भी इसी तरह के समझौते किए हैं, जो उन्हें प्ले स्टोर पर सदस्यता के लिए रियायती शुल्क की पेशकश करते हैं। इस परीक्षण ने Google Play Store के आसपास के आंतरिक कामकाज और बातचीत में अंतर्दृष्टि प्रदान की है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zगूगल ने सीक्रेट डील के जरिए स्पॉटिफाई के प्ले स्टोर की फीस में छूट को स्वीकार किया</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफबीआई निदेशक ने एनएसए संग्रह में संभावित कारण के दुर्लभ उपयोग को स्वीकार किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक अनाम टिप्पणी हमेशा संभावित कारण होने के एफबीआई के दावे का उपहास करती है, जिसमें कहा गया है कि एक वैध बहाना ढूंढना चुनौतीपूर्ण और समय लेने वाला है।</li>
<li>टिप्पणी से पता चलता है कि एफबीआई के लिए एक वैध बहाना खोजना असंभव है जो संभावित कारण के मानदंडों को पूरा करेगा।</li>
<li>व्यंग्यात्मक टिप्पणी एफबीआई के दावे के बारे में संदेह का संकेत देती है और संभावित कारण के मानक को लगातार पूरा करने की उनकी क्षमता के बारे में संदेह पैदा करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zएफबीआई निदेशक ने एनएसए संग्रह में संभावित कारण के दुर्लभ उपयोग को स्वीकार किया</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पिककोड के साथ कोडिंग सीखने के लिए बच्चों के लिए नई दृश्य भाषा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पिककोड एक नई भाषा और संपादक है जिसे विशेष रूप से मध्य से प्रारंभिक हाई स्कूल के बच्चों के लिए कोडिंग सीखने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>यह एक संरचित कोड संपादन अनुभव प्रदान करता है जहां मेनू से विकल्प चुने जाते हैं, जिसका उद्देश्य ब्लॉक कोडिंग और नियमित कोडिंग के बीच की खाई को पाटना है।</li>
<li>पिककोड चैटबॉट्स, एनिमेटेड चित्र और 2 डी गेम बनाने के लिए ट्यूटोरियल प्रदान करता है, जिसमें एक पूर्ण इंट्रो कोर्स और एक पायथन कोर्स उपलब्ध है। हालांकि, यह पेशेवर प्रोग्रामर के लिए उपयुक्त नहीं हो सकता है। मुफ्त पाठ तक पहुंच एक खाते के साथ उपलब्ध है, और अतिरिक्त पाठ एक पेवॉल के पीछे हैं। निर्माता उपयोगकर्ताओं से प्रतिक्रिया का स्वागत करता है, विशेष रूप से 10-14 वर्ष की आयु के बच्चों के साथ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zपिककोड के साथ कोडिंग सीखने के लिए बच्चों के लिए नई दृश्य भाषा</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[चेतावनी संकेतों को पहचानना: नैतिक पतन पर मैरिएन जेनिंग्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>द सेवन साइन्स ऑफ एथिकल पतन के लेखक मैरिएन जेनिंग्स ने कॉर्पोरेट घोटालों पर अंतर्दृष्टि साझा करने के लिए मार्ककुला सेंटर का दौरा किया है और चेतावनी संकेतों की पहचान करके उन्हें कैसे रोका जा सकता है।</li>
<li>वह उन कंपनियों में सामान्य लक्षणों पर प्रकाश डालती है जिन्होंने नैतिक मुद्दों का अनुभव किया है, जिसमें वित्तीय लक्ष्यों को पूरा करने का दबाव, भय और पारदर्शिता की कमी, अप्रभावी निदेशक मंडल, हितों के टकराव और विश्वास शामिल हैं कि सकारात्मक कार्य अनैतिक व्यवहार की भरपाई कर सकते हैं।</li>
<li>जेनिंग्स नेतृत्व की महत्वपूर्ण भूमिका पर जोर देते हैं और संगठनों में एक मजबूत नैतिक संस्कृति स्थापित करने में एक नैतिक उदाहरण स्थापित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zचेतावनी संकेतों को पहचानना: नैतिक पतन पर मैरिएन जेनिंग्स</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आवाज के साथ ChatGPT अब सभी मुफ्त उपयोगकर्ताओं के लिए उपलब्ध है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मोबाइल ऐप के सभी मुफ्त उपयोगकर्ताओं के पास अब आवाज के साथ चैटजीपीटी तक पहुंच है।</li>
<li>उपयोगकर्ता हेडफ़ोन आइकन पर टैप करके आवाज-आधारित बातचीत में संलग्न हो सकते हैं।</li>
<li>यह अपडेट मोबाइल ऐप की कार्यक्षमता का विस्तार करता है और उपयोगकर्ताओं को ChatGPT के साथ बातचीत करने का एक नया तरीका प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zआवाज के साथ ChatGPT अब सभी मुफ्त उपयोगकर्ताओं के लिए उपलब्ध है</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कैंडेला पी -12: इलेक्ट्रिक हाइड्रोफोइलिंग के साथ जल परिवहन में क्रांति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पी 12 एक सार्वजनिक परिवहन प्रणाली है जो पानी पर पर्यावरण के अनुकूल परिवहन प्रदान करती है।</li>
<li>यह वेक और घर्षण को कम करने के लिए पन्नी का उपयोग करता है, जिससे ऊर्जा दक्षता और सीमा बढ़ जाती है।</li>
<li>प्रौद्योगिकी का उद्देश्य जल परिवहन में क्रांति लाना और घाटों से प्रदूषण को कम करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zकैंडेला पी -12: इलेक्ट्रिक हाइड्रोफोइलिंग के साथ जल परिवहन में क्रांति</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: लघु भाषा मॉडल की तर्क क्षमताओं को बढ़ाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने ऑर्का 2 पेश किया है, एक मॉडल जो छोटे भाषा मॉडल की तर्क क्षमताओं को बेहतर बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, उन्हें विभिन्न कार्यों के लिए अलग-अलग रणनीतियों को सिखाकर।</li>
<li>ऑर्का 2 ने समान आकार के मॉडल की तुलना में बेहतर प्रदर्शन दिखाया है और जटिल कार्यों पर 5-10 गुना बड़े मॉडल की तुलना में समान या बेहतर परिणाम प्राप्त किए हैं, जिनके लिए शून्य-शॉट सेटिंग्स में उन्नत तर्क कौशल की आवश्यकता होती है।</li>
<li>शोधकर्ताओं ने ओर्का 2 को ओपन-सोर्स बनाया है, जो आगे की जांच और छोटे भाषा मॉडल के मूल्यांकन को आमंत्रित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: लघु भाषा मॉडल की तर्क क्षमताओं को बढ़ाना</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अल्टमैन के बाहर होने से ओपनएआई के बोर्ड के भीतर विभाजन और तनाव का पता चलता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के पूर्व सीईओ सैम ऑल्टमैन को निदेशक मंडल के साथ असहमति और तनाव के बाद कंपनी से बाहर कर दिया गया था।</li>
<li>यह संघर्ष बोर्ड के एक सदस्य द्वारा सह-लिखित एक शोध पत्र से उपजा था, जिसे अल्टमैन का मानना था कि ओपनएआई की आलोचना थी, साथ ही विकास और एआई सुरक्षा पर असहमति भी थी।</li>
<li>कुछ बोर्ड सदस्यों को हटाने के साथ-साथ सीईओ के रूप में अल्टमैन की वापसी ने कुछ तनावों को हल किया है, जो एआई के क्षेत्र में नैतिक चिंताओं के साथ व्यावसायिक हितों को संरेखित करने की चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zअल्टमैन के बाहर होने से ओपनएआई के बोर्ड के भीतर विभाजन और तनाव का पता चलता है</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बच्चों को लाभ पहुंचाने के लिए उपनगरीय डिजाइन में सुधार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेरिकी उपनगरों में बच्चों को सीमित परिवहन विकल्पों, बच्चों के अनुकूल गंतव्यों की कमी और सुरक्षा चिंताओं जैसी चुनौतियों का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>बच्चों को बाहर जाने, सामूहीकरण और संबंध बनाने के लिए प्रोत्साहित करने के लिए चलने योग्य, मिश्रित उपयोग की योजना आवश्यक है।</li>
<li>इंग्लैंड के उदाहरण ों से पता चलता है कि कैसे बारीकी से स्थित संरचनाएं, हरे रंग के स्थान और कोने की दुकानें अधिक चलने योग्य वातावरण बना सकती हैं।</li>
<li>अमेरिकी उपनगरों को मिश्रित उपयोग ज़ोनिंग को अपनाने, पैदल यात्रियों के अनुकूल बुनियादी ढांचे में सुधार करने और युवा लोगों के जीवन को बढ़ाने के लिए सार्वजनिक परिवहन को बढ़ाने पर विचार करना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000Zबच्चों को लाभ पहुंचाने के लिए उपनगरीय डिजाइन में सुधार</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube ने विज्ञापन-अवरोधक उपयोगकर्ताओं को दंडित करने के लिए गैर-क्रोम ब्राउज़र के लिए वीडियो लोडिंग को धीमा कर दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूट्यूब कथित तौर पर विज्ञापन-ब्लॉकर्स को नियोजित करने वाले उपयोगकर्ताओं के खिलाफ सजा के रूप में फ़ायरफ़ॉक्स और माइक्रोसॉफ्ट एज जैसे ब्राउज़रों पर वीडियो लोडिंग समय को जानबूझकर धीमा कर रहा है।</li>
<li>अटकलों से पता चलता है कि यह एक कोड स्निपेट के माध्यम से पूरा किया जाता है जो वीडियो प्लेबैक से पहले पांच सेकंड की देरी का परिचय देता है, संभावित रूप से यह सुनिश्चित करता है कि विज्ञापन-अवरोधक उपयोगकर्ता अभी भी सामग्री देखने से पहले विज्ञापन देखते हैं।</li>
<li>माना जाता है कि कई ब्राउज़र इस मंदी से प्रभावित होते हैं, भले ही विज्ञापन-अवरोधक एक्सटेंशन अक्षम हों। यूट्यूब ने स्वीकार किया है कि ये देरी उनके एंटी-एड-ब्लॉकर प्रयासों का हिस्सा हैं और उपयोगकर्ताओं को विज्ञापन-मुक्त अनुभव तक पहुंचने के लिए या तो अपने विज्ञापन-ब्लॉकर्स को अक्षम करने या यूट्यूब प्रीमियम का विकल्प चुनने के लिए प्रोत्साहित करती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZYouTube ने विज्ञापन-अवरोधक उपयोगकर्ताओं को दंडित करने के लिए गैर-क्रोम ब्राउज़र के लिए वीडियो लोडिंग को धीमा कर दिया</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube फ़ायरफ़ॉक्स उपयोगकर्ताओं के लिए वीडियो लोड समय धीमा कर देता है, एंटीट्रस्ट दुरुपयोग की चिंताओं को बढ़ाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूट्यूब सबरेडिट पर उपयोगकर्ता यूट्यूब के बारे में चिंताओं को उठा रहे हैं, जैसे कि फ़ायरफ़ॉक्स पर धीमी गति से वीडियो लोडिंग और संभावित एंटीट्रस्ट दुरुपयोग।</li>
<li>&quot;वेब इंटेग्रिटी एपीआई&quot; के बारे में चर्चाएं हैं जो संभावित रूप से कुछ ब्राउज़रों के लिए वेबसाइट एक्सेस को प्रतिबंधित करती हैं, जिससे एंटी-ट्रस्ट निरीक्षण और यूट्यूब के खिलाफ कानूनी कार्रवाई की मांग बढ़ रही है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं ने प्लेटफ़ॉर्म पर विज्ञापन अवरोधकों के साथ देरी, बफरिंग और समस्याओं का अनुभव किया है, जिससे कुछ को समाधान खोजने के लिए प्रेरित किया गया है, जबकि अन्य यूट्यूब के कार्यों से निराशा व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZYouTube फ़ायरफ़ॉक्स उपयोगकर्ताओं के लिए वीडियो लोड समय धीमा कर देता है, एंटीट्रस्ट दुरुपयोग की चिंताओं को बढ़ाता है</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ओपनएआई कर्मचारियों ने बोर्ड के इस्तीफे की मांग की और बड़े पैमाने पर पलायन की धमकी दी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के 730 से अधिक कर्मचारियों ने एक खुले पत्र पर हस्ताक्षर किए हैं, जिसमें स्टार्टअप के बोर्ड से इस्तीफा देने और हटाए गए सीईओ सैम ऑल्टमैन को बहाल करने की मांग की गई है।</li>
<li>कर्मचारियों का मानना है कि अल्टमैन को बर्खास्त करने और ग्रेग ब्रॉकमैन को बोर्ड से हटाने के बोर्ड के फैसले ने कंपनी के काम और मिशन को खतरे में डाल दिया है।</li>
<li>पत्र में दो नए स्वतंत्र लीड बोर्ड सदस्यों की नियुक्ति की भी मांग की गई है, और ऐसी संभावना है कि कर्मचारी माइक्रोसॉफ्ट में ऑल्टमैन में शामिल हो सकते हैं, जहां उन्हें और ब्रॉकमैन को एक नई उन्नत एआई अनुसंधान इकाई का नेतृत्व करने के लिए नियुक्त किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zओपनएआई कर्मचारियों ने बोर्ड के इस्तीफे की मांग की और बड़े पैमाने पर पलायन की धमकी दी</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ओपनएआई के पूर्व सीईओ सैम अल्टमैन नौकरी से निकाले जाने के बावजूद वापसी पर जोर दे रहे हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के पूर्व सीईओ सैम अल्टमैन और सह-संस्थापक ग्रेग ब्रॉकमैन कंपनी में वापसी की कोशिश कर रहे हैं, अगर अल्टमैन को बर्खास्त करने वाले बोर्ड के सदस्य पद छोड़ देते हैं।</li>
<li>एक नए सीईओ, एम्मेट शियर की हालिया नियुक्ति ने शुरू में ऑल्टमैन की वापसी की संभावनाओं को समाप्त कर दिया, लेकिन कर्मचारियों और बोर्ड के सदस्य इल्या सुत्सकेवर से बोर्ड पर दबाव चल रहा है जो ऑल्टमैन का समर्थन करते हैं।</li>
<li>माइक्रोसॉफ्ट में अल्टमैन के कदम को अभी तक अंतिम रूप नहीं दिया गया है, और उनके भविष्य के सहयोग की प्रकृति निर्धारित करने के लिए बातचीत अभी भी चल रही है। ओपनएआई के भीतर एक शक्ति संघर्ष उत्पन्न हो गया है, जिससे कंपनी की बैठकों में कर्मचारी गुस्सा और विघटन हो रहा है। अल्टमैन और माइक्रोसॉफ्ट एक ऐसे प्रस्ताव की दिशा में काम कर रहे हैं जो बोर्ड की गरिमा को बनाए रखता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zओपनएआई के पूर्व सीईओ सैम अल्टमैन नौकरी से निकाले जाने के बावजूद वापसी पर जोर दे रहे हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[इल्या सुत्सकेवर ने बोर्ड के कार्यों के लिए माफी मांगी, ओपनएआई को फिर से मिलाने की कसम खाई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इल्या सुत्सकेवर ने बोर्ड के कार्यों में अपनी भागीदारी के लिए खेद व्यक्त किया, जिसमें कहा गया कि उन्होंने ओपनएआई को नुकसान पहुंचाने का इरादा कभी नहीं किया।</li>
<li>सट्सकेवर कंपनी के लिए अपने प्यार पर जोर देता है और इसे फिर से एकजुट करने की दिशा में काम करने का वचन देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zइल्या सुत्सकेवर ने बोर्ड के कार्यों के लिए माफी मांगी, ओपनएआई को फिर से मिलाने की कसम खाई</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई के कर्मचारियों ने बोर्ड के इस्तीफे की मांग की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के 700 में से 550 कर्मचारियों ने बोर्ड के इस्तीफे की मांग की है।</li>
<li>कर्मचारियों के बीच यह व्यापक भावना संगठन के भीतर असंतोष या असहमति के एक महत्वपूर्ण स्तर का सुझाव देती है।</li>
<li>बोर्ड के इस्तीफे का अनुरोध एक गहरे मुद्दे को इंगित करता है जिसे ओपनएआई के नेतृत्व द्वारा संबोधित करने की आवश्यकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zओपनएआई के कर्मचारियों ने बोर्ड के इस्तीफे की मांग की</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई के कर्मचारी पद छोड़ने को तैयार, सैम अल्टमैन को हटाने पर मचा बवाल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के कर्मचारी सीईओ सैम अल्टमैन को हटाने के बाद इस्तीफा देने के लिए तैयार हैं, 90% से अधिक ने फैसले की निंदा करते हुए एक खुले पत्र पर हस्ताक्षर किए हैं।</li>
<li>बोर्ड ने अल्टमैन के संचार में खुलेपन की कमी को उनके जाने का कारण बताया, लेकिन कर्मचारियों को इस स्पष्टीकरण पर संदेह है।</li>
<li>एक बैठक में अंतरिम सीईओ एम्मेट शियर के परिचय ने कर्मचारियों के बीच सदमे से लेकर गुस्से तक की भावनाओं को जन्म दिया, और सूत्रों का सुझाव है कि कर्मचारियों का बड़े पैमाने पर पलायन आसन्न है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zओपनएआई के कर्मचारी पद छोड़ने को तैयार, सैम अल्टमैन को हटाने पर मचा बवाल</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बोइंग ने भुगतान से किया इनकार, रैनसमवेयर समूह ने लीक किया 45 जीबी डाटा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>विमान उद्योग की प्रमुख कंपनी बोइंग लॉकबिट रैनसमवेयर समूह का शिकार हो गई है, जिसके संबंध रूस से हैं।</li>
<li>लॉकबिट ने बोइंग से फिरौती की मांग की और जब कंपनी ने भुगतान करने से इनकार कर दिया, तो समूह ने लगभग 45 जीबी संवेदनशील कंपनी डेटा ऑनलाइन जारी किया।</li>
<li>लीक हुई जानकारी में क्लाउड कंप्यूटिंग कंपनी सिट्रिक्स के कॉर्पोरेट ईमेल और फाइलें शामिल हैं। विशेषज्ञ बोइंग के एवियल के साथ एकीकरण के कारण संभावित व्यापक परिणामों के बारे में चिंतित हैं, एक पार्ट्स वितरक जिसे उसने 2006 में अधिग्रहित किया था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zबोइंग ने भुगतान से किया इनकार, रैनसमवेयर समूह ने लीक किया 45 जीबी डाटा</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई के गलत संरेखण ने माइक्रोसॉफ्ट के बढ़ते प्रभाव पर चिंता जताई]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के सीईओ और अध्यक्ष को बोर्ड द्वारा निकाल दिया गया है, जिससे माइक्रोसॉफ्ट में उनकी नौकरी बढ़ गई है।</li>
<li>माइक्रोसॉफ्ट के पास पहले से ही ओपनएआई के आईपी के लिए एक स्थायी लाइसेंस है, जो एआई उद्योग में अपनी स्थिति को मजबूत करता है।</li>
<li>ओपनएआई के प्रोत्साहनों के बारे में चिंताएं मौजूद हैं, क्योंकि उनका मिशन समय के साथ बदल गया और वित्तीय जरूरतों ने माइक्रोसॉफ्ट के साथ एक अल्पसंख्यक स्वामी के रूप में ओपनएआई ग्लोबल बनाने का नेतृत्व किया।</li>
<li>(नोट: पाठ में अधिक बिंदु हैं, लेकिन मैंने सारांश के लिए सबसे महत्वपूर्ण लोगों का चयन किया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zओपनएआई के गलत संरेखण ने माइक्रोसॉफ्ट के बढ़ते प्रभाव पर चिंता जताई</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कार्यात्मक प्रोग्रामिंग की शक्ति को अनलॉक करना: कार्नेगी मेलन विश्वविद्यालय के पाठ्यक्रम से अंतर्दृष्टि]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्पीकर कार्नेगी मेलन विश्वविद्यालय में एक कार्यात्मक प्रोग्रामिंग कक्षा के लिए एक प्रशिक्षक के रूप में अपना अनुभव साझा करता है।</li>
<li>उनका मानना है कि कंप्यूटर विज्ञान के छात्रों के लिए कार्यात्मक प्रोग्रामिंग महत्वपूर्ण है और उन्होंने अपनी व्याख्यान सामग्री को बिना किसी लागत के ऑनलाइन सुलभ बना दिया है।</li>
<li>पाठ्यक्रम में पाठ्यक्रम के परिवर्तनकारी प्रभाव पर ध्यान केंद्रित करने के साथ, पुनरावृत्ति डेटा संरचनाओं, सॉर्टिंग और बहुरूपता सहित विषयों की एक श्रृंखला शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zकार्यात्मक प्रोग्रामिंग की शक्ति को अनलॉक करना: कार्नेगी मेलन विश्वविद्यालय के पाठ्यक्रम से अंतर्दृष्टि</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नदी: गो और पोस्टग्रेस के लिए एक तेज और मजबूत नौकरी कतार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने रिवर नामक एक नई नौकरी कतार का परिचय दिया है, जिसे विशेष रूप से गो और पोस्टग्रेस के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>नदी बैच सम्मिलन, त्रुटि हैंडलिंग और आवधिक नौकरियों जैसी विभिन्न विशेषताएं प्रदान करती है।</li>
<li>यह गो की जेनेरिक सुविधा का लाभ उठाता है और प्रदर्शन अनुकूलन के लिए पोस्टग्रेस के बाइनरी प्रोटोकॉल का उपयोग करता है, डेटाबेस में राउंड ट्रिप को कम करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zनदी: गो और पोस्टग्रेस के लिए एक तेज और मजबूत नौकरी कतार</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[टाइपस्ट: एन्हांस्ड लेआउट और फॉर्मेटिंग के साथ वैज्ञानिक पेपर लेखन को सुव्यवस्थित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टाइपस्ट एक वेब-आधारित लेखन उपकरण है जिसे वैज्ञानिक पत्रों के लिए डिज़ाइन किया गया है, लेआउट और स्वरूपण को प्राथमिकता देता है।</li>
<li>यह सहज सहयोग को सक्षम बनाता है, स्वचालित सामग्री स्वरूपण के लिए पूर्व-डिज़ाइन किए गए टेम्पलेट प्रदान करता है, और बेहतर टाइपोग्राफिक आउटपुट प्रदान करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता के अनुकूल, टाइपस्ट में 4-चरणीय ट्यूटोरियल और स्पष्ट त्रुटि संदेशों के साथ गणित समर्थन और आंकड़ा हैंडलिंग जैसी सुविधाएँ शामिल हैं। यह अतिरिक्त सुविधाओं के लिए चल रहे विकास के साथ एक ओपन-सोर्स टूल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zटाइपस्ट: एन्हांस्ड लेआउट और फॉर्मेटिंग के साथ वैज्ञानिक पेपर लेखन को सुव्यवस्थित करना</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल पर क्रोम के फायदे के लिए फायरफॉक्स को नुकसान पहुंचाने का आरोप]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मोज़िला के पूर्व कार्यकारी ने Google पर पिछले दस वर्षों में क्रोम को अपनाने को बढ़ावा देने के लिए जानबूझकर फ़ायरफ़ॉक्स को नुकसान पहुंचाने का आरोप लगाया है।</li>
<li>आरोपों में Google द्वारा अपनी साइटों पर बग पेश करना शामिल है जो केवल फ़ायरफ़ॉक्स उपयोगकर्ताओं को प्रभावित करते हैं और उन्हें दुर्घटनाओं के लिए जिम्मेदार ठहराते हैं।</li>
<li>उपयोगकर्ता इंटरनेट एक्सप्लोरर युग के दौरान Google की रणनीति और माइक्रोसॉफ्ट के कार्यों के बीच समानताएं खींच रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zगूगल पर क्रोम के फायदे के लिए फायरफॉक्स को नुकसान पहुंचाने का आरोप</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आरओसी: कुशल कोड बिल्डिंग और निष्पादन के लिए एक बहुमुखी प्रोग्रामिंग भाषा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>आरओसी एक प्रोग्रामिंग भाषा है जिसे कोड बनाने और चलाने में दक्षता के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसमें कमांड-लाइन इंटरफेस, वेब सर्वर और अन्य भाषाओं में एम्बेडिंग के लिए समर्थन है।</li>
<li>प्रारंभिक विकास चरणों में होने के बावजूद, आरओसी ने विभिन्न कार्यों के लिए अपनी उपयोगिता दिखाई है और पैटर्न मिलान और स्ट्रिंग प्रक्षेप जैसी सुविधाओं के साथ उपयोगकर्ता-मित्रता को प्राथमिकता देता है।</li>
<li>आरओसी मशीन कोड या वेबअसेंबली उत्पन्न कर सकता है और डेटाबेस एक्सेस के लिए समर्थन प्रदान करता है, और यह कॉर्पोरेट प्रायोजकों और व्यक्तिगत योगदानकर्ताओं द्वारा समर्थित है जो इसके चल रहे विकास और सुधार के लिए प्रतिबद्ध हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000Zआरओसी: कुशल कोड बिल्डिंग और निष्पादन के लिए एक बहुमुखी प्रोग्रामिंग भाषा</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई की सुसंगतता और कार्रवाई जांच के अधीन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सारांश ओपनएआई के भीतर सामंजस्य और संदिग्ध कार्यों की कमी के बारे में चिंताओं को उठाता है।</li>
<li>यह बोर्ड द्वारा सीईओ को संभावित रूप से बाहर करने और माइक्रोसॉफ्ट के निवेश पर जांच की अनुपस्थिति के आश्चर्य को उजागर करता है।</li>
<li>बोर्ड के भीतर संचार मुद्दों का उल्लेख किया गया है, साथ ही लक्ष्यों के संरेखण और माइक्रोसॉफ्ट को एक महत्वपूर्ण हिस्सा बेचने के निर्णय पर सवाल उठाया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000Zओपनएआई की सुसंगतता और कार्रवाई जांच के अधीन</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[सत्या नडेला ने ओपनएआई साझेदारी के लिए प्रतिबद्धता की पुष्टि की, उत्पाद रोडमैप में विश्वास व्यक्त किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट के सीईओ सत्या नडेला ने ओपनएआई के साथ साझेदारी के लिए कंपनी की मजबूत प्रतिबद्धता की पुष्टि की।</li>
<li>नडेला ने ओपनएआई के उत्पाद रोडमैप और नवाचार को चलाने की उनकी क्षमता में विश्वास व्यक्त किया।</li>
<li>माइक्रोसॉफ्ट अपने ग्राहकों और भागीदारों का समर्थन करने के लिए समर्पित है, और नडेला एम्मेट को जानने के लिए तत्पर हैं, जिनकी पहचान पाठ में प्रकट नहीं की गई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/satyanadella/status/1726509045803336122</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zसत्या नडेला ने ओपनएआई साझेदारी के लिए प्रतिबद्धता की पुष्टि की, उत्पाद रोडमैप में विश्वास व्यक्त किया</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[स्टाइलटीटीएस 2: स्टाइल डिफ्यूजन और प्रतिकूल प्रशिक्षण के साथ मानव-जैसे टेक्स्ट-टू-स्पीच सिंथेसिस प्राप्त करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्टाइलटीटीएस 2 एक टेक्स्ट-टू-स्पीच मॉडल है जो यथार्थवादी और मानव जैसे टीटीएस संश्लेषण को प्राप्त करने के लिए बड़े भाषण भाषा मॉडल (एसएलएम) के साथ शैली प्रसार और प्रतिकूल प्रशिक्षण का उपयोग करता है।</li>
<li>मॉडल संदर्भ भाषण के बिना पाठ के लिए उपयुक्त शैली उत्पन्न कर सकता है, एकल-स्पीकर डेटासेट पर मानव रिकॉर्डिंग को पार कर सकता है और मल्टीस्पीकर डेटासेट पर मानव रिकॉर्डिंग का मिलान कर सकता है।</li>
<li>यह शून्य-शॉट स्पीकर अनुकूलन के लिए पिछले मॉडलों से भी बेहतर है, और पेपर डाउनलोड करने योग्य पूर्वप्रशिक्षित मॉडल के साथ-साथ प्रशिक्षण और अनुमान के लिए दिशानिर्देश प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yl4579/StyleTTS2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zस्टाइलटीटीएस 2: स्टाइल डिफ्यूजन और प्रतिकूल प्रशिक्षण के साथ मानव-जैसे टेक्स्ट-टू-स्पीच सिंथेसिस प्राप्त करना</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऑल्टमैन के इस्तीफे के बाद एम्मेट शियर को ओपनएआई का अंतरिम सीईओ नियुक्त किया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के पूर्व सीईओ सैम अल्टमैन कंपनी में फिर से शामिल नहीं होंगे।</li>
<li>ट्विच के सह-संस्थापक और पूर्व सीईओ एम्मेट शियर को अंतरिम सीईओ नियुक्त किया गया है।</li>
<li>अल्टमैन और ओपनएआई के सह-संस्थापक ग्रेग ब्रॉकमैन एक नई उन्नत एआई अनुसंधान टीम का नेतृत्व करने के लिए माइक्रोसॉफ्ट में शामिल हो रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23967515/sam-altman-openai-board-fired-new-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zऑल्टमैन के इस्तीफे के बाद एम्मेट शियर को ओपनएआई का अंतरिम सीईओ नियुक्त किया गया</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीप लर्निंग कोर्स: PyTorch Framework, जिनेवा विश्वविद्यालय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जिनेवा विश्वविद्यालय फ्रैंकोइस फ्लेरेट द्वारा पढ़ाया जाने वाला एक गहन शिक्षण पाठ्यक्रम प्रदान करता है, जो पाइटॉर्च ढांचे पर ध्यान केंद्रित करता है।</li>
<li>पाठ्यक्रम में टेंसर ऑपरेशन, ग्रेडिएंट डिसेंट और डीप-लर्निंग तकनीक जैसे विषय शामिल हैं।</li>
<li>यह स्लाइड, रिकॉर्डिंग और डाउनलोड के लिए एक वर्चुअल मशीन प्रदान करता है, साथ ही &quot;द लिटिल बुक ऑफ डीप लर्निंग&quot; नामक एक साथी पुस्तक भी प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleuret.org/dlc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zडीप लर्निंग कोर्स: PyTorch Framework, जिनेवा विश्वविद्यालय</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेटा विज़ुअलाइज़ेशन में सामान्य गलतियाँ: बेहतर ग्राफ़ के लिए एक गाइड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक डेटा विज़ुअलाइज़ेशन में सामान्य गलतियों और बुरी प्रथाओं पर चर्चा करता है, प्रत्येक गलती के लिए उदाहरण और स्पष्टीकरण प्रदान करता है।</li>
<li>इन गलतियों के उदाहरणों में माध्य पृथक्करण के लिए बार प्लॉट का उपयोग करना, छोटे नमूना आकारों के लिए वायलिन भूखंडों का उपयोग करना, यूनिडायरेक्शनल डेटा के लिए द्विदिश रंग तराजू का उपयोग करना और बार प्लॉट घास के मैदान बनाना शामिल है।</li>
<li>हीटमैप में पंक्तियों और स्तंभों को फिर से व्यवस्थित करने, आउटलायर्स की जांच करने, प्रत्येक कारक स्तर पर डेटा रेंज पर विचार करने, नेटवर्क ग्राफ़ के लिए अलग-अलग लेआउट की कोशिश करने और स्थिति और लंबाई-आधारित विज़ुअलाइज़ेशन के बीच भ्रम से बचने के महत्व पर भी प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>लेखक पाई चार्ट या संकेंद्रित डोनट्स, साथ ही लाल / हरे और इंद्रधनुष रंग तराजू का उपयोग करने के खिलाफ सलाह देता है।</li>
<li>निष्कर्ष सलाखों को फिर से व्यवस्थित करके स्टैक्ड बार प्लॉट को अनुकूलित करने की आवश्यकता पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cxli233/FriendsDontLetFriends</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zडेटा विज़ुअलाइज़ेशन में सामान्य गलतियाँ: बेहतर ग्राफ़ के लिए एक गाइड</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.12 में डेप्रिकेशन: टाइमज़ोन समस्याओं से सावधान रहें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पायथन 3.12 डेटटाइम मॉड्यूल में कुछ फ़ंक्शंस को हटाने की योजना बना रहा है, जो टाइमज़ोन-कम डेटटाइम ऑब्जेक्ट्स को वापस करते हैं, संभावित रूप से समस्याएं पैदा करते हैं।</li>
<li>पायथन में भोले या जागरूक डेटटाइम के उपयोग के आसपास की बहस के कारण लेखक वैकल्पिक कार्यों का उपयोग करने की सलाह देता है।</li>
<li>यूटीसी में डेटटाइम स्टोर करना और टाइमज़ोन जानकारी को अद्यतित रखना महत्वपूर्ण प्रथाओं के रूप में जोर दिया जाता है, और चर्चा में विभिन्न प्रतिभागी प्रोग्रामिंग भाषाओं में टाइमज़ोन हैंडलिंग के बारे में अपनी राय और चिंताओं को व्यक्त करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.miguelgrinberg.com/post/it-s-time-for-a-change-datetime-utcnow-is-now-deprecated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZPython 3.12 में डेप्रिकेशन: टाइमज़ोन समस्याओं से सावधान रहें</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-K: नवीनतम अद्यतन नई सुविधाओं और गेमप्ले सुधार ों का परिचय देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ज़ीरो-के भौतिकी-आधारित इकाइयों और प्रक्षेप्य के साथ एक मुफ्त वास्तविक समय रणनीति गेम है, जो 100 से अधिक अद्वितीय इकाइयों और विभिन्न गेमप्ले विकल्पों की पेशकश करता है।</li>
<li>नवीनतम अपडेट नए बमवर्षक, यूनिट समायोजन, संतुलन परिवर्तन और विस्तारित मोडिंग क्षमताओं को लाता है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, अपडेट में गेमप्ले, एआई विरोधियों और मॉडिंग सुविधाओं के लिए सुधार और संवर्द्धन शामिल हैं, जो आर्टिफैक्ट कंट्रोल नामक एक नया नियंत्रण बिंदु गेम मोड पेश करते हैं। ज़ीरो-के शीर्ष क्रम के मुफ्त वास्तविक समय रणनीति गेम बनने का प्रयास करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zero-k.info/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZZero-K: नवीनतम अद्यतन नई सुविधाओं और गेमप्ले सुधार ों का परिचय देता है</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आकर्षक इंजीनियरिंग खेल: सभी के लिए मनोरंजक और शैक्षिक विकल्प]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने इंजीनियरिंग-केंद्रित खेलों की एक सूची तैयार की है जो मजेदार और शैक्षिक दोनों हैं।</li>
<li>सूची में फैक्ट्री ऑटोमेशन, सिटी बिल्डर्स, रूट-बिल्डर्स और कंप्यूटर साइंस गेम्स जैसी विभिन्न उप-शैलियों को शामिल किया गया है।</li>
<li>लेखक ने अधिकांश गेम खेले हैं और व्यक्तिगत सिफारिशें और समीक्षा प्रदान करता है।</li>
<li>सूची पाठकों से अतिरिक्त योगदान और सुझावों के लिए खुली है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arcataroger/awesome-engineering-games</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zआकर्षक इंजीनियरिंग खेल: सभी के लिए मनोरंजक और शैक्षिक विकल्प</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[फाइन-ट्यूनिंग एलएलएम में एलओआरए के लाभ: अंतर्दृष्टि, ट्रेड-ऑफ और ऑप्टिमाइज़र विचार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लोरा (लो-रैंक एडाप्टेशन) का उपयोग कस्टम भाषा मॉडल को ठीक करने, वजन परिवर्तनों को विघटित करके मेमोरी उपयोग और कम्प्यूटेशनल संसाधनों को कम करने के लिए किया जाता है।</li>
<li>एलओआरए का उपयोग करने के परिणाम ऑप्टिमाइज़र पसंद के आधार पर न्यूनतम भिन्नता के अनुरूप हैं, एडम ऑप्टिमाइज़र पर एसजीडी का उपयोग करने के संभावित फायदे के साथ।</li>
<li>प्रयोगों से सीखी गई अंतर्दृष्टि और सबक में सभी परतों में एलओआरए को लागू करने और सीमित जीपीयू मेमोरी वाले बड़े मॉडलों की कुशल फाइन-ट्यूनिंग के महत्व के साथ-साथ एलओआरए, डेटासेट प्रभावों और अन्य अनुकूलन एल्गोरिदम का उपयोग करने के संभावित लाभों को लागू करने के बारे में विचार शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/practical-tips-for-finetuning-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zफाइन-ट्यूनिंग एलएलएम में एलओआरए के लाभ: अंतर्दृष्टि, ट्रेड-ऑफ और ऑप्टिमाइज़र विचार</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेरिकी एजेंसी ने बाचमैन के वारबलर सहित 21 प्रजातियों को विलुप्त घोषित किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेरिकी एजेंसी ने 21 प्रजातियों के विलुप्त होने की पुष्टि की है, जिसमें बाचमैन वारबलर भी शामिल है।</li>
<li>यह घोषणा जैव विविधता के नुकसान की खतरनाक दर और संरक्षण प्रयासों की तत्काल आवश्यकता पर प्रकाश डालती है।</li>
<li>बाचमैन का वारबलर, अन्य प्रजातियों के साथ, अब जंगली में नहीं पाया जाएगा, जो हमारे पारिस्थितिक तंत्र पर मानव गतिविधियों के अपरिवर्तनीय परिणामों पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pbsnc.org/blogs/science/us-agency-declares-21-species-now-extinct/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zअमेरिकी एजेंसी ने बाचमैन के वारबलर सहित 21 प्रजातियों को विलुप्त घोषित किया</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[काइल वोग्ट ने सुरक्षा चिंताओं के बीच क्रूज सीईओ के रूप में इस्तीफा दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्रूज के सह-संस्थापक और सीईओ काइल वोग्ट ने अपनी भूमिका से इस्तीफा दे दिया है।</li>
<li>क्रूज में इंजीनियरिंग के वर्तमान कार्यकारी उपाध्यक्ष मो एल्शेनवी अध्यक्ष और सीटीओ का पद ग्रहण करेंगे।</li>
<li>इस्तीफा कैलिफोर्निया के मोटर वाहन विभाग द्वारा क्रूज के परमिट के निलंबन के बाद आया है, जो एक पैदल यात्री और क्रूज रोबोटक्सी से जुड़ी एक घटना से उपजा है। क्रूज़ को खराब प्रबंधन और सुरक्षा पर जोर देने की कमी के लिए आलोचना मिली है, जिसके परिणामस्वरूप मनोबल कम हो गया है और छंटनी हुई है। वोग्ट ने अपने परिवार के साथ समय बिताने और नए उद्यमों का पता लगाने की योजना बनाई है, जबकि जीएम सार्वजनिक विश्वास के पुनर्निर्माण के लिए सुरक्षा और जवाबदेही के महत्व को रेखांकित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/19/cruise-co-founder-and-ceo-kyle-vogt-resigns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zकाइल वोग्ट ने सुरक्षा चिंताओं के बीच क्रूज सीईओ के रूप में इस्तीफा दिया</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मैं घर से काम करना चुनता हूं: नौकरी की संतुष्टि और व्यक्तिगत विकास को संतुलित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक घर से काम करने के लाभों की वकालत करता है, जिसमें फोकस में वृद्धि, कम व्याकुलता और एक समर्पित कार्यक्षेत्र की सुविधा शामिल है।</li>
<li>वे दूरस्थ कार्य के लिए प्रबंधन की आपत्तियों को चुनौती देते हैं और उन कंपनियों के प्रति वफादारी कर्मचारियों पर सवाल उठाते हैं जो उनकी भलाई या कैरियर के विकास को प्राथमिकता नहीं देते हैं।</li>
<li>लेख नौकरी की संतुष्टि और व्यक्तिगत विकास के बीच संतुलन की आवश्यकता पर प्रकाश डालता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shavingtheyak.com/2023/10/25/wfh-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zमैं घर से काम करना चुनता हूं: नौकरी की संतुष्टि और व्यक्तिगत विकास को संतुलित करना</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[क्यूताई एआई रिसर्च लैब € 300 मिलियन फंडिंग सुरक्षित करता है, सब कुछ खुला स्रोत बना देगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फ्रांसीसी अरबपति जेवियर नील ने कृत्रिम सामान्य बुद्धि पर केंद्रित पेरिस में एक गैर-लाभकारी एआई अनुसंधान प्रयोगशाला क्यूताई के लिए अपनी योजनाओं का खुलासा किया है।</li>
<li>प्रयोगशाला ने फ्रांसीसी अरबपति रोडोल्फे सादे सहित कई स्रोतों से लगभग € 300 मिलियन ($ 330 मिलियन) का वित्त पोषण हासिल किया है।</li>
<li>क्यूताई ने अपनी कम्प्यूटेशनल आवश्यकताओं को पूरा करने के लिए स्केलवे से एक हजार एनवीडिया जीपीयू का अधिग्रहण किया है और सलाहकार के रूप में उल्लेखनीय एआई शोधकर्ताओं के साथ एक मजबूत वैज्ञानिक टीम को काम पर रखा है। प्रयोगशाला ओपन सोर्स मॉडल, प्रशिक्षण स्रोत कोड और डेटा जारी करने का इरादा रखती है। इसके अतिरिक्त, नील एआई उपयोग के मामलों के विनियमन का समर्थन करता है, यूरोपीय एआई अधिनियम पर फ्रांस के दृष्टिकोण के साथ संरेखित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/17/kyutai-is-an-french-ai-research-lab-with-a-330-million-budget-that-will-make-everything-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Zक्यूताई एआई रिसर्च लैब € 300 मिलियन फंडिंग सुरक्षित करता है, सब कुछ खुला स्रोत बना देगा</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई सीईओ की भूमिका फिर से शुरू करने के लिए सैम अल्टमैन के साथ बातचीत कर रहा है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई बोर्ड सैम ऑल्टमैन को सीईओ के रूप में वापस लाने पर विचार कर रहा है, क्योंकि उन्हें अप्रत्याशित रूप से बिना किसी नोटिस के निकाल दिया गया था, जो उनके बिना कंपनी की अनिश्चितता की वर्तमान स्थिति का संकेत देता है।</li>
<li>अल्टमैन वापसी के बारे में अनिश्चित हैं और उन्हें महत्वपूर्ण शासन परिवर्तनों की आवश्यकता होगी।</li>
<li>कई वरिष्ठ शोधकर्ताओं ने पहले ही इस्तीफा दे दिया है, और अधिक प्रस्थान की उम्मीद है, जिससे ओपनएआई के भविष्य के बारे में चिंताएं बढ़ रही हैं, खासकर उनके प्रतियोगी, चैटजीपीटी के साथ, कर्षण प्राप्त कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23967199/breaking-openai-board-in-discussions-with-sam-altman-to-return-as-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zओपनएआई सीईओ की भूमिका फिर से शुरू करने के लिए सैम अल्टमैन के साथ बातचीत कर रहा है</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ओपनएआई के सीईओ सैम अल्टमैन को बर्खास्त करने वाले बोर्ड तख्तापलट का विवरण सामने आया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई ने सीईओ सैम अल्टमैन को बर्खास्त कर दिया है, जिससे अध्यक्ष ग्रेग ब्रॉकमैन और तीन वरिष्ठ वैज्ञानिकों को इस्तीफा देना पड़ा।</li>
<li>ओपनएआई में एक प्रमुख निवेशक माइक्रोसॉफ्ट कथित तौर पर इस फैसले से परेशान थी।</li>
<li>माना जा रहा है कि इसे हटाने की साजिश मुख्य वैज्ञानिक इल्या सुत्सकेवर ने रची थी, जिन्होंने ओपनएआई की प्रौद्योगिकी तैनाती की सुरक्षा और गति के बारे में चिंता व्यक्त की थी।</li>
<li>व्यावसायीकरण और कंपनी के विकास की गति के बारे में आंतरिक असहमति उत्पन्न हुई।</li>
<li>ओपनएआई की अनूठी संरचना, एक गैर-लाभकारी संस्था द्वारा शासित एक लाभकारी शाखा के साथ, स्थिति में जटिलता जोड़ती है।</li>
<li>अल्टमैन की बर्खास्तगी और बाद में इस्तीफों ने आंतरिक उथल-पुथल पैदा कर दी है और कंपनी की भविष्य की दिशा के बारे में अनिश्चितता पैदा कर दी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/11/report-sutskever-led-board-coup-at-openai-that-ousted-altman-over-ai-safety-concerns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zओपनएआई के सीईओ सैम अल्टमैन को बर्खास्त करने वाले बोर्ड तख्तापलट का विवरण सामने आया</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ्रिगेट: रियल-टाइम एआई ऑब्जेक्ट डिटेक्शन के साथ ओपन-सोर्स एनवीआर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फ्रिगेट एक खुला स्रोत एनवीआर है जो सुरक्षा कैमरों की निगरानी के लिए एआई ऑब्जेक्ट डिटेक्शन का उपयोग करता है।</li>
<li>यह झूठी सकारात्मकता को कम करने के लिए स्थानीय प्रसंस्करण का उपयोग करता है और घटनाओं और अलर्ट के लिए अनुकूलन विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>फ्रिगेट होम ऑटोमेशन प्लेटफार्मों के साथ एकीकृत करता है और वास्तविक समय वीडियो फ़ीड और गतिशील कैमरा दृश्य प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frigate.video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zफ्रिगेट: रियल-टाइम एआई ऑब्जेक्ट डिटेक्शन के साथ ओपन-सोर्स एनवीआर</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एआई निर्णय से बचें: एआई द्वारा मौत - अंतिम जैकबॉक्स पार्टी गेम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>खिलाड़ी दोस्तों को एक खेल खेलने के लिए बनाते हैं और आमंत्रित करते हैं जहां वे जीवित रहने की रणनीति बनाते हैं।</li>
<li>एक एआई प्रत्येक रणनीति की सफलता का आकलन करता है।</li>
<li>5 राउंड के बाद सबसे कम मौतों वाला खिलाड़ी जीतता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deathbyai.gg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zएआई निर्णय से बचें: एआई द्वारा मौत - अंतिम जैकबॉक्स पार्टी गेम</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्किप और म्यूट करने के लिए इस एक्सटेंशन के साथ YouTube विज्ञापनों को बायपास करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>व्यक्ति ने यूट्यूब विज्ञापनों को बायपास करने के लिए वॉल्यूम म्यूट करके, वीडियो की गति बढ़ाकर और बटन उपलब्ध होने पर विज्ञापन को स्किप करके एक कस्टम एक्सटेंशन विकसित किया।</li>
<li>एक्सटेंशन को क्रोम वेबस्टोर से डाउनलोड किया जा सकता है, और कोड उन लोगों के लिए गिटहब पर भी उपलब्ध है जो इसे जांचने या संशोधित करने में रुचि रखते हैं।</li>
<li>यह समाधान उपयोगकर्ताओं को विज्ञापनों को बायपास करने या छोड़ने के लिए एक्सटेंशन की सुविधाओं का उपयोग करके विज्ञापन-मुक्त YouTube देखने में सक्षम बनाता है.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38327017</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zस्किप और म्यूट करने के लिए इस एक्सटेंशन के साथ YouTube विज्ञापनों को बायपास करें</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[लॉकहीड मार्टिन ने अंतरिक्ष से फोन और वॉकी-टॉकी को ट्रैक करने के लिए हॉकआई 360 के साथ साझेदारी की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लॉकहीड मार्टिन ने संयुक्त अरब अमीरात की सेना से कथित मजबूत ग्राहक समर्थन के साथ एक अंतरिक्ष-आधारित फोन स्थान-ट्रैकिंग कंपनी हॉकआई 360 के साथ साझेदारी की है।</li>
<li>हॉकआई 360 रेडियो-आवृत्ति उत्सर्जन के माध्यम से फोन, वॉकी-टॉकी और जीपीएस सिस्टम जैसे विभिन्न उपकरणों को ट्रैक करने के लिए उपग्रहों के एक नक्षत्र का उपयोग करता है।</li>
<li>साझेदारी में लॉकहीड मार्टिन वेंचर्स से $ 10 मिलियन का निवेश शामिल है, जिससे अमेरिकी नौसेना और यूरोपीय संघ की सीमा प्रवर्तन एजेंसी जैसे संगठनों के साथ निगरानी अनुबंधों में हॉकआई 360 की भागीदारी के बारे में चिंता बढ़ गई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackpoulson.substack.com/p/lockheed-is-now-tracking-phones-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zलॉकहीड मार्टिन ने अंतरिक्ष से फोन और वॉकी-टॉकी को ट्रैक करने के लिए हॉकआई 360 के साथ साझेदारी की</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[निजी सूचना पुनर्प्राप्ति में सफलता: क्रिप्टोग्राफर दशकों पुरानी गोपनीयता समस्या को हल करते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शोधकर्ताओं ने क्रिप्टोग्राफी में निजी सूचना पुनर्प्राप्ति के मुद्दे को हल करने में प्रगति की है, जिससे उपयोगकर्ताओं को सार्वजनिक डेटाबेस से डेटा तक पहुंचने में सक्षम बनाया गया है।</li>
<li>पिछले समाधानों में प्रत्येक खोज के लिए पूरे डेटाबेस को स्कैन करना शामिल था, लेकिन हाल के शोध ने डेटाबेस को प्रीप्रोसेसिंग करने और बारीकियों का खुलासा किए बिना सुरक्षित रूप से जानकारी तक पहुंचने की संभावना का प्रदर्शन किया है।</li>
<li>यद्यपि इस समाधान का व्यावहारिक अनुप्रयोग चुनौतीपूर्ण बना हुआ है, शोधकर्ता आशावादी हैं कि आगे के विकास दृष्टिकोण को परिष्कृत करेंगे और बड़े पैमाने पर डेटाबेस से निजी लुकअप का एहसास करेंगे।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/cryptographers-solve-decades-old-privacy-problem-444899/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zनिजी सूचना पुनर्प्राप्ति में सफलता: क्रिप्टोग्राफर दशकों पुरानी गोपनीयता समस्या को हल करते हैं</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टार्टअप सफलता के लिए सह-संस्थापक के रूप में ग्रेग ब्रॉकमैन का महत्व]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ग्रेग ब्रॉकमैन को उनकी प्रतिबद्धता, भर्ती क्षमताओं, प्रतिक्रिया के लिए खुलेपन और गैर-तकनीकी भूमिकाओं को संभालने में कौशल के कारण आदर्श सह-संस्थापक के रूप में वर्णित किया गया है।</li>
<li>लेखक का मानना है कि एक संस्थापक टीम में ग्रेग जैसे किसी व्यक्ति का होना स्टार्टअप की सफलता के लिए महत्वपूर्ण है।</li>
<li>ग्रेग को &quot;मुख्य आशावादी&quot; के रूप में जाना जाता है और उनके सकारात्मक दृष्टिकोण और दृष्टिकोण के लिए अत्यधिक मूल्यवान है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.samaltman.com/greg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zस्टार्टअप सफलता के लिए सह-संस्थापक के रूप में ग्रेग ब्रॉकमैन का महत्व</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेटा ने जिम्मेदार एआई टीम को भंग कर दिया, जेनरेटिव एआई पर ध्यान केंद्रित किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टेक कंपनी मेटा ने अपनी रिस्पॉन्सिबल एआई (आरएआई) टीम को भंग कर दिया है और जेनरेटिव आर्टिफिशियल इंटेलिजेंस की ओर ध्यान केंद्रित किया है।</li>
<li>अधिकांश आरएआई टीम के सदस्य जेनरेटिव एआई उत्पाद टीम में शामिल होंगे, जबकि अन्य मेटा के एआई बुनियादी ढांचे पर काम करेंगे।</li>
<li>मेटा आश्वस्त करता है कि आरएआई टीम को भंग करने के बावजूद, यह सुरक्षित और जिम्मेदार एआई विकास में प्राथमिकता और निवेश करने के लिए प्रतिबद्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23966980/meta-disbanded-responsible-ai-team-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zमेटा ने जिम्मेदार एआई टीम को भंग कर दिया, जेनरेटिव एआई पर ध्यान केंद्रित किया</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["महिमामंडित ऑटोकम्प्लीट" पर असहमत: चैटबॉट्स और सहयोगी तर्क के मूल्य की खोज करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने ज्योफ हिंटन के चैटबॉट्स के चरित्र चित्रण को &quot;महिमामंडित ऑटोकम्प्लीट&quot; के रूप में चुनौती दी है।</li>
<li>उनका तर्क है कि उनकी अपनी सोच शैली, जो स्वतः पूर्ण दिखती है, समस्या को सुलझाने के लिए फायदेमंद हो सकती है।</li>
<li>लेखक दोनों दृष्टिकोणों के मूल्य पर जोर देते हुए सहयोगी तर्क और तार्किक सोच के बीच अंतर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/11/18/i-disagree-with-geoff-hinton-regarding-glorified-autocomplete/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Z&quot;महिमामंडित ऑटोकम्प्लीट&quot; पर असहमत: चैटबॉट्स और सहयोगी तर्क के मूल्य की खोज करना</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[बेटेलज्यूस द्वारा क्षुद्रग्रह 319 लियोना का दुर्लभ मनोगत खगोलीय खोज के लिए अवसर प्रदान करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्षुद्रग्रह 319 लियोना 12 दिसंबर को ओरियन तारामंडल में स्टार बेटेलगेज के सामने से गुजरेगा, जिसे एक मनोगत के रूप में जाना जाता है।</li>
<li>यह दुर्लभ घटना तारे और क्षुद्रग्रह दोनों के बारे में अधिक जानकारी इकट्ठा करने का अवसर प्रस्तुत करती है।</li>
<li>मध्य एशिया और दक्षिणी यूरोप से फ्लोरिडा और मैक्सिको तक एक गलियारे के साथ लोग अपनी नग्न आंखों से घटना का निरीक्षण करने में सक्षम होंगे, लेकिन क्षुद्रग्रह के आकार और आकार के बारे में अनिश्चितताओं के कारण सटीक उपस्थिति और समय अनिश्चित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.universetoday.com/164299/an-asteroid-will-occult-betelgeuse-on-december-12th/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zबेटेलज्यूस द्वारा क्षुद्रग्रह 319 लियोना का दुर्लभ मनोगत खगोलीय खोज के लिए अवसर प्रदान करता है</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नैनोप्लास्टिक ्स प्रयोगशाला मॉडल में पार्किंसंस रोग से जुड़ते हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ड्यूक विश्वविद्यालय द्वारा किए गए एक अध्ययन से पता चलता है कि प्लास्टिक नैनोकणों, विशेष रूप से पॉलीस्टाइनिन, पार्किंसंस रोग और विशिष्ट प्रकार के मनोभ्रंश से जुड़े मस्तिष्क प्रोटीन के साथ बातचीत करते हैं।</li>
<li>अनुचित रूप से निपटाए गए प्लास्टिक इन छोटे कणों में अवक्रमित हो सकते हैं, जो तब पानी और खाद्य स्रोतों में जमा हो सकते हैं।</li>
<li>शरीर में नैनोप्लास्टिक्स का यह संचय संभावित रूप से पार्किंसंस रोग के जोखिम और उन्नति को बढ़ा सकता है, न्यूरोलॉजिकल विकारों में नैनोप्लास्टिक्स के प्रभाव पर अतिरिक्त शोध की आवश्यकता पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://corporate.dukehealth.org/news/nanoplastics-promote-conditions-parkinsons-across-various-lab-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000Zनैनोप्लास्टिक ्स प्रयोगशाला मॉडल में पार्किंसंस रोग से जुड़ते हैं</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सैम अल्टमैन ओपनएआई के सीईओ पद से हटाए गए, मीरा मुराती अंतरिम नेता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सैम अल्टमैन ओपनएआई के सीईओ के रूप में पद छोड़ रहे हैं, और मीरा मुराती को अंतरिम सीईओ के रूप में नियुक्त किया गया है।</li>
<li>अल्टमैन के जाने का श्रेय उनके असंगत संचार को दिया जाता है।</li>
<li>ओपनएआई के निदेशक मंडल को मुराती के नेतृत्व कौशल पर भरोसा है और वह संक्रमण काल के दौरान कंपनी का नेतृत्व करते हुए एक स्थायी सीईओ की तलाश जारी रखेगी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zसैम अल्टमैन ओपनएआई के सीईओ पद से हटाए गए, मीरा मुराती अंतरिम नेता</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई के सह-संस्थापक ग्रेग ब्रॉकमैन ने इस्तीफा दिया, टीम को संदेश भेजा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के सीईओ ग्रेग ब्रॉकमैन ने ओपनएआई टीम को आज की खबर के बारे में एक संदेश भेजा है।</li>
<li>संदेश की सामग्री प्रदान किए गए लिंक पर पाई जा सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zओपनएआई के सह-संस्थापक ग्रेग ब्रॉकमैन ने इस्तीफा दिया, टीम को संदेश भेजा</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ई-बाइक और मोपेड की बढ़ती लोकप्रियता इलेक्ट्रिक कारों की तुलना में तेल की मांग को कम करती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इलेक्ट्रिक बाइक और मोपेड इलेक्ट्रिक कारों की तुलना में अधिक लोकप्रिय हो रहे हैं, खासकर चीन जैसे देशों में, और तेल की मांग में काफी कटौती कर रहे हैं।</li>
<li>सड़क पर 280 मिलियन से अधिक इलेक्ट्रिक दोपहिया वाहनों के साथ, उन्होंने पहले से ही वैश्विक तेल की मांग को लगभग 1% तक कम कर दिया है।</li>
<li>इलेक्ट्रिक बाइक और मोपेड इलेक्ट्रिक कारों की तुलना में अधिक किफायती और ऊर्जा-कुशल हैं, जिससे उन्हें छोटी यात्राओं के लिए एक पसंदीदा विकल्प बनाया जाता है और सार्वजनिक परिवहन प्रणालियों में &quot;अंतिम किलोमीटर की समस्या&quot; को हल किया जाता है। जैसे-जैसे पेट्रोल की कीमतें बढ़ती हैं और बैटरी की कीमतें गिरती हैं, तेल की मांग में और भी कमी आने की उम्मीद है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zई-बाइक और मोपेड की बढ़ती लोकप्रियता इलेक्ट्रिक कारों की तुलना में तेल की मांग को कम करती है</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाल्व ने हाफ-लाइफ की 25 वीं वर्षगांठ अपडेट जारी किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वाल्व ने हाफ-लाइफ के लिए 25 वीं वर्षगांठ अपडेट लॉन्च किया है, जिसमें अपडेट, बग फिक्स और नई सामग्री की भीड़ है।</li>
<li>अपडेट में हाफ-लाइफ अपलिंक, चार नए मल्टीप्लेयर मैप्स, बेहतर ग्राफिक्स सेटिंग्स, एन्हांस्ड कंट्रोलर और स्टीम नेटवर्किंग सपोर्ट और स्टीम डेक के साथ संगतता का परिचय दिया गया है।</li>
<li>इसके अतिरिक्त, अपडेट गेम की प्रारंभिक रिलीज से मूल सामग्री को बहाल करता है और कई बग को संबोधित करता है। वाल्व इस अपडेट को हाफ-लाइफ के निश्चित संस्करण के रूप में मानता है, जिससे हाफ-लाइफ: स्टीम स्टोर पर स्रोत की दृश्यता कम हो जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zवाल्व ने हाफ-लाइफ की 25 वीं वर्षगांठ अपडेट जारी किया</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इलेक्ट्रिक वाहनों के लिए बैटरी की कीमतें 2025 तक 40% गिरने की उम्मीद है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गोल्डमैन सैक्स रिसर्च ने 2025 तक इलेक्ट्रिक वाहनों (ईवी) के लिए बैटरी की कीमतों में 40% की कमी की भविष्यवाणी की है, जिससे वे पारंपरिक कारों के साथ अधिक प्रतिस्पर्धी हो जाएंगे।</li>
<li>कीमतों में गिरावट लिथियम, निकल और कोबाल्ट जैसे ईवी कच्चे माल की घटती लागत के कारण होगी।</li>
<li>बैटरी की कम कीमतों से ईवी और आंतरिक दहन इंजन वाहनों के बीच लागत समानता हो सकती है, जिससे उपभोक्ता ईवी को अपना सकते हैं और सरकारी समर्थन पर निर्भरता कम कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zइलेक्ट्रिक वाहनों के लिए बैटरी की कीमतें 2025 तक 40% गिरने की उम्मीद है</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[तीन वरिष्ठ शोधकर्ताओं ने ओपनएआई से इस्तीफा दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के तीन वरिष्ठ शोधकर्ताओं, जिनमें अनुसंधान निदेशक जैकब पचोकी, एआई जोखिम टीम के प्रमुख अलेक्जेंडर मैड्री और स्ज़ीमोन सिडोर शामिल हैं, ने अज्ञात कारणों से कंपनी छोड़ दी है।</li>
<li>ओपनएआई से इन शोधकर्ताओं का प्रस्थान महत्वपूर्ण है, क्षेत्र में उनकी वरिष्ठ भूमिकाओं और विशेषज्ञता को देखते हुए।</li>
<li>उनके प्रस्थान का विशिष्ट कारण वर्तमान में अज्ञात है और सार्वजनिक रूप से खुलासा नहीं किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38316378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Zतीन वरिष्ठ शोधकर्ताओं ने ओपनएआई से इस्तीफा दिया</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मैनिफ़ेस्ट V3: Google के भ्रामक परिवर्तन Chrome उपयोगकर्ताओं की गोपनीयता के लिए खतरा हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मैनिफ़ेस्ट V3 Google Chrome के वेब ब्राउज़र एक्सटेंशन में परिवर्तनों का एक सेट है जिसका उद्देश्य गोपनीयता, सुरक्षा और प्रदर्शन में सुधार करना है।</li>
<li>आलोचकों का तर्क है कि ये परिवर्तन एक्सटेंशन की क्षमताओं को सीमित करते हैं, विशेष रूप से वे जो ट्रैकर्स को अवरुद्ध करके गोपनीयता की रक्षा करते हैं।</li>
<li>ब्राउज़र और विज्ञापन नेटवर्क दोनों पर Google के नियंत्रण के बारे में चिंताएं हैं, जिससे हितों के टकराव और सुरक्षा में वास्तविक सुधार के बारे में सवाल उठते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zमैनिफ़ेस्ट V3: Google के भ्रामक परिवर्तन Chrome उपयोगकर्ताओं की गोपनीयता के लिए खतरा हैं</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ईथरनेट: 50 वर्षों के लिए लैन डेटा ट्रांसमिशन के लिए वैश्विक मानक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ईथरनेट स्थानीय क्षेत्र नेटवर्क (लैन) में उच्च गति डेटा ट्रांसमिशन के लिए व्यापक रूप से उपयोग की जाने वाली तकनीक है और 50 से अधिक वर्षों के लिए मानक रही है।</li>
<li>ईथरनेट समाक्षीय केबलों पर संचालित होता है, जिससे तेज और विश्वसनीय डेटा हस्तांतरण की अनुमति मिलती है।</li>
<li>वायरलेस प्रौद्योगिकियों में प्रगति के बावजूद, ईथरनेट अपनी स्थिरता और लगातार प्रदर्शन के कारण कई संगठनों के लिए पसंदीदा विकल्प बना हुआ है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zईथरनेट: 50 वर्षों के लिए लैन डेटा ट्रांसमिशन के लिए वैश्विक मानक</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एआई चैटजीपीटी और बकवास का मुद्दा: प्रमुख एआई शोधकर्ताओं ने चिंता व्यक्त की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एलन ब्लैकवेल एआई-जनित &quot;बकवास&quot; के मुद्दे की पड़ताल करता है और इसकी तुलना बुलहिटिंग की अवधारणा से करता है।</li>
<li>उन्होंने चैटजीपीटी जैसे एआई सिस्टम की प्रेरक शक्ति और संभावित जोखिमों के बारे में प्रमुख एआई शोधकर्ताओं द्वारा व्यक्त की गई चिंताओं पर प्रकाश डाला।</li>
<li>ब्लैकवेल इस मुद्दे को &quot;बकवास नौकरियों&quot; की अवधारणा से जोड़ता है और सुझाव देता है कि एआई कुछ नौकरियों को अप्रासंगिक बना सकता है।</li>
<li>एआई को विनियमित करने पर ध्यान केंद्रित करने के बजाय, वह बकवास की समस्या को संबोधित करने का प्रस्ताव करता है और विभिन्न नौकरियों के मूल्य और आवश्यकता का मूल्यांकन करने के लिए एक शिखर सम्मेलन का सुझाव देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zएआई चैटजीपीटी और बकवास का मुद्दा: प्रमुख एआई शोधकर्ताओं ने चिंता व्यक्त की</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेरिका के बाहर लगभग कोई भी 6% रियल एस्टेट कमीशन का भुगतान नहीं करता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेरिका में अन्य देशों की तुलना में रियल एस्टेट एजेंटों की अधिक संख्या है, जो संभावित संतृप्त बाजार का संकेत देती है।</li>
<li>अमेरिका में, घर की बिक्री पर कमीशन आमतौर पर 5% से 6% के बीच होता है, जो कई अन्य देशों की तुलना में अधिक है, जो घर खरीदारों और विक्रेताओं के लिए उच्च लागत का सुझाव देता है।</li>
<li>कमीशन में यह विसंगति बाजार की गतिशीलता, नियमों और घर खरीदने की प्रक्रिया में एजेंटों की भूमिका जैसे विभिन्न कारकों के कारण हो सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zअमेरिका के बाहर लगभग कोई भी 6% रियल एस्टेट कमीशन का भुगतान नहीं करता है।</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एर्गोनोमिक मैजिक माउस: हैक और अपग्रेड]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने यूएसबी-सी चार्जिंग के साथ एर्गोनोमिक संस्करण बनाने के लिए मैजिक माउस को सफलतापूर्वक हैक किया।</li>
<li>इस प्रक्रिया में माउस को संशोधित और 3 डी प्रिंट करना शामिल था, साथ ही रास्ते में दिलचस्प निष्कर्षों की खोज भी शामिल थी।</li>
<li>लेखक चार्जिंग प्रक्रिया को प्रदर्शित करता है और संशोधित माउस को इकट्ठा करता है, अतिरिक्त सुविधाओं के लिए अपनी योजनाओं को साझा करता है जिन्हें अंततः खत्म कर दिया गया था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000Zएर्गोनोमिक मैजिक माउस: हैक और अपग्रेड</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वेबसाइट अजनबियों को घूरने देती है, पलक झपकने से मुक्त]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वेबसाइट अजनबियों को वेबकैम के माध्यम से एक-दूसरे के चेहरे को देखने में सक्षम बनाती है, बिना किसी टेक्स्ट चैट या ऑडियो संचार के।</li>
<li>वेबआरटीसी और मीडियापाइप तकनीक का उपयोग करते हुए, जब कोई भी व्यक्ति पलकें झपकाता है तो वीडियो फ़ीड रुक जाती है।</li>
<li>निर्माता से संपर्क करने के लिए, संचार के लिए एक ईमेल पता प्रदान किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stranger.video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000Zवेबसाइट अजनबियों को घूरने देती है, पलक झपकने से मुक्त</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सिग्नल: सीमित संसाधनों के साथ गोपनीयता को प्राथमिकता देना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सिग्नल, एक गैर-लाभकारी मैसेजिंग ऐप, गोपनीयता और डेटा संरक्षण को प्राथमिकता देता है, लेकिन अपने बुनियादी ढांचे को बनाए रखने में उच्च लागत का सामना करना पड़ता है।</li>
<li>ऐप गोपनीयता सुविधाओं को बढ़ाने और उपयोगकर्ता सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए अनुसंधान और विकास में निवेश करता है, लेकिन मेटा जैसी बड़ी तकनीकी कंपनियों के वित्तीय संसाधनों का अभाव है।</li>
<li>तकनीकी उद्योग में पारदर्शिता और जवाबदेही पर जोर दिया जाता है, साथ ही संवेदनशील डेटा एकत्र नहीं करने के महत्व पर जोर दिया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/blog/signal-is-expensive/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zसिग्नल: सीमित संसाधनों के साथ गोपनीयता को प्राथमिकता देना</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एप्पल 2022 में आईफोन पर आरसीएस का समर्थन करेगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऐप्पल ने घोषणा की है कि निकट भविष्य में आईफोन्स में आरसीएस सपोर्ट आएगा।</li>
<li>आरसीएस, या रिच कम्युनिकेशन सर्विसेज, टाइपिंग इंडिकेटर, रीड रिसीट्स और ग्रुप चैट जैसी उन्नत मैसेजिंग सुविधाएँ प्रदान करता है।</li>
<li>ऐप्पल का यह कदम आईफोन उपयोगकर्ताओं के लिए मैसेजिंग अनुभव को बढ़ाएगा और उन्हें एंड्रॉइड उपयोगकर्ताओं के साथ फीचर समानता के करीब लाएगा, जिनके पास पहले से ही आरसीएस समर्थन है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2023/11/16/apple-rcs-coming-to-iphone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zएप्पल 2022 में आईफोन पर आरसीएस का समर्थन करेगा</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोट हिंजर: अंतरिक्ष को अधिकतम करने के लिए एक फोल्डेबल कोट हैंगर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक व्यक्ति ने कोट हिंगर नामक एक फोल्डेबल कोट हैंगर बनाया है, जिसे उन स्थानों पर फिट करने के लिए डिज़ाइन किया गया है जहां एक नियमित हैंगर नहीं हो सकता है।</li>
<li>उन्होंने अपने उत्पाद को निधि देने और उपयोग किए जाने वाले विभिन्न डिजाइन संस्करणों और सामग्रियों के बारे में विवरण साझा करने के लिए एक किकस्टार्टर अभियान शुरू किया है।</li>
<li>व्यक्ति एक उत्पाद व्यवसाय चलाने की चुनौतियों पर चर्चा करता है और समर्थन के महत्व पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=vREokZa4dNU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zकोट हिंजर: अंतरिक्ष को अधिकतम करने के लिए एक फोल्डेबल कोट हैंगर</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अंतिम बाधा: रियलटाइम लिनक्स एकीकरण के लिए अतुल्यकालिक प्रिंटक () फ़ंक्शन को हल करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लिनक्स कर्नेल के लिए रीयलटाइम समर्थन विकसित किया जा रहा है, लेकिन वर्तमान सिंक्रोनस प्रिंटक () फ़ंक्शन के साथ एक बड़ी बाधा का सामना करना पड़ता है जिससे देरी होती है।</li>
<li>डेवलपर्स इस समस्या को हल करने के लिए प्रिंटक () आउटपुट को अतुल्यकालिक बनाने पर सक्रिय रूप से काम कर रहे हैं।</li>
<li>एक बार प्रिंटक () समस्या को संबोधित करने के बाद, शेष रीयलटाइम प्रीम्पेशन कोड को 2024 के अंत से पहले परियोजना को पूरा करने के लिए लिनक्स कर्नेल में एकीकृत किया जा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/951337/e9139cdb65a9cb93/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zअंतिम बाधा: रियलटाइम लिनक्स एकीकरण के लिए अतुल्यकालिक प्रिंटक () फ़ंक्शन को हल करना</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[काउई स्वच्छ ऊर्जा के लिए सार्वजनिक रूप से स्वामित्व वाले ग्रिड के साथ अग्रणी है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कौई सार्वजनिक रूप से स्वामित्व वाले ग्रिड का उपयोग करके स्वच्छ ऊर्जा में अग्रणी है।</li>
<li>द्वीप ने नवीकरणीय ऊर्जा स्रोतों में संक्रमण में महत्वपूर्ण प्रगति की है।</li>
<li>सार्वजनिक रूप से स्वामित्व वाले ग्रिड के उपयोग ने ऊर्जा उत्पादन और वितरण प्रक्रिया पर अधिक नियंत्रण की अनुमति दी है, जिससे अधिक टिकाऊ और लागत प्रभावी समाधान हो सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.canarymedia.com/articles/clean-energy/portugal-just-ran-on-100-renewables-for-six-days-in-a-row</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zकाउई स्वच्छ ऊर्जा के लिए सार्वजनिक रूप से स्वामित्व वाले ग्रिड के साथ अग्रणी है</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्वीडन नए परमाणु रिएक्टर ों का निर्माण करेगा, 2035 तक लागत साझा करेगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्वीडन की सरकार स्वच्छ ऊर्जा की बढ़ती मांग को पूरा करने के लिए 2035 तक दो नए रिएक्टरों और 2045 तक कुल 10 रिएक्टरों के निर्माण की योजना बनाकर परमाणु ऊर्जा को चरणबद्ध तरीके से समाप्त करने के अपने पिछले रुख को बदल रही है।</li>
<li>सरकार इन परमाणु परियोजनाओं में निजी क्षेत्र के निवेश को प्रोत्साहित करने के लिए ऋण गारंटी और लागत-साझाकरण की पेशकश कर रही है, जिसमें वैटनफॉल, फोर्टम और यूनिपर जैसी राज्य के स्वामित्व वाली कंपनियों ने रुचि व्यक्त की है।</li>
<li>यह निर्णय सरकार के अनुमान से प्रेरित है कि बिजली की मांग 2045 तक दोगुनी हो जाएगी क्योंकि देश एक जीवाश्म मुक्त समाज में बदल जाएगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/energy/sweden-plans-new-nuclear-reactors-by-2035-can-take-costs-2023-11-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zस्वीडन नए परमाणु रिएक्टर ों का निर्माण करेगा, 2035 तक लागत साझा करेगा</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फोन नंबर ों का खुलासा: पासवर्ड रीसेट विकल्पों में कमजोरियां (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक का शोध पासवर्ड रीसेट विकल्पों में कमजोरियों पर केंद्रित है, विशेष रूप से फोन नंबरों के प्रकटीकरण के बारे में।</li>
<li>वेबसाइटें इस बात में भिन्न होती हैं कि पासवर्ड रीसेट प्रक्रिया के दौरान वे उपयोगकर्ता के फोन नंबर के कितने अंक प्रदर्शित करते हैं।</li>
<li>विभिन्न प्लेटफार्मों से लीक हुई जानकारी किसी के फोन नंबर को कम करने में मदद कर सकती है, और लेखक ने संभावनाओं को और कम करने के लिए फोन नंबर एक्सचेंजों पर शोध किया।</li>
<li>नेशनल पूलिंग एडमिनिस्ट्रेशन फोन नंबरों के प्रबंधन में एक भूमिका निभाता है।</li>
<li>लेख किसी के ईमेल पते के आधार पर उसका फ़ोन नंबर प्राप्त करने की एक विधि बताता है और फ़ोन नंबरों का उपयोग करके पासवर्ड रीसेट विकल्पों की उपलब्धता पर प्रकाश डालता है।</li>
<li>लेखक ने ईमेल से फोन नंबर प्राप्त करने की प्रक्रिया को स्वचालित करने के लिए एक उपकरण विकसित किया और दर्शाता है कि लोकप्रिय वेबसाइटों पर पासवर्ड रीसेट करने के लिए इसका उपयोग कैसे किया जा सकता है।</li>
<li>लेख में फोनरेटर नामक एक ऑनलाइन सेवा का उल्लेख किया गया है जो किसी देश की फोन नंबरिंग योजना से संबंधित सार्वजनिक डेटा के आधार पर संभावित फोन नंबरों की सूची उत्पन्न करता है।</li>
<li>फोन नंबरों के माध्यम से व्यक्तिगत जानकारी के जोखिम के बारे में चिंताओं को उठाया जाता है, और संभावित हमले वैक्टर पर चर्चा की जाती है।</li>
<li>बेहतर गोपनीयता और सुरक्षा के लिए समाधान प्रस्तावित हैं, जिसमें उपयोगकर्ताओं को अपनी संपर्क जानकारी के लिए लेबल सेट करने और वर्चुअल नंबर या समर्पित सिम कार्ड का उपयोग करने की अनुमति देना शामिल है।</li>
<li>जिम्मेदार प्रकटीकरण पर जोर दिया जाता है, और लेखक ऑनलाइन सेवाओं के साथ इस मुद्दे को संबोधित करने के अपने प्रयासों का उल्लेख करता है।</li>
<li>लेखक के शोध को सम्मेलनों में प्रस्तुत किया गया है, और वे एक रेड टीमर और साइबर सुरक्षा शोधकर्ता हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.martinvigo.com/email2phonenumber/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zफोन नंबर ों का खुलासा: पासवर्ड रीसेट विकल्पों में कमजोरियां (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[न्याय विभाग ने रियलपेज के खिलाफ अविश्वास मुकदमे को हरी झंडी दी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अमेरिकी न्याय विभाग ने रियल एस्टेट सॉफ्टवेयर कंपनी रियलपेज के खिलाफ मुकदमे के लिए हरी झंडी दे दी है, जिस पर अवैध रूप से किराये की कीमतों में हेरफेर करने का आरोप है।</li>
<li>किरायेदारों का आरोप है कि रियलपेज और मकान मालिक जो इसकी एल्गोरिथम मूल्य निर्धारण प्रणाली को नियोजित करते हैं, वे अविश्वास कानूनों का उल्लंघन कर रहे हैं और किराए में वृद्धि कर रहे हैं।</li>
<li>मुकदमे में दावा किया गया है कि रियलपेज की प्रथाओं के परिणामस्वरूप किरायेदारों के लिए उच्च किराये की लागत होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/us-news/law/justice-department-clears-the-way-for-collusion-suit-against-apartment-owners-e545f260</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zन्याय विभाग ने रियलपेज के खिलाफ अविश्वास मुकदमे को हरी झंडी दी</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बेयर-मेटल सेविंग्स कंपनी में संक्रमण $ 230k सालाना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कंपनी ने अपने बुनियादी ढांचे को एडब्ल्यूएस से नंगे-धातु समाधान में बदलकर सालाना $ 230,000 से अधिक की बचत की।</li>
<li>यह कदम सार्वजनिक क्लाउड से स्वतंत्रता के लिए कंपनी की आवश्यकता से प्रेरित था, क्योंकि उनकी सेवा में ग्राहकों को सूचित करना शामिल है जब सार्वजनिक क्लाउड डाउनटाइम का अनुभव करता है।</li>
<li>उन्होंने संसाधनों पर अधिक नियंत्रण के लिए और साझा होस्टिंग वातावरण में अनुभव किए गए मुद्दों को खत्म करने के लिए अपने स्वयं के सर्वर पर अनुप्रयोगों, भंडारण और लोड संतुलन का प्रबंधन करने के लिए कुबेरनेट्स, हेल्म, एनएफएस और मेटलएलबी का उपयोग किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.oneuptime.com/moving-from-aws-to-bare-metal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-17T00:00:00.000Zबेयर-मेटल सेविंग्स कंपनी में संक्रमण $ 230k सालाना</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विंडोज 11 यूरोपीय आयोग के डिजिटल बाजार अधिनियम का पालन करने के लिए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट यूरोपीय आयोग के डिजिटल मार्केट ्स एक्ट का पालन करने के लिए विंडोज 11 को अपडेट कर रहा है, जिसका उद्देश्य प्रतिस्पर्धा और उपयोगकर्ता की पसंद को बढ़ाना है।</li>
<li>विस्तारित यूरोपीय आर्थिक क्षेत्र (EEA) के उपयोगकर्ता विशिष्ट Microsoft ऐप्स की स्थापना रद्द करने, आसानी से डिफ़ॉल्ट सेटिंग्स बदलने और Microsoft सेवाओं का उपयोग करने के संकेतों से बचने में सक्षम होंगे.</li>
<li>इन बदलावों को इस महीने विंडोज 11 के प्रीव्यू अपडेट में रोलआउट किया जाएगा और बाद की तारीख में विंडोज 10 में भी लागू किया जाएगा। गूगल और एप्पल जैसी अन्य प्रमुख तकनीकी कंपनियां भी डिजिटल बाजार अधिनियम से प्रभावित होंगी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/11/europeans-can-soon-strip-bing-edge-other-microsoft-cruft-from-windows-11/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zविंडोज 11 यूरोपीय आयोग के डिजिटल बाजार अधिनियम का पालन करने के लिए</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनटेलीमेट्री में माइग्रेट करना: डेटा विश्वसनीयता और लागत दक्षता में सुधार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हवाई जहाज ने अपने अधिकांश डेटा उत्पादन और संग्रह को ओपनटेलीमेट्री (ओटेल) मानक में सफलतापूर्वक स्थानांतरित कर दिया है।</li>
<li>ओटेल में माइग्रेशन ने डेटा विश्वसनीयता, विभिन्न विक्रेताओं के साथ कनेक्टिविटी और लागत निगरानी में सुधार किया है।</li>
<li>ओटेल ऑब्जर्वेबिलिटी डेटा को संसाधित करने और कई प्रोग्रामिंग भाषाओं के लिए लाइब्रेरी समर्थन प्रदान करने के लिए मानकों और उपकरणों का एक विक्रेता-अज्ञेयवादी सेट है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airplane.dev/blog/migrating-to-opentelemetry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zओपनटेलीमेट्री में माइग्रेट करना: डेटा विश्वसनीयता और लागत दक्षता में सुधार</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हैकर समाचार समुदाय जीवन-बदलते कैरियर परिवर्तन चलाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक हैकर न्यूज समुदाय को उनके साइड प्रोजेक्ट पर उनके समर्थन और प्रतिक्रिया के लिए धन्यवाद देता है।</li>
<li>उन्होंने 2,500 भुगतान किए गए ग्राहकों को प्राप्त करने के बाद पूर्णकालिक रूप से अपने जुनून परियोजना को आगे बढ़ाने के लिए अपनी दिन की नौकरी छोड़ दी है।</li>
<li>लेखक अपने प्रोत्साहन और समर्थन के माध्यम से इस कैरियर परिवर्तन को सक्षम करने के लिए हैकर समाचार समुदाय को श्रेय देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38291452</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zहैकर समाचार समुदाय जीवन-बदलते कैरियर परिवर्तन चलाता है</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[नई लेजर स्कैनिंग तकनीक हड्डियों, स्नायुबंधन और कण्डरा के साथ रोबोट की 3 डी प्रिंटिंग को सक्षम बनाती है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ईटीएच ज्यूरिख और एक अमेरिकी स्टार्ट-अप के शोधकर्ताओं ने विभिन्न पॉलिमर से बनी हड्डियों, स्नायुबंधन और टेंडन के साथ 3 डी प्रिंटिंग रोबोट के लिए एक लेजर स्कैनिंग तकनीक विकसित की है।</li>
<li>धीमी गति से इलाज करने वाले पॉलिमर बढ़े हुए लोचदार गुणों और बढ़े हुए स्थायित्व को सक्षम करते हैं, जिससे नरम रोबोटिक्स की संभावनाओं का विस्तार होता है।</li>
<li>नई तकनीक नरम, लोचदार और कठोर सामग्रियों के संयोजन के साथ-साथ नाजुक संरचनाओं और गुहाओं वाले भागों के निर्माण को सक्षम बनाती है। शोधकर्ताओं और स्टार्ट-अप ने ग्राहकों को 3 डी प्रिंटिंग सेवाएं प्रदान करने की योजना बनाई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/printed-robots-with-bones-ligaments-and-tendons.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-17T00:00:00.000Zनई लेजर स्कैनिंग तकनीक हड्डियों, स्नायुबंधन और कण्डरा के साथ रोबोट की 3 डी प्रिंटिंग को सक्षम बनाती है।</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[16 वर्षीय ब्लेंडर ने यूके यंग एनिमेटर ऑफ द ईयर प्रतियोगिता जीती]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यंग एनिमेटर ऑफ द ईयर यूके प्रतियोगिता यूके में युवा एनिमेटरों के लिए समर्थन और संसाधन प्रदान करती है।</li>
<li>एनिमेटर्स प्रतियोगिता में शामिल हो सकते हैं और प्रतियोगिता की वेबसाइट के माध्यम से अपना काम जमा कर सकते हैं।</li>
<li>प्रतियोगिता ब्लू चिड़ियाघर एनीमेशन स्टूडियो द्वारा समर्थित है और इसकी एक गोपनीयता नीति है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://younganimator.uk/winner/1699875910225x437970782709919500</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Z16 वर्षीय ब्लेंडर ने यूके यंग एनिमेटर ऑफ द ईयर प्रतियोगिता जीती</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पारस्परिक प्रचार की शक्ति: छोटी वेबसाइटों के लिए खोज संकट का समाधान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इंटरनेट पर छोटी वेबसाइटों की खोज की कठिनाई पर चर्चा की जाती है।</li>
<li>दिलचस्प वेबसाइटों को बढ़ावा देने और खोजने के लिए बुकमार्क की सूची बनाने और साझा करने का समाधान प्रस्तावित है।</li>
<li>लेखक इस बात पर जोर देता है कि एक-दूसरे की वेबसाइटों को बढ़ावा देने से छोटी वेबसाइटों के समृद्ध समुदाय को बढ़ावा मिल सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/19-website-discoverability-crisis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zपारस्परिक प्रचार की शक्ति: छोटी वेबसाइटों के लिए खोज संकट का समाधान</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जीपीटी की क्षमता को उजागर करना: डिजार्गोनाइज़र से कोड दुभाषियों तक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई डेवडे ने जीपीटी, अनुकूलन योग्य चैट बॉट की शुरूआत का प्रदर्शन किया, जिसे दूसरों के साथ साझा किया जा सकता है।</li>
<li>लेखक द्वारा बनाए गए जीपीटी, जैसे कि डेजार्गोनाइज़र और जावास्क्रिप्ट कोड इंटरप्रेटर, पर प्रकाश डाला गया है।</li>
<li>जीपीटी निजी या सार्वजनिक हो सकते हैं और विशेष रूप से ChatGPT प्लस ग्राहकों के लिए उपलब्ध हैं, जिसमें GPT मॉडल, उनकी चुनौतियों और सीमाओं का उपयोग करके बनाई गई कई परियोजनाओं पर चर्चा होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Nov/15/gpts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zजीपीटी की क्षमता को उजागर करना: डिजार्गोनाइज़र से कोड दुभाषियों तक</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोड ऑप्टिमाइज़ करना: IFS को ऊपर और नीचे धकेलना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अधिक कुशल और बग-मुक्त कोड लिखने के लिए, सशर्त कथनों (आईएफएस) को कॉलर फ़ंक्शन के अंदर रखने के बजाय उन्हें कॉलर फ़ंक्शन तक धकेलने पर विचार करें।</li>
<li>अलग-अलग संस्थाओं के बजाय वस्तुओं के बैचों पर संचालन स्टार्टअप लागत को कम करके और प्रसंस्करण क्रम में लचीलापन प्रदान करके बेहतर प्रदर्शन का कारण बन सकता है।</li>
<li>इन दो नियमों के संयोजन से कोड को और अनुकूलित किया जा सकता है और समग्र दक्षता में वृद्धि हो सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/11/15/push-ifs-up-and-fors-down.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Zकोड ऑप्टिमाइज़ करना: IFS को ऊपर और नीचे धकेलना</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वासम: वेब विकास और उससे परे के लिए एक शक्तिशाली उपकरण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वेबसाइट Spotify पर एक लो-फाई हिप हॉप बीट्स प्लेलिस्ट प्रदान करती है।</li>
<li>वेबसाइट WebAssembly (Wasm) का उपयोग करने पर जानकारी और उदाहरण प्रदान करती है, जो एक निम्न-स्तरीय बाइटकोड है जो वेब पर चलता है।</li>
<li>वेबसाइट पर उदाहरण विभिन्न वासम अवधारणाओं को प्रदर्शित करते हैं, बड़े अनुप्रयोगों, पारिस्थितिकी तंत्र उपकरण, भाषा सुविधाओं में सामान्य सुविधाओं का निर्माण करते हैं, और ब्राउज़र के बाहर वासम का उपयोग करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmbyexample.dev/home.en-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zवासम: वेब विकास और उससे परे के लिए एक शक्तिशाली उपकरण</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बी-ट्रीज: लोकप्रिय गेम फैक्टरियो में एक कार्यान्वयन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख एक कारखाने के निर्माण के खेल फैक्टो, खेल में बी-ट्रीज के कार्यान्वयन पर चर्चा करता है।</li>
<li>बी-ट्रीज को कई कुंजियों और पॉइंटर्स के साथ मोटी बाइनरी पेड़ों के रूप में वर्णित किया जाता है, जिसका उपयोग बड़ी मात्रा में जानकारी की कुशल खोज और भंडारण के लिए किया जाता है।</li>
<li>लेखक फैक्टरो में एक द्विआधारी खोज पेड़ और बी-ट्री दोनों के कार्यान्वयन को प्रदर्शित करता है, जो इसकी बड़ी सूचना क्षमता के कारण बी-ट्री बनाने की जटिलता को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://razberry.substack.com/p/btree-factorio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-16T00:00:00.000Zबी-ट्रीज: लोकप्रिय गेम फैक्टरियो में एक कार्यान्वयन</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेरिकी सर्जनों ने सफलतापूर्वक पूरे आंख प्रत्यारोपण का प्रदर्शन किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>न्यूयॉर्क में सर्जनों ने बिजली के झटके से गंभीर रूप से घायल हुए एक व्यक्ति पर दुनिया का पहला संपूर्ण आंख प्रत्यारोपण पूरा कर लिया है।</li>
<li>इस प्रक्रिया में रक्त की आपूर्ति और ऑप्टिक तंत्रिका सहित पूरी बाईं आंख को दाता से प्राप्तकर्ता तक प्रत्यारोपित करना शामिल था।</li>
<li>हालांकि यह अनिश्चित है कि क्या आदमी प्रत्यारोपित आंख में दृष्टि हासिल कर पाएगा, विशेषज्ञ आशावादी हैं और दृष्टि बहाली को बढ़ाने के लिए ऑप्टिक तंत्रिका पुनर्जनन और जीन थेरेपी जैसी उन्नत तकनीकों पर विचार कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-11-surgeons-world-eye-transplant.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zअमेरिकी सर्जनों ने सफलतापूर्वक पूरे आंख प्रत्यारोपण का प्रदर्शन किया</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[माइक्रोसॉफ्ट ने Azure Maia 100 और Azure Cobalt 100 का अनावरण किया: क्लाउड AI और सामान्य क्लाउड सेवाओं को बढ़ाने के लिए कस्टम चिप्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट ने अपने क्लाउड इंफ्रास्ट्रक्चर के लिए अपनी खुद की एआई चिप, एज़ूर माइया 100 और एक आर्म-आधारित सीपीयू, एज़ूर कोबाल्ट 100 बनाया है।</li>
<li>इन चिप्स को एआई क्षमताओं की बढ़ती मांग को पूरा करने के लिए प्रदर्शन और शक्ति दक्षता में सुधार करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>Azure Maia 100 चिप विशेष रूप से क्लाउड AI वर्कलोड के लिए बनाया गया है, जबकि Azure कोबाल्ट सीपीयू सामान्य क्लाउड सेवाओं के लिए है। दोनों 2024 में उपलब्ध होंगे, जिसका उद्देश्य ग्राहकों को अधिक बुनियादी ढांचे के विकल्प प्रदान करना और एनवीडिया पर निर्भरता को कम करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/15/23960345/microsoft-cpu-gpu-ai-chips-azure-maia-cobalt-specifications-cloud-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zमाइक्रोसॉफ्ट ने Azure Maia 100 और Azure Cobalt 100 का अनावरण किया: क्लाउड AI और सामान्य क्लाउड सेवाओं को बढ़ाने के लिए कस्टम चिप्स</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[एआई मौसम विज्ञान मॉडल ग्राफकास्ट ने मौसम पूर्वानुमान में पारंपरिक तरीकों को पछाड़ दिया: गूगल अध्ययन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गूगल डीपमाइंड के एआई मौसम विज्ञान मॉडल, ग्राफकास्ट ने 10 दिन पहले तक वैश्विक मौसम की स्थिति की भविष्यवाणी करने में पारंपरिक मौसम पूर्वानुमान विधियों को पीछे छोड़ दिया है।</li>
<li>ग्राफकास्ट ने 90% मैट्रिक्स में यूरोपियन सेंटर फॉर मीडियम-रेंज वेदर फोरकास्ट (ईसीएमडब्ल्यूएफ) प्रणाली को पीछे छोड़ दिया, जो बेहतर प्रदर्शन का प्रदर्शन करता है।</li>
<li>एआई मॉडल एक मिनट के भीतर सैकड़ों मौसम चर की भविष्यवाणी कर सकता है, गति और सटीकता दोनों की पेशकश कर सकता है, लेकिन इसे मौजूदा तकनीकों का पूरक माना जाता है, प्रतिस्थापन नहीं। ईसीएमडब्ल्यूएफ और यूके मौसम कार्यालय भी मौसम पूर्वानुमान के लिए अपने एआई मॉडल पर काम कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2023/11/ai-outperforms-conventional-weather-forecasting-for-the-first-time-google-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zएआई मौसम विज्ञान मॉडल ग्राफकास्ट ने मौसम पूर्वानुमान में पारंपरिक तरीकों को पछाड़ दिया: गूगल अध्ययन</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ़ायरफ़ॉक्स आगामी रिलीज में डिफ़ॉल्ट रूप से वेलैंड को सक्षम करेगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फ़ायरफ़ॉक्स ब्राउज़र में अब दो साल बाद डिफ़ॉल्ट रूप से वेलैंड सक्षम होगा, एक मोज़िला बग के बंद होने के बाद, जिसने वेलैंड बैकएंड को रिलीज़ के लिए तैयार माना था।</li>
<li>यह परिवर्तन फ़ायरफ़ॉक्स 121 में लागू किया जाएगा, जो 19 दिसंबर को जारी होने वाला है।</li>
<li>यह, वेलैंड में अन्य प्रगति के साथ, इंगित करता है कि 2024 लिनक्स डेस्कटॉप के लिए एक महत्वपूर्ण वर्ष होगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Change-Wayland-Release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zफ़ायरफ़ॉक्स आगामी रिलीज में डिफ़ॉल्ट रूप से वेलैंड को सक्षम करेगा</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ऑस्ट्रेलिया में एंटीबायोटिक दवाओं के अति प्रयोग से दवा प्रतिरोधी संक्रमण में वृद्धि]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऑस्ट्रेलिया में एंटीबायोटिक दवाओं के अति प्रयोग के कारण आम संक्रमण दवाओं के प्रतिरोधी बन रहे हैं।</li>
<li>2022 में एक तिहाई से अधिक आबादी को कम से कम एक रोगाणुरोधी नुस्खा मिला, जो पिछले वर्ष से वृद्धि का संकेत देता है।</li>
<li>ऑस्ट्रेलिया में विश्व स्तर पर सातवीं सबसे अधिक रोगाणुरोधी निर्धारित दर है, और एंटीबायोटिक दवाओं का दुरुपयोग और अति प्रयोग दवा प्रतिरोधी संक्रमण के उदय में योगदान देता है। रिपोर्ट में हर समस्या के समाधान के रूप में एंटीबायोटिक दवाओं की सांस्कृतिक अपेक्षा को बदलने की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/2023/nov/16/australia-antibiotics-overuse-drug-resistant-infections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zऑस्ट्रेलिया में एंटीबायोटिक दवाओं के अति प्रयोग से दवा प्रतिरोधी संक्रमण में वृद्धि</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफबीआई निदेशक ने FISA धारा 702 के लिए वारंट की आवश्यकता का विरोध किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एफबीआई निदेशक क्रिस्टोफर रे ने विवादास्पद प्रावधान, एफआईएसए धारा 702 के माध्यम से एकत्र किए गए डेटा के लिए प्रस्तावित वारंट आवश्यकता का विरोध करते हुए तर्क दिया कि यह प्रभावी रूप से इसके उपयोग पर प्रतिबंध लगाएगा।</li>
<li>धारा 702 अमेरिकी सरकार को अमेरिका के बाहर विदेशियों के संचार की जासूसी करने की अनुमति देती है और दिसंबर के अंत में समाप्त होने वाली है जब तक कि कांग्रेस द्वारा नवीनीकृत नहीं किया जाता है।</li>
<li>अमेरिकी व्यक्तियों के संचार की निगरानी के लिए नई सीमाओं और वारंट आवश्यकताओं के साथ धारा 702 को नवीनीकृत करने के लिए एक द्विदलीय विधेयक पेश किया गया है, लेकिन एफबीआई और व्हाइट हाउस वारंट की आवश्यकता को &quot;लाल रेखा&quot; मानते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/15/fbi_director_fisa_section_702/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-16T00:00:00.000Zएफबीआई निदेशक ने FISA धारा 702 के लिए वारंट की आवश्यकता का विरोध किया</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
