<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 21 Apr 2024 10:06:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért kellene kétszer is meggondolnia a Y Combinator (YC) ajánlatát?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző lebeszél a Y Combinator (YC) S24-hez való jelentkezéstől, figyelmeztetve a lehetséges, nem ismert hátrányokra a finanszírozási és támogatási előnyök ellenére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZMiért kellene kétszer is meggondolnia a Y Combinator (YC) ajánlatát?</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tanulmány feltárja Grading Bias alapján nevek U-M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Michigani Egyetem tanulmánya szerint az A-tól E-ig kezdődő vezetéknevű diákok gyakran kapnak magasabb osztályzatokat a Canvas online tanulási rendszerben, a szekvenciális osztályozási torzítások miatt.</li>
<li>Az osztályozási különbségek hátrányosan befolyásolhatják a diákok tanulmányi átlagát és jövőbeli karrierlehetőségeit, ami rávilágít a probléma kezelésének fontosságára.</li>
<li>A kutatók ajánlásai között szerepel a véletlenszerű osztályozási sorrendek alkalmazása vagy az osztályozók számának növelése az ilyen torzítás mérséklése érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZTanulmány feltárja Grading Bias alapján nevek U-M</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A szenátus elfogadta a kulcsfontosságú amerikai megfigyelési program újbóli felhatalmazását]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joe Biden elnök aláírta a Foreign Intelligence Surveillance Act 702. szakaszát megújító jogszabályt, amely egy jelentős amerikai megfigyelési törvény.</li>
<li>A szenátus kétpárti támogatással fogadta el a törvényjavaslatot az FBI-korlátozásokról szóló viták után, amely lehetővé teszi a kormány számára, hogy külföldi hírszerzési információkat gyűjtsön az Egyesült Államokon kívüli, nem amerikai kommunikáció megfigyelésével.</li>
<li>A program támogatói, köztük Biden és amerikai tisztviselők, a program nemzetbiztonsági szempontból létfontosságú szerepét hangsúlyozzák, míg az ellenzők az amerikai magánélet védelmét szolgáló szigorúbb biztosítékokat szorgalmaznak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZA szenátus elfogadta a kulcsfontosságú amerikai megfigyelési program újbóli felhatalmazását</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mailoji építése: 300 emoji domain 1440 dollár/év hozamot hoz (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző 300 emoji domain nevet szerzett Kazahsztánból, és létrehozta a Mailoji nevű emoji e-mail szolgáltatást, amely népszerűvé vált a TikTok-on, és egy hét alatt 1000 dollárt keresett.</li>
<li>A kihívásokkal való szembenézés ellenére a Mailoji a Product Hunton indult el, mintegy 1440 dolláros éves bevételt generálva, szórakoztató merülést kínálva az emoji tartományok birodalmába, és javítva a technológiai élményt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinyprojects.dev/projects/mailoji</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZMailoji építése: 300 emoji domain 1440 dollár/év hozamot hoz (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Thunderbird javítja a Microsoft Exchange támogatását]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Thunderbird a következő ESR-kiadásban bevezeti a Microsoft Exchange beépített kompatibilitását, kezdetben az e-mail funkciókra, később pedig a naptár- és címjegyzék-integrációra koncentrálva.</li>
<li>A fejlesztők a memóriabiztonság, a teljesítmény és a modularitás előnyei miatt választják a Rustot, és a HTTP-kérelmek és az XML-kezelés beépítése érdekében technikai akadályok között navigálnak az Exchange-kompatibilitás érdekében.</li>
<li>A jövőbeni erőfeszítések közé tartozik a szigorú tesztelés, a hibakezelés finomítása, a protokoll-kompatibilitás kiterjesztése és a Thunderbird felhasználói bázis számára történő megvalósítás részletezése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZA Thunderbird javítja a Microsoft Exchange támogatását</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A programozás a gondolkodásra helyezi a hangsúlyt a gépeléssel szemben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Ottinger hangsúlyozza a gondolkodás jelentőségét a gépeléssel szemben a szoftverfejlesztésben, hangsúlyozva, hogy a programozás elsősorban szellemi munka, nem pedig fizikai tevékenység.</li>
<li>A szerző megkérdőjelezi a szoftverfejlesztésről mint gyárszerű folyamatról alkotott elképzelést, kiemelve a tervezés, a kutatás, a problémamegoldás és a döntéshozatal fontosságát a programozásban, ahol a gépelés csak egy kisebb összetevő.</li>
<li>A poszt betekintést nyújt a gondolkodási folyamat javításába a szoftverfejlesztés minőségének és termelékenységének javítása érdekében, kitérve a minőségbiztosításra és a szerző agilis gyakorlati hátterére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZA programozás a gondolkodásra helyezi a hangsúlyt a gépeléssel szemben</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ritka evolúciós esemény: Alga és cianobaktérium egyesülése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A tudósok azonosítottak egy rendkívüli eseményt, amikor a Braarudosphaera bigelowii alga és az UCYN-A cianobaktérium egyetlen organizmussá egyesült, ezt a folyamatot elsődleges endoszimbiózisnak nevezik, amely ritkán fordul elő a Föld történetében.</li>
<li>Az újonnan kialakult, nitroplastnak nevezett szervezet lehetővé teszi az algák számára, hogy nitrogént vonjanak ki a levegőből, ami létfontosságú tápanyag, és valószínűleg hatással lehet a mezőgazdasági termelékenységre, ami a termésnövelésre is hatással lehet.</li>
<li>Az egyedülálló evolúciós eseményt részletesen bemutató kutatásokat a Cell és a Science neves tudományos folyóiratokban publikálták, ezzel jelentősen hozzájárulva a tudományterület fejlődéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZRitka evolúciós esemény: Alga és cianobaktérium egyesülése</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az LLM-ek felszabadítása: A pénzügyi piacok forradalmasítása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 2023-as mesterséges intelligencia forradalom jelentős beruházásokat indított el az olyan technológiákba, mint a nagy nyelvi modellek (LLM), például a GPT-3, amelyek a nyelvfeldolgozásban rejlő lehetőségeikről ismertek.</li>
<li>Annak ellenére, hogy viták folynak a részvényárfolyamok előrejelzésében való hatékonyságukról az olyan kihívások miatt, mint a zajos adatok és a piaci dinamika, az LLM-ek ígéretesnek tűnnek az alapelemzésben és a kereskedési stratégiák képzéséhez szükséges szintetikus adatok előállításában.</li>
<li>Bár nem jelent közvetlen fenyegetést a kvantitatív kereskedésre, az LLM-ek sikere különböző területeken felkeltette az érdeklődést és a befektetéseket a mesterséges intelligencia kutatásában, ami a mesterséges intelligencia fejlődésén keresztül a jövőbeni lehetőségekre utal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZAz LLM-ek felszabadítása: A pénzügyi piacok forradalmasítása</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Racket 8.12: Gazdag funkciókkal gazdagítja a programozókat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Racket 8.12-es verziója már megjelent, és olyan erős funkciókat kínál, mint a grafikus programozás támogatása és a változatos csomagkönyvtár.</li>
<li>A programozók ciklusokat és makrókat definiálhatnak, tartományspecifikus nyelveket építhetnek, valamint magasabb rendű szerződéseket és fokozatos tipizálást használhatnak.</li>
<li>A Racket IDE-eszközöket, az új nyelvek azonnali megalkotásának rugalmasságát, valamint egy támogató ökoszisztémát biztosít oktatóprogramokkal, könyvtárakkal, fórumokkal és oktatási anyagokkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racket-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZRacket 8.12: Gazdag funkciókkal gazdagítja a programozókat</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Óvakodjon a Hisense TV-től: A PC Woes gyökere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A posztoló két éven keresztül folyamatosan technikai problémákkal szembesült a számítógépén, például a feladatsor hibás működésével és beállítási hibákkal, amelyek a hálózatra csatlakoztatott Hisense okostévére vezethetők vissza.</li>
<li>A TV által létrehozott kulcsok törlése megoldotta a PC-problémákat, visszaállítva a beállítások, feladatsorok és perifériák teljes funkcionalitását.</li>
<li>Sikeres hibaelhárítási útjukat online osztották meg, lehetővé téve számukra, hogy ismét kihasználják a távoli asztali funkciókat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZÓvakodjon a Hisense TV-től: A PC Woes gyökere</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nitrogénmegkötő Nitroplast: Evolúciós áttörés az eukarióta sejtekben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Legutóbbi felfedezés: A nitroplast nevű nitrogénmegkötő organellum, amelyet egy eukarióta sejtben találtak, megkérdőjelezi azt a hiedelmet, hogy csak a baktériumok képesek a légkörből származó nitrogént megkötni.</li>
<li>A nitroplast endoszimbiontából a mitokondriumokhoz és kloroplasztiszokhoz hasonló szervezetté fejlődött, ami hatással van a szerveztek evolúciójának megértésére.</li>
<li>A kutatók tovább vizsgálják a nitroplastorganellák és a gazdaszervezet közötti kapcsolatot, és ez hatással van a mezőgazdaságra és a környezetre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZNitrogénmegkötő Nitroplast: Evolúciós áttörés az eukarióta sejtekben</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A modellek tanítása a kiválóságra az önérvelő tokenekkel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Reasoning Tokens&quot; bevezetésével a GPT-hez hasonló modelleket képezzük ki a jövőbeli lépések önálló előrejelzésére, ami a kísérletek szerint jelentős veszteségcsökkenéshez vezet.</li>
<li>Ezek a zsetonok arra ösztönzik a modelleket, hogy a következő zsetonok számára hasznos közbenső számításokat végezzenek, és ezzel potenciálisan felülmúlják a hagyományos, részletes magyarázatokat igénylő modelleket.</li>
<li>Az érvelő tokenek alkalmazása a finomhangolt utasításkövető modellekben a modell teljesítményének növelése és a jövőbeli tervezés érdekében vizsgálat tárgyát képezi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZA modellek tanítása a kiválóságra az önérvelő tokenekkel</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL: Európa új iOS Sideload opciója]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az AltStore PAL mostantól Európában 1,50 €/év + ÁFA áron érhető el, és egyedülálló módszert kínál az alkalmazások iOS-en történő oldalletöltésére, nagy hangsúlyt fektetve a biztonságra.</li>
<li>Az alkalmazás részletes áruházi oldalakat kínál minden egyes alkalmazáshoz, és lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy saját maguk jelentessék meg alkalmazásaikat, így azokat is megcélozva, akik olyan alkalmazásokat keresnek, amelyek nem találhatók meg az Apple App Store-ban.</li>
<li>A kis csapat által fejlesztett és adományokra támaszkodó AltStore célja, hogy a felhasználók számára alternatív módot kínáljon az iOS-alkalmazásokhoz való hozzáférésre a hivatalos App Store ökoszisztémán kívül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://altstore.io/#Downloads</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZAltStore PAL: Európa új iOS Sideload opciója</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért manipulálja a Gamification az emberi viselkedést?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A játékosítás játékmechanikákat alkalmaz a viselkedés azonnali jutalmazáson keresztül történő befolyásolására, amely B.F. Skinner pszichológus munkásságából ered, és amelyet a vállalkozások is átvettek a cselekvések alakítására.</li>
<li>A kezdetben pozitív viselkedést célzó játékosítás az emberi viselkedés irányításának hatékony eszközévé vált, ami aggodalmakat keltett a függőséggel és a mesterséges célokra való támaszkodással kapcsolatban.</li>
<li>A rövid távú jutalmak előtérbe helyezése, amint arra olyan esetek, mint Ted Kaczynski és Robert McNamara amerikai védelmi miniszter, rávilágítottak, veszélyeztetheti a hosszú távú kiteljesedést, ami hangsúlyozza a kihívást jelentő, élvezetes tevékenységekben való részvétel vagy a külső manipulációtól mentes, egyedi út kijelölésének fontosságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZMiért manipulálja a Gamification az emberi viselkedést?</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elhunyt a neves filozófus Daniel Dennett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elhunyt a neves filozófus, Daniel Dennett, aki az elmefilozófia és a kognitív tudományok területén végzett munkásságával jelentős hatást gyakorolt a filozófiai közösségre.</li>
<li>Dennettre a szándékossághoz való hozzájárulásáért, a szabad akaratról szóló vitákért és a szókimondó ateizmusért emlékeznek, a méltatások pedig karizmáját, humorát és intellektuális befolyását hangsúlyozzák.</li>
<li>Bár halála jelentős veszteségnek számít, gondolatai és hatása várhatóan tovább élnek a filozófia területén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZElhunyt a neves filozófus Daniel Dennett</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Tesla visszahívást ad ki a Cybertrucks hibás gázpedálok miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tesla 3878 Cybertruckot hív vissza, mert a hibás gázpedálok beragadhatnak, ami balesetveszélyt jelenthet a járművezetők számára.</li>
<li>Ez a visszahívás a Tesla számára kihívásokkal teli hét után következik, amelyet elbocsátások és a vállalatot elhagyó felsővezetők jellemeztek.</li>
<li>A vállalat a jelenlegi járművek pedáljainak cseréjével vagy javításával, valamint az új Cybertruckok korszerűsített gázpedál-kialakítással történő gyártásával kezeli a problémát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA Tesla visszahívást ad ki a Cybertrucks hibás gázpedálok miatt</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quill v2: Rich Text Editor: Testreszabható Rich Text Editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Quill Rich Text Editor egy ingyenes, nyílt forráskódú WYSIWYG-szerkesztő, amely moduláris felépítéséről és sokoldalú API-járól ismert, és különböző testreszabási igényeket elégít ki.</li>
<li>Felhasználóbarát felületével biztosítja a konzisztens teljesítményt a különböző platformokon, miközben az API-n keresztül részletes ellenőrzést biztosít a tartalom, a szerkesztések és az események felett.</li>
<li>A GitHubon több mint 37 000 csillaggal rendelkező, rendkívül népszerű Quillt a kis projektek és a Fortune 500 vállalatok egyaránt használják szövegszerkesztési feladatokhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quilljs.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZQuill v2: Rich Text Editor: Testreszabható Rich Text Editor</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jelentkezz az Y Combinator S24 programjára - határidő április 22.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Y Combinator (YC) arra buzdítja a magánszemélyeket, hogy jelentkezzenek, hangsúlyozva, hogy a felkészültséggel vagy az időzítéssel kapcsolatos kételyek ne tántorítsák el őket.</li>
<li>A YC potenciális alapítókat keres, és útmutatást nyújt a startupok világában való eligazodáshoz.</li>
<li>A jelentkezési határidő április 22-én 20:00 órakor jár le, a döntések május 29-ig várhatók.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40091622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZJelentkezz az Y Combinator S24 programjára - határidő április 22.</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A C++ programozás elsajátítása: Stroustrup legújabb kiadása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Programozás: Bjarne Stroustrup &quot;Programozás: C++ alapjai és gyakorlata (3. kiadás)&quot; című könyve kezdő és tapasztalt programozók számára, akik programozási készségeiket szeretnék fejleszteni.</li>
<li>A könyv alapvető programozási fogalmakat tárgyal, hangsúlyt fektet a hatékony és karbantartható kód írására, és olyan modern C++ szabványokat használ, mint a C++20 és a C++23.</li>
<li>A könyv foglalkozik a procedurális, objektumorientált és általános programozással, valamint a gyakorlati programozási technikákkal, a nyelvi jellemzőkkel és a valós alkalmazásokhoz nélkülözhetetlen könyvtárakkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stroustrup.com/programming.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA C++ programozás elsajátítása: Stroustrup legújabb kiadása</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A főkönyvtár hatékony strukturálása: Tippek és trükkök]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hatékonyan strukturálja a $HOME könyvtárat kategóriák és dátumok szerinti rendezéssel, valamint a Git használatával a pontfájlok számára.</li>
<li>Kezelje a csatolási pontokat, a konfigurációs fájlokat és az adattárolást héjszkriptekkel, ZFS-adatkészletekkel és titkosítási technikákkal a jobb szervezés érdekében.</li>
<li>Hangsúlyozza a biztonsági mentési stratégiákat, az adatbiztonságot, az egyértelmű fájlszervezést és a rendszeres karbantartást a termelékenység és a beállítások javítása érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA főkönyvtár hatékony strukturálása: Tippek és trükkök</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Monkey Island evolúciója: Monkey Monkey Monkey: Az átok lelepleződött]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Monkey Island 2 fordulatos cselekményét és meglepő befejezését mutatja be, előkészítve az utat a népszerű harmadik rész, a The Curse of Monkey Island előtt.</li>
<li>A kezdeti vonakodás ellenére a játék megtartotta az eredeti sorozat humorát és báját, és azt zökkenőmentesen ötvözte az új technológiai jellemzőkkel.</li>
<li>A játék elismerést kapott lenyűgöző látványvilágáért, magával ragadó játékmenetéért és a szeretett franchise folytatásáért, ami a LucasArts számára a modern technológia felé való elmozdulást jelentette.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA Monkey Island evolúciója: Monkey Monkey Monkey: Az átok lelepleződött</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az összekapcsolhatóság javítása: A többutas TCP megjelenik Linuxon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A többutas TCP (MPTCP) kibővíti a szabványos TCP-t, lehetővé téve az eszközök számára, hogy egyidejűleg több interfészt használjanak TCP-csomagok küldésére és fogadására egy kapcsolaton keresztül.</li>
<li>Az MPTCP aggregálja a sávszélességet, prioritást ad az alacsonyabb késleltetésű útvonalaknak, és simán áthelyezi az útvonalakat, ha az egyik meghibásodik, amit a TCP fejlécekben lévő további opciók segítségével észlel, és az útvonal-kezelő és a csomagütemező felügyel.</li>
<li>Támogatja a különböző útvonalkezelési típusokat, foglalat opciókat és hibakeresési funkciókat, amelyeket az MPTCP közösség olyan eszközökkel tart fenn, mint az MPTCP daemon és a Packetdrill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mptcp.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZAz összekapcsolhatóság javítása: A többutas TCP megjelenik Linuxon</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A DuckDuckGo privát keresőmotorja AI Chat és több más funkcióval]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A DuckDuckGo parancsikonokat kínál a különböző oldalakon, például képeken, videókon, hírekben, térképeken és vásárlásokon való kereséshez, hangsúlyt fektet az adatvédelemre, és AI chatet, témákat és böngészési lehetőségeket kínál.</li>
<li>A keresőmotor nagyra értékeli az adatvédelmet, és több platformon keresztül elérhető forrásokat biztosít a felhasználók számára, hogy jobban megértsék szolgáltatásait.</li>
<li>A DuckDuckGo kiemelkedik az adatvédelem iránti elkötelezettségével és az olyan felhasználóbarát funkciókkal, mint a témák és az AI chat, ami népszerű választássá teszi az adatvédelemre odafigyelő felhasználók körében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&amp;ia=chat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA DuckDuckGo privát keresőmotorja AI Chat és több más funkcióval</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google kirúgott alkalmazottja a tiltakozás folytatását sürgeti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google 28 alkalmazottat bocsátott el, élükön Hasan Ibraheemmel, mert tiltakoztak egy Izraellel kötött 1,2 milliárd dolláros szerződés ellen, ami megtorlással kapcsolatos vádakat váltott ki.</li>
<li>Az elbocsátott alkalmazottak a fenyegetések és letartóztatások ellenére is kitartottak, és ezzel rávilágítottak arra, mennyire fontos, hogy felszólaljanak az ellentmondásos projektek ellen.</li>
<li>Ibraheem a folyamatos támogatás és tiltakozás mellett érvel a vitatott törekvésekben részt vevő vállalatok ellen, hangsúlyozva a kiállás jelentőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA Google kirúgott alkalmazottja a tiltakozás folytatását sürgeti</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Valkey egyre nagyobb lendületet vesz a Redis felett]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Redis adatbázis licencváltozásokkal szembesült, amelyek elégedetlenséget váltottak ki a fejlesztők és a felhasználók körében, ami a Valkey nevű elágazás létrehozásához vezetett.</li>
<li>A Valkey jelentős támogatást kapott neves vállalatoktól és karbantartóktól, ami jelentős elmozdulást eredményezett a Redistől, és olyan jelentős szereplők támogatják, mint az AWS, a Google Cloud és az Oracle.</li>
<li>A Redis kihívásokkal szembesül, mivel a legjobb ügyfelek átállnak a Valkey-re, ami bizonytalanságot okoz a jövőjét illetően, mivel az adatbázis-iparág érdeklődése az empirikus adatok alapján jelentősen eltolódott.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA Valkey egyre nagyobb lendületet vesz a Redis felett</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin tranzakciók és a CSS-stilizálás felfedezése weboldalakon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a weboldalak elemeinek CSS stílusjegyeivel foglalkozik, mint például a betűtípusok, animációk és a reszponzív tervezés beállításai.</li>
<li>Olyan Bitcoin-témákba is belemerül, mint a tranzakciók, a bányászati poolok, a blokkok részletei, a tranzakciós díjak és a blokklánc technikai adatai.</li>
<li>Megemlíti az InClassicBlueMattwiz nevű weboldalt, amely a Bitcoin-ökoszisztéma felfedezéséhez nyújt forrásokat, például bányászati műszerfalakat és API-dokumentációt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZBitcoin tranzakciók és a CSS-stilizálás felfedezése weboldalakon</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C-Macs: C-ben írt könnyűsúlyú macOS alkalmazás]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A C-Macs egy kizárólag C nyelven, Nibs vagy Objective-C nélkül fejlesztett Cocoa alkalmazás, amely kevesebb mint 1,5 MB memóriát fogyaszt.</li>
<li>Az alkalmazás egy piros négyzetet jelenít meg a Core Graphics segítségével, nincs licenc, és tartalmaz egy nyilatkozatot, amely szerint a felhasználók saját felelősségükre használják.</li>
<li>Az ismert hibák és korlátozások ellenére a szoftver célja, hogy a régebbi operációs rendszerek és a nem Intel architektúrák támogatása érdekében átdolgozzák.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CodaFi/C-Macs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZC-Macs: C-ben írt könnyűsúlyú macOS alkalmazás</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Tsinghua Egyetem professzora hibát fedezett fel az LWE kvantum algoritmusában]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yilei Chen, a Tsinghua Egyetem adjunktusa a Bostoni Egyetemen szerzett doktori fokozatot kriptográfiából, és a rácsos problémák kvantumalgoritmusaival foglalkozik.</li>
<li>Az egyik LWE megoldó algoritmusában felfedezett hiba arra késztette, hogy frissítse a kutatását, miközben a tanulmány többi részét érintetlenül hagyta, hogy megőrizze ötleteinek értékét a jövőbeni felhasználás számára.</li>
<li>Chen időnként megosztja a kriptográfiával kapcsolatos képregényeket, és egy Github-oldalon mutatja be munkáit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.chenyilei.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZA Tsinghua Egyetem professzora hibát fedezett fel az LWE kvantum algoritmusában</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Llama 3 bemutatása: AI modell a reszponzív tervezéshez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a különböző képernyőméretekre reszponzív CSS médiakérdéseket mutat be a Meta Llama 3 AI modell támogatására.</li>
<li>Kiemeli a Meta Llama 3 teljesítményét, skálázhatóságát és Meta AI-n belüli integrációját, valamint a Trust &amp; Safety irányelveket, frissítéseket és a felelős fejlesztést segítő eszközöket.</li>
<li>A kódrészlet beágyazza a különböző képernyőszélességekhez szükséges stílusattribútumokat, így a Meta Llama 3 a létező legjobb LLM-ként jelenik meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llama.meta.com/llama3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZMeta Llama 3 bemutatása: AI modell a reszponzív tervezéshez</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Csapatmegfigyelések dokumentálása: A stratégiai problémamegoldás révén hírnév építése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;WTF notebook&quot; koncepció magában foglalja a furcsa vagy aggasztó megfigyelések dokumentálását egy új csapathoz való csatlakozáskor, hogy a problémákat szisztematikusan kezeljék és rangsorolják a megoldások érdekében.</li>
<li>A kisebb problémák elsőbbséget élveznek, hogy aztán a nagyobbak felé haladjanak, ami segít abban, hogy a csapatban proaktív problémamegoldó hírnevet szerezzenek.</li>
<li>A stratégiai problémamegoldás hangsúlyozása annak elkerülése érdekében, hogy örökös panaszkodónak bélyegezzék, hatásos változásokhoz és a csapaton belüli hitelességhez vezethet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.simplermachines.com/why-you-need-a-wtf-notebook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZCsapatmegfigyelések dokumentálása: A stratégiai problémamegoldás révén hírnév építése</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halo 2 újraélesztve: HD-frissítés az Xbox határait feszegeti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző és egy barátja a Halo 2 eredeti Xbox-verzióját hardvermódosítások és egyéni javítások révén HD-felbontás-támogatással bővítette.</li>
<li>Olyan kihívásokkal kellett szembenézni, mint a memóriaelosztás, a kódoptimalizálás és a textúra beugrás, de leküzdöttük őket, hogy egy sikeres nagyfelbontású patchet hozzunk létre.</li>
<li>A javítás a konzol RAM-jának nagy részét kihasználva növelte a teljesítményt, így a szerző elégedett volt az eredményekkel, és nyitott a további fejlesztésekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=738</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZHalo 2 újraélesztve: HD-frissítés az Xbox határait feszegeti</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Könnyedén belevágni a számtanba: A matematika: Az alapok elsajátítása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző, annak ellenére, hogy magát nem intelligensnek bélyegzi, amellett érvel, hogy a számtan nem is olyan nagy kihívás, mint azt általában hiszik, és hangsúlyozza az egyszerű számítások elsajátításának fontosságát a bonyolultabb számítások megértéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calculusmadeeasy.org/prologue.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZKönnyedén belevágni a számtanba: A matematika: Az alapok elsajátítása</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az Ocean Link legénysége: Dacolva a kihívásokkal az internet fennmaradása érdekében]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az Ocean Link legénységének a tenger alatti internetkábelek javításában játszott kritikus szerepét mutatja be, amelyet Mitsuyoshi Hirai korábbi főmérnök vezet, kiemelve az olyan kihívásokat, amelyekkel szembe kell nézniük, mint a természeti katasztrófák, nukleáris balesetek és az új tehetségek bevonásának szükségessége.</li>
<li>A jelentés kiemeli a tenger alatti kábelipar jelentőségét, az elöregedő infrastruktúra fenntartásának nehézségeit, valamint a technológiai fejlődés és a globális feszültségek által vezérelt növekvő igényeket, és a sarkvidéki kábelútvonal iránti növekvő érdeklődést.</li>
<li>Az iparág titkolózása ellenére a fiatalabb generációk bevonására irányuló erőfeszítések folyamatban vannak, és a csapat egy 100 mérföldes kábelrendszer sikeres kiépítése bizonyítja rugalmasságukat és hozzáértésüket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/c/24070570/internet-cables-undersea-deep-repair-ships</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZAz Ocean Link legénysége: Dacolva a kihívásokkal az internet fennmaradása érdekében</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reagan elnök válaszol a fiú hálószobájának kitakarítási kérelmére]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1984-ben egy 13 éves dél-karolinai fiú, Andy Smith levélben fordult Reagan elnökhöz, amelyben szövetségi támogatást kért rendetlen hálószobája kitakarítására.</li>
<li>Reagan elnök válaszolt, megemlítve a rendelkezésre álló pénzeszközök hiányát, és azt javasolta, hogy Andy inkább kezdjen önkéntes programot a szobája rendbetételére.</li>
<li>Ez a történelmi anekdota egy fiatal fiú és az elnök közötti könnyed interakciót mutat be, kiemelve a személyes felelősség és a humor fontosságát a közhivatalokban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.lettersofnote.com/p/my-mother-declared-my-bedroom-a-disaster</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZReagan elnök válaszol a fiú hálószobájának kitakarítási kérelmére</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Rust hívási konvenciójának optimalizálása a jobb teljesítmény érdekében]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Miguel Young de la Sota kritikával illeti a Rust hívási konvencióját, és egy hatékonyabb alternatívát javasol, amely a jobb teljesítmény érdekében igazodik a Linux C ABI szabványaihoz.</li>
<li>Javasolja a Go regiszter ABI kihasználását a teljesítmény növelése érdekében a Rust függvények hívási konvencióinak optimalizálásával egy új flaggel, a -Zcallconv-vel, amely közvetlenül az LLVM-et adja meg.</li>
<li>Miguel célja a Rust kódgenerálás javítása, a regiszterhasználat optimalizálása és az Application Binary Interfaces fejlesztése a teljesítmény növelése és a memóriaforgalom minimalizálása érdekében, bizonyítva az LLVM-ben való jártasságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mcyoung.xyz/2024/04/17/calling-convention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZA Rust hívási konvenciójának optimalizálása a jobb teljesítmény érdekében</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Postgres Task Queue-ok javítása determinisztikus Round-Robin Queueinggel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A blog a Postgres által támogatott feladatsorok igazságos sorba állításának nehézségeit vizsgálja, és megoldásként determinisztikus körkörös sorba állítást javasol.</li>
<li>Részletesen ismerteti a feladattábla beállítását, a feladatok sorba állítását, a lekérdezési logikát és a duplikált feladatok lekérdezésének megakadályozását, valamint megemlíti a teljesítményproblémákat, és javaslatot tesz egy túlcsordulási állapotra és egy szekvenáló algoritmusra a lekérdezések javítására.</li>
<li>Kitér az egyidejűségkorlátozásokra, a determinisztikus round-robin sorbaállításra, és utal a méltányossági biztosítékokkal kapcsolatos jövőbeli tudósításokra, miközben visszajelzéseket kér, és kiemeli a Hatchet Cloud nevű menedzselt szolgáltatásukat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hatchet.run/blog/multi-tenant-queues</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZA Postgres Task Queue-ok javítása determinisztikus Round-Robin Queueinggel</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Supabase Storage bevezeti az S3 protokolltámogatást]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Supabase Storage mostantól hivatalosan is támogatja az S3 kompatibilitást a szélesebb körű integrációs lehetőségek érdekében.</li>
<li>A TUS protokoll segítségével a folytatható feltöltés a béta szintről általánosan elérhetővé válik.</li>
<li>A Storage Engine frissítései közé tartozik a többrészes feltöltés az S3-on keresztül, a tárolókosarak közötti átvitel, a szabványosított hibakódok, a többmandátumos migráció és a függőségek szétválasztása a továbbfejlesztett funkcionalitás érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/blog/s3-compatible-storage</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZA Supabase Storage bevezeti az S3 protokolltámogatást</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Remete: Determinisztikus programvégrehajtás egy reprodukálható homokozóban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Hermit egy reprodukálható tároló, amely biztosítja a determinisztikus programvégrehajtást azáltal, hogy elszigeteli őket a nem determinisztikus forrásoktól, például az időtől és a véletlenszám-generálástól.</li>
<li>A determinizmus elérése érdekében elfogja a rendszerhívásokat, és alkalmas stressztesztelésre, felvétel/ismétlésre, reprodukálható építkezésekre és párhuzamossági hibák hibakeresésére.</li>
<li>Bár nem szigeteli el a programokat a fájlrendszeri változásoktól vagy a külső hálózattól, már nem fejlesztik aktívan, de a Rust cargo eszközén keresztül futtatható, BSD-3 licenc alatt, támogatja az x86_64 Linuxot, folyamatos Aarch64 támogatással.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookexperimental/hermit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZRemete: Determinisztikus programvégrehajtás egy reprodukálható homokozóban</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Dnsmasq projekt elnyerte a rangos BlueHats-díjat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A francia digitális minisztériumközi igazgatóság által odaítélt BlueHats-díj Simon Kelley-t a dnsmasq projektben végzett munkájáért tüntette ki, amely egy fontos nyílt forráskódú hálózati címzési eszköz.</li>
<li>2024-ben négy győztesnek 10 000 eurót ítéltek oda, olyan alapvető fontosságú nyílt forráskódú projektek karbantartóinak elismeréseként, mint a Kelley által széles körben használt dnsmasq a routerekben, IoT-eszközökben és az Android OS-ben.</li>
<li>A BlueHats-díjra a jövőben is fogadunk jelöléseket, hogy ösztönözzük a kritikus fontosságú nyílt forráskódú szoftverek karbantartásának támogatását és finanszírozását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nlnet.nl/news/2024/20240418-BlueHatsPrize1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-19T00:00:00.000ZA Dnsmasq projekt elnyerte a rangos BlueHats-díjat</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaMonkey 2.53.18.2: All-in-One csomag webböngészéshez, e-mailhez, csevegéshez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A SeaMonkey egy átfogó internetcsomag, amely tartalmaz webböngészőt, e-mail klienst, csevegőprogramot és HTML-szerkesztőt, és amelyet a SeaMonkey projekt fejlesztett ki a NordVPN-nel együttműködve.</li>
<li>A legújabb verzió, a SeaMonkey 2.53.18.2 hibajavításokat és fejlesztéseket tartalmaz, a Mozilla Firefox forráskódján alapul, és több nyelven elérhető Windows, macOS x64 és Linux operációs rendszerekhez.</li>
<li>A felhasználókat arra ösztönzik, hogy vegyenek részt a vitákban, jelentsék a hibákat és fejlesszék a terméket, a SeaMonkey bővítményein keresztül pedig további funkciókat adhatnak hozzá.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seamonkey-project.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZSeaMonkey 2.53.18.2: All-in-One csomag webböngészéshez, e-mailhez, csevegéshez</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az evésen túl: A túlélés és az érzékszervi tapasztalatok története]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A történet középpontjában egy Crohn-betegségben szenvedő férfi áll, aki enterális táplálkozásra és teljes parenterális táplálásra (TPN) szorul, és azt vizsgálja, hogyan befolyásolja a betegség az ételhez való viszonyát és a mentális jólétét.</li>
<li>Dr. Stanley Dudrick úttörő munkáját vizsgálja a TPN fejlesztésével és az ételmegvonás pszichológiai hatásaival kapcsolatban, hangsúlyozva az érzékszervi szempontok fontosságát az étkezési élményekben.</li>
<li>Az elbeszélés az ételek kulturális és társadalmi jelentőségére reflektál, kiemelve a szokatlan étkezés kihívásait, valamint az ételek, az emberi tapasztalatok és az orvosi ellátás közötti bonyolult kapcsolatot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://longreads.com/2024/04/18/crohns-life-without-eating/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZAz evésen túl: A túlélés és az érzékszervi tapasztalatok története</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virtuális túra az El Prado Múzeumban: Mesterművek és 3D-s szobrok felfedezése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A múzeumi gyűjtemény virtuális tárlatvezetése lehetővé teszi a látogatók számára, hogy 360º-os panorámaképeken navigáljanak a földszinten, az első és a második emeleten, nagy felbontású műalkotásokat és 3D-s szobrokat bemutatva.</li>
<li>Nagy felbontású műtárgyakkal és magyarázó hangos idegenvezetőkkel ellátott tematikus túrákat dolgoztak ki, bár nem minden területet, például az alagsori szintet és a Delfin kincsét is beleértve.</li>
<li>A spanyol gazdaságélénkítési terv által finanszírozott digitalizálási projekt célja, hogy virtuális látogatások és kiterjesztett valóság segítségével inkluzív kiállítási élményt nyújtson.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.museodelprado.es/visita-virtual-coleccion-2023</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-19T00:00:00.000ZVirtuális túra az El Prado Múzeumban: Mesterművek és 3D-s szobrok felfedezése</guid>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az elemek központosításának kihívása a webdesignban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a webdesignban az elemek központozásával kapcsolatos kihívásokat vizsgálja, olyan kérdéseket emelve ki, mint a szöveg igazítása, a vonalmagasság, az ikonok és a betűméretek.</li>
<li>A különböző alkalmazásokban előforduló gyakori igazítási problémákkal foglalkozik, és olyan megoldásokat kínál, mint a betűtípus-metrikák finomhangolása és az ikonok képformátumainak használata.</li>
<li>A legfontosabb tanulság, hogy a felhasználói felületek vizuális vonzerejének növelése érdekében fontos a pontos igazítás előtérbe helyezése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/centering/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000ZAz elemek központosításának kihívása a webdesignban</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Beágyazások: A merülés a mesterséges intelligenciába az alkalmazásfejlesztők számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a világos és sötét színsémák CSS-stílusait mutatja be, valamint a siker- és hibaüzenetekhez igazított elemeket, például gombokat és képeket.</li>
<li>Kódot kínál a weboldalak háttérképekkel, színekkel, átmenetekkel és reszponzív kialakítással való bővítéséhez a médiakérdések segítségével.</li>
<li>Továbbá tartalmaz a látogatói időparaméterekre, a tartalom beágyazására és a kódolt adatokra vonatkozó irányelveket, valamint a kihívást jelentő platform szkriptelemeit, amelyek részletezik a szkriptforrásokat, az időbélyegeket és a weboldali előzmények manipulálását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bawolf.substack.com/p/embeddings-are-a-good-starting-point</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZBeágyazások: A merülés a mesterséges intelligenciába az alkalmazásfejlesztők számára</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CFPB megbünteti Coding Boot Camp BloomTech-et megtévesztő gyakorlatok miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A CFPB megbüntette a BloomTech kódolótábort és Austen Allred vezérigazgatót, amiért félrevezette a diákokat a hitelköltségekkel és az elhelyezkedési arányokkal kapcsolatban.</li>
<li>A BloomTech a jövedelemrészesedési megállapodásokat hamisan nem kölcsönként jelölte meg, hamisan állította be az elhelyezési arányokat, és megtévesztő marketingstratégiákat alkalmazott.</li>
<li>A CFPB intézkedéseinek eredményeként a BloomTech-nek fel kell hagynia bizonyos gyakorlatokkal, felül kell vizsgálnia a kölcsönszerződéseket, büntetésmentes visszavonást kell engedélyeznie a diákok számára, és több mint 164 000 dollárnyi polgári jogi bírságot kell fizetnie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-takes-action-against-coding-boot-camp-bloomtech-and-ceo-austen-allred-for-deceiving-students-and-hiding-loan-costs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZCFPB megbünteti Coding Boot Camp BloomTech-et megtévesztő gyakorlatok miatt</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Mistral AI kiadja a Mixtral 8x22B-t: egy nagy teljesítményű SMoE modell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mistral AI csapata bemutatta a Mixtral 8x22B modellt, egy SMoE (Mixture-of-Experts) modellt, amely nagy teljesítményéről és hatékonyságáról ismert.</li>
<li>Ez az Apache 2.0 licenc alatt kiadott többnyelvű modell kiválóan teljesít a következtetési, tudás- és többnyelvű feladatokban, miközben kivételes költséghatékonyságot kínál.</li>
<li>A fejlesztőket arra ösztönzik, hogy a Mixtral 8x22B-t a La Plateforme-on használják fel a mesterséges intelligencia közösség fejlesztésére, mivel a kódolási és matematikai benchmarkok tekintetében felülmúlja a többi nyílt modellt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mixtral-8x22b/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZA Mistral AI kiadja a Mixtral 8x22B-t: egy nagy teljesítményű SMoE modell</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ősi emberi állkapcsot fedeztek fel a travertin padlóban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy Reddit-felhasználó egy emberi állkapcsot talált szülei új travertin padlóburkolatában, ami felkeltette az antropológusok érdeklődését, és vitákat váltott ki a felfedezés körül.</li>
<li>A travertin, egy mészkőfajta, általában fosszíliákat, köztük ősi emberi maradványokat is tartalmaz, ami rávilágít az építőanyagokban rejlő további rejtett fosszíliák lehetőségére.</li>
<li>Az olyan ősi emberi maradványok, mint a Kocabaş-koponya ipari folyamatok során történő feltárása fényt derít a korai emberi populációkra, hangsúlyozva, hogy az ilyen felfedezésekhez szükség van az ipar, a képzett munkások és a kutatók közötti együttműködésre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johnhawks.net/weblog/how-many-bathrooms-have-neandertals-in-the-tile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZŐsi emberi állkapcsot fedeztek fel a travertin padlóban</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az uniós miniszterek mentességet sürgetnek a chatControl-szabályozásban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az uniós belügyminiszterek tárgyalásokat folytatnak a gyermekek szexuális zaklatásáról szóló, vitatott uniós rendeletjavaslatról, amely a csevegések és üzenetek kötelező átvizsgálását is magában foglalja.</li>
<li>Törekvés van arra, hogy a titkosszolgálatok, a rendőrség és a hadsereg szakmai beszámolóit kizárják a szkennelésből, valamint a bizalmas adatokra vonatkozó mentességet.</li>
<li>A kritikusok a mentességet a megfigyelési algoritmusok iránti bizalmatlanság jelének tekintik, és azt sugallják, hogy a törvényjavaslat a tömeges megfigyelést helyezi előtérbe a gyermekek védelmével szemben; az uniós kormányok célja, hogy június elejéig végrehajtsák a chat-ellenőrzésre vonatkozó jogszabályokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://european-pirateparty.eu/chatcontrol-eu-ministers-want-to-exempt-themselves/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZAz uniós miniszterek mentességet sürgetnek a chatControl-szabályozásban</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az ipari ellenőrzés forradalmasítása mobil robotokkal]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bostondynamics.com/blog/electric-new-era-for-atlas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZAz ipari ellenőrzés forradalmasítása mobil robotokkal</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Wii: USB-C tápellátású, Bluetooth-kompatibilis mini konzol]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A világ legkisebb Nintendo Wii-je egy miniatűr változat, amely USB-C, Bluetooth, microSD-tároló és GameCube-vezérlő portokkal rendelkezik.</li>
<li>Egyedi moduláris kialakítással büszkélkedhet, kompakt felépítéssel, amely fejlett forrasztási készségeket és finom osztású összeszerelést igényel.</li>
<li>A projektet a BitBuilt közösség tette lehetővé, és a Solderpad Hardware License v2.1 alatt érhető el.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/loopj/short-stack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZTiny Wii: USB-C tápellátású, Bluetooth-kompatibilis mini konzol</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM következtetés felgyorsítása új algoritmussal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy új algoritmus lehetővé teszi a valós idejű kiigazításokat az LLM-modell következtetése során, csökkentve a súlyok szorzását a következtetés minőségének fenntartása mellett.</li>
<li>Az M1/M2/M3 GPU-kon megvalósított algoritmus kétszeres sebességnövekedést eredményez a kimenet minőségének feláldozása nélkül, ami felgyorsíthatja a következtetést és egyfajta modelldesztillációként szolgálhat.</li>
<li>Rugalmasságot kínál a modell sebességének/pontosságának és a memória betöltésének kiválasztásában, nyílt forráskódú, a fejlesztő weboldalán elérhető részletes dokumentációval.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asciinema.org/a/piP22yYwcaohu5cA2gyuv1W61</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-18T00:00:00.000ZLLM következtetés felgyorsítása új algoritmussal</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A képzett pragmatikusok pazarláscsökkentő erejének felszabadítása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A kód tartalmazza a weboldalak tervezéséhez szükséges CSS-stílusokat, például az elrendezést, a betűtípuscsaládokat és a világos és sötét témák színsémáit, valamint a gombok és egyedi szövegelemek stílusát.</li>
<li>SVG-képeket is tartalmaz a siker- és hibaüzenetekhez, beleértve a base64-kódolt SVG-képeket is ugyanerre a célra.</li>
<li>Továbbá a kód a látogatói idő, a weboldal URL-címe és egyedi azonosítók nyomon követésére szolgáló paraméterekből áll, esetleg a weboldal tartalmának generálásához és beállításához, amely a kihívás platformjának előzményhelyettesítő funkcióit tartalmazza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cutlefish.substack.com/p/tbm-271-the-biggest-untapped-opportunity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZA képzett pragmatikusok pazarláscsökkentő erejének felszabadítása</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Nestlé kritizálta a cukros termékek gyerekeknek való forgalmazását]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Public Eye és az IBFAN leleplezte a Nestlé-t, amiért magas hozzáadott cukortartalmú bébiételeket forgalmazott az alacsony és közepes jövedelmű országokban, befolyásos személyeket és megtévesztő taktikákat alkalmazva, a felelős marketingre vonatkozó állítások ellenére.</li>
<li>Az egészségügyi szakértők és a WHO figyelmeztetései ellenére a Nestlé-t bírálatok érik, amiért nem tartja be a WHO irányelveit, agresszív marketingstratégiákat alkalmaz, és a gyermekek növekedésének támogatása ürügyén egészségtelen termékeket népszerűsít.</li>
<li>Egy jelentés sürgeti a Nestlét, hogy tartsa be a WHO irányelveit, és hagyjon fel az egészségügyi szakemberek és befolyásos személyek felé irányuló kizsákmányoló marketinggel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stories.publiceye.ch/nestle-babies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZA Nestlé kritizálta a cukros termékek gyerekeknek való forgalmazását</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Humán AI: A lézervetítés találkozik a mesterséges intelligenciával - potenciális átverési riasztás]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Humane AI-val, a lézervetítést és a mesterséges intelligenciát egyesítő új technológiával szembeni szkepticizmussal foglalkozik, annak ellenére, hogy 230 millió dollárt gyűjtött össze, ami aggodalmakat vet fel a hatékonyságával kapcsolatban.</li>
<li>A kritikák között szerepel a gyenge képminőség, a pontossági problémák és az okostelefonok fölényével kapcsolatos kétségek, ami kétségeket ébreszt a vállalat hitelességével és a hardverre való összpontosítással kapcsolatban.</li>
<li>A szerző óvatosságra int az innovatív technológiákba való befektetéskor, hangsúlyozva az alapos értékelés fontosságát, mielőtt forrásokat kötnénk le.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kguttag.com/2023/12/06/humane-ai-pico-laser-projection-230m-ai-twist-on-an-old-scam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZHumán AI: A lézervetítés találkozik a mesterséges intelligenciával - potenciális átverési riasztás</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A stabil Diffusion 3 API újítja a szövegből képet generálást]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Stable Diffusion 3 és Stable Diffusion 3 Turbo mostantól elérhető a Stability AI Developer Platform API-n a Fireworks AI-val együttműködve, amely más rendszereket felülmúló, továbbfejlesztett szöveg-kép generálást kínál.</li>
<li>A modell külön súlyokat használ a kép- és nyelvi reprezentációkhoz, biztonsági intézkedésekkel büszkélkedhet a visszaélések megelőzése érdekében, és a jövőben lehetővé teszi a modell súlyainak önálló tárhelyét.</li>
<li>A folyamatos fejlesztések folyamatban vannak, korai hozzáférést biztosítva a Stable Assistant bétához, a Fireworks AI partnerség pedig biztosítja a szolgáltatás megbízható rendelkezésre állását a vállalati felhasználás számára, a biztonságos és etikus AI-gyakorlatokra összpontosítva a kreatív képességek felszabadítása érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-diffusion-3-api</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZA stabil Diffusion 3 API újítja a szövegből képet generálást</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google és a Reddit partnersége befolyásolja a SEO trendeket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az, hogy a Google hangsúlyt fektet a felhasználóbarát weboldalak támogatására, jelentősen megnövelte az olyan platformok forgalmát, mint a Reddit és a Quora, ami aggodalmat keltett a spam és a manipuláció miatt.</li>
<li>A Google és a Reddit közötti együttműködés a mesterséges intelligencia modellek képzése érdekében, valamint a fórumtartalmak növekvő láthatósága a keresési eredményekben jelentős hatással van a SEO-stratégiákra és a webhelyek üzemeltetőire.</li>
<li>A fórumtartalmak keresési eredményekbe való beépítése a felhasználói preferenciáknak megfelelően befolyásolhatja a digitális világot, és a spam, a manipuláció, a SEO-rangsorolás és az általános felhasználói élmény tekintetében vészjelzéseket vethet fel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/why-reddit-is-taking-over-google-right-now-2024-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZA Google és a Reddit partnersége befolyásolja a SEO trendeket</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libxev: Nagy teljesítményű eseményhurok a keresztplatformos fejlesztéshez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Libxev egy platformokon átívelő eseményhurok könyvtár Zig-ben, amely egységes eseményhurok absztrakciót kínál a nem blokkoló IO, időzítők, jelek és egyéb eszközök számára macOS, Windows, Linux és WebAssembly alatt.</li>
<li>Még mindig alfa állapotban van, hiányzó funkciókkal és potenciális optimalizációkkal, de célja, hogy magas szintű platform-agnosztikus API-kat és egy általános thread pool opciót biztosítson, függőségek nélkül és a Zig fa rázásának támogatásával.</li>
<li>A dokumentáció man oldalakat, példákat és kódkommentárokat tartalmaz; az építéshez és a teszteléshez a legújabb Zig éjszakai verziója szükséges, és a projekt folyamatosan fejlődik a következő funkciókkal és fejlesztésekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mitchellh/libxev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-18T00:00:00.000ZLibxev: Nagy teljesítményű eseményhurok a keresztplatformos fejlesztéshez</guid>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alex életének felgöngyölítése: Egy spanyolajkú tinédzser útja 1997-től 2021-ig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk Alex, egy spanyolajkú tinédzser útját mutatja be 1997-től 2021-ig, kiemelve az oktatás, a foglalkoztatás és a mentális egészség terén a kedvezőtlen gyermekkori tapasztalatok miatt jelentkező kihívásokat.</li>
<li>A jelentés hangsúlyozza, hogy a gyermekkori trauma hosszú távon jelentősen befolyásolhatja az egyén anyagi helyzetét, iskolai eredményeit és általános jólétét.</li>
<li>A kutatás hangsúlyozza a gyermekkori traumák kezelésének fontosságát, és azt, hogy segítséget kell nyújtani azoknak, akiket a gyermekkorukban érő csapások értek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pudding.cool/2024/03/teenagers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZAlex életének felgöngyölítése: Egy spanyolajkú tinédzser útja 1997-től 2021-ig</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trillió időjárási adatsor betöltése TimescaleDB-ben: hatékonyság, kihívások és megoldások]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ali Ramadhan egy időjárási adattárház létrehozását vizsgálja a TimescaleDB-ben, hogy az ERA5 éghajlati reanalízis termék segítségével elemezze a történelmi időjárási adatokat az éghajlatváltozásra utaló jelek szempontjából.</li>
<li>A hatékonyság szempontjából összehasonlítjuk az olyan módszereket, mint az egysoros és a többsoros beszúrások, valamint a psycopg3 kihasználása a gyorsabb adatbetöltés érdekében a PostgreSQL-be.</li>
<li>Olyan technikák kerülnek kiemelésre, mint a pg_bulkload és a timescaledb-parallel-copy használata az adatok hipertablóba történő beszúrásának teljesítménynövelésére és a PostgreSQL konfigurációk optimalizálására, olyan kihívások kezelésére, mint a duplikációk megelőzése és a lemez túlterhelésének kezelése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aliramadhan.me/2024/03/31/trillion-rows.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZTrillió időjárási adatsor betöltése TimescaleDB-ben: hatékonyság, kihívások és megoldások</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Felfüggesztették az NPR szerkesztőjét, mert kritizálta a hálózat elfogultságát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az NPR felfüggeszti Uri Berliner vezető szerkesztőt, amiért nyilvánosan kritizálta a hálózat progresszív elfogultságát és a bizalmi kérdéseket, ami belső vitát váltott ki.</li>
<li>A kollégák megosztottak, egyesek egyetértenek Berliner aggodalmaival, mások pedig úgy érzik, hogy elárulták a tettei.</li>
<li>Az NPR új vezérigazgatója, Katherine Maher konzervatív ellenérzésekbe ütközik a múltbeli közösségi médiás bejegyzések miatt, ami miatt havonta felülvizsgálják a belső tudósításokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/04/16/1244962042/npr-editor-uri-berliner-suspended-essay</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZFelfüggesztették az NPR szerkesztőjét, mert kritizálta a hálózat elfogultságát</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az internet újraalkotása: A sokszínűség és a demokrácia felkarolása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az internetet kritikák érik amiatt, hogy egy maroknyi technológiai óriás irányítja, ami akadályozza az innovációt és a versenyt.</li>
<li>Az internet &quot;újravadítására&quot; vonatkozó javaslat az infrastruktúra decentralizálását, a verseny ösztönzését és a monopóliumok felszámolását javasolja a fenntartható és demokratikus online ökoszisztéma érdekében.</li>
<li>Az olyan ökológiai elvek, mint a sokszínűség és az ellenálló képesség elfogadása kulcsfontosságú az internet átalakításához, a kormányzati szabályozásra, a trösztellenes intézkedésekre, valamint a befogadásra és a sokszínűségre irányuló együttműködési erőfeszítésekre összpontosítva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.noemamag.com/we-need-to-rewild-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZAz internet újraalkotása: A sokszínűség és a demokrácia felkarolása</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne tegyen úgy, mintha híresség lenne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ha szabadidős tevékenységet folytat, inkább koncentráljon a tevékenység élvezetére, minthogy megpróbáljon lenyűgözni egy képzeletbeli közönséget, vagy úgy viselkedjen, mint egy híresség.</li>
<li>Sajátítsd el a készségeket, kísérletezz, és helyezd előtérbe az élvezetet a személyes stílus kialakításával vagy a hobbi pénzzé tételével szemben.</li>
<li>Egyszerűen csak csináld azt, amit szeretsz, mert örömöt okoz, a hírnév vagy az anyagi haszon nyomása nélkül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ajkprojects.com/stopactinglikeyourefamous</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZNe tegyen úgy, mintha híresség lenne</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Covid-19 fertőzések az IQ-csökkenéshez és az agy öregedéséhez kapcsolódnak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A kutatások azt mutatják, hogy a COVID-19 fertőzések csökkent IQ-t, felgyorsult agyi öregedést és olyan kognitív problémákat eredményezhetnek, mint az agyköd és a rohamok.</li>
<li>A COVID-betegek hosszú ideje fizikai és pszichológiai tünetekkel küzdenek, ami rávilágít a személyre szabott rehabilitációs programok szükségességére.</li>
<li>A COVID-19 betegek számára speciális tornatermi rehabilitációs eljárást alkalmaznak, hogy segítsék a fertőzés utáni fizikai és kognitív károsodásokból való felépülést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/radio/quirks/long-covid-brain-1.7171918</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZA Covid-19 fertőzések az IQ-csökkenéshez és az agy öregedéséhez kapcsolódnak</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unlocking Vision Transformers: A Visual Walkthrough]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Vision Transformers (ViT) olyan mélytanulási modellek, amelyek transzformátor-architektúrát használnak a képosztályozási feladatokhoz, az adatok foltokra való felosztása, laposítása, beágyazása és több transzformátor-szakaszon keresztül történő feldolgozása révén.</li>
<li>A modellt kereszt-entrópia veszteséggel és backpropagációval képezzük ki, a képcímke-előrejelzéshez osztályozási jelzőt használunk, és a paramétereket iteratívan frissítjük a veszteség minimalizálása érdekében.</li>
<li>Ez az útmutató vizuális magyarázatot nyújt a Vision Transformers működéséhez kapcsolódó műveletekről, elősegítve a működésük megértését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mdturp.ch/posts/2024-04-05-visual_guide_to_vision_transformer.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZUnlocking Vision Transformers: A Visual Walkthrough</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elágazó utak: Redis 2024 licencelési változások és jövőbeli bizonytalanságok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Redis 2024-es elágazását vizsgálja, kiemelve a licencváltozások hatását a szoftver jövőjére.</li>
<li>Rámutat az eredeti, fejlesztőközpontú Redisről egy új, vállalat-orientált verzióra való áttérésre, ami különböző elágazásokhoz vezetett, mint például a Valkey és a Redict.</li>
<li>A Redis jövőbeli irányát illetően bizonytalanság tapasztalható, és az új projektek számára megfelelő elágazás kiválasztása is kihívást jelent, a szerző azonban pozitívan értékeli a Redis folyamatos fejlődését a nyílt forráskódú közösségen belül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/04/16/redis-is-forked/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZElágazó utak: Redis 2024 licencelési változások és jövőbeli bizonytalanságok</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kvantum algoritmus veszélyezteti a titkosítási biztonságot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy új kvantumalgoritmust mutat be, amely képes veszélyeztetni bizonyos rácsalapú titkosítási rendszereket, és ezzel aggályokat vet fel a jelenlegi titkosítási módszerek biztonságával kapcsolatban.</li>
<li>Az algoritmus pontos következményeit vizsgálják, ami rávilágít arra, hogy további kutatásokra van szükség a kriptográfiára gyakorolt hatásának felméréséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cryptographyengineering.com/2024/04/16/a-quick-post-on-chens-algorithm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZKvantum algoritmus veszélyezteti a titkosítási biztonságot</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google DeepMind's Aloha Unleashed: Robotok ügyessége forradalmasítva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tony Z. Zhao elindítja az Aloha Unleashed-et, amely megfizethető robotokat és a kézügyesség határait feszegető mesterséges intelligenciát mutat be.</li>
<li>A teljesen független robotokat egyetlen folyamatos felvételen rögzítik, a videókat pedig néhány hónappal később teszik közzé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/tonyzzhao/status/1780263497584230432</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZGoogle DeepMind&apos;s Aloha Unleashed: Robotok ügyessége forradalmasítva</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Amazon elárasztott Ebook-piacának sötét oldalának leleplezése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Amazont elárasztják a kulcsszavak lekaparásával és mesterséges intelligenciával létrehozott, a divatos keresőkifejezéseket kihasználó, gyors és olcsó könyvgyártás céljából előállított, nem megfelelő minőségű e-könyvek, amelyek félretájékoztatást és újrahasznosított anyagokat eredményeznek.</li>
<li>Az alacsony minőségű e-könyvek előállításának hullámát az automatizálás, a manipulációs stratégiák és az etikátlan marketing taktikák hajtják előre, amelyeket az önkiadói tanfolyamokon tanítanak, mint például a Mikkelsen ikrek vitatott e-könyvkiadási programja.</li>
<li>Ez a tendencia leértékeli a minőségi irodalmat és a magával ragadó olvasmányélményeket, hatással van a technológia által vezérelt könyvpiacra, és aláássa a gazdagító tartalom jelentőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/culture/24128560/amazon-trash-ebooks-mikkelsen-twins-ai-publishing-academy-scam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZAz Amazon elárasztott Ebook-piacának sötét oldalának leleplezése</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox 125: Új funkciók és fokozott biztonság]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Firefox 125.0.1-es verziójának frissítése bevezeti az AV1 kodek támogatását, a szövegkiemelést a PDF-nézőben, valamint a lapkezelés és a címek automatikus kitöltésének javítását.</li>
<li>Biztonsági javítások és fejlesztői fejlesztések, például a Debugger Overlay szüneteltetésének letiltása és új webes platformtámogatás.</li>
<li>A Firefox ESR a régebbi operációs rendszerekhez is elérhető; a Windows 8.1 és a macOS 10.14 támogatása azonban megszűnt. A közösségi hozzájárulások hangsúlyt kapnak, elősegítve a felhasználók elkötelezettségét a Firefox közösségben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mozilla.org/en-US/firefox/125.0.1/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-17T00:00:00.000ZFirefox 125: Új funkciók és fokozott biztonság</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[usbredir: USB-eszköz forgalom küldése hálózaton keresztül]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az usbredir egy hálózati protokoll, amelyet USB-eszközök adatainak hálózati kapcsolaton keresztüli továbbítására terveztek, és amely egy elemző könyvtárat, egy usbredirhost könyvtárat és protokoll implementációs segédprogramokat tartalmaz.</li>
<li>A protokoll fűszerfüggetlen és kompatibilis a különböző virtuálisgép-platformokkal, konfigurációs utasításokat kínál a virtuális gépek, a libvirt, a QEMU, az ügyfél beállítása és az USB-eszközök szűrése számára.</li>
<li>Az usbredir különböző QEMU-kiadásokhoz igazított változatai letölthetők, hogy a felhasználók hatékonyan használhassák az USB-eszközöket hálózati kapcsolatokon keresztül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spice-space.org/usbredir.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000Zusbredir: USB-eszköz forgalom küldése hálózaton keresztül</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erős termék-piaci illeszkedés elérése a B2B startupok számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy új keretrendszer, a Product-Market Fit Method program segíti az értékesítés által irányított B2B startupokat az extrém termék-piaci illeszkedés elérésében, az elégedettség, a kereslet és a hatékonyság dimenzióira összpontosítva.</li>
<li>A sikeres startupok, köztük a Looker, az Ironclad, a Verkada és a Plaid megmutatják, hogy milyen fontos az ügyfelek igényeinek megértése, az értékteremtés és a folyamatos fejlesztés a termék-piac illeszkedés különböző szintjein.</li>
<li>Az olyan stratégiák, mint a First Round 4Ps keretrendszer és a kisebb módosítások helyett a jelentős kiigazítások kulcsfontosságúak a termék-piaci illeszkedés sikeréhez, hangsúlyozva az erős termék-piaci illeszkedés és a hosszú távú siker felé vezető növekedési utat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmf.firstround.com/levels</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZErős termék-piaci illeszkedés elérése a B2B startupok számára</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A felhő alacsony késleltetésű kereskedésre gyakorolt hatásának elemzése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A dokumentum megvizsgálja, hogy a tőzsdék felhőre való átállása milyen hatással van a részvény-, deviza- és árupiacok alacsony késleltetésű kereskedelmére.</li>
<li>A jelentés megvizsgálja a különböző érdekelt felek, például a nagyfrekvenciás kereskedési cégek és a kisüzletemberek számára jelentkező kihívásokat és előnyöket.</li>
<li>A beszélgetés kiterjed az alacsony késleltetésű kereskedési stratégiák felállítására, a kockázatokra és a lehetséges eredményekre, kiemelve a nyerteseket és veszteseket, például az Aquis brit tőzsdét és az AWS befolyását az ágazatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.abctaylor.com/what-would-happen-to-low-latency-trading-if-exchanges-moved-to-the-cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-17T00:00:00.000ZA felhő alacsony késleltetésű kereskedésre gyakorolt hatásának elemzése</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Descent 3 forráskódja megjelent a kollaborációhoz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Descent 3 forráskódját az Outrage Entertainment Matt Toschlog engedélyével adják ki.</li>
<li>Jelenleg társ-fenntartók keresése folyik, hogy segítsenek a kód újra működőképessé tételében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kevinbentley/Descent3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZA Descent 3 forráskódja megjelent a kollaborációhoz</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A PuTTY kritikus sebezhetősége kiteszi a NIST P521 privát kulcsokat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A PuTTY 0.68 és 0.80 közötti verziói kritikus sebezhetőséget tartalmaznak, amely a NIST P521 privát kulcsokat elfogult aláírás-generálással teszi hozzáférhetővé, lehetővé téve a támadók számára a kulcsok visszaszerzését és az aláírások hamisítását, kockáztatva az SSH-kiszolgáló hitelesítését.</li>
<li>A felhasználóknak vissza kell vonniuk az érintett kulcsokat, újakat kell létrehozniuk, és frissíteniük kell a 0.81-es verzióra, ami megoldja a problémát. A sebezhetőség a PuTTY véletlenszerűségének generálásából adódik a DSA aláírásokhoz, a megoldás egy biztonságosabb megközelítést valósít meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/wishlist/vuln-p521-bias.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZA PuTTY kritikus sebezhetősége kiteszi a NIST P521 privát kulcsokat</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Navigálás a bizalomban: A sikkasztók megtévesztő karizmája: Betekintés a sikkasztók megtévesztő karizmájába]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a sikkasztók jellemvonásait és szándékait vizsgálja, kiemelve olyan tulajdonságokat, mint az intelligencia, a báj és a bizalom fenntartásának képessége, miközben csalárd tevékenységeket követnek el.</li>
<li>Olyan személyekkel való találkozásokról számol be, mint Eddie, aki kihasználta a vélt megbízhatóságukat, hogy csalárd és tolvaj magatartást tanúsítson.</li>
<li>Hangsúlyozva a bizalom és az integritás jelentőségét az üzleti életben, bemutatja a negatív következményeket, amelyekkel az Eddie-hez hasonló, az azonnali hasznot az etikai értékek elé helyező emberek szembesülnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stimmel-law.com/en/articles/story-1-embezzlers-are-nice-people</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZNavigálás a bizalomban: A sikkasztók megtévesztő karizmája: Betekintés a sikkasztók megtévesztő karizmájába</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A T-Mobile alkalmazottai készpénzt ajánlottak illegális SIM-csere esetén]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A T-Mobile alkalmazottait készpénzes ösztönzőkkel csábítják arra, hogy jogosulatlan SIM-kártyacserékben vegyenek részt, ami veszélyt jelent az ügyfelek számláira és pénzeszközeire.</li>
<li>Aggodalomra ad okot, hogy az illegális SIM-csereprogram mögött álló elkövető feltételezhetően személyes adatokhoz férhetett hozzá, ami jelentős adatvédelmi aggályokat vet fel.</li>
<li>A fiókok védelme érdekében az ügyfeleket arra kérik, hogy fogadjanak el olyan biztonsági intézkedéseket, mint a nem SMS-alapú kétfaktoros hitelesítés és a SIM-védelem aktiválása a T-Mobile-fiókjukon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://tmo.report/2024/04/t-mobile-employees-across-the-country-receive-cash-offers-to-illegally-swap-sims/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZA T-Mobile alkalmazottai készpénzt ajánlottak illegális SIM-csere esetén</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy DIY GPS-vevő építése SDR-rel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző otthon készített egy GPS-vevőt egy szabványos szoftveresen definiált rádióval (SDR) és jelfeldolgozó rendszerrel, amely a rádióantenna adatai alapján pontosan meghatározza a felhasználó helyét és idejét.</li>
<li>A projekt részleteit és a betekintést a szerző osztotta meg, aki megemlítette, hogy ez lesz az utolsó nyilvános projektje egy új munkalehetőség miatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/building-a-gps-receiver-part-1-hearing-whispers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZEgy DIY GPS-vevő építése SDR-rel</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Neon forradalmasítja a Postgres fejlesztést]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Neon, egy újszerű adatbázis-fejlesztési megközelítés, most megjelent és elérhető. Olyan Postgres kihívásokat céloz meg, mint a skálázhatóság és az adatok helyreállítása, gyors fürtbeállítást, automatikus skálázást és azonnali adatbázis-elágazást biztosít.</li>
<li>A Neon azzal különbözteti meg magát, hogy szétválasztja a tárolást és a számítást az autonóm skálázás, a gyors adatbázistelepítés és a zökkenőmentes fejlesztői együttműködés érdekében. API-támogatást, szerver nélküli illesztőprogramot, Vercel-integrációt, automatikus skálázást és CLI-eszközt kínál.</li>
<li>Célja a fejlesztői hatékonyság növelése, nagyvonalú ingyenes csomaggal. A Neon célja a Postgres-fejlesztők tapasztalatainak javítása, hatékonyabb és egyszerűsített folyamatot kínálva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neon.tech/blog/neon-ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZA Neon forradalmasítja a Postgres fejlesztést</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Etak Navigator: Etak: Úttörő jármű navigációs technológia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az 1985-ben piacra dobott Etak Navigator volt az első olyan gyakorlati járműnavigációs rendszer, amely kiterjesztett holtpontmeghatározást és mozgó térképkijelzőt használt, megteremtve ezzel a modern navigációs technológia alapjait.</li>
<li>Annak ellenére, hogy nem tartalmazott turn-by-turn útbaigazítást, bevezette a címkeresést és a valós idejű térképmegjelenítési funkciókat, amelyek hatással voltak a jövőbeli térképes rendszerekre.</li>
<li>Az Etak innovatív megközelítése vezetett a mai navigációs alkalmazásokban a jármű helyét ábrázoló szimbólum megalkotásához, amelyet az Atari űrhajó szimbóluma ihletett, és a News Corporation általi felvásárlása később hozzájárult a TomTom fejlesztéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maphappenings.com/2024/04/11/story-of-etak/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZEtak Navigator: Etak: Úttörő jármű navigációs technológia</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Tesla Cybertruck szállítások 7 napig szünetelnek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A kódrészlet egy 1,5 másodperces animációt tartalmaz, amely átlátszatlansági kulcskockákat használ.</li>
<li>A JavaScript engedélyezését és a reklámblokkolók letiltását kéri.</li>
<li>A captcha-küldéssel kapcsolatos változók jelen vannak a nyomon követéshez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.barrons.com/articles/tesla-cybertruck-production-halted-ac750c17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZA Tesla Cybertruck szállítások 7 napig szünetelnek</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A floridai bűnüldözői hívások rögzítése: Citizen Oversight Expanded]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Best of Orlando® Readers&#39; Choice mostantól fogadja a jelöléseket különböző kategóriákban, mint például művészet, kultúra, ételek és zene.</li>
<li>Egy nemrégiben hozott floridai bírósági döntés lehetővé teszi a polgárok számára, hogy a bűnüldöző szervekkel folytatott telefonbeszélgetéseket beleegyezés nélkül rögzítsék, és ezzel fokozza a civil felügyeletet a Citrus megyei seriffhivatal elleni ügyet követően.</li>
<li>Ez a határozat, amely hatályon kívül helyezi a lehallgatási vádakat, és hangsúlyozza, hogy a rendőröknek nincs magánélethez fűződő elvárása szolgálat közben, a rendőrség elszámoltathatóságát és a visszaélések megakadályozását célozza. Ron DeSantis kormányzó ugyanezen a napon két kapcsolódó törvényjavaslatot is aláírt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.orlandoweekly.com/news/phone-conversations-with-law-enforcement-can-be-recorded-without-their-consent-court-says-36640808</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZA floridai bűnüldözői hívások rögzítése: Citizen Oversight Expanded</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az FDA által jóváhagyott eszköz enyhülést kínál a fülzúgás számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy fülzúgásban szenvedő zenész enyhülést talált az FDA által jóváhagyott Lenire készülék segítségével, amely a nyelv stimulálásával csökkenti a tüneteket.</li>
<li>Egy klinikai vizsgálatban résztvevők 84%-a tapasztalta a fülzúgás tüneteinek jelentős csökkenését a Lenire segítségével, amely úgy működik, hogy elektromos stimulációval és nyugtató hangokkal eltereli az agy figyelmét a csengésről.</li>
<li>Bár a Lenire hosszú távú hatékonyságát és hatásainak tartósságát még vizsgálják, a tinnitus kezelésének egyéb lehetőségei közé tartoznak a hallókészülékek és a tudatossági terápia, így a klinikai vizsgálatban résztvevők közül sokan ajánlják a készüléket annak költségei ellenére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/04/15/1244501055/tinnitus-hearing-loss-ringing-ear-noise</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZAz FDA által jóváhagyott eszköz enyhülést kínál a fülzúgás számára</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Supabase felkészül az általános elérhetőségre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Supabase 2024. április 15-én jelentette be általános elérhetőségét, amely több mint 1 millió adatbázis biztonságos kezelésére és 99 millióra történő skálázására képes, kiemelve a minden méretű ügyfél támogatására való hosszú távú felkészültségét.</li>
<li>A platform ingyenes tervezeteket kínál tesztelésre és vállalati megoldásokat olyan cégek számára, mint a Mozilla, a PwC és a Johnson &amp; Johnson, hangsúlyt fektetve a skálázhatóságra és a felhasználó-barátságra a gyors projektfejlesztés és a nagy felhasználói bázisra történő skálázás érdekében.</li>
<li>A Fly, a Vercel és a Cloudflare vállalatokkal kötött partnerségek révén a Supabase olyan új funkciókat vezet be, mint a Supabase Index Advisor, az elágazás és az Oriole beszerzése az adatbázis-kezelés folyamatos racionalizálása érdekében, amelyek célja a fejlesztők termelékenységének növelése és a felhasználók értékteremtési idejének csökkentése, további izgalmas frissítésekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://supabase.com/ga</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZA Supabase felkészül az általános elérhetőségre</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Újra felfedezve: Ramanujan matematikai gyöngyszemei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ramanujan elveszett jegyzetfüzete Srinivasa Ramanujan indiai matematikus matematikai felfedezéseit tartalmazza, amelyet 1976-ban George Andrews talált meg, és több mint 600 képletet tartalmaz.</li>
<li>A jegyzetfüzetben a q-sorozatokról, a gúnyos thétafüggvényekről, a moduláris egyenletekről és különböző matematikai témákról találunk meglátásokat, Andrews és Bruce C. Berndt könyvei pedig Ramanujan megállapításainak bizonyításait kínálják.</li>
<li>A jegyzetfüzet újrafelfedezése jelentős érdeklődést váltott ki a matematikus közösségben, kiemelve Ramanujan kivételes hozzájárulását a területhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ramanujan%27s_lost_notebook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-16T00:00:00.000ZÚjra felfedezve: Ramanujan matematikai gyöngyszemei</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IMDb-szerű platform létrehozása nyílt forráskódú projektek számára: Terméktervezési segítséget keresünk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A magánszemély az IMDb-hez hasonló, de nyílt forráskódú projektek számára készült webes alkalmazást szeretne létrehozni, amelynek célja egy keresési funkcióval ellátott könyvtár létrehozása az ilyen projektek felfedezésére.</li>
<li>A platform fejlesztésének megtervezéséhez keresnek segítséget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40041954</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-16T00:00:00.000ZIMDb-szerű platform létrehozása nyílt forráskódú projektek számára: Terméktervezési segítséget keresünk</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A transzformátor szívének leleplezése: A mélytanulás felfedezése a 6. fejezetben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Neurális hálózatok vizualizálása figyelem, egy transzformátor szíve&quot; című könyv 6. fejezete Grant Sanderson 2024. április 7-én megjelent, mély tanulási koncepcióit járja körül.</li>
<li>A posztban elismerésben részesülnek a kezdeti videót támogató személyek és a folyamatos projekteket támogató jelenlegi támogatók.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.3blue1brown.com/lessons/attention</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZA transzformátor szívének leleplezése: A mélytanulás felfedezése a 6. fejezetben</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik Redka: SQLite-tel újragondolt Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Redka egy olyan projekt, amely a Redis-t az SQLite felhasználásával újragondolja, és olyan funkciókat biztosít, mint a tartós adattárolás, ACID tranzakciók, SQL nézetek és kompatibilitás a Redis API-val.</li>
<li>Támogatja a Redis legfontosabb adattípusait és parancsait, különös tekintettel a stringekkel kapcsolatos parancsokra, és Go API-val rendelkező önálló és folyamaton belüli szerveropciókat is kínál.</li>
<li>Annak ellenére, hogy 2-6-szor lassabb, mint a Redis, a Redka jelentős olvasási és írási műveletekre képes, ami potenciális jövőbeli fejlesztéseket és nyílt hozzájárulásokat ígér a BSD-3-Clause licenc alatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nalgeon/redka</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZBemutatkozik Redka: SQLite-tel újragondolt Redis</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Automatizált eszköz konvertálja a Substack hozzászólásokat a webhely blogjához könnyen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy új eszköz automatizálja a substack bejegyzések átvitelét egy weboldal blogjába, a tartalom feltörését és tisztítását a zökkenőmentes feltöltés érdekében.</li>
<li>Az eszköz segítséget nyújt a felhasználóknak, és lehetővé teszi a GPT további szerkesztését, növelve a folyamat hatékonyságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://markdowndown.vercel.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZAutomatizált eszköz konvertálja a Substack hozzászólásokat a webhely blogjához könnyen</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kate szövegszerkesztő minden platformon támogatott]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A bejegyzés a Kate szövegszerkesztő támogatásával foglalkozik Unix-szerű rendszereken, Windowson, macOS-en és más platformokon, kiemelve a Kate Windows és macOS rendszereken való megjelenítésére irányuló erőfeszítéseket.</li>
<li>Hangsúlyozza, hogy szükség van segítségre a DBus kiiktatásához olyan rendszerek esetében, amelyek nem igénylik azt, és rámutat a közösség bevonásának jelentőségére a Kate fejlesztésében és tesztelésében a különböző platformokon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cullmann.io/posts/kate-on-all-platforms-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZKate szövegszerkesztő minden platformon támogatott</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A nyereséges kórházak megadóztatása: Az elszámoltathatóság biztosítása az egészségügyben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A nyereséget termelő nonprofit kórházakat arra ösztönzik, hogy fizessenek adót a betegek kizsákmányolása és a pénzügyi visszaélések elleni küzdelem érdekében, amint azt a cikk kiemeli.</li>
<li>A szerző sürgeti a Kongresszust, hogy vizsgálja felül e kórházak adómentes státuszát, és biztosítsa a pénzügyi tevékenységükkel kapcsolatos elszámoltathatóságot.</li>
<li>Az IRS-t kritika éri, amiért akadályozza az olyan innovatív egészségügyi modelleket, mint a közvetlen alapellátás, és hiányzik az átláthatóság, hangsúlyozva annak fontosságát, hogy a kórházak hozzájáruljanak az adók méltányos részéhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statnews.com/2024/04/14/nonprofit-hospitals-turn-profit-charity-care-tax-exempt-status/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZA nyereséges kórházak megadóztatása: Az elszámoltathatóság biztosítása az egészségügyben</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A macska DDoS támadásra figyelmezteti tulajdonosát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy DDoS-támadás a szerző startup cégének weboldalát vette célba, amelyet a macskájuknak köszönhetően észleltek, amely az éjszaka közepén felébresztette őket.</li>
<li>A csapat az AWS webalkalmazás-tűzfal segítségével mérsékelte a támadást, és sikeresen helyreállította a weboldal működését.</li>
<li>Annak ellenére, hogy a támadó küldött egy váltságdíjat követelő e-mailt, a csapat úgy döntött, hogy nem lép fel, ami rávilágít a proaktív kiberbiztonsági intézkedések fontosságára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dannyguo.com/blog/my-cat-alerted-me-to-a-ddos-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZA macska DDoS támadásra figyelmezteti tulajdonosát</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szobatárs halálának felfedezése a Facebookon keresztül]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait, amikor egy Facebook-bejegyzésen keresztül értesült lakótársa haláláról, és reflektál a gyászfolyamatra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/the-wind-phone/discovering-my-roommates-death-on-facebook-3a060fc477ec</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZSzobatárs halálának felfedezése a Facebookon keresztül</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szájvédők megfelelnek a CPAP-nak az alvási apnoe kezelésében]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy tanulmány összehasonlította a CPAP-gépeket és a szájvédőket az obstruktív alvási apnoe és a magas vérnyomás kezelésében.</li>
<li>A szájvédő ugyanolyan hatásosnak bizonyult a vérnyomás csökkentésében, mint a CPAP, és a betartási arány is magasabb volt.</li>
<li>A vizsgálatban főként kelet-ázsiai származású résztvevők vettek részt, ami további kutatásokat tesz szükségessé annak érdekében, hogy az eredményeket egy sokszínűbb populációra általánosítani lehessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/medical/sleep-apnea-mouthguard-cpap-blood-pressure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZA szájvédők megfelelnek a CPAP-nak az alvási apnoe kezelésében</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alkalmazások sandboxolása: BubbleBox összehasonlítása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző új stratégiát mutat be a kevésbé megbízható alkalmazások homokdobozolására a Flatpak és a BubbleBox segítségével, eltávolodva a Firejailtől.</li>
<li>A szerző megkülönbözteti az egyes módszerek előnyeit és kihívásait, és az egyes megközelítésekre szabott szoftverpéldákat kínál.</li>
<li>Bemutatja a BubbleBox-ot, egy testreszabható sandboxing eszközt, amely a bubblewrap és az xdg-dbus-proxy felhasználásával készült, a szerző megvitatja a lehetséges átírásokat a Rustban, és elégedettségét fejezi ki a megoldásuk kifejlesztése során.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ralfj.de/blog/2024/04/14/bubblebox.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZAlkalmazások sandboxolása: BubbleBox összehasonlítása</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A személyes VPN-ek újragondolása: Megérik?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző kiemeli, hogy az átlagos internetfelhasználók számára a böngészők fokozott biztonsága és titkosítása miatt egyre kisebb szükség van a személyes VPN-szolgáltatásokra.</li>
<li>Az ingyenes VPN-szolgáltatásokat nem ajánljuk, és azt javasoljuk, hogy a jobb adatvédelem és biztonság érdekében részesítsék előnyben az olyan biztonsági intézkedéseket, mint a HTTPS, a HTTPS-en keresztüli DNS és a Tor.</li>
<li>A hangsúlyt az operációs rendszerek frissítésére, a hirdetésblokkolók használatára és a végpontok védelmére helyezik a jobb biztonság érdekében, ahelyett, hogy kizárólag a VPN-ekre hagyatkoznának, megkérdőjelezve a VPN-cégek állításait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://httpscolonforwardslashforwardslashwwwdotzoltanbalazsdotcom.com/2024/03/01/VPN-Snakeoil.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-15T00:00:00.000ZA személyes VPN-ek újragondolása: Megérik?</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phanpy: Mastodon Web Experience: Egyszerűsített Mastodon Web Experience]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A @cheeaun által fejlesztett minimalista Mastodon webes kliens olyan funkciókat kínál, mint a Mastodon/Fediverse fiók bejelentkezése, biztonságos hitelesítő adatok tárolása, boosts körhinta, beágyazott kommentszál, csoportosított értesítések és több hashtag idővonal.</li>
<li>Az ügyfél célja, hogy a Mastodon felhasználók számára egyszerű és adaptálható felhasználói élményt nyújtson, egy- vagy többoszlopos elrendezéssel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phanpy.social</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZPhanpy: Mastodon Web Experience: Egyszerűsített Mastodon Web Experience</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A spektrális sugárkövetés felfedezése a számítógépes művészetben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző a spektrális sugárkövetést vizsgálja a számítógépes művészetben, elemezve a fény hullámszerű tulajdonságait, hogy javítsa a színbecslést olyan esetekben, ahol a hullámhossz döntő fontosságú.</li>
<li>Részletesen bemutatják a sugárkövetési eljárás felhasználását vizuálisan lenyűgöző és szürreális műalkotások létrehozásában, amit a kézzel írt JavaScript és GLSL spektrális sugárkövetési programmal készített legújabb munkáik példáznak.</li>
<li>A szerző munkája bemutatja, milyen érdekes eredményeket hozhat a fény, a szín és az érzékelés vizsgálata ezen az innovatív megközelítésen keresztül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larswander.com/writing/spectral-ray-tracing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-15T00:00:00.000ZA spektrális sugárkövetés felfedezése a számítógépes művészetben</guid>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FCC sürgette, hogy blokkolja az 5G gyors sávokat a hálózatsemlegességi szavazásban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az FCC április 25-én szavaz a hálózatsemlegesség védelmének visszaállításáról, hogy megakadályozza, hogy az internetszolgáltatók gyors sávokkal részesítsék előnyben a kiválasztott alkalmazásokat, beleértve a potenciális 5G gyors sávokat is.</li>
<li>A szabálytervezet célja, hogy a mobilszolgáltatók számára lehetővé tegye a videóminőség fenntartását, de ez egyes alkalmazások tisztességtelen előnyhöz jutásához vezethet, ami hatással lehet a felhasználók választási lehetőségeire és a versenyre.</li>
<li>A hálózatsemlegesség támogatói azt szorgalmazzák, hogy az FCC határozza meg és tiltsa be a gyorsítósávokat, hogy megvédje a kisebb alkalmazásokat és az induló vállalkozásokat a lehetséges károktól és bizonytalanságtól.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cyberlaw.stanford.edu/blog/2024/04/harmful-5g-fast-lanes-are-coming-fcc-needs-stop-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZFCC sürgette, hogy blokkolja az 5G gyors sávokat a hálózatsemlegességi szavazásban</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ray Harrellre emlékezve: A csendes hatás ereje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A gyászjelentés az észak-karolinai Ray Harrell előtt tiszteleg, aki unokája szerint csendes, mégis befolyásos életet élt.</li>
<li>Ray Harrell, bár visszafogottan viselkedett, ismert volt erős igazságérzetéről és az igazságosság melletti kiállásáról.</li>
<li>Az esszé kiemeli az olyan szerény emberek jelentőségét, mint Ray Harrell, akiknek hatásos hozzájárulása gyakran felismerhetetlen, de mélyen megérinti mások életét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bittersoutherner.com/feature/2023/obituary-for-a-quiet-life</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-14T00:00:00.000ZRay Harrellre emlékezve: A csendes hatás ereje</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az infláció leleplezése: Szakértők szerint 18% 2022-ben a kamatköltségek nélkül]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Harvard és az IMF Lawrence Summers által vezetett közgazdászai azt állítják, hogy a 2022-es inflációs ráta 18%-ra emelkedett, mivel a fogyasztói árindex képlete nem tartalmazza a kamatköltségeket.</li>
<li>Az emelkedő kamatlábak, amelyek nem szerepelnek a hivatalos inflációs adatokban, a kutatók érvelése alapján további gazdasági terhet rónak az amerikaiakra.</li>
<li>Az elemzés hangsúlyozza, hogy újra kell értékelni a fogyasztói árinfláció mérésének módját, és arra utal, hogy a különböző mérések eltérő módon érinthetik a különböző társadalmi-gazdasági csoportokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/theapothecary/2024/03/23/summers-inflation-reached-18-in-2022-using-the-governments-previous-formula/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZAz infláció leleplezése: Szakértők szerint 18% 2022-ben a kamatköltségek nélkül</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fák rázása: WebAssembly hatékonyságának optimalizálása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a WebAssembly webfejlesztésben való felhasználásának akadályait és eredményeit vizsgálja, bemutatva az olyan nyelvekkel szembeni kihívásokat, mint a C# és a Python.</li>
<li>Hangsúlyozva a hatékony fa-rendezés jelentőségét a fájlméret minimalizálása érdekében, foglalkozik a referencia típusok és a szemétgyűjtés közelgő böngésző-támogatásával.</li>
<li>Emellett rávilágít a fa rázásának optimalizálásával kapcsolatos kihívásokra olyan nyelvekben, mint a Scheme és a Python, valamint a DOM-programozás lehetőségét vizsgálja a nem JavaScript-nyelvekben, végül pedig a Pyodide és a különböző REPL-ek számítási követelményeinek bemutatásával zárja a cikket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wingolog.org/archives/2023/11/24/tree-shaking-the-horticulturally-misguided-algorithm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZFák rázása: WebAssembly hatékonyságának optimalizálása</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Önálló napelemes készlet bérlőknek: Off-Grid tartalék energiaellátási megoldás]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Sunboxlabs elérhető napelemes készletet kínál különböző terek, például társasházak, háztetők, erkélyek vagy hátsó udvarok számára, amely a napenergia-termeléssel elősegíti a tartalék energiaellátást, a megtakarításokat és az energiafüggetlenséget.</li>
<li>A készlet szükség esetén zökkenőmentesen átvált közüzemi átmenő üzemmódba, ami vonzó a földtulajdonosok számára, a hálózaton kívüliség és a hálózatba visszatáplált felesleges energia elkerülése érdekében.</li>
<li>A rendszer minden helyiségből hosszabbítókábeleket vezet a &quot;napdobozba&quot;, amelyhez költségadatok, pénzügyi megtérülési elemzés, a termelési lábnyomra vonatkozó információk, távfelügyelet és egy használati útmutató is tartozik, biztosítva a kényelmet és a jogszerűséget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunboxlabs.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZÖnálló napelemes készlet bérlőknek: Off-Grid tartalék energiaellátási megoldás</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Truth Social betartja az AGPL licencet a megfelelőségi kérés után]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A republikánusok saját közösségi médiaplatformokat hoztak létre, hogy moderálás nélkül osszanak meg tartalmakat.</li>
<li>Ezek a platformok a Mastodon kódját használják, amely AGPL licenc alatt áll.</li>
<li>A szerző, Evan, nyomozást folytat, és követeli a Trump Media &amp; Technology Group által létrehozott Truth Social nevű platform megfelelőségét, amely végül kiadja frissített forráskódját, kiemelve az elszámoltathatóságot és a jogkövető magatartást.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boehs.org/node/truth-social</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZA Truth Social betartja az AGPL licencet a megfelelőségi kérés után</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A webdesign fejlődése: CSS korokon át]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a webdesign fejlődését vizsgálja a HTML táblázatoktól a modern CSS elrendezési technikákig, a kihívásokra és a fejlődésre összpontosítva.</li>
<li>Kitér az Internet Explorer 6 dominanciájára, a Firefox és a Safari megjelenésére, valamint az olyan új CSS-tulajdonságok fejlesztésére, mint a Flexbox és a Grid.</li>
<li>Hangsúlyozza a modern webdesign-gyakorlatok követésének fontosságát, beleértve a böngészők kompatibilitását is, a reszponzív és vizuálisan vonzó weboldalak létrehozása érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eev.ee/blog/2020/02/01/old-css-new-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-14T00:00:00.000ZA webdesign fejlődése: CSS korokon át</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A fejlesztői eszközök értékesítésének kihívásai: A fejlesztők vásárlóerejének hiánya]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/d_feldman/status/1779203622351339955</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZA fejlesztői eszközök értékesítésének kihívásai: A fejlesztők vásárlóerejének hiánya</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Super Mario 64 láthatatlan falainak felfedezése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A videó 3 óra 45 perc alatt mélyen belemerül a Super Mario 64-ben a láthatatlan falak koncepciójába.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YsXCVsDFiXA</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-14T00:00:00.000ZA Super Mario 64 láthatatlan falainak felfedezése</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A navigációs készségeket alakító tényezők a genetikán túl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A navigációs készségeket elsősorban a neveltetés, a tapasztalatok és a kulturális szempontok befolyásolják, nem pedig a genetika, és az északi régiókból és a vidéki területekről származó egyének gyakran kiemelkedőek ezen a területen.</li>
<li>A jó navigátorok olyan képességekről tesznek tanúbizonyságot, mint a távolságok becslése, a térképolvasás és a pontos mentális térképek készítése - ezek a képességek gyakorlással csiszolhatók.</li>
<li>A GPS-technológiától való nagyfokú függés idővel csökkentheti a navigációs készségeket; a szabadtéri tevékenységek, a felfedezés és a mentális térképek fejlesztése jótékony hatással van a navigációs kompetencia fejlesztésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://knowablemagazine.org/content/article/society/2024/why-do-some-people-always-get-lost-but-others-dont</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-14T00:00:00.000ZA navigációs készségeket alakító tényezők a genetikán túl</guid>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szerző megkérdőjelezi Kagi átláthatóságát és adatvédelmi álláspontját]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző elvesztette bizalmát a Kagi keresőmotor-vállalatban, olyan okokra hivatkozva, mint az átláthatóság hiánya, a különböző hiánypótló projektekre való összpontosítás, a pénzügyi instabilitás és a magánélet védelmével kapcsolatos ellentmondásos álláspont.</li>
<li>A vállalat fenntarthatóságával és a felhasználói adatvédelem iránti elkötelezettségével kapcsolatban aggályok merültek fel az ellentmondásos döntések, a mesterséges intelligencia eszközeire való nagyfokú támaszkodás, valamint a magánélet és az elfogultság figyelmen kívül hagyása miatt.</li>
<li>A szerző azt tanácsolja az olvasóknak, hogy értékeljék ezeket a kérdéseket, mielőtt továbbra is támogatnák vagy igénybe vennék a Kagi szolgáltatásait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://d-shoot.net/kagi.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZA szerző megkérdőjelezi Kagi átláthatóságát és adatvédelmi álláspontját</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Recovery Kit 2: Cyberdeck a technológia szerelmeseinek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Recovery Kit 2 egy sokoldalú cyberfedélzet, amely számítógépként, mentőrendszerként és praktikus filmes kellékként is funkcionál.</li>
<li>A HN közösség segített ennek a cyberdecknek a fejlesztésében a tárhely igényeinek kielégítésére és a Squarespace-ről való áttérésre.</li>
<li>Az alkotó pozitív szemléletű, és célja, hogy mások is profitálhassanak a Recovery Kit 2-ből.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.doscher.com/recovery-kit-version-2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZRecovery Kit 2: Cyberdeck a technológia szerelmeseinek</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mazelit: Pár kilép a munkahelyéről, hogy kiadja debütáló játékát a Steamen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy duó otthagyta a Red Hatnál betöltött pozícióját, hogy létrehozzon egy játékfejlesztő céget, és belevesse magát a játékfejlesztésbe.</li>
<li>Bemutatták debütáló játékukat, a &quot;Mazelit&quot;-et a Steamen, amelyet a Godot 4.2 segítségével készítettek három hónap alatt, egy 8. szintig játszható ingyenes demót és egy 80 szintet tartalmazó teljes verziót tartalmazva.</li>
<li>A játékhoz való hozzájárulást keresve, a forráskódot letölthető tartalomként (DLC) biztosítják a játék moddingolásában vagy különböző platformokra való fordításában érdekelt rajongók számára; a Steamworks SDK néhány funkcióhoz elengedhetetlen, a játék azonban teljesen nélküle is működik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40017180</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZMazelit: Pár kilép a munkahelyéről, hogy kiadja debütáló játékát a Steamen</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Sheets átalakítása valós idejű API-kká a Zerosheets segítségével]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző olyan eszközt tervezett, amely a Google táblázatkezelőket &quot;valós idejű API-kká&quot; alakítja át, támogatva az olyan módszereket, mint a PATCH, GET, POST és DELETE, így kezelve a Google SDK-jával való kapcsolatfelvétel során felmerülő kihívásokat.</li>
<li>A fejlesztők a zerosheets.com oldalon férhetnek hozzá ehhez az eszközhöz, hogy kihasználhassák annak képességeit, és megoszthassák a teljesítményével kapcsolatos visszajelzéseiket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zerosheets.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZGoogle Sheets átalakítása valós idejű API-kká a Zerosheets segítségével</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rosszindulatú XZ hátsóajtó leleplezése: CVE-2024-3094 elemzés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Linux disztribúciók XZ tömörítő segédprogramjában rosszindulatú hátsó ajtót találtak, amely a systemd-t használó rendszerek OpenSSH szervereit célozza, CVE-2024-3094 jelzéssel, 10-es súlyossági pontszámmal.</li>
<li>A hátsó ajtó, amelyet egy Jia Tan nevű támadó ültetett be az XZ git tárolójában lévő rejtett tesztfájlokon keresztül, módosított építési szkripteket használ, hogy többlépcsős műveletek bevezetésével veszélyeztesse a béta és kísérleti építéseket.</li>
<li>A Kaspersky termékek a HEUR:Trojan.Script.XZ és Trojan.Shell.XZ néven azonosítják a kapcsolódó rosszindulatú elemeket, a nyilvánosságra hozott információkban a veszélyeztetettségre utaló jeleket és alapos elemzést biztosítanak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://securelist.com/xz-backdoor-story-part-1/112354/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZRosszindulatú XZ hátsóajtó leleplezése: CVE-2024-3094 elemzés</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google patthelyzet Kaliforniával a hírdíjfizetés miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google azt fontolgatja, hogy Kaliforniában blokkolja a híreket a javasolt kaliforniai újságírás megőrzéséről szóló törvény miatt, amely előírja, hogy a hírekre való hivatkozásért fizetni kell.</li>
<li>A felhasználók egy kis csoportja már most sem látja a kaliforniai híroldalakra mutató linkeket egy kísérleti program keretében, és a Google szüneteltette az állam hírszektorába történő befektetéseket.</li>
<li>A nézeteltérés a Google újságírásra gyakorolt befolyása, a bevételek megosztásáról szóló viták és az online hirdetések kapcsán merült fel, és a korábbi spanyolországi és ausztráliai fizetős médiumok elleni állásfoglalásra emlékeztet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/4/12/24128363/google-cjpa-news-removal-california</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZA Google patthelyzet Kaliforniával a hírdíjfizetés miatt</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az amerikai kórházi honlapok 96%-a megosztja a látogatók adatait harmadik felekkel: Tanulmány]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az amerikai kórházi weboldalak 96%-a megosztja a látogatók adatait harmadik felekkel, például a Meta és a Google adatbázisaival, ami veszélyezteti a látogatók adatainak védelmét, és szabályozási következményekkel járhat a kórházak számára.</li>
<li>A Pennsylvaniai Egyetem kutatói azt tanácsolják, hogy a személyes adatok védelmére használjanak böngészőeszközöket, mivel az Egyesült Államokban nincs szövetségi adatvédelmi törvény.</li>
<li>A tanulmány rávilágít arra, hogy az egészségügyi ágazatban javítani kell az adatvédelmi gyakorlatokat, hogy a betegek és a látogatók adatait megvédjék a jogosulatlan megosztástól.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/11/hospital_website_data_sharing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZAz amerikai kórházi honlapok 96%-a megosztja a látogatók adatait harmadik felekkel: Tanulmány</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Letartóztattak egy férfit Japánban illegális Pokémon Save adatértékesítés miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy 36 éves japán férfit letartóztattak, mert illegálisan módosított Pokemon mentési adatokat árult, és ezzel megsértette a tisztességtelen verseny megelőzéséről szóló törvényt.</li>
<li>A gyanúsított bevallotta, hogy megváltoztatta a mozgáskészleteket és egyedi ritka pokémonokat kínált az interneten, hogy pénzt keressen.</li>
<li>Ha bűnösnek találják, legfeljebb öt év börtönbüntetésre és/vagy 5 millió jenig terjedő pénzbírságra ítélhetik, ami a Pokemon-sorozathoz kapcsolódó bűncselekmények visszatérő témája.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/japanese-police-arrest-36-year-old-man-on-suspicion-of-tampering-with-pokemon-violet-save-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZLetartóztattak egy férfit Japánban illegális Pokémon Save adatértékesítés miatt</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft teszteli a hirdetéseket a Windows 11 Start menüben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft reklámokat tesztel a Windows 11 Start menüjében, amelyek a Microsoft Store-ból származó alkalmazásokat ajánlanak az Ajánlott szekcióban.</li>
<li>A felhasználók letilthatják ezeket a hirdetéseket a Beállításokban; azonban előfordulhat, hogy alapértelmezés szerint be vannak kapcsolva.</li>
<li>A tesztelők visszajelzései befolyásolni fogják a Microsoft döntését arról, hogy megtartja-e ezeket a hirdetéseket a Windows 11 végleges változatában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/12/24128640/microsoft-windows-11-start-menu-ads-app-recommendations</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZA Microsoft teszteli a hirdetéseket a Windows 11 Start menüben</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért a Renovate a legjobb választás a függőségi frissítésekre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Renovate-et Jamie Tanna a legjobb függőségi frissítő eszközként ajánlja konfigurálhatósága, megosztható előbeállításai és felhasználóbarát felülete miatt.</li>
<li>Tanna öt éve használja a Renovate-et más eszközökkel, például a Dependabot-tal és a Snykkel együtt, és dicséri a könnyű kezelhetőségét és a függőségek frissítésének hatékonyságát számos tárolóhelyen keresztül.</li>
<li>A Renovate támogatja a megosztható konfigurációs előbeállításokat, a testreszabható telepítési beállításokat és a robusztus csomagfrissítés-kezelő rendszert, így ideális választás a függőségek kezelésére a szoftverfejlesztés során, miközben szívesen látja a közösségi hozzájárulásokat is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2024/04/12/use-renovate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZMiért a Renovate a legjobb választás a függőségi frissítésekre</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A szerző döntése: Vintage Computer Fesztiválok: Továbblépés a Vintage Computer Fesztiváloktól]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy, az anyagok ártalmatlanításával kapcsolatos negatív incidens miatt nem vett részt a Vintage Computer Fesztiválokon, de azóta megoldotta a problémát.</li>
<li>A kritikáknak eleget tettek, tisztázták a helyzetet, és érvényesítették szabadságukat, hogy más eseményeken is részt vehessenek.</li>
<li>A szerző úgy döntött, hogy a fesztiválon való részvétellel kapcsolatos ügy lezárása után továbblép, munkájára és projektjeire összpontosítva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://ascii.textfiles.com/archives/5591</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZA szerző döntése: Vintage Computer Fesztiválok: Továbblépés a Vintage Computer Fesztiváloktól</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A vezérigazgatók a hibrid munkavégzést állandó berendezési tárgyként fogadják el]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A KPMG nemrégiben végzett felmérése szerint a vezérigazgatóknak csak egyharmada számít arra, hogy a következő három éven belül teljesen visszatér az irodába, ami rávilágít a hibrid munkarendek elfogadására.</li>
<li>A vezérigazgatók a világjárvány idején a munkavállalók ellenállása miatt megváltoztatják az irodai munkáról alkotott nézeteiket, ami a hibrid és távmunkaformák jelentős elterjedéséhez vezetett.</li>
<li>A hibrid munkamodellek alkalmazása egyre fontosabbá válik a vállalatok számára, hogy a fejlődő munkaerőpiacon vonzzák és megtartsák a legjobb tehetségeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/04/12/kpmg-study-us-ceos-accept-hybrid-working-employee-return-to-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZA vezérigazgatók a hibrid munkavégzést állandó berendezési tárgyként fogadják el</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A norvég fahíd összeomlása az esztétikai fókusszal függ össze]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A norvégiai Tretten-híd 2022 augusztusában bekövetkezett összeomlását a nem hagyományos döntésekből és az esztétikumra való összpontosításból eredő tervezési és építési hibák okozták.</li>
<li>A híd meghibásodása valószínűleg az egyik fából készült átlós gerendán bekövetkezett blokknyírási hiba miatt következett be, ami rávilágított az irányítási rendszer hiányosságaira és az ilyen típusú meghibásodásokkal kapcsolatos ismeretekre.</li>
<li>A Norvég Közúti Közigazgatás a híd összeomlása után fokozza a hídbiztonsági intézkedéseket, miután a Norvég Biztonsági Vizsgálati Hatóság jelentése bírálta az építési hiányosságok kezelésének hiányát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dezeen.com/2024/04/11/tretten-bridge-collapse-norway-timber/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-13T00:00:00.000ZA norvég fahíd összeomlása az esztétikai fókusszal függ össze</guid>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3D nyomtatószálas érzékelő létrehozása a PhD projekthez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző a villamosmérnöki PhD-je alatt készített egy érzékelőt, az egyszerűségre és a funkcionalitásra helyezve a hangsúlyt, és szenvedélyesen fejlesztett grafikus felhasználói felületeket az érzékelőadatokhoz pyqtgraph segítségével.</li>
<li>Azt állítják, hogy a PhD megszerzése megfelelő mentorálással három év alatt kielégítő és megoldható lehet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulbupejr.com/developing-the-optigap-sensor-system/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000Z3D nyomtatószálas érzékelő létrehozása a PhD projekthez</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az Apple világszerte figyelmezteti a felhasználókat a ritka zsoldos kémprogramok fenyegetéseire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple 92 ország iPhone-felhasználóinak adott ki fenyegető értesítéseket a lehetséges zsoldos kémszoftver-támadásokról, 2021-től pedig több mint 150 ország felhasználóinak küldött hasonló figyelmeztetéseket.</li>
<li>A kémprogramokra vonatkozó figyelmeztetések időszerűek, mivel egybeesnek a különböző nemzetek választási előkészületeivel, a technológiai vállalatok figyelmeztetései közepette, amelyek szerint az állam által támogatott kísérletek egyre inkább megpróbálják befolyásolni az eredményeket.</li>
<li>Ezek a zsoldos kémprogram-támadások a szokatlan és fejlett kategóriába tartoznak, ami arra késztette az Apple-t, hogy a belső fenyegetés-felderítést az ilyen fenyegetések azonosítására és leküzdésére használja fel, hangsúlyozva annak fontosságát, hogy a felhasználók ne segítsék a támadókat a felismerés elkerülésében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/04/10/apple-warning-mercenary-spyware-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZAz Apple világszerte figyelmezteti a felhasználókat a ritka zsoldos kémprogramok fenyegetéseire</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A mentális egészség fontossága a szoftverfejlesztésben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk kiemeli a mentális egészség jelentőségét a szoftvermérnöki vezetői pozíciókban, és foglalkozik a mentális egészségügyi problémákat övező stigmával az iparágban.</li>
<li>Személyes tapasztalatokat oszt meg a szorongással, a kiégéssel és a határidők szorításával kapcsolatban, hangsúlyozva a határok kijelölésének, a segítségkérésnek és az öngondoskodás előtérbe helyezésének fontosságát.</li>
<li>A beszélgetés kiterjed a megküzdési mechanizmusokra, a stresszkezelési tanácsokra, valamint a kiégés személyes és szakmai életre gyakorolt következményeire, az öngondoskodás és a segítségkérés támogatására, valamint arra, hogy az értéket ne kizárólag a munkahelyi eredményekkel tegyük egyenlővé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vadimkravcenko.com/shorts/mental-health-in-software-engineering/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZA mentális egészség fontossága a szoftverfejlesztésben</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers.js - előképzett modellek böngészőben AI feladatokhoz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Transformers.js egy gépi tanulási könyvtár, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy szerver nélkül, közvetlenül a böngészőben használhassák az előre betanított modelleket NLP, számítógépes látás, hang és multimodális feladatokhoz.</li>
<li>A felhasználók a PyTorch, TensorFlow vagy JAX modelleket ONNX formátumba konvertálhatják, amely NPM vagy vanilla JS segítségével érhető el, javítva a nyelvi megértést, a képfeldolgozást és az általános hatékonyságot.</li>
<li>A mesterséges intelligencia által vezérelt kutatások legújabb fejleményei új transzformátor modelleket mutatnak be, mint például a Vision Transformers és a T5, amelyek a szöveg-szöveg átviteli tanulásra, a tárgyak felismerésére, a képfelismerésre és a beszédreprezentáció tanulására összpontosítanak, beleértve a Huazhong University of Science &amp; Technology innovatív YOLOS modelljét a látásbeli tárgyak felismerésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xenova/transformers.js</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZTransformers.js - előképzett modellek böngészőben AI feladatokhoz</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halálbüntetést kap a vietnami mágnás a 27 milliárd dolláros csalási botrányban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Truong My Lan ingatlanmágnást halálra ítélték Vietnamban, amiért 27 milliárd dollárt sikkasztott a Saigon Commercial Bankból egy hatalmas csalási ügy részeként.</li>
<li>A vietnami korrupció elleni országos szintű fellépés részeként 86 személy, köztük volt bankárok és kormánytisztviselők ellen indult eljárás.</li>
<li>Lan, aki a bank többségi tulajdonosa volt, 11 éven keresztül csalárd hitelkérelmeket intézett, hogy pénzeszközöket vegyen fel, és tagadta az ellene felhozott vádakat a vietnami korrupcióellenes kampányban példátlan eset közepette.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2024/apr/11/vietnamese-property-tycoon-sentenced-to-death-in-27bn-case</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZHalálbüntetést kap a vietnami mágnás a 27 milliárd dolláros csalási botrányban</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A méretezhetőség optimalizálása: ClickHouse for Event Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Getlago hibrid adatbázis-csomagot választott, amely a ClickHouse-t használja a streaming eseményekhez és a Postgres-t az egyéb adatfeladatokhoz, hogy kezelni tudja a Lago termékük nagy eseményterhelését.</li>
<li>A ClickHouse az analitikai feldolgozás hatékonyságáról híres, különösen a nyers számlázható események elemzésére, míg a Postgres más adatigényeket szolgál ki.</li>
<li>Az olyan menedzselt megoldásokat, mint a ClickHouse Cloud, a költséghatékonyság és a skálázhatóság miatt ajánlják, a nyílt forráskódú projektek pedig az eseményvezérelt alkalmazások jobb teljesítménye érdekében a ClickHouse-ra váltanak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/getlago/lago/wiki/Using-Clickhouse-to-scale-an-events-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZA méretezhetőség optimalizálása: ClickHouse for Event Engine</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trigonometria feloldása: Geometriai betekintés és alkalmazások]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A trigonometrikus függvények, például a szinusz és a koszinusz geometriai definíciói a cikk szerint alapvetőbb megértést nyújtanak, mint az összetett vagy a sorozatok definíciói.</li>
<li>A cikk a szögadagolási formulák geometriai bizonyítását mutatja be, bemutatva, hogy ezek az alapvető definíciók hogyan segítenek a függvények deriváltjainak és magasabb deriváltjainak kiszámításában.</li>
<li>Azt is bemutatja, hogy ezek a geometriai definíciók hogyan vezetnek a Maclaurin-sorozatokhoz és a szinusz- és koszinuszfüggvények ODE-definíciójához, hangsúlyozva e megközelítés pedagógiai és történelmi jelentőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.oranlooney.com/post/angle-addition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZTrigonometria feloldása: Geometriai betekintés és alkalmazások</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A precíziós formációs repülés tesztelése a világűrben a napfogyatkozással tanulmányozva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az ESA Proba-3 missziója egy műholdpárt fog felhasználni a precíz formációs repülés kikísérletezésére az űrben.</li>
<li>A küldetés célja napfogyatkozás létrehozása a napkorona vizsgálata érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/satellite-constellation-formation-flying-esa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZA precíziós formációs repülés tesztelése a világűrben a napfogyatkozással tanulmányozva</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pillantás a Rabbit Telepoint örökségébe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Rabbit mobiltelefon-szolgáltatás, a mai mobilhálózatok korai változatának történetét mutatja be, amelynek bázisállomása a Seven Sisters metróállomáson volt.</li>
<li>A kezdeti népszerűsége ellenére a Rabbit szolgáltatás 1993-ban megszűnt, és különböző helyeken nyomokat hagyott maga után.</li>
<li>Kiemeli a Rabbit-szolgáltatás jelentőségét a távközlés történetében és a mobiltechnológia fejlődésére gyakorolt hatását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ianvisits.co.uk/articles/theres-a-dead-rabbit-in-seven-sisters-tube-station-71502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-12T00:00:00.000ZPillantás a Rabbit Telepoint örökségébe</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux névterek használata a konténerek elkülönítéséhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Linux Containers névterek felhasználásával az alkalmazásfolyamatok elkülönítését mutatja be, az IPC, Network, Mount, PID, User és UTS névterekre összpontosítva.</li>
<li>Bemutatja a konténerek beállítását egy Ubuntu 18.04 LTS asztalon, a konténerek létrehozását golanggal, és a névterek elkülönítését az állomásnevek, a felhasználói/csoport azonosítók és a folyamat azonosítók számára.</li>
<li>A szöveg a fájlrendszer szerelésének és az új névterek rétegzésének részletezésével bemutatja, hogy a Linux-konténerek hogyan használják a különböző névtereket az erőforrások absztrakciójára és elszigetelésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.polarsparc.com/xhtml/Containers-1.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZLinux névterek használata a konténerek elkülönítéséhez</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Wikipedia által működtetett eszköz átirányítja az .idk URL-eket a könnyű hozzáférés érdekében]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A DNS over Wikipedia egy olyan eszköz, amely a .idk kiterjesztésű URL-címeket a Wikipedián keresett népszerű weboldalak helyes hivatkozásaira irányítja át, megkerülve a keresőmotorokat, amelyek cenzúrázhatják az eredményeket.</li>
<li>A felhasználók a Chrome és Firefox bővítményekkel vagy egy Rust átirányító szkript telepítésével kényelmesen elérhetik a pontos weboldal linkeket.</li>
<li>Alternatív módszert kínál a hagyományos keresőmotorokhoz képest, csökkentve a bizonyos tartalmakhoz való hozzáférést esetleg korlátozó platformoktól való függőséget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronjanse/dns-over-wikipedia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZA Wikipedia által működtetett eszköz átirányítja az .idk URL-eket a könnyű hozzáférés érdekében</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nagybetűs egyezmény a README fájlokhoz (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Stack Exchange hálózat 183 kérdés- és válaszközösséget foglal magában, köztük a Stack Overflowt, amely a fejlesztők számára a segítségkérés, az információcsere és a projekteken való közös munka ismert platformja.</li>
<li>A README fájlok nagybetűs írása a Unix rendszerekben kezdődött, hogy a könyvtárak listájában jobban láthatóvá tegyék őket, elősegítve a konzisztenciát és a felhasználóbarát élményt.</li>
<li>Az egységesség biztosítása és a felhasználók számára a könnyebb navigáció érdekében célszerű betartani ezt a konvenciót.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/301691/readme-txt-vs-readme-txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-12T00:00:00.000ZNagybetűs egyezmény a README fájlokhoz (2015)</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vortex 2.0: Fejlődés a nyílt forráskódú RISC-V GPGPU-fejlesztésben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Vortex egy nyílt forráskódú projekt, amely támogatja a GPGPU-t a RISC-V ISA kiterjesztések használatával, kompatibilis az OpenCL-lel, jelenleg FPGA-n működik.</li>
<li>A platform testreszabhatóságot és skálázhatóságot kínál, és teljes nyílt forráskódú szoftvercsomagot kínál a GPU-architektúra kutatásához.</li>
<li>A Vortex 2.0 kiadása és a közelmúltban megjelent publikációk jelentős előrelépést mutatnak a nyílt forráskódú hardveres GPU-fejlesztés terén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vortex.cc.gatech.edu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-12T00:00:00.000ZVortex 2.0: Fejlődés a nyílt forráskódú RISC-V GPGPU-fejlesztésben</guid>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
