<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 10:14:00 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[A Harvard feloszlatja a Facebook fájlokat elemző csapatát Zuckerberg 500 millió dolláros adománya után]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Harvard Egyetem feloszlatta a Dr. Joan Donovan által vezetett dezinformációs szakértői csoportját, miután 500 millió dolláros adományt kapott a Chan Zuckerberg Initiative-től.</li>
<li>A Harvard Technology and Social Change Research Project csapata azt vizsgálta, hogy a Facebook tisztában van-e a platformja által okozott károkkal.</li>
<li>A bejelentő közzététele hangsúlyozza a közérdekű kutatás védelmének fontosságát az erős vállalati érdekektől, és vizsgálatot sürget a Harvard esetleges nem megfelelő befolyásolásának ügyében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://live-whistleblower-aid.pantheonsite.io/joan-donovan-press-release/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA Harvard feloszlatja a Facebook fájlokat elemző csapatát Zuckerberg 500 millió dolláros adománya után</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy évtizednyi Monitor Your Data: A Have I Been Pwned-re reflektálva]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Have I Been Pwned egy olyan weboldal, amely segít a felhasználóknak ellenőrizni, hogy személyes adataik veszélybe kerültek-e az adatvédelmi incidensek során.</li>
<li>A Troy Hunt által létrehozott weboldal 10 éves évfordulóját ünnepli.</li>
<li>A cikk hangsúlyozza a biztonságos jelszavak és az online adatvédelem jelentőségét a jelenlegi digitális környezetben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/a-decade-of-have-i-been-pwned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZEgy évtizednyi Monitor Your Data: A Have I Been Pwned-re reflektálva</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Django 5.0 bemutatása: Új funkciók és sürgetett frissítések]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Megjelent a Django 5.0, amely olyan új funkciókat tartalmaz, mint az adatbázisból kiszámított alapértelmezett értékek, generált modellmezők és mezőcsoportok az űrlapmezők megjelenítéséhez.</li>
<li>A Django 4.2 elérte a mainstream támogatás végét, így a felhasználók számára elengedhetetlen a frissítés, hogy biztosítsák a biztonsági javításokat.</li>
<li>A Django 4.1 szintén elérte a kiterjesztett támogatás végét, így a felhasználóknak frissíteniük kell a Django 4.2 vagy egy későbbi verzióra.</li>
<li>A DjangoCon Europe 2024-et 2024. június 5-én rendezik meg a spanyolországi Vigóban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.djangoproject.com/weblog/2023/dec/04/django-50-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA Django 5.0 bemutatása: Új funkciók és sürgetett frissítések</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harvard vádolták, hogy engedett a Meta, Elbocsátása dezinformációs Scholar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Joan Donovan dezinformációs kutató azzal vádolja a Harvard Egyetemet, hogy a Facebook megnyugtatása érdekében kirúgta őt, és megsértette a szólásszabadsághoz való jogát.</li>
<li>Donovan azt állítja, hogy elbocsátását az indokolta, hogy a Harvard 500 millió dolláros felajánlást kapott Mark Zuckerberg jótékonysági szervezetétől, és hogy részt vett a Facebook-iratokban.</li>
<li>A Harvard tagadja Donovan kirúgását, és azt állítja, hogy részmunkaidős adjunktusi állást ajánlottak neki, ami arra késztette Donovant, hogy jogi nyilatkozatot nyújtson be az oktatási minisztériumhoz és a massachusettsi főügyészhez, hogy vizsgálják ki az elbocsátását és a Harvard állítólagos megtévesztését az adományozókkal szemben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/12/04/joan-donovan-harvard-dismissal-complaint/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZHarvard vádolták, hogy engedett a Meta, Elbocsátása dezinformációs Scholar</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Decompiler Explorer: Nyílt forráskódú eszköz bináris fájlok elemzésére]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Decompiler Explorer egy nyílt forráskódú eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára a bináris fájlok feltöltését és elemzését.</li>
<li>Több mintát támogat, és különböző dekompilátorokat biztosít a kód feltárásához.</li>
<li>Az eszköz a GitHubon található, és könnyen elágazható a testreszabás és az együttműködés érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dogbolt.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZDecompiler Explorer: Nyílt forráskódú eszköz bináris fájlok elemzésére</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTuber 6 hónap börtönt kap a repülőgép-szerencsétlenség vizsgálatának akadályozásáért]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Trevor Daniel Jacob YouTuber pilótát hat hónap szövetségi börtönbüntetésre ítélték, amiért akadályozta a szövetségi nyomozást egy repülőgép-szerencsétlenség ügyében, amelyet szándékosan okozott az online nézettség érdekében.</li>
<li>Jacob megsemmisítette a repülőgép roncsait, és hazudott a nyomozóknak annak helyéről, miközben a balesetet egy YouTube-videón keresztül egy pénztárcát reklámozva pénzzé tette.</li>
<li>A vizsgálatot az Egyesült Államok Közlekedési Minisztériumának Főfelügyeleti Hivatala végezte, a Nemzeti Közlekedésbiztonsági Tanács (NTSB) és a Szövetségi Légügyi Hivatal (FAA) segítségével.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.justice.gov/usao-cdca/pr/santa-barbara-county-man-sentenced-6-months-prison-obstructing-federal-probe-plane</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZYouTuber 6 hónap börtönt kap a repülőgép-szerencsétlenség vizsgálatának akadályozásáért</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kapcsolja ki azokat a beállításokat, amelyek tönkreteszik a TV-élményt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az okostévék bizonyos beállításai, például a mozgásinterpoláció és a dinamikus kontraszt, torzíthatják a képeket, és a filmeket szappanoperákhoz hasonlóvá tehetik.</li>
<li>A cikk alternatív neveket ad ezeknek a beállításoknak, és azt javasolja, hogy a jobb megjelenítési élmény érdekében kapcsolja ki őket.</li>
<li>Javasolja a filmkészítő üzemmód használatát, ha van ilyen, és forrásokat biztosít a TV-beállítások optimalizálásához és a témával kapcsolatos további információk megszerzéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicalbetterments.com/switch-off-bad-tv-settings/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZKapcsolja ki azokat a beállításokat, amelyek tönkreteszik a TV-élményt</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A hibasávok nélküli előrejelzések akadályozzák a pontos értelmezést]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző által kritizált tudományos cikk a bűnözési ráta előrejelzéseit az előrejelzési intervallumok nélkül adja meg.</li>
<li>A szerző Pythonban használt ARIMA-modellekkel mutatja be, hogy a trendek pontos értelmezéséhez hogyan kell ésszerű előrejelzési hibahatárokat figyelembe venni.</li>
<li>A szerző kiemeli a hibasávok szerepeltetésének fontosságát, és kritizálja az eredeti cikket a modellek túlillesztése és a korrelációk félreértelmezése miatt. Arra a következtetésre jutnak, hogy a makroszintű bűnözési előrejelzések nem hasznosak a politikai válaszadás szempontjából, és alternatív módszereket javasolnak a bűnözés kezelésére szolgáló erőforrások elosztására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andrewpwheeler.com/2023/11/19/forecasts-need-to-have-error-bars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA hibasávok nélküli előrejelzések akadályozzák a pontos értelmezést</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy bot logikai hiba felfedése a Magic: The Gathering Arénában, automatikus engedményeket kiváltva]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A poszt szerzője megtalálta a módját annak, hogy a Magic: The Gathering Arena című játékban az ellenfelek megadják magukat, és erről tájékoztatta a játék fejlesztőit.</li>
<li>A poszt elmagyarázza, hogy az olyan kártyajátékok, mint a Magic: The Gathering, miért ellenállóbbak általában a hackeléssel szemben.</li>
<li>A szerző felfedezett egy bot logikát a játékban, amely lokálisan fut a játékos gépén, és arra használta, hogy az ellenfelek automatikusan feladják a szabályos meccseket. Megosztották a kódot, és jelentették a problémát a játék fejlesztőinek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayer.cool/writings/I-Hacked-Magic-the-Gathering/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZEgy bot logikai hiba felfedése a Magic: The Gathering Arénában, automatikus engedményeket kiváltva</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fibonacci-szám kiszámítása a felhasználói bemenet alapján]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A program arra kéri a felhasználót, hogy adjon meg egy 0 és 20 közötti számot.</li>
<li>A felhasználóknak ajánlott 20-nál kisebb számot választaniuk, hogy elkerüljék a késedelmeket.</li>
<li>A program ezután megkéri a felhasználót, hogy adjon meg egy 0-nál nagyobb számot.</li>
<li>A program kimenete az n-edik Fibonacci-szám, ahol n a felhasználó által megadott érték.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://html-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZFibonacci-szám kiszámítása a felhasználói bemenet alapján</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google kritikája: A High Satisfaction Code Review Tool]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Google kódellenőrző eszköze, a Critique nagyra értékelt, és a szoftvermérnökök körében magas az elégedettségi aránya.</li>
<li>A cikk tárgyalja a Google hatékony kódellenőrzésre vonatkozó irányelveit, és kiemeli a Critique funkcióit, valamint a mesterséges intelligenciával működő kódellenőrző eszközök legújabb fejlesztéseit.</li>
<li>Betekintést nyújt a Google kódellenőrzési folyamatába, beleértve a vállalatnál végzett kódellenőrzésre vonatkozó statisztikákat is, és a végén kiemeli, hogy a Google munkatársai miért tartják olyan nagyra a Critique-ot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineercodex.substack.com/p/how-google-takes-the-pain-out-of</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA Google kritikája: A High Satisfaction Code Review Tool</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A bíró elutasítja az Amazon elutasítási kérelmét a fürdőszobai spycam perben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy nyugat-virginiai bíró elutasította az Amazon azon kérelmét, hogy utasítsa el a vállalat ellen a platformján értékesített kémkamera miatt indított pert.</li>
<li>A felperes azt állítja, hogy az Amazon többször is ellenőrizte a kamerát, de nem akadályozta meg, hogy a kamerával fényképeket készítsenek a privát fürdőszobájában.</li>
<li>A bíró úgy ítélte meg, hogy az Amazon nem hivatkozhat a sokkra, mivel a termékleírások szerint a készüléket a fürdőszobai privát pillanatok rögzítésére lehetett használni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/12/amazon-faces-trial-after-selling-bathroom-spycam-used-to-abuse-minor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA bíró elutasítja az Amazon elutasítási kérelmét a fürdőszobai spycam perben</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zen: Nyílt forráskódú hirdetésblokkoló és adatvédelmi őr Macre, Windowsra és Linuxra.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Zen egy nyílt forráskódú hirdetésblokkoló és adatvédelem, amely Windows, MacOS és Linux rendszerekre érhető el.</li>
<li>Elfogja a HTTP-kérelmeket, és blokkolja a hirdetéseket, nyomkövető szkripteket, rosszindulatú szoftvereket és nem kívánt tartalmakat.</li>
<li>A felhasználók testre szabhatják szűrőiket, és rendszerszintű védelmet kínál. A HTTPS lehallgatásához gyökértanúsítvány telepítése szükséges.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anfragment/zen</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZZen: Nyílt forráskódú hirdetésblokkoló és adatvédelmi őr Macre, Windowsra és Linuxra.</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A DoorDash megemeli a minimálbért 29,93 dollárra óránként a New York-i kézbesítő dolgozók számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A DoorDash a New York-i ételkiszállítási dolgozókra vonatkozó új minimálbér-követelményekre reagálva működési változtatásokat hajt végre.</li>
<li>A Dashers mostantól legalább 29,93 dollárt kap óránként, borravaló nélkül, ami majdnem kétszerese a New York-i minimálbérnek.</li>
<li>Az alkalmazásban a borravaló adásának lehetősége a pénztár után a megnövekedett díjak miatt eltolódik, és a Dasher Priority Access program ideiglenesen szünetel. A DoorDash emellett továbbra is együttműködik a döntéshozókkal, és további működési kiigazításokra számít.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.doordash.com/en-us/news/nyc-platform-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA DoorDash megemeli a minimálbért 29,93 dollárra óránként a New York-i kézbesítő dolgozók számára</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Kubernetes hosszú távú támogatásának (LTS) megvalósítása: A fürtfrissítés és -kezelés egyszerűsítése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Kubernetes fürtök frissítése kihívást jelenthet és összetett lehet, ezért felmerült a hosszú távú támogatású (LTS) kiadás bevezetésének ötlete, amelyhez rögzített támogatási időszak tartozik.</li>
<li>Az LTS kiadás a szervezeteknek kezelhetőbb frissítési ciklust kínálhat, és jobb klaszterkezelési gyakorlatokat ösztönözhet.</li>
<li>Az LTS munkacsoport újjáélesztése előrevetíti a lehetséges előrelépést ezen a területen, ami a Kubernetes-üzemeltetők számára világszerte előnyös lehet, és egyszerűsítheti a harmadik fél ökoszisztémáját.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/why-kubernetes-needs-an-lts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-05T00:00:00.000ZA Kubernetes hosszú távú támogatásának (LTS) megvalósítása: A fürtfrissítés és -kezelés egyszerűsítése</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM vizualizáció Home: A Master of Laws adatok vizualizálásának erejének felszabadítása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az &quot;LLM Visualization Home&quot; egy olyan platform, amely az LLM-hez (Master of Laws) kapcsolódó adatok és információk vizualizálására szolgál.</li>
<li>A weboldal célja, hogy vizuális ábrázolást és betekintést nyújtson a LLM programokba, trendekbe és statisztikákba.</li>
<li>A felhasználók hozzáférhetnek interaktív vizualizációkhoz, és az LLM-adatok különböző aspektusait vizsgálhatják meg, hogy jobban megértsék a területet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bbycroft.net/llm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZLLM vizualizáció Home: A Master of Laws adatok vizualizálásának erejének felszabadítása</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A modern JavaScript keretrendszerek felfedezése: A kulcsfogalmak megértéséhez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző feltárja a modern JavaScript keretrendszereket és azok közös alapkoncepcióit, mint például a reaktivitás és a klónozott sablonok.</li>
<li>Elmagyarázzák a cloneNode használatát a teljesítmény optimalizálása érdekében, és bemutatnak más modern JavaScript API-kat, például a Proxy-t.</li>
<li>A szerző tárgyalja a reaktív rendszer és a DOM renderelés létrehozásának folyamatát, javaslatokat tesz a javításra, és összehasonlítja a különböző keretrendszer-megközelítéseket. Rávilágítanak a saját keretrendszerük előnyeire is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nolanlawson.com/2023/12/02/lets-learn-how-modern-javascript-frameworks-work-by-building-one/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZA modern JavaScript keretrendszerek felfedezése: A kulcsfogalmak megértéséhez</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mellékprojektek, amelyek miatt felvettek: Ossza meg sikertörténeteit!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A személy arra kéri a közösség tagjait, hogy osszák meg azokat a projekteket, amelyek segítettek nekik munkát szerezni, különösen, ha a projekt közvetlenül vezetett az állás megszerzéséhez, vagy szerepet játszott az interjú során.</li>
<li>Az is érdekli őket, hogy a projekt bármilyen módon kapcsolódott-e a munkához.</li>
<li>Emellett azt is szeretnék megtudni, hogy van-e olyan vállalat, amely jelenleg is felvételt hirdet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38511280</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZMellékprojektek, amelyek miatt felvettek: Ossza meg sikertörténeteit!</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telefonos spam bejelentése - Stop Robocallers & SMS Spammers]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző kifejlesztett egy ingyenes weboldalt, amely segít a felhasználóknak azonosítani a kéretlen telefonhívások vagy szöveges spamek mögött álló távközlési szolgáltatót.</li>
<li>A visszaélést a szolgáltatónak jelentve a felhasználók potenciálisan elérhetik, hogy a spammer megszüntesse a szolgáltatását.</li>
<li>A cél az, hogy a jó hírű távközlési szolgáltatókat a visszaélésekkel kapcsolatos információkkal segítse a visszaélő ügyfelek kikapcsolásában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reportphonespam.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZTelefonos spam bejelentése - Stop Robocallers &amp; SMS Spammers</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homárok Rails projekt: Lobste.rs weboldal nyílt forráskódú kódbázisa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Lobsters Rails Project egy nyílt forráskódú kódbázis a <a href="https://lobste.rs">https://lobste.rs</a> weboldalhoz, amely Ruby on Rails segítségével készült, és SQL háttértárat használ.</li>
<li>Ez egy megengedő licenc alatt érhető el, amely lehetővé teszi mások számára, hogy hasonló weboldalakat hozzanak létre.</li>
<li>A projekt örömmel fogadja a hozzájárulásokat, hibajelentéseket, és útmutatást ad a weboldal beállításához és kezeléséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lobsters/lobsters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZHomárok Rails projekt: Lobste.rs weboldal nyílt forráskódú kódbázisa</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az OpenAI 51 millió dollár értékben vásárol agy-ihlette chipeket a Sam Altman által támogatott startuptól]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az OpenAI, egy kiemelkedő AI-vállalat 51 millió dollár értékben tervezi megvásárolni az agy által inspirált chipeket, az úgynevezett neuromorfikus feldolgozóegységeket (NPU) a Rain-től, egy startup cégtől, amelyet az OpenAI vezérigazgatója, Sam Altman támogat.</li>
<li>Az ügylet felhívja a figyelmet az Altman személyes befektetéseiből és az OpenAI vezérigazgatói szerepéből eredő potenciális összeférhetetlenségre.</li>
<li>Az OpenAI mesterséges intelligencia chipekbe történő befektetése tükrözi az AI technológia fejlesztése iránti elkötelezettségét.</li>
<li>A Rain chipjei, amelyek a RISC-V nyílt forráskódú architektúrán alapulnak, nagyobb számítási teljesítményt és energiahatékonyságot kínálnak a mesterséges intelligencia fejlesztéséhez használt jelenlegi grafikus chipekhez képest.</li>
<li>Rain kihívásokkal nézett szembe, többek között egy Szaúd-Arábiához kötődő befektető eltávolításával nemzetbiztonsági aggályok miatt.</li>
<li>A Rain azt állította, hogy előrehaladott tárgyalásokat folytat olyan technológiai óriásokkal, mint a Google és a Microsoft a chiprendszerekről.</li>
<li>A Rain finanszírozási körét az Egyesült Államokban történő külföldi befektetésekkel foglalkozó bizottság (CFIUS) alaposan megvizsgálta, kiemelve a kritikus technológiákhoz való hozzáféréssel és azok ellenőrzésével kapcsolatos aggályokat.</li>
<li>Az OpenAI-nak jelentős pénzügyi támogatással rendelkező partnereket kell találnia, hogy kielégíthesse hardverigényeit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-buy-ai-chips-startup-sam-altman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZAz OpenAI 51 millió dollár értékben vásárol agy-ihlette chipeket a Sam Altman által támogatott startuptól</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Jenkins használatának kihívásai és korlátai a CI-pipeline-ok számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző elégedetlenségét fejezi ki a Jenkins használatával kapcsolatban a CI csővezetékükhöz, hivatkozva a Groovy-val kapcsolatos kihívásokra és a deklaratív csővezetékek támogatásának hiányára.</li>
<li>Megvitatják az engedélyekkel, a leletekkel és a Docker-konténerek integrálásával kapcsolatos problémákat.</li>
<li>A szerző kiemeli az olyan hasznos eszközöket, mint a snippet-generátor és a Github-keresés. Egy másik cégnél már nem kell a CI-t és a Jenkins-t kezelniük, mivel van erre egy dedikált csapat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://twitchard.github.io/posts/2019-06-21-life-is-too-short-for-jenkins.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZA Jenkins használatának kihívásai és korlátai a CI-pipeline-ok számára</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik az acél: A felhasználóbarát és nagy teljesítményű Scheme Dialect Built in Rust]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Steel egy felhasználóbarát és nagy teljesítményű sémadialektus nyelv, amely Rust nyelven épül.</li>
<li>Támogatja a makrókat, a Rust függvényekkel való integrációt és a beépített megváltoztathatatlan adatszerkezeteket.</li>
<li>A nyelv magasabb rendű szerződéseket valósít meg a szerződéses tervezéshez, és a Pythonhoz képest ígéretes teljesítményt mutat.</li>
<li>A mellékelt kód bemutatja a Steel virtuális gép használatát, a függvények és struktúrák regisztrálását, valamint a külvilággal való interakciót az ExternalStruct osztály segítségével.</li>
<li>A program speciális licencek és hozzájárulási irányelvek alapján érhető el.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mattwparas/steel</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZBemutatkozik az acél: A felhasználóbarát és nagy teljesítményű Scheme Dialect Built in Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GPT-4 mesterien megfejti a természetellenes kódolt szöveget]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk azt vizsgálja, hogy a nagy nyelvi modellek (LLM), mint például a GPT-4, képesek-e kezelni a titkosított szöveget.</li>
<li>A szerzők bemutatják a Scrambled Bench-t, egy olyan programcsomagot, amely az LLM-ek képességét vizsgálja a titkosított bemenet kezelésében.</li>
<li>A kísérleti eredmények azt mutatják, hogy a GPT-4 a feladat összetett jellege ellenére sikeresen rekonstruálja az eredeti mondatokat a titkosított szövegből.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.18805</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZA GPT-4 mesterien megfejti a természetellenes kódolt szöveget</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON átalakítása diszkrét feladatokká a Gron segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Gron egy olyan eszköz, amely a JSON-t diszkrét hozzárendelésekké alakítja, így egyszerűbbé teszi a konkrét értékek keresését és azok elérési útvonalának megtekintését.</li>
<li>Hasznos a kiterjedt JSON-válaszokkal és nem megfelelő dokumentációval rendelkező API-k feltárásához.</li>
<li>A Gron a szűrt adatokat is vissza tudja konvertálni JSON-ba, és könnyen telepíthető és használható a grep és más eszközökkel együtt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tomnomnom/gron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZJSON átalakítása diszkrét feladatokká a Gron segítségével</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A helytartó barátnő: Visszatükröződés, bosszú és rugalmasság]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az elbeszélő azzal küszködik, hogy ideiglenes társnak érzi magát valakihez, akit csodál.</li>
<li>Miután felfedezik a teljesítményüket értékelő táblázatot, a bosszút fontolgatják, de végül az önfejlesztést választják.</li>
<li>Az elbeszélő szembesíti a barátnőjét az aggodalmaival, ami a kapcsolat végéhez és egy új kapcsolat kezdetéhez vezet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://parhelia.conorbarnes.com/p/the-placeholder-girlfriend</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZA helytartó barátnő: Visszatükröződés, bosszú és rugalmasság</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kurátori Big Tech interjú tapasztalatok]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az onsites.fyi egy olyan platform, amely összegyűjti és megosztja az interjúk során szerzett tapasztalatokat és meglátásokat olyan neves technológiai vállalatoktól, mint az Apple, a Google, a Meta, a Microsoft és az Amazon.</li>
<li>A platform értékes felkészülési forrásokat kínál valós interjútapasztalatok áttekintésével, így a felhasználók képet kaphatnak arról, hogy mire számíthatnak az interjú során.</li>
<li>A felhasználókat arra ösztönzik, hogy adjanak visszajelzést saját interjútapasztalataikról, tovább gazdagítva ezzel a platform tartalmát és a jövőbeli álláskeresők javát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.onsites.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZKurátori Big Tech interjú tapasztalatok</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fájlrendszer építése Rust nyelven: GotenksFS és implementációjának felfedezése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ez a cikk áttekintést nyújt a fájlrendszer fogalmairól és megvalósításáról, beleértve az adatok szervezését, a metaadatok és mutatók használatát, valamint a fájlkeresés optimalizálási módszereit.</li>
<li>A szerző bemutatja saját, ext4 alapú fájlrendszerét, a GotenksFS-t, ismertetve annak lemezen belüli felépítését, konfigurációs lehetőségeit és maximális fájlkapacitását.</li>
<li>A cikk a könyvtár létrehozásának és a fájl írásának folyamatát mutatja be a GotenksFS-ben, és további forrásokat tartalmaz a további olvasáshoz és az írás során használt hivatkozásokhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.carlosgaldino.com/writing-a-file-system-from-scratch-in-rust.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-04T00:00:00.000ZFájlrendszer építése Rust nyelven: GotenksFS és implementációjának felfedezése</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apró térfogati kijelző létrehozása: LED mátrix és Pick & Place gép segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző sikeresen épített egy kis volumetrikus kijelzőt egy LED mátrix tábla és egy pick and place gép segítségével.</li>
<li>Megmagyarázzák a projekthez szükséges mikrokontroller és akkumulátor kiválasztásával kapcsolatos döntéseiket.</li>
<li>A szerző részletesen beszámol a prototípus összeszereléséről, kábelezéséről és szoftveres beállításairól, valamint az akkumulátortöltővel és az animációk megjelenítésével kapcsolatos kihívásokról.</li>
<li>Javaslatokat tesznek a jövőbeli fejlesztésekre, és a forráskódot a GitHubon kínálják fel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZApró térfogati kijelző létrehozása: LED mátrix és Pick &amp; Place gép segítségével</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elutasítva, mint nem igazi mérnök: Nem elégségesek a mitikus képességek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző elmeséli, hogy kapott egy e-mailt, amelyben elutasították a mérnöki állásra benyújtott jelentkezését.</li>
<li>Metaforikus leírást használnak önmagukról, mint lenyűgöző tulajdonságokkal rendelkező mitikus teremtményről.</li>
<li>A kiválasztás elmaradását azzal indokolták, hogy nem tartották őket technikailag elég képzettnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitchard.github.io/posts/2019-05-29-not-a-real-engineer.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZElutasítva, mint nem igazi mérnök: Nem elégségesek a mitikus képességek</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Éneklés a csecsemőknek segíti a nyelvtanulást a ritmus és a tónus révén]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Cambridge-i Egyetem tanulmánya szerint a csecsemőknek való éneklés fontos tényező a nyelvtanulásban.</li>
<li>A kutatások azt mutatják, hogy a csecsemők kezdetben inkább a ritmus és a hangok, mint az egyes hangok révén értik meg a nyelvet.</li>
<li>A tanulmány megkérdőjelezi azt a nézetet, hogy a fonetikai információk feldolgozása a nyelvtanulás elsődleges szempontja, és azt sugallja, hogy a diszlexia és a fejlődési nyelvi zavarok összefüggésben lehetnek a ritmusérzékeléssel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2023/dec/01/singing-to-babies-is-vital-to-help-them-understand-language-say-scientists</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZÉneklés a csecsemőknek segíti a nyelvtanulást a ritmus és a tónus révén</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GQL: Git fájlok lekérdezési nyelve]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A GQL egy SQL-hez hasonló lekérdezési nyelv, amely lehetővé teszi a .git fájlok közvetlen lekérdezését, így nincs szükség külön adatbázisra.</li>
<li>Számos lekérdezési műveletet kínál, beleértve a kiválasztást, az aggregálást, a szűrést és a rendezést.</li>
<li>A GQL nem érzékeny a nagy- és kisbetűkre, és az SQL-hez hasonló szintaxissal rendelkezik. A szoftver a MIT licenc alatt van kiadva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AmrDeveloper/GQL</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZGQL: Git fájlok lekérdezési nyelve</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A memóriakezelés, a biztonság és az elfogadás összehasonlítása: Ada vs. Rust]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Reddit-poszt a Rust programozási nyelv subredditben ismerteti a szabályokat és a hozzászólásra vonatkozó irányelveket, valamint az Ada és a Rust közötti különbségeket.</li>
<li>A poszt olyan személyek véleményét várja, akik mindkét programozási nyelvben jártasak, olyan témákra összpontosítva, mint a memóriakezelés, a biztonsági funkciók, a teljesítmény és az Ada elfogadottsága a különböző iparágakban.</li>
<li>A hozzászólások és a vita rávilágítanak mind az Ada, mind a Rust mint programozási nyelv erősségeire, korlátaira és jövőbeli kilátásaira.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/rust/comments/17miqiu/is_ada_safer_than_rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZA memóriakezelés, a biztonság és az elfogadás összehasonlítása: Ada vs. Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Száloptikai kábelek "hallják" a hangos kabócákat, új rovarfigyelési módszert kínálnak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tudósok megállapították, hogy az optikai kábelek képesek a kabócák hangját érzékelni, ami a rovarpopulációk megfigyelésének lehetséges új módszerét eredményezi.</li>
<li>Az elosztott akusztikus érzékelés (DAS) segítségével a kutatók elemezhetik a kábeleken keresztül kilőtt lézerről visszaverődő fényt, hogy észleljék a hangos zajok vagy a szeizmikus tevékenység által okozott zavarokat.</li>
<li>Ez a technika lehetővé tenné a rovartanászok számára, hogy távolról figyeljék a kabócákat és adatokat gyűjtsenek populációjuk méretéről és elhelyezkedéséről, a már most is bőségesen rendelkezésre álló optikai kábelek segítségével. A csendesebb rovarfajok megfigyelése a DAS segítségével azonban nagyobb kihívást jelenthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/cicadas-are-so-loud-fiber-optic-cables-can-hear-them/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZSzáloptikai kábelek &quot;hallják&quot; a hangos kabócákat, új rovarfigyelési módszert kínálnak</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hibajelentés: Bejelentkezési probléma FIDO2 kulccsal az office.com-on Firefoxon keresztül]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy hibajelentés szerint a felhasználóknak nehézséget okoz a bejelentkezés az office.com oldalon a Firefox böngésző használatával FIDO2 kulccsal.</li>
<li>A hiba súlyossági szintje alacsony, és a Microsoftot értesítették a problémáról.</li>
<li>A hiba továbbra is megoldatlan, és erőfeszítéseket tesznek annak érdekében, hogy a Microsoft megoldja azt, mivel több felhasználó is megerősítette, hogy a probléma továbbra is fennáll. A hibajelentés a Microsoft hitelesítési rendszereit is összetettnek és következetlennek nevezi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1824831</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZHibajelentés: Bejelentkezési probléma FIDO2 kulccsal az office.com-on Firefoxon keresztül</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Clang alapértelmezett viselkedése problémát okoz a binárisok futtatásával az eredeti Pi B+-on]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait a clang használatával a C++ programok fordításához egy Raspberry Pi B+-on.</li>
<li>A clanggal épített binárisok nem futtathatók a B+ rendszeren egy alapértelmezett viselkedésváltozás miatt.</li>
<li>A szerző a célarchitektúra megadásával megoldási lehetőséget talál, de megkérdőjelezi, hogy miért maradt észrevétlen ez az alapértelmezett viselkedésváltozás, és azt sugallja, hogy a régebbi Raspberry Pi modelleket már nem használják széles körben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/11/30/armv6/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZA Clang alapértelmezett viselkedése problémát okoz a binárisok futtatásával az eredeti Pi B+-on</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Excalidraw: A nyílt forráskódú rajzeszköz kézzel rajzolt stílusú diagramokhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Excalidraw egy nyílt forráskódú virtuális tábla kézzel rajzolt stílusú diagramok és drótvázak készítéséhez.</li>
<li>A funkciók közé tartozik a végtelen vászon, a testreszabható eszközök, a képtámogatás és a végponttól végpontig titkosított együttműködés.</li>
<li>Az Excalidraw.com alkalmazás PWA-támogatást, valós idejű együttműködést és local-first funkciókat kínál, míg az Excalidraw npm csomag további funkciókat biztosít. A projekt szponzorált, és különböző platformokkal és szolgáltatásokkal integrálódik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/excalidraw/excalidraw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZExcalidraw: A nyílt forráskódú rajzeszköz kézzel rajzolt stílusú diagramokhoz</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sötét minták feltárása: UX-manipuláció felismerése és megelőzése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A sötét minták olyan manipulatív taktikák, amelyeket a cégek a UX-tervezésben használnak a felhasználók megtévesztésére és kihasználására a saját hasznukra.</li>
<li>A sötét minták gyakori típusait azonosítjuk, és megvizsgáljuk, hogyan használják ki az emberi pszichológiát a profit érdekében.</li>
<li>A cikk hangsúlyozza az átláthatóság, a felhasználói ellenőrzés és az etikus tervezési gyakorlatok fontosságát a sötét minták elkerülése, valamint a felhasználói bizalom és elkötelezettség fenntartása érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dodonut.com/blog/10-dark-patterns-in-ux-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-03T00:00:00.000ZSötét minták feltárása: UX-manipuláció felismerése és megelőzése</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Meta bemutatja a zökkenőmentes kommunikációs AI modelleket a kifejező és gyors fordításhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Meta létrehozta a nyelvi fordításhoz szükséges mesterséges intelligencia kutatási modellek gyűjteményét, a Seamless Communicationt.</li>
<li>A modellek közé tartozik a SeamlessExpressive, amely a kifejezés és a beszéd árnyalatainak megőrzésére összpontosít, a SeamlessStreaming az alacsony késleltetésű, közel valós idejű fordításokhoz, valamint a SeamlessM4T v2, mint az univerzális fordítás alapmodellje.</li>
<li>A Meta prioritásként kezeli a nyílt kutatást és együttműködést, és lépéseket tett a fordítások toxicitásának csökkentése érdekében. A felhasználók további forrásokhoz férhetnek hozzá és letölthetik a modelleket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/seamless-communication/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZA Meta bemutatja a zökkenőmentes kommunikációs AI modelleket a kifejező és gyors fordításhoz</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frontendre optimalizált adatbázis stack: Frontend alkalmazások adatkezelésének egyszerűsítése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az API-kból származó adatok gyorsítótárazása a frontend-fejlesztés során általános gyakorlatként kerül megvitatásra.</li>
<li>A Redux használata az API-adatok gyorsítótárazásának kezelésére.</li>
<li>Bemutatjuk az optimista mutáció fogalmát és a kiszolgálóval való konzisztencia fenntartásának kihívásait.</li>
<li>Az SQLSync megoldást kínál, amely az SQLite-ot használja tárolómotorként, és olyan funkciókkal rendelkezik, mint a tartós gyorsítótár és a reaktív lekérdezések.</li>
<li>Az SQLSync célja az adatkezelés egyszerűsítése a frontend alkalmazásokban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlsync.dev/posts/stop-building-databases/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZFrontendre optimalizált adatbázis stack: Frontend alkalmazások adatkezelésének egyszerűsítése</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Világszerte felvételt szervező top technológiai cégek: december 2023]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az álláshirdetésben olyan álláshirdetéseket kérünk, amelyek megfelelnek a helymeghatározásra vonatkozó különleges követelményeknek, beleértve a távoli lehetőségeket és a vízumstátuszt a nemzetközi jelöltek esetében.</li>
<li>Álláshirdetéseket csak a felvételt végző cégek munkatársai adhatnak fel.</li>
<li>Az álláskeresőknek azt tanácsoljuk, hogy keressenek álláslehetőségeket az ajánlott platformokon, és további kapcsolódó témaköröket találhatnak a témában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38490811</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZVilágszerte felvételt szervező top technológiai cégek: december 2023</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nem hagyományos HTML-kódolási technikák váratlan ereje]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk egy sor olyan szokatlan HTML-kódolási technikát mutat be, amelyek szembemennek az elvárásokkal, és mégis működnek.</li>
<li>A szerző tíz különböző stratégiát mutat be, amelyek a HTML különböző aspektusait foglalják magukban, beleértve a HTML táblákat, a webtervezést és a reszponzív tervezést.</li>
<li>Ez a cikk egyedülálló és informatív nézőpontot nyújt a HTML-kódolásról, és olyan nem hagyományos technikákra világít rá, amelyek hasznosak lehetnek a webfejlesztők és -tervezők számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tedium.co/2023/11/24/weird-html-hacks-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZA nem hagyományos HTML-kódolási technikák váratlan ereje</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noiselith: Niselith Noisel: Képek készítése offline könnyedén]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Noiselith a VoyagerX, Inc. által kifejlesztett eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy képeket készítsenek az eszközeiken anélkül, hogy internetkapcsolatra támaszkodnának.</li>
<li>Az eszköz adatvédelmet, korlátlan képgenerálást és gyors feldolgozási sebességet kínál.</li>
<li>A Noiselithnek speciális rendszerkövetelményei vannak, többek között Windows vagy macOS, kompatibilis GPU, elegendő RAM és tárhely.</li>
<li>Könnyen telepíthető és használható, a különböző modellek kiválasztásának és kezelésének lehetőségeivel.</li>
<li>A Noiselith jelenleg béta fázisban van, és a hivatalos megjelenési dátumot még nem jelentették be.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noiselith.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZNoiselith: Niselith Noisel: Képek készítése offline könnyedén</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A távmunka állandó elemmé válik az amerikai munkaerőpiacon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A távmunka egyre inkább az Egyesült Államok munkaerőpiacának állandó elemévé válik, miközben az irodába visszahívott munkavállalók aránya egyre csökken.</li>
<li>A fizetett otthoni munkavégzéssel töltött napok aránya tartósan magas, 28% körüli, szemben a járvány előtti 7%-os szinttel.</li>
<li>A távmunka irányába történő elmozdulás hátterében az áll, hogy a munkavállalók nem akarnak ingázni, rugalmasabb időbeosztást és jobb egyensúlyt szeretnének a munka és a magánélet között, a vállalatok pedig költségcsökkentést és a munkavállalók megtartásának javulását élvezik. A távmunka elterjedtsége várhatóan tovább fog nőni a technológiai fejlődésnek és a fiatalabb vezérigazgatók preferenciáinak köszönhetően.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/11/30/return-to-office-is-dead-stanford-economist-says-heres-why.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZA távmunka állandó elemmé válik az amerikai munkaerőpiacon</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A milliárdosok több örökséget halmoznak fel, mint amennyi vagyont teremtenek, jelentette a UBS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A UBS felméréséből kiderül, hogy a milliárdosok ma már inkább örökségből, mint vagyonteremtésből halmoznak fel nagyobb vagyont.</li>
<li>A self-made milliárdosok 141 milliárd dollárt halmoztak fel 2023-ban, míg az örökösök 151 milliárd dollárt örököltek.</li>
<li>Több mint 1000 milliárdos várhatóan 5,2 billió dollárt ad át gyermekeinek a következő 20-30 évben, ami azt jelzi, hogy ez a tendencia folytatódni fog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/3944234e-e3b4-46fa-8c2f-cadec780ecb4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZA milliárdosok több örökséget halmoznak fel, mint amennyi vagyont teremtenek, jelentette a UBS</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tanulmány kapcsolatot talált a fülzúgás és a rejtett idegkárosodás között]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Massachusetts Eye and Ear kutatói kapcsolatot találtak a fülzúgás és az észrevétlen hallóideg-károsodás között, ami megkérdőjelezi az állapotról alkotott korábbi elképzeléseket.</li>
<li>A tanulmány azt mutatja, hogy a normális hallásvizsgálattal rendelkező egyéneknél is előfordulhat hallóideg-veszteség, ami az idegek regenerálására összpontosító új kezelések lehetőségét vetíti fel.</li>
<li>A fülzúgás, amely világszerte a felnőttek több mint 10%-át érinti, jelentősen befolyásolhatja az életminőséget, alvászavarokhoz, szociális visszahúzódáshoz, szorongáshoz és depresszióhoz vezethet. A kutatók célja olyan kezelések kifejlesztése, amelyek a tinnitus kiváltó okait célozzák meg, hogy enyhítsék a tüneteket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scitechdaily.com/tinnitus-linked-to-hidden-undetected-auditory-nerve-damage-a-step-towards-a-cure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZTanulmány kapcsolatot talált a fülzúgás és a rejtett idegkárosodás között</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM hatékonysági kihívás: 5x gyorsabb Llama finomhangolás QLoRA-val]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző bemutatja az LLM Efficiency Challenge projektjét, amely a Llama 5x gyorsabb finomhangolását teszi lehetővé a QLoRA használatával, mint a Huggingface eredeti implementációja.</li>
<li>A projekt olyan funkciókat tartalmaz, mint a kézi autograd motor, gyorsabb algoritmusok, memóriahatékonyság, GPU-modell kompatibilitás, és a pontosság terén nem kell kompromisszumot kötni.</li>
<li>A Flash Attention és a 4bit/16bit finomhangolás is támogatott, az Unsloth Pro és a Max for faster training további információi pedig egy blogbejegyzésben olvashatók.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/unslothai/unsloth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZLLM hatékonysági kihívás: 5x gyorsabb Llama finomhangolás QLoRA-val</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Bitbucket hibás animációja magas CPU-használatot okoz az építések során]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A BitBucket webes felhasználói felülete egy hibás animációval rendelkezik, ami magas CPU- és GPU-használatot okoz az építések során.</li>
<li>Az animáció, amely egy statikus SVG-képet forgat, rosszul optimalizált, és befolyásolja a rendszer teljesítményét.</li>
<li>Az animáció eltávolítása megoldja a problémát, de az egész oldal elrendezését minden egyes képkockán újra kell számítani, ami további teljesítményproblémákhoz vezet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehftguy.com/2023/11/21/buggy-animation-in-atlassian-bitbucket-is-wasting-half-a-cpu-core-at-all-times/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZA Bitbucket hibás animációja magas CPU-használatot okoz az építések során</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ravynOS: A macOS Finesse és a FreeBSD szabadságának ötvözése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A ravynOS egy nyílt forráskódú operációs rendszer, amely a macOS kifinomultságát a FreeBSD rugalmasságával ötvözi.</li>
<li>A rendszer kompatibilis a macOS alkalmazásokkal, és nincsenek hardveres korlátozások.</li>
<li>Célja, hogy új felhasználói felületet hozzon létre, amely összhangban van a céljaival, miközben olyan funkciókat is támogat, mint a tiszta design, a globális menük és a drag-and-drop telepítés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ravynos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZravynOS: A macOS Finesse és a FreeBSD szabadságának ötvözése</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Segítséget keres az ünnepekre: HN Közösség támogatást nyújt pénzügyi szükségleteihez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A posztoló egy korai témát indít, hogy segítséget nyújtson a Hacker News (HN) közösségének.</li>
<li>Tavaly 20 ezer dollár értékű támogatást nyújtottak, és idén saját maguk tervezik finanszírozni a műveletet.</li>
<li>Az emberek pénzügyi szükségleteit és általános céljukat kérik, hogy minél több embernek segítsenek, beleértve az ünnepi lakhatást, ajándékokat, élelmiszert, utazási támogatást, orvosi költségeket vagy szórakozást. Biztosítják a magánélet védelmét, és arra bátorítják a rászorulókat, hogy kérjenek segítséget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38492378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZSegítséget keres az ünnepekre: HN Közösség támogatást nyújt pénzügyi szükségleteihez</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft és az OpenAI partnerségének belső története]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft és az OpenAI partnersége veszélybe került, amikor az OpenAI vezérigazgatóját, Ilja Szutszkevert váratlanul, a Microsoft tudta és közreműködése nélkül kirúgta a vállalat igazgatótanácsa.</li>
<li>A vezérigazgató kirúgása feszültséget okozott az OpenAI és a Microsoft között, és aggodalmakat vetett fel a mesterséges intelligencia kockázataival és előnyeivel, valamint az AI-technológia fejlesztésének sebességével és biztonságával kapcsolatban.</li>
<li>A Microsoft különböző lehetőségeket vizsgált a helyzet stabilizálására, beleértve az ideiglenes vezérigazgató támogatását vagy a kirúgott vezérigazgató visszahelyezését, de végül a vezérigazgatót a dolgozók nyugtalansága és a lázadással való fenyegetés miatt visszahelyezték.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/12/11/the-inside-story-of-microsofts-partnership-with-openai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZA Microsoft és az OpenAI partnerségének belső története</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla bemutatja a Llamafile-t: LLM-ek futtatása helyben a számítógépen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Mozilla innovációs csoportja és Justine Tunney létrehozta a llamafile-t, egy új módszert a nagy nyelvi modellek (LLM) saját számítógépen történő futtatására.</li>
<li>A llamafile egy több GB-os fájl, amely tartalmazza az LLM modell súlyait és a modell futtatásához szükséges kódot.</li>
<li>A felhasználók a llamafile-t a Cosmopolitan Libc segítségével futtathatják, amely egyetlen bináris állományt fordít, amely több operációs rendszeren és hardverarchitektúrán is működik.</li>
<li>A llamafile futtatásával a felhasználók elindíthatnak egy webkiszolgálót, és böngészőjükben interakcióba léphetnek a modellel, lehetővé téve az LLM-ek helyi használatát internetkapcsolat nélkül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://simonwillison.net/2023/Nov/29/llamafile/#atom-everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-02T00:00:00.000ZMozilla bemutatja a Llamafile-t: LLM-ek futtatása helyben a számítógépen</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optikai illúziók generálása előképzett diffúziós modellekkel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerzők egy olyan módszert javasolnak, amely több nézetből álló optikai illúziók létrehozására szolgál, előképzett diffúziós modellek felhasználásával.</li>
<li>A módszer támogatja a különböző transzformációkat, például forgatásokat, flipeket, szín inverziókat, ferdítéseket, kirakós átrendezéseket és véletlenszerű permutációkat.</li>
<li>A módszer a kép különböző nézeteiből vagy transzformációiból származó zajbecslések összehangolását és átlagolását foglalja magában a diffúziós lépés megtételéhez.</li>
<li>A szerzők tárgyalják azokat a feltételeket, amelyeknek a nézeteknek meg kell felelniük ahhoz, hogy a módszer működjön, beleértve a linearitást és a statisztikai konzisztenciát.</li>
<li>Az ortogonális transzformációk, különösen a permutációs mátrixok használata értelmezhető és vizuálisan értelmezhető optikai illúziókat hozhat létre.</li>
<li>A dokumentum példákat és hivatkozásokat tartalmaz a témával kapcsolatos munkákra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dangeng.github.io/visual_anagrams/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZOptikai illúziók generálása előképzett diffúziós modellekkel</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Amazon HR Insider feltárja a PIP-tervek nyugtalanító valóságát, azt állítja, hogy a vállalat az alulteljesítő alkalmazottak megszüntetésére összpontosított]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Amazon egy volt HR munkatársa megosztja a vállalat teljesítményjavító tervével, a Pivot-tal kapcsolatos traumatikus tapasztalatait, amelyek miatt poszttraumás stressz-szindróma alakult ki nála.</li>
<li>A Pivot a teljesítménymutatókat nem teljesítő alkalmazottak megszüntetésére, hanem teljesítményük javítására összpontosított.</li>
<li>Az eljárás negatív hatással volt a munkavállalókra, köztük a vízummal rendelkező munkavállalókra, akik kénytelenek voltak elhagyni az országot.</li>
<li>Az Amazon vitatja a beszámolót, azt állítva, hogy az pontatlanságokat tartalmaz, és nem tükrözi az alkalmazottak többségének tapasztalatait.</li>
<li>Az illető végül felmondott az Amazonnál, de távozása előtt részvénybefektetést biztosított.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/amazon-hr-performance-improvement-plans-pip-pivot-had-to-quit-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZAz Amazon HR Insider feltárja a PIP-tervek nyugtalanító valóságát, azt állítja, hogy a vállalat az alulteljesítő alkalmazottak megszüntetésére összpontosított</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az animált GIF, amely összeomlasztotta a Chrome-ot: Egy kihívást jelentő hibakeresési utazás]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy csapat olyan hibával találkozott, amely a Gusto belső szoftverének használatakor a Chrome összeomlását okozta, és a hiba azonosítására és kijavítására irányuló hibakeresésbe kezdett.</li>
<li>A különböző lehetőségeket megvizsgálva a csapat rájött, hogy egy bizonyos animált GIF volt felelős az összeomlásért, amikor betöltődött a weboldalra.</li>
<li>A kihívások és a szakértelem hiánya ellenére a csapat elszántsága és együttműködése végül a probléma sikeres megoldásához vezetett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.gusto.com/the-weirdest-bug-ive-seen-yet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZAz animált GIF, amely összeomlasztotta a Chrome-ot: Egy kihívást jelentő hibakeresési utazás</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Európai Parlament elutasítja a magánüzenetek tömeges átvilágítását, védi a digitális emberi jogokat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Európai Parlament elutasította a magánüzenetek tömeges átvizsgálására vonatkozó javaslatot a gyermekek szexuális zaklatásának megelőzésére és az ellene való küzdelemre vonatkozó szabályok megállapításáról szóló rendelettervezetben.</li>
<li>Ez a határozat pozitív fejlemény az emberi jogok szempontjából, és döntő lépés a jogalkotási folyamatban.</li>
<li>A tömeges szkennelés elutasítása jelentős mérföldkő a digitális emberi jogok védelme és a magánüzenetek magánéletének biztosítása terén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edri.org/our-work/csar-european-parliament-rejects-mass-scanning-of-private-messages/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZAz Európai Parlament elutasítja a magánüzenetek tömeges átvilágítását, védi a digitális emberi jogokat</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stanisław Lem "A legyőzhetetlen" című műve: A mesterséges élet prófétai víziójának leleplezése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Stanisław Lem &quot;A legyőzhetetlen&quot; című sci-fi regénye a mesterséges élet fogalmát járja körül.</li>
<li>A történet egy űrhajó legénysége körül forog, akik egy testvérűrhajó után nyomoznak, amely megszakította a kapcsolatot a Földdel.</li>
<li>Felfedeznek egy bolygót, ahol az önmásoló gépek az élet egy egyedülálló formájává fejlődtek, ami kérdéseket vet fel az emberi tudással és az élet természetével kapcsolatban, és megkérdőjelezi az antropocentrikus feltevéseket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thereader.mitpress.mit.edu/stanislaw-lems-prescient-vision-of-artificial-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZStanisław Lem &quot;A legyőzhetetlen&quot; című műve: A mesterséges élet prófétai víziójának leleplezése</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple számítógépes fotózás hibái tükrözött szelfi szerencsétlenségekhez vezetnek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy nő az Egyesült Királyságban talált egy hibát az iPhone 15 kamerájában, amely három különböző pózt készített magáról a tükörben.</li>
<li>Az Apple számítógépes fényképezési algoritmusa nem ismerte fel a tükörképet, így egy olyan összetett képet kapott, amelyen minden tükörben más-más pózok voltak.</li>
<li>Ez a hiba megismételhető más legújabb iPhone-okon is, és népszerű a fiatalabb generációk körében, akik szórakozásból használják a közösségi médiában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://appleinsider.com/articles/23/11/30/a-bride-to-be-discovers-a-reality-bending-mistake-in-apples-computational-photography</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZAz Apple számítógépes fotózás hibái tükrözött szelfi szerencsétlenségekhez vezetnek</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep: Ripgrep: Gyorsabb és hatékonyabb parancssori keresőeszköz kódhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk bemutatja a ripgrep-et, egy új parancssori keresőeszközt, amely teljesítményben és használhatóságban felülmúlja a többi kódkereső eszközt.</li>
<li>Telepítési és használati utasításokat ad különböző platformokra, és olyan funkciókat mutat be, mint a .gitignore és az egyéni megfeleltetési szabályok támogatása.</li>
<li>A benchmarkok azt mutatják, hogy a ripgrep következetesen jól teljesít a keresési eredmények gyorsasága, pontossága és relevanciája tekintetében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.burntsushi.net/ripgrep/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZRipgrep: Ripgrep: Gyorsabb és hatékonyabb parancssori keresőeszköz kódhoz</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turbo Pascal: Pascal Pascal: Az úttörő programozás 40 évének ünneplése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Turbo Pascal programozási nyelv és fejlesztőkörnyezet 40. évfordulójáról emlékezik meg, amely a technológiai iparra gyakorolt jelentős hatását és a Borland mint vállalat elindítását jelzi.</li>
<li>A Turbo Pascal volt az első széles körben használt integrált fejlesztőkörnyezet (IDE), és számos személy szerint ez volt a programozáshoz vezető kapu.</li>
<li>Az Embarcadero, a Turbo Pascal jelenlegi fejlesztője nemrégiben adta ki a fordító 36-os verzióját, ami jól mutatja ennek az úttörő nyelvnek a töretlen népszerűségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.marcocantu.com/blog/2023-november-turbopascal40.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZTurbo Pascal: Pascal Pascal: Az úttörő programozás 40 évének ünneplése</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yabai: A Tiling Window Manager for macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Yabai egy ablakkezelő segédprogram Mac számítógépre, amely a felhasználók számára az ablakok, terek és kijelzők feletti ellenőrzést kínál parancssori felülettel és testreszabható billentyűparancsokkal.</li>
<li>Elsősorban az ablakok csempézésére összpontosít, hogy fokozza a koncentrációt és a termelékenységet.</li>
<li>A Yabai további funkciókkal rendelkezik, mint például a focus-follows-mouse és az alapértelmezett határon túli terek létrehozásának lehetősége.</li>
<li>A Yabai használatához meghatározott operációs rendszerverziókra, hozzáférési API-ra és képernyőfelvételi engedélyekre van szükség.</li>
<li>A Yabai megfelelő működéséhez bizonyos rendszerbeállításoknak és kódaláírási követelményeknek kell megfelelniük.</li>
<li>A Yabai a MIT licenc alatt van kiadva, és a felhasználóknak ajánlott, hogy saját felelősségükre használják.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/koekeishiya/yabai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZYabai: A Tiling Window Manager for macOS</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generatív mesterséges intelligencia gyorsítása PyTorch segítségével: Gyorsabb szöveggenerálás GPU-optimalizálással]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A PyTorch csapata optimalizálta a generatív mesterséges intelligencia modelleket szöveggenerálásra a GPU kvantálás és a tenzorpárhuzamosítás segítségével.</li>
<li>Ezek az optimalizálások a pontosság feláldozása nélkül javítják a teljesítményt.</li>
<li>A cikk tárgyalja a mélytanulási rendszerekben a CPU-feladatokkal kapcsolatos kihívásokat, és bemutatja a torch.compile-t, mint a CPU-feladatok csökkentésére és a GPU-használat optimalizálására szolgáló módszert.</li>
<li>A fordítási stratégiák, az int8 kvantálás és a spekulatív dekódolás használata nagymértékben növeli a szöveggenerálási feladatok teljesítményét.</li>
<li>A több GPU-n történő futtatás olyan előnyökkel jár, mint a megnövelt memória-sávszélesség és a jobb teljesítmény.</li>
<li>A megvalósítás kódja elérhető egy GitHub-tárban, és a szerző köszöni a nyílt forráskódú közösség támogatását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/accelerating-generative-ai-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZGeneratív mesterséges intelligencia gyorsítása PyTorch segítségével: Gyorsabb szöveggenerálás GPU-optimalizálással</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hogyan érleljük és tároljuk az avokádót: Tippek és trükkök]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az avokádóipar célja az érés késleltetése, míg az otthoni szakácsok általában fel akarják gyorsítani a folyamatot.</li>
<li>Az érés felgyorsítható, ha az avokádót barna papírzacskóban tároljuk egy banánnal együtt, amely etiléngázt termel.</li>
<li>Az avokádó mikrózása nem ajánlott, mivel inkább megfőzi, mint érleli, az érett avokádó pedig akár öt napig is eltartható a hűtőszekrényben.</li>
<li>A barnulás megakadályozására a fólia nem túl hatékony, de az avokádódarabok vízbe merítése vagy a fólia használata közvetlenül a pépesített avokádóra segíthet késleltetni az oxidációt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seriouseats.com/how-to-ripen-avocados-7377071</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZHogyan érleljük és tároljuk az avokádót: Tippek és trükkök</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karakteres videók generálása állóképekből: A legkorszerűbb szintézis a karakteranimációhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk egy olyan keretrendszert mutat be, amely diffúziós modellek segítségével állóképekből karakteres videókat generál.</li>
<li>Újszerű technikákat alkalmaznak a karakteranimáció konzisztenciájának, kontrolljának és folyamatosságának fenntartására.</li>
<li>A javasolt megközelítés felülmúlja a meglévő módszereket, és a legkorszerűbb eredményeket éri el a divatvideók és az emberi táncok szintézisében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://humanaigc.github.io/animate-anyone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZKarakteres videók generálása állóképekből: A legkorszerűbb szintézis a karakteranimációhoz</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jelző: Hatékonyan konvertálja a PDF-et Markdownra nagyobb pontossággal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Marker egy olyan eszköz, amely PDF, EPUB és MOBI fájlokat konvertál markdown formátumba.</li>
<li>Gyorsabb és pontosabb, mint az előző eszköz nougat, alacsonyabb hibakockázattal.</li>
<li>A Marker számos PDF-dokumentumot támogat, eltávolítja a fejléceket/lábléceket/lábléceket, az egyenleteket latexre konvertálja, valamint kódblokkokat és táblázatokat formáz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/VikParuchuri/marker</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZJelző: Hatékonyan konvertálja a PDF-et Markdownra nagyobb pontossággal</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nagy nyelvi modellekből hiányzik a mély betekintés vagy az elme elmélete]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A látásalapú nagy nyelvi modellek jártasságot mutatnak a vizuális adatok feldolgozásában és értelmezésében.</li>
<li>Azonban még mindig elmaradnak az emberi képességektől az intuitív fizika, az oksági következtetés és az intuitív pszichológia terén.</li>
<li>Ezek a modellek alapvetően értik a fizikai törvényeket és az ok-okozati összefüggéseket, de nem rendelkeznek mélyebb ismeretekkel, és kudarcot vallanak az intuitív elméletet igénylő feladatokban.</li>
<li>A tanulmány rávilágít annak fontosságára, hogy a nyelvi modellekbe robusztusabb mechanizmusokat építsenek be az ok-okozati összefüggések, a fizikai dinamika és a társadalmi megismerés megértéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.16093</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-12-01T00:00:00.000ZA nagy nyelvi modellekből hiányzik a mély betekintés vagy az elme elmélete</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llamafile: Az LLM-ek terjesztésének és futtatásának egyszerű módja egyetlen fájl segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Llamafile egy olyan keretrendszer, amelyet mesterséges intelligencia fejlesztők számára terveztek, hogy egyetlen fájl segítségével terjesszék és futtassák a könnyű nyelvi modelleket (LLM).</li>
<li>Kompatibilis a különböző CPU-architektúrákkal és operációs rendszerekkel, és lehetővé teszi a modellsúlyok beépítését a llamafile-ba.</li>
<li>A cikk utasításokat és tippeket ad a llamafile különböző operációs rendszereken történő használatához, beleértve a GPU-k támogatását is, továbbá foglalkozik a llamafile nevű nagyobb futtatható formátum létrehozásával, valamint a GPU-támogatással és a statikus linkeléssel kapcsolatos kihívásokkal. Van azonban egy ismert probléma a fájlméretkorlátozással kapcsolatban 64 bites Windows alatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mozilla-Ocho/llamafile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZLlamafile: Az LLM-ek terjesztésének és futtatásának egyszerű módja egyetlen fájl segítségével</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az OpenAI Sam Altmant nevezi ki vezérigazgatónak, bemutatja az új kezdeti igazgatótanácsot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman visszatér az OpenAI vezérigazgatójaként, Mira Murati a technológiai igazgató és Greg Brockman az elnök.</li>
<li>Az új kezdeti elnökséget Bret Taylor elnök, Larry Summers és Adam D&#39;Angelo alkotja majd.</li>
<li>Az OpenAI célja, hogy a kutatás és a biztonsági kezdeményezések fokozására, jobb termékek előállítására és az irányítási struktúra megerősítésére összpontosítson. Hálásak csapatuk, partnereik és felhasználóik támogatásáért, és független bizottságot hoznak létre a helyzet felülvizsgálatára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/sam-altman-returns-as-ceo-openai-has-a-new-initial-board</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZAz OpenAI Sam Altmant nevezi ki vezérigazgatónak, bemutatja az új kezdeti igazgatótanácsot</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Henry Kissinger: Kissinger: Az örökség és az amerikai külpolitikára gyakorolt hatása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>100 éves korában elhunyt Henry Kissinger, a kiemelkedő tudósból lett diplomata, aki a hidegháború korszakának amerikai külpolitikájában összetett örökséget hagyott maga után.</li>
<li>Olyan jelentős tetteiért ünnepelték, mint a Kínával való kapcsolatfelvétel és az USA vietnami kivonulásának megtárgyalása.</li>
<li>Kissingert azonban azért is bírálták, mert az amerikai érdekeket helyezte előtérbe, és azzal vádolták, hogy elhanyagolta az emberi jogi kérdéseket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/29/us/henry-kissinger-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZHenry Kissinger: Kissinger: Az örökség és az amerikai külpolitikára gyakorolt hatása</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Freetar: Gitár: Hirdetésmentes és felhasználóbarát frontend az Ultimate-Guitar.com-hoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Freetar egy tiszta és reklámmentes alternatív frontend az ultimate-guitar.com-hoz, amelyet úgy terveztek, hogy egyszerű legyen a használata, és ne legyen szüksége fiókra.</li>
<li>Számos funkciót kínál, köztük sötét módot, automatikus görgetést, valamint a keresés és a lapok megtekintésének lehetőségét.</li>
<li>A Freetar jövőbeli tervei között szerepel az akkordok megjelenítése, a mobil felhasználói élmény javítása, valamint a felhasználók számára az akkordok megosztásának és a kedvencek biztonságos mentésének lehetővé tétele.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kmille/freetar</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZFreetar: Gitár: Hirdetésmentes és felhasználóbarát frontend az Ultimate-Guitar.com-hoz</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaq: Gyorsabb és egyszerűbb jq klón továbbfejlesztett funkciókkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ez az összefoglaló összehasonlítja a jq és a jaq programozási nyelvek jellemzőit és különbségeit, kiemelve a jaq-ban elérhető további szűrőket és funkciókat a jq-hez képest.</li>
<li>Tárgyalja a hozzárendelések és az útvonalak értelmezésének különbségeit, valamint a jaq-ban a hozzárendelések több kimenetének támogatását.</li>
<li>Az összefoglaló kitér még a hibakezelés, a fájlszürcsölés, a kartéziánus szorzat számítása, a lista frissítése, a bemeneti olvasás, a tömbök összekapcsolása, a memóriaelosztás teljesítménye és a Rust szabványos könyvtár Iterátorának felhasználása a jaq-ban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/01mf02/jaq</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZJaq: Gyorsabb és egyszerűbb jq klón továbbfejlesztett funkciókkal</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nextcloud és Roundcube egyesül a továbbfejlesztett webmail képességekért]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Roundcube, egy nyílt forráskódú webmail szoftver egyesült a Nextclouddal, egy személyes felhőszoftverrel.</li>
<li>A Nextcloud a Roundcube-ba tervez befektetni, hogy továbbfejlessze webmail képességeit.</li>
<li>A felhasználók rövid távon jobb integrációra és gyorsabb fejlesztésre számíthatnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Roundcube-Nextcloud</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZNextcloud és Roundcube egyesül a továbbfejlesztett webmail képességekért</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Deno bemutatja a Deno Cron-t: Egyszerű ütemezett feladatok webfejlesztéshez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Deno Cron egy új funkció, amelyet a Deno, egy webfejlesztéshez készült futtatórendszer vezetett be, és amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy könnyen hozzanak létre ütemezett feladatokat a Unix cron formátum segítségével.</li>
<li>A hagyományos cron feladatokkal ellentétben a Deno Cron végrehajtások nem fedik egymást, ami segít megelőzni a nem szándékos problémákat.</li>
<li>A Deno Cron automatikusan felismeri és kezeli a Deno Deploy-t, egy szerver nélküli platformot, amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy webszerver nélkül futtassák a cron feladatokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/cron</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZA Deno bemutatja a Deno Cron-t: Egyszerű ütemezett feladatok webfejlesztéshez</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GPT4 Vision és a Meta Glasses hacky integrációja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A projekt megvalósítása rögtönzött módon történt, mivel nem állt rendelkezésre SDK.</li>
<li>A kihívások ellenére a projekt mégis élvezetes volt.</li>
<li>A projekt létrehozója egy hamis Facebook-fiókot használt &quot;Mye Food-Log&quot; néven, hogy bemutassa a foodlog bemutatót.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dcrebbin/meta-vision-api</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZA GPT4 Vision és a Meta Glasses hacky integrációja</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kutatók kivonat képzési adatok az OpenAI ChatGPT, kiemelve a sebezhetőséget]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kutatók egy olyan sebezhetőséget fedeztek fel az OpenAI nyelvi modelljében, a ChatGPT-ben, amely lehetővé teszi számukra, hogy kivonják a pontos adatok egy részét, amelyeken a modellt kiképezték.</li>
<li>A modell lekérdezése lehetővé tette több megabájtnyi képzési adat, köztük valódi e-mail címek és telefonszámok kinyerését.</li>
<li>Ez a támadás az első egy tényleges termék ellen, és bemutatja a ChatGPT-ből származó képzési adatok sikeres kinyerését, rávilágítva arra, hogy a nagy modelleket kibocsátó vállalatoknak alapos belső és harmadik fél által végzett tesztelésre van szükségük.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://not-just-memorization.github.io/extracting-training-data-from-chatgpt.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZKutatók kivonat képzési adatok az OpenAI ChatGPT, kiemelve a sebezhetőséget</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GNoME mesterséges intelligencia eszköz 2,2 millió kristályt fedez fel, felgyorsítja az anyagkutatást]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A GNoME nevű új mesterséges intelligencia eszközt a kutatók az anyagok stabilitásának előrejelzésére fejlesztették ki, és 2,2 millió új kristályt fedeztek fel.</li>
<li>Az újonnan felfedezett kristályok közül 380 000 stabilnak tekinthető, és potenciálisan felhasználható a jövőbeli technológiákban, például szupravezetőkben, akkumulátorokban és napelemekben.</li>
<li>A kutatók előrejelzéseiket a kutatóközösség számára is hozzáférhetővé tették, remélve, hogy ezzel ösztönözni tudják a szervetlen kristályok további kutatását és a mesterséges intelligencia eszközeinek a kísérletezésbe való integrálását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/millions-of-new-materials-discovered-with-deep-learning/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZA GNoME mesterséges intelligencia eszköz 2,2 millió kristályt fedez fel, felgyorsítja az anyagkutatást</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paperless-Ngx v2.0.0: Új funkciók, hibajavítások és karbantartási fejlesztések bemutatása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A paperless-ngx repository kiadta a 2.0.0-ás verziót, amely több jelentős változtatást és fejlesztést tartalmaz.</li>
<li>Az új funkciók közé tartoznak a fogyasztási sablonok, a megosztási linkek és az ellenőrzési nyomvonal.</li>
<li>Javítások történtek a műszerfalon, a beállítások átszervezésében és a hibaüzenetekben. Számos hibajavítás is végrehajtásra került, többek között az előnézetekkel, engedélyekkel és a dokumentumelemzéssel kapcsolatos problémák. Frissült a dokumentáció, és karbantartással kapcsolatos változtatások történtek, például függőségi frissítések és a telepítőszkript javításai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paperless-ngx/paperless-ngx/releases/tag/v2.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZPaperless-Ngx v2.0.0: Új funkciók, hibajavítások és karbantartási fejlesztések bemutatása</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Pokémon Red és Blue kapcsolatainak vizualizálása: A játékvilág grafikai felfedezése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja a Pokémon Red és Blue játékok iránti rajongását és a játékokban szereplő helyszínek közötti kapcsolatok vizualizálásának felfedezését.</li>
<li>A Graphviz szoftvercsomagot és parancssori eszközöket használnak a kapcsolati adatok kinyerésére és megjelenítésére, olyan grafikonok létrehozására, amelyek a városok, útvonalak, épületek és más helyszínek közötti kapcsolatokat ábrázolják a játékokban.</li>
<li>Az így kapott grafikon olyan érdekes részleteket mutat be, mint a Victory Road és a Silph Company épülete, és egyszerű eszközökkel egyedülálló perspektívát nyújt a játékokról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peterhajas.com/blog/pokemon_rb_connections.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZA Pokémon Red és Blue kapcsolatainak vizualizálása: A játékvilág grafikai felfedezése</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Amazon bemutatja a Graviton4-et: 96-magos ARM CPU nagy memória-sávszélességgel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Amazon bemutatta a Graviton4-et, egy nagy teljesítményű ARM CPU-t 96 maggal és nagy memória-sávszélességgel.</li>
<li>A Walmart 700 dollárért kínálja az MSI Codex R RTX 4060 gamer asztali számítógépet, a Samsung T9 Portable 2TB SSD pedig 149 dollárért kapható az Amazonon.</li>
<li>Az Asus bemutatta a GeForce RTX 4060 Ti videokártyát integrált M.2 SSD foglalattal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21172/amazon-unveils-graviton4-a-96core-cpu-with-5367-gbs-memory-bandwidth</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-30T00:00:00.000ZAz Amazon bemutatja a Graviton4-et: 96-magos ARM CPU nagy memória-sávszélességgel</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az én 500 millió dolláros hibám a marsjáróról: Tanulságok a kudarcról és az innovációról]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>2003-ban, a NASA Spirit marsjárójának összeszerelési és tesztelési fázisa során egy áramütés tönkretette a rover robotkarjára erősített sziklakoptató eszköz (RAT) motorjait, ami 500 millió dolláros veszteséget okozott.</li>
<li>Az eset hangsúlyozza a hibákból való tanulás jelentőségét és a kollégák támogatásának fontosságát, mivel a kapcsolat végül helyreállt, és a tesztelés folytatódott.</li>
<li>A szerző, Chris Lewicki most arra ösztönöz másokat, hogy osszák meg saját kudarctörténeteiket, hogy elősegítsék a kollektív bölcsességet és az innovációt az űriparban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chrislewicki.com/articles/failurestory</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZAz én 500 millió dolláros hibám a marsjáróról: Tanulságok a kudarcról és az innovációról</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MeshGPT: Transzformátor modellekkel nagy hűségű háromszöghálók generálása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A MeshGPT egy újszerű technika, amely transzformátor modelleket használ háromszögháló generálására egy megtanult geometriai szókincsre való gyakorlással.</li>
<li>Ez a módszer kiváló minőségű, éles élekkel, koherenciával és tömörséggel rendelkező hálót állít elő, amely felülmúlja a többi hálógenerálási módszert az alaki lefedettség és a hűség tekintetében.</li>
<li>A MeshGPT az alakzat kiegészítésében, a jelenetek 3D eszközeinek generálásában alkalmazható, és szekvenciaként képes hálót generálni egy kódoló-dekódoló hálózat és vektor kvantálás segítségével.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nihalsid.github.io/mesh-gpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMeshGPT: Transzformátor modellekkel nagy hűségű háromszöghálók generálása</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haladó C++ programozási tanfolyam: Gyakorlati és naprakész képzés a készségfejlesztés érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ez a szabadon hozzáférhető tanfolyam ideális azoknak, akik már jól ismerik a C és az objektumorientált programozást, és szeretnék fejleszteni a C++-ban szerzett ismereteiket.</li>
<li>A kurzus átfogó tananyagot kínál, amely magában foglalja az alapvető C++ programozási ismereteket, valamint a haladóbb témákat és koncepciókat.</li>
<li>Gyakorlati és naprakész információkat nyújt, beépítve a legújabb nyelvi szabványokat, funkciókat és az oktató valós szoftverfejlesztési tapasztalatait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/federico-busato/Modern-CPP-Programming</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZHaladó C++ programozási tanfolyam: Gyakorlati és naprakész képzés a készségfejlesztés érdekében</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Half-Life fejlesztése: Half-Life: Egy pillantás egy játékklasszikus készítésére]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az összefoglaló áttekintést nyújt a Half-Life videojáték fejlesztéséről.</li>
<li>Különböző szempontokat tárgyal, például a Quake forráskódjának használatát, a szkriptelt szekvenciák létrehozásának kihívásait, az interaktivitás és a játékos akcióinak hangsúlyozását, valamint a karaktermodellek és az ellenséges találkozások megvalósítását.</li>
<li>Ezen kívül tárgyalja a szintépítés folyamatát, a koherens vizuális elemek létrehozását és egy kis csapat bevonását a szinttervezésbe.</li>
<li>Az összefoglaló kitér a hangok és párbeszédek létrehozására, a vonatok interaktív elemként való használatára, a vizuális kohézió és az apró részletek fontosságára, valamint a különböző személyek részvételére a játék elkészítésében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=TbZ3HzvFEto</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZA Half-Life fejlesztése: Half-Life: Egy pillantás egy játékklasszikus készítésére</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az IKEA elérhető árú intelligens otthoni érzékelőket mutat be ajtókhoz, ablakokhoz, mozgáshoz és vízszivárgáshoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Ikea három megfizethető árú okosotthon-érzékelőt dobott piacra, amelyek az ajtó- és ablaknyitás, a mozgás és a szivárgó víz érzékelésére szolgálnak.</li>
<li>Az érzékelők darabonkénti ára kevesebb mint 10 dollár, és 2024 első felében válnak világszerte elérhetővé.</li>
<li>Az érzékelők közé tartozik a Parasoll érzékelő, amely intelligens hub nélkül párosítható egy Ikea izzóval, a Vallhorn mozgásérzékelő beltéri és kültéri használatra, valamint a Badring vízérzékelő beépített szirénával és mobil értesítésekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/28/23977693/ikea-sensors-door-window-water-motion-price-date-specs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZAz IKEA elérhető árú intelligens otthoni érzékelőket mutat be ajtókhoz, ablakokhoz, mozgáshoz és vízszivárgáshoz</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Műszaki dokumentáció írása a háza számára: A Guide for Homeowners]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a házi műszaki dokumentáció készítésének koncepcióját vizsgálja a szoftverdokumentációs gyakorlatok által inspirálva.</li>
<li>A szerző a Diátaxis nevű keretrendszer használatát javasolja a dokumentáció rendszerezésére, és azt javasolja, hogy a Material for Mkdocs segítségével valósítsuk meg.</li>
<li>A cikk egy minta Mkdocs konfigurációt és egy Justfile-t ad a helyi előnézetekhez, és hangsúlyozza a ház dokumentációjának előnyeit, valamint annak átadását a jövőbeli tulajdonosoknak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://luke.hsiao.dev/blog/housing-documentation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZMűszaki dokumentáció írása a háza számára: A Guide for Homeowners</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft nyílt forráskódú ThreadX RTOS, Azure RTOS fejlesztési csomag]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft a ThreadX RTOS-t és az Azure RTOS fejlesztői csomagot MIT licenc alatt nyílt forráskóddal látta el.</li>
<li>A ThreadX egy népszerű RTOS, amely több milliárd eszközön fut, köztük Raspberry Pi-n is.</li>
<li>A Microsoft az Eclipse Alapítványnak adományozta a szoftvert, amely mostantól Eclipse ThreadX néven fut majd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/28/microsoft_opens_sources_threadx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZA Microsoft nyílt forráskódú ThreadX RTOS, Azure RTOS fejlesztési csomag</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Áttörő FDA jóváhagyás közelebb hozza a nagytestű kutyák élettartamának meghosszabbítását]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Loyal biotechnológiai vállalat megkapta az FDA jóváhagyását a LOY-001 nevű gyógyszerének kifejlesztésére és engedélyezésére a nagytestű kutyák élettartamának meghosszabbítására.</li>
<li>A LOY-001 úgy működik, hogy csökkenti az IGF-1 hormon szintjét, amelyről úgy gondolják, hogy hozzájárul a nagyobb testű kutyák gyorsabb öregedéséhez.</li>
<li>A Loyalnak még teljesítenie kell a biztonsági és gyártási követelményeket, valamint egy megerősítő vizsgálatot kell lefolytatnia, de az FDA feltételes jóváhagyási eljárásának köszönhetően az állatorvosok már felírhatják a LOY-001-et.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loyalfordogs.com/posts/loyal-announces-historic-fda-milestone-for-large-dog-lifespan-extension-drug</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZÁttörő FDA jóváhagyás közelebb hozza a nagytestű kutyák élettartamának meghosszabbítását</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDXL Turbo: Nagyminőségű szöveg-kép generálás valós időben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az SDXL Turbo egy valós idejű szöveg-kép generáló modell, amely egy új desztillációs technológiát használ a kiváló minőségű képgenerálás eléréséhez.</li>
<li>Az SDXL Turbo egylépéses képgenerálási folyamatával a szükséges lépéseket 50-ről mindössze egyre csökkenti, így hatékonyabbá teszi.</li>
<li>A modell az ADD (Adversarial Diffusion Distillation) eljárást alkalmazza, egy olyan desztillációs technikát, amely nagyfokú mintavételi hűséget biztosít, és megoldja a más desztillációs módszereknél előforduló gyakori problémákat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stability-ai-sdxl-turbo</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZSDXL Turbo: Nagyminőségű szöveg-kép generálás valós időben</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keras 3.0: Keras munkafolyamatok futtatása több keretrendszerben, továbbfejlesztett teljesítményoptimalizálással és kompatibilitással]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Keras 3.0 a gépi tanulási könyvtár legújabb verziója, amely több keretrendszerrel, például JAX, TensorFlow és PyTorch kompatibilitást kínál.</li>
<li>Teljesítményoptimalizálást, modellpárhuzamosítást és nagyméretű adatpárhuzamossági támogatást biztosít.</li>
<li>A Keras 3 fenntartja a visszafelé kompatibilitást a Keras 2-vel, és migrációs útmutatót kínál a szükséges kódmódosításokhoz. Ezenkívül támogatja a TensorFlow, PyTorch és JAX elosztási stratégiákat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keras.io/keras_3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZKeras 3.0: Keras munkafolyamatok futtatása több keretrendszerben, továbbfejlesztett teljesítményoptimalizálással és kompatibilitással</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple véget vet a Goldman Sachs hitelkártya-partnerségének]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple felbontja hitelkártya-partnerségét a Goldman Sachs-szal, ezzel véget ér a banknak a fogyasztói hitelezésben való részvétele.</li>
<li>A szerződés a következő egy év és 15 hónap között megszűnik, ami az Apple hitelkártya- és megtakarítási számlaajánlatainak megszűnését eredményezi.</li>
<li>Ez a lépés rávilágít arra, hogy az Apple eltávolodik a pénzügyi szolgáltatásoktól, és a technológiai és szórakoztatóelektronikai alaptevékenységére kíván összpontosítani.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/finance/banking/apple-pulls-plug-on-goldman-credit-card-partnership-ca1dfb45</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZAz Apple véget vet a Goldman Sachs hitelkártya-partnerségének</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Kínához kötődő hackerek 2 évig fosztogatják az NXP chipgyártót, potenciális sebezhetőségeket tárva fel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Chimera&quot; vagy &quot;G0114&quot; néven ismert, feltehetően kínai kapcsolatokkal rendelkező hackercsoport több mint két éven át szivárgott be a holland NXP chipgyártó vállalati hálózatába.</li>
<li>A csoport hozzáférhetett az alkalmazottak postafiókjaihoz és hálózati meghajtóihoz, hogy chipterveket és szellemi tulajdont lopjon el.</li>
<li>Az NXP nem hozta nyilvánosságra a jogsértést ügyfelei számára, ami aggodalomra ad okot a termékeik potenciális sebezhetőségével kapcsolatban, mivel az ellopott adatok felhasználhatók a különböző eszközökbe ágyazott NXP-chipek hibáinak kihasználására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/11/hackers-spent-2-years-looting-secrets-of-chipmaker-nxp-before-being-detected/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-29T00:00:00.000ZA Kínához kötődő hackerek 2 évig fosztogatják az NXP chipgyártót, potenciális sebezhetőségeket tárva fel</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prettier $20k Bounty igényelt, teljesítmény és kompatibilitás növelése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Prettier, egy JavaScript kódformázó, 20 000 dolláros fejpénzt ajánlott fel a tesztcsomag 95%-át teljesítő Rust projektért, amelyet a Biome projekt sikeresen igényelt és teljesített.</li>
<li>Ez a verseny a Prettier teljesítményének és kompatibilitásának javulásához vezetett, köszönhetően a fejpénz által ösztönzött hibajavításoknak.</li>
<li>A Prettier jelentős adományokat kapott vállalatoktól és magánszemélyektől, ami lehetővé tette a folyamatos fejlesztést, míg az Open Collective megkönnyítette a projekt pénzügyi tranzakcióit és adatkezelését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prettier.io/blog/2023/11/27/20k-bounty-was-claimed</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZPrettier $20k Bounty igényelt, teljesítmény és kompatibilitás növelése</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Drive felhasználók tapasztalata adatvesztés, mint a fájlok rejtélyes módon eltűnik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Google Drive felhasználóinak gondot okoz, hogy fájlok tűnnek el a szolgáltatásból, ami frusztrációt és pánikot okoz azoknak, akik hónapok munkáját veszítették el.</li>
<li>Úgy tűnik, hogy a probléma a szinkronizációs problémákhoz kapcsolódik, és egyes felhasználók a gyorsítótárban tárolt fájlok manipulálásával részben vissza tudják állítani a fájljaikat.</li>
<li>A Google még nem foglalkozott a kérdéssel, és nem ajánlott megoldást, ami aggodalomra ad okot a fontos adatok felhőalapú tárolásának megbízhatóságával és biztonságával kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/27/google_drive_files_disappearing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZGoogle Drive felhasználók tapasztalata adatvesztés, mint a fájlok rejtélyes módon eltűnik</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visszacsatolási hurok létrehozása a DALLE-3 és a GPT4-Vision segítségével: A vad eredmények felszabadítása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző a DALLE-3 és a GPT4-Vision segítségével egy új visszacsatolási hurok technikát fedezett fel, amelyet a Translation Party inspirált.</li>
<li>Ha a DALLE-3 segítségével egy képet generálunk egy szöveges felszólítás alapján, majd a GPT4-Vision segítségével visszaalakítjuk szöveges felszólítássá, és megismételjük a folyamatot, lenyűgöző és váratlan eredmények érhetők el.</li>
<li>A technika kipróbálásához a felhasználóknak saját OpenAI API-kulccsal kell rendelkezniük, és a szerző néhány kedvenc példát mutat be erre a folyamatra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dalle.party/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZVisszacsatolási hurok létrehozása a DALLE-3 és a GPT4-Vision segítségével: A vad eredmények felszabadítása</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Élő térkép a személyvonatokról az USA-ban és Kanadában]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy személy térképet készített a vonatok helyének nyomon követésére, miután késéssel szembesült.</li>
<li>Úgy döntöttek, hogy megosztják a térképet másokkal.</li>
<li>Ez a térkép segíthet másoknak nyomon követni a vonatok helyét, és esetlegesen elkerülni a késéseket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trains.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZÉlő térkép a személyvonatokról az USA-ban és Kanadában</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub felhasználók kifejezni frusztráció felett új keresési korlátozások, azt állítják, hogy aláássa a nyílt forráskódú alapelvek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A GitHub új szabályzatot vezetett be, amely szerint a felhasználóknak be kell jelentkezniük a kódok kereséséhez, ami a felhasználók körében frusztrációhoz vezetett.</li>
<li>Egyes felhasználók szerint ez a változtatás szükségtelen és ellenséges a nyílt forráskódú elvekkel szemben.</li>
<li>A GitHub biztonsági intézkedésként indokolja a bejelentkezési követelményt, hogy megvédje szervereit az anonim túlterheléstől, de egyes felhasználók szerint a Microsoft befolyása is szerepet játszhat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/community/discussions/77046</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZGitHub felhasználók kifejezni frusztráció felett új keresési korlátozások, azt állítják, hogy aláássa a nyílt forráskódú alapelvek</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Broadcom elbocsátások Hit VMware alkalmazottak után felvásárlást követően]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Broadcom véglegesítette a VMware felvásárlását, ami a VMware egyes alkalmazottainak potenciális létszámleépítéséhez vezet.</li>
<li>Az érintett alkalmazottak pontos száma egyelőre bizonytalan.</li>
<li>A VMware már a felvásárlást megelőzően is leépítéseket hajtott végre.</li>
<li>A Broadcom e-mailben küldött e-mailt azoknak az alkalmazottaknak, akiknek a pozícióját megszüntették, és végkielégítést, valamint fizetett felmondási időt ajánlott fel.</li>
<li>A VMware alkalmazottai között felmerült a spekuláció, hogy egyes egységeket a Broadcom kiválthat.</li>
<li>Aggodalmak merültek fel a vállalati kultúra esetleges összeütközéseivel és az üzleti megállapodásokra gyakorolt hatásokkal kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/broadcom-vmware-layoffs-employees-face-job-cuts-acquisition-2023-11</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZBroadcom elbocsátások Hit VMware alkalmazottak után felvásárlást követően</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A zlib, gzip és zip közötti kapcsolat magyarázata]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Stack Overflow egy olyan platform, ahol a fejlesztők és a technológusok kérdéseket tehetnek fel és megoszthatják tudásukat.</li>
<li>Az összefoglaló információkat tartalmaz a zlib, gzip és zip formátumokban használt tömörítési algoritmusokról.</li>
<li>Tárgyalja a gzip fájlok használatának előnyeit és hátrányait, és részleteket közöl Mark Adlerről, az adattömörítés és a fájlformátumok egyik jelentős alakjáról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackoverflow.com/questions/20762094/how-are-zlib-gzip-and-zip-related-what-do-they-have-in-common-and-how-are-they</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZA zlib, gzip és zip közötti kapcsolat magyarázata</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A marhahúsban és a tejtermékekben lévő zsírsav fokozza a rákellenes immunválaszt, állapította meg a tanulmány]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Chicagói Egyetem tudósai felfedezték, hogy a marhahúsban, bárányhúsban és tejtermékekben található transz-vakcénsav (TVA) nevű zsírsav fokozhatja az immunsejtek daganatok elleni harci képességét.</li>
<li>A vér magasabb TVA-szintje összefüggésbe hozható a rákos betegek immunterápiájára adott jobb válasszal.</li>
<li>Ez a kutatás azt sugallja, hogy a TVA-t táplálékkiegészítőként lehetne használni a rákellenes kezelések hatékonyságának fokozására, és lehet, hogy más növényi tápanyagok is hasonló módon aktiválják az immunsejteket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://biologicalsciences.uchicago.edu/news/tva-nutrient-cancer-immunity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZA marhahúsban és a tejtermékekben lévő zsírsav fokozza a rákellenes immunválaszt, állapította meg a tanulmány</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10 millió dolláros AI-MO díj: AI-modellek fejlesztése a matematikai verseny aranyérméért]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az XTX Markets bevezeti az AI-MO-díjat, egy 10 millió dolláros kihívási alapot, amelynek célja olyan mesterséges intelligencia modellek létrehozása, amelyek aranyérmet nyerhetnek a Nemzetközi Matematikai Olimpián (IMO).</li>
<li>Az 5 millió dolláros fődíjat az első olyan nyilvánosan megosztott mesterséges intelligenciamodell kapja, amely egy jóváhagyott versenyen aranyérmet ér el.</li>
<li>A meghatározott mérföldköveket elérő modellekért progresszív díjakat is osztanak, és a verseny 2024 elején nyitja meg kapuit a résztvevők előtt, hogy összehasonlítsák a mesterséges intelligencia problémamegoldó stratégiáit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aimoprize.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000Z10 millió dolláros AI-MO díj: AI-modellek fejlesztése a matematikai verseny aranyérméért</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik a godforsaken.website: A decentralizált közösségi hálózat a Mastodon-on]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A godforsaken.website egy decentralizált közösségi hálózat, amely a Mastodonra épül.</li>
<li>A felhasználók fiókokat hozhatnak létre, bejelentkezhetnek, és különböző opciók segítségével kereshetnek.</li>
<li>A weboldal információkat kínál a platformról, szerver statisztikákat és különböző funkciókat, mint például a profilok követése, hashtagek, kedvencek, megosztás és válaszok a posztokra. A felhasználók a különböző szervereken lévő fiókjaikról is interakcióba léphetnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godforsaken.website/@Shrigglepuss/111482466182637440</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZBemutatkozik a godforsaken.website: A decentralizált közösségi hálózat a Mastodon-on</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A mesterséges intelligencia monoszemantikusságának megértése: A neurális hálózatok komplexitásának feltárása és az értelmezhetőségre való törekvés]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A mesterséges intelligencia (AI) megértése jelentős kihívást jelent a több milliárd neuronból álló neurális hálózatok összetettsége miatt.</li>
<li>A kutatók haladnak a mesterséges intelligencia belső működésének megfejtésében, de a szuperpozíció fogalma, amikor néhány neuron több fogalmat is reprezentálhat, tovább nehezíti a dolgot.</li>
<li>A cikk az átláthatóság és a biztonság szükségességét vizsgálja a mesterséges intelligenciában, tárgyalja az értelmezhetőségi technikákat, az értelmező mesterséges intelligencia lehetséges fejlesztését, valamint a konvolúciós neurális hálózatok (CNN-ek) jellemzőinek szinergiáját.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.astralcodexten.com/p/god-help-us-lets-try-to-understand</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZA mesterséges intelligencia monoszemantikusságának megértése: A neurális hálózatok komplexitásának feltárása és az értelmezhetőségre való törekvés</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A JavaScript keretrendszer zárolásának feloldása webkomponensekkel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A webkomponensek előnye, hogy elkerülhető a JavaScript keretrendszerekhez való kötöttség.</li>
<li>A cikk bemutatja a webkomponensek használatának folyamatát olyan népszerű keretrendszerek mellett, mint a React, a Solid, a Svelte és a Vue.</li>
<li>A webes komponensek további felfedezéséhez kódpéldákat és további forrásokat biztosítunk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-eliminate-javascript-framework-lock-in/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZA JavaScript keretrendszer zárolásának feloldása webkomponensekkel</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Top 5 adatbázis póló: Divatos tisztelgés a technológia népszerűsítése előtt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző kifejezi lelkesedésüket az adatbázis-ingek viselése iránt, és rangsorolja öt kedvencüket, kiemelve a minőségi anyagok és minták használatának jelentőségét.</li>
<li>Felismerik az ingek szerepét a vállalat márkájának népszerűsítésében, és megvitatják a személyes kapcsolatukat néhány inggel.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2016/07/my-favorite-database-shirts.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZTop 5 adatbázis póló: Divatos tisztelgés a technológia népszerűsítése előtt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Popular Science magazin 151 év után befejezi a nyomtatott kiadást]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Popular Science magazin 151 évnyi megjelenés után megszüntette nyomtatott kiadását, és teljesen digitális formátumra tért át.</li>
<li>A magazin tulajdonosa, a Recurrent Ventures kijelentette, hogy a szervezetnek a magazinon túl kell terjeszkednie, és más vállalkozásokat, például híreket, kereskedelmet és videotartalmakat kell előtérbe helyeznie.</li>
<li>A magazin megszűnése több alkalmazott elbocsátását eredményezte, és rávilágít a tudományos újságírás nehézségeire a mai médiaiparban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/27/23978042/popular-science-digital-magazine-discontinued</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-28T00:00:00.000ZA Popular Science magazin 151 év után befejezi a nyomtatott kiadást</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Drive felhasználók riasztották a fájlokat eltűnnek és visszatérnek 2023-ra]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A felhasználók jelentős problémát tapasztalnak a Google Drive-val kapcsolatban, mivel a fájljaik és a mappaszerkezetük eltűnt, és visszatértek a 2023. májusi állapotba.</li>
<li>Annak ellenére, hogy a Google helyreállítási folyamatát követték, még nem találtak megoldást, ami a felhasználók frusztrációjához és aggodalmához vezetett.</li>
<li>A Google ügyfélszolgálata tud a problémáról, és a termékmérnökökkel együtt dolgozik a probléma kivizsgálásán és megoldásán, de az ok és a megoldás ütemezése továbbra sem ismert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZGoogle Drive felhasználók riasztották a fájlokat eltűnnek és visszatérnek 2023-ra</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Váltson Firefoxra az erősebb adatvédelemért és az online nyomkövetés elleni védelemért]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A személyes adatok védelme és a reklámügynökségek általi online nyomon követés megakadályozása érdekében fontos a privát webböngészők használata.</li>
<li>A Firefoxot erős adatvédelmi funkciói és a bővítmények széles választéka miatt a mainstream böngészők előnyben részesített alternatívájaként ajánljuk.</li>
<li>Más adatvédelmi orientált böngészők, mint a DuckDuckGo és a Mullvad is említésre kerülnek.</li>
<li>A Tor böngésző a legmagasabb szintű adatvédelmet és anonimitást biztosítja, bár az útválasztási folyamatok miatt lassabb lehet.</li>
<li>A cikk a különböző böngészők különböző funkcióit és problémáit tárgyalja, beleértve a reklámblokkolást, a VPN-szolgáltatásokat és a megkérdőjelezhető üzleti gyakorlatokat.</li>
<li>Az internetbiztonság javítása érdekében ösztönözzük az együttműködést.</li>
<li>A cikk röviden kitér olyan témákra is, mint az e-mail titkosítás és a cenzúra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVáltson Firefoxra az erősebb adatvédelemért és az online nyomkövetés elleni védelemért</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Drágám: Futtassa a macOS szoftvert Linuxon egy fordítási réteggel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Darling egy szoftveres fordítóréteg, amely lehetővé teszi a macOS szoftverek Linuxon való futtatását hardveremulátor nélkül.</li>
<li>Ez egy nyílt forráskódú projekt, amelyet a GitHubon fejlesztettek ki, és a GNU GPL licenc alatt terjesztik.</li>
<li>A Darling célja, hogy a macOS alkalmazásokat integrálja a Linux asztali élménybe, hasonlóan ahhoz, ahogyan a Wine lehetővé teszi a Windows szoftverek futtatását Linuxon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZDrágám: Futtassa a macOS szoftvert Linuxon egy fordítási réteggel</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gondolatok a Reddit áramszünetéről: A kimenetel értékelése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szóvivő a Redditen keresi az információkat az áramszünetek eredményéről.</li>
<li>Érdekli őket, hogy a Reddit egyetértett-e, kompromisszumot kötött-e, vagy a mozgalom elvesztette-e a lendületét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZGondolatok a Reddit áramszünetéről: A kimenetel értékelése</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A mélytanulás megértése: Neurális hálózatok, képzési modellek és etika: Átfogó útmutató a neurális hálózatokról]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Simon J.D. Prince &quot;Understanding Deep Learning&quot; című könyve 2023. december 5-én jelenik meg az MIT Press kiadónál.</li>
<li>A könyv a mélytanulás témáinak széles körét vizsgálja, beleértve a felügyelt és felügyelet nélküli tanulást, a neurális hálózatokat, a veszteségfüggvényeket, a képzési modelleket, a teljesítménymérést, a regularizációt, a konvolúciós hálózatokat, a transzformátorokat, a megerősítő tanulást és az etikát.</li>
<li>Az oktatók kérhetik a válaszfüzetet és a könyv vizsga- vagy asztali példányát, míg a diákok hozzáférhetnek a kiválasztott kérdésekre adott válaszokhoz és a Python-füzetekhez a gyakorlati tanulás elősegítése érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZA mélytanulás megértése: Neurális hálózatok, képzési modellek és etika: Átfogó útmutató a neurális hálózatokról</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az adatmegjelenítés fejlődése: A táblázatoktól a listákig]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A különböző nézetek, például a táblázatnézet, a kibővített táblázatnézet, a csoportnézet és a listanézet az adatok különböző formátumú megjelenítésére szolgálnak.</li>
<li>Minden nézet sajátos módon jeleníti meg az információkat, így a felhasználók kiválaszthatják az igényeiknek leginkább megfelelő formátumot.</li>
<li>Ezek a nézetek rugalmasságot és testreszabási lehetőségeket kínálnak, javítva a felhasználói élményt és megkönnyítve az adatokban való navigálást és elemzést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZAz adatmegjelenítés fejlődése: A táblázatoktól a listákig</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: Hatékony szövegtárolás és -keresés Python csomaggal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A VectorDB egy Python-csomag, amely megkönnyíti a szöveg tárolását és visszakeresését olyan technikák segítségével, mint a chunking, a beágyazás és a vektoros keresés.</li>
<li>Felhasználóbarát felületet kínál a metaadatokkal ellátott szöveges adatok kezeléséhez, és alacsony késleltetésű forgatókönyvekre optimalizált.</li>
<li>A vektoros keresés és a beágyazások alapvető fontosságúak a nagyméretű nyelvi modellekkel való munka során, mivel lehetővé teszik a releváns információk hatékony visszakeresését hatalmas adathalmazokból.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: Hatékony szövegtárolás és -keresés Python csomaggal</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frissítés a halhéj rozsdakikötő fejlődéséről]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A halhéj nyilvános értesítések forkja a rozsda port befejezéséhez közeledik, a legtöbb fordítási munkával elkészült, de néhány komponens még fordításra szorul, mint például az olvasó és a beviteli rendszer.</li>
<li>A C++ kódot eltávolítjuk a portból, és nem tervezünk Windows portot.</li>
<li>A csapat tisztázza a tévhiteket és elismeri a kész port teljesítményével kapcsolatos bizonytalanságot, miközben a jövőbeli kiadásokról és a Windows kompatibilitási problémákról is beszél.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZFrissítés a halhéj rozsdakikötő fejlődéséről</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monzo új App funkciója ellenőrzi a hívókat, hogy megvédje a felhasználókat a csalástól]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Monzo egy új funkciót adott hozzá az alkalmazásához, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy ellenőrizzék, hogy a magát a Monzótól érkező hívó hiteles-e.</li>
<li>A felhasználók az adatvédelmi és biztonsági beállításokban ellenőrizhetik a &quot;Monzo hívás státuszát&quot;, hogy megerősítsék, hogy a Monzo csapat valódi tagja van-e a híváson.</li>
<li>Ezt a funkciót úgy tervezték, hogy megvédje a felhasználókat a csalóktól, akik a Monzo alkalmazottainak adják ki magukat, hogy megtévesszék őket a pénzküldésre.</li>
<li>Az ügyfelek már körülbelül 100 alkalommal használták ezt a funkciót naponta a potenciális csalások bejelentésére az indulás óta.</li>
<li>A Monzo a jövőben fokozni kívánja e funkció láthatóságát és hozzáférhetőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZMonzo új App funkciója ellenőrzi a hívókat, hogy megvédje a felhasználókat a csalástól</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Személyes betűtípus létrehozása: A kézírástól a True Type (TTF) webes publikáláshoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző belevágott egy projektbe, hogy saját betűtípust hozzon létre a képregényéhez, amelynek eredményeként két iteráció született digitális kézírás és egy szkennelt kép alapján.</li>
<li>Megismerkedtek a betűtípus különböző elemeivel, kiemelve a kis- és nagybetűket, a számokat és az alapvető írásjeleket.</li>
<li>Olyan eszközöket használtunk, mint a Gimp és a FontForge a betűk tökéletlenségeinek eltüntetésére, a betűtípus létrehozására és a karakterek távolságának beállítására a kerning segítségével. A betűtípust tesztelték, és az exportálási problémákat végül megoldották, a végső választás pedig egy True Type Font (TTF) volt a webes publikáláshoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZSzemélyes betűtípus létrehozása: A kézírástól a True Type (TTF) webes publikáláshoz</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ripgrep 14.0.0 kiadás: Új funkciók, teljesítménynövelések és hibajavítások]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A ripgrep 14.0.0 kiadás új funkciókat, teljesítményjavításokat és hibajavításokat tartalmaz.</li>
<li>A fő funkciók közé tartozik a hiperlink-támogatás, az újraírt regex motor és az argumentumelemző könyvtár módosítása.</li>
<li>A kiadás a fájltípus-szűrés javításait, további zászlókat, valamint a shell-kiegészítők és man oldalak kiadási folyamatának módosításait is tartalmazza, ami jobb funkcionalitást, teljesítményt és felhasználói élményt eredményez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZRipgrep 14.0.0 kiadás: Új funkciók, teljesítménynövelések és hibajavítások</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Több gondozó: Az anyák és a gyermekek jólétének kulcsa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy nemrégiben vadászó-gyűjtögető társadalmakkal végzett tanulmány szerint a csecsemők és kisgyermekek számára előnyös a több gondozó által nyújtott nagyfokú személyes figyelem és gondoskodás.</li>
<li>A vadászó-gyűjtögető csecsemők naponta körülbelül kilenc órán át részesülnek figyelmes gondoskodásban és testi kontaktusban akár 15 különböző gondozótól.</li>
<li>A tanulmány szerint a nyugati országoknak prioritásként kellene kezelniük a megfizethető, magas színvonalú gyermekgondozási támogatást, amely túlmutat a puszta felügyeleten, és mind az anyák, mind a gyermekek jólétét hangsúlyozza. Emellett az idősebb gyermekek és serdülők bevonása a gondozásba is előnyös lehet.</li>
<li>A kutatás azt javasolja, hogy a nagyobb hálózatokon belül a törzsgondozók stabil csoportjai döntő szerepet játszanak a gyermekek érzelmi és kognitív fejlődésében.</li>
<li>A szerzők hangsúlyozzák a társadalom, a politikai döntéshozók, a munkáltatók és az egészségügyi szolgáltatások közötti együttműködés fontosságát az anyák és a gyermekek boldogulásához szükséges támogatás és gondoskodás biztosításában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZTöbb gondozó: Az anyák és a gyermekek jólétének kulcsa</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PipeWire 1.0.0: Az "El Presidente" bevezetése továbbfejlesztett fiókkorlátozásokkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A PipeWire jelenlegi verziója az 1.0.0, becenevén El Presidente.</li>
<li>Az összefoglaló linkeket tartalmaz a PipeWire GitLab tárolójához és a különböző projektkomponensekhez.</li>
<li>A spamek beáramlása miatt korlátozzák az új fiókok létrehozását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZPipeWire 1.0.0: Az &quot;El Presidente&quot; bevezetése továbbfejlesztett fiókkorlátozásokkal</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nincs bizonyíték az online sakkban elterjedt csalásra]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző módszertant mutat be az online sakkversenyeken történő csalás tanulmányozására, és cáfolja a széles körben elterjedt csalásról szóló állításokat.</li>
<li>Különbség-különbség elemzést használnak az online és offline versenyeken történő csalások arányának összehasonlítására, és az Elo-értékelést javasolják a csalás mérőszámaként.</li>
<li>A Chess.com-on szereplő keddi partiok adatai nem mutatnak csalásra utaló jeleket, és a jelentés összehasonlítja a Chess.com és a FIDE értékelésének pontosságát is, és arra a következtetésre jut, hogy az online sakkban elterjedt csalásra vonatkozó állítások alaptalanok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZNincs bizonyíték az online sakkban elterjedt csalásra</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Dunning-Kruger-hatás újraértékelése: Az autokorreláció mint magyarázat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Dunning-Kruger-effektus, amely szerint a képzetlen egyének túlbecsülik kompetenciájukat, mostanában újraértékelődik, mint az autokorreláció okozta statisztikai műtermék.</li>
<li>A replikációs vizsgálatok nem találtak bizonyítékot a hatásra, és megkérdőjelezték annak pszichológiai jelenségként való létezését.</li>
<li>Az eredeti tanulmány kritikái a statisztikai hibákra és torzításokra hívják fel a figyelmet, hangsúlyozva a jobb tudományos elemzés és a Dunning-Kruger-hatás hibáinak tudatosítása szükségességét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZA Dunning-Kruger-hatás újraértékelése: Az autokorreláció mint magyarázat</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A böngészőablak méretének és pozíciójának kommunikálása Socket-ügyfelek használatával: Egy szórakoztató és megosztható kísérlet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk azt vizsgálja, hogy két böngészőablak hogyan oszthatja meg a képernyő méretét, az ablak méretét és pozícióját a socket kliensek segítségével.</li>
<li>A szerző inkább a socket klienseket használja a localStorage helyett a szórakoztató érték és a barátokkal való egyszerű megosztás miatt.</li>
<li>Referenciaként rendelkezésre áll egy demó és egy kódbázis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZA böngészőablak méretének és pozíciójának kommunikálása Socket-ügyfelek használatával: Egy szórakoztató és megosztható kísérlet</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Üzleti titok ellopása miatt beperelték az NVIDIA-t: az alkalmazott baklövése felfedte a rivális kódját]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az NVIDIA-t beperelte a francia Valeo autóipari vállalat az üzleti titok ellopásának vádja miatt.</li>
<li>A pert azután indították, hogy az NVIDIA egyik alkalmazottja egy képernyőmegosztó megbeszélésen véletlenül megjelenítette a Valeo forráskód-fájljait.</li>
<li>Az NVIDIA tagadja a vádakat, és azt állítja, hogy intézkedéseket hozott ügyfelei jogainak védelme érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZÜzleti titok ellopása miatt beperelték az NVIDIA-t: az alkalmazott baklövése felfedte a rivális kódját</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naev: A kereskedelem és a harc nyílt forráskódú űrkalandjára indulj!]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Naev egy nyílt forráskódú űrkutató, kereskedelmi és harci játék valós idejű játékmenettel és egy hatalmas galaxis felfedezésével.</li>
<li>A játékosok pénzt kereshetnek a küldetések teljesítésével, és testre szabhatják hajóikat.</li>
<li>A fejlesztők aktívan keresik a közreműködőket olyan területeken, mint a történet, a művészet, a hang, a játékmenet kiegyensúlyozása és a kódolás, lehetőséget kínálva a játékosoknak, hogy részt vegyenek és hatást gyakoroljanak a játék fejlesztésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZNaev: A kereskedelem és a harc nyílt forráskódú űrkalandjára indulj!</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért az 56k a leggyorsabb tárcsázó modem sebesség]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk azt vizsgálja, hogy miért az &quot;56k&quot; számít a leggyorsabb tárcsázó modem sebességének.</li>
<li>Technikai betekintést nyújt a telefonhálózatok történetébe, a digitalizációba és a technológia korlátaiba.</li>
<li>Az &quot;56k&quot; kifejezés a másodpercenkénti 56 kilobit maximális adatátviteli sebességre utal, de a tényleges kapcsolati sebesség az FCC-előírások és a telefonhálózat bonyolultsága miatt alacsonyabb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZMiért az 56k a leggyorsabb tárcsázó modem sebesség</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shh: Shell Scripting egyszerűsítése Haskell segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Shh egy Haskell könyvtár, amely lehetővé teszi a shell-szerű programozást, és a shell-szkriptek helyettesítésére szolgál.</li>
<li>A könyvtár függvényeket biztosít a shell környezet szimulálásához, és olyan funkciókat támogat, mint az átirányítás, a csővezeték, az egyidejűség és a folyamat kimenetének rögzítése.</li>
<li>A Shh nem rendelkezik beépített támogatással a globbinghoz vagy a karakterlánc-interpolációhoz, hanem külső könyvtárak használatát javasolja ezekhez a funkciókhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZShh: Shell Scripting egyszerűsítése Haskell segítségével</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sötét asztal: A struktúrával, a kezeléssel és a funkciókkal kapcsolatos problémák frusztrációt és villás döntéseket okoznak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az amatőr fotósoknak szánt Darktable szoftver a szervezés, a projektmenedzsment és a technikai megfontolások hiányával kapcsolatos problémákkal küzd.</li>
<li>A szoftver közelmúltbeli módosításai a funkciók romlásához vezettek, ami megnehezíti a felhasználók számára a szoftver hatékony használatát, és növeli a hibák kockázatát.</li>
<li>A kód minőségével, bonyolultságával és a dokumentáció hiányával kapcsolatban aggályok merültek fel, ami a felhasználók körében frusztrációt okozott, és néhányan a szoftver elágazását vagy alternatív lehetőségek keresését fontolgatják.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZSötét asztal: A struktúrával, a kezeléssel és a funkciókkal kapcsolatos problémák frusztrációt és villás döntéseket okoznak</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Újhullámos sci-fi: A 75 legjobb regény 1964-1983]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az összefoglaló áttekintést ad a sci-fi regényekről, beleértve az újhullámos korszak és más korszakok műveit is.</li>
<li>Megemlíti a neves szerzőket és könyveiket, rövid leírást adva az egyes cselekményekről és témákról.</li>
<li>Az összefoglaló kiemeli az egyes művek egyedi elemeit és hatásait, így az olvasó megismerheti a sci-fi irodalom sokszínűségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZÚjhullámos sci-fi: A 75 legjobb regény 1964-1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szoftverek Dockerrel történő csomagolása Linux disztribúciókban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szoftverek csomagolása Linux disztribúciókban, különösen a Docker használatával, kihívást és frusztrációt jelent.</li>
<li>A szoftverfejlesztők és a terjesztők közötti együttműködés kulcsfontosságú a szoftverek széles körű elérhetősége és használata szempontjából.</li>
<li>A szerző nem kedveli a Dockert, mint a szoftverek végfelhasználóknak történő terjesztésének eszközét, különböző nehézségek és korlátozások miatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZA szoftverek Dockerrel történő csomagolása Linux disztribúciókban</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A fejlesztők frusztráltak a .NET MAUI csapat válaszának hiánya miatt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A MAUI csapatot kritizálják a bejelentett problémákra és hibákra való reagálás hiánya miatt, ami frusztrációt okoz a felhasználók körében.</li>
<li>A felhasználók csalódottak a megoldatlan problémák, a vizuális hibák és a platform-specifikus kód szükségessége miatt a MAUI-ban a korábbi technológiákhoz, például a WPF-hez képest.</li>
<li>Javaslatokat tesznek arra, hogy több embert vegyenek fel a hibák szisztematikus kijavítására és a MAUI végrehajtásának javítására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZA fejlesztők frusztráltak a .NET MAUI csapat válaszának hiánya miatt</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az FLSHclust algoritmus 188 új CRISPR gént fedez fel, feltárva a genomszerkesztési potenciált]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A kutatók létrehoztak egy FLSHclust nevű algoritmust, amely a genetikai szekvenciák elemzésével képes azonosítani a CRISPR-rendszerek ritka típusait.</li>
<li>Az algoritmus 188 új, a CRISPR-hez kapcsolódó gént fedezett fel több millió genom vizsgálatával.</li>
<li>Ezek az eredmények új alkalmazási lehetőségeket kínálnak a genomszerkesztés és a biológiai mérnöki munka területén, de további kutatásokra van szükség e rendszerek és felhasználásuk teljes megértéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZAz FLSHclust algoritmus 188 új CRISPR gént fedez fel, feltárva a genomszerkesztési potenciált</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik a Flix: Flix: Egy funkcionális programozási nyelv egyedülálló tulajdonságokkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Flix egy programozási nyelv, amelyet az Aarhus Egyetem és a Waterloo Egyetem fejlesztett ki, nyílt forráskódú közreműködők közreműködésével.</li>
<li>Ez egy funkcionális nyelv, amely az OCaml, a Haskell, a Rust és a Scala nyelvekből merít ihletet.</li>
<li>A Flix számos funkciót kínál, többek között algebrai adattípusokat, mintaillesztést, bővíthető rekordokat, típusosztályokat, magasabb rendű típusokat, polimorfikus hatásokat, régióalapú helyi mutációt, tisztasági tükrözést és első osztályú Datalog-kényszereket.</li>
<li>A nyelv JVM bájtkódba fordítható, és a fejlesztéshez Visual Studio Code bővítménnyel rendelkezik.</li>
<li>A Flix célja, hogy olyan funkciók egyedülálló kombinációját nyújtsa, amelyek más programozási nyelvekben nem találhatók meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZBemutatkozik a Flix: Flix: Egy funkcionális programozási nyelv egyedülálló tulajdonságokkal</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A cenzúrázatlan AI chatbotok dilemmája: A kreativitás és a biztonság közötti egyensúly megtalálása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vita folyik a chatbotok cenzúrázatlan mesterséges intelligenciamodelljeiről, egyesek a kreativitás és az emberi intelligencia fokozására való képességük mellett érvelnek.</li>
<li>Mások a lehetséges visszaélések és káros következmények miatt aggódnak, felvetve a mesterséges intelligencia biztonságával és a korlátozások szükségességével kapcsolatos kérdéseket.</li>
<li>A biztonság és a generatív mesterséges intelligencia közötti megfelelő egyensúly megtalálása kihívást jelent, és a modellek közötti verseny kulcsfontosságú a korlátozások legjobb kompromisszumainak meghatározásához, miközben biztosítható, hogy egy modell ne utasítson el minden feladatot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-26T00:00:00.000ZA cenzúrázatlan AI chatbotok dilemmája: A kreativitás és a biztonság közötti egyensúly megtalálása</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>