<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 15 Aug 2023 10:15:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[HN megjelenítése: Az LLM-ek az esetek 100%-ában képesek érvényes JSON-t generálni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Outlines egy Python könyvtár, amely nagyméretű nyelvi modellek felhasználásával történő szöveggenerálásra specializálódott.</li>
<li>Az alkotók egy olyan technikát fejlesztettek ki, amellyel egy reguláris kifejezésnek megfelelő szöveget generatív modellé alakítva generálnak.</li>
<li>A könyvtár képes olyan szöveget is generálni, amely megfelel egy JSON sémának, vagy elemezhető egy Pydantic modellbe, biztosítva a kimenet érvényességét.</li>
<li>Az alkotók aktívan várják a visszajelzéseket és a további fejlesztésekre vonatkozó javaslatokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/normal-computing/outlines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZHN megjelenítése: Az LLM-ek az esetek 100%-ában képesek érvényes JSON-t generálni</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[HN megjelenítése: Little Rat - Chrome-bővítmény figyeli az összes bővítmény hálózati hívásait]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy személy kifejlesztett egy Chrome-bővítményt, amely más Chrome-bővítmények által kezdeményezett hálózati hívások megfigyelésére szolgál.</li>
<li>A bővítményt a GitHubon osztották meg, és a felülvizsgálat után a Chrome áruházban is elérhetővé válhat.</li>
<li>A GitHub-tárhelyre és a fejlesztő Twitter-fiókjára mutató linkek is rendelkezésre álltak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnakov/little-rat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZHN megjelenítése: Little Rat - Chrome-bővítmény figyeli az összes bővítmény hálózati hívásait</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord.io megsértették, 760k felhasználói fiókok eladásra a darkneten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Discord.io 760 000 felhasználójának adatai szivárogtak ki a darknetre, köztük e-mail címek, kódolt jelszavak és egyéb, a felhasználóra vonatkozó információk.</li>
<li>A jogsértést a Discord.io megerősítette, de a Discord (a hivatalos alkalmazás) kijelentette, hogy nem áll kapcsolatban a Discord.io-val, és visszavonta a Discord.io-t használó felhasználók hozzáférési tokenjeit.</li>
<li>A betörést egy Akhirah nevű hacker hajtotta végre, aki azt állította, hogy nem pénzért, hanem a Discord.io-n található illegális és káros tartalmak miatt. Kiberbiztonsági szakértők ellenőrizték az adatok hitelességét, kiemelve az adathalász- és spam-támadások kockázatát. A Discord.io azt javasolja a felhasználóknak, hogy változtassák meg jelszavaikat és kapcsolják be a kétfaktoros hitelesítést, emellett mondják fel a meglévő prémium előfizetéseket, és próbáljanak meg kapcsolatot teremteni az elkövetőkkel, hogy kiderítsék, az adatokat nyilvánosan megosztották-e.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZDiscord.io megsértették, 760k felhasználói fiókok eladásra a darkneten</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visszafelé kompatibilitás, Go 1.21 és Go 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A blogbejegyzés hangsúlyozza a Go programozási nyelv kompatibilitásának fenntartásának fontosságát, és kitér az ezzel járó kihívásokra.</li>
<li>Kiemeli az API-ellenőrzés és -tesztelés használatát a kompatibilitási problémák megelőzése érdekében, ugyanakkor elismeri, hogy a tesztelés nem üzembiztos.</li>
<li>A Go 1.21-es frissítés új megközelítést vezet be a GODEBUG használatával a visszafelé kompatibilitás javítása érdekében, és biztosítja, hogy a Go 1 programokat ne törje össze a Go 2 specifikáció.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/compat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZVisszafelé kompatibilitás, Go 1.21 és Go 2</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFarm - ingyenes és nyílt adatbázis és webes alkalmazás a kertészeti ismeretekhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az OpenFarm egy új projekt és közösség, amelynek célja, hogy a tudásmegosztáson keresztül segítse a kertészkedőket az élelmiszertermelésben.</li>
<li>A tagok kiválaszthatnak egy adott növényt, hozzáférhetnek az útmutatókhoz, és megtanulhatják, hogyan ápolják növényeiket a növekedés különböző szakaszaiban.</li>
<li>A weboldal olyan funkciókat kínál, mint a felhasználó kertészeti típusának meghatározására szolgáló felmérés, a közösségi kedvencek és a felhasználói hozzájárulások lehetőségei. A tagok hozzáférhetnek egy GYIK részhez, egy bloghoz, egy magatartási kódexhez, és az e-mail hírlevéllel naprakészek maradhatnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfarm.cc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZOpenFarm - ingyenes és nyílt adatbázis és webes alkalmazás a kertészeti ismeretekhez</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A visszatetszést követően a Zoom azt mondja, hogy nem fogja felhasználni az ügyféladatokat AI modellek képzéséhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Zoom visszavonta döntését, miszerint az ügyféltartalmakat használja fel mesterséges intelligenciamodelljei képzéséhez, miután a közösségi médiában kritikával illették az adatvédelmi aggályok miatt.</li>
<li>Ez rávilágít a folyamatban lévő vitára, amely az ügyféladatokat a mesterséges intelligencia fejlesztéséhez felhasználó technológiai vállalatok adatvédelmi és biztonsági következményeiről szól.</li>
<li>Valószínűleg egyre nagyobb nyomás nehezedik majd a vállalatokra, hogy a felhasználói adatok mesterséges intelligencia célú felhasználása során egyértelmű felhasználói lemondási lehetőséget kínáljanak, és védjék a személyes adatokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZA visszatetszést követően a Zoom azt mondja, hogy nem fogja felhasználni az ügyféladatokat AI modellek képzéséhez</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Egy kansasi szerkesztőségben tartott rendőrségi razzia riadalmat kelt a sajtószabadság megsértése miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Kansas állambeli Marionban a bűnüldöző szervek munkatársai rajtaütöttek egy helyi újság szerkesztőségén és egy újságíró otthonán, ami a sajtószabadság megsértésével kapcsolatos aggályokat vetett fel.</li>
<li>A házkutatási parancs alapján tartott razzia során számítógépeket, mobiltelefonokat és jelentési anyagokat foglaltak le.</li>
<li>A helyi hatóságok azt állítják, hogy a rajtaütés a személyazonossági lopás kivizsgálásához kapcsolódott, de szakértők szerint ez valószínűleg sérti az újságírókat az ilyen akcióktól védő szövetségi törvényt. A razzia állítólag az újság társtulajdonosának halálához is vezetett.</li>
<li>A szakértők vizsgálatot követelnek az érintett hatóságok ellen, és hangsúlyozzák a sajtószabadság védelmének fontosságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZEgy kansasi szerkesztőségben tartott rendőrségi razzia riadalmat kelt a sajtószabadság megsértése miatt</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mondja el a HN-nek: a t.co öt másodperces késleltetést ad egyes domainekhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Twitter átirányító szolgáltatása, a t.co szándékosan 5 másodperces késleltetést alkalmaz, amikor a felhasználók a &quot;NYTimes.com&quot; vagy &quot;threads.net&quot; linkekre kattintanak.</li>
<li>A késés következetesen történik, és a Twitter szándékosan hajtja végre.</li>
<li>A szándékos késedelem oka nem szerepel a szövegben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37130060</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZMondja el a HN-nek: a t.co öt másodperces késleltetést ad egyes domainekhez</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[HN megjelenítése: AI-town, futtasd a saját egyéni AI világodat SIM JavaScript segítségével]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az AI-town egy kezdőcsomag, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy mesterséges intelligencia szimulációkat hozzanak létre és testre szabjanak.</li>
<li>A készlet tartalmaz egy szerveroldali játékmotort, és többjátékos és telepítésre kész.</li>
<li>Az AI-town Typescript nyelven íródott, és célja, hogy leegyszerűsítse a mesterséges intelligencia szimulációs környezetek építésének folyamatát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/a16z-infra/ai-town</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZHN megjelenítése: AI-town, futtasd a saját egyéni AI világodat SIM JavaScript segítségével</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szoftverfejlesztés a Google-nál (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; című könyv a szoftverfejlesztés, a csapatkultúra és a vezetés különböző témáinak átfogó vizsgálatát kínálja.</li>
<li>A Google szemszögéből és tapasztalataiból származó meglátásokat és bevált gyakorlatokat oszt meg, értékes ismereteket nyújtva olyan területeken, mint a mérnöki termelékenység mérése, a kódellenőrzés, a dokumentáció, a tesztelés és az eszközök.</li>
<li>A könyv olyan témákat is tárgyal, mint a függőségkezelés, a nagyszabású változtatások, a folyamatos integráció, a folyamatos szállítás és a szolgáltatásként történő számítás, így értékes forrás a szoftvermérnökök számára, akik készségeiket és ismereteiket szeretnék bővíteni ezeken a területeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZSzoftverfejlesztés a Google-nál (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Azure ChatGPT: Privát és biztonságos ChatGPT belső vállalati használatra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Azure ChatGPT a Microsoft vállalati megoldása, amely a ChatGPT-hez hasonló privát és biztonságos felhasználói élményt kínál.</li>
<li>A megoldás kiemelten kezeli az adatvédelmet, és hálózati elszigetelést, valamint vállalati szintű biztonsági ellenőrzéseket biztosít.</li>
<li>Lehetővé teszi a belső adatforrásokkal és szolgáltatásokkal való integrációt, és a projekthez való hozzájárulást a Microsoft nyílt forráskódú magatartási kódexének megfelelően ösztönzik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/azurechatgpt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAzure ChatGPT: Privát és biztonságos ChatGPT belső vállalati használatra</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Egy videó letöltése ugyanolyan "tisztességes felhasználásnak" kell lennie, mint egy dal felvétele a rádióból.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mastodon egy decentralizált közösségi hálózat, amelynek nagy, 335 000 aktív felhasználója van a mastodon.social szerverén.</li>
<li>A platformon viták zajlanak a YouTube-videók letöltésének jogszerűségéről és a tisztességes felhasználási jogokra gyakorolt lehetséges hatásáról.</li>
<li>A felhasználók összehasonlítják a rádióból származó dalok kazettára történő rögzítésének hagyományos gyakorlatát, amelyet tisztességes felhasználásnak tekintenek, a DRM-mentes videók letöltésével és terjesztésével, amelyet a szerzői jogtulajdonosok pénzügyi kockázatnak tekintenek.</li>
<li>A beszélgetés során szó esik a DRM-védelemről, az időeltolódásról és a német szerzői jogi törvényekről.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZEgy videó letöltése ugyanolyan &quot;tisztességes felhasználásnak&quot; kell lennie, mint egy dal felvétele a rádióból.</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF Tool - PDF-ek módosítása a böngészőben feltöltés nélkül]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A PDF-Tools egy olyan weboldal, amely ingyenes és biztonságos PDF-módosításokat kínál anélkül, hogy a felhasználóknak fel kellene tölteniük a fájljaikat.</li>
<li>A weboldal modern technológiát használ, és biztosítja, hogy az érzékeny adatok a felhasználó eszközén maradjanak.</li>
<li>A felhasználók a weboldalon különböző eszközökhöz férhetnek hozzá, például a PDF-ek titkosításához, visszafejtéséhez, optimalizálásához, egyesítéséhez, forgatásához és oldaleltávolításához. Több nyelven elérhető, és jogi információkat és licenceket tartalmaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pdftool.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZPDF Tool - PDF-ek módosítása a böngészőben feltöltés nélkül</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy videojáték, ahol te vagy az operációs rendszer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy kocka videojátékot fejlesztett ki, amelyben a játékosok egy operációs rendszer szerepét veszik át, és a CPU-magokat, folyamatokat, memóriaoldalakat és a swap-térséget kell kezelniük, hogy elkerüljék a felhasználó frusztrációját.</li>
<li>A játék különböző elemeket tartalmaz, például folyamatokat, CPU-kat, I/O eseményeket és különböző nehézségi szinteket.</li>
<li>Bár a játékot inkább a játszhatóság, mintsem a realizmus érdekében tervezték, az informatika szakos hallgatók számára oktatási eszközként is szolgálhat az operációs rendszer alapelveinek megismeréséhez.</li>
<li>A játék WebAssembly-be lett fordítva, így webböngészőkben is játszható.</li>
<li>A játék az itch.io-n játszható, a forráskód pedig nyílt forráskódú a GitHubon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000ZEgy videojáték, ahol te vagy az operációs rendszer</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toki Pona: egy megkísérelt univerzális nyelv, mindössze ~120 szóval]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja személyes tapasztalatait a Toki Pona, egy minimalista nyelv elsajátításáról.</li>
<li>A Toki Pona egyedi jellemzőit megvitatjuk és összehasonlítjuk az eszperantóval.</li>
<li>A szöveg megemlíti a Toki Pona tanulásának kihívásait és a tanulók számára rendelkezésre álló forrásokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToki Pona: egy megkísérelt univerzális nyelv, mindössze ~120 szóval</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Show HN: Írtam egy RDBMS-t (SQLite klón) a semmiből, tiszta Pythonban.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az író egy relációs adatbázis-kezelő rendszert (RDBMS) hozott létre a Python segítségével a semmiből, anélkül, hogy már létező keretrendszerekre vagy könyvtárakra támaszkodott volna.</li>
<li>Ez bizonyítja az író készségét és tudását mind a Python-programozás, mind az adatbázis-kezelés alapelveiben.</li>
<li>A fejlesztési folyamat valószínűleg jelentős időt és erőfeszítést igényelt, mivel egy RDBMS létrehozása a meglévő eszközök felhasználása nélkül az adatbázis fogalmának és megvalósításának mélyreható ismeretét igényli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spandanb/learndb-py</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZShow HN: Írtam egy RDBMS-t (SQLite klón) a semmiből, tiszta Pythonban.</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A bíró elutasította a HP kérését, hogy dobja el a multifunkciós nyomtatók lezárása iránti pert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A HP elutasította a HP multifunkciós nyomtatók tulajdonosai által benyújtott kereset elutasítására irányuló kérelmét, így az ügy folytatódhat.</li>
<li>A felperesek azt állítják, hogy a HP szándékosan tiltotta le a nem nyomtatási funkciókat, amikor a tintaszint alacsony volt, anélkül, hogy erről tájékoztatta volna a vásárlókat.</li>
<li>A HP korábban már szembesült jogi lépésekkel a nyomtatók lezárásával kapcsolatos problémák miatt, a Canon pedig 2021 végén egy hasonló ügyben kötött egyezséget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZA bíró elutasította a HP kérését, hogy dobja el a multifunkciós nyomtatók lezárása iránti pert</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az elit távmunka elleni háborújának semmi köze a termelékenységhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A távmunka erőltetését inkább a kereskedelmi ingatlanok összeomlásának elkerülése, mintsem a termelékenység növelése motiválja.</li>
<li>A világjárvány rávilágított a hagyományos irodai környezet hibáira, például a figyelemelterelésre és az értelmetlen feladatokra.</li>
<li>A távmunka népszerűsége miatt az ingatlanipar válsággal néz szembe, a bérbeadók esetleges csődjével és üres irodahelyiségekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAz elit távmunka elleni háborújának semmi köze a termelékenységhez</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Nincs mit titkolnom" és a magánélet egyéb félreértései (2007)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Solove professzor kutatási tanulmánya a magánélet védelméről és a megfigyelésről szóló vitákban használt &quot;nincs mit rejtegetni&quot; érvet elemzi.</li>
<li>A lap vitatja azt az állítást, hogy azoknak az egyéneknek, akiknek nincs mit rejtegetniük, nem kellene aggódniuk a magánélet védelme miatt.</li>
<li>Solove megkérdőjelezi azt a nézetet, hogy a magánélet csak az illegális tevékenységekben részt vevők számára jelentős.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000Z&quot;Nincs mit titkolnom&quot; és a magánélet egyéb félreértései (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ma rájöttem, hogy most már jobban bízom a Microsoftban, mint a Google-ban. Mi történik?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Redditen a felhasználók a Google-lal szemben a Microsoft iránti növekvő bizalomról beszélnek, a keresési eredményekkel és az adatvédelmi kérdésekkel kapcsolatos aggodalmakra hivatkozva.</li>
<li>Sok felhasználó előnyben részesíti a Microsoft termékeit, például a VS Code-ot és a GitHubot, ezzel is hangsúlyozva az e platformokba vetett bizalmukat.</li>
<li>A tárolás és a szoftverek alternatív lehetőségeiről is szó esik, ami azt jelzi, hogy a Microsoft és a Google ökoszisztémáján kívüli alternatívák iránti vágyat jelzik. A beszélgetés kitér a telemetriával és a magánélet védelmével kapcsolatos aggályokra is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZMa rájöttem, hogy most már jobban bízom a Microsoftban, mint a Google-ban. Mi történik?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A répa probléma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a &quot;répaproblémák&quot; fogalmát vizsgálja, amikor sikeres egyének vagy vállalatok másokat félrevezetnek, hogy időt és energiát fektessenek hatástalan vagy félrevezető stratégiákba.</li>
<li>Ilyen például a szteroidokat használó, de a teljesítményük javulására alternatív magyarázatot adó sportolók, vagy a bevételek növelése érdekében megtévesztő taktikát alkalmazó vállalatok.</li>
<li>A szerző hangsúlyozza a bennfentesség és a magáninformációkhoz való hozzáférés értékét, hogy eligazodjunk ezekben a helyzetekben, és elkerüljük a répaproblémák csapdájába esést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZA répa probléma</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Linux belsejének felfedezése v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Linux első verziója, a v0.01 mindössze 10 239 sornyi kódot tartalmazott, és az Intel 386-os architektúrára volt kódolva.</li>
<li>A szerző a v0.01 különböző aspektusait vizsgálja, beleértve a rendszerhívásokat, a támogatott fájlrendszert, az ütemezőt és az assembly nyelv használatát.</li>
<li>A modern eszközláncok kihívásokkal szembesülnek, amikor megpróbálják lefordítani a v0.01-et, így ez egy egyedi és érdekes kódbázis, amelyet tanulmányozni és tanulni lehet belőle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZA Linux belsejének felfedezése v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A lemezkiadók újabb szerzői jogi perrel támadják az Internet Archive-ot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az UMG, a Capitol és a Sony szerzői jogi jogsértési pert indított az Internet Archive és annak alapítója, Brewster Kale ellen, azt állítva, hogy a szervezet szerzői joggal védett felvételekről készített engedély nélküli másolatokat, és azokat illegálisan terjesztette.</li>
<li>A per konkrétan az Internet Archive &quot;Great 78 Project&quot;-jét célozza, amelynek célja a 78-as lemezek megőrzése és kutatása.</li>
<li>A lemezkiadók azt állítják, hogy olyan művészek 2749 művét sértették meg, mint Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong és Bing Crosby. A felperesek kártérítést és jogsértés megszüntetését kérik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZA lemezkiadók újabb szerzői jogi perrel támadják az Internet Archive-ot</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beszélgetés egy újságtulajdonossal, akin a zsaruk rajtaütöttek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Marion County Record című kansasi helyi újságra rajtaütött a rendőrség.</li>
<li>A rajtaütés összefüggésben lehet azzal, hogy az újság a rendőrfőnök állítólagos szexuális visszaéléseivel kapcsolatban nyomoz.</li>
<li>A támogatók szolidaritást vállaltak az újsággal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZBeszélgetés egy újságtulajdonossal, akin a zsaruk rajtaütöttek</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tRPC - Építsen és fogyasszon típusvédett API-kat sémák vagy kódgenerálás nélkül.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A tRPC egy hatékony eszköz a fejlesztők számára, amellyel könnyedén hozhatnak létre végponttól végpontig típusbiztos API-kat.</li>
<li>Automatikus típusbiztonságot és zökkenőmentes fejlesztői élményt kínál, ezért a fejlesztők nagyra értékelik.</li>
<li>A tRPC több keretrendszerrel is kompatibilis, és kis csomagmérettel rendelkezik, így a fejlesztők könnyedén definiálhatnak eljárásokat és hozhatnak létre HTTP-kiszolgálókat. Az ügyfelek csatlakozhatnak a kiszolgálóhoz és lekérdezhetnek adatokat TypeScript automatikus kitöltéssel, jelentősen javítva a kód minőségét, a szállítási sebességet és a fejlesztők elégedettségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Építsen és fogyasszon típusvédett API-kat sémák vagy kódgenerálás nélkül.</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hallási illúziók a Daft Punk példáival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a zenei hallási illúziókat vizsgálja a Daft Punk dalaiból vett példákon keresztül.</li>
<li>A pszichoakusztika területét magyarázza el, amely a hangérzékelés és az audiológia tanulmányozását jelenti.</li>
<li>A cikk két hallási illúziót tárgyal: a folytonossági hatást és a fonémikus helyreállítási hatást, valamint az oktáv-illúziót.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZHallási illúziók a Daft Punk példáival</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mélytanuló rendszerek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az összefoglaló a DL Systems által kínált Deep Learning Systems kurzus előadásainak részletes ütemezését tartalmazza.</li>
<li>Az ütemterv tartalmazza a témákat, a CMU és az online előadások időpontját, az oktatókat, a diákat és a videofelvételeket.</li>
<li>A nyilvános online tanfolyam előadásvideói a tanfolyam oldalán lesznek elérhetők, hogy könnyen hozzáférhessenek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZMélytanuló rendszerek</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az én $0->$100M->$0 $0 5 év alatt történetem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Reddit-felhasználók megvitatják a kockázati tőke (VC) finanszírozás keresésének kihívásait és kritikáit a startupok számára, megosztva személyes tapasztalataikat a gyors növekedési kényszerről és a vállalkozásukra gyakorolt negatív hatásokról.</li>
<li>Egyes felhasználók a bootstrapping és az önfinanszírozás mellett érvelnek, kiemelve az ebből a megközelítésből származó előnyöket és sikereket.</li>
<li>A beszélgetés során a kockázati tőkebefektetőkről alkotott vélemények megoszlanak: egyesek óva intenek a befolyásuktól, mások viszont elismerik a siker lehetőségét, ha megfelelően kezelik őket. Összességében a hozzászólásokban elégedetlenség és kiábrándultság fogalmazódik meg a kockázatitőke-rendszerrel kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZAz én $0-&gt;$100M-&gt;$0 $0 5 év alatt történetem</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Vim 20 éve]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az ábra a Vim git-tár 20 éves fejlődését mutatja be, kiemelve a karbantartók elkötelezett erőfeszítéseit a Vim fejlesztésére, miközben megőrzi a Vim lényegét.</li>
<li>Kiemeljük a legfontosabb mérföldköveket, például a 2013-as első VimConfot, a Vim 2015-ös átállását a GitHubra és a Neovim bevezetését.</li>
<li>A táblázat a Vim 25. születésnapi ünnepségeit és a legújabb Vim-kiadásokat is megemlíti, a GitHub, a Hacker News, a Wikipedia és a marc.info információival alátámasztva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZA Vim 20 éve</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Illegális razziák járultak hozzá az újság társtulajdonosának halálához]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy újság társtulajdonosa a KS állambeli Marionban illegális razziák során hunyt el.</li>
<li>A be nem fizetett adók 24%-kal nőttek.</li>
<li>Egy 10 éves gyermek gyakran látogat egy idősek otthonába, és örömet szerez a lakóknak.</li>
<li>Az internetes monitorok döntő szerepet játszottak egy gyermekpornográfiával foglalkozó gyanúsított elfogásában.</li>
<li>Egy vendéglős vádolta meg az újságot és a tanácsosnőt is.</li>
<li>A be nem fizetett adók behajtása érdekében árverésre kerül sor.</li>
<li>Az újság három egymást követő évben kedvező hírnévnek örvendett.</li>
<li>Az időjárás-előrejelzés záporokat és zivatarokat jósol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZIllegális razziák járultak hozzá az újság társtulajdonosának halálához</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szorítsd ki a poklot a rendszerből, amid van!]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait az adatbázis teljesítményének javításáról a lekérdezések optimalizálásával és a beállítások hangolásával, ahelyett, hogy olyan összetett megoldásokat valósítana meg, mint a sharding vagy a mikroszolgáltatások.</li>
<li>Kiemelik a meglévő rendszerek hatékonyságának maximalizálásának fontosságát, mielőtt további komplexitást vezetnének be.</li>
<li>Erőfeszítéseik eredménye a CPU-használat észrevehető csökkenése és több hely a jövőbeli bővítéshez. A szerző azt javasolja, hogy a lehető legtovább halogassuk a komplexitást, elismerve, hogy végül szükség lehet rá.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZSzorítsd ki a poklot a rendszerből, amid van!</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A bíró börtönbe küldi Sam Bankman-Friedet tanú befolyásolása miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az FTX alapítóját, Sam Bankman-Friedet egy amerikai bíró börtönbe küldte, mert állítólag tanúkkal manipulált.</li>
<li>Bankman-Fried kérelmét, hogy fellebbezéséig halasszák el az őrizetbe vételét, elutasították, és várhatóan az októberi büntetőeljárásig őrizetben marad.</li>
<li>A kormány azt állítja, hogy Bankman-Fried kijátszotta az óvadékra vonatkozó feltételeket, és tanúkkal manipulált azáltal, hogy e-maileket küldött a médiának, telefonhívásokat intézett a sajtó képviselőihez, és magánjellegű naplóbejegyzéseket szivárogtatott ki a New York Timesnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZA bíró börtönbe küldi Sam Bankman-Friedet tanú befolyásolása miatt</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wendelstein 7-X: Gigajoule energiaforgalom nyolc percen keresztül]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A németországi Wendelstein 7-X magfúziós kísérlet jelentős mérföldkövet ért el azzal, hogy nyolc percen keresztül gigajoule energiaforgalmú energiaplazmát termelt.</li>
<li>Ez meghaladja az 1 gigajoule-os célzott energiaforgalmat, és új rekordot állít fel a kisütési idő tekintetében.</li>
<li>A kísérlet célja az energiaforgalom 18 gigajoule-ra növelése és a plazma stabilitásának fél órán át történő fenntartása, a cél pedig egy olyan éghajlatbarát és fenntartható erőmű kifejlesztése, amely mágneses mezőt használ a hidrogénplazma vákuumkamrában történő elzárására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X: Gigajoule energiaforgalom nyolc percen keresztül</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A YouTube-Dl oldal offline üzemmódba kerül, mivel a tárhelyszolgáltató végrehajtja a bíróság által elrendelt tiltást]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Uberspace tárhelyszolgáltató eltávolította a YouTube-rippelő szoftver, a youtube-dl weboldalát, miután egy szerzői jogi jogsértési perben bírósági végzés született.</li>
<li>A Sony, a Warner és a Universal azzal az állítással indított pert, hogy a szoftver lehetővé teszi a felhasználók számára a YouTube szerzői jogi védelmi intézkedéseinek megkerülését.</li>
<li>Az Uberspace kezdetben fellebbezett a döntés ellen, de a zenei cégek által letett óvadék után le kellett vennie a weboldalt, bár a bírósági harc folytatását tervezik a végzés megváltoztatásának reményében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZA YouTube-Dl oldal offline üzemmódba kerül, mivel a tárhelyszolgáltató végrehajtja a bíróság által elrendelt tiltást</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Narrowlink és a Tailscale nyílt forráskódú megoldások a biztonságos távoli hozzáféréshez és a hálózatok közötti kapcsolódáshoz.</li>
<li>A Tailscale egy olyan Software-as-a-Service (SaaS) platform, amely a WireGuard protokollt használó, nulla konfigurációjú VPN-t biztosít, peer-to-peer mesh architektúrával.</li>
<li>A Narrowlink egy ügyfél-ügynök-átjáró modellel rendelkező, saját üzemeltetésű platform, amely rugalmasságot, átláthatóságot és biztonságot kínál, opcionális végponttól-végpontig titkosítással együtt.</li>
<li>A Narrowlink támogatja a granuláris hozzáférés-szabályozást, CDN mögé telepíthető, és több lehetőséget kínál a webszolgáltatások közzétételére, mint a Tailscale.</li>
<li>A Tailscale az eszközcsatlakozásra, az egyszerű használatra és a nyers átviteli teljesítményre összpontosít, míg a Narrowlink a testreszabást, a hozzáférés-szabályozást és a biztonságot helyezi előtérbe egy saját hosztolt megoldáson keresztül.</li>
<li>A Narrowlink hatékonyabb a bináris méret, a memóriahasználat és a CPU-használat tekintetében, mint a Tailscale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A főnökök 80%-a azt mondja, hogy megbánta a korábbi visszatérési terveket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A főnökök 80%-a megbánja a kezdeti döntéseit a visszatérési tervekkel kapcsolatban, mivel rájöttek, hogy figyelembe kellett volna venniük a munkavállalók preferenciáit, ahelyett, hogy kizárólag a vezetői véleményekre hagyatkoztak volna.</li>
<li>Az olyan vállalatok, mint a Disney, a Starbucks és a BlackRock több személyes munkavégzést követelnek meg, míg a Zoom megváltoztatta a politikáját, és lehetővé tette a munkavállalók számára, hogy válasszanak a hibrid, személyes vagy távmunka között.</li>
<li>Azok a vállalatok, amelyek bevonják a munkavállalókat a döntéshozatalba, nagyobb sikerrel tértek vissza az irodába, míg azoknál, amelyeknél szigorú, a munkavállalók bevonása nélküli politikát alkalmaznak, fluktuációs problémákkal küzdenek. Az olyan vállalatok, mint az Ernst &amp; Young, pozitív reakciókat tapasztaltak a munkavállalók részéről, miután bevezették az ingázási és gyermekgondozási költségek visszatérítését. Még egy-két évbe telhet, amíg a vállalatok kialakítják a dolgozók és a főnökök számára is a tartalmas irodai rutint.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZA főnökök 80%-a azt mondja, hogy megbánta a korábbi visszatérési terveket</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Llama-2 finomhangolása: átfogó esettanulmány az egyedi modellek testreszabásához]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Llama-2 modellek finomhangolása a természetes nyelvi feldolgozás speciális feladataihoz a GPT-4-hez képest bizonyos feladatokban jobb teljesítményt nyújt.</li>
<li>A Ray és az Anyscale platformok használata gyorsabb és jobban kezelhető finomhangolási folyamatokat tesz lehetővé.</li>
<li>A finomhangolás, a prompt-technika kihívásait és korlátait, valamint a néhány lövéses prompting lehetőségeit vizsgáljuk, és ígéretes javulást mutatunk a pontosság és a teljesítmény terén, különösen az adattáblázatok és a matematikai következtetési feladatok esetében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZA Llama-2 finomhangolása: átfogó esettanulmány az egyedi modellek testreszabásához</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - nyílt forráskódú HashiCorp Vault alternatíva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Infisical egy nyílt forráskódú platform a titkok végponttól végpontig tartó titkosítással történő kezelésére.</li>
<li>Felhasználóbarát műszerfalat, ügyfél SDK-kat és natív integrációkat kínál olyan platformokkal, mint a GitHub.</li>
<li>A funkciók közé tartozik a titkos verziókezelés, a hozzáférés-szabályozás, a titkos szkennelés, valamint a helyben történő telepítés vagy a felügyelt Infisical Cloud szolgáltatás használata.</li>
<li>A felhasználók hozzájárulhatnak a projekthez és jelenthetik a biztonsági réseket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - nyílt forráskódú HashiCorp Vault alternatíva</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Gondolatok a Snowden-nyilatkozatok tíz évvel ezelőtti eseményeiről]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ez az RFC az Edward Snowden által 2013-ban nyilvánosságra hozott NSA-információk következményeire reflektál, megvitatva a biztonságra, a magánéletre és az emberi jogokra gyakorolt hatását.</li>
<li>Különböző személyek nézőpontjait mutatja be, és feltárja az IETF által az internetes protokollok továbbfejlesztése és a felhasználói adatvédelem érdekében tett erőfeszítéseket.</li>
<li>A dokumentum elismeri a magánélet védelmét szolgáló protokollok végrehajtásának nehézségeit, és hangsúlyozza a további kutatás és érdekérvényesítés fontosságát ezen a területen. Kitér továbbá a titkosítás történelmi hátterére, valamint a magánélet és a kormányzati felügyelet közötti folyamatos konfliktusra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Gondolatok a Snowden-nyilatkozatok tíz évvel ezelőtti eseményeiről</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Friedet visszaküldték a börtönbe, miután kiszivárogtatta volt szeretője naplóját]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Friedet, az FTX alapítóját ismét börtönbe küldték, mert kiszivárogtatta volt barátnője és az Alameda Research korábbi vezérigazgatója, Caroline Ellison személyes naplóbejegyzéseit a New York Timesnak.</li>
<li>Egy szövetségi bíró ezt tanúk megfélemlítésének és az esküdtszék befolyásolásának minősítette, ami Bankman-Fried bebörtönzéséhez vezetett, annak ellenére, hogy korábban óvadék ellenében szabadlábra helyezték a csalás vádja miatt.</li>
<li>Ellison, aki bűnösnek vallotta magát az FTX összeomlásával kapcsolatos vádakban, tanúskodni fog Bankman-Fried ellen a büntetés csökkentéséért cserébe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Friedet visszaküldték a börtönbe, miután kiszivárogtatta volt szeretője naplóját</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim főnök]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, a Vim megalkotója a problémamegoldás és a szerénység elvei miatt példaképnek számít a technológiai közösségben.</li>
<li>A Neovim a Vim egy olyan származéka, amelynek célja a kísérletezés, a dokumentáció javítása, a bővíthetőség növelése és a beágyazási képességek lehetővé tétele.</li>
<li>A cikk kiemeli a pragmatizmus és a cél szem előtt tartásának fontosságát, hangsúlyozva, hogy a cselekvéseket össze kell vetni az eredményekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim főnök</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Vim projekt jövője]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Vim-projekt jövőjét megvitatják, beleértve a karbantartási frissítés terveit és egy modernebb megközelítés lehetséges elfogadását.</li>
<li>A szervezet hozzáférést biztosított a GitHubhoz, és további tagokat hív meg a csatlakozásra.</li>
<li>Megbeszélések folynak a Vim honlap esetleges áthelyezéséről egy másik szolgáltatóhoz, más tagok támogatásával és a jövőbeli fejlesztésre vonatkozó javaslatokkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZA Vim projekt jövője</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A HashiCorp elfogadja az üzleti forrás licencet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A HashiCorp technológiai vállalat a Business Source License (BSL) licencet fogja használni a jövőbeni termékkiadásaihoz, hogy támogassa közösségét és nyílt szoftvert biztosítson.</li>
<li>A BSL bizonyos feltételek mellett engedélyezi a másolást, módosítást, újraelosztást, nem kereskedelmi célú felhasználást és kereskedelmi célú felhasználást.</li>
<li>A licenc megváltoztatásának célja, hogy eloszlassa a nyílt forráskódú projektekből származó előnyökkel kapcsolatos aggodalmakat, anélkül, hogy a gyártók visszaadnák azokat, és továbbra is magában foglalja a forráskód közzétételét, valamint a partnerekkel és ügyfelekkel való szoros együttműködést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZA HashiCorp elfogadja az üzleti forrás licencet</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Quake 2 újrakiadásának forráskódja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A tároló tartalmazza a Quake II közelgő, 2023-as újrakiadásának kódját, ami új modding lehetőségeket kínál.</li>
<li>A kódbázis C++17 fordítót igényel, és több platformmal is kompatibilis.</li>
<li>Változások történtek a játékmenet javítása, az olyan funkciók optimalizálása, mint a nyomtatási formázás és a hangcsillapítás, valamint a hibák javítása érdekében. A frissítés az adatértékek és struktúrák módosításait, valamint új függvényeket és változókat is tartalmaz.</li>
<li>A mentési rendszer javult, hogy támogassa a JSON fájlok importálását/exportálását.</li>
<li>A szerverprotokoll frissítései biztosítják a kompatibilitást és új funkciókat vezetnek be.</li>
<li>Részletes információkkal szolgál a kiszolgáló és a kliens közötti kommunikációról, beleértve a kiszolgáló és a kliens között kicserélt parancsokat és üzeneteket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZA Quake 2 újrakiadásának forráskódja</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az MS Teams-csatornák nem tartalmazhatnak MS-DOS-eszközneveket.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az első cikk a Microsoft Teams korlátait és specifikációit tárgyalja, olyan témákat érintve, mint a csapat- és tagkorlátok, üzenetküldés, értekezletek és hívások.</li>
<li>A második dokumentum a Microsoft Teams korlátaira és funkcióira összpontosít, beleértve az értekezletek résztvevőit, a rögzítési korlátokat, a tárhelyet és a böngésző kompatibilitást.</li>
<li>A harmadik dokumentum áttekintést nyújt a Microsoft Teams böngészőtámogatásáról, ajánlva bizonyos böngészők használatát, valamint megemlítve a korlátozásokat és az ismert problémákat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZAz MS Teams-csatornák nem tartalmazhatnak MS-DOS-eszközneveket.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox asztali bővítmények hamarosan a közelgő Android kiadáshoz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mozilla bevezeti a Firefox for Android nyílt ökoszisztéma kiterjesztések támogatását.</li>
<li>A fejlesztők optimalizálhatják asztali bővítményeiket mobil használatra a Firefox for Androidon.</li>
<li>A Firefox for Android lesz az egyetlen nagyobb Android böngésző, amely támogatja ezt a bővítmény-ökoszisztémát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZFirefox asztali bővítmények hamarosan a közelgő Android kiadáshoz</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memorizálnak vagy általánosítanak a gépi tanulási modellek?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A kutatók felfedezték a gépi tanulásban a &quot;grokking&quot; nevű jelenséget, amely a képzési adatok memorizálásából a nem látott bemenetekre való általánosításba való átmenetet írja le.</li>
<li>Tanulmányuk során megállapították, hogy a súlycsökkenés döntő szerepet játszik abban, hogy a modellek hatékonyan általánosíthassanak.</li>
<li>A &quot;grokking&quot; előfordulása olyan tényezőktől függ, mint a modell mérete, a súlycsökkenés és az adatok mérete, ami rávilágít ezeknek az elemeknek a fontosságára a gépi tanulásban.</li>
<li>A szöveg a gépi tanulási modellek túlillesztésének megakadályozására szolgáló különböző technikákat is vizsgál.</li>
<li>A matematikai műveletekben szereplő szögek és a neurális hálózat kimenetei közötti kapcsolatot tárgyalja.</li>
<li>A szöveg emellett hivatkozik a gépi tanulással és mesterséges intelligenciával kapcsolatos különböző tanulmányokra és cikkekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZMemorizálnak vagy általánosítanak a gépi tanulási modellek?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Overkill otthoni hálózatom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző részletes leírást ad az otthoni hálózatuk beállításáról, beleértve a Wireguard VPN és a Ripe Atlas Probe használatát.</li>
<li>Megbeszélik a RIPE Atlas pontos időszinkronizáláshoz való használatára vonatkozó útmutatójukat, valamint egy NTP-kiszolgáló létrehozását egy Raspberry Pi és GPS segítségével.</li>
<li>A szerző különböző Raspberry Pi modelleket és GPS-modulokat említ, amelyeket a telepítéshez használtak, valamint ESXi hosztokat, tárolószervereket és NVR-eket. Beszélnek továbbá a biztonsági mentési tervek és az áramellátás frissítésének megvalósításáról. További összetevők között említik az optikai kábeleket, egy TrueNAS biztonsági mentés szervert, az energiafigyelést, egy TinyPilot eszközt, egy antennát az ADS-B adatokhoz, egy időjárás-állomást és egy WiFi beállítást.</li>
<li>A szerző tervezi a jövőbeli projekteket, és megoszt egy elrettentő történetet az UPS-ek akkumulátorproblémáinak figyelmen kívül hagyásáról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZAz Overkill otthoni hálózatom</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[eSignature Beta a Google Dokumentumok és a Google Drive számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google Workspace nyílt bétatesztet indít a Google Dokumentumok és a Google Drive eSignature funkciójához.</li>
<li>Ez a funkció egyszerűsíti az egyéni vállalkozók és a kisvállalkozások munkafolyamatát, lehetővé téve számukra, hogy közvetlenül a Google Dokumentumokon belül kérjenek és adjanak hozzá aláírásokat hivatalos szerződésekhez.</li>
<li>További funkciók, mint például az ellenőrzési nyomvonal, a több aláíró támogatása és a nem-Gmail felhasználókkal való kompatibilitás, még ebben az évben bevezetésre kerülnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZeSignature Beta a Google Dokumentumok és a Google Drive számára</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[HN megjelenítése: Applite - Tiszta Homebrew front end alkalmazás macOS-hez SwiftUI-val épített homebrew alkalmazás]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Applite egy ingyenes és nyílt forráskódú alkalmazás a macOS-hez, amely leegyszerűsíti a harmadik féltől származó alkalmazások kezelését.</li>
<li>A Homebrew csomagkezelőt használja, és felhasználóbarát felületet biztosít a nem műszaki felhasználók számára.</li>
<li>Az Applite biztonságos, nem követi nyomon a felhasználói adatokat, és a meglévő Homebrew telepítések mellett is használható.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZHN megjelenítése: Applite - Tiszta Homebrew front end alkalmazás macOS-hez SwiftUI-val épített homebrew alkalmazás</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[17 éves vagyok, és ezt az útmutatót írtam arról, hogyan futtatják a CPU-k a programokat.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; egy technikai cikk, amely azt vizsgálja, hogyan futtat egy számítógép programokat, olyan témákat érintve, mint a syscalls, a programvégrehajtás és a multitasking.</li>
<li>A szerzők, @kognise és @hackclub, kutatást végeztek, és átfogó módon mutatják be eredményeiket.</li>
<li>A cikk fejezetekre tagolódik, a 3. fejezetet a témában már jártas olvasóknak ajánljuk, és végső soron a számítógépek működésének megalapozott megértését célozza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000Z17 éves vagyok, és ezt az útmutatót írtam arról, hogyan futtatják a CPU-k a programokat.</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy nyílt forráskódú Chrome-bővítmény fejlesztőjének kísértései (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Hover Zoom+ Chrome bővítmény tulajdonosa több üzleti ajánlatot is kapott a bővítmény pénzzé tételére vagy megvásárlására.</li>
<li>A bizalommal kapcsolatos aggodalmak és a bővítés fejlesztőire nehezedő nyomás miatt a tulajdonos elutasította ezeket az ajánlatokat.</li>
<li>A javaslatok között szerepelt a bevételek növelése partnerségek révén, a felhasználói adatok pénzzé tétele és a kereskedelmi SDK-k integrálása.</li>
<li>A tulajdonos a pénzügyi biztonságot helyezi előtérbe, és úgy döntött, hogy nem követi ezeket az ajánlatokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZEgy nyílt forráskódú Chrome-bővítmény fejlesztőjének kísértései (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Szeretné, ha az alkalmazottak visszatérnének az irodába? Akkor adjon mindenkinek egy irodát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A nyitott irodák zajosak lehetnek, és hiányzik a magánélet, ami csökkenti a termelékenységet és a munkahelyi elégedettséget.</li>
<li>Az egyéni irodák biztosítása a munkavállalók számára ösztönözheti őket arra, hogy visszatérjenek az irodába, és javíthatja a termelékenységet.</li>
<li>Az irodák biztosításának költségeit ellensúlyozhatja a távmunka trendjei miatt csökkenő irodahelyiségek költsége.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSzeretné, ha az alkalmazottak visszatérnének az irodába? Akkor adjon mindenkinek egy irodát</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A CNET törli a régi cikkeket, hogy megpróbálja javítani a Google keresési rangsorát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A CNET törli a régi cikkeket, hogy növelje a Google keresési rangsorát.</li>
<li>A CNET anyavállalata, a Red Ventures, hasonló SEO-stratégiát vezetett be az összes csatornáján, és korábban mesterséges intelligencia-eszközöket használt a cikkek generálásához.</li>
<li>Ezt a &quot;tartalmi metszést&quot; a jövőben évente legalább egyszer el kell végezni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZA CNET törli a régi cikkeket, hogy megpróbálja javítani a Google keresési rangsorát</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Radically Open Security által elvégzett infrastruktúra-ellenőrzés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mullvad VPN átesett a Radically Open Security harmadik biztonsági auditján, amely a VPN-infrastruktúrára összpontosított.</li>
<li>Az ellenőrzés nem talált információszivárgást vagy az ügyféladatok naplózását, de különböző problémákat azonosított, például a tesztkiszolgálókon a termelési felhasználói forgalom láthatóságát.</li>
<li>A Mullvad VPN olyan intézkedések bevezetésével tervezi kezelni ezeket a problémákat, mint például a jogosulatlan bejelentkezések auditálása és az SSH-támogatás eltávolítása.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZA Radically Open Security által elvégzett infrastruktúra-ellenőrzés</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arpchat - Küldjön SMS-t barátainak ugyanazon a hálózaton, csak ARP használatával]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az &quot;arpchat&quot; projekt egy nyílt forráskódú csevegőalkalmazás, amely az ARP (Address Resolution Protocol) protokollt használja a hálózati eszközök közötti üzenetátvitelhez.</li>
<li>Támogatja a hosszú üzenetek továbbítását, és tartalmaz egy jelenlétfelismerő és szívverés-rendszert, valamint tömörítési funkciókat.</li>
<li>A projekt Rust nyelven íródott, és a GitHubon 1,8k csillaggal népszerűvé vált. A telepítési utasítások Windows és Linux rendszerekre is elérhetők, és a felhasználóknak bátorítjuk, hogy jelezzenek minden problémát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - Küldjön SMS-t barátainak ugyanazon a hálózaton, csak ARP használatával</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge: A Postgres SQLite-ra történő replikálása az élen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az SQLedge egy nyílt forráskódú eszköz, amely a Postgres logikai replikációját használja a változások átvitelére egy Postgres adatbázisból egy helyi SQLite adatbázisba.</li>
<li>Lehetővé teszi az SQLite adatbázisból való olvasást és az upstream Postgres szerverre való írást, biztosítva az adatok konzisztenciáját.</li>
<li>Az eszköz tartalmaz egy SQL-generátort, egy SQL-elemzőt és egy Postgres wire proxy-t, és minden konfiguráció a környezeti változókból kerül lekérésre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge: A Postgres SQLite-ra történő replikálása az élen</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A mesterséges intelligenciától való félelem épp most ölt meg egy hasznos eszközt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az összefoglaló a mesterséges intelligencia (AI), a szerzői jogok megsértése és a kreatív iparágak kapcsolódási pontjait tárgyalja.</li>
<li>Kiemeli a Prosecraft eszköz leállítását a Shaxpir eszközzel kapcsolatos szerzői aggályok és kritikák miatt.</li>
<li>Az összefoglaló kitér a mesterséges intelligencia által generált tartalmak jogszerűségéről és felhasználásáról szóló vitákra, a szerzői joggal és a tisztességes felhasználással kapcsolatos vitákra, a mesterséges intelligencia tanulásra és kreativitásra gyakorolt hatására, az adatvédelemmel kapcsolatos aggályokra, valamint a streamingszolgáltatások tartalom elérhetőségére gyakorolt hatására is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZA mesterséges intelligenciától való félelem épp most ölt meg egy hasznos eszközt</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az AMD GPU-k versenyképessé tétele az LLM következtetésekhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az AMD GPU-k, konkrétan a Radeon RX 7900 XTX teljesítményét tárgyalja LLM (Large Language Model) következtetés esetén.</li>
<li>A tanulmány szerint a 7900 XTX a Llama2-7B/13B modellek esetében az NVIDIA GeForce RTX 4090 sebességének 80%-át, az RTX 3090 Ti sebességének 94%-át éri el.</li>
<li>A gépi tanulási fordítás (MLC) és a ROCm stack használata optimalizálja a teljesítményt az AMD GPU-kon, a Vulkan és a WebGPU potenciális támogatásával. A tanulmány hangsúlyozza az MLC megoldások további fejlesztésének és optimalizálásának szükségességét az AMD GPU-k és más platformok számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAz AMD GPU-k versenyképessé tétele az LLM következtetésekhez</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle az Egyesült Államokban elsőként védi a gigamunkásokat a hirtelen "kikapcsolástól]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A seattle-i városi tanács új törvényt fogadott el, amely megvédi a gigamunkásokat a hirtelen deaktiválástól az olyan platformokon, mint az Instacart és a DoorDash, és ezzel az első ilyen jellegű jogszabály az Egyesült Államokban.</li>
<li>A rendelet szigorúbb irányelveket vezet be a deaktiválásra vonatkozóan, és előírja, hogy a vállalatoknak 14 napos felmondási határidőt kell biztosítaniuk.</li>
<li>Ez a fejlemény része a nagyobb seattle-i kezdeményezéseknek, amelyek célja a szakszervezethez nem tartozó gigamunkások védelme, beleértve a közelmúltbeli törvényeket, amelyek megemelték a minimálbért, és betegszabadságot és juttatásokat biztosítottak az alkalmazásalapú munkavállalóknak. A törvényt várhatóan Bruce Harrell, Seattle polgármestere fogja aláírni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle az Egyesült Államokban elsőként védi a gigamunkásokat a hirtelen &quot;kikapcsolástól</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Downfall támadások]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Downfall Attacks egy biztonsági rés, amelyet a 6-11. generációs Intel Core processzorokban találtak, és amely lehetővé teszi, hogy illetéktelen felhasználók hozzáférjenek és adatokat lopjanak más, ugyanazon a számítógépen osztozó felhasználóktól.</li>
<li>A sebezhetőség legalább kilenc éve létezik, és kihasználva azt olyan érzékeny információk, mint jelszavak és titkosítási kulcsok ellopására lehet használni.</li>
<li>Az Intel egy mikrokód-frissítést ad ki a probléma megoldására, de ez teljesítménynövekedést eredményezhet. A sebezhetőség az Intel SGX-et is érinti, és az ilyen támadások felderítése kihívást jelent. Más processzorok gyártóinak és tervezőinek is óvintézkedéseket kell tenniük a hasonló sebezhetőségek megelőzése érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://downfall.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZDownfall támadások</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A NightOwl alkalmazás eltávolítása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A macOS-en futó NightOwl alkalmazásról kiderült, hogy titokban csatlakozik a felhasználók eszközeihez egy botnethez piackutatási céllal, beleegyezésük nélkül.</li>
<li>A TPE.FYI LLC tulajdonában lévő alkalmazás a rendszerindításkor egy rejtett folyamatot futtat, amely nem kapcsolható ki, és felhasználói adatokat gyűjt.</li>
<li>A NightOwl a Pawns SDK-t is használja, amely az IPRoyal által üzemeltetett szolgáltatás, amely fizet a felhasználóknak az internet megosztásáért.</li>
<li>A TPE.FYI LLC, a NightOwl mögött álló cég kapcsolatban áll egy jegyértékesítő weboldallal a texasi Austinban.</li>
<li>A felhasználóknak ajánlott a NightOwl alkalmazás eltávolítása.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robins.one/notes/uninstall-the-nightowl-app-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZA NightOwl alkalmazás eltávolítása</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A TSMC, a Bosch, az Infineon és az NXP közösen épít félvezető gyárat Európában]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A TSMC, a Bosch, az Infineon és az NXP közös vállalatot alapít a németországi European Semiconductor Manufacturing Company (ESMC) vállalatba történő befektetés céljából.</li>
<li>A terv egy 300 mm-es gyár építése az autóipar és az ipari szektor kiszolgálására, az állami finanszírozás jóváhagyásától függően.</li>
<li>A gyár havi 40 000 ostya gyártási kapacitással rendelkezik majd, és a TSMC fejlett technológiáját fogja használni. Az építkezés 2024 második felében kezdődik, a termelés pedig a tervek szerint 2027 végére indul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.tsmc.com/english/news/3049</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZA TSMC, a Bosch, az Infineon és az NXP közösen épít félvezető gyárat Európában</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A számítógépnek azt kell mondania, amit Ön mond neki.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google olyan kódot kíván beépíteni a Chrome-ba, amely biztonságos adatokat továbbít a felhasználó operációs rendszeréről és szoftveréről a webhelyeknek a hirdetési csalás elleni küzdelem érdekében.</li>
<li>A kritikusok szerint ez a technológia veszélyezteti a felhasználói ellenőrzést, és potenciálisan diszkriminációhoz vezethet.</li>
<li>Az Electronic Frontier Foundation (EFF) ellenzi ezt a megközelítést, a felhasználói autonómiát és a nyílt internet megőrzését hangsúlyozva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/your-computer-should-say-what-you-tell-it-say-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZA számítógépnek azt kell mondania, amit Ön mond neki.</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi történt ebben a GPT-3 beszélgetésben?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a nagyüzemi napraforgóolaj-termelés számításairól és hatékonyságáról tartalmaz információkat.</li>
<li>A felhasználó zavart és frusztrációt fejez ki a mesterséges intelligencia válaszait és koherenciáját illetően.</li>
<li>A mesterséges intelligencia tisztázza, hogy nincs tudata és nincsenek érzelmei, válaszokat programozás és adatok alapján generál.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chat.openai.com/share/f5341665-7f08-4fca-9639-04201363506e</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZMi történt ebben a GPT-3 beszélgetésben?</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blokkolta a Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja frusztráló tapasztalatait, amikor a Cloudflare biztonságos kapcsolatának hurokja miatt nem tudtak hozzáférni egy weboldalhoz.</li>
<li>Hiába próbálkoztak többféle megoldással, nem tudták megkerülni a biztonsági oldalt.</li>
<li>A szerző aggodalmának ad hangot a világháló jövőjével és a vállalatok növekvő hatalmával kapcsolatban az egyéni szabadságjogok és a magánélet felett, kiemelve, hogy az egyének nem tudják ellenőrizni saját adataikat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jrhawley.ca/2023/08/07/blocked-by-cloudflare</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZBlokkolta a Cloudflare</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LCD, kérem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Papers, Please&quot; a 10. évfordulóját egy demake verzió kiadásával ünnepli, amely pozitív visszajelzéseket kapott a játékosoktól.</li>
<li>A felhasználók elismerően nyilatkoztak a játék esztétikájáról, és hálájukat fejezték ki a fejlesztő erőfeszítéseiért.</li>
<li>Javaslatokat tettek a gamepad-támogatásra és a Playdate játékeszközhöz készült verzióra, és egy galéria módot is hozzáadott a fejlesztő. Az eredeti játék rajongói ünnepelték a megjelenést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dukope.itch.io/lcd-please</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZLCD, kérem</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az Amazon nem "alkalmazza" a járművezetőket, hanem cégeket bérelt fel, hogy megakadályozza a szakszervezeti szerveződést]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A munkaügyi minisztérium adatai szerint az Amazon 2022-ben 14,2 millió dollárt költött szakszervezet-ellenes tanácsadásra.</li>
<li>Az Amazon két tanácsadó céget bérelt fel, hogy megakadályozza a járművezetők csatlakozását a Teamsters Nemzetközi Testvériségéhez.</li>
<li>A beadványokból kiderül, hogy az Amazon ellenőrzést gyakorolt a sofőröket foglalkoztató alvállalkozók felett, ami ellentmond annak az állításának, hogy a sofőrök nem a saját alkalmazottai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vice.com/en/article/qjv3yp/amazon-says-it-doesnt-employ-drivers-but-records-show-it-hired-firms-to-prevent-them-from-unionizing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAz Amazon nem &quot;alkalmazza&quot; a járművezetőket, hanem cégeket bérelt fel, hogy megakadályozza a szakszervezeti szerveződést</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gyertya: Fáklya csere Rozsdában]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Candle egy Rust nyelven írt gépi tanulási keretrendszer, amely az egyszerűséget és a teljesítményt helyezi előtérbe.</li>
<li>PyTorch-szerű szintaxist kínál, és támogatja a CPU és GPU háttértárakat, beleértve a CUDA-t is.</li>
<li>A Candle előre elkészített modelleket tartalmaz, mint például a Llama, Whisper, Falcon és StarCoder, és támogatja a felhasználó által definiált műveleteket és kerneleket. Célja, hogy kisebb legyen, mint a PyTorch, hogy lehetővé tegye a szerver nélküli telepítéseket, és hozzájárul a HF ökoszisztéma más Rust-krátereihez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZGyertya: Fáklya csere Rozsdában</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Android 14 bevezeti a mobilkapcsolati biztonsági funkciókat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Android 14 fejlett cellás biztonsági funkciókat vezet be a 2G hálózatokkal és a null-kódos kapcsolatokkal kapcsolatos sebezhetőségek kezelésére.</li>
<li>Ezek a funkciók lehetővé teszik az IT-adminisztrátorok számára, hogy kikapcsolják a 2G-támogatást, és korlátozzák az eszköz 2G-kapcsolatra való visszaváltási képességét, védelmet nyújtva a lehallgatás és a támadások ellen.</li>
<li>A Google tudományos intézményekkel, ipari partnerekkel és szabványügyi testületekkel együttműködve a távközlési hálózatok biztonságának korszerű azonosítási, bizalmi és hozzáférés-ellenőrzési technikákkal történő fokozásán dolgozik, amelynek célja a hamis bázisállomási fenyegetések kiküszöbölése és a felhasználói kommunikáció adatvédelmének javítása.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/08/android-14-introduces-first-of-its-kind.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAz Android 14 bevezeti a mobilkapcsolati biztonsági funkciókat</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inkább látnám, hogy a könyveimet kalózkodnak, mint ezt.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerzőt, Jane Friedmant aggasztja az a probléma, hogy az Amazonra és a Goodreadsre szemétkönyveket töltenek fel, amelyekben az ő neve szerepel szerzőként.</li>
<li>Friedman csalódottságát fejezi ki amiatt, hogy nem tudja ellenőrizni ezeket a félrevezető könyveket, és nem tudja eltávolítani őket a profiljairól.</li>
<li>Felszólítja az Amazont és a Goodreads-t, hogy vezessenek be egy olyan rendszert, amely ellenőrzi a szerzőséget és blokkolja a csalárd könyveket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://janefriedman.com/i-would-rather-see-my-books-pirated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZInkább látnám, hogy a könyveimet kalózkodnak, mint ezt.</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Néhány taktika a nyilvános íráshoz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans megosztja stratégiáit a nyilvános írás és az online kommentek kezeléséhez.</li>
<li>Kiemeli a tényekhez való ragaszkodás, a történetmesélés, a technikai kérdések, a hibák kijavításának, valamint a fárasztó vagy konfrontatív viták elkerülésének fontosságát.</li>
<li>A blogbejegyzésben hangsúlyt kap a határok kijelölése és a negatív kommentek értékes meglátások feltárása is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/08/07/tactics-for-writing-in-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZNéhány taktika a nyilvános íráshoz</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PSA: Az Intel grafikus vezérlők mostantól alapértelmezés szerint gyűjtik a telemetriát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Intel bevezette a Compute Improvement Programot (CIP) az Arc GPU-k béta vezérlőiben, amely a PC-k használatáról és teljesítményéről gyűjt adatokat a jövőbeli termékek fejlesztése érdekében.</li>
<li>Az adatgyűjtés alapértelmezés szerint engedélyezve van, de a felhasználóknak lehetőségük van a telepítés során letiltani.</li>
<li>A felhasználók véleménye megoszlik a telemetria szükségességét illetően, a magánélet védelmével és a rendszer erőforrásaival kapcsolatos aggályok miatt.</li>
<li>Néhány felhasználó összehasonlítja az Intel megközelítését az Nvidia szoftverközpontú stratégiájával, és megemlíti az Nvidia legújabb GPU-architektúrájának teljesítményét.</li>
<li>Az AMD megerősítette az új Radeon 7000-es sorozatú grafikus kártyák megjelenését, és azt állítja, hogy az engedélyezett változó frissítési frekvenciával jelentősen csökken az üresjárati energiafogyasztás.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techpowerup.com/312122/psa-intel-graphics-drivers-now-collect-telemetry-by-default</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZPSA: Az Intel grafikus vezérlők mostantól alapértelmezés szerint gyűjtik a telemetriát</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rendőrségi razzia a Worldcoin raktárában Nairobiban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A kenyai rendőrség rajtaütött a WorldCoin nevű kriptopénz-vállalaton, és gépeket és dokumentumokat foglalt le.</li>
<li>A kenyai kormány biztonsági aggályokra hivatkozva felfüggesztette a vállalat működését, és vizsgálatot indított.</li>
<li>A WorldCoin ingyenes kriptotokeneket kínál cserébe azért, hogy az egyének megengedjék a szemük szkennelését, és célja egy globális &quot;személyazonossági és pénzügyi hálózat&quot; létrehozása. Különböző országok adatvédelmi felügyelőségei is vizsgálják a vállalatot az adatokkal való esetleges visszaéléssel kapcsolatos aggodalmak miatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.capitalfm.co.ke/news/2023/08/police-raid-worldcoin-cryptocurrency-warehouse-in-nairobi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZRendőrségi razzia a Worldcoin raktárában Nairobiban</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Túlhajszolt és alulfizetett VFX dolgozók a Marvelnél megszavazzák a szakszervezetet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Marvel Studiosnál dolgozó vizuális effektusokért felelős dolgozók megszavazták a szakszervezetet, és az IATSE elismerését kérik a jobb jogok és védelem érdekében.</li>
<li>Ez az első alkalom, hogy a VFX-szakemberek összefogtak, hogy követeljék jogaikat a szórakoztatóiparban.</li>
<li>A munkavállalók nem kaptak olyan juttatásokat, mint a fizetett túlóra és az egészségügyi ellátás, ami munkaerőhiányhoz és irreális határidőkhöz vezetett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vulture.com/2023/08/vfx-workers-vote-to-unionize-at-marvel-for-the-first-time.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZTúlhajszolt és alulfizetett VFX dolgozók a Marvelnél megszavazzák a szakszervezetet</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka meghalt, éljen Kafka!]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megvitatja a Kafka, egy népszerű adatfolyam-platform korlátait és hátrányait.</li>
<li>A WarpStreamet a Kafka olcsóbb és egyszerűbb alternatívájaként mutatják be, amely az AWS S3-hoz hasonló, alapanyagként használt objektumtárolókon fut.</li>
<li>A WarpStream a brókerek helyett ügynököket használ, és a skálázhatóság és a gyorsabb helyreállítás érdekében elkülöníti az adatokat a metaadatoktól, csökkentve a költségeket és a működési költségeket, bár nagyobb késleltetéssel jár.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/kafka-is-dead-long-live-kafka</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZKafka meghalt, éljen Kafka!</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kérdezd meg a HN-t: Mi a legmenőbb fizikai dolog, amit valaha készítettél?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A HN közösség aktívan részt vesz különböző nem szoftveres projektekben és alkotásokban.</li>
<li>A tagok a tevékenységek széles skálájával foglalkoznak, beleértve a művészetet, a formatervezést, a hardvert és a fizikai termékeket.</li>
<li>A közösség sokrétű érdeklődése túlmutat a szoftverekkel kapcsolatos projekteken, ami a tagok tehetségének és érdeklődésének széles skáláját mutatja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37033652</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZKérdezd meg a HN-t: Mi a legmenőbb fizikai dolog, amit valaha készítettél?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Raku: Egy nyelv a koboldok számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy új szakaszt adott hozzá a TLA+ modellellenőrzés optimalizálásáról a learntla-hoz.</li>
<li>Az írói válság miatt a szerző a Raku programozási nyelvet tanulja.</li>
<li>A Rakut intelligens gremlinek által tervezett nyelvként írják le, amely a Unicode operátorok használatáról és az új operátorok definiálásának képességéről ismert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/hillelwayne/archive/raku-a-language-for-gremlins/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-08T00:00:00.000ZRaku: Raku: Egy nyelv a koboldok számára</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hogyan vonatkoznak a Zoom szolgáltatási feltételei és gyakorlatai a mesterséges intelligencia funkciókra?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Zoom felülvizsgálta szolgáltatási feltételeit annak biztosítása érdekében, hogy az ügyfelek tartalmait ne lehessen hozzájárulás nélkül felhasználni a mesterséges intelligenciamodellek képzéséhez.</li>
<li>A vállalat arra összpontosít, hogy átláthatóságot és felhasználói ellenőrzést biztosítson a mesterséges intelligencia funkciói és az ügyféltartalmak megosztása felett.</li>
<li>A Zoom hangsúlyozza, hogy az ügyfelek megtartják a tartalmuk feletti tulajdonjogot és ellenőrzést, és csak engedéllyel használja fel azt értéknövelt szolgáltatásokhoz. Az egészségügyi és oktatási ügyfelek külön megállapodásokkal védik adataikat. A Zoom olyan generatív mesterséges intelligencia funkciókat is bevezetett, amelyeket a fiókok tulajdonosai és rendszergazdái engedélyezhetnek és felügyelhetnek az átlátható hozzájárulási folyamatokat követően. A vállalat elkötelezett az adatvédelmi szempontok előtérbe helyezése és szolgáltatásainak fejlesztése mellett, a felhasználói jogok tiszteletben tartása mellett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.zoom.us/zooms-term-service-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZHogyan vonatkoznak a Zoom szolgáltatási feltételei és gyakorlatai a mesterséges intelligencia funkciókra?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az 1 millió dolláros lövés, amely megváltoztatta a sportversenyeket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Don Calhoun egymillió dolláros dobása egy Bulls-mérkőzésen 1993-ban a sportesemények versenyeinek növekedését eredményezte, és befolyásolta az SCA Promotions növekedését.</li>
<li>Calhoun kezdetben kételkedett abban, hogy megkapja a díjat, de a rajongók felháborodása segített neki megszerezni azt.</li>
<li>Clarence Calhoun II. lenyűgöző egyetemi kosárlabda dobása is jelentős hatással volt az életére, és hozzájárult családja sikeréhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.espn.com/nba/story/_/id/36146138/million-dollar-shot-michael-jordan-chicago-bulls-1993</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-08T00:00:00.000ZAz 1 millió dolláros lövés, amely megváltoztatta a sportversenyeket</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Zoom feltételei mostantól lehetővé teszik a mesterséges intelligencia képzését felhasználói tartalmakon, opt-out nélkül]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a Zoom Video Communications és a felhasználók közötti szolgáltatási feltételekről szóló megállapodás.</li>
<li>Ez számos szempontra kiterjed, mint például a felhasználói jogok, a szolgáltatások és szoftverek tulajdonjoga, fizetési kötelezettségek, adózási követelmények, vitarendezés, valamint egyéb jogi irányelvek és iránymutatások.</li>
<li>A felhasználók kötelesek betartani ezeket a feltételeket, amint elfogadják a megállapodást.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://explore.zoom.us/en/terms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZA Zoom feltételei mostantól lehetővé teszik a mesterséges intelligencia képzését felhasználói tartalmakon, opt-out nélkül</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Víz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A tartalom interaktív, és kihasználja a készülék mozgási képességeit.</li>
<li>A felhasználók különböző intenzitási szintek közül választhatnak, beleértve az alacsony, közepes, magas és szuper intenzitást.</li>
<li>Az interaktív jelleg és az intenzitási lehetőségek testreszabható és vonzó felhasználói élményt nyújtanak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oimo.io/works/water/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZVíz</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres Language Server]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ez a nyelvi szerver a PostgreSQL számára készült, és olyan funkciókat ad a kódszerkesztőkhöz, mint az automatikus kitöltés és a go-to-definíció.</li>
<li>A libg_query segítségével a tényleges PostgreSQL parsert használja, így a fejlesztők nagyobb bizalmat élveznek, és képesek lépést tartani a PostgreSQL gyors fejlődésével.</li>
<li>A fejlesztés korai stádiumában van, de nyitott a közösség hozzájárulása előtt, a libpg_query és a nyelvi szerver munkájáért a pganalyze és a psteinroe kapta a dícséretet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/supabase/postgres_lsp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZPostgres Language Server</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[50 különböző fogorvosnál jártam: szinte mindegyik más diagnózist adott (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az rd.com weboldal a Cloudflare biztonsági szolgáltatást alkalmazza az online támadások elleni védelem érdekében.</li>
<li>A felhasználó nem férhet hozzá a weboldalhoz, és javasoljuk, hogy engedélyezze a cookie-kat, és keresse fel a weboldal tulajdonosát a megoldás érdekében.</li>
<li>További kontextus vagy információ nem áll rendelkezésre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rd.com/article/how-honest-are-dentists/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000Z50 különböző fogorvosnál jártam: szinte mindegyik más diagnózist adott (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A "peer review" helyett "peer replikáció" (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző kritizálja a tudományos publikálás jelenlegi szakértői értékelési folyamatát, mivel az hibás, és egy új megközelítést javasol, amelyet &quot;szakértői replikációnak&quot; nevez.</li>
<li>A javasolt rendszer az előzetes nyomtatványok más laboratóriumoknak történő elküldését foglalja magában, hogy azok a befogadás és a közzététel előtt megismétlődjenek.</li>
<li>A szerző azt javasolja, hogy ez a megközelítés ösztönözze a replikációt és fokozza a tudományos integritást, de elismeri az olyan kihívásokat, mint a megnövekedett idő és a megítélés, amikor a replikációk sikertelenek. Azt javasolják, hogy egy olyan szervezet által végzett kísérlettel kezdjük, mint a Review Commons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.everydayscientist.com/replace-peer-review-with-peer-replication/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZA &quot;peer review&quot; helyett &quot;peer replikáció&quot; (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Éjjel mindannyian állatok vagyunk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait egy masszázsszalonban éjszakai műszakban végzett munkájáról, és elgondolkodik a várakozó és változatos ügyfélkörről, amellyel találkozik.</li>
<li>Munkájuk követelményeit szembeállítják az éjszaka csendjével, rávilágítva a szexkereskedelemben és a vállalati szektorban uralkodó hatalmi dinamikára és egyenlőtlenségekre.</li>
<li>A szerző hangsúlyozza az éjszakai műszakos és alacsony képzettséget igénylő munkák értékét, cáfolja a felsőbbrendűségről alkotott elképzeléseket, és tárgyalja a hosszú távú éjszakai műszakos munka lehetséges veszélyeit és negatív hatásait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hazlitt.net/feature/we-are-all-animals-night</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZÉjjel mindannyian állatok vagyunk</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektron sávszerkezet a germániumban, a seggem (2000)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző kritikával illeti a germánium elektronsávszerkezetének eddigi ismereteit, és megkérdőjelezi az ellenállás és a hőmérséklet között várt exponenciális összefüggést.</li>
<li>A szerző által kapott kísérleti eredmények nem egyeznek a megjósolt viselkedéssel, ami frusztrációhoz vezet, és megkérdőjelezi a fizikával kapcsolatos törekvéseket.</li>
<li>A kísérlet során felmerült nehézségek hozzájárulnak ahhoz, hogy a szerző arra a következtetésre jusson, hogy hiba volt a fizika tanulása mellett dönteni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pages.cs.wisc.edu/~kovar/hall.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZElektron sávszerkezet a germániumban, a seggem (2000)</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A 'Baldur's Gate 3' 100 ezer egyidejű játékosra készült, már 700 ezret kaptak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Baldur&#39;s Gate 3, az egyjátékos RPG játék mérföldkőhöz érkezett: elérte az 500 000 egyidejű játékos számát a Steamen, ezzel a harmadik legtöbbet játszott játék lett a platformon.</li>
<li>A játék dacolva az iparági trendekkel, a nagyközönség érdeklődését is felkeltette, annak ellenére, hogy egy fordulóalapú RPG-ről van szó.</li>
<li>A Baldur&#39;s Gate 3 a Steam történetének 10 legnagyobb játékszámát is megdöntötte, és ezzel az Év játéka címre is esélyesnek bizonyult.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/paultassi/2023/08/06/baldurs-gate-3-prepared-for-100000-concurrent-players-theyve-gotten-700000/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZA &apos;Baldur&apos;s Gate 3&apos; 100 ezer egyidejű játékosra készült, már 700 ezret kaptak</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta blokkoló hírek linkek Kanadában]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Meta, a Facebook és az Instagram anyavállalata a C-18-as törvényjavaslat miatt Kanadában blokkolja a hírlinkeket és a megosztást a platformjain, ami veszteségeket okoz a médiaszektornak.</li>
<li>A törvényjavaslat támogatói figyelmen kívül hagyták Meta figyelmeztetéseit, ami a kormány bírálatához vezetett.</li>
<li>A cikk a tartalomszűrési képességek kereső- és közösségi médiavállalatok általi lehetséges fejlesztését vizsgálja, összehasonlítva Ausztrália és Kanada megközelítését az e vállalatokkal folytatott tárgyalások során.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michaelgeist.ca/2023/08/metablockslinks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-07T00:00:00.000ZMeta blokkoló hírek linkek Kanadában</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szeptemberben kezdődik a Google elleni trösztellenes per]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google jelenleg trösztellenes perrel néz szembe, amelyben a kormány azzal érvel, hogy 90-95%-os piaci részesedéssel monopolhelyzetben van az általános keresés és a keresőhirdetés területén.</li>
<li>A per kimenetele jelentős hatással lehet a versenyre a technológiai iparágban.</li>
<li>A Google azt állítja, hogy monopóliuma jogszerű, mivel a fogyasztók az ő keresőmotorját részesítik előnyben, de a kritikusok szerint a keresőmotor minősége romlott.</li>
<li>A tárgyalás várhatóan két hónapig tart, és a Google-nek más trösztellenes ügyekkel is szembe kell néznie, amelyek az alkalmazásboltok monopóliumával és az online hirdetési szoftverek monopolizálásával kapcsolatosak.</li>
<li>A cikk kiemeli a YouTube múltbeli intézkedéseinek jelentőségét, valamint az AT&amp;T befolyását az új szolgáltatók és induló vállalkozások felemelkedésében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/the-first-big-antitrust-trial-of</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-07T00:00:00.000ZSzeptemberben kezdődik a Google elleni trösztellenes per</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bram Moolenaar meghalt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, a VIM megalkotója sajnos 2023. augusztus 3-án elhunyt, miután egy betegség gyors lefolyása következtében elhunyt.</li>
<li>Hollandiában temetési szertartást szerveznek, részvétét pedig a <a href="mailto:funer...@gmail.com">funer...@gmail.com</a> címre lehet küldeni.</li>
<li>Bármilyen más ügyben a családdal is kapcsolatba lehet lépni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_announce/c/tWahca9zkt4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZBram Moolenaar meghalt</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Csak normális webes dolgok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A weboldalak egyre inkább korlátozzák az olyan alapvető webes funkciókat, mint a szöveg másolása, a linkek közötti navigáció és a böngészők nagyítása.</li>
<li>A lebegő stílusok hiánya és a böngésző parancsikonok eltérítése szintén problémaként merült fel.</li>
<li>A szerző hangsúlyozza a szokásos webes interakciós funkciók megőrzésének fontosságát, és elégedetlenségét fejezi ki a webfejlesztés jelenlegi helyzetével kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heather-buchel.com/blog/2023/07/just-normal-web-things/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZCsak normális webes dolgok</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[nic.funet.fi: FTP-vel szabadon terjeszthető fájlok kiszolgálása 1990 óta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A NIC.FUNET.FI egy nagy múltú weboldal, amely 1990 óta kínál szabadon terjeszthető fájlokat FTP-n keresztül.</li>
<li>Az oldal a tartalmak széles skálájához kínál rövidítéseket, beleértve a Linux disztribúciókat, programozási eszközöket, hálózati szoftvereket és még sok mást.</li>
<li>A rendszert a CSC, a finn tudományos informatikai központ üzemelteti, és egy nagy teljesítményű Linux szerveren fut, nagy sebességű internetkapcsolattal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.funet.fi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000Znic.funet.fi: FTP-vel szabadon terjeszthető fájlok kiszolgálása 1990 óta</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az új akusztikus támadás 95%-os pontossággal lopja el a billentyűleütések adatait]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A <a href="http://www.bleepingcomputer.com">www.bleepingcomputer.com</a> weboldal a Cloudflare-t használja a teljesítmény és a biztonság növelése érdekében.</li>
<li>Mielőtt a felhasználóknak engedélyezné a folytatást, a weboldal ellenőrzi a kapcsolat biztonságát.</li>
<li>Ennek az intézkedésnek az a célja, hogy biztonságos böngészési élményt biztosítson a látogatók számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-acoustic-attack-steals-data-from-keystrokes-with-95-percent-accuracy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZAz új akusztikus támadás 95%-os pontossággal lopja el a billentyűleütések adatait</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MK-1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az MK-1 bemutatta első termékét, az MKML-t, egy következtetési futtatóprogramot, amelynek célja a mesterséges intelligencia modellek teljesítményének és hatékonyságának növelése.</li>
<li>Az MKML lehetővé teszi a nagy nyelvi modellek (LLM) következtetési költségeinek kétszeres csökkentését GPU-kon, mindössze néhány sor Python kóddal.</li>
<li>Zökkenőmentesen integrálódik az olyan népszerű ökoszisztémákba, mint az Hugging Face és a PyTorch, és a nagy memóriaigényt a modell méretének körülbelül 60%-os tömörítésével oldja meg. Ez az optimalizálás nemcsak a GPU memóriáját takarítja meg, hanem a következtetés sebességét is növeli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mkone.ai/blog/introducing-mk1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-06T00:00:00.000ZMK-1</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Vim alkotója, Bram Moolenaar 62 éves korában halt meg - Slashdot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram Moolenaar, a Vim szövegszerkesztő megalkotója 62 éves korában sajnálatos módon elhunyt.</li>
<li>A Vim közösség továbbra is fenntartja és támogatja a Vim-et.</li>
<li>A cikk kiemeli Moolenaar jelentős hozzájárulását a Vim közösséghez és a jótékonysági szoftverek terén végzett munkáját. Megemlíti továbbá a Vim módok és bővítmények népszerűségét a modern szerkesztőkben. Tisztelettel adózik Moolenaarnak a szoftverfejlesztő közösséghez való felbecsülhetetlen hozzájárulása miatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.slashdot.org/story/23/08/05/1632219/vims-creator-bram-moolenaar-dies-at-age-62</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZA Vim alkotója, Bram Moolenaar 62 éves korában halt meg - Slashdot</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szomorú fattyú szakácskönyve: Food you can make so you don't die]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A The Sad Bastard Cookbook egy ingyenes forrás olyan egyének számára, akik nehéz időszakon mennek keresztül, és gyakorlati módszerekre van szükségük a megbirkózáshoz.</li>
<li>Különféle recepteket kínál, amelyek kifejezetten a túlterheltség, a szomorúság és még a természetfeletti helyzetek kezelésére is alkalmasak.</li>
<li>A szakácskönyv fő célja, hogy az étkezés során vigaszt és kapcsolatot nyújtson, emlékeztetve arra, hogy mások is hasonló kihívásokkal nézhetnek szembe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traumbooks.itch.io/the-sad-bastard-cookbook</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZA szomorú fattyú szakácskönyve: Food you can make so you don&apos;t die</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az IBM és a NASA nyílt forráskódú, legnagyobb térinformatikai AI alapmodellje az Hugging Face-en]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az IBM és a Hugging Face együttműködik az IBM watsonx.ai térinformatikai alapmodelljének Hugging Face platformon való megjelenítésében.</li>
<li>A NASA-val együttműködésben kifejlesztett modell a Hugging Face legnagyobb térinformatikai alapmodellje és a NASA első nyílt forráskódú mesterséges intelligencia alapmodellje.</li>
<li>A NASA műholdas adataiból felépített modell célja a mesterséges intelligencia hozzáférésének és alkalmazásának demokratizálása az éghajlati és földtudományokban, és a NASA nyílt forráskódú tudományos kezdeményezésének része.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2023-08-03-IBM-and-NASA-Open-Source-Largest-Geospatial-AI-Foundation-Model-on-Hugging-Face?sf180690117=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZAz IBM és a NASA nyílt forráskódú, legnagyobb térinformatikai AI alapmodellje az Hugging Face-en</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeremy Vaught 16 évet töltött a @music felépítésével a Twitteren, aztán az X elvitte tőle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeremy Vaught, aki 16 éven át építette &quot;@music&quot; Twitter felhasználónevét, felhasználónevét &quot;@Musicfan&quot;-ra változtatták anélkül, hogy követői megfelelően átkerültek volna.</li>
<li>Ez az incidens kritikát váltott ki a milliárdosok tulajdonában lévő platformokkal szemben, és vitákat indított el az alternatív platformokra, például a Mastodonra való átállásról.</li>
<li>Egyes felhasználók azt feltételezik, hogy Vaught talán elfogadta a megegyezést vagy a leminősítést tiltó záradékot. A Twittert azonban továbbra is a kedvenc közösségi médiaplatformjának tekinti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syzito.xyz/@selzero/110837319716739179</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZJeremy Vaught 16 évet töltött a @music felépítésével a Twitteren, aztán az X elvitte tőle</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A vezérigazgatók fizetése emelkedett az elbocsátások előtt az olyan technológiai óriásoknál, mint az Alphabet és a Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az olyan technológiai óriások, mint az Alphabet és a Microsoft, 2022-ben jelentős növekedést tapasztaltak a vezérigazgatói javadalmazásban, annak ellenére, hogy elbocsátásokat jelentettek be.</li>
<li>Az Alphabet vezérigazgatójának, Sundar Pichainak a javadalmazása 3474%-kal, több mint 225 millió dollárra emelkedett, míg a Microsoft vezérigazgatója, Satya Nadella közel 55 millió dollárt kapott, ami 10%-os növekedést jelent.</li>
<li>A vezérigazgatói fizetések emelkedése a munkahelyek megszűnése mellett rávilágít a vezérigazgatói és a munkavállalói fizetések közötti növekvő egyenlőtlenségre a technológiai iparágban, és kérdéseket vet fel azzal kapcsolatban, hogy a vállalatoknak a döntéshozatalban más érdekelt feleket is előnyben kellene-e részesíteniük.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://southernillinoisnow.com/2023/08/05/ceos-pay-climbed-before-layoffs-at-tech-giants-like-alphabet-and-microsoft-data-shows/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-06T00:00:00.000ZA vezérigazgatók fizetése emelkedett az elbocsátások előtt az olyan technológiai óriásoknál, mint az Alphabet és a Microsoft</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
