<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 10:09:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Emacs szépen néz ki: Terminálok 24 bites színének használata]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző célja az Emacs vizuális megjelenésének javítása a terminálok 24 bites színének megvalósításával.</li>
<li>A cikk az ANSI escape kódok történetét és az xtermben 256 színt lehetővé tevő javítást tárgyalja.</li>
<li>A terminálok kompatibilitásával és a megfelelő TERM-értékek beállításával kapcsolatos kihívások kerülnek megvitatásra.</li>
<li>A szerző javasolja egy olyan könyvtár kifejlesztését, amely egy korszerű terminfo adatbázist tartalmaz terminálemulátorok számára.</li>
<li>Ez a terminfo adatbázis támogatná az olyan fejlett funkciókat, mint a 24 bites színek és az URL-linkek, és utólagosan is beépíthető lenne a régebbi programokba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZAz Emacs szépen néz ki: Terminálok 24 bites színének használata</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nyílt forráskódú x64 és Arm GitHub futók költséghatékony és biztonságos felhőalternatívát kínálnak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Ubicloud egy nyílt forráskódú felhőplatform, amely alternatívát kínál a hagyományos felhőszolgáltatókkal szemben.</li>
<li>Támogatja a GitHub Actions-t, és azt állítja, hogy 10x csökkenti a költségeket.</li>
<li>Minden feladat egy tiszta és elszigetelt virtuális gépen fut, így biztosítva a biztonságot és az elszigeteltséget. Emellett a felhasználók havonta 1250 ingyenes építési percet kapnak minden fiókhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZA nyílt forráskódú x64 és Arm GitHub futók költséghatékony és biztonságos felhőalternatívát kínálnak</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A politikusok hallgatnak az adatbrókerek szerepéről az adatvédelmi fenyegetésben: .]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A hozzászóló rámutat, hogy a közösségi médiát a magánélet veszélyeztetése miatt bíráló politikusok gyakran figyelmen kívül hagyják az adatbrókerek szerepét a lakosság megfigyelésének megkönnyítésében.</li>
<li>A hozzászóló szerint ez a hallgatás azt jelzi, hogy a politikusok tisztességtelenek és félelemkeltő taktikát alkalmaznak.</li>
<li>A poszt rávilágít a képmutatásra és az átláthatóság hiányára a magánélet és a közösségi média körüli politikai diskurzusban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZA politikusok hallgatnak az adatbrókerek szerepéről az adatvédelmi fenyegetésben: .</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quickemu: A virtuális gépek kezelésének egyszerűsítése Windows, macOS és Linux számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Quickemu egy virtuális gépkezelő, amely leegyszerűsíti az optimalizált virtuális gépek létrehozását és futtatását Windows, macOS és Linux rendszerekhez.</li>
<li>Támogatja az olyan funkciókat, mint a vágólap-megosztás, fájlmegosztás, USB áthaladás és SSH porttovábbítás.</li>
<li>A felhasználóknak meg kell felelniük a követelményeknek és telepíteniük kell a függőségeket a Quickemu használatához, amely opciókat és parancsokat biztosít a virtuális gépek konfigurálásához, beleértve a lemezek előzetes kiosztását, a hálózat beállítását és az USB átirányítását. A QEMU/KVM és Windows/macOS vendégekkel történő virtualizációhoz hasznos források és útmutatók állnak rendelkezésre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quickemu-project/quickemu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZQuickemu: A virtuális gépek kezelésének egyszerűsítése Windows, macOS és Linux számára</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Vision Pro: Lenyűgöző VR-élmény korlátozásokkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple Vision Pro egy virtuális valóság headset, amelynek célja, hogy a kiterjesztett valóságot és a térbeli számítástechnikát a fogyasztók számára elérhetővé tegye.</li>
<li>A meglévő VR-headsetek azonban versenyeznek vele, és olyan hátrányai vannak, mint a magas ár, a következetlen követés és a nehéz kialakítás.</li>
<li>A headsetet a kijelzőtechnológiája és a video passthrough miatt dicsérik, de a látómező, a mozgásbeli elmosódás és a színvisszaadás terén is vannak korlátai.</li>
<li>A kéz- és szemkövető rendszer fejlett, de a pontosság és a könnyű használat szempontjából kihívásokkal jár.</li>
<li>Összességében a Vision Pro egyedülálló és lenyűgöző élményt nyújt, de nem biztos, hogy elsődleges számítástechnikai eszközként alkalmas, és elszigetelődhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZApple Vision Pro: Lenyűgöző VR-élmény korlátozásokkal</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Intel küzdelme: CEO intézkedik a jövő átalakítása érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Intel kihívásokkal néz szembe, és a részvényárfolyam csökkenése a jövőbe való befektetés hiánya és a piaci változásokkal való lépéstartás elmulasztása miatt.</li>
<li>A vállalat vezérigazgatója, Pat Gelsinger a gyártás fejlesztésére és az olyan riválisokkal való versenyre összpontosít, mint az AMD.</li>
<li>Az Intel halad előre fejlett gyártási stratégiájában, és a chipek gyártása érdekében partnerséget kötött az UMC-vel, amelynek célja az öntödei szolgáltatások fejlesztése és a kapcsolatok alacsonyabb költségek mellett történő bővítése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/intels-humbling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZAz Intel küzdelme: CEO intézkedik a jövő átalakítása érdekében</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért gyűlnek össze a repülő rovarok a mesterséges fényeknél: A tanulmány feltárja a szabálytalan repülési viselkedést és annak következményeit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A repülő rovarok nem közvetlenül a mesterséges fények felé irányulnak, hanem testükkel feléjük fordulnak, ami szabálytalan repülési pályát eredményez.</li>
<li>Ez a viselkedés feltehetően a természetes fényviszonyok között a megfelelő repülési helyzet és irányítás fenntartására adott válasz.</li>
<li>A tanulmány hihető magyarázatot ad arra, hogy miért vonzzák a rovarokat a mesterséges fények, és célja, hogy megértsük a növekvő fényszennyezés rovarpopulációkra gyakorolt hatását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZMiért gyűlnek össze a repülő rovarok a mesterséges fényeknél: A tanulmány feltárja a szabálytalan repülési viselkedést és annak következményeit</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Pittsburghi Egyetem tanulmánya szerint a hivatalba való visszatérési kötelezettségek rossz menedzsmentet fednek el]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Pittsburghi Egyetem egyik kutatása szerint a vezérigazgatók a cégérték növelése helyett inkább az irányítás visszaszerzésére és a gyenge teljesítmény munkavállalókra hárítására használják a visszatérési megbízásokat.</li>
<li>A közhiedelemmel ellentétben az irodába való visszatérés nem növeli a vállalat értékét, és nincs jelentős hatása a nyereségességre vagy a részvények hozamára.</li>
<li>A munkavállalók munkahelyi elégedettsége csökken a munkába való visszatérésre vonatkozó előírások miatt, ami kérdéseket vet fel a munkaerő érdekei és az üzleti eredményesség között.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZA Pittsburghi Egyetem tanulmánya szerint a hivatalba való visszatérési kötelezettségek rossz menedzsmentet fednek el</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Anguilla profitál a .ai weboldal boomból]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A .ai weboldal regisztrációk népszerűsége a mesterséges intelligencia boomja által vezérelt megnövekedett keresletnek köszönhetően a karibi Anguilla szigetének pénzügyi hasznára válik.</li>
<li>Vince Cate kulcsszerepet játszott az Anguilla számára e területek iránti érdeklődés beáramlásának kezelésében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ai-domains</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZTiny Anguilla profitál a .ai weboldal boomból</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kihasználatlan parkolóhelyek átalakítása: A fenntartható jövő érdekében a zöld területek felkarolása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző javasolja a városi és külvárosi területeken található kihasználatlan parkolók zöldterületté vagy alternatív célokra történő átalakítását.</li>
<li>Azzal érvelnek, hogy az Egyesült Államokban túl sok a parkolóhely, és az életmódunkban bekövetkezett változások csökkentették az aszfalt iránti igényt.</li>
<li>A szerző hangsúlyozza a parkolók káros hatásait az emberi egészségre és a környezetre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZKihasználatlan parkolóhelyek átalakítása: A fenntartható jövő érdekében a zöld területek felkarolása</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google eltávolítja a cache linket a keresési eredményekből, vitákat vált ki a Mastodonról]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Google több hónapos tesztelés után eltávolította a gyorsítótár linket a keresési találati oldaláról.</li>
<li>A felhasználók továbbra is elérhetik a gyorsítótár funkciót a &quot;[cache:domain.com]&quot; kereséssel.</li>
<li>A gyorsítótár link eltávolítása vitákat váltott ki a felhasználók között olyan platformokon, mint a Mastodon, de ez nem tükrözi a RustyBrick, Inc., a Search Engine Roundtable-t birtokló vállalat véleményét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZA Google eltávolítja a cache linket a keresési eredményekből, vitákat vált ki a Mastodonról</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Covid tesztszolgáltató adattörése 1.3M betegrekordot tesz közzé, beleértve a PII-t is]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy kiberbiztonsági kutató 1,3 millió betegrekordot tartalmazó adatbázist fedezett fel, amely COVID-19 tesztelési információkat és személyes adatokat, például neveket és születési dátumokat tartalmazott.</li>
<li>A feltárt adatbázis egy hollandiai kereskedelmi tesztszolgáltatóhoz tartozott, és tanúsítványokat, időpontokat, vizsgálati mintákat és belső fájlokat tartalmazott.</li>
<li>Az adatok csaknem három hétig védtelenül maradtak, ami kockázatot jelentett a személyes és orvosi adatok védelmére, és rávilágított az adatbiztonság és a GDPR-előírások betartásának fontosságára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZA Covid tesztszolgáltató adattörése 1.3M betegrekordot tesz közzé, beleértve a PII-t is</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homokkal kereskedő bűnszövetkezetek: A környezetet és a biztonságot fenyegető globális veszély]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az illegális homokbányászat és -kereskedelem globális probléma, amely környezeti károkat és biztonsági problémákat okoz.</li>
<li>Az építőipar homok iránti kereslete fenntarthatatlan kitermelési arányokhoz vezet, és 2050-re hiányt eredményezhet.</li>
<li>Az illegális homokkereskedelem egy jövedelmező üzlet, amelyet befolyásos személyek és szervezetek védenek, és amely élőhelyek pusztulását, áradásokat és a tengeri élővilág megzavarását okozza. A probléma leküzdéséhez szigorúbb szabályozásra és nemzetközi nyomásra van szükség.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZHomokkal kereskedő bűnszövetkezetek: A környezetet és a biztonságot fenyegető globális veszély</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C program létrehozása a libcurl használatával a --libcurl opcióval]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A curl parancssori --libcurl opciója lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy olyan C programot hozzanak létre, amely a libcurl-t használja az átvitel végrehajtásához.</li>
<li>A generált program referenciaként szolgál a libcurl opciók használatához és további argumentumok hozzáadásához.</li>
<li>Bár a programkód különböző curl_easy_setopt opciókat tartalmaz, néhány opció kézi implementálást igényelhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://everything.curl.dev/libcurl/libcurl</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZC program létrehozása a libcurl használatával a --libcurl opcióval</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Meta AI bemutatja a Code Llama 70B-t: egy hatékonyabb kódgenerátor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A vállalat piacra dobta a Code Llama 70B-t, a kódgenerátor továbbfejlesztett változatát.</li>
<li>Az új modellek a korábbi verziókkal megegyező licencfeltételek mellett érhetőek el.</li>
<li>A kiadás célja a kódgenerálási folyamat hatékonyságának növelése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/AIatMeta/status/1752013879532782075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZA Meta AI bemutatja a Code Llama 70B-t: egy hatékonyabb kódgenerátor</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boardzilla bemutatása: Egy keretrendszer webes társasjátékokhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Boardzilla egy új keretrendszer, amelyet webalapú társasjátékok fejlesztésére terveztek, és a meglévő eszközökkel való elégedetlenségből jött létre.</li>
<li>A keretrendszer leegyszerűsíti a fejlesztési folyamatot, mivel lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy ugyanazt a kódot használják az ügyfél és a kiszolgáló számára is, így megszűnnek az állapotkezeléssel, a perzisztenciával és a hálózatkezeléssel kapcsolatos aggályok.</li>
<li>Bár a Boardzilla még mindig fejlesztés alatt áll, a Githubon fejlesztői dokumentációt és mintajátékokat tett közzé, aktívan bővíti a funkciókat és játékokat, és örömmel fogadja a felhasználók visszajelzéseit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.boardzilla.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZBoardzilla bemutatása: Egy keretrendszer webes társasjátékokhoz</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A floridai képviselőház jóváhagyja a közösségi médiát tiltó törvényjavaslatot a <16 éves gyerekek számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A floridai képviselőház elfogadott egy törvényjavaslatot, amely megtiltaná a 16 év alatti gyermekek számára a legtöbb közösségi médiaplatform használatát, függetlenül a szülői beleegyezéstől.</li>
<li>A pártolók szerint a közösségi média káros a gyermekekre, míg az ellenzők szerint sérti az első alkotmánymódosításhoz fűződő jogokat és a szülői autonómiát.</li>
<li>Ez a fejlemény a közösségi médiavállalatok, szülők, jogalkotók és egészségügyi szolgáltatók között folyó viták közepette merült fel arról, hogy miként lehetne kezelni a közösségi média hatását a gyermekek mentális jólétére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abcnews.go.com/GMA/Family/florida-house-representatives-approves-bill-ban-social-media/story?id=106672586</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZA floridai képviselőház jóváhagyja a közösségi médiát tiltó törvényjavaslatot a &lt;16 éves gyerekek számára</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Alzheimer-kór új esetei elavult orvosi eljáráshoz kapcsolódnak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tudósok felfedezték az átvitt Alzheimer-kór első eseteit, amelyek egy korábbi orvosi eljáráshoz kapcsolódnak, amely során holttestből származó növekedési hormont alkalmaztak.</li>
<li>Azoknál a betegeknél, akik gyermekkorukban kapták a hormont, évtizedekkel később az Alzheimer-kór jelei jelentkeztek.</li>
<li>A hormonátültetés a béta-amiloid fehérjét juttatta a betegek agyába, ami betegséget okozó plakkokat okozott, és egy prion-szerű átviteli mechanizmusra utal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/01/29/first-transmitted-alzheimers-disease-cases-growth-hormone-cadavers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZAz Alzheimer-kór új esetei elavult orvosi eljáráshoz kapcsolódnak</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Oxide Helios építése és telepítése: Illumos nagy teljesítményű disztribúciója]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg az Oxide Helios operációs rendszer összeállításához és telepítéséhez, valamint csomagjainak módosításához és frissítéséhez nyújt útmutatást.</li>
<li>Megemlíti a diagnosztikai ROM-fájlok használatát.</li>
<li>Az Oxide Helios minden összetevője a Mozilla Public License 2.0 verziója alatt áll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oxidecomputer/helios</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZAz Oxide Helios építése és telepítése: Illumos nagy teljesítményű disztribúciója</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Új algoritmus a gyorsabb egészértékű lineáris programozáshoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A kutatók olyan úttörő algoritmust alkottak, amely a korábbi módszereknél sokkal gyorsabban képes megoldani az egészértékű lineáris programozási problémákat.</li>
<li>Az algoritmus jelentős javulást jelent, és a futási időt közelíti az elméleti ideálishoz, de a meglévő programokban még nem praktikus használni a bonyolultságuk miatt.</li>
<li>Ez a fejlesztés jelentős előrelépést jelent a területen, és a jövőbeni fejlesztések lehetőségét rejti magában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/researchers-approach-new-speed-limit-for-seminal-problem-20240129/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZÚj algoritmus a gyorsabb egészértékű lineáris programozáshoz</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Amazon és az iRobot 1,7 milliárd dolláros felvásárlási ügylete szabályozási problémák miatt elmarad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Amazon és az iRobot tervezett felvásárlási ügylete a hatósági jóváhagyás hiánya miatt elmaradt.</li>
<li>Az iRobot mintegy 350 alkalmazottat bocsát el, ami a személyzet 31%-át teszi ki, és a vezérigazgató lemond.</li>
<li>Az Európai Bizottság aggodalmát fejezte ki azzal kapcsolatban, hogy a felvásárlás hatással lehet a robotporszívók piacán folyó versenyre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/01/29/amazon-terminates-irobot-deal-vacuum-maker-to-lay-off-31percent-of-staff.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZAz Amazon és az iRobot 1,7 milliárd dolláros felvásárlási ügylete szabályozási problémák miatt elmarad</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhisperFusion: Továbbfejlesztett, alacsony késleltetésű beszélgetések AI-vel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A WhisperFusion egy olyan platform, amely a WhisperLive és a WhisperSpeech képességeit bővíti.</li>
<li>Lehetővé teszi a zökkenőmentes interakciót egy AI chatbottal.</li>
<li>A WhisperFusion a meglévő Whisper-alkalmazások funkcióinak kombinálásával javítja a felhasználói élményt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/collabora/WhisperFusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZWhisperFusion: Továbbfejlesztett, alacsony késleltetésű beszélgetések AI-vel</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Lisp túra: Különböző dialektusok és úttörő projektek 2023-ban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait a különböző Lisp dialektusok, például a Guile, a Common Lisp, a Fennel, a Clojure és az Emacs Lisp 2023 felfedezéséről.</li>
<li>Megvitatják az egyes dialektusok erősségeit és hátrányait, és dicsérik a Clojure-t az eszköztára és a közösség támogatása miatt.</li>
<li>A szerző kifejezi, hogy a Clojure és a Common Lisp jellemzőit ötvöző Lisp nyelvet részesíti előnyben, és arra bátorítja az újonnan érkezőket, hogy fogadják el a Lispet, keressenek segítséget az online közösségekben, és építsenek valódi projekteket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fosskers.ca/en/blog/rounds-of-lisp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZA Lisp túra: Különböző dialektusok és úttörő projektek 2023-ban</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A légierő egykori tisztje felfedezte Amelia Earhart lehetséges repülőgépét]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tony Romeo, az amerikai légierő egykori tisztje azt állítja, hogy egy pilóta nélküli tengeralattjáró szonártechnológiájának segítségével megtalálta Amelia Earhart eltűnt repülőgépét.</li>
<li>A repülőgép alakú tárgyat a Csendes-óceán fenekén észlelték, mintegy 100 mérföldre attól a helytől, ahol Earhart repülőgépe a feltételezések szerint lezuhant.</li>
<li>A konkrét megerősítéshez további vizsgálatokra és tisztább képekre van szükség, de ha ez a felfedezés megerősítést nyer, akkor potenciálisan megoldhatja Earhart eltűnésének régóta húzódó rejtélyét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sonar-image-pilot-amelia-earhart-plane-found-pacific-ocean-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZA légierő egykori tisztje felfedezte Amelia Earhart lehetséges repülőgépét</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért fizet a Walmart hat számjegyű fizetést a teherautó-vezetőknek?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Walmart az országos átlaghoz képest lényegesen magasabb fizetést ad a teherautó-vezetőknek, a fizetések a hat számjegyű tartományban mozognak.</li>
<li>A vállalat nagymértékben támaszkodik a teherfuvarozókra a stabil ellátási lánc fenntartása és a termékek időben történő kiszállítása érdekében.</li>
<li>A Walmart a közelmúltban változtatásokat hajtott végre a felvételi politikájában, lehetővé téve a munkatársak számára, hogy csatlakozzanak egy képzési programhoz, hogy flottavezetőkké válhassanak, azzal a céllal, hogy megtartsák a tehetségeket, és megőrizzék az ellenőrzést a járművezetők képzése és kultúrája felett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freightwaves.com/news/how-walmart-uses-trucking-to-dominate-american-retail</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZMiért fizet a Walmart hat számjegyű fizetést a teherautó-vezetőknek?</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A lekérdezés-optimalizálók tervezési mintái és szempontjai: (1. rész)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ez a cikk a lekérdezésoptimalizálókkal, valamint a relációs adatbázisok köztes reprezentációjának (IR) tervezési mintáival és szempontjaival foglalkozik.</li>
<li>Elmagyarázza, hogyan fordítják le a lekérdezésoptimalizálók az SQL utasításokat végrehajtási tervekre, és bemutat egy példát egy SQL IR létrehozására a Rust programozási nyelv használatával.</li>
<li>A cikk a tulajdonságok levezetésének fontosságát vizsgálja az IR elemzése és optimalizálása szempontjából, az SQL használatát a tulajdonságok kiszámításához, valamint a relációs algebra számára szükséges módosításokat. Kitér továbbá a globális azonosítók IR-ben való használatának előnyeire, és hangsúlyozza az adatbázis-fejlesztés során a tapasztalatok megosztásának jelentőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xuanwo.io/2024/02-what-i-talk-about-when-i-talk-about-query-optimizer-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZA lekérdezés-optimalizálók tervezési mintái és szempontjai: (1. rész)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple Vision Pro AR headset a hiányzó alkalmazások kihívásával néz szembe]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple bemutatta a Vision Pro AR headsetet, amely képes lehet kiváltani a hagyományos házimozit.</li>
<li>A cikk az Apple üzleti stratégiáját tárgyalja, nyomon követve az iPodtól az iTunes Music Store-ig és az App Store-ig tartó fejlődést.</li>
<li>Az Apple trösztellenes pert folytat az Epic Games-szel az App Store bevételek feletti ellenőrzésével kapcsolatban.</li>
<li>A népszerű streamingszolgáltatások, mint a Netflix és a YouTube úgy döntöttek, hogy nem fejlesztenek natív alkalmazásokat a Vision Pro számára, ami visszalépésnek tekinthető.</li>
<li>Vannak olyan spekulációk, hogy az Apple partnerségre léphet a Disney-vel, hogy megerősítse streaming szolgáltatásait és versenyezzen a Netflixszel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/the-apple-vision-pros-missing-apps/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZAz Apple Vision Pro AR headset a hiányzó alkalmazások kihívásával néz szembe</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Natív iOS és Android alkalmazások készítése a Svelte Native segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Svelte Native egy Svelte által támogatott mobilalkalmazás-keretrendszer, amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy webes nézetek nélkül készítsenek natív iOS- és Android-alkalmazásokat.</li>
<li>Átfogó fejlesztési élményt kínál, kihasználva a Svelte képességeit, mint például az átmenetek, tárolók és a reaktivitás.</li>
<li>A Svelte Native optimalizálja a mobileszköz teljesítményét az alkalmazás fordításával és a natív nézeti widgetek hatékony frissítésével. Emellett mintaprojekteket és tárolókat is biztosít az élelmiszerboltok kezeléséhez, valós alkalmazásokat és egy Hacker News-olvasót.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte-native.technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-30T00:00:00.000ZNatív iOS és Android alkalmazások készítése a Svelte Native segítségével</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az önhosting veszélyeinek feltárása: Biztonsági sebezhetőségek és célzott támadások elemzése]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nishtahir.com/i-looked-through-attacks-in-my-access-logs-heres-what-i-found/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZAz önhosting veszélyeinek feltárása: Biztonsági sebezhetőségek és célzott támadások elemzése</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az AI-alapú GitHub Copilot a kódminőség romlásához kapcsolódik, ami aggodalomra ad okot a hosszú távú hatásokkal kapcsolatban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A GitClear kutatása a szoftverfejlesztésben az AI-alapú GitHub Copilot használatával kapcsolatos trendeket tárja fel.</li>
<li>A tanulmány megállapította, hogy a Copilotra való támaszkodás a &quot;hibás kód&quot; növekedésével, valamint a kód refaktorálásának és újrafelhasználásának csökkenésével jár, ami aggályokat vet fel a kód karbantarthatóságával kapcsolatban.</li>
<li>A kutatás rávilágít a másolt/beillesztett kód elterjedtségére is, ami a jövőben karbantartási problémákhoz vezethet.</li>
<li>Ezek az eredmények ellentmondanak a korábbi tanulmányoknak, amelyek a Copilot használatával megnövekedett termelékenységet és a fejlesztők elégedettségét mutatták ki.</li>
<li>A jelentés kérdéseket vet fel a mesterséges intelligencia kódminőségre gyakorolt hosszú távú hatásáról, valamint arról, hogy kinek kellene felelősséget vállalnia e problémák kezeléséért.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://visualstudiomagazine.com/articles/2024/01/25/copilot-research.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZAz AI-alapú GitHub Copilot a kódminőség romlásához kapcsolódik, ami aggodalomra ad okot a hosszú távú hatásokkal kapcsolatban</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["El kell távolodnom ezektől a gyökerektől": Egyéni zene és fényhatások Raspberry Pi és Arduino segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;I Need To Grow Away From These Roots&quot; egy vitling és David Whiting által készített projekt, amely a Raspberry Pi és Arduino kártyákhoz készített egyedi programok létrehozására összpontosít.</li>
<li>A projekt során zenét és fényhatásokat generálnak és vezérelnek az egyedi programok segítségével.</li>
<li>A program akkordokat generál, véletlenszerűen kiválasztja a lejátszandó hangokat, és a megfelelő színekkel megvilágítja a LED-csíkokat. A projekthez tartozik egy fából készült ház is, vezetékekkel és audiocsatlakozásokkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vitling.xyz/i-need-to-grow-away-from-these-roots/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000Z&quot;El kell távolodnom ezektől a gyökerektől&quot;: Egyéni zene és fényhatások Raspberry Pi és Arduino segítségével</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eagle 7B: A nyílt forráskódú mesterséges intelligencia modell többnyelvű benchmarkokban felülmúlja a Transformers-t]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az RWKV nyílt forráskódú architektúra bemutatta az Eagle 7B nevű új modelljét, amely lenyűgöző 7,52B paraméterekkel büszkélkedhet, és az RWKV-v5 architektúrára épül.</li>
<li>Az Eagle 7B több mint 100 nyelven 1,1 trillió tokenből álló hatalmas adatmennyiségen képzett, és többnyelvű összehasonlító teszteken felülmúlja az összes többi 7B osztályú modellt.</li>
<li>Az Apache 2.0 licenc értelmében ez a modell korlátozás nélkül szabadon felhasználható személyes vagy kereskedelmi célokra. Az RWKV csapat célja a mesterséges intelligencia demokratizálása, a hozzáférhetőség biztosítása az emberek számára világszerte, és a jövőben tervezi a nyelvi támogatás kiterjesztését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.rwkv.com/p/eagle-7b-soaring-past-transformers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZEagle 7B: A nyílt forráskódú mesterséges intelligencia modell többnyelvű benchmarkokban felülmúlja a Transformers-t</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bartkira: A Simpson család és Akira epikus fúziója]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Bartkira.com egy weboldal, amely a &quot;BARTKIRA&quot; művészeti projektet mutatja be, amely a Simpson család és Akira fúziója.</li>
<li>A projekt hat kötetnyi, több mint 500 nemzetközi művész által készített műalkotást tartalmaz.</li>
<li>A felhasználók minden egyes kötetet elolvashatnak a weboldalon, és további információkat találnak a GYIK részben, valamint a Tumblr- és Twitter-fiókjukra mutató linkeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.bartkira.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZBartkira: A Simpson család és Akira epikus fúziója</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A beépített MCU-val ellátott gyertyafényes LED-ek valódi lángokat imitálnak, segítve az energiatakarékosságot.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy gyertyafényes LED-et vizsgál meg integrált időzítővel, és egy PIC-származékra hasonlító mikrokontrollert talál benne.</li>
<li>A LED PWM üzemmódban működik 125 Hz-es frekvencián, amelyet a mikrokontroller 1 MHz-es frekvencián vezérel.</li>
<li>A szerző azt javasolja, hogy egy alvó üzemmóddal rendelkező mikrokontroller használatával csökkenthető a LED áramfelvétele és növelhető az akkumulátor élettartama, kiemelve az olcsó mikrokontrollerek növekvő használatát az olyan olcsó elektronikában, mint a gyertyalángos LED-ek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cpldcpu.wordpress.com/2024/01/14/revisiting-candle-flicker-leds-now-with-integrated-timer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZA beépített MCU-val ellátott gyertyafényes LED-ek valódi lángokat imitálnak, segítve az energiatakarékosságot.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az antarktiszi gombák a marsi körülmények között is jól fejlődnek, ígéretesek a jövőbeli küldetések szempontjából.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az antarktiszi McMurdo Dry Valleysből származó gombák bebizonyították, hogy képesek a marsi körülményekhez hasonló körülmények között is túlélni.</li>
<li>A gombák stabil DNS-t tartottak fenn, és sejtjeik több mint 60%-át megőrizték, miután 18 hónapig a Nemzetközi Űrállomásra küldték őket.</li>
<li>Ez a kutatás alapvető ismereteket nyújt az élet jeleinek megtalálására összpontosító jövőbeli Mars-küldetésekhez, és a Spanyolországból és Ausztriából származó zuzmók is fokozott anyagcsere-aktivitást mutattak marsi körülmények között.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.agenciasinc.es/en/News/Antarctic-fungi-survive-Martian-conditions-on-the-International-Space-Station</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZAz antarktiszi gombák a marsi körülmények között is jól fejlődnek, ígéretesek a jövőbeli küldetések szempontjából.</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Sudo projekt kódmódosításokkal erősíti a Rowhammer támadások elleni biztonságot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A sudo projekt frissítéseket hajtott végre a ROWHAMMER támadások elleni biztonság javítása érdekében.</li>
<li>Ezek a változtatások a változók módosítását és a várható értékek tesztelését foglalják magukban.</li>
<li>A frissítésekre a Worcester Polytechnic Institute kutatóinak jelentése adott okot, és elsősorban a hitelesítéssel, a munkamenet-kezeléssel és a feltételes utasításokkal kapcsolatos fájlokat érintik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sudo-project/sudo/commit/7873f8334c8d31031f8cfa83bd97ac6029309e4f</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZA Sudo projekt kódmódosításokkal erősíti a Rowhammer támadások elleni biztonságot</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GitHub a spamek megugrása ellen küzd; a felhasználók jobb jelentéstételre és tartalommoderálásra szólítanak fel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A GitHub a spam-tevékenység megnövekedésével néz szembe, mivel a csalók hamis tartalmakat tesznek közzé, több felhasználót jelölnek meg, majd gyorsan törlik a bejegyzéseket.</li>
<li>A spam hozzászólások gyakran kriptovalutával kapcsolatos csalásokat tartalmaznak, és az utóbbi hónapokban egyre elterjedtebbé váltak.</li>
<li>A felhasználók nehezen jelentik a spam-üzeneteket, mivel azokat már eltávolították, így nehézséget jelent a probléma hatékony kezelése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djanes.xyz/spam-on-github-is-getting-crazy-these-days/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZA GitHub a spamek megugrása ellen küzd; a felhasználók jobb jelentéstételre és tartalommoderálásra szólítanak fel</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GTK új "ngl" és "vulkan" renderelőket vezet be a javított funkciók és korrektség érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A GTK két új renderelőt, az &quot;ngl&quot;-t és a &quot;vulkan&quot;-t vezette be, amelyeknek ugyanaz a forráskódja a GL- és a Vulkan-támogatáshoz, megkönnyítve a karbantartást és a frissítéseket.</li>
<li>Az új renderelők olyan fejlett funkciókkal rendelkeznek, mint az antialiasing, a tört skálázás, a gradiensek és a dmabufs támogatás.</li>
<li>Bár az új renderelők jelenleg nem gyorsabbak, mint a régi GL renderelő, jobb funkciókat és korrektséget kínálnak, és megalapozzák a jövőbeli terveket, például a jobb színkezelés, a GPU-útvonal renderelés és a főszálon kívüli renderelés. A felhasználókat arra bátorítjuk, hogy próbálják ki őket és adjanak visszajelzést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gtk.org/2024/01/28/new-renderers-for-gtk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-29T00:00:00.000ZA GTK új &quot;ngl&quot; és &quot;vulkan&quot; renderelőket vezet be a javított funkciók és korrektség érdekében</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Disney felszabadítja a HoloTile padlót a zökkenőmentes megosztott VR-élményhez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Disney kifejlesztett egy HoloTile floor nevű technológiát, amely egy többszemélyes, minden irányba futó, a VR-élményt fokozó futópadló.</li>
<li>A HoloTile padló lehetővé teszi, hogy több embernek közös VR-élményben legyen része, és bármilyen irányban sétálhasson anélkül, hogy összeütköznének.</li>
<li>Ez a technológia a VR-en túl is alkalmazható, többek között színházi színpadokon, és bepillantást enged a magával ragadó szórakoztatás jövőjébe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ign.com/articles/disney-unveils-the-holotile-floor-inching-us-closer-to-a-real-life-holodeck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZA Disney felszabadítja a HoloTile padlót a zökkenőmentes megosztott VR-élményhez</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saját ChatGPT-szerű nyelvi modell létrehozása: A Step-by-Step Guide]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Build a Large Language Model (From Scratch)&quot; című könyv lépésről lépésre útmutatót nyújt a saját nyelvi modell létrehozásához.</li>
<li>A könyv világos magyarázatokat, ábrákat és példákat tartalmaz, hogy az olvasók megértsék a folyamat minden egyes szakaszát.</li>
<li>Hasonló megközelítést követ a ChatGPT-hez hasonló modellek építéséhez.</li>
<li>A kísérő kód és a kiegészítő anyagok elérhetők a GitHub tárhelyen.</li>
<li>A könyvben tárgyalt témák közé tartozik a nagy nyelvi modellek megértése, a szöveges adatokkal való munka, a figyelemmechanizmusok kódolása, egy GPT modell megvalósítása, előképzés címkézetlen adatokon, finomhangolás szöveges osztályozáshoz, finomhangolás emberi visszajelzéssel, nagy nyelvi modellek használata a gyakorlatban, valamint bevezetés a PyTorch-ba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rasbt/LLMs-from-scratch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZSaját ChatGPT-szerű nyelvi modell létrehozása: A Step-by-Step Guide</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A roncsolt repülőgép nem hoz létre bennfentes kereskedelmet: Law Stack Exchange felhasználók megvitatják Boeing Puts]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Law Stack Exchange platformon a felhasználók megvitatják, hogy a Boeing eladási opcióinak megvásárlása egy repülőgép-szerencsétlenség során bennfentes kereskedelemnek minősül-e.</li>
<li>A beszélgetés során megvizsgálják a bennfentes kereskedelem fogalmát és a SEC esetleges bevonását.</li>
<li>Végül arra a következtetésre jutottak, hogy a lezuhant repülőgép belsejében való tartózkodás nem minősül bennfentes információnak, és ezért a bennfentes kereskedelemre vonatkozó törvények nem alkalmazhatók. A jogi tanácsadás igénylése és a platform oktatási aspektusa kiemelésre kerül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://law.stackexchange.com/questions/98706/is-it-insider-trading-if-i-bought-boeing-puts-while-i-am-inside-the-wrecked-airp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZA roncsolt repülőgép nem hoz létre bennfentes kereskedelmet: Law Stack Exchange felhasználók megvitatják Boeing Puts</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A négyzet alakú jelölőnégyzetek vége: A felhasználói vezérlők fejlődése és jövője]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A különböző operációs rendszerekben a jelölőnégyzetek hagyományosan négyzet alakúak, míg a rádiógombok kerekek.</li>
<li>A weben és a CSS-ben megjelent az a trend, hogy ezeket a vezérlőelemeket újra feltalálják és áttervezzék, ami a kerek jelölőnégyzetek és a jelölőnégyzetek jelölőjelekkel történő használatához vezetett.</li>
<li>Az Apple nemrégiben bevezette a kerek jelölőnégyzeteket az új visionOS-ben, eltérve a hagyományos négyzet alakú konvenciótól. A szerző úgy véli, hogy a négyzet alakú jelölőnégyzeteket 2024-ben felválthatják a kapcsolók.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/checkbox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZA négyzet alakú jelölőnégyzetek vége: A felhasználói vezérlők fejlődése és jövője</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sxmo: A minimalista Linux környezet mobil eszközökre, érintés- és SSH-támogatással.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Sxmo egy minimalista környezet Linux mobil eszközökhöz, felhasználóbarát menüvezérelt felülettel, valamint érintés- és gesztusvezérlés támogatással.</li>
<li>A felhasználók SSH-n keresztül beléphetnek a telefonjukba, és úgy használhatják, mint bármely más Alpine Linux gépet, így kényelmesen használhatják távolról.</li>
<li>A platform nagymértékben testreszabható és szkriptelhető, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy különböző műveletekhez szkripteket indítsanak, és azokat gesztusokhoz vagy fizikai gombokhoz kössék. Futtatható hagyományos Linux-disztribúciókon és támogatja a FOSS-alkalmazásokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sxmo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZSxmo: A minimalista Linux környezet mobil eszközökre, érintés- és SSH-támogatással.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebezhető GitLab példányok 5.3K szervereket tesznek ki a fiók átvételére]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Több mint 5300 szerver nem alkalmazta a GitLab egyik kulcsfontosságú javítását, így a fejlesztők fiókjai sebezhetővé váltak a távoli hatalomátvételre.</li>
<li>A GitLabban található hiba lehetővé teszi a támadók számára, hogy visszaállítsák a jelszavakat, és a visszaállítási linket saját e-mailben kapják meg a felhasználó beavatkozása nélkül.</li>
<li>A biztonsági frissítéseket már kiadták, de a GitLab példányok jelentős része még mindig ki van téve ennek a sebezhetőségnek. A felhasználóknak azt tanácsoljuk, hogy ellenőrizzék a kihasználás jeleit a naplóikban, és engedélyezzék a kétfaktoros hitelesítést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scmagazine.com/news/gitlab-password-reset-bug-leaves-more-than-5-3k-servers-up-for-grabs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZSebezhető GitLab példányok 5.3K szervereket tesznek ki a fiók átvételére</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackerek törik a Microsoft hálózatát admin jogosultságokkal rendelkező tesztfiók segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A hackerek beszivárogtak a Microsoft hálózatába, és egy régi, rendszergazdai jogosultságokkal rendelkező tesztfiókot kihasználva hozzáfértek a felsővezetők e-mail fiókjaihoz.</li>
<li>A támadók egy jelszószóró technikát alkalmaztak, hogy kihasználják a tesztfiókba való bejelentkezés gyenge hitelesítő adatait.</li>
<li>Továbbá manipulálták az OAuth engedélyezési protokollt, hogy létrehozzanak egy rosszindulatú alkalmazást, és hozzáférést biztosítsanak neki a Microsoft Office 365 e-mail szolgáltatásának összes e-mail címéhez, ami jelentős konfigurációs hibát fedett fel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2024/01/in-major-gaffe-hacked-microsoft-test-account-was-assigned-admin-privileges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZHackerek törik a Microsoft hálózatát admin jogosultságokkal rendelkező tesztfiók segítségével</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dan Pashman, a Sporkful munkatársa feltalálta a Cascatelli tésztát az optimális mártás tapadás és a villával való fogyaszthatóság érdekében.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dan Pashman, a The Sporkful podcast házigazdája kifejlesztett egy új tésztaformát, a cascatelli-t, amelyet úgy terveztek, hogy javítsa a szósz tapadását és az étkezési élményt.</li>
<li>A forma már megvásárolható a Sfoglini cégtől.</li>
<li>A tészta egyre népszerűbb, és jelenleg elfogyott, csak 5 kilós ömlesztett zsákok vannak raktáron.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/21/03/the-invention-of-a-new-pasta-shape</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZDan Pashman, a Sporkful munkatársa feltalálta a Cascatelli tésztát az optimális mártás tapadás és a villával való fogyaszthatóság érdekében.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Távmunka érvényesül: Ne hagyja magát megvilágítani]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A távmunka az új normává vált, és továbbra is elterjedt lesz, annak ellenére, hogy egyesek ellenállnak a változásnak.</li>
<li>Az adatok azt mutatják, hogy az Egyesült Államokban a munkavállalók jelentős része jelenleg távolról dolgozik, és ezt a jövőben is szeretné folytatni.</li>
<li>Azokat a vállalatokat és vezetőket, akik a munkába való visszatérésre vonatkozó előírásokat érvényesítik, kritika éri, amiért akadályozzák a munkavállalók elégedettségét és termelékenységét.</li>
<li>A kereskedelmi ingatlanok tulajdonosai által a távmunka ellen felhozott érveket elvetik, mivel a szerző úgy véli, hogy a világjárvány felgyorsította a távmunka elkerülhetetlen jövőjét.</li>
<li>A szerző figyelmeztet a lehetséges elbocsátásokra, amelyeket a hivatalba való visszatérés kezdeményezéseinek álcáznak, és óvatosságra int a befektetők, a munkavállalók és az ügyfelek számára.</li>
<li>A távmunkát győztes modellként állítják be, és az olvasókat arra bátorítják, hogy legyenek tudatában az ellenkezőjéről való meggyőzésükre irányuló gázlámpás kísérleteknek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hottakes.space/p/remote-work-won-dont-let-anyone-gaslight</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZTávmunka érvényesül: Ne hagyja magát megvilágítani</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az MIT kutatói gyors folyékony fémnyomtatást fejlesztenek nagyméretű alumínium alkatrészekhez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az MIT kutatói kifejlesztették a folyékony fémnyomtatás (LMP) technikáját, amely lehetővé teszi nagyméretű alumínium alkatrészek, többek között bútorok gyors gyártását.</li>
<li>Az LMP során az olvadt alumíniumot kis üveggyöngyökből álló ágyra helyezik, ami gyorsan megszilárdul, és 3D szerkezetet eredményez. Ez legalább 10-szer gyorsabb, mint más fémadalékos gyártási eljárások.</li>
<li>Az LMP a sebességet és a méretarányt helyezi előtérbe a felbontással szemben. A technika az építészetben, az építőiparban, az ipari formatervezésben, az újrahasznosított fémmel történő gyors prototípusgyártásban alkalmazható, és más nagy felbontású eljárásokkal és anyagokkal kombinálva funkcionális bútorokat hozhat létre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/researchers-demonstrate-rapid-3d-printing-liquid-metal-0125</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZAz MIT kutatói gyors folyékony fémnyomtatást fejlesztenek nagyméretű alumínium alkatrészekhez</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pentagon ex-UFO főnök: Összeesküvés-elméletek: A kormány pazarló költekezésének motorjai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sean Kirkpatrick, a Pentagon korábbi vezető nyomozója azzal vádolja az amerikai kormányon belüli összeesküvés-elméleteket vallókat, hogy mítoszokat terjesztenek az UFO-król, és erőforrásokat pazarolnak a vizsgálatokra.</li>
<li>Kirkpatrick azt állítja, hogy kormányzati dolgozók egy csoportja megalapozatlan történeteket népszerűsít, és befolyásolja a törvényhozókat, hogy támogassák a titkos UFO-kutatási programokat.</li>
<li>Aggodalmát fejezi ki amiatt, hogy a törvényhozók összeesküvés-elméleten és szenzációhajhászáson alapuló döntéseket hoznak, és kijelenti, hogy sok UFO-észlelésnek logikus magyarázata van, de egyesek az idegenekbe vetett hitük miatt nem hajlandók elfogadni a tudományos magyarázatokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2024/jan/27/sean-kirkpatrick-pentagon-ufo-conspiracy-theory-myths</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZPentagon ex-UFO főnök: Összeesküvés-elméletek: A kormány pazarló költekezésének motorjai</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A 65C02 CPU újbóli megvalósítása FPGA-ban: 100MHz-es 65F02 projekt felfüggesztve]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A 65F02 a szerző által kifejlesztett és FPGA-ban megvalósított 65C02 CPU újbóli implementációja.</li>
<li>Az FPGA kártya a 6502 és 65C02 alapú számítógépek CPU foglalatába illeszthető, 100 MHz-es órajelet biztosít, és akár 16 különböző memóriatérképet is tárolhat.</li>
<li>A 65F02-t sikeresen tesztelték Mephisto sakkszámítógépekben, Apple II és Commodore PET/CBM számítógépekben, de a projekt jelenleg a globális elektronikai ellátási szűk keresztmetszetek miatt szünetel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.e-basteln.de/computing/65f02/65f02/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-28T00:00:00.000ZA 65C02 CPU újbóli megvalósítása FPGA-ban: 100MHz-es 65F02 projekt felfüggesztve</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oázis: Egy statikusan összekapcsolt Linux rendszer, amely az egyszerűséget és a testreszabhatóságot helyezi előtérbe.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Oasis egy Linux-alapú operációs rendszer, amely hasonlít a BSD-re, és az egyszerűséget és a testreszabhatóságot hangsúlyozza.</li>
<li>Teljesen statikusan összekapcsolt szoftvereket, gyors és reprodukálható buildeket és minimális bootstrap függőségeket használ.</li>
<li>Az Oasis nem rendelkezik csomagkezelővel, de kompatibilis a pkgsrc-vel és a nix-szel, és a BearSSL-t használja TLS- és kriptokönyvtárként.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oasislinux/oasis</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZOázis: Egy statikusan összekapcsolt Linux rendszer, amely az egyszerűséget és a testreszabhatóságot helyezi előtérbe.</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az ICJ felszólítja Izraelt a gázai népirtás megakadályozására, de nem rendel el tűzszünetet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az ENSZ legfelsőbb bírósága úgy döntött, hogy Izraelnek jogi kötelessége megakadályozni a halál, a pusztítás és a népirtás megakadályozását a Gázai övezetben, de nem rendelte el kifejezetten a folyamatban lévő katonai offenzíva befejezését.</li>
<li>A bíróság döntését Izrael konfliktus során tanúsított magatartásának kritikájaként értékelik, és fokozta a nemzetközi nyomást az offenzíva leállítása érdekében.</li>
<li>Benjámin Netanjahu izraeli miniszterelnök elutasította a döntést, és a háború folytatására tett ígéretet, ami bizonytalanságot keltett azzal kapcsolatban, hogy Izrael eleget tesz-e a jogerős döntésnek.</li>
<li>A bíróság felszólította a Hamászt, hogy engedje szabadon a túszokat, és sürgette a nemzetközi közösséget, hogy biztosítsa Izrael számára az ítélet betartását.</li>
<li>Ez a döntés egybeesik a holokauszt nemzetközi emléknapjával.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/israel-gaza-genocide-court-south-africa-27cf84e16082cde798395a95e9143c06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZAz ICJ felszólítja Izraelt a gázai népirtás megakadályozására, de nem rendel el tűzszünetet</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biztonsági rés kihasználása: A Chess.com feltörése XSS-szel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző beszámol a Chess.com biztonsági rés felfedezésével és kihasználásával kapcsolatos tapasztalatairól.</li>
<li>A sebezhetőség lehetővé tette, hogy a szerző automatikusan hozzáadhassa magát barátként egy adott URL elérésével.</li>
<li>A szerző egy gazdag szövegszerkesztő képfeltöltési funkcióját használta arra, hogy nyers HTML-kódot illesszen be a profil leírásába, és rosszindulatú JavaScriptet hajtson végre.</li>
<li>Megbeszélik a cross-site scripting támadás lehetséges hatásait, és azokat a kihívásokat, amelyekkel egy OSRF exploit kapcsán szembesültek.</li>
<li>A szerző javaslatokat tesz arra vonatkozóan, hogyan lehet a jövőben megelőzni a hasonló sebezhetőségeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skii.dev/rook-to-xss/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZBiztonsági rés kihasználása: A Chess.com feltörése XSS-szel</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rclone: Rclone: Egy sokoldalú eszköz a fájlok kezelésére a felhőalapú tároláson.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Rclone egy parancssoros program a felhőalapú tárhelyeken tárolt fájlok kezelésére, amely több mint 70 szolgáltatót támogat.</li>
<li>Olyan funkciókat kínál, mint a titkosítás, tömörítés és hashing, így alkalmas biztonsági mentésre, adat-visszaállításra, migrációra és fájlszinkronizálásra.</li>
<li>Az Rclone megőrzi az időbélyegeket, ellenőrzi az ellenőrző összegeket, és lemezként használható a felhőalapú tárolók eléréséhez, különböző protokollokon keresztül kiszolgálva a fájlokat. Nyílt forráskódú és segítőkész közösséggel rendelkezik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rclone.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZRclone: Rclone: Egy sokoldalú eszköz a fájlok kezelésére a felhőalapú tároláson.</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az akkumulátorok robbanásszerű növekedése: A fenntartható jövő felszabadítása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az akkumulátorok iránti kereslet gyorsan növekszik, ami a globális fosszilis tüzelőanyag-kereslet felére csökkentheti a keresletet.</li>
<li>Az akkumulátorok értékesítése két-háromévente megduplázódik, ami az elektromos autók növekedésének köszönhető.</li>
<li>A jobb minőségű akkumulátorok és a csökkenő költségek új alkalmazásokat tesznek lehetővé különböző ágazatokban, többek között a közlekedésben és az energiatárolásban. Az elemzők következetesen alábecsülték az akkumulátorok növekedését.</li>
<li>A csökkenő költségek és a növekvő politikai támogatás várhatóan tovább ösztönzi az akkumulátorok elterjedését.</li>
<li>Az akkumulátorok gyors elterjedése elősegítheti a fosszilis tüzelőanyagok fokozatos kivonását a közúti közlekedésben, a hajózásban, a légi közlekedésben és a villamosenergia-ágazatban, ami jelentős szén-dioxid-kibocsátás-csökkentéshez vezethet.</li>
<li>Több erőfeszítésre van szükség ahhoz, hogy felgyorsítsuk az akkumulátorokra való átállást a gyorsabb és fenntarthatóbb jövő érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmi.org/the-rise-of-batteries-in-six-charts-and-not-too-many-numbers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZAz akkumulátorok robbanásszerű növekedése: A fenntartható jövő felszabadítása</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lefordíthatatlan: A világ nyelvi sokszínűségének felvállalása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Untranslatable egy többnyelvű online szótár, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy különböző nyelvek és kultúrák szavaival és kifejezéseivel járuljanak hozzá.</li>
<li>A projekt célja, hogy a fordításoknál többet nyújtson, és betekintést nyújtson a kontextusba és a kulturális jelentőségbe.</li>
<li>Bármilyen nyelven vagy dialektusban szívesen fogad bejegyzéseket, és a minőség és a pontosság fenntartása érdekében moderátorok és felhasználói szavazások támogatják.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://untranslatable.co/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZLefordíthatatlan: A világ nyelvi sokszínűségének felvállalása</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szoftvermérnök útja az O-1 vízumig: Gyors jóváhagyás és szakértői tippek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző, aki szoftvermérnökből lett CTO/társalapító, megosztja tapasztalatait az O-1 vízum megszerzéséről startup alapítóként.</li>
<li>A vízumot mindössze egy hét alatt kapták meg prémium feldolgozással, és a nyolc rendkívüli képességre vonatkozó kritériumból négynek megfeleltek.</li>
<li>A szerző azt tanácsolja, hogy a kérelem benyújtása előtt konzultáljon bevándorlási ügyvéddel, és ajánlásokat tesz az O-1 kérelmezők számára ügyvédek és források tekintetében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.awais.io/o1-visa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZA szoftvermérnök útja az O-1 vízumig: Gyors jóváhagyás és szakértői tippek</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A cssfact bemutatása: Egy veszteséges CSS kompresszor a redundancia csökkentésére a kódban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A blogbejegyzés bemutatja a cssfact nevű CSS tömörítőt, amely bináris mátrix faktorizálással csökkenti a CSS-kódot.</li>
<li>A CSS-mátrixok redukálásának technikája segít a CSS-kódbázisokban lévő redundanciák azonosításában.</li>
<li>A cssfact célja, hogy a CSS kód tömörített, kevesebb szabályt tartalmazó változatát adja ki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danieljanus.pl/2024/01/26/lossy-css-compression/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZA cssfact bemutatása: Egy veszteséges CSS kompresszor a redundancia csökkentésére a kódban</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az eszköz kvízkérdéseket és tanulókártyákat generál az oktatási YouTube videókból]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az illető kifejlesztett egy olyan eszközt, amely kvízkérdéseket vagy tanulókártyákat generál az oktatási célú YouTube-videókból.</li>
<li>Az eszköz a memóriamegőrzés fokozása érdekében a szórványos ismétlési technikát alkalmazza.</li>
<li>Az illető visszajelzéseket kér az eszközzel kapcsolatban, és kérésre további információkat is hajlandó szolgáltatni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.platoedu.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZAz eszköz kvízkérdéseket és tanulókártyákat generál az oktatási YouTube videókból</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tinySA Wiki frissítve a tinySA Ultra: kis spektrumanalizátor és jelgenerátor információval]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tinySA Wiki frissült a tinySA Ultrával kapcsolatos információkkal, amely egy kisméretű spektrumanalizátor és jelgenerátor.</li>
<li>A tinySA Ultra és a tinySA4 ugyanaz a készülék, az Ultra nagyobb, 4 hüvelykes képernyővel rendelkezik, és szélesebb frekvenciatartományban működik.</li>
<li>A tinySA Basic 2,8 hüvelykes képernyővel rendelkezik, és meghatározott frekvenciatartományokban működik, míg az Ultra olyan kiegészítő funkciókkal rendelkezik, mint a beépített LNA és a microSD-kártyahely.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tinysa.org/wiki/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZtinySA Wiki frissítve a tinySA Ultra: kis spektrumanalizátor és jelgenerátor információval</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PinePhone: A vegyes zsák a teljesítmény és a telefon kérdések, szerint felülvizsgálata]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A PinePhone egy jó teljesítményű mobil Linux eszköz, de a telefonos képességek terén problémái vannak.</li>
<li>Alapfunkciókkal és tisztességes kijelzővel rendelkezik, de fényes fényben nehezen látható, és átlagos akkumulátor-üzemidővel rendelkezik.</li>
<li>A Phosh és az SXMO asztali környezeteket tárgyaljuk, mindegyiknek megvannak a maga erősségei és gyengeségei.</li>
<li>A YAML-fájlok szerkesztése és a wvkbd terminálhasználatra történő használata korlátozásokkal jár.</li>
<li>A felhasználók a modemmel kapcsolatos problémákról számoltak be, különösen a VoLTE-vel kapcsolatban, ami összeomlásokat és nehézségeket okozott a hívásokkal kapcsolatban.</li>
<li>Különböző firmware- és operációsrendszer-verziókat próbáltunk ki, de a problémák továbbra is fennállnak.</li>
<li>A fényképezőgép működik, de lassú az utófeldolgozás és korlátozottak a videofelvételi lehetőségek.</li>
<li>Az offline navigációs alkalmazások szintén korlátozottak.</li>
<li>A Spotify lejátszása mobil Linux klienseken és a Firefox ESR ajánlott használata alapértelmezett böngészőként kihívást jelent.</li>
<li>Összességében a PinePhone praktikus a napi feladatok elvégzéséhez, de telefonként vannak korlátai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yaky.dev/2024-01-25-pinephone-post-daily-driver-review/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZPinePhone: A vegyes zsák a teljesítmény és a telefon kérdések, szerint felülvizsgálata</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google TPU v5p felülmúlja az Nvidia H100-at az AI munkaterheléseknél]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Google kiadta a TPU v5p-t, a tensor processing unit AI chip továbbfejlesztett változatát, amely elődjéhez képest nagyobb sebességgel, memóriával és sávszélességgel rendelkezik.</li>
<li>A TPU v5p-t a Google AI Hypercomputerében használják, és a nagy nyelvi modellek akár 2,8-szor gyorsabb képzésével büszkélkedhet.</li>
<li>A Google saját TPU-kat használ belsőleg, és az új TPU v5p-t az Nvidia H100 GPU erős versenytársának tekintik az AI feladatokban, bár a pontos teljesítmény-összehasonlításhoz további benchmarkingra van szükség.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techradar.com/pro/google-is-rapidly-turning-into-a-formidable-opponent-to-bff-nvidia-the-tpu-v5p-ai-chip-powering-its-hypercomputer-is-faster-and-has-more-memory-and-bandwidth-than-ever-before-beating-even-the-mighty-h100</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZA Google TPU v5p felülmúlja az Nvidia H100-at az AI munkaterheléseknél</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pixel tulajdonosok tapasztalata problémák után január 2024 Google Play frissítés]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Google Pixel okostelefonok tulajdonosai a 2024. januári rendszerfrissítést követően különböző problémákkal szembesültek, többek között a belső tárhely elérésével, a kamera használatával, a képernyőképek készítésével és az alkalmazások megnyitásával kapcsolatos problémákkal.</li>
<li>Néhány felhasználó megpróbálta megoldani a problémákat a készülék gyári visszaállításával, de ez adatvesztéshez vezetett.</li>
<li>A Google tisztában van a problémával, és jelenleg is vizsgálja azt, ami aggályokat vet fel a vállalat minőségbiztosítási és tesztelési protokolljaival kapcsolatban. A cikkben közölt információk online fórumokról származó szabályokat, weboldalakról származó részleteket és a BleepingComputer nevű weboldalhoz kapcsolódó JavaScript-kódot tartalmaznak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/google/google-pixel-phones-unusable-after-january-2024-system-update/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZPixel tulajdonosok tapasztalata problémák után január 2024 Google Play frissítés</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft Teams kiesése kapcsolati problémákat, bejelentkezési problémákat és üzenetkéséseket okoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft vizsgálja a Teams kommunikációs platform felhasználóit érintő, széles körű üzemzavart, amely kapcsolódási problémákat, bejelentkezési nehézségeket és üzenetkéséseket okoz.</li>
<li>A vállalat aktívan dolgozik a probléma megoldásán, és az EMEA-régióban végrehajtott hibaelhárítás után a javulás jeleit tapasztalta.</li>
<li>A bejegyzés tartalmaz kódrészleteket is, amelyek JavaScript-funkciókat és eseménykezelőket mutatnak be a weblapok viselkedésének vezérléséhez, például nyomtatáshoz, görgetéshez, legördülő menükhöz és felugró ablakokhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-teams-outage-causes-connection-issues-message-delays/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-27T00:00:00.000ZA Microsoft Teams kiesése kapcsolati problémákat, bejelentkezési problémákat és üzenetkéséseket okoz</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple a digitális piacokról szóló törvénynek való megfelelés érdekében változtatásokat vezet be az iOS, a Safari és az App Store rendszerében az EU-ban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple közzétette az iOS, a Safari és az App Store frissítéseit az EU digitális piaci törvényéhez való igazodás érdekében.</li>
<li>A frissítések a fejlesztők számára továbbfejlesztett alkalmazásforgalmazási és fizetési feldolgozási lehetőségeket, a felhasználók számára pedig jobb ellenőrzéseket és közzétételi lehetőségeket tartalmaznak.</li>
<li>A változások 2024 márciusától lesznek elérhetőek az uniós felhasználók számára, a fejlesztők pedig az iOS 17.4 béta verziójában fedezhetik fel és tesztelhetik az új funkciókat. Az Apple forrásokat kínál majd az uniós felhasználóknak a módosítások megértéséhez és az azokhoz való alkalmazkodáshoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/01/apple-announces-changes-to-ios-safari-and-the-app-store-in-the-european-union/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZAz Apple a digitális piacokról szóló törvénynek való megfelelés érdekében változtatásokat vezet be az iOS, a Safari és az App Store rendszerében az EU-ban</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sakkfigurák újratervezett geometriai támadási irányok]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy Twitter-felhasználó megtalálta a módját annak, hogy a sakkfigurákat geometriai alakzatokkal alakítsa át a támadási irányok ábrázolására.</li>
<li>Ez a felfedezés a sakkfigurák hagyományos kialakításának friss és kreatív változatát kínálja.</li>
<li>A tisztán geometriai formák használatával az új sakkfigurák vizuálisan érdekes és intuitív módon teszik érthetővé a támadási irányokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/graycrawford/status/1750225562281632048</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZSakkfigurák újratervezett geometriai támadási irányok</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Ingenuity Mars helikopter küldetése a lapát sérülése miatt ér véget]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A NASA Ingenuity Mars Helicoptere sikeresen befejezte küldetését, miután közel három év alatt 72 repülést teljesítve túlteljesítette az eredetileg kitűzött 30 nap alatt öt repülést.</li>
<li>A helikopter rotorlapátjai megsérültek a legutóbbi leszállás során, és már nem repülőképes.</li>
<li>Az Ingenuity a NASA Perseverance marsjárójának technológiai bemutatójaként és légi felderítőjeként szolgált, megmutatva, hogy a Marsra való hajtott és irányított repülés lehetséges az olyan kihívások ellenére, mint például a marsi tél során fellépő áramellátási problémák. Az Ingenuity csapata most az utolsó teszteket végzi el, és letölti a fennmaradó adatokat, hogy hivatalosan is lezárja a küldetést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nasa.gov/news-release/after-three-years-on-mars-nasas-ingenuity-helicopter-mission-ends/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZA Ingenuity Mars helikopter küldetése a lapát sérülése miatt ér véget</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faircamp: Bandcamp eladása után ingyenes és testreszabható alternatív platform a zenészek számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Faircamp egy ingyenes alternatív platform a zenészek számára, miután a Songtradr felvásárolta a Bandcampet.</li>
<li>Ez egy statikus oldalgenerátor, amelyet a zenészek saját maguk üzemeltethetnek, és amely testreszabási és fizetési lehetőségeket biztosít az albumok és zeneszámok számára.</li>
<li>A Faircamp pozitív visszajelzéseket kapott a zenei közösségtől, és néhány művész a RadioFreeFedi infrastruktúráját használja saját Faircamp-oldalaik üzemeltetéséhez, ami ígéretes alternatívát jelent a zenészek támogatására a Fediverse-ben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wedistribute.org/2023/11/introducing-faircamp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZFaircamp: Bandcamp eladása után ingyenes és testreszabható alternatív platform a zenészek számára</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft 1900 alkalmazottat szüntet meg az Activision Blizzardnál és az Xboxnál]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft 1900 munkahelyet szüntet meg, ami a játékipari részlegének mintegy 8%-át jelenti, beleértve az Activision Blizzard és az Xbox alkalmazottait is, miután nemrégiben felvásárolta az Activision Blizzardot.</li>
<li>Az elbocsátások az Xbox és a ZeniMax alkalmazottait érintik, és a Blizzard elnöke, Mike Ybarra is távozik a cégtől.</li>
<li>A projektek, köztük a Blizzard túlélőjátékának törlése is része az átszervezésnek. Más játékgyártó cégek is hasonló leépítéseket hajtanak végre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/1/25/24049050/microsoft-activision-blizzard-layoffs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZA Microsoft 1900 alkalmazottat szüntet meg az Activision Blizzardnál és az Xboxnál</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Out-of-Bounds írási sebezhetőség javítva a rhboot / shim szoftverben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az összefoglaló egy kódproblémával foglalkozik a rhboot / shim szoftverprojektben.</li>
<li>A probléma a HTTP fejlécek helytelen megbízhatóságából adódik a fájllehívás során, ami egy korlátokon kívüli írási sebezhetőséget eredményez.</li>
<li>Egy javítást hajtottak végre, amely megakadályozza, hogy a puffer meghaladja a kiosztott méretet, és ezzel megoldja a sebezhetőséget.</li>
<li>A problémát Bill Demirkapi fedezte fel a Microsoft Security Response Center munkatársa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rhboot/shim/commit/0226b56513b2b8bd5fd281bce77c40c9bf07c66d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZOut-of-Bounds írási sebezhetőség javítva a rhboot / shim szoftverben</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Könnyen hozzáférhető elektronikus kiadványok bármilyen eszközön]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A hordozható EPUB-ok olyan elektronikus kiadványok, amelyeket úgy terveztek, hogy könnyen hozzáférhetőek és hordozhatóak legyenek különböző eszközökön.</li>
<li>Az EPUB a digitális könyvek és írásos tartalmak általánosan használt formátuma, mivel kompatibilis a különböző eszközökkel.</li>
<li>Az EPUB-ok olyan funkciókat kínálnak, mint az átfutó szöveg és az állítható betűméret, amelyek javítják a felhasználók olvasási élményét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willcrichton.net/notes/portable-epubs/#epub-content%2FEPUB%2Findex.xhtml$</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZKönnyen hozzáférhető elektronikus kiadványok bármilyen eszközön</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az OpenAI új beágyazási modelleket és API frissítéseket mutat be]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az OpenAI új beágyazási modelleket indított, köztük kisebb és nagyobb változatokat, valamint frissítette a GPT-4 Turbo és GPT-3.5 Turbo modelleket.</li>
<li>Az új modellek nagyobb teljesítményt és alacsonyabb árakat kínálnak.</li>
<li>Az OpenAI bevezette a továbbfejlesztett API-kulcsok kezelését és a használat megértését, lehetővé téve a fejlesztők számára a jogosultságok kiosztását és a használat nyomon követését kulcsszinten. Emellett egy frissített moderálási modellt is kiadtak a káros szövegek azonosítására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/new-embedding-models-and-api-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZAz OpenAI új beágyazási modelleket és API frissítéseket mutat be</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japán precíziós holdraszállója célba ért, de fejjel lefelé landolt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A SLIM nevű japán holdi küldetés sikeresen landolt a Hold felszínén, de fejjel lefelé, mivel napelemes akkumulátoraival rossz irányba nézett, és nem tudott energiát termelni.</li>
<li>Van remény arra, hogy a szonda újra fel tud töltődni, amint a Hold belép a napszakba.</li>
<li>Ez a küldetés jelzi, hogy Japán az ötödik országként jutott el a Holdra, és jelentős eredménynek számít a japán űrtechnológia számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-japan-craft-successful-pin-moon.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZJapán precíziós holdraszállója célba ért, de fejjel lefelé landolt</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trail of Bits és a Python kriptográfiai hatóság kiadja az X.509 útvonal-érvényesítési algoritmus implementációját Python fejlesztők számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Trail of Bits és a Python Cryptographic Authority kifejlesztette a cryptography-x509-verificationt, az X.509 útvonal-érvényesítési algoritmus gyors és memóriabiztos implementációját Rustban.</li>
<li>Ez az implementáció alternatívát nyújt az OpenSSL X.509 API-ival szemben a tanúsítványok ellenőrzésére olyan protokollokban, mint a TLS, és beépült a Cryptography kiadványsorozatba, hogy a Python fejlesztők is használhassák.</li>
<li>A Trail of Bits létrehozta az x509-limbo-t is, egy tesztvektor- és harness-csomagot, amelyet a különböző X.509 útvonal-érvényesítési implementációk megfelelőségének és viselkedésének értékelésére terveztek, azzal a céllal, hogy növelje a Python-ökoszisztéma biztonságát és hozzájáruljon a nyílt forráskódú közösséghez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.trailofbits.com/2024/01/25/we-build-x-509-chains-so-you-dont-have-to/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZTrail of Bits és a Python kriptográfiai hatóság kiadja az X.509 útvonal-érvényesítési algoritmus implementációját Python fejlesztők számára</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A HPV-vakcinával kapcsolatos tanulmány szerint a 14 év alatti, teljesen beoltott nőknél nulla méhnyakrákos esetet találtak.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy nemrégiben Skóciában végzett vizsgálat kimutatta, hogy az 1988-1996 között született és 12-13 éves korukban HPV ellen teljes mértékben beoltott nőknél nulla méhnyakrákos eset fordult elő.</li>
<li>Ez az első olyan országos vizsgálat, amely hosszú időn keresztül követte a nők egy csoportját, és nem talált méhnyakrákot, ami a HPV elleni vakcina hatékonyságát bizonyítja.</li>
<li>A tanulmány kiemeli az időben történő oltás fontosságát, és azt sugallja, hogy még a 14-22 éves kor közötti oltás is jelentősen csökkenti a méhnyakrák kockázatát. Fontos azonban megjegyezni, hogy más, a vakcina által nem érintett HPV-törzsek is okozhatnak méhnyakrákot. A folyamatos szűrés a korai felismerés érdekében kulcsfontosságú.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/01/25/hpv-vaccine-prevent-cervical-cancer-cervarix-gardasil-study/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZA HPV-vakcinával kapcsolatos tanulmány szerint a 14 év alatti, teljesen beoltott nőknél nulla méhnyakrákos esetet találtak.</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Windows NT szinkronizáló illesztőprogramja jelentős teljesítményjavulást eredményez a Linux-játékokban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Zeb Figura a CodeWeavers-től javasolt egy Windows NT szinkronizációs primitív illesztőprogramot, hogy növelje a Windows alkalmazások és játékok Linuxon történő futtatásának teljesítményét Wine/Proton használatával.</li>
<li>A javasolt illesztőprogram közvetlenül a Linux kernelben valósítaná meg az NT szinkronizációs primitíveket, kiküszöbölve az RPC szükségességét és növelve a teljesítményt.</li>
<li>Az első tesztek ígéretes teljesítménynövekedést mutattak különböző játékokban, bár a konkrét javulás a hardver- és szoftverbeállításoktól függően változhat.</li>
<li>Ha az illesztőprogramot jóváhagyják és bevezetik, jelentősen javíthatja a játékteljesítményt Linuxon, beleértve a hamarosan megjelenő Steam Decket Wine és Proton segítségével.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamingonlinux.com/2024/01/proposed-windows-nt-sync-driver-brings-big-wine-proton-performance-improvements/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZA Windows NT szinkronizáló illesztőprogramja jelentős teljesítményjavulást eredményez a Linux-játékokban</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Merkle CRDT-k variációinak feltárása: DAG-ok és keresőfák]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Merkle konfliktusmentes replikált adattípusok (CRDT) két típusát vizsgálja: Merkle-DAG CRDT-ket és Merkle Search Tree CRDT-ket.</li>
<li>A Merkle-DAG CRDT-k egy irányított aciklikus gráfot használnak az egyidejű frissítések tárolására és a replikák közötti szinkronizálási sávszélesség minimalizálására.</li>
<li>A Merkle Search Tree CRDT-k a kulcsok rendezett halmazát egy önegyensúlyozó és egyedi fa szerkezetben tartják fenn. A cikk kitér a Merkle CRDT-k és a Git közötti hasonlóságokra, valamint az összetehető CRDT-k megvalósításának lehetőségeire is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://interjectedfuture.com/crdts-turned-inside-out/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZA Merkle CRDT-k variációinak feltárása: DAG-ok és keresőfák</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az EFF és 110 nem kormányzati szervezet figyelmeztet, hogy az ENSZ kiberbűnözés elleni szerződése veszélyezteti az emberi jogokat és a magánéletet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Electronic Frontier Foundation (EFF) 110 nem kormányzati szervezettel együttműködve adta hangot aggodalmainak az ENSZ számítógépes bűnözés elleni szerződés tervezetével kapcsolatban.</li>
<li>Úgy vélik, hogy a szerződés jelenlegi változata nem védi kellőképpen az emberi jogokat, és a megfigyelés eszközévé vált.</li>
<li>Az EFF felszólítja az államokat, hogy utasítsák el a szerződést, hacsak nem történik jelentős változtatás, és jelen lesz a január 29. és február 10. közötti záró ülésen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2024/01/eff-and-more-100-ngos-set-non-negotiable-redlines-ahead-un-cybercrime-treaty</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-26T00:00:00.000ZAz EFF és 110 nem kormányzati szervezet figyelmeztet, hogy az ENSZ kiberbűnözés elleni szerződése veszélyezteti az emberi jogokat és a magánéletet</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Zed kódszerkesztő nyílt forráskódúvá válik, hangsúlyt fektet az együttműködésre]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Zed, egy kódszerkesztő program, nyílt forráskódú projektté alakult át, hogy továbbfejlessze a terméket és bekapcsolódjon a programozói közösségbe.</li>
<li>A Zed már elérhető a GitHubon copyleft és Apache 2 licencek alatt, így a fejlesztők hozzáférhetnek a kódhoz és módosíthatják azt.</li>
<li>A vállalat a Fireside Hacks, egy valós idejű, közös kódolási funkció bevezetését tervezi, miközben integrált szolgáltatások nyújtásával és az egyes funkciók magánhasználatáért felszámított díjakkal fenntartja fenntartható üzleti modelljét. Ösztönzik a közösségi hozzájárulásokat, és útmutatót biztosítanak a részvételhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-is-now-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZA Zed kódszerkesztő nyílt forráskódúvá válik, hangsúlyt fektet az együttműködésre</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az OpenAI visszalép a kulcsfontosságú dokumentumok nyilvánosságra hozatalára tett ígéretétől, ami aggodalmakra ad okot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az OpenAI, egy nonprofit AI-kutató laboratórium megszegte ígéretét, hogy nyilvánosságra hozza a kulcsfontosságú dokumentumokat, ami aggodalmat kelt az átláthatóságával kapcsolatban.</li>
<li>A vállalatot azzal a céllal alapították, hogy bevonja a társadalmat a mesterséges intelligencia fejlesztésébe, de az OpenAI nem volt hajlandó rendelkezésre bocsátani az irányító dokumentumokat és a pénzügyi kimutatásokat.</li>
<li>A kritikusok azzal érvelnek, hogy a fokozott nyilvánosságra hozatal növelheti az ügyfelek hűségét és a szabályozói bizalmat, és a dokumentumokhoz való hozzáférés betekintést nyújthat az OpenAI sebezhetőségébe, az érdekelt felekkel, például a Microsofttal való kapcsolatába, valamint a vállalati struktúra stabilizálása érdekében végrehajtott módosításokba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-scrapped-promise-disclose-key-documents/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZAz OpenAI visszalép a kulcsfontosságú dokumentumok nyilvánosságra hozatalára tett ígéretétől, ami aggodalmakra ad okot</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A modern adománygyűjtés megértése: Egy nyílt forráskódú startup finanszírozási szimulátor bemutatása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy nyílt forráskódú eszközt fejlesztett ki, amely segít az alapítóknak jobban megérteni a modern adománygyűjtést és a lehetséges felhígulást, amelyet tapasztalhatnak.</li>
<li>Az eszköz leegyszerűsíti a startup finanszírozás megértésének folyamatát, mivel lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy a pénz utáni széfeket, árazott köröket és munkavállalói opciókat adjanak hozzá, hogy lássák a tulajdonosi jogokra gyakorolt hatást.</li>
<li>A szerző elismeri az induló finanszírozás összetettségét, beleértve a különböző típusú széfeket, az opciók elosztását, az arányos jogokat és az MFN-rendelkezéseket, és örömmel fogadja az eszköz felhasználóinak visszajelzéseit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fundingsimulator.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZA modern adománygyűjtés megértése: Egy nyílt forráskódú startup finanszírozási szimulátor bemutatása</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alaska Airlines vezérigazgatója: 737 Max gépeken laza csavarokat találtak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Alaska Airlines Boeing 737 Max 9 típusú repülőgépein meglazult csavarokat fedeztek fel egy nemrégiben bekövetkezett, majdnem katasztrófa-helyzetet követő belső ellenőrzés során.</li>
<li>A Szövetségi Légügyi Hivatal az összes Boeing Max 9-es repülőgépet repülési tilalom alá helyezte, és biztonsági vizsgálatot indított, ami járattörlésekhez és átszervezésekhez vezetett az Alaska Airlines számára.</li>
<li>Ben Minicucci, az Alaska Airlines vezérigazgatója felelősségre vonja a Boeinget a minőségellenőrzési rendszerének javításáért, és a vállalat auditáló személyzetét küldi a gyártósoron lévő repülőgépek ellenőrzésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/business/business-news/alaska-airlines-found-more-loose-bolts-boeing-737-max-9-ceo-says-rcna135316</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZAlaska Airlines vezérigazgatója: 737 Max gépeken laza csavarokat találtak</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy 8kB méretű animációs film létrehozása: A történetmesélés és az animáció kombinálása technikai korlátokkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy csapat sikeresen létrehozott egy valós idejű animációt a szigorú 8 kB-os méretkorlátozáson belül.</li>
<li>GLSL shadereket, raymarchingot és C++ kódolást használtak a vizuális megjelenítéshez, a zenéhez és az animációhoz.</li>
<li>A projekt az érzelmek közvetítésére és a történetmesélésre összpontosított apró részleteken, kameramunkán, vágáson és szinkronizáláson keresztül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ctrl-alt-test.fr/2024/how-we-made-an-animated-movie-in-8kb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZEgy 8kB méretű animációs film létrehozása: A történetmesélés és az animáció kombinálása technikai korlátokkal</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Kagi közösség elérte a 20 ezer fizető tagot, és áruház indítását tervezi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Kagi közösség jelentős mérföldkőhöz érkezett: 20 000 fizető tag, 1500 családdal a világ minden tájáról.</li>
<li>Hálája jeléül a Kagi egy áruház indítását tervezi, és az első 20 000 tagnak ingyenes Kagi pólót és matricacsomagot kínál.</li>
<li>A pólók minőségét gondosan ellenőrizték, és egy szerbiai nyomda készítette őket. A Kagi ezt a korai alkalmazókba való befektetésnek tekinti, és a tagság hosszú távú támogatása iránti elkötelezettségnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/celebrating-20k</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZA Kagi közösség elérte a 20 ezer fizető tagot, és áruház indítását tervezi</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Ollama Python és JavaScript könyvtárakat ad ki a zökkenőmentes integráció érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Megjelentek az Ollama Python és JavaScript könyvtárak, amelyek lehetővé teszik a zökkenőmentes integrációt az új és meglévő alkalmazásokba.</li>
<li>Ezek a könyvtárak hozzáférést biztosítanak az Ollama REST API különböző funkcióihoz, mint például a streaming, a multimodális képességek, a szövegkiegészítés, az egyéni modellek létrehozása és az egyéni ügyfél használata.</li>
<li>A könyvtárak a GitHubon találhatók az &quot;ollama&quot; szervezet alatt, és külön elismerésben részesülnek azok a közösségi tagok, akik különböző programozási nyelvekhez adtak könyvtárakat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.ai/blog/python-javascript-libraries</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZAz Ollama Python és JavaScript könyvtárakat ad ki a zökkenőmentes integráció érdekében</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking Xiaomi légtisztító: RFID Chip Hack]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző elmeséli tapasztalatait egy Xiaomi légtisztítóval kapcsolatban, amelynél a szűrő cseréjére vonatkozó figyelmeztetés nem volt eltávolítható.</li>
<li>Felfedeztek egy módszert a szűrő RFID-chipjének feltörésére, és a címke UID-jából generált jelszó segítségével visszaállították azt.</li>
<li>Utasításokat adunk a szűrő NFC-kompatibilis mobiltelefon használatával történő visszaállítására, valamint a kompatibilis eszközök listáját és a sikeres próbálkozást végző olvasók megjegyzéseit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unethical.info/2024/01/24/hacking-my-air-purifier/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZHacking Xiaomi légtisztító: RFID Chip Hack</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A flow állapot ereje a kódolásban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A flow-állapot egy olyan mentális állapot, amelyben teljesen összpontosítunk és elmerülünk egy feladatban, például a kódolásban.</li>
<li>A flow-állapot fokozhatja a termelékenységet, a kreativitást és a kódolás általános élvezetét.</li>
<li>A cikk három gyakorlati tippet ad a flow-állapotba való belépéshez és annak fenntartásához a kódolási munkamenetek során.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.blog/2024-01-23-good-devex-increases-productivity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZA flow állapot ereje a kódolásban</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS Free File: Adófájlok ingyenes benyújtása megbízható partnerekkel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az IRS Free File programja lehetőséget nyújt a jogosult adófizetőknek, hogy a megbízható IRS-partnerek által biztosított szoftver segítségével ingyenesen nyújtsák be szövetségi adóbevallásukat.</li>
<li>A programra való jogosultságot az életkor, a jövedelem és az államban való lakóhely határozza meg, a legtöbb adófizetőnek 79 000 dollár a korrigált bruttó jövedelemhatára.</li>
<li>A magasabb jövedelemhatárral rendelkező adófizetők a programon keresztül elérhető kitölthető nyomtatványok segítségével ingyenesen is benyújthatják a bevallásukat.</li>
<li>A program garantálja az adófizetők adatainak biztonságát, és a partnercégeknek tilos azokat az adókészítésen kívül más célokra felhasználni.</li>
<li>A mobil hozzáférés elérhető, így az adófizetők okostelefonok vagy táblagépek segítségével is benyújthatják adóbevallásukat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irs.gov/newsroom/irs-free-file-is-now-available-for-the-2024-filing-season</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZIRS Free File: Adófájlok ingyenes benyújtása megbízható partnerekkel</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A ZX Spectrum újjáélesztése: A Retro Raytracer a GO TO nyilatkozatokkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerzőt egy cikk inspirálta, és kifejlesztett egy raytracert a ZX Spectrumra, egy régi számítógépre a 80-as évekből.</li>
<li>A kód GO TO utasításokat tartalmaz, ami bizonyos olvasók számára aggasztó lehet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gabrielgambetta.com/zx-raytracer.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZA ZX Spectrum újjáélesztése: A Retro Raytracer a GO TO nyilatkozatokkal</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Amazon csomagokat célzó tehervonat-rablások emelkedése aggodalomra ad okot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az e-kereskedelem térnyerése a tehervonatokról történő rakománylopások számának növekedését eredményezte a Los Angeles-i medencében.</li>
<li>A bejelentett rakománylopási incidensek 2019 óta csaknem megduplázódtak, és a lopott áruk gyors kirakodását célozzák meg konkrét autókkal és összehangoltan.</li>
<li>A rakománylopások jelentős, az Egyesült Államokban 15-35 milliárd dollárra, világszerte pedig 50 milliárd dollárra becsült éves veszteséget okoznak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/23/magazine/train-robbery-amazon-packages.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZAz Amazon csomagokat célzó tehervonat-rablások emelkedése aggodalomra ad okot</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hogyan forradalmasította Euler a matematikát]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;How Euler Did It&quot; című online rovatot Ed Sandifer írta, amely Leonhard Euler matematikus munkáit és ötleteit mutatja be.</li>
<li>A cikkek különböző témakörökkel foglalkoznak, például számelmélettel, földrajzzal és áramlástannal.</li>
<li>A gyűjteményt az Euler Archívum az Amerikai Matematikai Társulattal együttműködve, két kötetben áll rendelkezésre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://eulerarchive.maa.org/hedi/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZHogyan forradalmasította Euler a matematikát</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az autoimmun betegségek terápiáiban elért haladás reményt ad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tudósok előrelépéseket tesznek az olyan autoimmun betegségek, mint a cukorbetegség, a lupusz és a szklerózis multiplex terápiáinak kifejlesztésében.</li>
<li>Az ígéretes megközelítések közé tartozik az antigének beadása a gazember sejteknek, a problémás sejtek szelektív eltávolítása és a mesterséges immunsejtek bevitele.</li>
<li>A navacimnek nevezett nanorészecskék és a májra irányuló antigénterápiák ígéretesnek bizonyulnak az autoimmun válaszok kikapcsolásában és a szklerózis multiplex tüneteinek visszafordításában. Emellett a kiméra autoantitest-receptor T-sejteket tartalmazó terápiák jelentős javulást mutattak lupusos és más betegségekben szenvedő betegeknél.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00169-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-25T00:00:00.000ZAz autoimmun betegségek terápiáiban elért haladás reményt ad</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Whistleblower feltárta a Boeing 737 MAX 9 gyártósor hibáit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Alaska Airlines Boeing 737 MAX 9 típusú repülőgépén a középső kijárati ajtó dugójának leválását az okozta, hogy a gyártás során négy csavart nem szereltek be - közölte a Boeing egyik alkalmazottja.</li>
<li>Az elmúlt évben a 737-es repülőgép középső törzsének ajtóinak beépítésénél nagyszámú szabálytalanságot találtak, ami gyártási problémákra utalhat.</li>
<li>A problémák a kiszervezett repülőgép-alkatrészekhez kapcsolódhatnak, amelyek a gyártósorra való megérkezéskor hibásak, ami arra utal, hogy a vállalkozás bizonyos részein belül minőségellenőrzési és kulturális problémák merülhetnek fel. A probléma mértéke és az, hogy elszigetelt vagy rendszerszintű-e, továbbra sem világos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://viewfromthewing.com/boeing-whistleblower-production-line-has-enormous-volume-of-defects-bolts-on-max-9-werent-installed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZWhistleblower feltárta a Boeing 737 MAX 9 gyártósor hibáit</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YAML templating vs JSON generálása: Jobb megközelítés a konfigurációkezeléshez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző kritizálja a YAML templating gyakorlatát, és a jobb konfigurációkezelés érdekében a JSON használatát javasolja helyette.</li>
<li>Azzal érvelnek, hogy a YAML templating a konfiguráció összetettségének növekedésével kihívást jelent, különösen az opcionális mezők és az egymásba ágyazott struktúrák esetében.</li>
<li>A szerző bemutatja a Jsonnetet mint megoldást, kiemelve annak képességét a JSON konfiguráció könnyed generálására, valamint az opcionális mezők és az egymásba ágyazott struktúrák hatékonyabb kezelésére.</li>
<li>Megemlítik a Jsonnet használatát is a kr8 eszközükben a Kubernetes fürtök egyszerűsített konfigurációkezeléséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leebriggs.co.uk/blog/2019/02/07/why-are-we-templating-yaml</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZYAML templating vs JSON generálása: Jobb megközelítés a konfigurációkezeléshez</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Framework Laptop 16: Nagyszerű Linux-támogatás és testreszabhatóság pozitív értékeléseket kapott]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Framework Laptop 16 pozitív kritikákat kap a Linux erős támogatásáról, a nagy teljesítményről és a testreszabható lehetőségekről.</li>
<li>Az AMD Ryzen 7040HS processzorral rendelkezik a nagyobb teljesítmény érdekében, és különböző frissítési lehetőségeket kínál.</li>
<li>A laptop tervezési fájljai nyílt forráskódúak, és kompatibilis a modern Linux disztribúciókkal. Azonban kissé nehezebb, és néhány I/O port befolyásolhatja a karcsú dizájnt. Az árazás a barkácsmodell 1399 dollárról indul, az előre összeállított változat pedig 1699 dollárról. Összességében a laptopot dicsérik a funkciói és a kijelző minősége miatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/framework-laptop-16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZA Framework Laptop 16: Nagyszerű Linux-támogatás és testreszabhatóság pozitív értékeléseket kapott</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godot Engine ingyenes Nintendo Switch portot kínál]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Godot Engine kiadta motorjának ingyenes portját kifejezetten Nintendo Switch fejlesztők számára.</li>
<li>A port kompatibilis a Godot Engine bizonyos verzióival, és alapvető funkciókat kínál, bár nem támogatja a C# vagy a GDNative/GDExtension nyelvet.</li>
<li>Bár a port nem túlságosan optimalizált, alkalmas kisebb és közepes méretű játékprojektekhez. Az érdeklődő fejlesztők a Nintendo fejlesztői portálon keresztül kérhetnek hozzáférést, és bátorítjuk őket, hogy keressék a közösség támogatását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rawrlab.com/godot_nintendo_switch_free_port.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZGodot Engine ingyenes Nintendo Switch portot kínál</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az élet egy várható fázisátalakulás az Univerzumban?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tanulmány az élet új definícióját mutatja be, amely a katalitikus lezárás, a korlátozó lezárás és a térbeli lezárás fogalmán alapul.</li>
<li>A szerzők matematikai elméleteket kombinálva azt állítják, hogy az élet a fejlődő világegyetem fázisátmeneteként várható.</li>
<li>A tanulmány új megközelítéseket javasol az anyagcserék filogenezisének tanulmányozására, az exobolygókon lévő élet keresésére és a kezdetleges élet kialakulásának kísérleti feltárására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.09514</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZAz élet egy várható fázisátalakulás az Univerzumban?</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Mozilla új Firefox Linux csomagja Ubuntu és Debian alapú disztribúciókhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Mozilla egy új Firefox csomagot dobott piacra, amelyet kifejezetten Linuxra terveztek, beleértve az Ubuntut, a Debiant és más Debian-alapú disztribúciókat.</li>
<li>A csomagot a Mozilla készíti és támogatja, ami jobb teljesítményt és gyorsabb frissítéseket biztosít.</li>
<li>A felhasználók közvetlenül a Mozilla weboldaláról tölthetik le a csomagot, amely alkalmazkodóképességet és zökkenőmentes integrációt biztosít a Firefox kiadási folyamatába.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/products/4-reasons-to-try-mozillas-new-firefox-linux-package-for-ubuntu-and-debian-derivatives/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZA Mozilla új Firefox Linux csomagja Ubuntu és Debian alapú disztribúciókhoz</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A génterápia lehetővé teszi a 11 éves fiú hallását, ami megnyitja az utat a veleszületett süketség kezelése előtt.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy 11 éves fiú, Aissam Dam lett az első ember az Egyesült Államokban, aki veleszületett süketségére génterápiát kapott.</li>
<li>A génterápia kifejezetten az otoferlin gén mutációját célozza, amely világszerte körülbelül 200 000 embert érint.</li>
<li>Aissam kezelése sikeres volt, így először hallott újra.</li>
<li>Ez a tanulmány kikövezheti az utat a veleszületett süketség más formáinak génterápiái számára.</li>
<li>A kutatók február 3-án mutatták be az úttörő kísérlet adatait.</li>
<li>A terápia során új otoferlin-géneket fecskendeznek a kényes csigahártyába, ami kihívást jelentő folyamatnak bizonyult.</li>
<li>Bár a cochleáris implantátumok az otoferlin siketség standard beavatkozásai, nem nyújtanak olyan minőségű hangot, mint a génterápia.</li>
<li>Aissam kezelésének sikere lehetővé tette, hogy a vizsgálatot fiatalabb gyermekekre is kiterjesszék.</li>
<li>Ha a génterápiák hatásosnak és biztonságosnak bizonyulnak, a süketség egyéb genetikai okaira irányuló génterápiák is nagyobb érdeklődésre tarthatnak számot.</li>
<li>A siket közösségen belüli szkepticizmus miatt azonban nehéz volt megfelelő jelölteket találni a terápiára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/23/health/deaf-gene-therapy.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZA génterápia lehetővé teszi a 11 éves fiú hallását, ami megnyitja az utat a veleszületett süketség kezelése előtt.</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az FBI széffoglalását alkotmányellenesnek ítélte a fellebbviteli bíróság]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy szövetségi fellebbviteli bíróság megállapította, hogy az FBI megsértette a negyedik alkotmánymódosítást, amikor a megfelelő protokoll betartása nélkül kutatta át és foglalta le több mint 700 széf tartalmát.</li>
<li>A bíróság megállapította, hogy az FBI túllépte a parancs hatályát azzal, hogy &quot;bűnügyi házkutatást vagy lefoglalást&quot; hajtott végre, és a megszerzett információkat további parancsok megszerzésére használta fel.</li>
<li>Az ítélet kiemeli a szövetségi elkobzási törvények reformjának szükségességét, és hangsúlyozza a negyedik módosítás jelentőségét az egyének jogainak védelmében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/01/23/appeals-court-fbis-safe-deposit-box-seizures-violated-fourth-amendment/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZAz FBI széffoglalását alkotmányellenesnek ítélte a fellebbviteli bíróság</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fedezze fel a víziút-kapcsolatokat a WaterwayMap.org segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A WaterwayMap.org egy olyan weboldal, amely a vízi utak összekapcsolódását mutatja be az OpenStreetMap térképen.</li>
<li>A felhasználóknak lehetőségük van a térkép hossz szerinti szűrésére és a JOSM vagy az iD segítségével történő szerkesztésre.</li>
<li>A térképadatokat az OpenStreetMap közreműködőitől kapjuk, és a felhasználók jelenthetik a felmerülő problémákat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waterwaymap.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZFedezze fel a víziút-kapcsolatokat a WaterwayMap.org segítségével</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tanulmány: A teherautók és terepjárók magasabb motorházteteje növeli a gyalogosok halálozását]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy nemrégiben készült tanulmány szerint az amerikai teherautók és terepjárók motorháztetejének magassága összefügg a gyalogosok halálos áldozatainak számával.</li>
<li>A 2016-2021 közötti baleseti adatok elemzése azt mutatja, hogy a pickupok és a terepjárók motorházteteje lényegesen magasabb, mint a hagyományos személygépkocsiké, ami veszélyesebbé teszi őket a gyalogosokra nézve.</li>
<li>A tanulmány arra is rámutat, hogy a gyalogosok nagyobb valószínűséggel halnak meg a kisteherautók és terepjárók baleseteiben, mint a furgonok és személygépkocsik esetében, ami rávilágít a nagyobb járművek hatására a gyalogosok halálozási arányának növekedésére az Egyesült Államokban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/cars/2024/01/higher-vehicle-hoods-significantly-increase-pedestrian-deaths-study-finds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZTanulmány: A teherautók és terepjárók magasabb motorházteteje növeli a gyalogosok halálozását</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homokóra diffúziós transzformátor: nagy felbontású képgenerálás méretarányosan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Hourglass Diffusion Transformer (HDiT) egy új képgeneráló modell, amely nagy felbontásokon közvetlenül a pixel-térben képes képezni.</li>
<li>A HDiT ötvözi a konvolúciós U-hálók hatékonyságát a transzformátorok skálázhatóságával, ami lenyűgöző teljesítményt eredményez az ImageNet-en, és új csúcsot állít fel a diffúziós modellek terén az FFHQ-n nagy felbontás mellett.</li>
<li>A modell más modellekkel összehasonlítva hatékony skálázást mutat a számítási költségek tekintetében, és a szerzők generált mintákat biztosítanak az értékeléshez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowsonkb.github.io/hourglass-diffusion-transformers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZHomokóra diffúziós transzformátor: nagy felbontású képgenerálás méretarányosan</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért kihívás a gépi tanulás?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A gépi tanulás kihívást jelentő terület, mivel összetett algoritmusok és modellek megvalósítását és hibakeresést igényel.</li>
<li>A gépi tanulási algoritmusok hibakeresése nehezebb, mint a hagyományos szoftverfejlesztés, mivel a modellben és az adatokban lévő hibákkal kell foglalkozni.</li>
<li>A gépi tanulásban a hibakeresési ciklusok hosszabb ideig tarthatnak, ami késedelmet okoz a javításokkal kapcsolatos visszajelzésekben. A problémák azonosításához és javításához szükséges intuíció kifejlesztése kulcsfontosságú ezen a területen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.stanford.edu/~zayd/why-is-machine-learning-hard.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZMiért kihívás a gépi tanulás?</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az NSA titkos tilalma a Furby-ról kiderült: Aggodalmak Spy Device Capabilities]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az NSA nemrégiben nyilvánosságra hozta a Furby játék 1990-es évek végi betiltására vonatkozó dokumentumokat, mivel azt gyanította, hogy azt megfigyelési eszközként lehet felhasználni.</li>
<li>A közzétett dokumentumok, amelyekhez az információszabadságról szóló törvény alapján jutottak hozzá, belső beszélgetéseket, a tilalmat ismertető feljegyzést és az incidensről beszámoló médiaforrások listáját tartalmazzák.</li>
<li>A dokumentumok mostantól nyilvánosan hozzáférhetőek és online is megtalálhatók, bár a fizetős tagok korlátlan hozzáférést kapnak, míg az ingyenes tagok heti összefoglalót kapnak a hírekről.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/these-are-the-notorious-nsa-furby-documents-showing-spy-agency-freaking-out-about-childrens-toy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-24T00:00:00.000ZAz NSA titkos tilalma a Furby-ról kiderült: Aggodalmak Spy Device Capabilities</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az FTC megtiltja a TurboTaxnak az "ingyenes" reklámozást]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az adott szövegek az adatok széles skáláját tartalmazzák, többek között CSS kódrészleteket, konfigurációs beállításokat, rekláminformációkat, szabályozási intézkedéseket, JavaScript kódrészleteket, valamint a TurboTaxról és a Szövetségi Kereskedelmi Bizottságról szóló híreket.</li>
<li>Minden egyes információ meghatározott célt szolgál, és a kontextusától függően saját funkcionalitással rendelkezik.</li>
<li>A szövegek változatos és releváns információkat nyújtanak a TurboTax és a Szövetségi Kereskedelmi Bizottsággal kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/01/22/business/ftc-turbotax-free-services/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZAz FTC megtiltja a TurboTaxnak az &quot;ingyenes&quot; reklámozást</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modder újra Game Boy Advance játékok segítségével crash hangok]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy modder talált egy technikát, amellyel működőképes Game Boy Advance-játékokat lehet fejleszteni az eredeti játékok ütközéshangjainak rögzítésével és a hanghullámformák elemzésével.</li>
<li>A modder a folyamat során kihívásokkal nézett szembe, de végül sikerült újraalkotnia a játékadatokat, így egy tökéletesen pontos ROM-ot kapott.</li>
<li>A létrehozott ROM lejátszható fizikai Game Boy Advance hardveren, így izgalmas módon élheted át újra a klasszikus játékélményeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gaming/2024/01/modder-recreates-game-boy-advance-games-using-the-audio-from-crash-sounds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZModder újra Game Boy Advance játékok segítségével crash hangok</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Instagram bevezeti a "Notes Prompts" funkciót a felhasználók elkötelezettségének ösztönzése érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Instagram elindított egy új funkciót &quot;Notes Prompts&quot; néven, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy emlékeztetőket vagy felszólításokat küldjenek barátaiknak.</li>
<li>Ennek a funkciónak az a célja, hogy a barátokat arra ösztönözze, hogy válaszoljanak az üzenetekre vagy bejegyzésekre.</li>
<li>A felhasználók a &quot;Notes Prompts&quot; segítségével biztosíthatják, hogy üzeneteik vagy bejegyzéseik figyelmet és elkötelezettséget kapjanak barátaiktól.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neowin.net/news/meta-now-lets-eu-users-unlink-their-facebook-messenger-and-instagram-accounts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZAz Instagram bevezeti a &quot;Notes Prompts&quot; funkciót a felhasználók elkötelezettségének ösztönzése érdekében</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker News most már támogatja az IPv6 kapcsolatot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A felhasználó böngészője most IPv6-on keresztül csatlakozik a Hacker News-hoz, amit az azonos ASN-hez (M5 Computer Security) tartozó IPv4 és IPv6 címek jelenléte is jelez.</li>
<li>A felhasználó örül, hogy átirányították a Hacker Newsra, és reméli, hogy nem jut ugyanarra a sorsra, mint a Reddit, amelyet korábban kikapcsoltak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39099065</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZHacker News most már támogatja az IPv6 kapcsolatot</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szabad hozzáférés feloldása: Kezdje el a bejelentkezést]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Login Start free&quot; kifejezés egy ingyenes bejelentkezési lehetőség meglétét sugallja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lightning.ai/lightning-ai/studios/code-lora-from-scratch?view=public&amp;section=all</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZA szabad hozzáférés feloldása: Kezdje el a bejelentkezést</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Cseh Köztársaság 2032. június 6-át jelölte meg az IPv4 szolgáltatások végdátumaként]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Cseh Köztársaság kormánya jóváhagyta a DNSSEC és az IPv6 technológiák bevezetésének tervét az államigazgatásban.</li>
<li><ol start="2032">
<li>június 6-tól kezdve az ország nem fog többé IPv4-alapú szolgáltatásokat nyújtani.</li>
</ol>
</li>
<li>Erre az átállásra az eszközök és szolgáltatások növekvő száma miatt van szükség, mivel az IPv4-címek már nem elegendőek, míg az IPv6 szinte korlátlan számú címet kínál.</li>
<li>A visszaszámlálás az IPv4 végéig 3056 nap, 13 óra, 57 perc és 16 másodperc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://konecipv4.cz/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZA Cseh Köztársaság 2032. június 6-át jelölte meg az IPv4 szolgáltatások végdátumaként</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winlator: Windows alkalmazások futtatása Androidon Wine és Box86/Box64 segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Winlator egy Android alkalmazás, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy Windows alkalmazásokat futtassanak Wine és Box86/Box64 használatával.</li>
<li>A projekt a ptitSeb és a Wine fejlesztőinek közreműködésével készült.</li>
<li>A Winlator legújabb verziója letölthető a BrunoSX által védett hivatalos weboldalról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://winlator.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZWinlator: Windows alkalmazások futtatása Androidon Wine és Box86/Box64 segítségével</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elterelés: A Git következő generációs felhő-natív alternatívája]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Diversion egy felhő-natív verziókezelő rendszer, amelyet a Git skálázhatósági és komplexitási problémáinak megoldására terveztek.</li>
<li>Célja, hogy megőrizze a Git elágazási és összevonási képességeit, miközben valós idejű együttműködést és kompatibilitást kínál a Git tárolókkal.</li>
<li>A Diversion jelenleg nyílt béta-verzióban van, és a jövőben nyílt forráskódú változatban fog megjelenni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39088551</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZElterelés: A Git következő generációs felhő-natív alternatívája</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az űrhajós kétségbeesése a Föld körüli pályán: Fenyegetőzik, hogy az űrben marad]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Taylor Wang, az első kínai születésű ember, aki az űrbe repült, jelentős kudarcot szenvedett, amikor a Space Shuttle űrrepülőgépen végzett kísérlete nem működött.</li>
<li>Kezdetben megtagadták tőle a kísérlet hibaelhárításának és javításának lehetőségét, ami arra késztette, hogy megfenyegesse, nem tér vissza a Földre.</li>
<li>Ez az eset rávilágít a mikrogravitációban tudományos kísérleteket végző, nem NASA űrhajósok és hasznos teherrel foglalkozó szakemberek nehézségeire, és ma is aktuális, mivel a kereskedelmi űrrepülés több ember számára nyit utat a világűr felfedezéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/space/2024/01/solving-a-nasa-mystery-why-did-space-shuttle-commanders-lock-the-hatch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZAz űrhajós kétségbeesése a Föld körüli pályán: Fenyegetőzik, hogy az űrben marad</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gépi tanulási mérnöki nyitott könyv: Nyelvi és multimodális modellek képzésének átfogó forrása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Machine Learning Engineering Open Book a nagyméretű nyelvi modellek és multimodális modellek képzéséhez szükséges módszerek és erőforrások átfogó gyűjteménye.</li>
<li>Műszaki anyagokat, többek között szkripteket és parancsokat tartalmaz, amelyek kifejezetten az LLM/VLM modellekkel dolgozó mérnökök és üzemeltetők képzésére szolgálnak.</li>
<li>A könyv megosztja a szerző tapasztalatait a nyílt forráskódú modellek képzéséről, kitérve a hardverkomponensekre, a teljesítményoptimalizálásra, a SLURM működtetésére, a fejlesztési hibakeresésre és egyéb különféle forrásokra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stas00/ml-engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZGépi tanulási mérnöki nyitott könyv: Nyelvi és multimodális modellek képzésének átfogó forrása</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Véletlenszerű felfedezések: Mesterséges édesítőszerek és az új édesítőszerek keresése: Mesterséges édesítőszerek és az új édesítőszerek keresése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a mesterséges édesítőszerek véletlen felfedezéseit vizsgálja, és kérdéseket vet fel az új édesítőszerek létrehozásának folyamatával kapcsolatban.</li>
<li>Megvizsgálja az édes ízek iránti preferenciánk okait, és azt sugallja, hogy az alacsony kalóriatartalmú édesítőszerek nem feltétlenül léteznek természetes úton.</li>
<li>A vita rávilágít a vegyészek anyagkóstolásának lehetséges kockázataira és a gyógyszerkutatási módszerek korlátaira is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/oA23zoEjPnzqfHiCt/there-is-way-too-much-serendipity</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZVéletlenszerű felfedezések: Mesterséges édesítőszerek és az új édesítőszerek keresése: Mesterséges édesítőszerek és az új édesítőszerek keresése</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arno A. Penzias, 90 éves Nobel-díjas fizikus megerősítette az ősrobbanás elméletét]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>90 éves korában elhunyt Arno A. Penzias Nobel-díjas fizikus.</li>
<li>A kozmikus mikrohullámú háttérsugárzás 1964-es felfedezésével megerősítette az ősrobbanás elméletét.</li>
<li>Penzias váratlan felfedezése sorsfordító pillanatot jelentett a kozmológiában, amely filozófiai területből a megfigyeléses kutatás által vezérelt területre váltott át.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/22/science/space/arno-a-penzias-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZArno A. Penzias, 90 éves Nobel-díjas fizikus megerősítette az ősrobbanás elméletét</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A felhőköltség-optimalizálás automatizálása 150 ezer dollár/év megtakarítást eredményez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző hangsúlyozza a felhőköltség-optimalizálás jelentőségét, és bemutat egy megoldást a Lambda, a Step Functions és az EventBridge felhasználásával.</li>
<li>A rendszer automatizálja az olyan feladatokat, mint az erőforrások használaton kívüli leállítása, a biztonsági házirendek végrehajtása és az erőforrások automatikus leállítása.</li>
<li>A megoldás azt állítja, hogy 70%-os csökkenést ért el a nem termelési költségekben, és az előrejelzések szerint évi 150 ezer USD megtakarítást eredményez. A jövőbeli tervek között szerepel az összetettebb munkaterhelések, például a Kubernetes kezelése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuananh.net/2024/01/21/cloud-cost-optimization-at-scale-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZA felhőköltség-optimalizálás automatizálása 150 ezer dollár/év megtakarítást eredményez</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Csalással és adatmanipulációval kapcsolatos vádak a Harvard Dana-Farber Rákkutató Intézetben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Harvard Egyetem Dana-Farber Rákkutató Intézetében végzett rákkutatás során adatmanipulációval és hivatali visszaéléssel kapcsolatos vádak merültek fel.</li>
<li>Az adathamisítás és a csalárd gyakorlatok konkrét eseteit azonosították.</li>
<li>Egyes kutatók hitelességét és hozzáértését megkérdőjelezik, és e vádak következtében számos visszavonásra és helyesbítésre került sor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forbetterscience.com/2024/01/02/dana-farberications-at-harvard-university/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-23T00:00:00.000ZCsalással és adatmanipulációval kapcsolatos vádak a Harvard Dana-Farber Rákkutató Intézetben</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flipper Zero: Sokoldalú multifunkciós eszköz hackerek és geekek számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Flipper Zero egy hordozható multi-tool eszköz, amelyet pentesterek és geekek számára terveztek, és amely testreszabási és nyílt forráskódú képességeket kínál digitális rendszerek, például rádióprotokollok, beléptető rendszerek és hardverek feltöréséhez.</li>
<li>A készülék 1,4&quot;-os monokróm LCD-kijelzővel, 5 gombos irányjelzővel és különböző csatlakozási lehetőségekkel, például Bluetooth, NFC és infravörös.</li>
<li>Az eszköz képes RFID-kártyákat olvasni és emulálni, rendelkezik microSD-kártya foglalattal a tároláshoz, és önállóan vezérelhető, illetve a fejlett funkciókhoz számítógéphez vagy okostelefonhoz csatlakoztatható, ami élvezetesebbé és kényelmesebbé teszi a hardverek feltárását és fejlesztését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flipperzero.one</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZFlipper Zero: Sokoldalú multifunkciós eszköz hackerek és geekek számára</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A NASA kommunikációs zavarok közepette újra kapcsolatba lépett a marsi mini-helikopterrel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A NASA sikeresen helyreállította a kapcsolatot a Marson lévő minihelikopterével, miután megszakadt a kommunikáció.</li>
<li>A megadott CSS-kódot a weboldal különböző elemeinek, például a funkciók, a morzsák, a tényellenőrző üzenetek és a csúszó menü stílusához használják.</li>
<li>A kód biztosítja a weboldalak egységes vizuális megjelenését, és a reszponzív tervezéshez médiakérdéseket is tartalmaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-nasa-regains-contact-mini-helicopter.amp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZA NASA kommunikációs zavarok közepette újra kapcsolatba lépett a marsi mini-helikopterrel</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jelszóra vonatkozó korlátozások: Kerülje a kijelölést, beszúrást, frissítést, törlést, eltávolítást.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ez az oldal a digitális személyazonosság jelszavának visszaállítására szolgál.</li>
<li>A felhasználóknak meg kell adniuk személyes adataikat és felhasználónevüket a jelszó visszaállításához.</li>
<li>A jelszónak erősnek kell lennie, és meghatározott kritériumoknak kell megfelelnie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://id.uni-lj.si/DigitalnaIdentiteta/PonastavitevGesla?culture=en-GB</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZJelszóra vonatkozó korlátozások: Kerülje a kijelölést, beszúrást, frissítést, törlést, eltávolítást.</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-3.5 sebezhetőség: Hibásan írt kifejezés hibaüzenetet okoz és adatmérgezéssel kapcsolatos aggályokat vet fel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy adott kifejezés hozzáadása a válasz tetején a ChatGPT 3.5-ben következetesen hibaüzenetet vált ki.</li>
<li>Ez a hiba nem fordul elő a GPT-4 vagy a GPT-3.5 API használata esetén.</li>
<li>A hibát valószínűleg az OpenAI GPT modelljeiben használt tokenizálási folyamat okozza.</li>
<li>A konkrét kifejezés egy elírt opciós név, amely a Katalon Studio szoftver XML konfigurációs fájljaiban található.</li>
<li>A GPT-3.5 tréningjéhez használt adathalmaz kizárhatta az XML-fájlokat, így a modell nem vette észre a hibásan írt tokent, és érvénytelen válaszokat adott.</li>
<li>Ez a felfedezés aggodalomra ad okot a lehetséges adatmérgezéssel és a GPT-3.5 összefoglaló képességeinek aláásásával kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iter.ca/post/gpt-crash/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZGPT-3.5 sebezhetőség: Hibásan írt kifejezés hibaüzenetet okoz és adatmérgezéssel kapcsolatos aggályokat vet fel</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A legendás Bell Labs elhagyni készül N.J.-i otthonát, nosztalgikus emlékeket ébresztve]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az úttörő találmányairól ismert Nokia Bell Labs áthelyezi székhelyét Murray Hillből egy új technológiai központba, New Brunswickba, ami nosztalgiát vált ki a jelenlegi és korábbi alkalmazottak körében.</li>
<li>A New Brunswick-i HELIX innovációs központba való költözés, amely 2025-ben kezdődik, egy olyan korszerű kutatási és fejlesztési létesítmény létrehozását célozza, amely megfelel a Bell Labs kutatóinak igényeinek.</li>
<li>A költözés ellenére a Bell Labs nem tervezi a személyzet létszámának csökkentését, és továbbra is elkötelezett az innováció és az átalakító technológiák létrehozása mellett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nj.com/essex/2024/01/remembering-bell-labs-as-legendary-idea-factory-prepares-to-leave-nj-home.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZA legendás Bell Labs elhagyni készül N.J.-i otthonát, nosztalgikus emlékeket ébresztve</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A tudósok peptid vegyületet fejlesztenek ki a rákot tápláló fehérje célpontjává]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Kaliforniai Egyetem - Riverside kutatói olyan peptidvegyületet hoztak létre, amely a rákos sejtekben gyakran előforduló MYC fehérjét veszi célba.</li>
<li>A peptid szerkezetének módosításával a kutatók fokozták a MYC-vel való kölcsönhatási képességét, lehetővé téve, hogy erősen kötődjön a fehérjéhez.</li>
<li>Ez a fejlesztés ígéretesnek tűnik az új rákellenes kezelések kifejlesztésében, és a kutatók arra összpontosítanak, hogy javítsák a peptid sejtbe jutási képességét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-01-scientists-chaotic-protein-fueling-cancers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZA tudósok peptid vegyületet fejlesztenek ki a rákot tápláló fehérje célpontjává</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google elismeri, hogy a felhasználók követése inkognitó módban történik, az adatvédelmi állítások ellenére]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Google frissítette az inkognitó módra vonatkozó nyilatkozatát, hogy egyértelművé tegye, hogy a felhasználói adatokat továbbra is gyűjtik, a magánélet védelmére vonatkozó állítások ellenére.</li>
<li>A frissített nyilatkozat kimondja, hogy bár az ugyanazon eszközt használó mások nem látják a felhasználó tevékenységét, a meglátogatott weboldalak és a használt szolgáltatások - beleértve magát a Google-t is - továbbra is gyűjtenek adatokat.</li>
<li>Ez megerősíti a gyanút, hogy a Google még akkor is nyomon követi a felhasználók tevékenységeit, amikor azok inkognitó módban vannak, ezért a felhasználóknak azt tanácsoljuk, hogy legyenek óvatosak a használat során.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.abplive.com/technology/google-incognito-new-disclaimer-canary-version-you-are-being-tracked-even-in-google-incognito-mode-new-disclaimer-is-up-privacy-lawsuit-1658159</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZA Google elismeri, hogy a felhasználók követése inkognitó módban történik, az adatvédelmi állítások ellenére</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A bölényhalak dacolnak az öregedéssel: Néhányan 100 évnél tovább élnek és egészségesek maradnak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy nemrégiben az arizonai Apache-tónál végzett tanulmány felfedezte, hogy a bivalyhalak, egy édesvízi halfaj, több mint 100 évig is élhetnek, és erős immunrendszerrel és stresszreakciókkal rendelkeznek öregedésük során.</li>
<li>Korábban úgy gondolták, hogy a bivalyhalak csak a 20-as éveik közepéig élnek.</li>
<li>Az eredmények azt sugallják, hogy a bölényhalak hosszú élettartamának további kutatása betekintést nyújthat a gerincesek, köztük az emberek élettartamának meghosszabbításába. Emellett a tanulmány rávilágít a természetvédelmi erőfeszítések szükségességére, mivel a bölényhalak populációi csökkennek, és jelenleg nincs szabályozás a halászatukra vonatkozóan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nationalgeographic.com/premium/article/buffalofish-oldest-hundred-years-mystery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZA bölényhalak dacolnak az öregedéssel: Néhányan 100 évnél tovább élnek és egészségesek maradnak</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A C23 szabvány új funkciókat vezet be a C programozási nyelvbe]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A kód bemutatja a C23 szabványban bevezetett különböző funkciókat, például a preprocesszor utasításokat és a függvények attribútumait.</li>
<li>Kitér továbbá a bináris literálokra, a typeof operátorra, a numerikus literálok számjegyelválasztóira, a constexpr kulcsszóra, a static_assert kulcsszóra és a bólés tömbökre.</li>
<li>A szerző megosztja az új funkciókkal kapcsolatos meglátásait, megvitatja azok lehetséges előnyeit és a kódfejlesztésre gyakorolt hatását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2024/01/21/c23-a-slightly-better-c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZA C23 szabvány új funkciókat vezet be a C programozási nyelvbe</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datalog tanulás: Interaktív oktatóprogram az adatbázis-lekérdezési nyelvhez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Learn Datalog Today&quot; egy interaktív oktatóprogram, amely a Datalog, egy deklaratív adatbázis-lekérdező nyelv Datomic dialektusát tanítja.</li>
<li>A bemutató olyan témákat tárgyal, mint a lekérdezés, adatminták, transzformációs függvények és még sok más.</li>
<li>A 2013-as Lisp In Summer Projects 2013 versenyre készült, és a GitHubon várjuk a javítási javaslatokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.learndatalogtoday.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZDatalog tanulás: Interaktív oktatóprogram az adatbázis-lekérdezési nyelvhez</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hozzáférés a Nemzeti Park Szolgálat adataihoz az NPS Data API-val]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Nemzeti Park Szolgálat (NPS) adat API-ja elérhető a fejlesztők számára, hogy az NPS adatait felhasználhassák projektjeikben, például alkalmazásokban, térképeken és weboldalakon.</li>
<li>Az API különböző információkat kínál a riasztásokról, cikkekről, kempingekről, eseményekről, óravázlatokról, sajtóközleményekről, parkokról és látogatóközpontokról.</li>
<li>A fejlesztők az NPS Data API weboldalán férhetnek hozzá az API-forrásokhoz és regisztrálhatnak API-kulcsért, míg az NPS API ütemterve az API jövőbeli frissítéseit és továbbfejlesztéseit tartalmazza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nps.gov/subjects/digital/nps-data-api.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZHozzáférés a Nemzeti Park Szolgálat adataihoz az NPS Data API-val</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért a csúnya esztétika a divat és a dizájn trendje]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a &quot;csúnya esztétika&quot; növekvő trendjét vizsgálja a divatban és a formatervezésben.</li>
<li>Megvizsgálja a trend népszerűsége mögött meghúzódó lehetséges okokat.</li>
<li>A cikk kérdéseket vet fel a kortárs kultúra társadalmi értékeiről és esztétikai preferenciáiról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/issue-44/the-intellectual-situation/why-is-everything-so-ugly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-22T00:00:00.000ZMiért a csúnya esztétika a divat és a dizájn trendje</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>