<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2024 10:07:59 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Claude 3 modellcsalád: Intelligens, gyors és sokoldalú]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Claude 3 modellcsalád három modellből áll: Ezek mindegyike intelligenciában és sebességben növekszik, és kiemelkedik az elemzés, előrejelzés, tartalomkészítés, kódgenerálás és többnyelvű beszélgetések terén, szinte azonnali válaszokkal.</li>
<li>A haiku a leggyorsabb és leggazdaságosabb, a Sonnet egyensúlyt teremt az intelligencia és a gyorsaság között, míg az Opus az intelligencia terén vezet. Fejlett látást, kifinomult pontosságot, hatalmas kontextusfeldolgozást és fokozott biztonsági funkciókat biztosítanak az automatizálás, az adatfeldolgozás, az értékesítés, az ügyfélszolgálat és a tartalomkezelés számára.</li>
<li>A felhasználók hozzáférhetnek ezekhez a modellekhez olyan platformokon, mint a claude.ai, az Amazon Bedrock és a Google Cloud, a közeljövőben megjelenő frissítések pedig a vállalati funkciók és biztonsági protokollok megerősítésére irányulnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/claude-3-family</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZClaude 3 modellcsalád: Intelligens, gyors és sokoldalú</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puter: Puter: Fejlett böngésző alapú asztali környezet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Puter&quot; egy kifinomult, nyílt forráskódú, webböngészőn keresztül elérhető asztali környezet, amely hangsúlyt fektet arra, hogy funkciógazdag, gyors és testreszabható legyen.</li>
<li>A felhőalapú tárolási platformok helyettesítésére szolgál, vagy távoli asztalként működik a szerverek számára, vanilla JavaScript és jQuery használatával készült az optimális teljesítmény és a stackkezelés érdekében.</li>
<li>A projekt a webfejlesztést, a felhőalapú számítástechnikát és az elosztott rendszereket célozza, többféle alkalmazást kínál, amelyek helyben vagy éles környezetben is telepíthetők, és egy befogadó közösséget támogat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/HeyPuter/puter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZPuter: Puter: Fejlett böngésző alapú asztali környezet</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A grafikus típus rejtélyének feltárása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk kitér a natív gráftípusok hiányára a népszerű programozási nyelvekben, a gráfkönyvtárak fejlesztésének fortélyaira és a megfelelő belső gráfreprezentáció kiválasztásának jelentőségére.</li>
<li>Rávilágít a gráf algoritmusok összetettségére, a teljesítmény és a memóriafogyasztás közötti egyensúlyra, valamint arra, hogy a különböző ábrázolások hogyan befolyásolják a gráfműveleteket.</li>
<li>Emellett megemlíti a gráflekérdező nyelveket, a gráfokat támogató általános nyelveket és a gráfok sokféle alkalmazását, kiemelve a gráfműveletek optimalizálásának és a gráfproblémák megoldására szolgáló speciális megoldások feltárásának fontosságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/graph-types/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZA grafikus típus rejtélyének feltárása</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple-t 1,8 milliárd eurós bírsággal sújtotta az EU trösztellenes eljárás miatt a Spotify-ügyben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A reuters.com weboldalon egy 1,5 másodperces beolvadásos animáció látható, amelynek megtekintéséhez engedélyezni kell a JavaScriptet és ki kell kapcsolni a reklámblokkolókat.</li>
<li>Ezenkívül a webhely biztonsági okokból captcha-küldési szkriptet is tartalmaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/apple-hit-with-over-18-bln-euro-eu-antitrust-fine-spotify-case-2024-03-04/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZAz Apple-t 1,8 milliárd eurós bírsággal sújtotta az EU trösztellenes eljárás miatt a Spotify-ügyben</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2026-ig vissza kell térnie a fizikai ellenőrzésnek a gépkocsikban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Euro NCAP azt szorgalmazza, hogy az autógyártók 2026-ig vezessék be újra a fizikai vezérlést az alapvető funkciókhoz a járművekben az érintőképernyők túlzott használata által okozott figyelemelterelés elleni küzdelem érdekében.</li>
<li>A szervezet a biztonság növelése érdekében külön fizikai kezelőszerveket javasol az irányjelzők, a vészvillogók, az ablaktörlők, a kürt és a vészhelyzeti funkciók számára.</li>
<li>Bár az Euro NCAP-nak nincs hatásköre arra, hogy kikényszerítse a fizikai ellenőrzések használatát, az ötcsillagos biztonsági minősítésnek jelentős súlya van, és ösztönözheti a gyártókat a javasolt változtatások végrehajtására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/cars/2024/03/carmakers-must-bring-back-buttons-to-get-good-safety-scores-in-europe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000Z2026-ig vissza kell térnie a fizikai ellenőrzésnek a gépkocsikban</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo per rendeződött: a Yuzu emulátor fejlesztői 2,4 millió dollárt fizetnek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Yuzu megegyezett a Nintendóval folytatott perben, és vállalta, hogy 2,4 millió dollár kártérítést fizet, mindkét fél kölcsönösen elfogadta a megállapodást.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/oatmealdome/status/1764704580724576465</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZNintendo per rendeződött: a Yuzu emulátor fejlesztői 2,4 millió dollárt fizetnek</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az 1-es típusú cukorbetegség kezelése a Golanggal: Golangol: Innovatív eszközök és tippek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A blogbejegyzés az 1-es típusú cukorbetegség kezelésének nehézségeit tárja fel, kiemelve a szükséges folyamatos ellenőrzést, a szerző személyes útjából merítve.</li>
<li>A cikk a cukorbetegség kezelésének technológiai fejlődését vizsgálja, párhuzamot vonva a munkahelyi incidensek kezelésével, a glükóz és az incidensek nyomon követésére szolgáló nyílt forráskódú megoldások felhasználásával.</li>
<li>A szerző megosztja a glükózadatok gyűjtésének ötletes módszereit és az incident.io incidens munkafolyamatok kihasználását, bemutatva, hogyan segíti a kódolás az egészségük kezelését, és támogatja, hogy mások is hozzanak létre projekteket a jobb öngondoskodás érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bytesizego.com/blog/keeping-alive-with-go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZAz 1-es típusú cukorbetegség kezelése a Golanggal: Golangol: Innovatív eszközök és tippek</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple bemutatja az új MacBook Air-t M3 chippel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple bemutatja az új 13 és 15 hüvelykes MacBook Air modelleket, amelyek az M3 chipet használják, és amelyek nagyobb teljesítményt, hosszabb akkumulátor-üzemidőt és továbbfejlesztett AI funkciókat biztosítanak.</li>
<li>A laptopok elegáns dizájnnal, élénk kijelzővel és négy színváltozatban kaphatók, így a stílust és funkcionalitást kereső felhasználóknak is megfelelnek.</li>
<li>A külső monitorok támogatásával, a Wi-Fi 6E csatlakoztathatósággal, a továbbfejlesztett kamerafunkciókkal, mikrofonokkal és hangszórókkal a MacBook Air változatos és megbízható megoldást kínál azoknak, akiknek hatékonyságra, hordozhatóságra és fejlett funkciókra van szükségük.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2024/03/apple-unveils-the-new-13-and-15-inch-macbook-air-with-the-powerful-m3-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZAz Apple bemutatja az új MacBook Air-t M3 chippel</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opus 1.5: A gépi tanulás növeli a hangminőséget]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Megjelent az Opus 1.5, amely a hangminőséget javítja, például a Deep REDundancy (DRED) funkcióval, amely a csomagveszteséget ML-technológia segítségével elrejti.</li>
<li>Az olyan új funkciók, mint a DRED, a LACE és a NoLACE a jobb beszédminőség érdekében alapértelmezés szerint ki vannak kapcsolva, és kézi aktiválás szükséges.</li>
<li>A frissítés a veszteség és a késleltetés közötti egyensúlyt vizsgálja, a DRED szabványosítására törekszik, és generatív modellt használ a reális adatvesztési forgatókönyvekhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opus-codec.org/demo/opus-1.5/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZOpus 1.5: A gépi tanulás növeli a hangminőséget</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Nvidia korlátozza a CUDA szoftverek fordítási rétegeit a chipjein kívülre]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Nvidia frissítette licencfeltételeit, hogy megtiltja a fordítási rétegek használatát a CUDA-alapú szoftverek nem Nvidia hardveren történő futtatásához, válaszul a ZLUDA és a kínai GPU-gyártók erőfeszítéseire.</li>
<li>A lépés célja, hogy megvédje az Nvidia vezető szerepét a gyorsított számítástechnika területén, különösen a mesterséges intelligencia alkalmazásokban, lehetővé téve a CUDA programok legális újrakompilálását, de ösztönözve a versenytársak, például az AMD és az Intel portolási eszközeit.</li>
<li>Ez a kiigazítás megváltoztathatja az Nvidia erősségét a GPGPU-ágazatban, mivel a riválisok továbbfejlesztik a hardvert, míg a szoftverfejlesztők alternatív platformokat keresnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/nvidia-bans-using-translation-layers-for-cuda-software-to-run-on-other-chips-new-restriction-apparently-targets-zluda-and-some-chinese-gpu-makers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZAz Nvidia korlátozza a CUDA szoftverek fordítási rétegeit a chipjein kívülre</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik az Astro App: A Comprehensive Sky Object Planning Tool]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az előadó a NINA égboltatlasza és a Robinhood által inspirált személyes eszközt fejlesztett ki a Stellarium és a SkySafari égboltobjektum-tervezési funkcióinak hiányára.</li>
<li>Ez az újonnan létrehozott eszköz lehetővé teszi a felhasználók számára a magassági térképek elérését, a kedvenc objektumok listájának összeállítását, az éves maximális és minimális napi magasságok ellenőrzését, valamint a valós idejű felhőadatok felhasználását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://astro.sshh.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZBemutatkozik az Astro App: A Comprehensive Sky Object Planning Tool</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Singapore Airlines bajba jutott Concorde-járata: Rövid története]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Singapore Airlines a hetvenes évek végén és a nyolcvanas évek elején üzemeltetett egy Concorde-ot Szingapúr és London között, a túlrepülési engedélyekkel és politikai kérdésekkel küszködve.</li>
<li>A Concorde-járat pénzügyi veszteségekkel és olyan incidensekkel szembesült, mint például egy késelés a fedélzeten, ami rövid működéséhez vezetett, mielőtt megszüntették volna.</li>
<li>Az utolsó közösen üzemeltetett Concorde-járat 1980 októberében indult Szingapúrból; a G-BOAD, a gép végül rekordokat döntött, és 2003-ban nyugdíjazták, ma a New York-i Intrepid Sea, Air &amp; Space Museumban van kiállítva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainlymiles.com/2024/03/03/singapore-airlines-concorde-full-story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZA Singapore Airlines bajba jutott Concorde-járata: Rövid története</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup felvásárlás: 465 millió dolláros üzlet után az alapítóknak nem marad semmi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A FanDuel Paddy Power Betfair által 465 millió dollárért történő felvásárlása után az alapítók és az alkalmazottak semmit sem kaptak a két vezető befektető által birtokolt erős felszámolási előjogok miatt.</li>
<li>Ebben az eredményben döntő szerepet játszott a likvidációs preferencia, amely azt határozza meg, hogy egy akvizíció során ki kapja meg először és mennyit.</li>
<li>Egy egészséges, finanszírozható startup felépítése létfontosságú a befektetők vonzásához és a kedvezőbb feltételekről való tárgyaláshoz, ami kiemeli a befektetési megállapodások megértésének és az azokban való eligazodásnak a jelentőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fundablestartups.com/blog/half-a-billion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZStartup felvásárlás: 465 millió dolláros üzlet után az alapítóknak nem marad semmi</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miles Davis 'Kind of Blue' című jazz albumának 1959-es felvétele]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Miles Davis, John Coltrane és Bill Evans által 1959-ben felvett &quot;Kind of Blue&quot; című legendás jazzalbumot vizsgálja, különös tekintettel a &quot;So What&quot; című számra.</li>
<li>A korszak kulturális és társadalmi hátterét tárja fel, bemutatva a zenészek egyedi játékstílusát és innovatív szemléletét.</li>
<li>Emellett röviden megemlíti a huszadik századi népszerű dalok szerkezetét és James Kaplan hamarosan megjelenő könyvét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esquire.com/entertainment/music/a46871755/james-kaplan-miles-davis-3-shades-of-blue-excerpt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZMiles Davis &apos;Kind of Blue&apos; című jazz albumának 1959-es felvétele</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozsda beágyazott rendszerekhez: Rust: Előnyök, kihívások, megoldások]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tanulmány a Rust programozási nyelv használatát vizsgálja beágyazott szoftverek fejlesztéséhez olyan biztonságkritikus rendszerekben, mint az orvosi eszközök és az autonóm járművek.</li>
<li>Kiemeli a Rust memóriabiztonsági jellemzőit és a meglévő C kódbázisokkal való kompatibilitását, de rámutat az olyan kihívásokra is, mint a nem megfelelő támogatás, a statikus alkalmazásbiztonsági tesztelési eszközök korlátai és az interoperábilis kód tervezésének nehézségei.</li>
<li>A fejlesztők akadályokba ütköznek a Rust beágyazott rendszerekhez való felhasználása során, ezért a dokumentumban felvázolt meglátások és ajánlások szükségesek e kihívások kezelésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.05063</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-05T00:00:00.000ZRozsda beágyazott rendszerekhez: Rust: Előnyök, kihívások, megoldások</guid>
            <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS optimalizálása weboldalak nyomtatásához]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk elmagyarázza, hogyan kell CSS-t írni a weboldalak nyomtatásához, a nyomtatási generátorok létrehozására összpontosítva az űrlapokhoz és a @page CSS-ben történő használatára a nyomtatási beállítások beállításához.</li>
<li>Az oldalméret, a margók, a médiakérdések, a margók és a kitöltés dobozmodelljének beállítása, a cikkek nyomtatáshoz való formázása, valamint több oldal létrehozása egyéni elemekkel JavaScript segítségével.</li>
<li>Ezenfelül tárgyalja az oldalak megjelenítését egy weboldalon, az oldalelemek JavaScript segítségével történő kezelését, a nyomtatási orientációk beállítását és a felhasználói interakciós funkciók, például a jelölőnégyzetek beépítését, valamint egy puskapéldányt a HTML alapvető elemeihez és egy CSS kódrészletet a weboldalak formázásához.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voussoir.net/writing/css_for_printing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZCSS optimalizálása weboldalak nyomtatásához</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A francia bíróság 650.000 euró megfizetésére kötelezi az Orange-ot a GPL megsértése miatt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A párizsi fellebbviteli bíróság 500 000 euró tényleges kártérítésre és 150 000 euró erkölcsi kártérítésre kötelezte az Orange francia távközlési vállalatot, mivel az Entr&#39;Ouvert Lasso szoftver szerzői jogainak megsértésével megsértette a GPL-t.</li>
<li>Az Orange a GPL licencfeltételek betartása nélkül használta a Lasso szoftvert egy kormányzati portálon, ami a párizsi fellebbviteli bíróság közelmúltban hozott kártérítési ítéletében csúcsosodott ki.</li>
<li>A Semmítőszék korábbi ítéletének hatályon kívül helyezése megalapozta az Orange-ra kiszabott pénzbírságokat az ügyet övező többéves pereskedést követően.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heathermeeker.com/2024/02/17/french-court-issues-damages-award-for-violation-of-gpl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZA francia bíróság 650.000 euró megfizetésére kötelezi az Orange-ot a GPL megsértése miatt</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A halott pillangó ábrázolások kritikája]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Emily S. Damstra kritikát fogalmaz meg a pillangók művészetben és termékekben való gyakori téves ábrázolásáról, hangsúlyozva, hogy a hagyományos kitűzött pozíciók helyett a természetes, élethű pózokban való pontos ábrázolásra van szükség.</li>
<li>A vita a pillangók művészeti szimbolikájáról, az élő pillangókon alapuló műalkotások terepi kalauzokban való használatának tendenciájáról, valamint a különböző médiumokban való ábrázolásukról folyó vitáról szól.</li>
<li>A cikk betekintést nyújt a szerző folyamatban lévő projektjeibe, és arra ösztönzi az olvasókat, hogy iratkozzanak fel a jövőbeli frissítésekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.emilydamstra.com/please-enough-dead-butterflies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZA halott pillangó ábrázolások kritikája</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiba a Windows API olvasó/író zárjaiban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A felhasználók egy hálózati házirend miatt blokkolva vannak, és a rendszer felszólítja őket, hogy jelentkezzenek be vagy hozzanak létre egy fiókot egy másik User-Agent nevű felhasználóval.</li>
<li>Ha a felhasználók úgy vélik, hogy a blokkolás hibás, akkor az IP-címük és a Reddit-fiókjuk adatai megadásával jegyet küldhetnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/cpp/comments/1b55686/maybe_possible_bug_in_stdshared_mutex_on_windows/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZHiba a Windows API olvasó/író zárjaiban</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Observable Framework 2.0 forradalmasítja az adatalkalmazások fejlesztését]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mike Bostock bemutatta az Observable Framework 2.0-t, egy nyílt forráskódú statikus oldalgenerátort vizuálisan vonzó adatalkalmazások, műszerfalak és jelentések fejlesztéséhez.</li>
<li>A keretrendszer lehetővé teszi a JavaScript integrációját a Markdownba, forró betöltést biztosít, és a reaktivitásra helyezi a hangsúlyt, egyszerűsítve az adatkommunikációt és a megjelenítést.</li>
<li>Az Observable Framework olyan fejlesztőket céloz meg, akik hatásos műszerfalak és jelentések készítésére törekszenek, bemutatva az interaktív műszerfalak létrehozásában rejlő lehetőségeket, és utalva a jövőbeli alkalmazásokra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/3/interesting-ideas-in-observable-framework/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZAz Observable Framework 2.0 forradalmasítja az adatalkalmazások fejlesztését</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stratégiai betekintés a Kubernetes hatékony használatához]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Paul Butler a Jamsocketnél a Kubernetes használatának előnyeiről beszél, az egyszerűségre és a funkciók egy részhalmazának hatékony kihasználására összpontosítva.</li>
<li>Kiemeli a több folyamat futtatását, a redundanciát és a kódalapú konfigurációt, mint a Kubernetes hatékony használatának kulcsfontosságú szempontjait.</li>
<li>Paul megemlíti az olyan alternatív megoldásokat, mint a Railway és a Render, hangsúlyozva a Kubernetes stratégiai használatát, a céljának világos megértésével.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulbutler.org/2024/the-haters-guide-to-kubernetes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZStratégiai betekintés a Kubernetes hatékony használatához</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szakértői tanácsok a napenergiáról, a rögbi szabályokról és a bizánci birodalomról]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg olyan változatos témákat ölel fel, mint a napelemes energia, a rögbi szabályai és a Bizánci Birodalom.</li>
<li>Tartalmaz útmutatást a szekrényrendezéshez, nyilvános beszédre vonatkozó tippeket, internetes szleng magyarázatokat és egy funkció kódrészletét.</li>
<li>Az üzenetekben sajnálatot kérnek egy esküvő kihagyása miatt, gratulálnak egy professzornak egy díjhoz, és bocsánatot kérnek a rendezvényekről való távolmaradásért.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gemini.google.com/share/238032386438?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZSzakértői tanácsok a napenergiáról, a rögbi szabályokról és a bizánci birodalomról</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A PC hűtésének javítása Python és Grafana segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az 5950X CPU-ra való frissítés arra késztette a szerzőt, hogy a hangos ventilátor viselkedésével foglalkozzon, és egy Python szkriptet hozzon létre systemd szolgáltatásként a ventilátor és a szivattyú fordulatszámának a hőmérsékleti adatok alapján történő kezelésére.</li>
<li>A probléma megoldása a sysfs és az nct6775 kernel modul felhasználásával történt a ventilátor vezérléséhez, valamint a k10temp használatával a CPU hőmérsékletének méréséhez, egyszerűbb megoldást választva a Liquidctl és az lm-sensors helyett.</li>
<li>A szerző javította a rendszerük hűtési hatékonyságát és csökkentette a zajszintet az új vezérlési beállítás bevezetésével, emellett a Grafana és az InfluxDB integrációját is megvitatta a felügyelethez, miközben megemlítette a jövőbeli fejlesztéseket és kihívásokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calbryant.uk/blog/better-pc-cooling-with-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZA PC hűtésének javítása Python és Grafana segítségével</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Supermium: Chromium-alapú böngésző régebbi Windows rendszerekre]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Supermium egy Chromium-alapú webböngésző, amelyet Windows XP, 2003, Vista, 7, 8.x és újabb operációs rendszerekhez terveztek, és a Google Chrome-hoz képest jobb adatvédelmet és használhatóságot kínál.</li>
<li>A Win32 által fejlesztett nyílt forráskódú böngésző támogatja a Chrome bővítményeket, az egyéni lapfunkciókat és a fejlett biztonsági intézkedéseket, és arra törekszik, hogy tükrözze a Chrome képességeit, hozzáadott adatvédelmi fejlesztésekkel.</li>
<li>A Supermium azokat a felhasználókat célozza meg, akik az adatvédelemre összpontosító alternatívát keresnek, miközben élvezhetik a Chrome funkcionalitását különböző Windows operációs rendszereken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win32subsystem.live/supermium/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZSupermium: Chromium-alapú böngésző régebbi Windows rendszerekre</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A francia művészek 1899-es jóslatai a 2000-es életre vonatkozóan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Francia művészek 1899-ben pontosan megjósolták az automatizált mezőgazdaságot és a robotizált eszközöket a 2000-es évek életét bemutató képeslapokon, amelyek online megtekinthetők.</li>
<li>A cikk a jövőre vonatkozó jóslatokba bocsátkozik, kiemelve Ted Mills művészethez való hozzájárulását.</li>
<li>Az Open Culture, amely ingyenes oktatási forrásokat, például tanfolyamokat és hangoskönyveket kínál, az olvasók adományaira támaszkodik, és az alapító Dan Colman kurátora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openculture.com/2024/02/how-french-artists-in-1899-envisioned-what-life-would-look-like-in-the-year-2000.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZA francia művészek 1899-es jóslatai a 2000-es életre vonatkozóan</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozgási elmosódás az animációban: Valósághű effektek létrehozása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az animációban használt mozgásbeli elmosódást tárgyalja, kiemelve a természetes megjelenés elérésének fontosságát az emberi látás és érzékelés figyelembevételével.</li>
<li>Elmagyarázza a shutter funkció használatát a gyorsan mozgó objektumok simább hatásának létrehozásához, hangsúlyozva a valós idejű, végtelen mozgási elmosódás animációt egy shaderrel az olyan objektumokhoz, mint a keringő körök.</li>
<li>A szöveg kitér a mozgással elmosódott, forgó objektumok matematikai számításaira és technikáira, valamint a sugárkövetéses renderelésben a mozgástompítás alternatív módszereire, kitérve a felületi normákkal kapcsolatos kihívásokra és a nagy sebességű, több mintavételes módszerek korlátaira.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.osar.fr/notes/motionblur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZMozgási elmosódás az animációban: Valósághű effektek létrehozása</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy "Steve" nevű nő: Informatikai úttörő, vállalkozó, emberbarát.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dame Stephanie Shirley, más néven &quot;Steve&quot;, egy híres brit informatikai úttörő, vállalkozó és filantróp, aki a &quot;Freelance Programmers&quot; megalapítójaként vált ismertté az 1960-as években.</li>
<li>Shirley technológiai cége a gyermekvállalás után a munkaerőpiacra visszatérő nők alkalmazására összpontosított, és több mint 8500 főt foglalkoztatott, valamint elérte a 3 milliárd dolláros értékelést.</li>
<li>A szoftverfejlesztéshez való hozzájárulása magában foglalja a Concorde fekete dobozának programozását és a NATO-val való együttműködést, személyes története pedig a náci Európából való menekülés, majd később az informatikai ágazat befolyásos személyiségévé vált, és az emberbaráti tevékenységben az autizmus-kutatás támogatására tért át.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.computer.org/publications/tech-news/research/dame-stephanie-steve-shirley-computer-pioneer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZEgy &quot;Steve&quot; nevű nő: Informatikai úttörő, vállalkozó, emberbarát.</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joplin: Jopop: A biztonságos és sokoldalú jegyzetelő alkalmazás]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Joplin egy nyílt forráskódú jegyzetelő alkalmazás, amely lehetővé teszi a felhasználók számára multimédiás jegyzetek készítését, együttműködést, weboldalak mentését, testreszabást és a jegyzetek eszközön keresztüli elérését.</li>
<li>Az alkalmazás kiemelten kezeli az adatvédelmet és a biztonságot, végponttól végpontig tartó titkosítást kínál, és szigorú uniós adatvédelmi szabályok szerint működik franciaországi bázisáról.</li>
<li>A pozitív visszajelzések kiemelik a Joplin felhasználóbarát kezelőfelületét és robusztus funkcióit, megszilárdítva ezzel a piac egyik legkedveltebb jegyzetelő eszközeként betöltött pozícióját.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joplinapp.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZJoplin: Jopop: A biztonságos és sokoldalú jegyzetelő alkalmazás</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google SRE alapelveinek és legjobb gyakorlatainak elsajátítása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A könyv részletesen bemutatja a Google-nál alkalmazott Site Reliability Engineering (SRE) elveket és gyakorlatokat, és olyan területekre is kitér, mint a kockázatkezelés, automatizálás, incidenskezelés stb.</li>
<li>Értékes betekintést nyújt az irányítási stratégiákba, az együttműködésbe és az iparágak közötti tanulságokba, gazdagítva a megbízható termelési szolgáltatások megvalósításának megértését.</li>
<li>A függelékek olyan eszközöket és sablonokat tartalmaznak, amelyek célja a termelési szolgáltatások hatékony irányításának javítása.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/sre-book/table-of-contents/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-04T00:00:00.000ZA Google SRE alapelveinek és legjobb gyakorlatainak elsajátítása</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Új HSR küszöbértékek és díjak 2024-re bejelentve]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Új HSR-küszöbértékeket és bejelentési díjakat jelentettek be 2024-re, hangsúlyozva a piaci versenyt.</li>
<li>A változások 2024. február 5-én lépnek életbe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ftc.gov/business-guidance/blog/2024/03/price-fixing-algorithm-still-price-fixing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZÚj HSR küszöbértékek és díjak 2024-re bejelentve</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A SoundThinking megfigyelése polgári jogi aggályokat vet fel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egy 2024-ben kiszivárgott táblázatból kiderült, hogy a ShotSpotter (ma SoundThinking) akusztikus érzékelőket telepített a városokba, hogy a bűnüldöző szervek számára észlelje a lövéseket, ami kritikát váltott ki a titoktartás és a polgárjogi következmények miatt.</li>
<li>Az érzékelők Albuquerque-ben való koncentrációja kapcsolatot sugall a jövedelemszint és a megfigyelés között, ami a ShotSpotter bizonyítékokkal való manipulációja és a nyilvános elszámoltathatóság hiánya közepette aggodalmakat vet fel a magánélet védelme és a megfigyelési technológiával való visszaélés kapcsán.</li>
<li>A precizitásra vonatkozó állítások ellenére a rendszer hatékonyságáról korlátozott számú független értékelés áll rendelkezésre, ami rávilágít a felügyeleti technológiák átláthatóságának és felügyeletének szükségességére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-03-01-listening-in-on-the-neighborhood.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZA SoundThinking megfigyelése polgári jogi aggályokat vet fel</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wintergatan hipnotizáló márványgép zenéje]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A videó egy márványgépet mutat be, amely Wintergatan zenéjét játssza, különböző hangokat és hangszereket kombinálva, hogy egy jellegzetes darabot hozzon létre.</li>
<li>Úgy kezdődik, hogy a gép beindul, a golyók gurulnak, a hangszerek megszólalnak, és a zene fejlődik, majd fokozatos befejezésben csúcsosodik ki.</li>
<li>A videó azzal ér véget, hogy a golyók megállnak, a gép leáll, és egy pillanatnyi csend következik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IvUU8joBb1Q</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZWintergatan hipnotizáló márványgép zenéje</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Go kód optimalizálása a One Billion Row Challenge számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Hoyt optimalizálta a Go kódot a One Billion Row Challenge megoldásához, és a memóriafoglalások minimalizálásával és a feldolgozási technikák javításával 3,99 másodperces feldolgozási időt ért el az időjárási állomások adataihoz.</li>
<li>Megközelítése felülmúlta a hagyományos UNIX-eszközök teljesítményét, bemutatva az egyéni módszerek, a párhuzamosítás és a szabványos könyvtári függvények szelektív elkerülése előnyeit a hatékonyság növelése érdekében.</li>
<li>A kódoptimalizálásra helyezett hangsúly nemcsak a felhasználói élményt növeli, hanem költségmegtakarítást is eredményez az adatfeldolgozási munkafolyamatokban, amint arra a Hoyt tapasztalatai is rávilágítottak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhoyt.com/writings/go-1brc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZA Go kód optimalizálása a One Billion Row Challenge számára</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minecraft szerver készítése Bash-ben: Kihívások leküzdése és kreatív megoldások]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait egy Minecraft szerver létrehozásával kapcsolatban Bash nyelven, olyan kihívásokkal foglalkozva, mint a bináris adatok elemzése és a teljesítmény optimalizálása.</li>
<li>A Witchcraft nevű projekt a tizedes számokkal és a többjátékos funkcióval kapcsolatos korlátozásokkal küzd, és a működéshez a legújabb BusyBox-verzióra van szükség.</li>
<li>A bejegyzés dicséretet kapott a Bash szkriptelés Minecraftban való innovatív használatáért, és különböző fórumokon vitákat váltott ki a lebegőpontos számok kezeléséről, a NUL-okról és a valós idejű szerver beállításáról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sdomi.pl/weblog/15-witchcraft-minecraft-server-in-bash/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZMinecraft szerver készítése Bash-ben: Kihívások leküzdése és kreatív megoldások</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikusok bizonyítják Pólya sejtését a korong sajátértékeiről]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Montreali Egyetem matematikusai megoldották Pólya feltevését a korong sajátértékeire vonatkozóan, amely egy 70 éves, korábban megoldatlan matematikai probléma.</li>
<li>A spektrális geometriát használták a hullámterjedés vizsgálatára, és olyan elméleti megoldást kínáltak, amely hatással van a számítási matematikára.</li>
<li>Ez az áttörés hangsúlyozza a matematikai eredmények fontosságát és sokoldalúságát a különböző tudományágakban, kiemelve a matematika eleganciáját és jelentőségét a gyakorlati alkalmazásokban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-03-mathematicians-plya-conjecture-eigenvalues-disk.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZMatematikusok bizonyítják Pólya sejtését a korong sajátértékeiről</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bevezetés az adattudományba: HarvardX Class Notes (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Bevezetés az adattudományba a HarvardX Data Science sorozat jegyzeteiként készült, és most a GitHubon érhető el Creative Commons licenc alatt.</li>
<li>A könyv köszönetet mond az R és más csomagok fejlesztőinek, a közreműködőknek, a tanársegédeknek és az NIH R25GM114818 támogatásának.</li>
<li>Köszönetünket fejezzük ki mindazoknak, akik a GitHubon keresztül hozzájárultak a könyvhöz, a frissítésekhez és a további forrásokhoz vezető linkekkel ellátott pull-kérésekkel vagy javaslatokkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://rafalab.dfci.harvard.edu/dsbook-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZBevezetés az adattudományba: HarvardX Class Notes (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CS 6120: Lecke: Haladó fordítók - 1. lecke: Áttekintés]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/courses/cs6120/2023fa/self-guided/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZCS 6120: Lecke: Haladó fordítók - 1. lecke: Áttekintés</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minimal Phone az egyszerűség jegyében, E Ink kijelzővel és QWERTY billentyűzettel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Minimal telefon egy minimalista mobiltelefon, amely E Ink kijelzővel és fizikai QWERTY-billentyűzettel rendelkezik a zavaró tényezők minimalizálása érdekében.</li>
<li>Az MnmlOS platformon, az Android módosított változatán futó készülék korlátozott hozzáférést biztosít a harmadik féltől származó alkalmazásokhoz, és az olyan alapvető funkciókat helyezi előtérbe, mint a telefonálás, az SMS-ezés és az e-mailezés a termelékenység és az egyszerű szórakozás érdekében.</li>
<li>A tervezés során a felhasználók adatvédelme és biztonsága az elsőbbséget élvez, a gyártáshoz tervezett crowdfunding-kampány 400 dolláros kiskereskedelmi áron, valamint hosszú távú támogatással és frissítésekkel több mint öt éven át.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/mobile-technology/minimal-phone-eink-keyboard/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZMinimal Phone az egyszerűség jegyében, E Ink kijelzővel és QWERTY billentyűzettel</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elhunyt Bob Heil K9EID, a hangtechnika úttörője és rádióamatőr ikonja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dr. Bob Heil, K9EID, az élő rockzene hangmérnöki úttörője és elkötelezett rádióamatőr rajongója 83 évesen hunyt el, miután rákos betegséggel küzdött, és mindkét iparágban maradandó örökséget hagyott maga után.</li>
<li>A Heil Sound alapítója, a rádióamatőr közösségben híres volt műszaki szakértelméről és mentorálásáról, és nagylelkűen támogatta az olyan szervezeteket, mint az ARRL.</li>
<li>A rádióamatőr közösség szívből jövő tisztelgéssel adózik Dr. Heil előtt, kiemelve műszaki eredményeit és együttérző természetét; az ARRL honlapján egy fotógaléria és hírek is megemlékeznek életéről.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arrl.org/news/bob-heil-k9eid-silent-key</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZElhunyt Bob Heil K9EID, a hangtechnika úttörője és rádióamatőr ikonja</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A SpaceX elérte a 17 Mb/s sebességet a műholdról a Samsung telefonjára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A SpaceX nagy, 17 Mb/s letöltési sebességet ért el egy műholdról egy változatlan Samsung Android telefonra, amelyet Elon Musk 2024. március 2-án osztott meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/elonmusk/status/1764032892663906313</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZA SpaceX elérte a 17 Mb/s sebességet a műholdról a Samsung telefonjára</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rogue Wikipedia szerkesztők hozzák létre a Roads-exkluzív weboldalt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A US Roads Project, a Wikipédia szerkesztőinek az amerikai utakra összpontosító csoportja, a forrásszabványokkal kapcsolatos nézeteltérések miatt vált le a Wikipédiáról az AARoads-ra.</li>
<li>Konfliktus alakult ki az érvényes források meghatározásával kapcsolatban, egyesek szigorúbb szabályokat támogattak, míg mások rugalmasabb irányelveket részesítettek előnyben.</li>
<li>Az US Roads Project távozása a Wikipédiából néhány szerkesztő kilépését eredményezte; a tagok a jövőben fontolóra vehetik a Wikipédiába való visszatérést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/competing-wikipedia-editors-only-about-roads-aaroads-1851298769</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZRogue Wikipedia szerkesztők hozzák létre a Roads-exkluzív weboldalt</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Átlátszó képek generálása rejtett átlátszósággal az SD WebUI-ban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A dokumentum bemutatja az SD WebUI egy folyamatban lévő bővítményét, amely átlátszó képeket és rétegeket készít látens átlátszósággal.</li>
<li>Tartalmazza az SDXL modellkiadványait, az átlátszó képek bizonyos modellek felhasználásával történő előállítására vonatkozó utasításokat, valamint az új modellek optimalizálására és bevezetésére vonatkozó terveket.</li>
<li>Az ajánlások kiterjednek a mintavevők és a modellbeállítások módosítására, valamint a modell mintavevőjének beállításaira vonatkozó frissítésekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/layerdiffusion/sd-forge-layerdiffusion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZÁtlátszó képek generálása rejtett átlátszósággal az SD WebUI-ban</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az amerikai egészségügyi fizetési processzort Ransomware támadta meg, a vényköteles piacot érintette]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az AlphV, egy orosz nyelvű zsarolóvírus csoport a legnagyobb amerikai egészségügyi fizetési processzort vette célba, ami kilenc napig tartó küzdelmet eredményezett a gyógyszertárak, egészségügyi szolgáltatók és betegek számára az életmentő gyógyszerekhez való hozzáférésért.</li>
<li>Az AlphV egy szolgáltatásként működő váltságdíjfizetési modellként működik, és a múltban több mint 300 millió dollárnyi váltságdíjfizetést gyűjtött össze.</li>
<li>Ez az incidens kiemeli, hogy a zsarolóvírus-támadások milyen súlyos következményekkel járhatnak a kritikus infrastruktúrára nézve, miután korábban olyan szervezetek, mint a Colonial Pipeline és a kórházi hálózatok elleni támadások is történtek, és a bűnüldöző szervek nehezen tudták megzavarni az AlphV működését, ami továbbra is fenyegetést jelent az amerikai szervezetekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2024/03/us-prescription-market-hamstrung-for-9-days-so-far-by-ransomware-attack/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-03T00:00:00.000ZAz amerikai egészségügyi fizetési processzort Ransomware támadta meg, a vényköteles piacot érintette</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple támogatja a progresszív webes alkalmazásokat az EU-ban az iOS 17.4-ben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple a fogyasztói visszajelzések és az EU digitális piaci törvénye alapján úgy döntött, hogy az iOS 17.4-ben támogatja a Progressive Web Apps-t az EU-ban.</li>
<li>Ez a változtatás a webes alkalmazások biztonsági és adatvédelmi kihívásait kezeli, és magában foglalja az iOS-alkalmazások közjegyzői hitelesítését, a díjak csökkentését és a több böngészőmotor támogatásának lehetővé tételét.</li>
<li>Olyan vállalatok, mint a Spotify és az Epic Games elégedetlenségüket fejezték ki ezekkel a módosításokkal kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://appleinsider.com/articles/24/03/01/apple-reverses-course-on-death-of-progressive-web-apps-in-eu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZAz Apple támogatja a progresszív webes alkalmazásokat az EU-ban az iOS 17.4-ben</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jan Marsalek, a Wirecard szökevény vezérigazgatója évtizedes GRU-kémnek bizonyult]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Wirecard vezérigazgatójáról, Jan Marsalekről kiderült, hogy tíz éven át az orosz GRU kémjeként dolgozott - jelentette Roman Dobrokhotov, Christo Grozev és Michael Weiss 2024. március 1-jén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theins.ru/en/politics/269612</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZJan Marsalek, a Wirecard szökevény vezérigazgatója évtizedes GRU-kémnek bizonyult</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A brit cégek a 4 napos munkahetet választják, és tartós előnyökről számolnak be]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Számos vállalat alkalmazza a négynapos munkahetet, ami boldogabb alkalmazottakhoz, alacsonyabb fluktuációhoz és jobb hatékonysághoz vezet, valamint tartós előnyökkel jár az egészség és a munka-magánélet egyensúlya terén.</li>
<li>A siker a vállalatspecifikus követelményektől és a végrehajtási terv hatékonyságától függően változik, egyes cégek állandóvá teszik a politikát, míg mások felmérik annak hatását.</li>
<li>A kihívások közé tartozik az ügyfelek elvárásainak kiegyensúlyozása, az alkalmazkodóképesség fenntartása kihívást jelentő helyzetekben, valamint a munkaerő rugalmasságának biztosítása.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/02/27/1234271434/4-day-workweek-successful-a-year-later-in-uk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZA brit cégek a 4 napos munkahetet választják, és tartós előnyökről számolnak be</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WhatsApp nyer Pegasus Spyware kód jogi győzelemben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A WhatsApp egy jogi vitát követően hozzáférést kapott az NSO Group Pegasus kémprogramjának kódjához, ami lehetővé tette számukra, hogy a kémprogram teljes funkcionalitásába beleássák magukat.</li>
<li>A bíróság elutasította az NSO azon törekvését, hogy kizárólag a telepítési rétegre vonatkozó adatokat szolgáltasson, és szélesebb körű hozzáférést biztosított a WhatsAppnak a kémprogram képességeinek feltárásához.</li>
<li>Az NSO-nak nem kell felfednie ügyfeleit vagy szerverstruktúráját, a kísérlet a tervek szerint 2025-ben kezdődik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/whatsapp-finally-forces-pegasus-spyware-maker-to-share-its-secret-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZWhatsApp nyer Pegasus Spyware kód jogi győzelemben</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS-Tricks: A felemelkedés, a bukás és az elvesztett lehetőség]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző, aki eladta a CSS-Tricks-et a DigitalOcean-nek, a reményteljes kezdet után látta, hogy az oldal tartalma és közössége szétesett.</li>
<li>Annak ellenére, hogy a DigitalOcean megpróbálta visszaszerezni a tulajdonjogot a webhely újraélesztése érdekében, elutasította a szerző javaslatát.</li>
<li>A szerző által javasolt terv, miszerint a honlapot újraindítják, nem valósult meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chriscoyier.net/2024/02/28/where-im-at-on-the-whole-css-tricks-thing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZCSS-Tricks: A felemelkedés, a bukás és az elvesztett lehetőség</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atlanta Magnet Man: Egyszerre csak egy út: az utak biztonságban tartása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alex Benigno, akit az &quot;atlantai mágnesember&quot; néven ismernek, mágnesekkel felszerelt utánfutóval tisztítja Atlanta utcáit, és több mint 410 kilónyi fémet gyűjt össze, hogy megelőzze az autók gumiabroncsainak sérülését.</li>
<li>A közösségi médiában elismert kezdeményezése rámutat a biztonságos közterületek fenntartásának fontosságára, mivel a közszolgáltatások e tekintetben hiányosságokat mutatnak.</li>
<li>Az olyan szervezetek, mint a PropelATL, üdvözlik Benigno erőfeszítéseit, hangsúlyozva, hogy a városoknak a biztonság érdekében be kell fektetniük a nyilvános infrastruktúra karbantartásába.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wabe.org/the-atlanta-magnet-man-is-saving-our-car-tires-one-bike-ride-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZAtlanta Magnet Man: Egyszerre csak egy út: az utak biztonságban tartása</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Technikai munkára vonatkozó iránymutatások: Helyszín, távoli munkavégzés, gyakornok, vízum - Csak kölcsönző cégek.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az adott platformon közzétett álláshirdetésekre vonatkozó iránymutatások tartalmazzák a helymeghatározás részleteit, a távoli lehetőségek, valamint a gyakornokokra vagy vízumkérelmezőkre vonatkozó preferenciákat.</li>
<li>Kizárólag a felvételt végző cégek tehetik közzé álláshirdetéseiket, az olvasóknak pedig azt tanácsoljuk, hogy érdeklődés esetén küldjenek e-mailt.</li>
<li>További segítségként további álláskeresési forrásokat biztosítunk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39562986</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZTechnikai munkára vonatkozó iránymutatások: Helyszín, távoli munkavégzés, gyakornok, vízum - Csak kölcsönző cégek.</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Régi vs. új növekedésű fa: Minőség és hosszú élettartam összehasonlítva]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A 100 éves vagy annál idősebb fákból kitermelt öreg faanyag stabilabb és tartósabb, mivel tömörebb évgyűrűkkel, több szívfával és kevesebb csomóval rendelkezik.</li>
<li>Ezzel szemben a gyorsabban növő fákból származó új faanyag kevésbé tartós, hajlamos a vetemedésre és a korhadásra, így a régi faanyag jobb minőségű.</li>
<li>A régi faanyagból készült történelmi ablakok megfelelő gondoskodással akár több mint 100 évig is eltarthatnak, ami kiemeli a megőrzésük és helyreállításuk értékét az új faanyagú alternatívákkal való helyettesítéssel szemben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hullworks.com/wood/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZRégi vs. új növekedésű fa: Minőség és hosszú élettartam összehasonlítva</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A cURL biztonságának növelése fejlett fuzzing technikákkal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Trail of Bits elvégezte a cURL és a libcurl biztonsági értékelését, és a fuzzing technikák fejlesztésével növelte az OSTIF kódlefedettségét. Kiemelték a figyelmen kívül hagyott kódterületeket, új magfájlokat adtak hozzá, és kibővítették a fuzzy protokollok körét.</li>
<li>Ajánlásokat tettek a HSTS és az Alt-Svc kezelési fedezetének bővítésére. Javaslatokat tettek a támogatott protokollok szótárainak létrehozására és a struktúratudatos fuzzing megvalósítására a hibakeresés hatékonyságának javítása érdekében.</li>
<li>A kritikus biztonsági fájlok alacsony lefedettségével a lefedettségi jelentések alapján foglalkoztak, és a 2023-as auditot követően várhatóan frissítésekre kerül sor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.trailofbits.com/2024/03/01/toward-more-effective-curl-fuzzing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZA cURL biztonságának növelése fejlett fuzzing technikákkal</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Noether-elv feltárása az ML-ben: kapcsolat a megőrzési törvényekkel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg elmélyül Noether elvének fizikai és gépi tanulásban való alkalmazásában, hangsúlyozva a megőrzési törvényeket és az invarianciákat mindkét területen.</li>
<li>Az adatklaszterek transzformációi megőrizhetik a gradienseket és más értékeket, hasonlóan a fizikában található megőrzési törvényekhez.</li>
<li>A szimmetria döntő szerepet játszik a rendszerek stabilitásának és optimális működésének fenntartásában, amint azt a vita is kiemeli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cgad.ski/blog/where-is-noethers-principle-in-machine-learning.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZA Noether-elv feltárása az ML-ben: kapcsolat a megőrzési törvényekkel</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A véletlen törlés tanulságokat tár fel az adatbázisok hibáiról]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző tévedésből eltávolított egy játékot a MAME-ből, miközben megpróbálta hozzáadni a Martial Masters tajvani változatának megfelelő dumpját, rájött, hogy a játék nem egy különálló revízió, és rávilágított az alapos adatellenőrzés szükségességére.</li>
<li>Ez az eset kiemelte az adatbázisokban lévő adatok kétszeres és háromszoros ellenőrzésének jelentőségét az észrevétlenül megrongált információk kiszűrése érdekében.</li>
<li>A tapasztalat értékes tanulsággal szolgált az adatbázisok fejlődéséről és hiányosságairól.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/03/01/that-time-i-accidentally-deleted-a-game-from-mame/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZA véletlen törlés tanulságokat tár fel az adatbázisok hibáiról</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A JSR bemutatása: A JavaScript nyilvántartás]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A JSR egy nyílt forráskódú, modern JavaScript és TypeScript csomagregiszter, amely API-dokumentációkat, .d.ts fájlokat és transzpilálást biztosít a futásidejű kompatibilitás érdekében.</li>
<li>A Node, Deno és Cloudflare Workerekkel kompatibilis JSR együttműködik bármely JavaScript csomagkezelővel, és erősen tipizált modulokkal és szerkesztőtámogatással bővíti az npm-et.</li>
<li>A JSR nem helyettesíti az npm-et, hanem kiegészítő eszközként funkcionál, biztosítva a fejlesztők számára a zökkenőmentes élményt a robusztus tipizálással és a futásidejű képességekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsr.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZA JSR bemutatása: A JavaScript nyilvántartás</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FastUI: Python-alapú gyors webes felhasználói felület építése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A FastUI egy hamarosan megjelenő eszköz webes alkalmazások felületének deklaratív Python kóddal történő létrehozására, amely lehetővé teszi a fejlesztők számára, hogy React-alapú webes alkalmazásokat készítsenek JavaScript nélkül.</li>
<li>Hangsúlyozza a backend logika és a front-end felhasználói felület tervezése közötti egyértelmű szétválasztást, elősegítve a komponensek újrafelhasználását és a RESTful architektúrát.</li>
<li>A FastUI egységes séma létrehozásával egyszerűsíti a backend és a frontend közötti kommunikációt, megkönnyítve a különböző technológiák zökkenőmentes integrálásának rugalmasságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pydantic/FastUI</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZFastUI: Python-alapú gyors webes felhasználói felület építése</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az etikus FOSS csevegőeszközök választása a Discord felett]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző szerint a Discordot kritizálják, mert kizár bizonyos felhasználókat, korlátozza a csevegési naplók és a moderálás feletti ellenőrzést, és ellentétes a FOSS értékekkel.</li>
<li>A cikk olyan FOSS-alternatívákat népszerűsít, mint a SourceHut, a Matrix és a Zulip, és a FOSS-ökoszisztéma fenntartása érdekében etikus szoftverválasztás mellett érvel.</li>
<li>A Discorddal kapcsolatos akadálymentesítési problémákkal foglalkoznak, és az utóbbi években a látássérült felhasználók számára is kiemelnek néhány előrelépést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2021/12/28/Dont-use-Discord-for-FOSS.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-02T00:00:00.000ZAz etikus FOSS csevegőeszközök választása a Discord felett</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE Plasma 6: Egy megújult asztali élmény]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A KDE Plasma 6 az asztali környezet legújabb nagy kiadása, amely a Waylandre való átállást, a teljesítmény, a biztonság és az új hardverekkel való kompatibilitás javítását hangsúlyozza.</li>
<li>A KDE Plasma 6-os változatai közé tartozik a fájlok megnyitásához alapértelmezés szerint a dupla kattintás alkalmazása, a Breeze téma frissítése, valamint az olyan alkalmazások fejlesztése, mint a Dolphin és a Spectacle.</li>
<li>Elindult a KDE Frameworks 6, amely szilárd alapot teremt a jövőbeli fejlesztésekhez, mivel a felhasználók izgatottan várják a Plasma fejlődését az elkövetkező években.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/963851/0c64b8038c62432c/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZKDE Plasma 6: Egy megújult asztali élmény</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Számlázási csapat megoldja a szökőév hiba túlszámlázása előfizetőknek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A számlázási csapat megoldotta azt a hibát, amely pontatlanul számlázott a havi előfizetőknek egy plusz napot, így biztosítva, hogy minden felhasználó számára tisztességes díjakat számoljanak fel.</li>
<li>Minden tesztcsomag sikeresen megfelelt, ami azt jelzi, hogy a hibajavítás hatékony, és a QA érvényesítésétől függően 2028-ra tervezzük az utólagos vizsgálatot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39554539</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZSzámlázási csapat megoldja a szökőév hiba túlszámlázása előfizetőknek</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner bevezeti az óránkénti számlázást a legtöbb termék esetében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Hetzner 2024 márciusától a legtöbb termék esetében a havi számlázásról óránkénti számlázásra tér át, a felhasználóbarátság növelése érdekében.</li>
<li>A márciusi és áprilisi átmeneti időszakban a számlák az óránkénti számlázási rendszer miatt ingadozhatnak, az előző havi termékfelhasználást tükrözve.</li>
<li>Lehetőség van automatizált fizetésre, és az ügyfélszolgálat javítása érdekében a számlázás időpontja módosulhat; a domainek, SSL-tanúsítványok és licencek azonban továbbra is fenntartják éves díjstruktúrájukat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hetzner.com/general/others/new-billing-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZHetzner bevezeti az óránkénti számlázást a legtöbb termék esetében</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogbejegyzések kiszolgálása Linux kézikönyv oldalaként]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző a blogbejegyzéseket a tartalomtárgyalás és a roff szintaxis segítségével Linux kézi oldalakká alakította át, frissítette a webhelyét, hogy minden egyes bejegyzéshez kézi oldalakat hozzon létre, és konfigurálta az NGINX-et a szöveges/roff verziókra vonatkozó kérések feldolgozására.</li>
<li>A felhasználók a curl paranccsal kérhetnek kézikönyvoldalakat, és a man paranccsal megtekinthetik azokat, így a gépírástechnika és a parancssori felületek érdekes felfedezése válik lehetővé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jamesg.blog/2024/02/29/linux-manual-pages/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZBlogbejegyzések kiszolgálása Linux kézikönyv oldalaként</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++ örökölt kódbázis modernizálása: Legjobb gyakorlatok a biztonság és a hatékonyság érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk részletes útmutatót nyújt egy régebbi C++ kódbázis fejlesztéséhez a biztonság, a fejlesztői élmény, a korrektség és a teljesítmény fokozatos javításával, olyan lépésekkel, mint a CI-eszközökkel való frissítés, a linterek és az automatikus formázás.</li>
<li>Hangsúlyozza a hatékony kommunikáció, az együttműködés és a kódminőség karbantartásának jelentőségét a hatékony és biztonságos szoftverfejlesztés szempontjából, miközben kiemeli a függőségkezelés összetettségét a C++-ban.</li>
<li>Az ajánlott gyakorlatok közé tartozik a git almodulok használata és a forrásból történő fordítás a nagyobb megbízhatóság és a függőségek kezelésének ellenőrzése érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gaultier.github.io/blog/you_inherited_a_legacy_cpp_codebase_now_what.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZC++ örökölt kódbázis modernizálása: Legjobb gyakorlatok a biztonság és a hatékonyság érdekében</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik a Row Zero: A végső táblázatkezelési megoldás]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Row Zero egy felhőalapú eszköz, amely lehetővé teszi az üzleti csapatok számára, hogy hatalmas adatmennyiségeket elemezzenek egy táblázatkezelő felületen, csatlakozva különböző adatforrásokhoz és megkönnyítve a valós idejű együttműködést.</li>
<li>Az eszköz integrálódik a Python nyelvvel a mélyreható elemzéshez, növeli az adatfeldolgozás sebességét és pontosságát, és az üzleti intelligencia, a pénzügy, a műveletek és a marketingcsapatokat célozza meg a racionalizált adatelemzés érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rowzero.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZBemutatkozik a Row Zero: A végső táblázatkezelési megoldás</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Távolság-alapú edzés Tracker: Self-Hosted Web App]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az egyén különböző internetes eszközökkel kísérletezett az edzések, különösen a futás nyomon követésére, de nem találta őket kielégítőnek.</li>
<li>Ezt követően úgy döntöttek, hogy egy személyre szabott eszközt fejlesztenek ki, amely a távolságalapú tevékenységekhez, például a gyalogláshoz, a futáshoz és a kerékpározáshoz igazodik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jovandeginste/workout-tracker</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZTávolság-alapú edzés Tracker: Self-Hosted Web App</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik a Struct: Feed-centrikus csevegő platform]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Struct Chat, a Jason terméktervező új platformja, amelynek célja, hogy megoldja az olyan platformokon, mint a Slack és a Discord, jelenlévő problémákat, mint a rendetlenség és a nem hatékony működés.</li>
<li>A platform szálakat, feedeket és mesterséges intelligenciát használ a fókuszált beszélgetések fenntartásához, címek és összefoglalók generálásához, valamint erőteljes keresési funkciókat kínál.</li>
<li>A Structbot, a GPT-4 által működtetett mesterséges intelligencia asszisztens a kérdések megválaszolásával, proaktív válaszadással, valamint a különböző operációs rendszereken és a Slacken futó Chat GPT-vel való zökkenőmentes integrációval javítja a felhasználói élményt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://struct.ai/blog/introducing-the-struct-chat-platform</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZBemutatkozik a Struct: Feed-centrikus csevegő platform</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Úttörő idegtudós ultrahanggal küzd az Alzheimer-kór és a függőség ellen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dr. Ali Rai, egy vezető idegtudós egy olyan kísérleti ultrahangos kezelést hozott létre, amely az agyban lévő béta-amiloid fehérje ellen küzd, és ezzel potenciálisan lassítja az Alzheimer-kór előrehaladását.</li>
<li>Az innovatív megközelítés sikeresen csökkentette a plakkokat, javította az agyműködést, és kezelte a Parkinson-kórt, az esszenciális remegést és a függőséget.</li>
<li>Dr. Rai kutatásai jelentős előrelépést jelentenek a neurológiai rendellenességek és a függőség javított terápiáinak kifejlesztésében, és reményt adnak a jobb kezelési eredményekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=7BGtVJ3lBdE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZÚttörő idegtudós ultrahanggal küzd az Alzheimer-kór és a függőség ellen</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A rendszer túlterhelésének megelőzése: Defcon kíméletes funkcióleépítés: A Defcon kíméletes funkcióleépítése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A tanulmány a Meta Defcon rendszerét vizsgálja, amely a funkciók kíméletes degradációját használja a rendszer túlterhelésének és esetleges kieséseinek elkerülésére a termékfunkciók üzleti kritikussági szintek alapján történő kategorizálásával.</li>
<li>Az incidensre reagálók a kapacitást úgy kezelhetik, hogy a funkciókat gombok segítségével kikapcsolják, a funkciók állapotát a szerver- és kliensoldalon ellenőrzik, és teszteléssel értékelik az erőforrás-használatra és a felhasználói interakciókra gyakorolt hatásokat.</li>
<li>A jövőbeli törekvések között szerepel a gombok karbantartási folyamatának automatizálása, a tanulmányban felvázolt kihívások kezelése.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.micahlerner.com/2023/07/23/defcon-preventing-overload-with-graceful-feature-degradation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZA rendszer túlterhelésének megelőzése: Defcon kíméletes funkcióleépítés: A Defcon kíméletes funkcióleépítése</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GGUF leleplezése: programfordítás, GPU-inicializálás és hardveres részletek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az üzenet a program összeállításáról, a build részleteinek megosztásáról és a hardverinformációkról szól.</li>
<li>Betölti a modellt meghatározott kulcs-érték párokkal és tenzorokkal, és inicializálja a GPU-feldolgozást.</li>
<li>Az üzenetben a használt GPU-ra vonatkozó részletek is szerepelnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/02/28/gguf-the-long-way-around/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZA GGUF leleplezése: programfordítás, GPU-inicializálás és hardveres részletek</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fehérjeszerkezetek renderelése atomi szinten a sejtekben Unreal Engine segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az előzetesen közzétett tanulmány az Unreal Engine felhasználásával vizsgálja a fehérjeszerkezetek sejteken belüli, atomi szintű vizualizálását, lehetővé téve az interaktív navigációt a sejtkörnyezetben.</li>
<li>A kriogén elektron-tomográfia lehetővé teszi a sejteken belüli makromolekulák azonosítását, de az atomi szintű vizualizáció kihívást jelent, amit egy videojáték-motor alkalmazásával oldanak meg.</li>
<li>A CryoET-ből származó fehérjeszerkezetek feltárásra alkalmas jelenetekké történő átalakítására szolgáló eszközöket mutatnak be, a szerzők a munkát CC-BY 4.0 Nemzetközi licenc alatt osztják meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2023.12.08.570879v1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZFehérjeszerkezetek renderelése atomi szinten a sejtekben Unreal Engine segítségével</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A "Borotválkozás és hajvágás" zenei öröksége]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Borotválkozás és hajvágás&quot; egy híres zenei hívó-válasz páros, amelyet komikus célokra használnak különböző szórakoztató formákban.</li>
<li>A dallamot világszerte elismerik, dalokban, tévéműsorokban és filmekben is megjelenik, sőt, a vietnami háborúban a hadifoglyok személyazonosságának ellenőrzésére is szolgált.</li>
<li>Ez a dallam országszerte kulturális jelentőséggel bír, az irodalomban, a zenében, a bluegrass műfajban, olyan művészek műveiben, mint Frank Sinatra, és még olyan műsorokban is szerepel, mint az Animaniacs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Shave_and_a_Haircut</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZA &quot;Borotválkozás és hajvágás&quot; zenei öröksége</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nagy teljesítményű zármentes gyűrűpuffer a szálak közötti kommunikációhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A bejegyzés egy nagy teljesítményű, zárolásmentes gyűrűs puffert vizsgál a zökkenőmentes, szálak közötti kommunikációhoz, a körkörös pufferekre, a DMA-ra, az egyidejűség kialakítására és a megvalósítás sajátosságaira összpontosítva.</li>
<li>A hatékony kommunikáció érdekében az összefüggő adatok hangsúlyozásával foglalkozik a beágyazott rendszerek DMA-jával, és a szálbiztonság érdekében atommutatókkal ellátott, nem blokkoló aszinkron puffereket valósít meg.</li>
<li>Az x86 és ARM platformokhoz tervezett gyűrűs puffer felhasználóbarát interfészeket kínál a statikus kiosztáshoz, és a különböző forgatókönyvekhez a Producer és Consumer felekre osztható.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferrous-systems.com/blog/lock-free-ring-buffer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZNagy teljesítményű zármentes gyűrűpuffer a szálak közötti kommunikációhoz</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI és Tech szektorok a szélén: pénzbuborék figyelmeztetés]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a 2008-as válságra emlékeztető aggodalmakra ad okot a mesterséges intelligencia és a technológiai ágazatokban a túlértékeltség és a megértés hiánya miatt bekövetkező pénzügyi buborék esetleges kipukkanásával kapcsolatban.</li>
<li>Kiemeli a mesterséges intelligencia előnyeit, ugyanakkor óva int a túlzott befektetésektől, és megvitatja a gépek emberi nyelvre való tanításával kapcsolatos kihívásokat, valamint a generatív mesterséges intelligencia környezeti és pénzügyi következményeivel kapcsolatos aggodalmakat.</li>
<li>Az olyan vállalatok, mint az Nvidia, profitálnak, de ellenállásba ütköznek, ami aggodalmakat kelt a munkahelyi következményekkel és a társadalom mesterséges intelligenciára való nagyfokú támaszkodásával kapcsolatban, hangsúlyozva, hogy óvatosan kell alkalmazkodni az új technológiákhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tbray.org/ongoing/When/202x/2024/02/25/Money-AI-Bubble</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-01T00:00:00.000ZAI és Tech szektorok a szélén: pénzbuborék figyelmeztetés</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Varda kapszula visszatérése - Utazás a LEO-ból a Földre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=qw4DseiPu7E</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZVarda kapszula visszatérése - Utazás a LEO-ból a Földre</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hatékonyság felszabadítása: Geometriai algebra a 3D grafikában]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A &quot;Look, Ma, No Matrices!&quot; projekt a GitHubon a geometriai algebra és az euklideszi PGA számítógépes grafikában való felhasználását vizsgálja egy mátrixmentes 3D motor létrehozására, amelynek célja a hatékonyabb forgatások, transzlációk és transzformációk elérése.</li>
<li>A projekt hangsúlyozza a PGA-motorok megértésének fontosságát, a normalizálást és a PGA-termékek, például a kompozíció és a szendvicsoperátorok hatékony megvalósítását a jobb transzformációk érdekében, miközben részletesen bemutatja az ortogonális mátrixok PGA-motorokká való átalakítását és a 3D-modellekben történő skálázást.</li>
<li>Ebben a projektben kiemelésre kerülnek az érintőleges térben történő normál leképezéshez szükséges tangensforgók és a csontvázanimációhoz szükséges motoros nyúzás, bemutatva a számítógépes grafikában a PGA segítségével elérhető jelentős memóriaigény- és hatékonyságjavulás lehetőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://enkimute.github.io/LookMaNoMatrices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZHatékonyság felszabadítása: Geometriai algebra a 3D grafikában</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért válassza a Firefoxot: Részletes feltárása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző a Firefoxot a about:config-on keresztül történő széleskörű testreszabási lehetőségek, az erős adatvédelem, a privát weboldalak fordítása, a Mozilla Gecko motorjának támogatása és a kiváló bővítménytámogatás miatt részesíti előnyben Androidon.</li>
<li>A Firefox felhasználóbarát kép a képben videolejátszót kínál, és hangsúlyozza a Mozilla elkötelezettségét a felhasználói adatvédelem és a magas szintű testreszabhatóság iránt.</li>
<li>A cikk kiemeli az egyéni preferenciáknak és igényeknek megfelelő böngésző kiválasztásának fontosságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xn--ime-zza.eu/3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZMiért válassza a Firefoxot: Részletes feltárása</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hat bolygó csillagrendszerben vizsgálják az idegen technológiát]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A csillagászok egy olyan csillagrendszert fedeztek fel, amely hat, tökéletesen összehangolt pályán keringő, szubneptunuszi bolygót tartalmaz, ami felkeltette az érdeklődést a lehetséges idegen technológia kutatása iránt.</li>
<li>Annak ellenére, hogy a kutatók nem fedeztek fel fejlett földönkívüli életet a HD 11067 rendszerben, további vizsgálatokat szeretnének folytatni, mivel a rendszer peremén található, ami növeli az esélyét egy fejlett technológiával rendelkező civilizációtól származó jelek azonosításának.</li>
<li>A folyamatban lévő tanulmányok a rendszerben lévő bolygókra és kialakulásukra vonatkozó adatok bővítésére összpontosítanak, mivel a tudósok kitartóan keresik a Naprendszeren túli élet felfedezését, hogy megválaszolják a más civilizációk létezésének ősrégi kérdését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.space.com/alien-technosignatures-exoplanet-mathematically-perfect-orbits</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZHat bolygó csillagrendszerben vizsgálják az idegen technológiát</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HDMI Fórum megtagadja az AMD nyílt forráskódú HDMI 2.1 meghajtó támogatását]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A HDMI Fórum elutasította az AMD nyílt forráskódú HDMI 2.1 vezérlő támogatására vonatkozó javaslatát, ami hatással van a HDMI 2.1+ funkciók Linux grafikus vezérlőkben történő megvalósítására.</li>
<li>Három évnyi együttműködés után a kérelmet elutasították, ami potenciálisan korlátozza a HDMI 2.1+ funkcionalitást a nyílt forráskódú illesztőprogramokban.</li>
<li>A felhasználóknak ajánlott a DisplayPort használata, mivel a HDMI Fórum döntését követően a nyílt forráskódú illesztőprogramok nem feltétlenül támogatják a HDMI 2.1+ funkciót.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/HDMI-2.1-OSS-Rejected</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZHDMI Fórum megtagadja az AMD nyílt forráskódú HDMI 2.1 meghajtó támogatását</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A SymPy felfedezése: Python Library for Symbolic Mathematics]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A SymPy egy ingyenes Python könyvtár szimbolikus matematikához, könnyű és felhasználóbarát, alkalmas a tenzoralgebrától a kvantumtérelméletig terjedő feladatokhoz.</li>
<li>Beágyazható különböző alkalmazásokba és bővíthető egyéni funkciókkal, amelyek olyan projektekben találhatók, mint a Cadabra, ChemPy, devito és EinsteinPy.</li>
<li>A SymPy számos eszközbe integrálódik olyan feladatokhoz, mint a lineáris áramkörelemzés, a matematikai optimalizálás és a többtest-dinamika, továbbá olyan rendszerekben is megtalálható, mint a SageMath és a Spyder matematikai számításokhoz és elemzésekhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sympy.org/en/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZA SymPy felfedezése: Python Library for Symbolic Mathematics</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroZig: Beágyazott Zig projekt infrastruktúra több chipcsaládhoz]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A MicroZig egy beágyazott Zig projekt infrastruktúra, amely egy monorepo architektúrát kínál különböző chipcsaládokhoz tartozó csomagokkal a firmware-fejlesztéshez.</li>
<li>A felhasználók hozzáférhetnek az egyes chipcsaládokra vonatkozó példákhoz, firmware-fájlokat készíthetnek, és bátorítják őket a közreműködésre, bár a Windows-felhasználóknak nehézségekbe ütközhetnek a fejlesztői tapasztalattal kapcsolatban.</li>
<li>Az adattár fejlesztési és telepítési eszközöket tartalmaz, valamint iránymutatásokat a helyi tesztkörnyezet létrehozásához, míg a MicroZig verziók szorosan illeszkednek a Zig verziókhoz, egy meghatározott verziószámozási sémát követve.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZigEmbeddedGroup/microzig</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZMicroZig: Beágyazott Zig projekt infrastruktúra több chipcsaládhoz</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pql: SQL-be fordított nyílt forráskódú Pipelined Query Language]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A nemrég megjelent pql 0.1.0 verzió egy nyílt forráskódú, Go nyelven írt, SQL-be fordítható, csővezetékes lekérdezési nyelv, amely a Unix filozófiáját követi a hatékony lekérdezésfejlesztés érdekében.</li>
<li>A pql a Splunkhoz hasonló, saját fejlesztésű lekérdezési nyelvek és az SQL-t támogató nyílt forráskódú adatbázisok közötti szakadék áthidalására készült, és a Microsoft kql szintaxisán alapuló egyszerű felületet kínál.</li>
<li>A pql különböző táblázatos operátorokat és specifikus függvényeket támogat, az ismeretlen függvényeket a mögöttes SQL-motorhoz továbbítja, és a forráskódja elérhető a GitHub-on az Apache 2.0 licenc alatt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pql.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZPql: SQL-be fordított nyílt forráskódú Pipelined Query Language</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hogyan használják ki a kormányzati ügynökségek a célzott hirdetéseket a megfigyeléshez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Grindr nevű társkereső alkalmazással kapcsolatos nemzetbiztonsági aggályokat tárgyalja, amelyeket Mike Yeagley technológus fedett fel, aki biztonsági okokból követte nyomon a kormányzati dolgozókat a telefonadatokon keresztül.</li>
<li>Az olyan cégek, mint a PlanetRisk és az UberMedia a reklámadatokat hírszerzési célokra használják, ami aggodalmat kelt a magánélet védelmével és az esetleges visszaélésekkel kapcsolatban, különösen az olyan kormányzati szervek tekintetében, mint a Belbiztonsági Minisztérium.</li>
<li>A szöveg hangsúlyozza a megfigyelési technológiák hatását és következményeit a modern társadalomban, megvilágítva a magánélet védelmével kapcsolatos kérdéseket és az adatokkal való visszaélés lehetőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/how-pentagon-learned-targeted-ads-to-find-targets-and-vladimir-putin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZHogyan használják ki a kormányzati ügynökségek a célzott hirdetéseket a megfigyeléshez</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Intel 2027-re tervezi az 1 nm-es folyamatot: 100 milliárd dolláros beruházás és AI-integráció]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Intel 2027 végére tervezi az 1 nm-es eljárás bevezetését, és a gyártási kapacitás különböző folyamatcsomópontokra történő kiterjesztésével jelentős teljesítmény- és teljesítménynövelést céloz meg.</li>
<li>A világszerte 100 milliárd dolláros befektetéssel az Intel célja, hogy az AI-t a gyártási műveletekben kihasználva 2030-ra biztosítsa a második legnagyobb öntödei pozícióját világszerte, olyan erős verseny közepette, mint például a Qualcomm X Elite laptopja, amely az Intel Core Ultra-t felülmúlja az AI benchmarkokban.</li>
<li>A TSMC nagy keresletet tapasztal az új gyárak építése iránt az AI-chipek gyártása érdekében, ami a csúcstechnológiás félvezető-technológia növekvő piacát jelzi a közelmúltbeli további fejlesztések, például a TSMC 10 tervezett új gyárának és az amerikai K+F finanszírozási ajánlatoknak köszönhetően.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/intel-puts-1nm-process-10a-on-the-roadmap-for-2027-aiming-for-fully-ai-automated-factories-with-cobots</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZAz Intel 2027-re tervezi az 1 nm-es folyamatot: 100 milliárd dolláros beruházás és AI-integráció</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ritka őssejt-transzplantációval a férfi kétszeresen is meggyógyult a vérrákból és a HIV-ből]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A kaliforniai Paul Edmondsnak sikerült mind a vérrákból, mind a HIV-betegségből gyógyulást elérnie, és ezzel ő lett az ötödik ember világszerte, akinek ez sikerült.</li>
<li>Kezelése során olyan donortól származó őssejtek átültetését kapta, aki egy olyan egyedi genetikai mutációval rendelkezett, amely ellenállóvá teszi a HIV-vel szemben, ami reményt keltett a HIV-betegek számára.</li>
<li>A City of Hope, a gondozását végző intézet a New England Journal of Medicine című folyóiratban osztotta meg a történetet, kiemelve a személyre szabott kezelések lehetőségét az idősebb, vérrákos HIV-páciensek számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/28/blood-cancer-hiv-treatment</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZRitka őssejt-transzplantációval a férfi kétszeresen is meggyógyult a vérrákból és a HIV-ből</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Javasolt VP9 Codec könyvtár átírása Rust nyelven]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Almeida azt javasolja, hogy a VP9 codec könyvtárat írjuk át a Rusztra, mint proof-of-conceptet, és az rkvdec és hantro könyvtárat alakítsuk át a Ruszt könyvtár használatára a V4L2 projekt potenciális előnyei érdekében.</li>
<li>A Rust-kód C API-t kínál a C-illesztőprogramok számára, és növeli a bonyolult algoritmusok memóriabiztonságát, azzal a céllal, hogy felmérje a Rust előnyeit a codec-könyvtárakban.</li>
<li>A javítás a Rust kódnak a kernelbe való integrálásának kezdeti próbájaként szolgál, tesztelési útmutatást nyújt az érdeklődők számára, ugyanakkor nem írja elő a teljes átállást a Rustra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lore.kernel.org/lkml/20240227215146.46487-1-daniel.almeida@collabora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZJavasolt VP9 Codec könyvtár átírása Rust nyelven</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az adatvédelem biztosítása: YouTube videók biztonságos beágyazása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk egy kódrészletet mutat be a YouTube-videók fokozott adatvédelmi intézkedésekkel történő beágyazásához egy weboldalon, a nyomon követés minimalizálására és a biztonság növelésére összpontosítva.- Javasolja a &quot;<a href="http://www.youtube-nocookie.com">www.youtube-nocookie.com</a>&quot; használatát a cookie-kon keresztüli nyomon követés megakadályozására, és beállít egy tartalombiztonsági politikát (CSP) a kompatibilitás érdekében.- A kód tartalmaz egy &quot;loading=&#39;lazy&#39;&quot; attribútumot is a jobb elérhetőség érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dustri.org/b/youtube-video-embedding-harm-reduction.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZAz adatvédelem biztosítása: YouTube videók biztonságos beágyazása</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VATSIM: Forradalmasítja az online repülést 100,000+ taggal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A VATSIM egy online légiközlekedési hálózat, amely több mint 100 000 virtuális pilótából és légiforgalmi irányítóból álló hatalmas közösséggel rendelkezik a világ minden tájáról.</li>
<li>A felhasználóknak lehetőségük van valósághű online repülésre a népszerű repülésszimulátorok és a hálózat által biztosított felhasználóbarát alkalmazások segítségével.</li>
<li>A VATSIM modern hangrendszert és különböző rádióállomásokat kínál, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy repülési terveket készítsenek, kommunikáljanak más résztvevőkkel, és azonnal megkezdjék az online repülés élményét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vatsim.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZVATSIM: Forradalmasítja az online repülést 100,000+ taggal</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gyermekjáték: a kockázat és az izgalom felvállalása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mariana Brussoni hangsúlyozza a kockázat és az izgalom fontosságát a gyermekek játékában, és az optimális fejlődés érdekében inkább a szükséges, mint a túlzott biztonsági intézkedéseket támogatja.</li>
<li>Kritizálja a szabadtéri játék csökkenését és a képernyő előtt töltött idő növekedését, és olyan tevékenységeket támogat, mint a mászás és a felfedezés, amelyek létfontosságúak a gyerekek fizikai és kognitív fejlődése szempontjából.</li>
<li>Brussoni azt javasolja, hogy az intenzív szülői magatartást az önálló játék ösztönzésével, a szabadtéri játék támogatásával, a játszóterek kialakításával és az iskolai szünetek növeléséért való lobbizással ellensúlyozzuk, ugyanakkor hangsúlyozza a túlzott képernyőidőnek a gyermekek jólétére gyakorolt káros hatásait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/why-children-need-risk-fear-and-excitement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-29T00:00:00.000ZGyermekjáték: a kockázat és az izgalom felvállalása</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A szárnyprofilok felfedezése: A hatékony repülés kulcsa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A poszt a repülés fizikáját vizsgálja, különös tekintettel a szárnyprofilok jelentőségére a repülőgépek levegőben tartásában.</li>
<li>Részletesen ismerteti a légáramlás vizualizációs technikáit, a légrészecskék viselkedését, a nyomáseloszlást, a viszkozitást és a nyomásgradiensek hatását a szárnyprofil hatékonyságára.</li>
<li>Ezeknek az aerodinamikai elveknek a megértése kulcsfontosságú a hatékony szárnyprofilok kialakításához, ami a repülés elsajátításához vezet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/airfoil/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZA szárnyprofilok felfedezése: A hatékony repülés kulcsa</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Nintendo beperli a Yuzu emulátor készítőit, Switch játékkal való visszaélést állítva]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Nintendo szerzői jogi jogsértési pert indított a Yuzu emulátor készítői ellen, azzal vádolva az eszközt, hogy a Nintendo Switch-játékok szerzői jogi védelmének megkerülésével lehetővé teszi a kalózkodást.</li>
<li>A perben megemlítik a Yuzu Patreon oldalának jelentős bevételét, amely havi közel 30 000 dollárt termel, ami miatt a Nintendo kártérítést, esküdtszéki tárgyalást és az emulátor bezárását követeli.</li>
<li>Ennek következtében a Dolphin emulátor kiadását a Steamen törölték.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overkill.wtf/nintendo-sue-yuzu-emulator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZA Nintendo beperli a Yuzu emulátor készítőit, Switch játékkal való visszaélést állítva</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nyílt forráskódtól a nyereségig: Nodemailer átalakítása EmailEngine-né]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző a pénzügyi kihívások kezelése érdekében nyílt forráskódú projektjét, a Nodemailert EmailEngine néven vállalkozássá alakította át, és a szoftver sikeres kereskedelmi forgalomba hozatalához előfizetéses modellt vezetett be.</li>
<li>A szerző kezdetben hezitált, de rájött, hogy a szoftverek értékesítése fenntarthatóbb, mint az adományokra támaszkodni, és így stabil bevételi forrást biztosít.</li>
<li>A szerző sajnálja, hogy nem kezdte el korábban a szoftverértékesítést, de mostanra már folyamatos pénzügyi sikereket ér el üzleti vállalkozásával.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.emailengine.app/how-i-turned-my-open-source-project-into/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZA nyílt forráskódtól a nyereségig: Nodemailer átalakítása EmailEngine-né</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az USA vizsgálja a UnitedHealth trösztellenes gyakorlatát]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/health/healthcare/u-s-launches-antitrust-investigation-of-healthcare-giant-unitedhealth-ff5a00d2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZAz USA vizsgálja a UnitedHealth trösztellenes gyakorlatát</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az egységtesztelés javítása Testcontainerekkel: Dockerben]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Testcontainers az adatbázisok, üzenetközvetítők és más eszközök könnyített példányait kínálja Docker-konténerekben a valós függőségekkel végzett egységteszteléshez, így nincs szükség mockokra vagy összetett beállításokra.</li>
<li>Különböző nyelveket és tesztelési keretrendszereket támogat, mint például Java, Go, .NET, Node.js, Python, Rust, Haskell, Ruby, Clojure és Elixir, így a különböző fejlesztők és projektek igényeit is kielégíti.</li>
<li>Olyan cégek, mint a Spotify és a Capital One már használják a Testcontainers-t; a közösségben közösségi bajnokok dolgoznak a keretrendszer továbbfejlesztésén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://testcontainers.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZAz egységtesztelés javítása Testcontainerekkel: Dockerben</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az F-35C farokhorog tesztelésének kihívásai és újratervezése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az F-35C farokhorgának hordozóra történő leszálláshoz való tesztelése a kezdeti tervezési hibák miatt kihívásokkal szembesült, ami számos sikertelen kísérletet eredményezett, és újratervezést tett szükségessé.</li>
<li>A tesztcsoport foglalkozott a forgattyúcsapokkal kapcsolatos problémákkal, és kiigazításokat végzett a funkcionalitás javítása érdekében, bár egy leszállási teszt során bekövetkezett incidens kárt okozott a futóműben, ami a tesztelési módszerek újraértékelésére késztetett.</li>
<li>A visszaesések ellenére a poszt a konkrét tesztelési protokollok megszüntetésével és az F-35C farokhorgának folyamatos tesztelésével zárul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-engi-nerd.github.io/posts/welcome/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZAz F-35C farokhorog tesztelésének kihívásai és újratervezése</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A városok zöldterületei 5°C-kal csökkenthetik a hőmérsékletet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A zöldterületek, például botanikus kertek és parkok beépítése a városi területekbe akár 5 °C-kal is csökkentheti a városi levegő hőmérsékletét, ami segíthet az éghajlatváltozás elleni küzdelemben és a levegő minőségének javításában.</li>
<li>A Surrey Egyetem tanulmánya szerint a személyre szabott tervezési megoldások elengedhetetlenek ahhoz, hogy az egyes közösségek teljes mértékben kihasználhassák a zöld infrastruktúra hűtési előnyeit.</li>
<li>Az olyan zöldterületek, mint az utcai fák és a vizes élőhelyek létfontosságú szerepet játszanak a hőhullámok enyhítésében és az egészségesebb városi környezet megteremtésében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/environment/surrey-cooling-effects-green-spaces-waterways/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZA városok zöldterületei 5°C-kal csökkenthetik a hőmérsékletet</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Boeing biztonsági kultúráját kritizálta az FAA bizottsága]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az FAA egyik bizottsága keményen bírálta a Boeing biztonsági gyakorlatát, rámutatva, hogy az alkalmazottak nem elég tudatosak a biztonsági problémák bejelentésében.</li>
<li>A cikk a légiközlekedési ágazaton belüli különböző biztonsággal kapcsolatos témákat vizsgálja, és a Boeingen túlmutató, szélesebb perspektívát kínál a biztonsági problémákról.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ainonline.com/aviation-news/air-transport/2024-02-26/boeing-missing-key-elements-safety-culture-faa-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZA Boeing biztonsági kultúráját kritizálta az FAA bizottsága</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért tűnik úgy, hogy a tapasztalat hatására gyorsabban telik az idő?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Agyunk az idő múlásával másképp dolgozza fel az időt; az ismertség és a kiszámíthatóság miatt az idő gyorsabban telik, míg az újdonságok és a meglepetések hosszabb ideig tartó emlékeket hoznak létre.</li>
<li>Az időérzékelésünk lelassítása érdekében tanácsos aktívan új és kiszámíthatatlan élményeket keresni, ahelyett, hogy rutinba esnénk.</li>
<li>A változás és a kiszámíthatatlanság elfogadása javíthatja életünk minőségét azáltal, hogy az időt hosszabbnak, az élményeket pedig emlékezetesebbnek érezzük.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invertedpassion.com/why-time-seems-to-pass-faster-as-we-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZMiért tűnik úgy, hogy a tapasztalat hatására gyorsabban telik az idő?</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik a RecurseChat: macOS alkalmazás a helyi AI csevegéshez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A RecurseChat egy macOS alkalmazás, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy helyi AI modellekkel csevegjenek, az egyszerűséget és a testreszabhatóságot hangsúlyozva a haladó felhasználók számára.</li>
<li>A legfontosabb funkciók közé tartozik a nulla konfiguráció beállítása, a multimodális csevegés, a ChatGPT előzmények importálása, a teljes szöveges keresés és az offline funkcionalitás.</li>
<li>A szerző elismeri @ggerganov llama.cpp hozzájárulását, amely lehetővé tette az alkalmazás fejlesztését, és örömmel fogadja a jövőbeli fejlesztésekkel kapcsolatos visszajelzéseket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recurse.chat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZBemutatkozik a RecurseChat: macOS alkalmazás a helyi AI csevegéshez</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hangya geopolitika: Társadalmi struktúra és emberi kihívások]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az esszé a hangyák által az elmúlt négy évszázadban létrehozott globális társadalmat vizsgálja, párhuzamot vonva az emberi civilizációkkal a növekedés és terjeszkedés tekintetében.</li>
<li>A könyv megvizsgálja a hangyák sajátos társadalmi felépítését és az olyan fajok zavaró jelenlétét, mint az argentin hangya és a vörös tűzhangya, hangsúlyozva az ökoszisztémákra gyakorolt hatásukat és az ember számára jelentett kihívásokat.</li>
<li>Az invazív hangyák kezelésére tett erőfeszítésekkel és az emberi beavatkozásnak a fajok sokféleségére gyakorolt hatásaival foglalkoznak, bemutatva a hangyakolóniák bonyolult képességeit, amelyek megkülönböztetik őket az emberi társadalmaktól.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aeon.co/essays/the-strange-and-turbulent-global-world-of-ant-geopolitics</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZHangya geopolitika: Társadalmi struktúra és emberi kihívások</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Globális esővíz nem biztonságos inni a PFAS vegyi anyagok miatt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Stockholmi Egyetem tanulmánya kimutatta, hogy az esővíz világszerte ivásra alkalmatlan a környezetben található PFAS nevű, tartósan mérgező vegyi anyagok magas szintje miatt.</li>
<li>A &quot;örökké vegyi anyagként&quot; ismert PFAS-ok nem bomlanak le könnyen, és az esővízben meghaladták a biztonságos ivóvízre vonatkozó határértékeket, így fogyasztásuk egészségügyi kockázatot jelent.</li>
<li>Annak ellenére, hogy az emberi PFAS-szintek két évtized alatt csökkentek, a káros hatások jobb megértése miatt szigorúbb iránymutatások vannak érvényben, ami rávilágít arra, hogy a PFAS-szennyezést elkerülhetetlen környezeti problémaként kell elfogadni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2022-08-rainwater-unsafe-due-chemicals.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZGlobális esővíz nem biztonságos inni a PFAS vegyi anyagok miatt</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SuperTux: Run kaland: A Super Mario ihlette Jump'n'Run kaland: A Super Mario ihlette Jump'n'Run kaland]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A SuperTux a Super Mario Bros-ra emlékeztető jump&#39;n&#39;run játék, amelyben a játékosok különböző világokat fedeznek fel, ellenségekkel harcolnak, power-upokat gyűjtenek, és Penny megmentésére törekednek.</li>
<li>A játék letölthető a vezető platformokról, és útmutatást nyújt a telepítéshez és a játékmenethez, valamint olyan közösségi segítségnyújtási lehetőségeket kínál, mint az IRC, a fórumok, a közösségi média és a Discord.</li>
<li>A SuperTux folyamatos fejlesztése magában foglalja a következő verziókhoz tervezett fejlesztéseket és funkciókat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SuperTux/supertux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-28T00:00:00.000ZSuperTux: Run kaland: A Super Mario ihlette Jump&apos;n&apos;Run kaland: A Super Mario ihlette Jump&apos;n&apos;Run kaland</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az adatok feltárása az Apache Superset segítségével]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apache Superset egy gyors, könnyű és intuitív nyílt forráskódú platform az adatok feltárására és vizualizálására, modern adatbázisokkal való integrációra és önkiszolgáló elemzési képességekkel.</li>
<li>Számos vizualizációs lehetőséget kínál, beleértve az előre telepített vizualizációkat, az adatok gyorsítótárazását, a Jinja templatingot és a különböző adatbázisokkal való kompatibilitást.</li>
<li>A felhasználók műszerfalakat hozhatnak létre, grafikonokat készíthetnek és SQL-lekérdezéseket futtathatnak, így az adatelemzés és a vizualizáció elérhetőbbé és hatékonyabbá válik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://superset.apache.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZAz adatok feltárása az Apache Superset segítségével</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatjuk a Mistral Large-t: Többnyelvű nyelvi modell]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Mistral AI csapata bemutatja a Mistral Large-t, a legújabb fejlett nyelvi modelljüket, amely a La Plateforme és az Azure segítségével érhető el, és lenyűgöző teljesítményt nyújt a benchmarkok és a többnyelvű képességek terén.</li>
<li>Az alacsony késleltetést igénylő feladatokhoz bevezetik a Mistral Small-t is, amely JSON formátumot és funkcióhívást kínál az interakció egyszerűsítésére.</li>
<li>A telepítéssel és az árképzéssel kapcsolatos további információkért forduljon közvetlenül a Mistralhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-large/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZBemutatjuk a Mistral Large-t: Többnyelvű nyelvi modell</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az S3 vödrök AWS-fiókazonosítójának felfedezése a VPC végponti házirendek használatával]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sam Cox részletesen bemutatja, hogyan lehet hatékonyan feltárni egy S3 vödör AWS-fiók azonosítóját a VPC végponti házirendek és a CloudTrail naplók segítségével.</li>
<li>A házirendek iteratív tesztelésével és a vödörbe küldött kérésekkel a fiók azonosítója kevesebb mint 10 perc alatt feltárható, ami magában foglalja a munkamenetneveket, az erőforrás feltételes kulcsok azonosítását és a biztonsági megfontolásokat.</li>
<li>A technika Ben Bridtsnek köszönheti az inspirációt és Chris Farrisnek a segítséget, ami hozzájárult a Tracebit új biztonsági termékének létrehozásához.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tracebit.com/blog/2024/02/finding-aws-account-id-of-any-s3-bucket/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZAz S3 vödrök AWS-fiókazonosítójának felfedezése a VPC végponti házirendek használatával</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft együttműködik a Mistral-lal az OpenAI-n túli terjeszkedés érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Financial Times honlapja a világ eseményeiről, amerikai hírekről, technológiai, piaci, éghajlati, vélemény, munka, karrier, élet, művészetek és sok más témáról nyújt széles körű tájékoztatást.</li>
<li>A weboldalon előfizetési lehetőségek állnak rendelkezésre a tartalom és a funkciók eléréséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/cd6eb51a-3276-450f-87fd-97e8410db9eb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZA Microsoft együttműködik a Mistral-lal az OpenAI-n túli terjeszkedés érdekében</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Együttműködők összekapcsolása: Személyes oldalak keresése ötletekért]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az oldal célja, hogy leegyszerűsítse a hasonlóan gondolkodó egyének megtalálását, akikkel együttműködhet, azáltal, hogy indexeli a személyes weboldalak &quot;about, ideas, and now&quot; oldalait.</li>
<li>A Now page mozgalom és az IndieWeb könyvtárak által inspirált rendszer jelenleg több mint 7000 személyes weboldalt indexel, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy potenciális munkatársakat keressenek ezeken az oldalakon.</li>
<li>A felhasználók a nyílt forráskódú platformon keresztül, amely a közösség hozzájárulásait is szívesen fogadja, felfedezhetik a személyes weboldalakon található about, now és ideas oldalakat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aboutideasnow.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZEgyüttműködők összekapcsolása: Személyes oldalak keresése ötletekért</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Albert Einstein College of Medicine kínál ingyenes tandíj után $1B adományt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A New York-i Albert Einstein College of Medicine ingyenes tandíjat biztosít az orvostanhallgatók számára, miután egy Wall Street-i befektető özvegye 1 milliárd dolláros adományt nyújtott.</li>
<li>A jelentős adomány, amely az amerikai oktatási rendszerben a legnagyobbak közé tartozik, lehetővé teszi a diákok számára, hogy jelentős adósságok nélkül vállaljanak projekteket, és különösen azoknak kedvez, akik az iskola küldetése iránt elkötelezettek New York legegészségtelenebb megyéjében, Bronxban.</li>
<li>Dr. Ruth Gottesman, az adományozó arra törekszik, hogy elhunyt házastársa támogassa az adományozás befolyását a leendő orvosokra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/world-us-canada-68407453</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZAlbert Einstein College of Medicine kínál ingyenes tandíj után $1B adományt</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pilóta megmenekült a 350 láb magas rádiós árboc lezuhanásából]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>1917-ben egy brit vízirepülőgép egy 350 láb magas rádióoszlopnak ütközött, és a pilóta 300 láb magasan a föld felett eszméletét vesztette.</li>
<li>Három bátor férfi mászott fel, hogy megmentse a pilótát, egyikük sikeresen rögzítette a kötelet, hogy biztonságba helyezze.</li>
<li>A pilóta túlélte a balesetet, és az érintett férfiakat a Portsmouth-szigeti Horsea-szigeten hősies cselekedeteikért Albert-éremmel tüntették ki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://airminded.org/2024/02/20/a-bad-day-at-the-office/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZPilóta megmenekült a 350 láb magas rádiós árboc lezuhanásából</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A DIY számlázási rendszerek kihívásai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk rávilágít az egyéni számlázási rendszer létrehozásának nehézségeire egy vállalkozás számára, megemlítve 14 olyan gyakori problémát, mint az idempotencia és a bevételek elismerése.</li>
<li>A hatékonyabb megoldás érdekében azt ajánlja, hogy ezeket a kihívásokat szervezze ki olyan harmadik féltől származó szolgáltatásokra, mint a Chargebee vagy a Stripe.</li>
<li>A szerző hangsúlyozza, hogy a termék egyedi jellemzőire kell összpontosítani, és hangsúlyozza, hogy a számlázási rendszerek szakértőre bízása előnyös.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arnon.dk/the-14-pains-of-billing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZA DIY számlázási rendszerek kihívásai</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Wolfenstein 3D újrateremtése: Egy 1992-es összeállítású útmutató]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglard weboldalán egy átfogó bemutatót találunk a klasszikus Wolfenstein 3D játék fordításáról és futtatásáról 1992-ből a Borland C++ 3.1 és a DOSBox segítségével.</li>
<li>Az útmutató tartalmazza a környezet beállítására, a fordító telepítésére, a forráskód dekompressziójára, a játék összeállítására, valamint az eszköz- és képernyőarány-problémák javítására vonatkozó lépéseket.</li>
<li>A játék eszközeinek eredeti tárolási és hozzáférési módszereivel is foglalkozik, és betekintést nyújt a megfelelő játékmenet garantálásához a DOSBoxon belül.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/Compile_Like_Its_1992/index.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZA Wolfenstein 3D újrateremtése: Egy 1992-es összeállítású útmutató</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firsty.app: Ingyenes 300kbit/s eSIM a globális utazók számára]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Firsty egy utazóknak szóló mobilalkalmazás, amely ingyenes alapadatokat kínál az üzenetküldéshez és az e-mailezéshez, valamint fizetős opciót a gyorsabb sebességért.</li>
<li>Az alkalmazás az eSIM technológiát használja a felhasználók helyi szolgáltatókkal való globális összekapcsolására, elkerülve a kézi SIM-kártyacserékkel járó gondokat.</li>
<li>A kiválasztott régiókban, például Európában, az Egyesült Államokban, Törökországban és Svájcban elérhető Firsty 2024-ig világszerte terjeszkedni kíván, miközben nem ad telefonszámot, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy továbbra is az elsődleges SIM-kártyájukat használják hívásokra és szöveges üzenetekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.firsty.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZFirsty.app: Ingyenes 300kbit/s eSIM a globális utazók számára</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC szélessávú térkép pontatlanságok frusztrálják az adófizetőket]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MightyMetricBatman fel van háborodva amiatt, hogy az FCC szélessávú térképe pontatlanul mutatja, hogy az AT&amp;T szálak nem állnak rendelkezésre az ő címén, és megkérdőjelezi, hogy az AT&amp;T leállította-e az új előfizetéseket, vagy a térkép csak téves.</li>
<li>Azt javasolja, hogy az FCC kötelezze az internetszolgáltatókat, hogy pontosabb térképeket kínáljanak, de rámutat a kihívásra, mivel szerinte az FCC-n belül nincs elég gerinc.</li>
<li>A kérdés rávilágít a pontos szélessávú térképezés fontosságára, valamint arra, hogy a szabályozó hatóságoknak biztosítaniuk kell az adatok helyességét a fogyasztók számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/02/26/why-isnt-taxpayer-funded-u-s-broadband-mapping-data-owned-by-the-public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZFCC szélessávú térkép pontatlanságok frusztrálják az adófizetőket</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miért lesz kevésbé csípős a jalapeño 2023-ban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A jalapeño paprika csípőssége a szelektív nemesítésnek és az ipari feldolgozásnak köszönhetően csökkent, és a feldolgozásban egyre népszerűbbé vált az enyhébb TAM II jalapeño.</li>
<li>A legtöbb jalapeñót ma már salsákban és szószokban használják, mivel nem túl csípős, bár néhány szakács és szakértő még mindig a csípősebb fajtákat, például a Mitla és a korai jalapeñót részesíti előnyben.</li>
<li>Az enyhébb paprikák felé való elmozdulást az ipar következetesség iránti igénye vezérli, de a fogyasztók a fűszeresebb fajták iránti igényüket is érvényesíthetik, ha a beszállítóktól és az élelmiszerboltoktól konkrét fajtákat kérnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dmagazine.com/food-drink/2023/05/why-jalapeno-peppers-less-spicy-blame-aggies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZMiért lesz kevésbé csípős a jalapeño 2023-ban</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A kulturális előítéletek közötti navigáció: A Google megközelítése a Geminihez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk értékeli a Google válaszát a Gemini projektet érintő elfogultsági vádakra, és finomabb megközelítést vagy ideiglenes leállítást javasol.</li>
<li>A tanulmány a Microsoft múltját példaként említve vizsgálja, hogy a kulturális előfeltevések hogyan befolyásolják a vállalatok döntéshozatali folyamatát.</li>
<li>Hangsúlyozza az elfogulatlan keresési eredmények jelentőségét, és a pártpolitikai szempontok helyett az üzleti modellekre és a társadalmi hatásokra való összpontosítást támogatja a termékminőség javítása és a felhasználók kritikus döntéshozatalának segítése érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/gemini-and-googles-culture/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-27T00:00:00.000ZA kulturális előítéletek közötti navigáció: A Google megközelítése a Geminihez</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Megfizethető Boardview eszköz létrehozása PCB-szerelvényekből]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy olyan projektet hozott létre, amely a PCB-szerelvényeket megfizethető és hatékony módon boardview eszközzé alakítja át, és a gyakran ipari kémkedésből származó nyilvános boardview-kat kezeli.</li>
<li>Az eszközt donationware-ként osztják meg, elismerve az ilyen adatok szabad megosztásának általános gyakorlatát, ugyanakkor a monetarizálás kihívást jelent a szükséges összetett forrasztási készségek és az elterjedt kalózkodás kultúrája miatt.</li>
<li>A szerző várja a visszajelzéseket és javaslatokat a projekt jövőbeli fejlesztésével és irányával kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://usoldering.com/switch-lite/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZMegfizethető Boardview eszköz létrehozása PCB-szerelvényekből</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kihasználás és visszaélés: Észak-koreai munkások a kínai gyárakban]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az észak-koreai munkásokat arra kényszerítik, hogy kínai gyárakban dolgozzanak kizsákmányoló körülmények között, beleértve a bántalmazást, a visszatartott béreket és a fogságot, az észak-koreai munkaerő alkalmazása elleni szankciók ellenére.</li>
<li>Az olyan vállalatok, mint a Donggang Jinhui Foodstuff, figyelmen kívül hagyják a törvényeket, és hasznot húznak az észak-koreai munkások munkájából, és ezzel létfontosságú devizát biztosítanak Észak-Koreának.</li>
<li>A dolgozók minimális védelem mellett kemény bánásmódot, például bezártságot, erőszakot és szexuális zaklatást szenvednek el, és ezzel feltárják a kínai tenger gyümölcsei üzemekben tapasztalt brutális valóságot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2024/03/04/inside-north-koreas-forced-labor-program-in-china</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZKihasználás és visszaélés: Észak-koreai munkások a kínai gyárakban</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bemutatkozik a Nekoweb: Nekowek: Retro Free Static Website Hosting]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Nekoweb egy új, ingyenes statikus weboldal hosting szolgáltatás, amelyet 2022 és 2024 között hoztak létre rajongók.</li>
<li>Hirdetések, nyomkövetés és fájltípusokra vonatkozó korlátozások nélküli platformot kínál személyes webhelyek számára.</li>
<li>A felhasználók részt vehetnek a Discordon keresztül, és felfedezhetnek más, a Nekoweb-en található webhelyeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nekoweb.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZBemutatkozik a Nekoweb: Nekowek: Retro Free Static Website Hosting</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Osquery: A végpontok láthatóságának és biztonságának javítása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Osquery egy olyan eszköz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy egyszerű SQL-parancsokkal adatbázishoz hasonlóan lekérdezzék az eszközeiket, és a lemez bináris fájlja nélkül futó folyamatok észlelésével, amelyek potenciálisan gyanús viselkedést jeleznek, láthatóságot és biztonsági megfelelőséget biztosít a végpontokon.</li>
<li>Gyors, jól támogatott és nyílt forráskódú, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy közösségi projekteket, eseményeket és erőforrásokat használjanak fel az osquery használatának támogatására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osquery.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZOsquery: A végpontok láthatóságának és biztonságának javítása</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coroutine-ok C-ben: A programszerkezet forradalmasítása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a kiterjedt programok szervezésének kihívásaival foglalkozik, kiemelve a kódszegmensek közötti adatáramlási problémákat.</li>
<li>Megoldásként bevezeti a coroutine-okat, amelyek lehetővé teszik, hogy két kódrészlet egyformán együttműködjön egy oda-vissza vezérlésáramlással.</li>
<li>Bemutatjuk a koroutinok gyakorlati megvalósítását C nyelven makrók segítségével, hivatkozva Donald Knuth hozzájárulására és megosztva egy fejlécfájl linket a C koroutinok megvalósításához.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/coroutines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZCoroutine-ok C-ben: A programszerkezet forradalmasítása</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Marginalia keresőmotor 3 éves fejlődése]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Marginalia keresőmotor az elmúlt három évben jelentős előrelépést ért el a vállalati szerverre való áttéréssel, a kódbázis fejlesztésével és a pontosabb keresési eredmények érdekében a horgonyszöveges kulcsszavak bevezetésével.</li>
<li>A keresőmotor jelenleg folyamatos frissítéseket kínál, és az NLnet, a FUTO, a Patreons és a támogatók támogatásának köszönhetően egymilliárd dokumentumot kíván indexelni.</li>
<li>A projekt sikerét az előre nem látott fejlesztéseknek köszönheti, amelyeket az alkotó döntő fontosságúnak tart.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/a_101_marginalia-3-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZA Marginalia keresőmotor 3 éves fejlődése</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: Mamba: Állapottér-modell vs. transzformátorok]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Mamba a mesterséges intelligenciában a Transformers alternatívájaként mutatkozik be, gyorsabb és hatékonyabb teljesítményt nyújt hosszabb szekvenciák esetén, és kiemelkedik a nyelvi modellezésben.</li>
<li>A modell az értelmezhetőséget, az AI biztonságát helyezi előtérbe, és a Transformersben látott kvadratikus szűk keresztmetszet problémáját a vezérléselméleti elvek és az MLP-stílusú vetítések felhasználásával kerüli el.</li>
<li>A Mamba állapotalapú Skip-modellje, a kiválasztási mechanizmus szelektivitása, a szelektív felejtés képessége és a token-kapcsolatokra való összpontosítása ideálisnak jellemzi a hosszú távú memóriafeldolgozási feladatokhoz, és potenciálisan a Transformers-szel kombinálva a szekvencia modellezésének továbbfejlesztéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kolaayonrinde.com/blog/2024/02/11/mamba.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZMamba: Mamba: Állapottér-modell vs. transzformátorok</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple tűz alatt a Progressive Web Apps elnyomása miatt az iOS-en]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple korlátozásokat vezet be a Progressive Web Apps (PWA-k) iOS-eszközökön, hogy megőrizze dominanciáját az alkalmazások terjesztésében, ami versenyellenes kritikákat vált ki.</li>
<li>A PWA-kra vonatkozó korlátozások hatással lesznek a felhasználókra, a vállalkozásokra és a versenytársakra, és korlátozzák a webes alkalmazások funkcionalitását az Apple termékein.</li>
<li>A kritikusok szerint az Apple célja, hogy a felhasználókat az alkalmazásbolt felé terelje, és blokkolja a natív alkalmazásokkal vetekedő böngészőfunkciókat, ami elégedetlenséghez és aggodalomhoz vezet a fejlesztők és a technológiai ipar körében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/02/home-screen-advantage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZAz Apple tűz alatt a Progressive Web Apps elnyomása miatt az iOS-en</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aldous Huxley figyelmeztet a modern élvezetek veszélyeire]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aldous Huxley az &quot;Élvezetek&quot; című könyvében rávilágít a modern szórakozások jelentette veszélyekre, hangsúlyozva a múltbeli intelligens tevékenységek, mint a zene és az irodalom, és a jelenlegi esztelen időtöltések, mint a mozi és a sajtó közötti ellentétet.</li>
<li>Azt állítja, hogy ezek az erőfeszítés nélküli időtöltések veszélyesebbek a társadalomra, mint a külső fenyegetések, mivel csökkentik az intellektuális stimulációt és az önszórakoztatás képességét.</li>
<li>Huxley arra figyelmeztet, hogy a társadalom az erőszakosabb szórakozás felé fordulhat, ha az egyének nem állnak ellen a könnyű szórakozási lehetőségek keresésének növekvő tendenciájának.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackneybooks.co.uk/books/364/686/Pleasures.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZAldous Huxley figyelmeztet a modern élvezetek veszélyeire</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az idő uralása: Taktikák, hogy a vásárlók tovább vásároljanak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A kiskereskedők, kaszinók és élelmiszerboltok olyan taktikákat alkalmaznak, mint az időbeli torzítás, hogy befolyásolják a vásárlókat, hogy több időt és pénzt költsenek a létesítményeikben.</li>
<li>A kaszinók által inspirált vállalkozások olyan környezetet terveznek, amely hangok, zene és a zavaró tényezők korlátozásával &quot;fantázia&quot; állapotban tartja az ügyfeleket.</li>
<li>Az okostelefonok növekvő használata megkérdőjelezi ezt a taktikát, míg a virtuális valóság ígéretes lehetőséget kínál a vásárlók és a szerencsejátékosok számára egy még magával ragadóbb és zavarmentes élményt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehustle.co/originals/why-you-almost-never-see-a-clock-at-the-mall</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZAz idő uralása: Taktikák, hogy a vásárlók tovább vásároljanak</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Console.log() kihasználása a vizuális élvezetekhez]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a console.log() funkciót használja a böngésző konzoljában megjelenő vizuális hatások létrehozásához, CSS, SVG és HTML felhasználásával.</li>
<li>Kiemeli az üzenetek formázásának, az animációk készítésének és az olyan effektek megvalósításának bemutatását, mint a hóesés és a lineáris gradiensek.</li>
<li>A beszélgetés kitér a korlátozásokra, a böngészőtámogatásra, az optimalizálási eszközökre és a különféle vizuális effektusok végrehajtásához szükséges kódpéldákra, valamint az ASCII art, az emojik és a vizuális elemek felhasználására, hogy váratlan elemeket adjon hozzá, és javaslatot tesz a teljesítmény értékelésére az eszközök között.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frontendmasters.com/blog/console-delight/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZA Console.log() kihasználása a vizuális élvezetekhez</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Microsoft küzdelme: Microsoft: Felhasználók elvesztése az egyszerűsítéssel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A Microsoft a funkciók eltávolításával és a Windows egyszerűsítésével elidegeníti a felhasználókat, ami arra készteti a Power felhasználókat, hogy MacOS-re és Linuxra váltsanak.</li>
<li>A frissítések elrejtik az olyan kritikus paneleket, mint az &quot;Eszközök és nyomtatók&quot;, ami frusztrációt okoz a felhasználók körében.</li>
<li>A régi panelek elérésére megoldást kínálnak, de a Microsoftnak foglalkoznia kell a MacOS-re és Linuxra váltó felhasználók trendjével, hogy megőrizze felhasználói bázisát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christitus.com/microsoft-is-driving-users-away/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZA Microsoft küzdelme: Microsoft: Felhasználók elvesztése az egyszerűsítéssel</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A DNS hierarchikus struktúrájának dekódolása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Domain Name System (DNS) hierarchikus felépítésével és az internetes elosztott rendszerekben betöltött kulcsfontosságú funkciójával foglalkozik, bemutatva, hogy a DNS hogyan képezi le az ember által olvasható neveket numerikus címekre.</li>
<li>Kitér a zónák, a hiteles névszerverek, a tulajdonjog és a domainnevek működésének jelentőségére, valamint az elosztott és a decentralizált rendszerek közötti különbségekre.</li>
<li>Különböző témák, mint például a központi csomópontok az olyan rendszerekben, mint a Bitcoin és a TOR, a root szerverek, az anycast technológia, a DNS-szerverek elleni korábbi DDoS-támadások, az internetes infrastruktúra összetettsége, a botnet-támadások, az attribúciós kihívások és az internetes protokollok, kerülnek megvizsgálásra, hogy kiemeljék a hierarchia és a megbízhatóság fontosságát az internet stabilitásának fenntartásában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-02-11-the-top-of-the-DNS-hierarchy.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZA DNS hierarchikus struktúrájának dekódolása</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magán közművek gátolják az amerikai hálózat bővítését]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Egyesült Államokban a magán közüzemi vállalatok akadályozzák a hálózat növekedését azáltal, hogy akadályozzák az új, régiók közötti átviteli vezetékek fejlesztését, mint például a SunZia 500 mérföldes vezeték, amelyet a délnyugati szélerőművek szállítására szántak.</li>
<li>Ez rávilágít a hálózat korszerűsítése és a megújuló energiaforrásokra való áttérés kihívására, amelyet a közüzemi magáncégek által létrehozott akadályok jelentenek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/transmission-expansion</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-26T00:00:00.000ZMagán közművek gátolják az amerikai hálózat bővítését</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google szerepe az RSS Feed elfogadásának csökkenésében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az RSS-támogatás megszüntetése a Google termékeiben jelentős mértékben hozzájárult az RSS feedek elterjedtségének csökkenéséhez.</li>
<li>Ez azt eredményezte, hogy a felhasználók egyre kevésbé bíznak az RSS-csatornák megbízhatóságában, ami hatással van azokra, akiknek a tartalomgyűjtés és -terjesztés szempontjából ezekre van szükségük.</li>
<li>A Google számára létfontosságú, hogy a felhasználók bizalmának helyreállítása és az RSS-feedek folyamatos használatának előmozdítása érdekében az RSS-funkciókat kiemelten kezelje és támogassa az interneten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrss.org/blog/how-google-helped-destroy-adoption-of-rss-feeds</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZA Google szerepe az RSS Feed elfogadásának csökkenésében</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nyílt forráskódú projektek architektúra-dokumentummal való kiegészítésének előnyei]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az ARCHITEKTÚRA dokumentum hozzáadása a nyílt forráskódú projektekhez segíthet a közreműködőknek a fizikai architektúra megértésében, beleértve a magas szintű architektúrát, a modulok kódtérképét, a kulcsfontosságú entitásokat és az architektúrális invariánsokat.</li>
<li>Az ARCHITEKTÚRA dokumentum rendszeres frissítése jelentősen segítheti a közreműködőket a projektstruktúrában való tájékozódásban és annak megértésében.</li>
<li>Ez a gyakorlat fokozza az együttműködést, és biztosítja a közreműködők közös megértését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2021/02/06/ARCHITECTURE.md.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZA nyílt forráskódú projektek architektúra-dokumentummal való kiegészítésének előnyei</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Föld rekordot állít fel: A történelem legmelegebb 12 hónapja]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>2024 januárjában rekordmagas globális hőmérsékletet mértek, és ez lett a valaha mért legmelegebb január.</li>
<li>A 2023 februárjától 2024 januárjáig tartó időszak volt a legmelegebb 12 hónap, amit a Meteorológiai Világügynökség és a NASA is megerősített.</li>
<li>Az emelkedő globális átlaghőmérsékleti anomáliák és a rekordmagas tengerfelszíni hőmérséklet rávilágítanak arra, hogy sürgősen foglalkozni kell az éghajlatváltozással.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theweathernetwork.com/en/news/climate/impacts/january-2024-hottest-on-record-tops-warmest-12-month-period-in-history</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZA Föld rekordot állít fel: A történelem legmelegebb 12 hónapja</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Javítják a tippek a ChatGPT szövegminőségét?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A blogbejegyzés a ChatGPT rendszernek adott tippek hatását vizsgálja a generált szöveg minőségére és hosszára, valamint a mesterséges intelligencia teljesítményét fokozó pozitív és negatív ösztönzők feltárását.</li>
<li>Bevezeti a &quot;generációs golf&quot; fogalmát a mesterséges intelligencia teljesítményének értékelésére, különböző ösztönzőkkel és elfogultságokkal kísérletezik a szöveggenerálás során, és etikai aggályokat vet fel a mesterséges intelligencia modellek befolyásolásával kapcsolatban.</li>
<li>A szerző tanulmánya a tippek és a fenyegetések szövegminőségre gyakorolt hatását illetően nem egyértelmű eredményeket hozott, és rávilágít a mesterséges intelligencia rendszerek ösztönzésének összetettségére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2024/02/chatgpt-tips-analysis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZJavítják a tippek a ChatGPT szövegminőségét?</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Bluesky megértése: decentralizált szociális internet az AT-n keresztül]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A BlueSky egy mikroblog-alkalmazás, amely a hitelesített átviteli protokollt (AT) használja a decentralizált közösségi internethez, a skálázhatóság és decentralizáció érdekében föderált AT-vel.</li>
<li>A platform a nyilvános interakciókra, a közvetítőkön keresztüli moderálásra, a személyre szabott feedekre és a decentralizált identitásokra helyezi a hangsúlyt a felhasználók hordozhatósága érdekében.</li>
<li>A BlueSky irányításának központosításával kapcsolatban viták folynak, amelyek középpontjában a felhasználóbarát kialakítás és a lehetséges jövőbeli fejlesztések állnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://steveklabnik.com/writing/how-does-bluesky-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZA Bluesky megértése: decentralizált szociális internet az AT-n keresztül</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[V Nyelv: Jellemzők, kihívások és megbízhatóság]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a V programozási nyelvet tekinti át, annak jellemzőire, dokumentációjára és memóriakezelésére összpontosítva, rámutatva a hiányos dokumentációval, a memóriaszivárgással és a kézi memóriakezeléssel kapcsolatos kihívásokra.</li>
<li>Szó esik az autofree mód korlátairól, a C kód V kódra való fordításakor a c2v eszközzel előforduló pontatlanságokról, a projektek elhagyásáról, a szabványos könyvtárral kapcsolatos problémákról, valamint a készítővel és a közösséggel kapcsolatos negatív tapasztalatokról.</li>
<li>Összességében megkérdőjelezi a nyelv megbízhatóságát és folyamatos fejlődését, ami a megbízhatósággal kapcsolatos aggályokat vet fel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://n-skvortsov-1997.github.io/reviews/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZV Nyelv: Jellemzők, kihívások és megbízhatóság</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anime stílusú 'Woosh' effektek létrehozása Amigán]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A cikk rávilágít az anime stílusú &quot;woosh&quot; képernyőeffektus Amiga platformon történő kódolásának kihívásaira egy játékmotor számára, a RAM követelmények és a képernyőfelosztási effektusok kezelésével.</li>
<li>Megvizsgálja a mozgássorok létrehozását a sprite-ok és az Amiga hardver egyedi furcsaságai segítségével, és megoldásokat kínál a technikai akadályokra.</li>
<li>A cikk a Magicore Anomala játék vizuálisan vonzó grafikájának megvalósításáról szól, bemutatva a folyamatot Amiga platformon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dansalva.to/coding-the-anime-woosh-screen-on-amiga/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZAnime stílusú &apos;Woosh&apos; effektek létrehozása Amigán</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Ledger erejének felfedezése a hatékony pénzügyi nyomon követés érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja tapasztalatait a Ledgerrel, egy parancssoros könyvelőeszközzel, kiemelve annak hatékonyságát és szkriptelhetőségét.</li>
<li>A Ledgerrel való indulással kapcsolatos kihívásokról, a lehetséges lekérdezések példáiról és az új évre készülő potenciális felhasználóknak szóló tanácsokról is szó esik.</li>
<li>A Ledgert sokoldalú eszközként mutatják be, amely alkalmas a különböző pénzügyi nyomon követési igények kielégítésére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/ledger.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZA Ledger erejének felfedezése a hatékony pénzügyi nyomon követés érdekében</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Folyamatos alkalmazkodás a szoftverminőség érdekében]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A blog kiemeli a szoftverminőség fenntartásának jelentőségét egy dinamikus iparágban, hangsúlyozva az összes érdekelt fél közös felelősségét.</li>
<li>Rámutat a lineáris folyamatok veszélyeire és a szoftverfejlesztés tipikus hibáira, kiemelve a folyamatos kiigazítás és a csapatmunka szükségességét a kiváló minőségű termékek előállításához.</li>
<li>A szerző személyes meglátásaiból merít, és eszközöket javasol a minőségi eredmények javítására, elősegítve a kihívások elfogadásának és az állandó képzésnek a gondolkodásmódját.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.evalapply.org/posts/how-to-not-die-by-a-thousand-cuts/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZFolyamatos alkalmazkodás a szoftverminőség érdekében</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Városi zöldítés: Környezetbarát városokért]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>A városok világszerte úgy döntenek, hogy a betont és az aszfaltot fákkal és talajjal helyettesítik a burkolatmentesítési kezdeményezéseken keresztül, amelyeket olyan szervezetek vezetnek, mint a Future Earth és a Green Venture.</li>
<li>A takarítási erőfeszítések célja a város ellenálló képességének, a biológiai sokféleségnek, az árnyékolásnak és a mentális egészségnek a növelése, miközben csökkentik az árvizek kialakulását, és környezetbarátabb városi tájat hoznak létre.</li>
<li>London és Párizs élen jár a vízhatlan felületek zöldterületekké való átalakításával kapcsolatos kezdeményezésekben, hangsúlyozva, hogy az ilyen környezeti átalakításokhoz széles körű megvalósításra és kormányzati támogatásra van szükség.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/future/article/20240222-depaving-the-cities-replacing-concrete-with-earth-and-plants</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZVárosi zöldítés: Környezetbarát városokért</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon Faces Backlash blokkoló FireTV ADB kapcsolatok blokkolása]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Az Amazon döntése, hogy a biztonság növelésére hivatkozva blokkolja a helyi ADB-kapcsolatokat a Fire TV eszközökön, visszatetszést váltott ki a fejlesztők és a felhasználók körében.</li>
<li>Az ügyfelek elégedetlensége és az alternatív streaming eszközökre, például az Nvidia Shieldre vagy az ONN-re való áttérésről szóló viták is megjelentek.</li>
<li>Aggályok merültek fel a szállítási késésekkel, a szolgáltatás módosításával, valamint az Amazon módosításai által a Fire TV eszközökön az alkalmazások oldalbetöltésére, a szoftvertámogatásra és a felhasználói élményre gyakorolt hatásokkal kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.aftvnews.com/amazon-blocks-long-running-fire-tv-capability-breaking-popular-apps-with-no-warning-and-giving-developers-the-runaround/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZAmazon Faces Backlash blokkoló FireTV ADB kapcsolatok blokkolása</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magas arzénszintet találtak a Haitire exportált amerikai rizsben]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/world/americas/us-rice-exports-haiti-have-unhealthy-levels-arsenic-study-finds-2024-02-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-25T00:00:00.000ZMagas arzénszintet találtak a Haitire exportált amerikai rizsben</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>