<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 09 Apr 2024 10:07:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Llm.c - Nagyméretű nyelvi modellek képzése tiszta C/CUDA nyelven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A dokumentum egy egyszerű C/CUDA implementációt mutat be a nagyméretű nyelvi modellek, például a GPT-2 képzéséhez, anélkül, hogy olyan kiterjedt keretrendszerekre támaszkodna, mint a PyTorch.</li>
<li>A szerző a megvalósítás sebességének és hatékonyságának növelésére összpontosít, és az adathalmazok beszerzésére, a súlyok inicializálására és a modell C nyelven történő képzésére vonatkozó iránymutatásokat kínál, valamint egységteszteket és útmutatókat a pontosság biztosításához.</li>
<li>A projekt nyílt forráskódú, MIT licenc alatt áll, ami megkönnyíti a hozzáférést és az együttműködést a technológiai közösségben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/karpathy/llm.c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZLlm.c - Nagyméretű nyelvi modellek képzése tiszta C/CUDA nyelven</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lore Harp McGovern: McGovern: Felemelkedés, bukás és örökség a technológiában]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lore Harp McGovern megalapította a Vector Graphicot, egy virágzó számítógépes céget, de később csődhöz vezető kihívásokkal kellett szembenéznie, és a technológiai ipar és a jótékonysági tevékenység ellenére a férfi úttörők háttérbe szorították.</li>
<li>A hírlevélben olyan felemelő történetek olvashatók, mint Gareth története, valamint napi esszék különböző témákban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://every.to/the-crazy-ones/the-woman-that-tech-history-forgot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZLore Harp McGovern: McGovern: Felemelkedés, bukás és örökség a technológiában</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az AI diadala után a Go játékosok fokozzák a döntéshozatalt és a kreativitást]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A professzionális Go játékosok a képességek szintjén álltak, amíg a mesterséges intelligencia, nevezetesen az AlphaGo, meg nem mutatta kiváló képességeit, ami jobb döntéshozatalt és kreativitást eredményezett a játékosok körében.</li>
<li>A Go trendváltása 18 hónappal az AlphaGo után következett be, a Leela Zero, egy nyílt forráskódú Go motor elindításával egy időben, amely a Lizzie-hez hasonló eszközökkel együtt hozzáférést biztosított a mesterséges intelligencia érveléséhez, elősegítve a bemeneti tanulást és felszabadítva az emberi kreativitást.</li>
<li>Az emberek és a mesterséges intelligenciák közötti kapcsolat a versenyszférákban, mint például a sakk és a Go, mutatja, hogy a mesterséges intelligencia képes az emberi képességek fejlesztésére és a meglévő határokat meghaladó fejlődésre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZAz AI diadala után a Go játékosok fokozzák a döntéshozatalt és a kreativitást</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A rosszindulatú Notepad++ imitátor elleni küzdelem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A <a href="https://notepad.plus/">https://notepad.plus/</a> weboldal a Notepad++ hivatalos oldalának álcázza magát, és rosszindulatú hirdetéseket tartalmaz, amelyek veszélyeztetik a felhasználók biztonságát.</li>
<li>Célja, hogy a felhasználókat eltérítse a hiteles oldalról, a notepad-plus-plus-plus.org-ról, hogy megtévesztő taktikákból profitáljon.</li>
<li>A Notepad++ közösség védelme és a biztonságos online tér biztosítása érdekében a felhasználóknak jelenteniük kell az oldalt, mint károsat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepad-plus-plus.org/news/help-to-take-down-parasite-site/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000ZA rosszindulatú Notepad++ imitátor elleni küzdelem</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OLMo 7B: A mesterséges intelligencia kutatásának támogatása nyílt nyelvi modellekkel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Allen Institute for AI elindította az OLMo 7B-t, egy nyílt, nagyméretű nyelvi modell keretrendszert, amely megkönnyíti a kutatók és fejlesztők számára a nyelvi modellekkel kapcsolatos tudomány közös fejlesztését.</li>
<li>Az OLMo előzetes képzési adatokat, képzési kódot és értékelési csomagokat tartalmaz a precíz és fenntartható mesterséges intelligencia kutatáshoz, az átláthatóság és az együttműködés előmozdítása érdekében.</li>
<li>Az OLMo, amely a Hugging Face és a GitHub oldalakon érhető el, az AI kutatói közösség javára ösztönzi a felelős AI technológia fejlesztését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.allenai.org/hello-olmo-a-truly-open-llm-43f7e7359222?gi=760105621962</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZOLMo 7B: A mesterséges intelligencia kutatásának támogatása nyílt nyelvi modellekkel</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vala: GNOME technológiák objektumorientált programozása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Vala egy objektumorientált programozási nyelv, amely zökkenőmentesen kompatibilis az olyan GNOME-eszközökkel, mint a GObject és a GTK, magas szintű absztrakciókat és gyors natív bináris fordítást kínál.</li>
<li>Megkönnyíti a már meglévő C kód felhasználását, így optimális a GUI alkalmazások, parancssori eszközök és könyvtárak készítéséhez, és a nyílt forráskódú közösség élénk támogatásával büszkélkedhet.</li>
<li>A felhasználók belemerülhetnek a Vala-projektekbe, részt vehetnek a közösségi beszélgetésekben olyan platformokon, mint a Discord és a Matrix, a jelenlegi verzió 0.56.13-nál tart és folyamatosan fejlesztik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vala.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZVala: GNOME technológiák objektumorientált programozása</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blokkos: Helyi hálózatok DNS proxyja és reklámblokkolója]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blocky A Blocky egy helyi hálózatokra tervezett, Go nyelven fejlesztett DNS-proxy és reklámblokkoló, amely olyan funkciókat kínál, mint a DNS-lekérdezések szűrése külső listákkal, egyénre szabott fekete és fehér listák minden ügyfélcsoport számára, fejlett DNS-beállítási lehetőségek, több protokoll támogatása, robusztus biztonsági és adatvédelmi intézkedések, integrációs képességek és felhasználóbarát felület.</li>
<li>A platform az egyszerűséget, a teljesítményt és a közösségi segítséget helyezi előtérbe, nem gyűjt felhasználói adatokat, és nyílt forráskódú kódot biztosít.</li>
<li>Blocky A Blocky nagy hangsúlyt fektet a felhasználói adatvédelemre, így megbízható választás a DNS-lekérdezések kezelésére a helyi hálózatokon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0xerr0r.github.io/blocky/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZBlokkos: Helyi hálózatok DNS proxyja és reklámblokkolója</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Android Find My Device funkciója: Eszközök és elemek könnyű megtalálása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Android új készülékkereső funkciója lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy a több mint egymilliárd Android-eszközből álló hatalmas hálózatot kihasználva megtalálják az elveszett eszközöket és tárgyakat.</li>
<li>Többféle nyomonkövetési lehetőséget kínál, például offline helymeghatározást, Bluetooth tag támogatást, közelségkövetést, integrációt a Nest eszközökkel, és a tartozékok megosztásának lehetőségét a kapcsolatokkal.</li>
<li>A funkció garantálja a biztonságot és az adatvédelmet, és az Android 9 és újabb operációs rendszerrel működő eszközökkel működik, a közeljövőben pedig olyan márkák fejhallgatói is frissítésre kerülnek, mint a JBL és a Sony, amelyek integrálódnak a Find My Device hálózatba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/android/android-find-my-device/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZAz Android Find My Device funkciója: Eszközök és elemek könnyű megtalálása</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hogyan a Digital Equipment Corp. Mérnökök mentették meg az Ethernetet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Digital Equipment Corp. mérnökei forradalmi tanulási hídtechnológiát hoztak létre, amely növeli a LAN-teljesítményt és megőrzi az Ethernetet.</li>
<li>Alan Kirby és Mark Kempf kulcsszerepet játszott ennek az innovatív technológiának a kifejlesztésében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/how-dec-engineers-saved-ethernet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZHogyan a Digital Equipment Corp. Mérnökök mentették meg az Ethernetet</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Cloudflare növeli a rugalmasságot az adatközpont áramkimaradása után]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Cloudflare portlandi adatközpontjában jelentős áramkimaradással kellett szembenéznie, ami öt hónapon belül a második volt, de a fejlesztéseknek köszönhetően gyorsabban és a szolgáltatások minimális megszakításával helyreállt.</li>
<li>A kiesés a kapcsolótáblák túl érzékeny túláramvédelméből adódott, amelyet mostanra orvosoltak, mivel a csapat prioritásként kezeli az Analytics platform rugalmassági programjának véglegesítését a kézi beavatkozások elkerülése érdekében, és a Flexentialnel együttműködve a működési fejlesztéseket.</li>
<li>A Cloudflare továbbra is elkötelezett a megbízható szolgáltatások nyújtása, a munkahelyteremtés és a működési kiválóságra való törekvés mellett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/major-data-center-power-failure-again-cloudflare-code-orange-tested</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZA Cloudflare növeli a rugalmasságot az adatközpont áramkimaradása után</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverst: Reverse Tunnelekkel a Go-ban: Szolgáltatások biztonságos feltárása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Reverst egy terhelés-kiegyenlített fordított csatornás szerver és Go szerver-kliens könyvtár, amely a QUIC-en és a HTTP/3-on alapul, és megkönnyíti a szolgáltatás nyilvános internetre való feltárását korlátozott hálózatokból.</li>
<li>Több szolgáltatáspéldányt támogat egy alagút mögött, ahol az alagút bináris állománya a nyilvános internetre kerül, és az ügyfélkiszolgálók csatlakoznak a célalagútcsoportokhoz.</li>
<li>A Reverst használatához futtassa az alagútkiszolgálót és a példakiszolgálót, és küldjön kéréseket az alagúton keresztül a curl segítségével.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flipt-io/reverst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZReverst: Reverse Tunnelekkel a Go-ban: Szolgáltatások biztonságos feltárása</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A KDE6 védelme: A D-Bus és a Polkit sebezhetőségek kezelése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a D-Bus és a Polkit biztonsági vonatkozásait vizsgálja a KDE6 kiadásában, a komponensek sebezhetőségére és javításaira összpontosítva.</li>
<li>Kiemeli az örökölt csomagok nem biztonságos D-Bus-szolgáltatásaihoz kapcsolódó problémákat, a biztonságos hitelesítés szükségességét a Polkit-akciókban, valamint a KDE-összetevők fájlrendszer-műveleteivel kapcsolatos kockázatokat.</li>
<li>Az ajánlások között szerepel a KAuth keretrendszer használata, a root jogosultságokkal futó D-Bus szolgáltatások biztonsági kockázatainak kezelése, valamint olyan biztonságos gyakorlatok alkalmazása, mint a jogosultságok elhagyása és a fájlleírók használata az elérési utak helyett a KDE műveletekben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.opensuse.org/2024/04/02/kde6-dbus-polkit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZA KDE6 védelme: A D-Bus és a Polkit sebezhetőségek kezelése</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Stow projekt fenntarthatósági társfenntartót keres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Stow projekt jelenlegi karbantartója fenntarthatósági problémák miatt társ-fenntartót keres, amihez Perl nyelvtudásra, a Stow ismeretére, kódellenőrzésben, git-ben és nyílt forráskódú projektekben való jártasságra, erős kommunikációra és hatékony koordinációra van szükség.</li>
<li>Az új társfenntartónak hatékonyan kell elköteleznie magát, elkerülve a segítség felajánlását nyomon követés nélkül, rugalmasan alkalmazkodva az elkötelezettség szintjéhez.</li>
<li>Az érdeklődőket arra kérjük, hogy vegyenek részt a munkában, és küldjenek be PR-kérelmeket (pull request).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://savannah.gnu.org/bugs/index.php?65569</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZA Stow projekt fenntarthatósági társfenntartót keres</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PumpkinOS: A PalmOS modernizálása x86-ra és ARM-ra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A PumpkinOS a PalmOS modern újraimplementációja, amely lehetővé teszi a kortárs alkalmazások működését különböző architektúrákon, például x86-on és ARM-on, anélkül, hogy PalmOS ROM-ra lenne szükség.</li>
<li>A felhasználóknak a PumpkinOS-t a forrásból kell felépíteniük a Windows és Linux rendszerekre szabott, platformspecifikus irányelveket követve.</li>
<li>Ez a GPL v3 licenc alatt álló kísérleti operációs rendszer olyan alapvető PIM eszközöket kínál, mint az AddressBook és a MemoPad, a hibakeresést pedig gdb segítségével támogatja Windows, Linux és WSL alatt, és ízelítőt nyújt a készülő funkciókból.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/migueletto/PumpkinOS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZPumpkinOS: A PalmOS modernizálása x86-ra és ARM-ra</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[In-Memory PostgreSQL Mock Server teszteléshez: pgmock]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A pgmock egy memórián belüli PostgreSQL mock szerver, amely alkalmas egység- és végponttól végpontig tartó tesztekhez, és a Node.js-ben és a böngészőkben WebAssemblyvel működik.</li>
<li>Teljes PostgreSQL funkció kompatibilitást kínál, ideális tesztelési forgatókönyvekhez, a jobb teljesítmény érdekében a natív WebAssemblyre való áttérés szándékával.</li>
<li>Az eszköz egy hálózati vermet másol JavaScriptben, lehetővé téve a TCP-kapcsolatokat a nyers foglalathozzáférést korlátozó platformokon; a hozzájárulásokat a Discord szerveren keresztül várják.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stackframe-projects/pgmock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZIn-Memory PostgreSQL Mock Server teszteléshez: pgmock</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mélységek keveréke: Hatékony számításelosztás transzformátor modellekben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk bemutatja a Mixture-of-Depths módszert a számítási feladatok dinamikus kiosztására transzformátor-alapú nyelvi modellekben, optimalizálva a hatékonyságot és a rugalmasságot a FLOP kiosztásban a modell mélység és idő dimenzióiban.</li>
<li>Ez a módszer egy top-k útválasztási mechanizmus segítségével korlátozza az önfigyelésben és az MLP-számításokban részt vevő tokenek számát minden egyes rétegben, ami olyan modelleket eredményez, amelyek fenntartják az alapszintű teljesítményt, miközben kevesebb FLOP-ot igényelnek előremenetenként és gyorsabb utótanulási mintavételezést.</li>
<li>Kiemeli a Mixture-of-Depths megközelítés hatékonyságát és eredményességét a számításelosztásban, és bemutatja a nyelvi modellek teljesítményének javításában rejlő lehetőségeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.02258</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZMélységek keveréke: Hatékony számításelosztás transzformátor modellekben</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egész számok négyzetgyök utasításainak vizsgálata processzorokban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Stack Exchange Network egy olyan platform, ahol a fejlesztők kérdéseket tehetnek fel, megoszthatják tudásukat, és részt vehetnek a számítógépes programozással és a retroszámítástechnikával kapcsolatos vitákban.</li>
<li>A platformon nemrégiben feltett kérdés az egész számok négyzetgyök utasításainak processzorokban történő megvalósításával foglalkozik, olyan módszereket vizsgálva, mint a Quake-módszer és a bináris keresés, valamint a hatékonyságról, a modern CPU-król és GPU-król, valamint a pontosság és a sebesség közötti kompromisszumokról.</li>
<li>A hozzászólásokban a beszélgetések a processzorok utasításkészleteiről, konkrét utasításokról és a számítógépes rendszerekkel kapcsolatos technikai kérdésekről szólnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/29787/did-any-processor-implement-an-integer-square-root-instruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZEgész számok négyzetgyök utasításainak vizsgálata processzorokban</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify Faces Backlash a Demonetizing Low-Stream Tracks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Spotify úgy döntött, hogy démonizálja az 1000-nél kevesebbet hallgatott dalokat, ami elégedetlenséget váltott ki egyes zeneipari szakemberek körében.</li>
<li>A platform az árak emelésével és új szolgáltatások bevezetésével igyekszik növelni bevételeit, ami a Spotify részvények értékének emelkedéséhez vezetett.</li>
<li>A United Musicians and Allied Workers e fejleményekre válaszul a művészek számára igazságosabb bevételmegosztást szorgalmaz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djmag.com/news/spotify-officially-demonetises-all-tracks-under-1000-streams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZSpotify Faces Backlash a Demonetizing Low-Stream Tracks</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link NAS eszközök sebezhető Command Injection]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A D-Link NAS-eszközökben található sebezhetőség a nas_sharing.cgi szkriptben keményen kódolt hitelesítő adatokon keresztül parancsinjekciót és hátsó ajtókba való belépést tesz lehetővé, lehetővé téve a támadók számára, hogy jogosulatlan parancsokat futtassanak, és potenciálisan veszélyeztessék az adatokat vagy megzavarják a szolgáltatásokat.</li>
<li>Ez a biztonsági hiba több mint 92 000 eszközt érint.</li>
<li>A gyártó javításokat adott ki a probléma kezelésére és az érintett készülékek javítására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/netsecfish/dlink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZD-Link NAS eszközök sebezhető Command Injection</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John von Neumann öröksége Los Alamosban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John von Neumann, a figyelemre méltó matematikus és fizikus, aki jelentős mértékben hozzájárult különböző területekhez, többek között a közgazdaságtanhoz, a számítástechnikához és a nukleáris fegyverek fejlesztéséhez.</li>
<li>A Los Alamosban a Manhattan Project során végzett munkája nagyban befolyásolta a hidegháború korszakának technológiai és védelmi stratégiáit.</li>
<li>Von Neumann lökéshullámokkal, imploszióval és számítástechnikával kapcsolatos szaktudása maradandó hatást gyakorolt, hozzájárulva a mesterséges intelligencia és az általános célú számítógépek fejlődéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2020/10/what-john-von-neumann-really-did-at-los-alamos.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZJohn von Neumann öröksége Los Alamosban</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A 3M több milliárd dolláros pert rendez az ivóvízben lévő PFAS-ok miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 3M megállapodott egy több milliárd dolláros perben a közüzemi ivóvízrendszerek PFAS-szennyezésével kapcsolatban, a kifizetések idén nyártól 2036-ig tartanak.</li>
<li>A megegyezés célja, hogy a vízszolgáltatókat kártalanítsa a PFAS-ok, más néven örökké veszélyes vegyi anyagok által okozott szennyezésért.</li>
<li>A pénzbeli kártérítés mellett a 3M vállalta, hogy 2025 végéig megszünteti a PFAS gyártását és felhasználását, segít a PFAS vízrendszerekből való kiszűrésében és a szennyezettségi vizsgálatokban, hogy támogassa az érintett közösségeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/minnesota/news/3m-pfas-drinking-water-settlement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZA 3M több milliárd dolláros pert rendez az ivóvízben lévő PFAS-ok miatt</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Írói alvásvizsgálat: Hogyan befolyásolja az alvás a blogbejegyzéseket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző 2500 éjszakai alvási adat és 58 blogbejegyzés 7 éven át tartó tanulmányozásával elemzi, hogyan függ össze az írásminőségük az alvással.</li>
<li>Az eredmények szerint a kevesebb mint 7 órányi alvás alatt készített bejegyzések általában tömörebbek, de kevésbé alaposak.</li>
<li>A szerző elismeri az olyan platformok jelentőségét, mint a Git a blogoláshoz, a szakértői értékelés a tartalom minőségének javításához, valamint a viselhető érzékelők az alvási szokások nyomon követéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/sleepWriting.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZÍrói alvásvizsgálat: Hogyan befolyásolja az alvás a blogbejegyzéseket</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google nyilvános DNS növeli a biztonságot a gyorsítótár-mérgezés ellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google nyilvános DNS blogja kiemeli a tartománynévrendszer (DNS) biztonságának jelentőségét és a cache-mérgezéses támadások elleni stratégiákat.</li>
<li>A bevezetett intézkedések közé tartoznak a DNS-sütik, a véletlenszerű esetek és a DNS-over-TLS a felhasználók védelmének javítása és a lehetséges támadások meghiúsítása érdekében.</li>
<li>A cél az, hogy biztonságosabb és megbízhatóbb DNS-feloldási szolgáltatást nyújtson a globális felhasználók számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2024/03/google-public-dnss-approach-to-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZA Google nyilvános DNS növeli a biztonságot a gyorsítótár-mérgezés ellen</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szövegelemzés javítása a SentenceTransformers keretrendszerrel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A SentenceTransformers egy Python keretrendszer, amely fejlett beágyazásokat hoz létre mondatok, szövegek és képek számára, segítve az olyan feladatokat, mint a szemantikus szöveghasonlóság és a parafrázisbányászat.</li>
<li>A PyTorch-ra és Transformers-re épül, lehetővé téve a modellek egyszerű finomhangolását különböző alkalmazásokhoz.</li>
<li>A keretrendszer részletes dokumentációt biztosít a telepítéshez, használathoz, képzéshez, értékeléshez és így tovább.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sbert.net/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZSzövegelemzés javítása a SentenceTransformers keretrendszerrel</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Groq átáll a hardverértékesítésről az AI felhőszolgáltatásokra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Groq, amely korábban egy adatközponti AI-chipes startup volt, mostanra a GroqCloudon keresztül AI-felhőszolgáltatásokat kínál, 70 000 felhasználót vonzva és 19 000 új alkalmazást befogadva.</li>
<li>Az olyan vállalatokkal együttműködve, mint a Saudi Aramco, a Groq bővíti hatókörét és fejleszti szolgáltatásait a nagyszabású megvalósításokhoz.</li>
<li>A vállalat fejleszti következő generációs chipjét, és arra törekszik, hogy a számítási hatékonyság és eredményesség terén felvegye a versenyt a nagy felhőszolgáltatókkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/groq-ceo-we-no-longer-sell-hardware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZA Groq átáll a hardverértékesítésről az AI felhőszolgáltatásokra</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xemu: Eredeti Xbox-játékok lejátszása Windowson, macOS-en és Linuxon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A xemu projekt egy ingyenes és nyílt forráskódú emulátor az eredeti Xboxhoz, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy Xbox-játékokat játsszanak Windows, macOS és Linux rendszereken.</li>
<li>Olyan funkciókat kínál, mint az alacsony szintű emuláció, a vezérlőtámogatás, a mentési állapotok, a renderelés skálázása és a hálózati képességek, az eredeti Xbox hardverrel való erőteljes kompatibilitás mellett.</li>
<li>A felhasználók a projektet a kompatibilitási jelentések javításával és az élénk Discord közösségben való részvétellel fejleszthetik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xemu.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZXemu: Eredeti Xbox-játékok lejátszása Windowson, macOS-en és Linuxon</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Házi Vegemite: A DIY kaland az ausztrál kenyérrel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Vegemite-et, egy egyedülálló ausztrál kenőcsöt, valamint a hasonló alternatívákat, mint a Marmite, Promite, Cenovits és Vitam-R, vizsgálja.</li>
<li>Elmagyarázza a DIY Vegemite készítésének folyamatát olyan összetevők felhasználásával, mint az élesztőiszap, a malátaszörp és a táplálkozási élesztő, amely a Marmite-hoz hasonló, de enyhén kesernyés ízt eredményez.</li>
<li>Olyan variációkat teszteltek, mint a különböző söriszapok használata vagy a zellersó és a hagymapor beépítése, amelyek a Vegemite/Marmite-hoz való hasonlóságot emelték ki, némi ízbeli és texturális különbséggel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daveon.design/adventures-making-vegemite.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZHázi Vegemite: A DIY kaland az ausztrál kenyérrel</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RPGP: Biztonságos OpenPGP implementáció Rustban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az rPGP egy Rust-alapú OpenPGP implementáció az RFC4880 és RFC2440 szerint, Autocrypt 1.1 támogatással és minimális API-val, amelyet a Delta Chat egy biztonsági audit után használ.</li>
<li>A Sequoia-tól a licencelés, a funkciók és a tiszta Rust kizárólagos használata tekintetében különbözik a kriptográfiai funkciókhoz, amelyhez Rust 1.70+ szükséges, és MIT vagy Apache 2.0 licenc alatt áll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rpgp/rpgp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZRPGP: Biztonságos OpenPGP implementáció Rustban</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rajzfilmarcok generálása a Faces.js segítségével]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A faces.js egy JavaScript könyvtár, amelyet vektoralapú rajzfilmarcok létrehozására és bemutatására terveztek, számos arcvonás-opcióval.</li>
<li>A felhasználók a könyvtár funkciókészletét a GitHubon történő duplikálással bővíthetik, új opciókat integrálva.</li>
<li>A faces.js telepítése az npm vagy a yarn segítségével érhető el, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy véletlenszerűen generált arcokat jelenítsenek meg webes projektjeikben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zengm.com/facesjs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZRajzfilmarcok generálása a Faces.js segítségével</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az xz SSHD Backdoor mélységeinek felfedezése]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bl4sty/status/1776691497506623562</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZAz xz SSHD Backdoor mélységeinek felfedezése</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asus visszatéríti Zenfone vásárló az Egyesült Királyságban a hiányzó Bootloader Unlock Tools]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy brit Zenfone vásárló sikeresen beperelte az ASUS-t, amiért az nem szállította a bootloader feloldó eszközöket az ígéretnek megfelelően, így biztosítva a 770 font teljes visszatérítését.</li>
<li>Az ASUS letiltotta a feloldó eszközöket, ami elégedetlenséget váltott ki a vásárlók körében, és esetleg másokat is arra késztetett, hogy hasonló helyzetben jogi útra tereljék a dolgot.</li>
<li>Az ASUS a megkeresések ellenére nem nyilatkozott az ügyben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/asus-bootloader-unlock-settlement-3431818/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZAsus visszatéríti Zenfone vásárló az Egyesült Királyságban a hiányzó Bootloader Unlock Tools</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A nyelvi modell teljesítményének növelése az ügynök skálázhatóságával]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az ágensek számának mintavételezéssel és szavazással történő növelése növeli a nagyméretű nyelvi modellek teljesítményét, ami különböző benchmarkokban bizonyítottan hatékony, és független a meglévő komplex módszerektől.</li>
<li>A szerzők kiterjedt kísérleteket végeztek megállapításaik érvényesítésére, és nyíltan megosztották kódjukat a replikáláshoz.</li>
<li>A tanulmány hangsúlyozza a nyelvi modellek skálázhatóságát az ágensek számát illetően, és ennek hatását a feladat összetettségére.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.05120</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZA nyelvi modell teljesítményének növelése az ügynök skálázhatóságával</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WinBtrfs v1.9: A Btrfs Windowsra való átvitele RAID-dal és más szolgáltatásokkal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A WinBtrfs v1.9 egy Windows illesztőprogram, amely a Btrfs Linux fájlrendszer képességeit a Windows XP és későbbi verziók számára, beleértve a RAID támogatást, ACL-eket, tömörítést és egyebeket.</li>
<li>A ReactOS-ban található, az MD szoftveres RAID eszközökhöz WinMD-t igényel, és olyan funkciókat kínál, mint a defragmentálás, a Btrfs kvóták és a tranzakciós napló támogatása.</li>
<li>Hibaelhárítási tippek, hibajavítások, új funkciók, valamint különböző konfigurációs lehetőségek a rendszerleíró adatbázis-beállításokon és a hibakeresési napló támogatásán keresztül - mindezek a frissítések részét képezik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZWinBtrfs v1.9: A Btrfs Windowsra való átvitele RAID-dal és más szolgáltatásokkal</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ritka örvényt filmezett a NASA szondája a Nap légkörében]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A NASA Parker Solar Probe felvételt készített a nap légkörében a napszéllel kölcsönhatásba lépő koronális tömegkilövellésből származó nagy &quot;örvényszerű struktúrákról&quot;.</li>
<li>Ezek az egyedülálló örvények, az úgynevezett &quot;Kelvin-Helmholtz instabilitások&quot; értékes betekintést nyújtanak a CME-k előrejelzésébe és megértésébe, amelyek veszélyt jelentenek a Föld kommunikációs és energiarendszereire.</li>
<li>A hőpajzzsal felszerelt szonda továbbra is a Nap koronáját fogja vizsgálni, hogy jobban megértse ezeket az eseményeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/nasa-sun-footage-parker-solar-probe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZRitka örvényt filmezett a NASA szondája a Nap légkörében</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loki: Tényellenőrzés javítása nyílt forráskódú eszközzel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Loki egy nyílt forráskódú eszköz, amely a tényellenőrzés automatizálására szolgál a szöveg elemzése, a bizonyítékkereséshez szükséges lekérdezések generálása és az állítások ellenőrzése révén, ami hasznos az újságírók, kutatók és az információellenőrzés szerelmesei számára.</li>
<li>Komponensei közé tartozik a Decomposer, a Checkworthy, a Query Generator, a Evidence Crawler és a ClaimVerify, amelyek átfogó tényellenőrzési folyamatot tesznek lehetővé.</li>
<li>A projekt telepítési útmutatókat kínál, örömmel fogadja a közreműködőket, és fejlett funkciókkal rendelkező támogatói kiadást biztosít. MIT licenc alatt áll, a felhasználók pedig feliratkozhatnak a hírlevélre a frissítésekért és a közösséggel való kapcsolattartásért.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Libr-AI/OpenFactVerification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLoki: Tényellenőrzés javítása nyílt forráskódú eszközzel</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VPN-robbanás a pornó korlátozások közepette: Jogi vita fenyeget]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A pornó és a közösségi média korhatár-ellenőrzését előíró törvények jelentősen növelik a VPN-ek elterjedtségét a korlátozott tartalmakhoz való privát hozzáférést célzó felhasználók körében.</li>
<li>A platformok proaktívan blokkolják az ilyen szabályozásokkal rendelkező régiók IP-címeit a büntetések megelőzése és a felhasználói adatok védelme érdekében.</li>
<li>A VPN-ek növekvő használata a tartalmi korlátozások megkerülésére felkeltheti a jogalkotók figyelmét, ami felveti a VPN-használatot korlátozó jövőbeli szabályozás lehetőségét, bár jogi szakértők szerint az ilyen intézkedések végül alkotmányos kihívásokkal szembesülhetnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/vpn-boom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZVPN-robbanás a pornó korlátozások közepette: Jogi vita fenyeget</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PiVPN v4.6.0: A projekt lezárása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A PiVPN elindította végső hivatalos verzióját, a v4.6.0-t, ami a karbantartás végét jelzi.</li>
<li>A több közreműködő által irányított projekt elérte céljait, és nem folytatódik; az adattárakat archiválják, és az oldal elérhető marad, ha a költségeket fedezik.</li>
<li>A végleges kiadást követően nem kerül sor további fejlesztésekre, beleértve az új funkciókat és hibajavításokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pivpn/pivpn/releases/tag/v4.6.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZPiVPN v4.6.0: A projekt lezárása</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egy FOSS projekt 503 napjának tanulságai]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk részletezi a szerző 503 napos, teljes munkaidős munkáját egy szabad és nyílt forráskódú szoftver (FOSS) projektben, az online jelenlét kialakításával, a felhasználókkal való kapcsolattartással, a visszajelzések fogadásával és a külső közreműködők koordinálásával kapcsolatos tanulságokra összpontosítva.</li>
<li>A hangsúlyt a hatékony kommunikációra, az irányelvek kialakítására és a kiterjedt kódbázisokban való eligazodáshoz szükséges struktúrák létrehozására helyezik, a következetes tesztelés és a mások oktatáson és íráson keresztül történő támogatásának jelentőségét hangsúlyozva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mathspp.com/blog/503-days-working-full-time-on-foss-lessons-learned</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZEgy FOSS projekt 503 napjának tanulságai</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lago: Lago: Nyílt forráskódú számlázási platform 22 millió dollárt szed össze]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A párizsi székhelyű Enterprise Lago startup a marketingeszközökről nyílt forráskódú számlázási platformra váltott, 22 millió dolláros befektetést biztosítva, a fejlesztők piaci igényeit megcélozva.</li>
<li>A vállalatnak a fejlesztők számára testre szabott számlázási megoldásokra helyezett hangsúlya jelentős befektetőket és korai alkalmazókat vonzott, ami megalapozta a terjeszkedést egy versenyképes iparágban.</li>
<li>A jövőbeli tervek között szerepel az adatelemzés és a kifizetések szervezése, ami a Lago elkötelezettségét mutatja a számlázási ágazaton belüli innováció iránt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/14/lago-a-paris-based-open-source-billing-platform-banks-22m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLago: Lago: Nyílt forráskódú számlázási platform 22 millió dollárt szed össze</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szabadulj ki: stratégiák a megrekedtség érzésének leküzdésére]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az életben való elakadás érzésével foglalkozik, és tanácsokat ad e gyakori tapasztalat leküzdéséhez.</li>
<li>A szerző megosztja személyes meglátásait és stratégiáit a rutinból való kitöréshez, hangsúlyozva a cselekvés és a változtatás fontosságát.</li>
<li>Az olvasókat arra ösztönzik, hogy a tévhitek és az önmaguk által felállított korlátok által támasztott kihívások alapján ismerjék fel a mintákat, navigáljanak a kihívások között, és találjanak utat egy jobb élet felé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZSzabadulj ki: stratégiák a megrekedtség érzésének leküzdésére</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Silicon Graphics Saga: az innovációtól a csődig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az 1981-ben James Henry Clark által alapított Silicon Graphics forradalmasította a munkaállomásokat és a grafikát az 1980-as években, de az 1990-es évek végén pénzügyi nehézségekkel küzdött.</li>
<li>Miután a vállalat pénzügyi kihívásokkal nézett szembe, partnerségeken és felvásárlásokon ment keresztül, mielőtt csődöt jelentett, és 2009-ben a Rackable Systems felvásárolta.</li>
<li>A vállalat útját és a számítástechnikai iparra gyakorolt hatását Bradford Morgan White &quot;Abort Retry Fail&quot; című könyve részletesen bemutatja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZA Silicon Graphics Saga: az innovációtól a csődig</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az UEFI firmware forradalmasítása Rust-alapú grafikus IRC-klienssel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy grafikus IRC-klienst hozott létre UEFI firmware-en a Rust és egy GUI eszköztár segítségével, megvitatva az UEFI TCP protokolljával és az aszinkron puffereléssel kapcsolatos kihívásokat.</li>
<li>Az UEFIRC projektben az egéreseményekkel kapcsolatos korlátozások kezelésére, a grafikus tartalmak hatékony memóriaelosztására a görgetési nézetekben, valamint az alakzatok rajzolásához szükséges csempék előzetes kiosztására összpontosítottak.</li>
<li>A grafikus alkalmazáscsomag fejlesztésére irányuló folyamatos erőfeszítések hangsúlyozása jól mutatja az UEFIRC projekt fejlesztése iránti elkötelezettséget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZAz UEFI firmware forradalmasítása Rust-alapú grafikus IRC-klienssel</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az izraeli kémfőnök személyazonossága kiderült az online biztonsági hiba miatt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yossi Sariel, a mesterséges intelligenciát a hadviselésben támogató izraeli Unit 8200 vezetője a &quot;The Human Machine Team&quot; című könyvével kapcsolatos biztonsági rés miatt került vizsgálat alá.</li>
<li>A könyv tárgyalja az AI szerepét a katonai akciókban, amelyet az IDF a gázai konfliktus során alkalmazott, és aggodalmakat vet fel Sariel vezetésével kapcsolatban a hírszerzés hiányosságai közepette, mint például az október 7-i támadások.</li>
<li>Sariel koncepciója az ember-gép együttműködésről a hadviselésben vitát váltott ki a hírszerzési ágazatban, rávilágítva a közösségen belüli eltérő véleményekre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZAz izraeli kémfőnök személyazonossága kiderült az online biztonsági hiba miatt</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SearXNG: Az adatvédelmet tiszteletben tartó metakereső motor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Searx.space egy adatvédelemre összpontosító metakereső motor, amely működési példányokat biztosít a felhasználók számára, valamint a honlapon elérhető, különböző felhasználói szerepkörökre vonatkozó átfogó kézikönyveket.</li>
<li>A felhasználók IRC-n vagy Matrixon keresztül léphetnek kapcsolatba a támogatással, a motor pedig könnyen konfigurálható Docker-képek vagy telepítési szkriptek segítségével, a testreszabási útmutatással együtt.</li>
<li>A hozzájárulóknak lehetőségük van arra, hogy segítsenek a SearXNG fordításában és fejlesztésében, a GitHub Codespaces-en keresztül történő egyszerűsített hozzájárulással.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/searxng/searxng</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZSearXNG: Az adatvédelmet tiszteletben tartó metakereső motor</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyoo: Médiaböngésző: Next-Gen Self-Hosted Media Browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Kyoo fejlesztését közel 5 évvel ezelőtt kezdték el a jelenlegi megoldásokkal kapcsolatos frusztrációból, amelyeket nem találtak megfelelőnek.</li>
<li>Eredetileg csak egy tanulási projekt volt, de az idő előrehaladtával Kyoo fokozatosan átalakult egy jelentősebb vállalkozássá.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zoriya/Kyoo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZKyoo: Médiaböngésző: Next-Gen Self-Hosted Media Browser</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kihívások és megoldások a Fortran kód WebAssemblyre történő fordítása során]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az LLVM és a Flang fordítóprogramok módosított verzióinak felhasználásával a webR projekthez készült Fortran kód webAssemblyre történő fordításának kihívásait tárgyalja a webböngészőkben.</li>
<li>Kiemeli a tapasztalt fordítóprogram-fejlesztők segítségének fontosságát az egyszerű megoldás hiánya miatt, és különböző módszereket és eszközláncokat vizsgál, kiemelve a megbízható BLAS és LAPACK rutinokat.</li>
<li>Az LLVM Flang fordító aktív fejlesztése megkönnyíti a Fortran kód WebAssemblyre történő fordítását minimális kódmódosítással, és a flang-new fordítóban található javításokkal kezeli az olyan problémákat, mint a szimbólum-illesztések és a függvényaláírások ellentmondásai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gws.phd/posts/fortran_wasm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZKihívások és megoldások a Fortran kód WebAssemblyre történő fordítása során</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Cloudflare a PartyKit felvásárlásával fokozza a szervermentes számítástechnikát]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Cloudflare felvásárolta a PartyKitet, egy nyílt forráskódú platformot valós idejű, együttműködő, többszereplős alkalmazások létrehozására, ezzel bővítve szerver nélküli számítási képességeiket.</li>
<li>A felvásárlás lehetővé teszi a Cloudflare számára, hogy a fejlesztőknek a PartyKit és a Cloudflare Durable Objects integrációját használó, dinamikus, interaktív és állapotfüggő alkalmazások építésére alkalmas robusztus eszköztárat kínáljon.</li>
<li>Ez a lépés jelentős előrelépést jelent a szervermentes számítástechnika újradefiniálásában, ami elérhetőbbé és hatékonyabbá teszi az állapotfüggő alkalmazásokat a fejlesztők számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZA Cloudflare a PartyKit felvásárlásával fokozza a szervermentes számítástechnikát</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Apple engedélyezi a játékemulátorokat és az EU zenei linkeket az App Store-ban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Apple felülvizsgálta App Store-irányelveit, hogy igazodjon az Európai Bizottság döntéséhez, lehetővé téve, hogy az Európai Gazdasági Térségben a zenei streaming alkalmazások alternatív zenevásárlási lehetőségekhez vezető linkeket tartalmazzanak.</li>
<li>Ez a kiigazítás azt követően történt, hogy az Apple-t 2 milliárd dollárra büntették versenyellenes magatartásért.</li>
<li>Továbbá az Apple mostantól világszerte engedélyezi a játékemulátorok, HTML5 minialkalmazások és minijátékok használatát az App Store-ban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZAz Apple engedélyezi a játékemulátorokat és az EU zenei linkeket az App Store-ban</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Lego modell bemutatja a pénzügyi kapitalizmust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a pénzügyi kapitalizmust egy Lego-modellen keresztül magyarázza el, bemutatva, hogy a pénzpiacokon hogyan cserélnek pénzt jövőbeli pénzígéretekre.</li>
<li>A tanulmány az építési projektekhez szükséges tőke- és hitelfelvétel dinamikáját vizsgálja, kiemelve, hogy a tőkeáttétel hogyan növelheti a nyereséget, ugyanakkor növelheti a kockázatokat is.</li>
<li>A mű olyan fejlett pénzügyi fogalmakat mutat be, mint az offshore finanszírozás, a pénzügyi tervezés és az értékpapírosítás, hogy átfogó képet adjon a pénzügyi piacokról.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZA Lego modell bemutatja a pénzügyi kapitalizmust</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI hatás: A tudás összeomlása elleni küzdelem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A dokumentum a mesterséges intelligencia (AI) széles körű elterjedésének kockázataival foglalkozik, kiemelve a &quot;tudás összeomlásának&quot; fogalmát, amelyet az AI által generált tartalom okoz, és amely félretájékoztatáshoz vezet.</li>
<li>A szerzők egy olyan modellt javasolnak, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy a hagyományos módszerek és a mesterséges intelligenciával támogatott folyamatok között válasszanak a változatos tudáskeresés elősegítése érdekében.</li>
<li>A kutatás a negatív hatások enyhítése érdekében több tanulmányt szorgalmaz, és hangsúlyozza a stratégiai döntéshozatalt, amikor a mesterséges intelligenciát beépítik a döntéshozatali folyamatokba.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.03502</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZAI hatás: A tudás összeomlása elleni küzdelem</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autonóm hálózati töltés a megszakítás nélküli drónműveletekhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A videó a drónok autonóm, felsővezetékes villamosenergia-töltését vizsgálja, amely folyamatos, megszakítás nélküli működést biztosít.</li>
<li>A témát az ICRA 2024 keretében vitatják meg, kiemelve a robotika és az automatizálás legújabb vívmányait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZAutonóm hálózati töltés a megszakítás nélküli drónműveletekhez</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hitelkártya jutalmak és bankközi díjak dekódolása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A bankközi díjak létfontosságú bevételi forrást jelentenek a kártyakibocsátók számára, amelyet a hitelkártya jutalmazási programokról szóló cikkünkben ismertetünk.</li>
<li>A Chase és az American Express versenyez a hitelkártyák piacán, a Chase a Chase Sapphire Reserve kártyát indította el az American Express riválisaként.</li>
<li>A bankközi díjak és jutalmak megértése kulcsfontosságú a hitelkártya-választási lehetőségek értékelésénél, amint azt a cikk is kiemeli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZHitelkártya jutalmak és bankközi díjak dekódolása</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mario Kart 8 stratégiák: Pareto-hatékonysággal a teljesítmény maximalizálása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Mario Kart 8-ban a csúcsteljesítmény érdekében a legjobb versenyző, karosszéria, gumiabroncsok és sikló kiválasztásával foglalkozik, bemutatva a Pareto hatékonyságot és a Pareto frontot a sebesség és a gyorsulás hatékony kiegyensúlyozásához.</li>
<li>A játékosok kihasználhatják a Pareto-frontot, hogy kiszűrjék a rosszabb lehetőségeket, de a végső választás a személyes preferenciáktól és a játékstílustól függ.</li>
<li>A könyv kitér a többcélú optimalizálási problémák Pareto-fronton keresztül történő megközelítésére is, további betekintést nyújtva a szerző kutatásai iránt érdeklődő olvasóknak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZMario Kart 8 stratégiák: Pareto-hatékonysággal a teljesítmény maximalizálása</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-zongorista lány MIT licenc]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZAI-zongorista lány MIT licenc</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A német állam áttér a Linuxra és a LibreOffice-ra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A németországi Schleswig-Holstein tartomány 30 000 alkalmazottja a Microsoftról a Linuxra és a LibreOffice-ra vált, a költségekre, a biztonságra és a digitális szuverenitásra helyezve a hangsúlyt.</li>
<li>Ez összhangban van az Európai Unióban és Kínában tapasztalható, a nyílt forráskódú szoftverek elfogadására, az adatok védelmére és a helyi technológiai verseny ösztönzésére irányuló növekvő tendenciával.</li>
<li>Hasonló átállások történtek más európai országokban is, és Kína is áttér a Windowsról a Linuxra az asztali számítógépek vezérlésében, amit költségmegtakarítási és fokozott IT-biztonsági célok vezérelnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZA német állam áttér a Linuxra és a LibreOffice-ra</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az adattáblák fejlődésének feltárása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A nagyszerű táblázatok tervezési filozófiája a táblázatok történelmi fejlődését vizsgálja, hangsúlyozva a strukturált oszlopok és sorok jelentőségét a hatékony adatmegjelenítésben.</li>
<li>A könyv végigköveti a táblázatok fejlődését az ősi koroktól az olyan modern eszközökig, mint az Excel, elősegítve az alapos adatelemzési megközelítést a Python használatával.&quot;</li>
<li>A Nagyszerű táblázatok egy Python keretrendszert vázol fel a jól szervezett és vizuálisan vonzó táblázatok elkészítéséhez, beleértve a testreszabási lehetőségeket és formázási technikákat a statikus összefoglaló táblázatok minőségének javítására különböző célokra.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZAz adattáblák fejlődésének feltárása</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fejlett impulzus kompressziós radar nagy hatótávolságú alkalmazásokhoz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az FMCW- és az impulzusradar-konstrukciókat állítja szembe egymással, az impulzusradar előnyeire és akadályaira összpontosítva a nagy hatótávolságú forgatókönyvekben.</li>
<li>Bemutatja egy korszerű impulzus-kompressziós radarrendszer fejlesztését, kitérve az olyan kulcsfontosságú elemekre, mint az ADC-k, DAC-k, szűrők és FPGA-k a jobb teljesítmény érdekében.</li>
<li>Az összesen 570 dollárba kerülő radarrendszer olyan kihívásokat küzd le, mint a DC offset és a zajszint, hogy akár 400 méteres távolságban is lehetővé tegye a célpontok észlelését, és olyan fejlett funkciókat kínál, amelyek az azonos árkategóriájú radaroknál szokatlanok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZFejlett impulzus kompressziós radar nagy hatótávolságú alkalmazásokhoz</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS sebezhetőség a HTML e-mailekben biztonsági aggályokat vet fel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A támadók a HTML e-mailekben található CSS-t kihasználva manipulálják a tartalom láthatóságát, ami biztonsági kockázatot jelent, és lehetővé teszi az adathalász csalásokat, és érinti a Thunderbird, az Outlook on the web és a Gmail felhasználókat.</li>
<li>Néhány e-mail kliens biztosítékokat kínál, de a felhasználóknak óvatosnak kell lenniük a HTML e-mailekkel, például letilthatják a HTML-t vagy korlátozott módokat használhatnak a kockázat csökkentése érdekében.</li>
<li>Mivel az e-mail kliensek erős védelmének megvalósítása kihívást jelent, a felhasználók ébersége és a megelőző intézkedések létfontosságúak a sebezhetőségek elleni küzdelemben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZCSS sebezhetőség a HTML e-mailekben biztonsági aggályokat vet fel</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Chrome V8 Sandbox: a biztonság és a stabilitás növelése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A V8 Sandbox, a V8 motor biztonsági funkciója mostantól a Chrome sebezhetőségi jutalmazási programjának része, amely a memóriakorrupciós problémák kezelésére összpontosít, amelyek gyakran vezetnek Chrome-hasznosításokhoz.</li>
<li>Célja, hogy a memóriakárosodást a V8-on belül megfékezze, hogy megelőzze a rendszer egészére gyakorolt hatást, alacsony teljesítményhatással, már működőképes a kompatibilis platformokon a teszteléshez.</li>
<li>A V8 Sandbox alapvető fontosságú a V8 memóriabiztonságának növelésében, ami jelentős előrelépést jelent a motor sebezhetőségek elleni védelmében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v8.dev/blog/sandbox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZA Chrome V8 Sandbox: a biztonság és a stabilitás növelése</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2 Folytatási árvíz: Sever sebezhetőség és hatása.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A HTTP/2 CONTINUATION Flood egy kritikus sebezhetőség a HTTP/2 protokollban, amely a fejlécek túlcsordulása miatt szerverösszeomlásokhoz és teljesítményproblémákhoz vezet.</li>
<li>A főbb HTTP/2-kiszolgálók nem megfelelő védelmi implementációi lehetővé teszik, hogy a támadások észrevétlenek maradjanak, ami CPU- és memóriaösszeomlást okozhat.</li>
<li>A Golang és a Node.js valós kihasználásai megzavarták az internetes szolgáltatásokat, ami a technológiai óriások és a nyílt forráskódú projektek együttműködésére ösztönözte őket, hogy enyhítsék a sebezhetőség széles körű hatását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZHTTP/2 Folytatási árvíz: Sever sebezhetőség és hatása.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetMoE-8B: A költséghatékony AI modell felülmúlja a LLaMA2-t]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A JetMoE-8B modell, amely kevesebb mint 0,1 millió dollárba kerül, és amelyet nyilvános adathalmazokkal és fogyasztói szintű GPU-kkal képeztek ki, felülmúlja a Meta AI több milliárd dolláros LLaMA2-7B modelljét.</li>
<li>Az akadémiabarát és nyílt forráskódú JetMoE-8B 2,2 milliárd aktív paraméterrel büszkélkedhet a következtetés során, és 1,25 trillió tokenre képezték ki egy GPU-klaszter segítségével két hét alatt.</li>
<li>A JetMoE-8B részletes műszaki jelentése és referenciaértékek elérhetők a Github és a HuggingFace oldalakon, és a megadott elérhetőségekkel szívesen fogadják az együttműködési lehetőségeket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.myshell.ai/jetmoe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZJetMoE-8B: A költséghatékony AI modell felülmúlja a LLaMA2-t</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vigyázz! DMCA fenyegetéseket használnak a SEO fellendítésére]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hamis AI ügyvédi irodák hamis DMCA fenyegetéseket bocsátanak ki a webhelytulajdonosoknak, hogy a SEO-t backlinkekkel növeljék.</li>
<li>Ernie Smith újságíró is célpontja volt ennek a tervnek, aki egy kulcstartó fotó miatt kapott hamis DMCA-értesítést.</li>
<li>Az állítólagos ügyvédi iroda, a Commonwealth Legal, amely valószínűleg fiktív, mesterséges intelligenciával generált ügyvédi képeket és megkérdőjelezhető életrajzokat használ a SEO manipulálására a backlinkekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZVigyázz! DMCA fenyegetéseket használnak a SEO fellendítésére</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.0 Új funkciók és teljesítményfrissítések]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az FFmpeg egy sokoldalú eszköz hang és videó felvételére, konvertálására és streamelésére különböző operációs rendszereken.</li>
<li>A szoftver rendszeresen frissítéseket ad ki új funkciókkal, például kódolókkal, dekódolókkal, szűrőkkel és teljesítményoptimalizálással, amihez hozzájárult a Google Summer of Code programban való részvétel.</li>
<li>A felhasználóknak ajánlott a legújabb verzióra frissíteniük, hogy kihasználhassák a legújabb fejlesztéseket és hibajavításokat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZFFmpeg 7.0 Új funkciók és teljesítményfrissítések</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Nagy Amerikai Vasútvonal: Az Egyesült Államokon átívelő 3700 mérföldes útvonal összekötése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Great American Rail-Trail több mint 3700 mérföldet tesz meg Washington D.C.-től Washington államig, és több mint 150 meglévő vasúti nyomvonalat és ösvényt köt össze, elősegítve a nem motorizált utazást és a helyi gazdaságokat.</li>
<li>A legfontosabb kritériumok garantálják a csúcsminőségű útvonal élményét: az útvonal több mint 52%-a már elkészült, és több államon, ikonikus kapukkal halad keresztül.</li>
<li>Az érdekérvényesítés, az önkéntesség és az adományok döntő szerepet játszanak ezen ösvények védelmében és fenntartásában, a támogatás pedig az RTC-nek nyújtott adományokkal érhető el.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZA Nagy Amerikai Vasútvonal: Az Egyesült Államokon átívelő 3700 mérföldes útvonal összekötése</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Az amerikai energiaügyi minisztérium támogatja a fűtött homokos energiatárolási kísérleti projektet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Egyesült Államok Energiaügyi Minisztériuma támogatja azt a kísérleti projektet, amely a felmelegített homokban történő energiatárolás megvalósíthatóságát hivatott bemutatni, és amely öt napon keresztül 135 MW-ot képes termelni.</li>
<li>A Nemzeti Megújuló Energia Laboratórium kutatói olyan prototípus rendszert hoztak létre, amely több mint öt napig képes megtartani a hőt a felmelegített homok felhasználásával.</li>
<li>Ez a 4 millió dollárral finanszírozott projekt 100 kW-os kisütési kapacitással és 10 órás időtartamú kisütéssel rendelkezik majd, ami rávilágít a technológiában rejlő lehetőségekre. Más, hosszabb időtartamú energiatárolási módszerek is folyamatban vannak, mint például a sűrített levegővel történő energiatárolás és a sókamrákban tárolt hidrogén.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZAz amerikai energiaügyi minisztérium támogatja a fűtött homokos energiatárolási kísérleti projektet</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI hiba hozza létre pornó lottó felhasználó, Washington oldalát húzott]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A washingtoni lottó mesterséges intelligenciával működtetett honlapja egy felhasználó fotójának felhasználásával nem megfelelő tartalmat generált, ami az oldal eltávolítását eredményezte.</li>
<li>A felhasználó, Megan, egy anya, jelentette az esetet, ami a washingtoni lottótársaság megerősítéséhez vezetett.</li>
<li>Aggályok merültek fel a mesterséges intelligencia rendszer határaival és szabályaival kapcsolatban, hangsúlyozva a megfelelő paraméterek biztosításának fontosságát.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZAI hiba hozza létre pornó lottó felhasználó, Washington oldalát húzott</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Levendula AI etikai aggályokat vet fel az izraeli bombakampányban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az izraeli hadsereg a &quot;Lavender&quot; nevű mesterséges intelligenciaprogramot vetette be a gázai célpontok meghatározására, ami a rendszer magas hibaaránya és az emberi felügyelet hiánya miatt sok civil áldozatot követelt, köztük nőket és gyerekeket.</li>
<li>Az etikai aggályok ellenére a hadsereg továbbra is használta a mesterséges intelligenciát célzásra, ami nagymértékű pusztítást és ártatlanok életének elvesztését okozta, különösen a &quot;buta bombák&quot; alkalmazásakor, és a bombakárok felmérésének elhagyásával, ami bizonytalanságot okozott a polgári áldozatokkal kapcsolatban.</li>
<li>A kritikusok szerint Izrael célzott stratégiái kontraproduktívak, mivel a Hamász támogatottságának növekedését kockáztatják, mivel a szélsőjobboldali kormány fokozza a palesztinok elleni támadásokat, elhallgattatja a másként gondolkodókat és fokozza a rendőri intézkedéseket, ami a +972 magazinhoz hasonló platformok támogatására készteti a tudósítást.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLevendula AI etikai aggályokat vet fel az izraeli bombakampányban</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tippek és eszközök a Shell Company tulajdonosok leleplezéséhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az oknyomozó újságírók az olyan hálózatok eszközeit használják, mint az ICIJ és az OCCRP, hogy feltárják a fedőcégek és titkos tulajdonosaik közötti kapcsolatokat olyan technikák segítségével, mint a banki átutalások nyomon követése és az OpenCorporateshez hasonló források felhasználása.</li>
<li>A formációs ügynökök kulcsfontosságú szerepet játszanak a gazdag ügyfelek számára a fedőcégek létrehozásában, mivel díj ellenében olyan szolgáltatásokat nyújtanak, mint a bankszámlák és igazgatói nevek, míg az újságírók az ICIJ Offshore Leakshez hasonló adatbázisok segítségével fedezik fel a rejtett vagyonokat és a lehetséges bűnügyi kapcsolatokat.</li>
<li>A pénzmosás, a szervezett bűnözés és a korrupció nyomozásába mélyednek bele, különösen olyan országokban, mint Oroszország és Fehéroroszország, a pénz útját követve és különböző jelentési eszközöket és tippeket alkalmazva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTippek és eszközök a Shell Company tulajdonosok leleplezéséhez</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A játék GPU-n futó helyi Perplexity klón lenyűgöző teljesítményt mutat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy videós demó bemutatja a 7b modellt, amely egy játék GPU-n működik, és a hardveres korlátok ellenére kiváló teljesítményt nyújt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZA játék GPU-n futó helyi Perplexity klón lenyűgöző teljesítményt mutat</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Továbbfejlesztett statikus elemzési funkciók a GCC 14-ben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a GCC 14 fordító statikus elemzésének továbbfejlesztéseivel foglalkozik, kiemelve a -fanalyzer statikus elemzési passzust, bemutatva olyan új képességeket, mint a végtelen ciklusok azonosítása és a biztonsági gyengeségek kezelése a taint-elemzésen keresztül.</li>
<li>A Red Hat termékek népszerűsítése helyett inkább a technikai fejlesztésekre összpontosít, megemlítve a Compiler Explorert és a GCC következő verzióit.</li>
<li>A következtetés linkeket tartalmaz a Red Hat blogjára és áruházára, amelyek a sokszínűséggel, méltányossággal és befogadással kapcsolatos témákkal foglalkoznak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTovábbfejlesztett statikus elemzési funkciók a GCC 14-ben</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Terraform áttörése: Szén-dioxid-semleges földgáztermelés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Terraform olyan rendszert hozott létre, amely szintetikus földgázt állít elő napfényből és levegőből, és hidrogénelektrolízis, levegőgyűjtés és metanizálási technológiák segítségével szén-dioxid-semlegessé teszi azt.</li>
<li>Ez a fejlesztés döntő lépés a költséghatékony, fosszilis anyagoktól mentes földgáz kínálata felé, ami jelentősen mérsékli a környezeti hatásokat.</li>
<li>A technológia az ipari folyamatokat a megújuló energiához igazítja, lehetővé téve a zöld hidrogén hatékony előállítását és a CO2-leválasztást, és a gyártási rendszer fenntartása már elérhető a nyilvánosság számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZA Terraform áttörése: Szén-dioxid-semleges földgáztermelés</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Google bemutatja a Jpegli-t: Gyorsabb, hatékonyabb JPEG kódoló könyvtár]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Google új JPEG kódoló könyvtárat indított Jpegli néven, amely 35%-kal javítja a tömörítési arányt jó minőségű beállítások mellett.</li>
<li>A Jpegli úgy lett kialakítva, hogy gyorsabb, hatékonyabb és esztétikusabb legyen a szabványos JPEG-hez képest, adaptív kvantálási heurisztikát és továbbfejlesztett kvantálási mátrix kiválasztást tartalmaz.</li>
<li>A tesztek azt mutatják, hogy a Jpegli hatékonyabban képes tömöríteni a kiváló minőségű képeket, mint a hagyományos JPEG-kódexek, ami gyorsabb és vizuálisan lenyűgöző internetes élményt eredményezhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZA Google bemutatja a Jpegli-t: Gyorsabb, hatékonyabb JPEG kódoló könyvtár</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch ipex-llm: Intel-kompatibilis LLM könyvtár]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A bigdl-llm projekt átváltott az ipex-llm-re, egy PyTorch könyvtárra, amely az LLM Intel CPU-n és GPU-n történő, minimális késleltetéssel történő végrehajtásához készült.</li>
<li>Az Intel Extension for PyTorch-on alapuló ipex-llm zökkenőmentes integrációt biztosít a különböző eszközökkel és modellekkel, optimalizálási és finomhangolási lehetőségeket kínál az LLM modellekhez Intel hardveren.</li>
<li>Több mint 50 modell van optimalizálva az ipex-llm-re, támogatja az alacsony bites következtetést, az önspekulatív dekódolást és a közösségi könyvtárakkal való kompatibilitást, amelyet a dokumentációban részletesen ismertetünk benchmarkokkal, kódmintákkal és telepítési útmutatókkal; a teljesítmény a használat és a konfigurációk függvényében változhat, különösen a nem Intel eszközökön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/intel-analytics/ipex-llm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPyTorch ipex-llm: Intel-kompatibilis LLM könyvtár</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fejlesztés fokozása a LiveView és a Svelte segítségével]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a LiveView és a Svelte használatát vizsgálja a webfejlesztésben, bemutatva, hogyan teszi lehetővé a szerveroldali renderelést az SPA-khoz hasonló állapotfüggő komponensekkel anélkül, hogy külön frontend mikroszolgáltatásra lenne szükség a Sequinben.</li>
<li>A Sequin csapata a LiveView-t egyszerre találta hatékonynak és frusztrálónak, így végül felfedezték a LiveSvelte-t, mint kiegészítő könyvtárat a gördülékenyebb fejlesztési folyamat érdekében.</li>
<li>A LiveSvelte zökkenőmentesen egyesíti az állapotokat és állapotátmeneteket a frontendben, egyértelmű elválasztást biztosítva a frontend és a backend között, kihasználva a Svelte könnyű és gyors frontend keretrendszerét, amely ideális a LiveView felhasználók számára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZFejlesztés fokozása a LiveView és a Svelte segítségével</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tengerfenék-térképezési projekt: 25%-os befejezés, 6 év van hátra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Seabed 2030 egy olyan projekt, amelynek célja a tengerfenék teljes feltérképezése 2030-ra, és amelynek eddig csak 25%-a készült el.</li>
<li>A projekt a műholdas adatok és a legmodernebb technológiák felhasználásával az adatokhoz való hozzájárulást és az együttműködéseket használja fel új felfedezések, például a nagy tengerfenékhegyek felfedezéséhez.</li>
<li>A feltérképezési folyamat felgyorsítása érdekében a Seabed 2030 autonóm járműveket és mesterséges intelligenciát alkalmaz, hogy támogassa a fenntartható fejlődési célkitűzéseket és növelje a tengeri kihívásokkal kapcsolatos tudatosságot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTengerfenék-térképezési projekt: 25%-os befejezés, 6 év van hátra</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plandex: Plandex: Nyílt forráskódú AI kódoló motor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Plandex egy nyílt forráskódú, összetett feladatokra tervezett mesterséges intelligencia kódoló motor, amely zökkenőmentes integrációt biztosít az OpenAI API-val, verzióvezérléssel, sandboxinggal és diff felülvizsgálattal.</li>
<li>Go nyelven íródott, és egy gyors, egysoros telepítési lehetőséggel egyszerűsíti a fájlok betöltését, a feladatok végrehajtását és a terminálban történő prompt beadást.</li>
<li>A felhasználók visszajelzéssel, a Discordon keresztül történő hozzájárulással vagy a projekthez kapcsolódó pull-kérelmek benyújtásával vehetnek részt a projektben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plandex-ai/plandex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPlandex: Plandex: Nyílt forráskódú AI kódoló motor</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Fehér Ház összehangolt holdi időszámítást javasol a holdmissziók számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Fehér Ház megbízta a NASA-t egy új időzóna, a koordinált holdi idő (LTC) kidolgozásával a Holdra, mivel a Holdon az eltérő gravitációs térerősség miatt gyorsabban telik az idő.</li>
<li>Az LTC célja, hogy szinkronizálja a Holdra induló űrhajók küldetéseit, mivel a Földön az atomórák gyorsabban járnak a Holdon, ami időzítési kihívást jelent a küldetések számára.</li>
<li>Különböző országok és szervezetek együttműködnek annak érdekében, hogy 2026-ig létrehozzák az LTC-t az USA emberes Hold-missziója számára, ami elengedhetetlen a hatékony kommunikációhoz és navigációhoz az űrben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZA Fehér Ház összehangolt holdi időszámítást javasol a holdmissziók számára</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forradalmi "Mini máj" nőtt a nyirokcsomóban, reményt nyújthat a májelégtelenségben szenvedők számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A LyGenesis májsejteket fecskendezett egy személy nyirokcsomójába, azzal a céllal, hogy egy &quot;mini májat&quot; fejlesszen ki a májelégtelenség kezelésére, átmeneti megoldást kínálva a transzplantált betegek számára.</li>
<li>Az állatokban sikeresnek bizonyult innovatív technika a standard májátültetésre alkalmatlan egyénekre irányul, és a tervek szerint a nyirokcsomókban lévő vese- és hasnyálmirigysejtekre is kiterjeszthető, ami potenciálisan kiküszöbölheti az immunszuppresszív gyógyszerek szükségességét.</li>
<li>Ez az úttörő módszer forradalmasíthatja a sejtterápiát a máj sokféleségét tükröző, személyre szabott sejtek előállításával, ami a hagyományos transzplantáció ígéretes alternatívája lehet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZForradalmi &quot;Mini máj&quot; nőtt a nyirokcsomóban, reményt nyújthat a májelégtelenségben szenvedők számára</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis Fork Redict 7.3.0: Stabil, közösség által vezérelt alternatíva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Megjelent a Redict 7.3.0, amely a Redis® OSS 7.2.4.1 copyleft forkjának stabil verzióját kínálja, hangsúlyt fektetve a stabilitásra és a közösség által vezérelt fejlesztésre.</li>
<li>A Lesser GNU General Public License által védett Redict célja a kihasználás megelőzése és a szabad szoftveres megoldások népszerűsítése az infrastruktúrában.</li>
<li>A tervezett frissítések közé tartozik a build rendszer modernizálása, az ökoszisztéma elágazása, a dokumentáció javítása, a közösségi hozzájárulások fogadása, hogy a Redis® megbízható alternatívájaként jelenjen meg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRedis Fork Redict 7.3.0: Stabil, közösség által vezérelt alternatíva</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MOnSter 6502: A MOS 6502 tranzisztoros méretarányú másolata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A MOnSter 6502 projekt célja a jelentős számítógépes rendszerekben betöltött szerepéről híres MOS 6502 mikroprocesszor másolása.</li>
<li>A 4769 elemet, például 3218 tranzisztort és 1019 ellenállást tartalmazó másolat az eredeti chiphez képest csökkentett sebességgel működik, és olyan új funkciókat tartalmaz, mint a LED-ek.</li>
<li>Annak ellenére, hogy még nem vásárolható meg, a körülbelül 8 éve futó projekt 2023-ban készül a teljes nyilvános debütálásra, és bemutatókat tart a kaliforniai Sunnyvale-ben található Evil Mad Scientist Laboratoriesban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monster6502.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZMOnSter 6502: A MOS 6502 tranzisztoros méretarányú másolata</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az Amazon a "Just Walk Out"-ról a Dash Carts-ra vált az élelmiszerüzletekben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az Amazon a pontossági és költségproblémák miatt megszünteti a &quot;Just Walk Out&quot; technológiát használó, pénztár nélküli élelmiszerboltjait, és Dash Carts-ra és önellenőrző pultokra vált.</li>
<li>A &quot;Just Walk Out&quot; technológia továbbra is megtalálható az Egyesült Királyság egyes Fresh üzleteiben és az Amazon Go kisboltokban.</li>
<li>Az Amazon különböző technológiák és megközelítések kipróbálásával igyekszik növelni a szupermarket szektorban betöltött szerepét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAz Amazon a &quot;Just Walk Out&quot;-ról a Dash Carts-ra vált az élelmiszerüzletekben</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renderlet: A grafika forradalmasítása a platformokon átívelő WebAssemblyvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző korábban az Adobe-nál dolgozott olyan alkalmazások infrastruktúráján, mint a Photoshop és az Acrobat, ahol a különböző platformok kódbázisainak összetettségével foglalkozott.</li>
<li>Elhagyták az Adobe-t, hogy létrehozzák a Renderletet, egy hordozható grafikai keretrendszert, amely a WebAssembly-n alapul, és 2D vektoros motort tartalmaz.</li>
<li>A Renderlet alfa verziója a közeljövőben érkezik visszajelzésre, a jövőbeli tervek pedig a fordító és a több platformra történő integráció fejlesztésére irányulnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39907845</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZRenderlet: A grafika forradalmasítása a platformokon átívelő WebAssemblyvel</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halálos 7,4-es tajvani földrengés 34 km mélységben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az elmúlt 24 órában 62 2,5-ös vagy annál erősebb földrengés történt, többek között Kaliforniában, Hawaiin, Indonéziában, Tajvanon, Chilében és Peruban.</li>
<li>A legutóbbi, 2,9-es erősségű rengés Washingtonban történt, míg a legerősebb, 7,4-es erősségű rengés Tajvanban.</li>
<li>A világ különböző részein figyelemre méltó szeizmikus tevékenységek voltak, amelyek a Földön zajló geológiai dinamikát mutatják.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&amp;extent=28.51697,-223.43994</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZHalálos 7,4-es tajvani földrengés 34 km mélységben</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CityGaussian: Gaussok 3D-vel történő élvonalbeli helyszínmegjelenítés: Cutting-Edge Scene Rendering with 3D Gaussians]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A CityGaussian (CityGS) forradalmasítja a valós idejű, kiváló minőségű, nagyméretű jelenetek renderelését a 3D Gauss-felosztás, az oszd meg és uralkodj képzés és a részletességi szint (LoD) stratégia segítségével.</li>
<li>Integrálja a globális jelenet-előzetes és az adaptív képzési adatok kiválasztását, ami a legkorszerűbb renderelési minőséget és valós idejű teljesítményt eredményezi különböző léptékekben.</li>
<li>A CityGS felülmúlja a többi módszert, és a kísérleti tesztek szerint akár 36 FPS valós idejű renderelési sebességet is elér.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dekuliutesla.github.io/citygs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCityGaussian: Gaussok 3D-vel történő élvonalbeli helyszínmegjelenítés: Cutting-Edge Scene Rendering with 3D Gaussians</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fokozott Python támogatás a Cloudflare Workersben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Cloudflare Workerek mostantól támogatják a Pythont a Pyodide és a WebAssembly segítségével, így a Python csomagok használatához nincs szükség további építési lépésekre, és a Python és a JavaScript zökkenőmentes interakciót tesz lehetővé.</li>
<li>A népszerű Python HTTP klienskönyvtárak, mint az aiohttp és a httpx kompatibilisek, és a FastAPI ASGI szervereket használó Workersben is futtatható, a teljesítmény és a kompatibilitás javítása érdekében.</li>
<li>A Cloudflare bátorítja a Python közösség visszajelzéseit a Pyodide támogatásának javítása érdekében, hangsúlyt fektetve a hálózati biztonságra, a webhelyek sebességére, valamint további erőforrások és álláslehetőségek felajánlására.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/python-workers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZFokozott Python támogatás a Cloudflare Workersben</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eklektikus üzenetek: Merüljön el a kreatív hangposta-élményben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A hangpostafiók változatos tartalmakat tartalmaz, például véletlenszerű gondolatokat, vicceket, üdvözleteket és személyes üzeneteket a popkultúra, a technológia és a személyes érzelmek témakörében.</li>
<li>Az üzenetekben a bolondság és a komolyság keveréke jelenik meg, külön téma nélkül, a témák széles skáláját tükrözve.</li>
<li>A látogatókat várjuk, hogy a nyílt forráskódú webhelyen az üzemeltetőhöz fordulva érdeklődjenek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://afterthebeep.tel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZEklektikus üzenetek: Merüljön el a kreatív hangposta-élményben</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Canoo vezérigazgatója a pénzügyi nehézségek közepette magánrepülőgépre költekezik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Canoo, egy EV startup, éves bevételének kétszeresét költötte Tony Aquila vezérigazgató magánrepülőgépére 2023-ban, összesen 1,7 millió dollárt.</li>
<li>Annak ellenére, hogy 886 000 dolláros bevételt jelentett, és jelentős veszteségekkel kell szembenéznie, a Canoo arra törekszik, hogy növelje az elektromos járművek gyártását, hogy megakadályozza a csődöt, megkülönböztetve magát a küszködő EV startupoktól.</li>
<li>A Canoo célja, hogy 2024-re 50 millió és 100 millió dollár közötti bevételi előrejelzést érjen el, kiemelve ambiciózus növekedési terveit a pénzügyi kihívások közepette.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZA Canoo vezérigazgatója a pénzügyi nehézségek közepette magánrepülőgépre költekezik</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Princeton bemutatja a "SWE-ügynököt" a GitHub számára 12%-os javítási aránnyal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az SWE-agent egy olyan szoftverfejlesztő eszköz, amely nyelvi modelleket használ a GitHub-tárhelyeken található hibák hatékony kezeléséhez, élvonalbeli teljesítményt mutatva.</li>
<li>A LM böngészési és szerkesztési funkcióinak javítására egy ügynök-számítógépes felületet (ACI) használ, és telepítési útmutatókat és használati utasításokat kínál a SWE-ügynökcsővezeték futtatásához a GitHub-ügyekben.</li>
<li>A felhasználók az eszközt a SWE-bench készleten értékelhetik, a Discordon keresztül pedig lehetőség van hozzájárulásra és a közösség bevonására, bár van egy ismert probléma az architektúra kompatibilitással kapcsolatban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPrinceton bemutatja a &quot;SWE-ügynököt&quot; a GitHub számára 12%-os javítási aránnyal</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Háromtest-dinamika vizualizálása szimulációval]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szöveg a háromtest-probléma egyszerű szimulációját mutatja be az Euler-módszert alkalmazva, kis időléptékkel.</li>
<li>A szimuláció a testek polárkoordinátáit RGB-értékekké alakítja, így vizuálisan tetszetős grafikákat hoz létre.</li>
<li>A kiindulási pozíciókat egy tudományos közleményben szereplő F10-es periodikus pályáról származtatják, a hibák már 2 periódus után nyilvánvalóvá válnak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/three_body</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZHáromtest-dinamika vizualizálása szimulációval</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az SSD-k demisztifikálása: NAND Flash technológia kicsomagolva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a szilárdtest-eszközökről (SSD) szól, a NAND flash technológiára összpontosítva, és az SSD-ket a hagyományos merevlemezekkel szembeállítva.</li>
<li>Az SSD-k belső összetevőit, például a NAND flashmemóriát és a vezérlőszoftvert ismerteti, részletezve az adatolvasási és -írási folyamatokat.</li>
<li>A szöveg számos szempontot tárgyal, például a NAND flash memóriacellák különböző típusait, a szemétgyűjtés kihívásait, a fájlok törlését, a TRIM parancsok fontosságát és az adatok helyreállítására gyakorolt hatását, miközben megcáfolja az SSD-k tartósságával és teljesítményével kapcsolatos tévhiteket a HDD-khez képest.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kcall.co.uk/ssd/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAz SSD-k demisztifikálása: NAND Flash technológia kicsomagolva</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A klasszikus "Repülő kenyérpirítók" újraélesztése interaktív képernyővédőként]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző egy képernyővédő alkalmazást készített az Apple Vision Pro számára, amely az 1989-es ikonikus &quot;Flying Toasters&quot; képernyővédőt utánozza, interaktív kenyérpirítókkal és testreszabható funkciókkal.</li>
<li>Az alkalmazás gesztusvezérlést és 3D-s animációkat tartalmaz, és Swift használatával készült, bemutatva a szerző technikai tanulási útját és problémamegoldó képességét.</li>
<li>A visszajelzéseket az alkalmazás jövőbeli fejlesztéseinek javítása érdekében kérik, hangsúlyozva a szerző nyitottságát arra, hogy a felhasználói visszajelzések alapján javítsa alkotását.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abhipray.com/posts/flying_toasters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZA klasszikus &quot;Repülő kenyérpirítók&quot; újraélesztése interaktív képernyővédőként</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Tesla megemeli a Model Y árait: Időtartam bizonytalan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tesla nemrég emelte a Model Y árait, de az áremelkedés időtartama továbbra is bizonytalan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZA Tesla megemeli a Model Y árait: Időtartam bizonytalan</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A fizikai aktivitás javítja az alvás minőségét, a mentális egészséget: Tanulmány]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az austini Texasi Egyetem tanulmánya szerint 82 fiatal felnőttnél a fizikai aktivitás, az alvás minősége és a mentális jólét között összefüggés van a viselhető technológia segítségével.</li>
<li>A fizikai aktivitás mélyebb és fiatalítóbb alvással járt együtt, ami jobb hangulathoz és alacsonyabb stressz-szinthez vezetett.</li>
<li>A kutatás hangsúlyozza a rendszeres testmozgás jelentőségét mind az alvásminőség, mind az általános pszichológiai egészség javítása szempontjából.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZA fizikai aktivitás javítja az alvás minőségét, a mentális egészséget: Tanulmány</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Az eső feltárja a Wi-Fi interferencia megoldást]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megoszt egy történetet arról, hogy az otthoni Wi-Fi csak eső alatt működött, és végül a szomszéd fája volt a jelzavaró.</li>
<li>A hardver korszerűsítése megoldotta a problémát, hangsúlyozva, hogy a megbízható internetkapcsolat érdekében fontos a megfelelő berendezés megléte.</li>
<li>Ez az anekdota az April Cools Club része, amelynek célja, hogy minden április 1-jén meglepő témákról szóló, hiteles esszéket mutasson be.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZAz eső feltárja a Wi-Fi interferencia megoldást</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xzbot: CVE-2024-3094 hátsóajtó kihasználása - Honeypot és Demo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az xzbot feltárása az xz backdoor (CVE-2024-3094) felderítésével és kihasználásával foglalkozik egy honeypot, ed448 javítás, backdoor formátum és bemutató segítségével.</li>
<li>Körvonalazza egy parancs futtatását egy sebezhető SSH-kiszolgálón, és megvilágítja a kihasználás utáni folyamatfát, naplóbejegyzések generálása nélkül.</li>
<li>A poszt további forrásokra való hivatkozásokat tartalmaz a további megértés érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/amlweems/xzbot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZXzbot: CVE-2024-3094 hátsóajtó kihasználása - Honeypot és Demo</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A GPT felfedezése: Transformer's Text Generation Power]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A GPT egy szöveggeneráló modell, amelyet hatalmas adatokon képeztek ki egy transzformátor neurális hálózat segítségével, mint a GPT-3 175 milliárd paraméterrel, kihasználva a mélytanulást az adatfeldolgozáshoz.</li>
<li>A mátrixok, a szóbeágyazások és a softmax függvények létfontosságúak a GPT koherenciája szempontjából a szöveggenerálásban, ami elengedhetetlen a természetes nyelvi feldolgozás és a beszélgetési válaszok szempontjából.</li>
<li>A vita kiemeli a magasabb dimenziós terekbe való beágyazások jelentőségét, a mátrixmanipulációkat a szövegfeldolgozásban, valamint a softmax szerepét a szövegelosztás generálásában.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZA GPT felfedezése: Transformer&apos;s Text Generation Power</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A Bun 1.1 frissítés fokozza a JavaScript és TypeScript fejlesztést]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Bun 1.1 egy robusztus eszközkészlet JavaScript és TypeScript alkalmazásokhoz, amely több mint 1700 commitot tartalmaz a stabilitás és a Node.js kompatibilitás javítására.</li>
<li>A frissítés Windows-támogatást, gyorsabb csomagkezelőt, optimalizált Node.js API-kat, webes szabványos API-k támogatását és fejlesztő-központú fejlesztéseket, például szintaxis-kiemelt hibákat hoz.</li>
<li>A felhasználóknak ajánlott a Bun 1.1-re frissíteniük, hogy gyorsabb szkriptfuttatásban, platformfejlesztésekben, egyszerűsített stack traces-ben és új fejlesztőbarát funkciókban részesüljenek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZA Bun 1.1 frissítés fokozza a JavaScript és TypeScript fejlesztést</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bemutatkozik a HeyForm: Nyílt forráskódú űrlapkészítő, amely lehetővé teszi a felhasználók számára]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A HeyForm egy nyílt forráskódú űrlapkészítő, amely lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy interaktív, beszélgetésalapú űrlapokat fejlesszenek ki felmérésekhez, kvízekhez és közvélemény-kutatásokhoz kódolási ismeretek nélkül.</li>
<li>Különböző bemeneteket, intelligens logikát, integrációkat, testreszabást, elemzési és adatexportálási lehetőségeket biztosít.</li>
<li>A HeyForm használható egy hosztolt platformon keresztül vagy saját szerveren, így a felhasználók rugalmasan részt vehetnek a projektben, támogatást kaphatnak, és betarthatják a GNU AGPL-3.0 licencet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/heyform/heyform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBemutatkozik a HeyForm: Nyílt forráskódú űrlapkészítő, amely lehetővé teszi a felhasználók számára</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innovatív DNS-feloldó az adatvédelmet előtérbe helyezve]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A DN$ elindít egy adatvédelemre összpontosító, hirdetéssel támogatott DNS-feloldót, hogy megvédje a felhasználók internetes tevékenységét a vállalatok általi nyomon követéstől.</li>
<li>A vállalat átláthatóságot és biztonságot ígér, miközben üzleti modelljének részeként hirdetésekből származó bevételt generál.</li>
<li>A felhasználók úgy értékelhetik a szolgáltatást, hogy DNS-kérdéseiket a &quot;35.223.197.204&quot; címre irányítják.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tedkim97/adcache</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZInnovatív DNS-feloldó az adatvédelmet előtérbe helyezve</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tech Job Board: Ki vesz fel? (április 2024)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A távoli vagy helyszíni pozíciókat kereső vállalatok számára áll rendelkezésre egy állásbörze, amely a bejegyzéseket csak a felvételt végző vállalatokra korlátozza.</li>
<li>Az olvasóknak azt tanácsoljuk, hogy csak akkor írjanak e-mailt, ha személyesen érdeklődnek egy állás iránt, különböző forrásokkal az álláskeresők számára és linkekkel a kapcsolódó témákhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39894820</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZTech Job Board: Ki vesz fel? (április 2024)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A16Z blogja: A Tech Marketing átláthatóságának megkérdőjelezése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az író kritizálja az a16z blogjait, mert azok portfóliócégeik promóciós eszközei, elfogult információkat emelnek ki, és figyelmen kívül hagyják a versenytársakat a technológiai iparágban.</li>
<li>Azt sugallják, hogy az a16z prioritásként kezeli a korlátozott partnerek (LP-k) számára történő hozamszerzést, ami aggodalomra ad okot a tartalom tisztességességével és objektivitásával kapcsolatban.</li>
<li>A szerző következtetése szerint a tartalom megosztása során az átláthatóság és az őszinteség fontosságára helyezi a hangsúlyt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZA16Z blogja: A Tech Marketing átláthatóságának megkérdőjelezése</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireproxy: WireGuard kliens HTTP/SOCKS5 proxyként]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Wireproxy egy felhasználói térben működő alkalmazás, amely egy Wireguard-partnerhez csatlakozik, és SOCKS5/HTTP proxyként vagy alagútként szolgál root-jogosultságok nélkül.</li>
<li>Támogatja a TCP statikus útválasztást, az UDP-t, a több egyenrangú partnert és a speciális útválasztási beállításokat, növelve a proxy forgalom rugalmasságát és ellenőrzését.</li>
<li>A felhasználók könnyen konfigurálhatják a Wireproxy-t egy minta konfigurációs fájl segítségével, így sokoldalú eszközzé válik a Wireguard biztonságos és hatékony hálózati kommunikációra való felhasználásához.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pufferffish/wireproxy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZWireproxy: WireGuard kliens HTTP/SOCKS5 proxyként</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY $250 robotkar a ruhák hajtogatásához]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy 250 dollárba kerülő, megfizethető árú robotkar megépítéséhez és működtetéséhez rendelkezésre áll egy tárház, amelyet úgy terveztek, hogy a vezető kar egy követő kart vezéreljen, és képes legyen ruhákat hajtogatni.</li>
<li>A robotkar Dynamixel XL430 és XL330 szervomotorokat használ, és a Dynamixel SDK-n keresztül kezelhető, az összeszerelés több anyagot, 3D nyomtatási alkatrészt és a szervók számítógéphez való csatlakoztatását foglalja magában.</li>
<li>A vezérkar könnyebben összeszerelhető, fogantyúval és kioldóval van felszerelve a megragadáshoz, és a karok tesztelése a teleoperation.py szkript segítségével végezhető el.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZDIY $250 robotkar a ruhák hajtogatásához</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAGFlow: Élvonalbeli nyílt forráskódú RAG motor a dokumentumok megértéséhez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A RAGFlow egy nyílt forráskódú motor, amely a RAG (Retrieval-Augmented Generation) néven ismert mély dokumentummegértést használja ki a racionalizált munkafolyamatot kereső vállalkozások számára.</li>
<li>Kombinálja a nagy nyelvi modelleket a kérdések megválaszolásához és a megalapozott idézetekhez, és olyan funkciókat kínál, mint a tudás kinyerése, a sablonalapú darabolás és a különböző adatforrásokkal való kompatibilitás.</li>
<li>A rendszer Docker-kompatibilis, több fájlon keresztül konfigurálható, könnyű üzleti integrációra tervezték, és szívesen látja a nyílt forráskódú közösség hozzájárulásait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/infiniflow/ragflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRAGFlow: Élvonalbeli nyílt forráskódú RAG motor a dokumentumok megértéséhez</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dániel öröksége: Egy 3400 éves utazás]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Dániel név történelmi és kulturális jelentőségét vizsgálja, visszavezetve gyökereit az ókori Mezopotámiáig és a különböző ókori szövegekben való említéséig.</li>
<li>Rávilágít az ugarit, kánaáni és izraelita kultúrák közötti kapcsolatokra, megvilágítva az etnikai identitások és királyságok fejlődését a térségben.</li>
<li>A szerző hangsúlyozza a Dániel név tartós népszerűségét a keresztény hagyományokban, valamint a név 3400 éves történetének folytonosságát, amely valószínűleg i. e. 600 körül keletkezett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZDániel öröksége: Egy 3400 éves utazás</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cunami kövek: Japán ősi figyelmeztetései]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Japán part menti területein található évszázados &quot;cunami-kövek&quot; arra figyelmeztetik a jövő nemzedékeit, hogy a földrengések után a pusztító hullámok elkerülése érdekében keressenek magaslatokat.</li>
<li>A part menti fejlesztések és a partfalépítések ellenére egyes lakosok még mindig tisztelik az ősi kövek által közvetített üzeneteket.</li>
<li>A cikk kiemeli a múltbeli katasztrófák - különösen a 2011-es japán szökőár utáni - emlékeinek a következő generációk számára történő átadásának jelentőségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZCunami kövek: Japán ősi figyelmeztetései</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A LLaMA projekt fokozza a CPU teljesítményét a jobb felhasználói élmény érdekében]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A llamafile projektet továbbfejlesztettük, hogy gyorsabb teljesítményt nyújtson ARMv8.2+, Intel CPU-kon és AVX512 processzorokon, és bizonyos mátrixokon felülmúlja az MKL-t.</li>
<li>A Mozilla támogatja a projektet, hogy javítsa az llama.cpp-t, ami jelentős sebességnövekedést eredményez az ARMv8.2-támogatott Raspberry Pi modelleken.</li>
<li>Megvizsgálja egy e-mail szerver beállítását a Raspberry Pi-n és a különböző hardverek teljesítményméréseit, kiemelve az Alderlake CPU előnyeit, és ajánlja a Stallman fordítót a Mac Studio-hoz és az Asahi Linuxot az M2 Ultra CPU-hoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/matmul/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZA LLaMA projekt fokozza a CPU teljesítményét a jobb felhasználói élmény érdekében</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reddit blokkolja a VPN hozzáférést böngészőn keresztül, beleértve a 'régi' aldomain-t is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A felhasználóknak nehézségeik vannak a Reddit böngészőn keresztüli elérésével, miközben VPN-t használnak, és hibaüzenetekkel találkoznak mind a hagyományos, mind a régi aldomaineken.</li>
<li>Korábban a VPN-hozzáférést a fő weboldalon három hónappal ezelőtt blokkolták, de a régi aldomain egészen a közelmúltig elérhető maradt.</li>
<li>A felhasználó, aki Safarival és NordVPN-nel tesztelt az EU-ból, kíváncsi, hogy mások is találkoznak-e ugyanezzel a problémával, és erről a Hacker Newson írt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39883747</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZReddit blokkolja a VPN hozzáférést böngészőn keresztül, beleértve a &apos;régi&apos; aldomain-t is</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Viszlát letsblock.it: Creator Shuts Down Official Instance]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A letsblock.it projekt, amely segít a felhasználóknak a rossz minőségű weboldaltartalmak eltávolításában, 2024 júniusáig bezárja hivatalos példányát, az alkotó a nem kereskedelmi webes projektekre összpontosít, és az adatbázis-átadást visszaveti.</li>
<li>A felhasználók még a leállás előtt áttelepíthetik adataikat, addig csak korlátozott karbantartást végeznek, és nem terveznek frissítéseket.</li>
<li>Az alkotó hajlandó segíteni egy olyan felhasználói csoportot, amely a projekt elágazásában, egy új szerver felállításában érdekelt, miközben elismerését fejezi ki a közreműködőknek és a felhasználóknak, és új törekvésekre való átmenetet javasolva a Fediverse frissítéseinek követését.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZViszlát letsblock.it: Creator Shuts Down Official Instance</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XZ Backdoor leleplezése: Biztonsági kihívások a webfejlesztésben]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A kódrészlet egy weboldal CSS-stílusait tartalmazza, például a betűtípuscsaládokat, a világos/sötét üzemmódok színsémáit, valamint a siker- és hibaüzenetek háttérképeit.</li>
<li>Ezenkívül tartalmaz JavaScriptet, cookie-kezelést, valamint a látogató idejére, a sablon verziójára és egy URL-linkre vonatkozó paramétereket.</li>
<li>A szöveg kódolva van, ami potenciális biztonsági kockázatot jelent, és lehetővé teszi a hátsó ajtókhoz való hozzáférést.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZXZ Backdoor leleplezése: Biztonsági kihívások a webfejlesztésben</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript jelek: Javaslat a jobb állapotkezelésre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A JavaScript Signals szabványjavaslat célja a jelek modelljének szabványosítása a JavaScript ökoszisztémában, javítva a fejlesztők számára az összetett alkalmazások állapotainak kezelését a felhasználói felületeken.</li>
<li>A könyv a JavaScript-keretrendszerekben az adatkötési absztrakcióhoz használt Signals előnyeit tárgyalja, a teljesítmény, a memóriakezelés és a keretrendszerek közötti átjárhatóság javítása érdekében.</li>
<li>A javaslat tartalmazza a reaktív adatszerkezetek megvalósítására vonatkozó irányelveket, a hibák megelőzését, valamint az írható és számítható jeltípusokat, amelyek a további megvalósítási szakaszok előtt tesztelésen és együttműködésen mennek keresztül a szilárdság és a kompatibilitás érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/proposal-signals/proposal-signals</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZJavaScript jelek: Javaslat a jobb állapotkezelésre</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A kényelmetlenség elfogadása: Kulcs a szabaduláshoz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a megrekedtség érzésének fogalmát vizsgálja, és rávilágít arra, hogy agyunk természetszerűleg kerüli a kellemetlenségeket és stabilitásra vágyik.</li>
<li>A kihívást jelentő és ismeretlen helyzetek elfogadása ahelyett, hogy a komfortzónánkban maradnánk, a növekedés elősegítésének egyik módjaként van hangsúlyozva.</li>
<li>A hiedelmek megkérdőjelezésével, a félelmekkel való szembenézéssel és a kellemetlenségek aktív keresésével az egyének kiszabadulhatnak a megrekedtség érzéséből, és egy teljesebb valóságot teremthetnek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZA kényelmetlenség elfogadása: Kulcs a szabaduláshoz</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Email kézbesíthetőségi irányelvek 2024-re: Biztonsági szabványok bevezetése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Gmail és a Yahoo új e-mail kézbesíthetőségi irányelveit vizsgálja, hangsúlyozva az SPF, DKIM és DMARC hitelesítési szabványok bevezetésének szükségességét a 2024-től blokkolt e-mailek elkerülése érdekében.</li>
<li>Kiemeli ezeknek a szabványoknak a szerepét a spam, az adathalászat és a rosszindulatú programok megelőzésében, különösen a tömeges küldemények esetében, valamint azt, hogy a főbb e-mail szolgáltatók hogyan érvényesítik a megfelelőséget.</li>
<li>A megfelelő e-mail biztonsági intézkedések, beleértve a DKIM-et és a DMARC-ot, kulcsfontosságúak az e-mail hitelesítéséhez, a kézbesíthetőség javításához, valamint az ügyfelek bizalmának és a márka hírnevének növeléséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZEmail kézbesíthetőségi irányelvek 2024-re: Biztonsági szabványok bevezetése</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giphy kiteszi a felhasználói adatokat 816 partnerének, a Tweet feltárja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egy GIPHY-kép megosztásakor az adatokat 816 partnerhez továbbítják - derül ki Ilias Ism 2024. március 31-i tweetjéből.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZGiphy kiteszi a felhasználói adatokat 816 partnerének, a Tweet feltárja</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AMD 7900XTX (Navi31) GPU architektúra részletei és az illesztőprogram telepítési útmutatója]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A dokumentum az AMD 7900XTX (Navi31) GPU-architektúrával foglalkozik, kiemelve az alapvető komponenseket és útmutatást nyújtva az illesztőprogramok telepítéséhez.</li>
<li>Olyan technikai forrásokra mutató linkeket tartalmaz, amelyek az AMD GPU-kon történő hibakeresésre és fejlesztésre irányulnak, kifejezetten Linux rendszereken.</li>
<li>Részletes információkat tartalmaz a firmware-fájlokról, a méretekről, a különböző firmware-változatok betöltési eljárásairól, valamint a firmware-típusok áttekintését a megfelelő számkódokkal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/7900xtx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAMD 7900XTX (Navi31) GPU architektúra részletei és az illesztőprogram telepítési útmutatója</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upscayl 2.9.9: Ingyenes AI Image Upscaler Cross-Platform támogatással]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Megjelent az Upscayl 2.9.9-es verziója, amely egy ingyenes AI kép-felskálázó eszközt kínál az alacsony felbontású képek feljavításához fejlett algoritmusok segítségével.</li>
<li>A képek felskálázásához Vulkan-kompatibilis GPU szükséges, és a Linux-felhasználók számára elérhetőek a kiadás előtti buildek.</li>
<li>Az alkalmazás platformfüggetlen, a telepítési útmutató Linux, macOS és Windows operációs rendszerekhez is elérhető, és olyan projektadatokat tartalmaz, mint az ütemterv, a fejlesztési utasítások, a GYIK és a kreditpontok.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/upscayl/upscayl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZUpscayl 2.9.9: Ingyenes AI Image Upscaler Cross-Platform támogatással</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A mesterséges intelligencia-ügynökök lehetőségeinek feltárása a specializált döntéshozatalban]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39886178</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZA mesterséges intelligencia-ügynökök lehetőségeinek feltárása a specializált döntéshozatalban</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A beteljesülés megtalálása a PhD-út során]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A szerző megosztja a PhD-fokozat megszerzése során a kihívások leküzdésével kapcsolatos tapasztalatait, inspirációt merítve Richard Hamming és Richard Feynman példájából.</li>
<li>Hamming és Feynman kiemelik a gyakorlatias, értelmes kérdésekkel való foglalkozás jelentőségét, és hangsúlyozzák, hogy örömüket leljék a problémák megoldásában, legyenek azok bármilyen kicsik is.</li>
<li>A központi üzenet az, hogy tartsunk ki a nehéz időkben, szerezzünk elégedettséget a kutatási folyamatból, és járuljunk hozzá a tudás fejlődéséhez.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huiwenn.github.io/feynman</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZA beteljesülés megtalálása a PhD-út során</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A React-Native-Web bővítése Stíluslap visszaállítása: A webalkalmazás stílusának javítása]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A bejegyzés a react-native-web reset stílustábla webes alkalmazások stílusára való kiterjesztését vizsgálja, kitérve az elemek, témák, automatikus kitöltés, dátum/idő bevitel, szöveges hivatkozások és Tooltips CSS szabályaira.</li>
<li>Kiemeli egy xz backdoor biztonsági elemzését és annak kockázatait, hangsúlyozva a JavaScript szükségességét az interaktív webes alkalmazásokhoz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/filippo.abyssdomain.expert/post/3kowjkx2njy2b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZA React-Native-Web bővítése Stíluslap visszaállítása: A webalkalmazás stílusának javítása</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IrfanView: Irfanfan: Gyors, kompakt és ingyenes grafikus megjelenítő szoftver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az IrfanView egy széles körben használt grafikus megjelenítő szoftver, amely 32 és 64 bites kiadásban érhető el, és amely gyorsaságáról, tömörségéről és nem kereskedelmi célokra való ingyenes elérhetőségéről ismert.</li>
<li>A felhasználók számos funkciót használhatnak, például képnézegetést, konvertálást, optimalizálást, kötegelt feldolgozást és egyebeket, több nyelv, Unicode és különböző Windows operációs rendszerek támogatásával.</li>
<li>Az Irfan Skiljan által létrehozott program pluginokat, skineket és egy támogatási fórumot kínál, valamint adományozási lehetőségeket azoknak, akik szeretnének hozzájárulni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irfanview.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZIrfanView: Irfanfan: Gyors, kompakt és ingyenes grafikus megjelenítő szoftver</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Könnyedén cserélje le a paplanhuzatot a Roll-Invert-Unroll segítségével]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk bemutatja a &quot;roll-invert-unroll&quot; módszert a paplanhuzat könnyed cseréjéhez, és foglalkozik az egyének által tapasztalt közös nehézségekkel.</li>
<li>A szerző lépésről-lépésre részletesen bemutatja a technika megvalósításának útmutatóját, kiemelve annak egyszerűségét, hatékonyságát és a folyamat általános elégedettségét.</li>
<li>A hangsúly a paplanhuzatok cseréjének új megközelítéséből származó egyszerűségen, hatékonyságon és elégedettségen van.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danverbraganza.com/writings/an-easier-way-to-replace-a-duvet-cover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZKönnyedén cserélje le a paplanhuzatot a Roll-Invert-Unroll segítségével</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux Landlock Syscall ellenőrzés javítja az Xz.git-tárat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Az xz.git tárolóban egy commit az Autotools és a CMake buildek Linux Landlock funkciójának tesztelését oldja meg egy olyan fordítási ellenőrzéssel, amely ellenőrzi a Linux Landlock használatához szükséges syscallok elérhetőségét.</li>
<li>Ha a szükséges syscallok rendelkezésre állnak, a SANDBOX_COMPILE_DEFINITION &quot;HAVE_LINUX_LANDLOCK&quot;-ként van beállítva, és a SANDBOX_FOUND engedélyezve van, hogy támogassa az XZ Utils Landlock sandboxing technikájával való kompatibilitást.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://git.tukaani.org/?p=xz.git;a=blobdiff;f=CMakeLists.txt;h=d2b1af7ab0ab759b6805ced3dff2555e2a4b3f8e;hp=76700591059711e3a4da5b45cf58474dac4e12a7;hb=328c52da8a2bbb81307644efdb58db2c422d9ba7;hpb=eb8ad59e9bab32a8d655796afd39597ea6dcc64d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZLinux Landlock Syscall ellenőrzés javítja az Xz.git-tárat</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hatékonyság felszabadítása: RCU és szemétgyűjtés a rendszerprogramozásban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk az operációs rendszerek teljesítményérzékenységével foglalkozik, kiemelve az egyidejűség fontosságát a rendszermagok és meghajtók optimalizálásában.</li>
<li>Bemutatja az olvasás, másolás, frissítés (RCU) mint a szálak közötti, zárolás nélküli adatmegosztás módszerét, kiemelve annak előnyeit és lehetséges hátrányait.</li>
<li>Megkérdőjelezi a szemétgyűjtéssel és a manuális memóriakezeléssel kapcsolatos mítoszokat, népszerűsíti a korszerű szemétgyűjtési módszerek hatékonyságát és előnyeit, és támogatja a szoftverfejlesztésben való alkalmazásukat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitbashing.io/gc-for-systems-programmers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZHatékonyság felszabadítása: RCU és szemétgyűjtés a rendszerprogramozásban</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hátsó ajtó az Xz/liblzma-ban: Bash-fázisú homályosítás leleplezése]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A blogbejegyzés az xz/liblzma-ban felfedezett hátsóajtóval foglalkozik, amely az OpenSSH szervereket érintette, és a bash szakaszokban lévő obfuszkált bináris programokra és obfuszkációs technikákra összpontosít.</li>
<li>A jelentés kitér az 5.6.0 és 5.6.1 verziók közötti különbségekre, a rejtett hátsóajtó kód kinyerésére és a behatolással kapcsolatos potenciális veszélyekre.</li>
<li>A bejegyzés a rosszindulatú kód elemzésével, a támadók lehetséges motivációival és az xz karbantartója, Lasse Collins által a probléma megoldása érdekében tett lépésekkel foglalkozik, hangsúlyozva a rendszer biztonságának növelésének és a szoftver újraírásának fontosságát a jövőbeli sebezhetőségek megelőzése érdekében.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gynvael.coldwind.pl/?lang=en&amp;id=782</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZHátsó ajtó az Xz/liblzma-ban: Bash-fázisú homályosítás leleplezése</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A webalapú OCR eszköz azonnal feldolgozza a PDF-eket és képeket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willison a Story Discovery At Scale adatújságírói konferencián a PDF-ekből és képekből történő adatkiragadás kihívásaival foglalkozott.</li>
<li>Létrehozott egy webes alkalmazást, a tools.simonwillison.net/ocr-t, amely a Tesseract OCR-t használja a böngészőben a PDF-ek és képek számára, kiküszöbölve az adatok szerverre való feltöltésének szükségességét.</li>
<li>Az LLM-modellek alkalmazásával hatékonyan fejlesztette és bővítette az eszközt olyan funkciókkal, mint a drag-and-drop és a képfelismerés, biztosítva annak fenntarthatóságát statikus JavaScript és WebAssembly komponensekkel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/30/ocr-pdfs-images/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZA webalapú OCR eszköz azonnal feldolgozza a PDF-eket és képeket</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale.com kiesés: Tanulságok és jövőbeli előkészületek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Tailscale.com 2024. március 7-én 90 perces kieséssel szembesült, amelyet egy lejárt TLS tanúsítvány okozott, és amely csak a marketinganyagokat és a dokumentációt érintette.</li>
<li>A kiesés oka az automatikus tanúsítványmegújítást akadályozó hibás konfiguráció volt, ami a webhely elérhetetlenségéhez vezetett, ami manuális tanúsítványmegújítást, infrastrukturális frissítéseket és jobb IPv6-támogatást eredményezett a jövőbeli kiesések elkerülése érdekében.</li>
<li>A Tailscale működését minimálisan érintette a kiesés, ami rávilágít a közvetlen gép-gép és szolgáltatási összeköttetést elősegítő rugalmasságára.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/tls-outage-20240307</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZTailscale.com kiesés: Tanulságok és jövőbeli előkészületek</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Salvador harca a bandaerőszak és a kormány taktikái ellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Salvadorban a magas gyilkossági ráta történelmi háttérrel rendelkezik, a közelmúltban bekövetkezett csökkenés Nayib Bukele elnök bűnözés elleni kezdeményezéseinek köszönhető.</li>
<li>Az olyan tényezők, mint az amerikai deportálások és a polgárháború következményei olyan erős bandák megjelenéséhez vezettek, mint az MS-13 és a B-18.</li>
<li>A bandák által elkövetett erőszak visszaszorítására tett erőfeszítések ellenére a bandák közötti erőszak továbbra is komoly kihívást jelent, ami a Bukele stratégiáiról és azok demokratikus normákra gyakorolt hatásáról szóló vitákat táplálja, a szegénység, az instabilitás, a korrupció és a bandatevékenység gazdasági következményeinek folyamatos problémái közepette.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattlakeman.org/2024/03/30/notes-on-el-salvador/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZEl Salvador harca a bandaerőszak és a kormány taktikái ellen</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hogyan forradalmasította a GitHub a kódtárolást és az együttműködést?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A GitHub a kódkezelés iparági szabványává vált, köszönhetően a felhasználóbarát tárhely- és együttműködési platformjának, amely forradalmasította az ágazatot.</li>
<li>A kihívások és a versenytársak ellenére a GitHub továbbra is domináns, és folyamatosan fejlődik olyan speciális funkciókkal, amelyek lehetőséget teremthetnek a további iparági diverzifikációra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graphite.dev/blog/github-monopoly-on-code-hosting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZHogyan forradalmasította a GitHub a kódtárolást és az együttműködést?</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[A Git használata hibakeresésre: Commits, Branches, and More: Mastering Commits, Branches, and More]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A cikk a Git hibakeresési eszközként való felhasználását vizsgálja, kiemelve a Git alapjait, mint például a commitok, ágak és a staging area.</li>
<li>Bemutatja a pathspecs használatát a Gitben a fájlok bizonyos kritériumok alapján történő kiválasztásához, valamint a git grep használatát a kódkereséshez.</li>
<li>Emellett bemutatja a Git napló használatát a commit előzmények elemzésére és a Git Bisect-et a projektek hibáinak azonosítására, miközben a GitHubon keresztül visszajelzéseket és javaslatokat is vár.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucasoshiro.github.io/posts-en/2023-02-13-git-debug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZA Git használata hibakeresésre: Commits, Branches, and More: Mastering Commits, Branches, and More</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veloren 0.16: Új funkciók és kiadási esemény március 30-án]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Veloren 0.16 új fejsze képességfát, dungeonokat, struktúrákat, biomokat, valamint a barlangok és a terep fejlesztését vezeti be.</li>
<li>Március 30-ra tervezik a megjelenési partit és a fejlesztői streamet, valamint egy Discord-szavazást az új pályáról.</li>
<li>A changelog elismeri az összes közreműködőt, beleértve a Weblate-et használó fordítókat is, a projekt támogatása pedig az Open Collective-en keresztül érhető el.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://veloren.net/blog/release-0-16/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZVeloren 0.16: Új funkciók és kiadási esemény március 30-án</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mamba: A szekvencia-modellezés forradalmasító állapottér-modellje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A Mamba egy állapottér-modell (State Space Model, SSM), amelyet a Transformers kompetens helyettesítőjeként mutattak be a hosszú szekvenciák kezelésében, vezérléselmélet-alapú dinamikával és szelektív memóriával a továbbfejlesztett modellezés érdekében.</li>
<li>Gyorsabb következtetést, lineáris skálázhatóságot biztosít a szekvencia hosszát illetően, és az adatok tömörítését az állapotba, valamint a kontextuson belüli tanulást és a keresés kiterjesztett generálást az információk jobb felidézése és felhasználása érdekében.</li>
<li>A cikk a Mamba különböző alkalmazásokban rejlő lehetőségeit és a szekvencia modellezésének a transzformátorok utáni fejlődő területét vizsgálja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/mamba-explained/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZMamba: A szekvencia-modellezés forradalmasító állapottér-modellje</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toni Morrison konstruktív elutasító levelei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toni Morrison, a Random House egykori főszerkesztője 16 éves kiadói működése alatt részletes elutasító leveleket küldött, amelyekben építő jellegű visszajelzéseket adott az írói mesterségről és a karakterfejlődésről.</li>
<li>Morrison hangsúlyozta a drámaiság, a szervezés és az érzékszervi részletek beépítésének fontosságát az írásba, hogy megfeleljen a mainstream könyvkiadás kihívásainak, és vonzó legyen az olvasók számára.</li>
<li>Őszinte megközelítése ellenére Morrison célja az volt, hogy segítse az írókat képességeik fejlesztésében és a közönség preferenciáinak való megfelelésben, bizonyítva az írás iránti szenvedélyét és a feltörekvő szerzők mentorálása iránti elkötelezettségét.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lareviewofbooks.org/article/there-is-no-point-in-my-being-other-than-honest-with-you-on-toni-morrisons-rejection-letters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-31T00:00:00.000ZToni Morrison konstruktív elutasító levelei</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A véletlenszerűség feltárása Kolmogorov komplexitásával]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alice egy Bob elleni pénzfeldobó játékban szabálytalanságra gyanakszik, mivel a sorozatban csak írásjelek szerepelnek, ami a valószínűségről és a sorozatok véletlenszerűségéről szóló vitához vezet.</li>
<li>A Kolmogorov-komplexitás bevezetésre kerül a véletlenszerűség mérésére egy karakterlánc generálására szolgáló legrövidebb program megkeresésével, a nyelvi függőség kezelésére egy univerzális nyelvvel és Turing-géppel.</li>
<li>A normalizált információs távolságot és a normalizált tömörítési távolságot a Kolmogorov-komplexitás segítségével számítják ki, ami segít Alice-nak abban, hogy túljárjon Bob eszén a játékban.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smunshi.net/kolmogorov-complexity-and-compression-distance.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-31T00:00:00.000ZA véletlenszerűség feltárása Kolmogorov komplexitásával</guid>
            <pubDate>Sun, 31 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
