<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 10:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Fisikawan Peter Higgs, Penemu Higgs Boson, Meninggal Dunia pada Usia 94 Tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fisikawan peraih Nobel Peter Higgs, yang dikenal sebagai penemu partikel Higgs boson, meninggal dunia pada usia 94 tahun.</li>
<li>Teorinya divalidasi pada tahun 2012 di Large Hadron Collider CERN, yang kemudian membawanya meraih Hadiah Nobel pada tahun 2013.</li>
<li>Higgs, yang terutama bekerja di Universitas Edinburgh, dikenang karena sifatnya yang rendah hati dan pengaruhnya yang besar dalam fisika partikel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2024/apr/09/peter-higgs-physicist-who-discovered-higgs-boson-dies-aged-94</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZFisikawan Peter Higgs, Penemu Higgs Boson, Meninggal Dunia pada Usia 94 Tahun</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beeper Bergabung dengan Automattic untuk Meningkatkan Layanan Obrolan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeper telah diakuisisi oleh Automattic, yang dikenal sebagai pendukung WordPress dan WooCommerce, menandakan era baru dalam upaya mereka untuk mendapatkan aplikasi chat yang optimal.</li>
<li>Merger ini akan mempertahankan independensi Beeper, dengan fokus pada menjaga privasi pengguna melalui enkripsi dan menawarkan layanan kepada semua orang tanpa daftar tunggu.</li>
<li>Pengguna Texts.com tidak perlu khawatir akan adanya perubahan mendadak; tim dan produk akan berintegrasi secara bertahap dengan tetap menjunjung tinggi dedikasi mereka terhadap pemrosesan data lokal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/2024/04/09/beeper-is-joining-automattic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZBeeper Bergabung dengan Automattic untuk Meningkatkan Layanan Obrolan</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dampak Media Sosial terhadap Kesehatan Mental Remaja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perdebatan mengenai dampak media sosial terhadap kesehatan mental remaja masih terus berlangsung, dengan para peneliti yang terbagi dalam dua pendapat apakah media sosial hanya membahayakan atau menyebabkan masalah kesehatan mental.</li>
<li>Bukti menunjukkan adanya hubungan sebab akibat antara penggunaan media sosial yang berlebihan, terutama di kalangan anak perempuan, dan penyakit mental pada remaja.</li>
<li>Solusi yang diusulkan termasuk membatasi akses media sosial, menerapkan sekolah bebas ponsel, dan mengatasi faktor sosial yang lebih luas untuk meningkatkan kesehatan mental remaja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/phone-based-childhood-cause-epidemic</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZDampak Media Sosial terhadap Kesehatan Mental Remaja</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tingkat Harga: Mengungkap Biaya SaaS Perusahaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Christine, seorang Manajer Proyek, dan Steven, seorang insinyur, telah mengembangkan sebuah platform yang menampilkan harga aktual yang dibayarkan perusahaan untuk perangkat lunak, dengan fokus pada transparansi bagi pembeli.</li>
<li>Mereka menyediakan akses Talkdesk kepada pengguna Show HN tanpa perlu masuk atau upgrade untuk mengumpulkan umpan balik.</li>
<li>Pengguna dapat mengunjungi <a href="https://www.pricelevel.com/showhn">https://www.pricelevel.com/showhn</a> untuk menjelajahi situs ini dan berbagi pemikiran mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pricelevel.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZTingkat Harga: Mengungkap Biaya SaaS Perusahaan</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel Meluncurkan Akselerator AI Gaudi 3 untuk Komputasi AI yang Disempurnakan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel meluncurkan akselerator Intel Gaudi 3 AI pada acara Intel Vision, menjanjikan komputasi 4x AI untuk BF16 dengan memori dan bandwidth jaringan yang ditingkatkan.</li>
<li>Akselerator ini menargetkan kesenjangan AI generatif di bidang keuangan, manufaktur, dan perawatan kesehatan, menawarkan perangkat lunak terbuka dan sistem yang dapat diskalakan untuk perusahaan.</li>
<li>Ini menawarkan mesin komputasi khusus AI, peningkatan memori untuk kapasitas LLM, dan desain yang dapat diskalakan, meningkatkan kinerja untuk model GenAI, dengan ketersediaan OEM pada Q2 2024 dan rilis umum pada Q3 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/vision-2024-gaudi-3-ai-accelerator.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZIntel Meluncurkan Akselerator AI Gaudi 3 untuk Komputasi AI yang Disempurnakan</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magnet Sapi: Mencegah Penyakit Perangkat Keras pada Sapi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stanford Magnets adalah pemasok magnet neodymium, SmCo, AlNiCo, dan ferit yang memiliki reputasi baik, yang menawarkan solusi dan rakitan khusus untuk beragam aplikasi.</li>
<li>Mereka menonjol karena menyediakan magnet sapi yang membantu mencegah penyakit perangkat keras pada sapi dengan menarik dan mencegah konsumsi logam.</li>
<li>Dengan pengalaman puluhan tahun sejak tahun 1990-an, Stanford Magnets memberikan produk magnet terbaik dengan harga yang kompetitif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stanfordmagnets.com/cow-magnets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZMagnet Sapi: Mencegah Penyakit Perangkat Keras pada Sapi</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fairbuds: Teknologi In-ear Berkelanjutan dengan Baterai yang Dapat Diganti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fairbud adalah earbud premium yang dapat diperbaiki dengan baterai yang dapat diganti, peredam bising aktif, dan aplikasi khusus untuk kustomisasi, yang dirancang untuk tahan lama dan dibuat dengan bahan yang ramah lingkungan dan didaur ulang.</li>
<li>Produk ini hadir dengan garansi tiga tahun, IP54 anti keringat, dan tahan air, sesuai dengan prinsip-prinsip ramah lingkungan dan netral limbah elektronik.</li>
<li>Misi Fairphone adalah menciptakan pasar elektronik konsumen yang berkelanjutan, menantang pendekatan jangka pendek industri dengan Fairbuds.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shop.fairphone.com/fairbuds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZFairbuds: Teknologi In-ear Berkelanjutan dengan Baterai yang Dapat Diganti</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go-MySQL-Server: Mesin yang Kompatibel dengan MySQL di Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>go-mysql-server adalah mesin basis data yang kompatibel dengan MySQL yang ditulis dalam bahasa Go, yang memungkinkan pengguna untuk melakukan kueri terhadap sumber data menggunakan dialek MySQL dan protokol kawat, termasuk opsi basis data dalam memori.</li>
<li>Basis data produksi utama yang didukung adalah Dolt, yang menampilkan versi gaya Git, yang bertujuan untuk menggantikan MySQL dengan mulus dengan kompatibilitas untuk berbagai aspek seperti pustaka dan fungsi klien.</li>
<li>Pengguna dapat menyiapkan server pengujian dalam memori, membuat backend khusus dengan mengimplementasikan antarmuka tertentu, dan mengakses dokumentasi teknis, panduan kontributor, dan kebijakan keamanan; dilisensikan di bawah Lisensi Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dolthub/go-mysql-server</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZGo-MySQL-Server: Mesin yang Kompatibel dengan MySQL di Go</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prosesor Google Axion: CPU berbasis Arm milik Google untuk Pusat Data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud telah meluncurkan Prosesor Google Axion, CPU berbasis Arm baru yang dirancang untuk pusat data, dengan performa tinggi, efisiensi energi, dan fitur-fitur canggih.</li>
<li>Prosesor ini, yang berbasis Arm Neoverse V2 CPU, memberikan peningkatan kinerja yang luar biasa untuk beban kerja umum sekaligus memprioritaskan efisiensi dan keberlanjutan energi, sejalan dengan tujuan energi bebas karbon Google.</li>
<li>Prosesor Axion memastikan kompatibilitas aplikasi yang mulus, interoperabilitas, dan didukung di berbagai layanan Google Cloud, mengumpulkan umpan balik positif dari mitra industri dan pelanggan yang mengantisipasi peningkatan kinerja, efisiensi, dan manfaat keberlanjutan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/compute/introducing-googles-new-arm-based-cpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZProsesor Google Axion: CPU berbasis Arm milik Google untuk Pusat Data</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa Pengaturan Windows 98 Terlihat Kuno: Sebuah Kemunduran Nostalgia (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas proses penyiapan multi-tahap Windows 98 di Stack Overflow, sebuah komunitas online yang terkenal bagi para pengembang.</li>
<li>Pengaturan melibatkan menjalankan fase awal dalam lingkungan DOS, diikuti dengan instalasi Windows 3.1 minimal, dan diakhiri dengan sistem Windows 98 penuh untuk personalisasi.</li>
<li>Penyiapan multi-langkah ini diperlukan pada waktu itu karena pembatasan ruang disk dan keterbatasan teknis, yang menunjukkan evolusi proses instalasi sistem operasi dari waktu ke waktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/14903/why-does-part-of-the-windows-98-setup-program-look-older-than-the-rest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZMengapa Pengaturan Windows 98 Terlihat Kuno: Sebuah Kemunduran Nostalgia (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScreenAI: Model Bahasa Visi untuk UI dan Infografis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog ScreenAI memperkenalkan ScreenAI, sebuah model bahasa visi yang unggul dalam tugas-tugas UI dan infografis, yang didukung oleh tiga set data baru untuk evaluasi.</li>
<li>ScreenAI, yang memanfaatkan arsitektur berbasis PaLI dan strategi penambalan pix2struct, menunjukkan kinerja yang kuat pada beragam tugas, bersaing dengan baik dengan model berukuran serupa.</li>
<li>Model ini menjalani pelatihan dua tahap dan penyempurnaan dengan QA publik, rangkuman, dan set data navigasi, yang menunjukkan peningkatan kinerja dengan skala, yang mengisyaratkan potensi peningkatan lebih lanjut melalui penelitian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/screenai-a-visual-language-model-for-ui-and-visually-situated-language-understanding/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZScreenAI: Model Bahasa Visi untuk UI dan Infografis</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menciptakan Sistem AI yang Andal: Kiat dan Strategi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog ini membahas tentang membangun sistem yang andal menggunakan agen AI meskipun tidak dapat diandalkan, dengan fokus pada rekayasa yang cepat, Retrieval Augmented Generation (RAG), penyempurnaan model, dan agen pelengkap.</li>
<li>Hal ini menekankan keterbatasan model bahasa saat ini, menawarkan tips untuk meningkatkan keandalan melalui rekayasa yang cepat dan evaluasi respons, dan menekankan pengamatan, pemantauan, dan umpan balik pengguna.</li>
<li>Rencana masa depan melibatkan peningkatan berkelanjutan melalui umpan balik pelanggan, model alternatif, dan mengoptimalkan keandalan, kecepatan, dan biaya, dengan menyebutkan topik-topik yang akan datang seperti proses perekrutan teknisi dan optimalisasi penjadwalan on-call.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rainforestqa.com/blog/building-reliable-systems-out-of-unreliable-agents</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZMenciptakan Sistem AI yang Andal: Kiat dan Strategi</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSSL - Wii U SSL Bypass Exploit_PATCH_5.5.5.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alat SSSL memungkinkan bypass SSL tanpa hack pada Wii U dengan mengeksploitasi bug dalam proses verifikasi SSL yang diperkenalkan pada firmware versi 5.5.5.</li>
<li>Bug ini memungkinkan pemalsuan sertifikat SSL, mengeksploitasi celah dalam cara Wii U menangani nama umum CA.</li>
<li>Pengguna dapat menginstal dan menggunakan alat ini dengan NodeJS tanpa memerlukan homebrew atau firmware khusus, berkat metode yang digunakan untuk menambal sertifikat Nintendo CA yang ada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PretendoNetwork/SSSL</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZSSSL - Wii U SSL Bypass Exploit_PATCH_5.5.5.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Belajar Pemrograman PS1 dengan MIPS Assembly dan C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kursus ini menyediakan 25 jam konten video sesuai permintaan dan sumber daya yang dapat diunduh, dengan akses seumur hidup dan kompatibilitas seluler/desktop.</li>
<li>Setelah selesai, sertifikat akan diberikan, dan pilihan pembayaran termasuk Kartu Kredit atau PayPal, dengan jaminan uang kembali 14 hari.</li>
<li>Kursus ini terakhir kali diperbarui pada bulan April 2024, untuk memastikan kontennya tetap mutakhir dan relevan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pikuma.com/courses/ps1-programming-mips-assembly-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZBelajar Pemrograman PS1 dengan MIPS Assembly dan C</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Async Rust di Zed Editor di macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas seri Zed Decoded, dengan fokus pada penggunaan asinkronisasi Rust di editor Zed di macOS.</li>
<li>Zed menggunakan Grand Central Dispatch dan async_task crate untuk menjadwalkan tugas di luar utas utama untuk kinerja dan daya tanggap yang tinggi.</li>
<li>Contohnya termasuk pencarian file proyek yang efisien tanpa memblokir utas utama, dengan artikel mendatang yang akan membahas struktur data dalam editor Zed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-async-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZMenjelajahi Async Rust di Zed Editor di macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llm.c - Melatih Model Bahasa Besar dalam C/CUDA Murni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini merinci implementasi C/CUDA yang mudah untuk melatih model bahasa yang masif, seperti GPT-2, tanpa bergantung pada kerangka kerja yang ekstensif seperti PyTorch.</li>
<li>Penulis berfokus pada peningkatan kecepatan dan efisiensi implementasi, menawarkan panduan untuk akuisisi dataset, inisialisasi bobot, dan pelatihan model dalam bahasa C, di samping tes unit dan tutorial untuk jaminan akurasi.</li>
<li>Proyek ini merupakan sumber terbuka di bawah lisensi MIT, yang memfasilitasi aksesibilitas dan kolaborasi dalam komunitas teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/karpathy/llm.c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZLlm.c - Melatih Model Bahasa Besar dalam C/CUDA Murni</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lore Harp McGovern: Kebangkitan, Kejatuhan & Warisan dalam Teknologi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lore Harp McGovern mendirikan Vector Graphic, sebuah perusahaan komputer yang makmur, namun kemudian menghadapi tantangan yang berujung pada kebangkrutan, dibayangi oleh para pionir pria meskipun ia memiliki kontribusi di industri teknologi dan filantropi.</li>
<li>Buletin ini menampilkan kisah-kisah yang menggembirakan seperti kisah Gareth dan esai harian yang mencakup beragam topik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://every.to/the-crazy-ones/the-woman-that-tech-history-forgot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZLore Harp McGovern: Kebangkitan, Kejatuhan &amp; Warisan dalam Teknologi</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelah Kemenangan AI, Pemain Go Meningkatkan Pengambilan Keputusan dan Kreativitas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para pemain Go profesional menghadapi kemandekan keterampilan hingga AI, terutama AlphaGo, menampilkan kemampuan yang lebih unggul, yang mengarah pada peningkatan pengambilan keputusan dan kreativitas di antara para pemain.</li>
<li>Pergeseran tren di Go terjadi 18 bulan setelah AlphaGo, sejalan dengan peluncuran Leela Zero, sebuah mesin Go sumber terbuka, yang, bersama dengan alat seperti Lizzie, menyediakan akses ke penalaran AI, mendorong pembelajaran input, dan melepaskan kreativitas manusia.</li>
<li>Hubungan antara manusia dan AI dalam bidang kompetitif, yang disaksikan dalam catur dan Go, menunjukkan potensi AI untuk meningkatkan keterampilan manusia dan mendorong kemajuan di luar batas yang ada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZSetelah Kemenangan AI, Pemain Go Meningkatkan Pengambilan Keputusan dan Kreativitas</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memerangi Peniru Notepad++ Berbahaya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web <a href="https://notepad.plus/">https://notepad.plus/</a> menyamar sebagai situs resmi Notepad++, yang berisi iklan berbahaya yang mengancam keamanan pengguna.</li>
<li>Itu bermaksud untuk mengarahkan pengguna dari situs otentik, notepad-plus-plus.org, untuk mendapatkan keuntungan dari taktik menipu.</li>
<li>Pengguna harus melaporkan situs tersebut sebagai situs yang berbahaya untuk melindungi komunitas Notepad++ dan memastikan ruang online yang aman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepad-plus-plus.org/news/help-to-take-down-parasite-site/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000ZMemerangi Peniru Notepad++ Berbahaya</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLMo 7B: Memberdayakan Penelitian AI dengan Model Bahasa Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Allen Institute for AI telah meluncurkan OLMo 7B, sebuah kerangka kerja model bahasa besar yang terbuka, yang memfasilitasi para peneliti dan pengembang dalam memajukan ilmu model bahasa secara kolektif.</li>
<li>OLMo mencakup data prapelatihan, kode pelatihan, dan rangkaian evaluasi untuk penelitian AI yang tepat dan berkelanjutan, yang bertujuan untuk mempromosikan transparansi dan kolaborasi.</li>
<li>Tersedia di Hugging Face dan GitHub, OLMo mendorong pengembangan teknologi AI yang bertanggung jawab untuk kepentingan komunitas penelitian AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.allenai.org/hello-olmo-a-truly-open-llm-43f7e7359222?gi=760105621962</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZOLMo 7B: Memberdayakan Penelitian AI dengan Model Bahasa Terbuka</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vala: Pemrograman Berorientasi Objek untuk Teknologi GNOME]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vala adalah bahasa pemrograman berorientasi objek yang kompatibel dengan alat bantu GNOME seperti GObject dan GTK, menawarkan abstraksi tingkat tinggi dan kompilasi biner asli yang cepat.</li>
<li>Ini memfasilitasi pemanfaatan kode C yang sudah ada sebelumnya, membuatnya optimal untuk membuat aplikasi GUI, alat baris perintah, dan perpustakaan, dengan dukungan yang bersemangat dari komunitas sumber terbuka.</li>
<li>Pengguna dapat mempelajari proyek-proyek Vala, terlibat dalam diskusi komunitas di platform seperti Discord dan Matrix, dengan versi saat ini mencapai 0.56.13 dan terus dikembangkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vala.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZVala: Pemrograman Berorientasi Objek untuk Teknologi GNOME</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blocky: Proksi DNS & Pemblokir Iklan untuk Jaringan Lokal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blocky Blocky adalah proxy DNS dan pemblokir iklan yang dirancang untuk jaringan lokal, dikembangkan di Go, menawarkan fitur-fitur seperti penyaringan kueri DNS dengan daftar eksternal, daftar hitam dan putih individual untuk setiap grup klien, pilihan pengaturan DNS tingkat lanjut, dukungan untuk beberapa protokol, langkah-langkah keamanan dan privasi yang kuat, kemampuan integrasi, dan antarmuka yang mudah digunakan.</li>
<li>Platform ini memprioritaskan kesederhanaan, kinerja, dan bantuan komunitas, memastikan tidak ada pengumpulan data pengguna dan menyediakan kode sumber terbuka.</li>
<li>Blocky Blocky beroperasi dengan penekanan kuat pada privasi pengguna, menjadikannya pilihan yang dapat diandalkan untuk mengelola kueri DNS pada jaringan lokal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0xerr0r.github.io/blocky/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZBlocky: Proksi DNS &amp; Pemblokir Iklan untuk Jaringan Lokal</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Temukan Perangkat Saya di Android: Menemukan Perangkat dan Item dengan Mudah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fitur baru Find My Device di Android memungkinkan pengguna untuk menemukan perangkat dan barang yang hilang dengan memanfaatkan jaringan yang luas yang terdiri dari lebih dari satu miliar perangkat Android.</li>
<li>Aplikasi ini menyediakan beberapa opsi pelacakan seperti pelacakan lokasi offline, dukungan tag Bluetooth, pelacakan jarak, integrasi dengan perangkat Nest, dan kemampuan untuk berbagi aksesori dengan kontak.</li>
<li>Fitur ini menjamin keamanan, privasi, dan berfungsi dengan perangkat yang beroperasi pada Android 9 dan lebih tinggi, dengan pembaruan yang akan datang untuk headphone dari merek seperti JBL dan Sony untuk diintegrasikan ke dalam jaringan Find My Device.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/android/android-find-my-device/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZTemukan Perangkat Saya di Android: Menemukan Perangkat dan Item dengan Mudah</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Digital Equipment Corp. Insinyur Menyelamatkan Ethernet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para insinyur di Digital Equipment Corp. menciptakan teknologi jembatan pembelajaran revolusioner yang meningkatkan kinerja LAN dan mempertahankan Ethernet.</li>
<li>Alan Kirby dan Mark Kempf memainkan peran kunci dalam mengembangkan teknologi inovatif ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/how-dec-engineers-saved-ethernet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZBagaimana Digital Equipment Corp. Insinyur Menyelamatkan Ethernet</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare Meningkatkan Ketahanan Setelah Pemadaman Listrik Pusat Data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare menghadapi pemadaman listrik yang signifikan di pusat data mereka di Portland, yang kedua kalinya dalam waktu lima bulan, tetapi berkat peningkatan, mereka pulih lebih cepat dengan gangguan minimal pada layanan.</li>
<li>Pemadaman tersebut diakibatkan oleh proteksi arus berlebih yang terlalu sensitif pada switchboard, yang kini telah diperbaiki, karena tim memprioritaskan penyelesaian program ketahanan untuk platform Analytics untuk menghindari intervensi manual dan bekerja sama dengan Flexential untuk peningkatan operasional.</li>
<li>Cloudflare tetap berkomitmen untuk memberikan layanan yang kuat, menciptakan prospek pekerjaan, dan mengupayakan keunggulan operasional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/major-data-center-power-failure-again-cloudflare-code-orange-tested</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZCloudflare Meningkatkan Ketahanan Setelah Pemadaman Listrik Pusat Data</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membalikkan: Mengekspos Layanan dengan Aman dengan Terowongan Terbalik di Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reverst adalah server terowongan balik yang seimbang dengan beban dan pustaka server-klien Go yang berbasis QUIC dan HTTP/3, yang memfasilitasi pemaparan layanan di internet publik dari jaringan terbatas.</li>
<li>Ini mendukung beberapa contoh layanan di belakang satu terowongan, di mana biner terowongan ditempatkan di internet publik, dan server klien bergabung dengan grup terowongan target.</li>
<li>Untuk menggunakan Reverst, jalankan server terowongan dan server contoh, dan kirimkan permintaan melalui terowongan menggunakan curl.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flipt-io/reverst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZMembalikkan: Mengekspos Layanan dengan Aman dengan Terowongan Terbalik di Go</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengamankan KDE6: Mengatasi Kerentanan D-Bus dan Polkit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas implikasi keamanan dari D-Bus dan Polkit pada rilis KDE6, dengan fokus pada kerentanan dan peningkatan pada komponen-komponen ini.</li>
<li>Ini menekankan isu-isu yang terkait dengan layanan D-Bus yang tidak aman dalam paket-paket lama, kebutuhan akan autentikasi yang aman dalam tindakan Polkit, dan risiko yang terkait dengan operasi sistem file dalam komponen KDE.</li>
<li>Rekomendasi termasuk menggunakan kerangka kerja KAuth, mengatasi risiko keamanan dari layanan D-Bus yang berjalan dengan hak akses root, dan mengadopsi praktik-praktik yang aman seperti melepaskan hak akses dan menggunakan deskriptor berkas di atas jalur dalam operasi KDE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.opensuse.org/2024/04/02/kde6-dbus-polkit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZMengamankan KDE6: Mengatasi Kerentanan D-Bus dan Polkit</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek Stow Mencari Pengelola Bersama untuk Keberlanjutan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengelola proyek Stow saat ini sedang mencari co-maintainer karena masalah keberlanjutan, yang membutuhkan kemahiran dalam Perl, keakraban dengan Stow, keterampilan dalam tinjauan kode, git, dan proyek sumber terbuka, komunikasi yang kuat, dan koordinasi yang efektif.</li>
<li>Rekan pengelola yang baru harus berkomitmen secara efektif, menghindari menawarkan bantuan tanpa tindak lanjut, dengan fleksibilitas dalam tingkat komitmen.</li>
<li>Mereka yang tertarik diminta untuk terlibat dengan meninjau dan mengirimkan pull request (PR).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://savannah.gnu.org/bugs/index.php?65569</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZProyek Stow Mencari Pengelola Bersama untuk Keberlanjutan</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PumpkinOS: Memodernisasi PalmOS untuk x86 dan ARM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PumpkinOS adalah implementasi ulang modern dari PalmOS, memungkinkan pengoperasian aplikasi kontemporer pada berbagai arsitektur seperti x86 dan ARM tanpa memerlukan ROM PalmOS.</li>
<li>Pengguna perlu membangun PumpkinOS dari sumbernya dengan mengikuti panduan khusus platform yang dirancang untuk sistem Windows dan Linux.</li>
<li>OS eksperimental ini, berlisensi di bawah GPL v3, menyediakan alat PIM dasar seperti AddressBook dan MemoPad, dengan dukungan debugging melalui gdb di Windows, Linux, dan WSL, yang menawarkan sekilas fungsi yang akan datang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/migueletto/PumpkinOS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZPumpkinOS: Memodernisasi PalmOS untuk x86 dan ARM</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Server Tiruan PostgreSQL dalam Memori untuk Pengujian: pgmock]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pgmock adalah server tiruan PostgreSQL dalam memori yang cocok untuk pengujian unit dan end-to-end, yang beroperasi di WebAssembly di Node.js dan browser.</li>
<li>Menawarkan kompatibilitas fitur PostgreSQL yang lengkap, ideal untuk skenario pengujian, dengan tujuan untuk beralih ke WebAssembly asli untuk kinerja yang lebih baik.</li>
<li>Alat ini mereplikasi tumpukan jaringan dalam JavaScript, memungkinkan koneksi TCP pada platform yang membatasi akses soket mentah; kontribusi didorong melalui server Discord mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stackframe-projects/pgmock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZServer Tiruan PostgreSQL dalam Memori untuk Pengujian: pgmock</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Campuran Kedalaman: Alokasi Komputasi yang Efisien dalam Model Transformator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalah ini memperkenalkan metode Mixture-of-Depths untuk mengalokasikan komputasi secara dinamis dalam model bahasa berbasis transformer, mengoptimalkan efisiensi dan fleksibilitas dalam alokasi FLOP di seluruh kedalaman model dan dimensi waktu.</li>
<li>Metode ini membatasi jumlah token yang berpartisipasi dalam perhitungan self-attention dan MLP di setiap lapisan menggunakan mekanisme routing top-k, menghasilkan model yang mempertahankan kinerja dasar sambil menuntut lebih sedikit FLOP per forward pass dan pengambilan sampel pasca-pelatihan yang lebih cepat.</li>
<li>Penelitian ini menyoroti efisiensi dan efektivitas pendekatan Mixture-of-Depths dalam alokasi komputasi, yang menunjukkan potensinya dalam meningkatkan kinerja model bahasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.02258</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZCampuran Kedalaman: Alokasi Komputasi yang Efisien dalam Model Transformator</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Instruksi Akar Kuadrat Bilangan Bulat dalam Prosesor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stack Exchange Network adalah sebuah platform di mana para pengembang dapat mengajukan pertanyaan, berbagi pengetahuan, dan terlibat dalam diskusi tentang pemrograman komputer dan komputasi ulang.</li>
<li>Sebuah pertanyaan terbaru di platform ini membahas implementasi instruksi akar kuadrat bilangan bulat dalam prosesor, memeriksa metode seperti metode Quake dan pencarian biner, bersama dengan diskusi tentang efisiensi, CPU dan GPU modern, dan pertukaran antara presisi dan kecepatan.</li>
<li>Percakapan dalam komentar berkisar pada set instruksi prosesor, instruksi spesifik, dan pertanyaan teknis mengenai sistem komputer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/29787/did-any-processor-implement-an-integer-square-root-instruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZMenjelajahi Instruksi Akar Kuadrat Bilangan Bulat dalam Prosesor</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify Menghadapi Reaksi Keras karena Mendemonetisasi Lagu Low-Stream]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify telah memutuskan untuk melakukan demonetisasi terhadap lagu-lagu yang memiliki kurang dari 1.000 streaming, yang menyebabkan ketidakpuasan di antara beberapa profesional industri musik.</li>
<li>Platform ini bertujuan untuk meningkatkan pendapatannya dengan menaikkan harga dan meluncurkan layanan baru, yang telah menyebabkan kenaikan nilai saham Spotify.</li>
<li>United Musicians and Allied Workers mendorong pembagian pendapatan yang lebih adil bagi para artis sebagai tanggapan atas perkembangan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djmag.com/news/spotify-officially-demonetises-all-tracks-under-1000-streams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZSpotify Menghadapi Reaksi Keras karena Mendemonetisasi Lagu Low-Stream</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perangkat NAS D-Link Rentan terhadap Injeksi Perintah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kerentanan pada perangkat NAS D-Link memungkinkan injeksi perintah dan masuknya pintu belakang melalui kredensial yang dikodekan dalam skrip nas_sharing.cgi, yang memungkinkan penyerang untuk menjalankan perintah yang tidak sah dan berpotensi membahayakan data atau mengganggu layanan.</li>
<li>Lebih dari 92.000 perangkat terkena dampak dari cacat keamanan ini.</li>
<li>Produsen telah mengeluarkan tambalan untuk mengatasi masalah ini dan menyediakan perbaikan untuk perangkat yang terpengaruh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/netsecfish/dlink</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZPerangkat NAS D-Link Rentan terhadap Injeksi Perintah</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Warisan John von Neumann di Los Alamos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John von Neumann, seorang ahli matematika dan fisikawan yang luar biasa, memberikan kontribusi yang signifikan dalam berbagai bidang, termasuk ekonomi, ilmu komputer, dan pengembangan senjata nuklir.</li>
<li>Karyanya di Los Alamos selama Proyek Manhattan sangat memengaruhi teknologi dan strategi pertahanan di era Perang Dingin.</li>
<li>Keahlian Von Neumann dalam gelombang kejut, ledakan, dan teknologi komputasi meninggalkan dampak yang bertahan lama, berkontribusi pada kemajuan dalam kecerdasan buatan dan komputer serba guna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2020/10/what-john-von-neumann-really-did-at-los-alamos.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZWarisan John von Neumann di Los Alamos</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3M menyelesaikan gugatan multi-miliar dolar atas PFAS dalam air minum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3M menyelesaikan gugatan multi-miliar dolar terkait kontaminasi PFAS pada sistem air minum publik, dengan pembayaran dijadwalkan dari musim panas ini hingga 2036.</li>
<li>Penyelesaian ini bertujuan untuk memberikan kompensasi kepada penyedia air untuk polusi yang disebabkan oleh PFAS, juga dikenal sebagai bahan kimia selamanya, yang berpotensi berbahaya.</li>
<li>Selain kompensasi moneter, 3M berkomitmen untuk menghentikan produksi dan penggunaan PFAS pada akhir tahun 2025, membantu menyaring PFAS dari sistem air dan pengujian kontaminasi untuk mendukung masyarakat yang terkena dampak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/minnesota/news/3m-pfas-drinking-water-settlement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000Z3M menyelesaikan gugatan multi-miliar dolar atas PFAS dalam air minum</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studi Tidur Penulis: Bagaimana Tidur Mempengaruhi Postingan Blog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menganalisis bagaimana kualitas tulisan mereka terkait dengan tidur dengan mempelajari 2.500 malam data tidur dan 58 posting blog selama 7 tahun.</li>
<li>Postingan yang dibuat dengan waktu tidur kurang dari 7 jam cenderung lebih ringkas tetapi kurang menyeluruh menurut temuan.</li>
<li>Penulis mengakui pentingnya platform seperti Git untuk blogging, tinjauan sejawat untuk meningkatkan kualitas konten, dan sensor yang dapat dikenakan untuk memantau pola tidur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/sleepWriting.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZStudi Tidur Penulis: Bagaimana Tidur Mempengaruhi Postingan Blog</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DNS Publik Google Meningkatkan Keamanan Terhadap Keracunan Cache]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog Google Public DNS menyoroti pentingnya keamanan pada Sistem Nama Domain (DNS) dan strategi mereka untuk memerangi serangan keracunan cache.</li>
<li>Langkah-langkah yang diterapkan termasuk DNS Cookies, pengacakan kasus, dan DNS-over-TLS untuk meningkatkan perlindungan pengguna dan menggagalkan potensi serangan.</li>
<li>Tujuannya adalah untuk menawarkan layanan resolusi DNS yang lebih aman dan dapat diandalkan bagi pengguna global.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2024/03/google-public-dnss-approach-to-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZDNS Publik Google Meningkatkan Keamanan Terhadap Keracunan Cache</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tingkatkan Analisis Teks dengan Kerangka Kerja SentenceTransformers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SentenceTransformers adalah kerangka kerja Python yang menciptakan penyematan canggih untuk kalimat, teks, dan gambar, yang membantu tugas-tugas seperti kemiripan tekstual semantik dan penambangan parafrase.</li>
<li>Aplikasi ini dibangun di atas PyTorch dan Transformers, memungkinkan penyempurnaan model yang sederhana untuk berbagai aplikasi.</li>
<li>Kerangka kerja ini menyediakan dokumentasi terperinci untuk instalasi, penggunaan, pelatihan, evaluasi, dan banyak lagi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sbert.net/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZTingkatkan Analisis Teks dengan Kerangka Kerja SentenceTransformers</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transisi Groq dari Penjualan Perangkat Keras ke Layanan Cloud AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Groq, yang sebelumnya merupakan startup chip AI pusat data, kini menawarkan layanan cloud AI melalui GroqCloud, yang telah menarik 70.000 pengguna dan menampung 19.000 aplikasi baru.</li>
<li>Berkolaborasi dengan perusahaan seperti Saudi Aramco, Groq memperluas jangkauannya dan meningkatkan layanannya untuk implementasi skala besar.</li>
<li>Perusahaan ini sedang mengembangkan chip generasi berikutnya dan berusaha untuk bersaing dengan penyedia cloud utama dalam hal efisiensi dan efektivitas komputasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/groq-ceo-we-no-longer-sell-hardware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZTransisi Groq dari Penjualan Perangkat Keras ke Layanan Cloud AI</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xemu: Mainkan Game Xbox Asli di Windows, macOS, dan Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek xemu adalah emulator sumber terbuka dan gratis untuk Xbox orisinil yang memungkinkan pengguna memainkan game Xbox di Windows, macOS, dan Linux.</li>
<li>Menawarkan fitur-fitur seperti emulasi tingkat rendah, dukungan pengontrol, menyimpan status, penskalaan render, dan kemampuan jaringan, dengan kompatibilitas yang kuat dengan perangkat keras Xbox asli.</li>
<li>Pengguna dapat meningkatkan proyek dengan meningkatkan laporan kompatibilitas dan berpartisipasi dalam komunitas Discord yang hidup.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xemu.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZXemu: Mainkan Game Xbox Asli di Windows, macOS, dan Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vegemite buatan sendiri: Petualangan DIY dalam Penyebaran di Australia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas Vegemite, selai unik dari Australia, bersama dengan alternatif serupa seperti Marmite, Promite, Cenovits, dan Vitam-R.</li>
<li>Buku ini menjelaskan proses pembuatan Vegemite DIY dengan menggunakan bahan-bahan seperti bubur ragi, malt wort, dan ragi nutrisi, yang menghasilkan rasa yang hampir mirip dengan Marmite tetapi sedikit pahit.</li>
<li>Variasi seperti menggunakan bubur bir yang berbeda atau menggabungkan garam seledri dan bubuk bawang diuji, menyoroti kemiripannya dengan Vegemite/Marmite dengan beberapa perbedaan rasa dan tekstur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daveon.design/adventures-making-vegemite.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZVegemite buatan sendiri: Petualangan DIY dalam Penyebaran di Australia</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RPGP: Implementasi OpenPGP yang Aman di Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rPGP adalah implementasi OpenPGP berbasis Rust yang mengikuti RFC4880 dan RFC2440, dengan dukungan Autocrypt 1.1 dan API minimal, yang digunakan oleh Delta Chat setelah audit keamanan.</li>
<li>Ini berbeda dengan Sequoia dalam hal lisensi, fitur, dan penggunaan eksklusif Rust murni untuk fungsi kriptografi, yang membutuhkan Rust 1.70+ dan dilisensikan di bawah MIT atau Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rpgp/rpgp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZRPGP: Implementasi OpenPGP yang Aman di Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hasilkan Wajah Kartun dengan Faces.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&#39;faces.js adalah perpustakaan JavaScript yang dirancang untuk membuat dan menampilkan wajah kartun berbasis vektor dengan berbagai pilihan fitur wajah.</li>
<li>Pengguna dapat memperluas rangkaian fitur perpustakaan dengan menduplikasinya di GitHub, mengintegrasikan opsi-opsi baru.</li>
<li>Pemasangan faces.js dapat dilakukan melalui npm atau yarn, sehingga pengguna dapat menampilkan wajah-wajah yang dibuat secara acak dalam proyek web mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zengm.com/facesjs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZHasilkan Wajah Kartun dengan Faces.js</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Kedalaman xz SSHD Backdoor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bl4sty/status/1776691497506623562</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZMenjelajahi Kedalaman xz SSHD Backdoor</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asus Kembalikan Uang Pembeli Zenfone di Inggris karena Alat Buka Kunci Bootloader yang Hilang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pembeli Zenfone di Inggris berhasil menggugat ASUS karena tidak mengirimkan alat pembuka kunci bootloader seperti yang dijanjikan, dan mendapatkan pengembalian dana penuh sebesar £770.</li>
<li>ASUS menonaktifkan alat pembuka kunci, sehingga memicu ketidakpuasan di antara pelanggan, yang berpotensi mendorong orang lain dalam situasi yang sama untuk menempuh jalur hukum.</li>
<li>Meskipun ada permintaan untuk memberikan komentar, namun ASUS tetap bungkam mengenai masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/asus-bootloader-unlock-settlement-3431818/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZAsus Kembalikan Uang Pembeli Zenfone di Inggris karena Alat Buka Kunci Bootloader yang Hilang</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meningkatkan Kinerja Model Bahasa melalui Skalabilitas Agen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meningkatkan jumlah agen melalui pengambilan sampel dan pemungutan suara meningkatkan kinerja model bahasa yang besar, terbukti efektif di berbagai tolok ukur dan tidak bergantung pada metode yang ada yang rumit.</li>
<li>Para penulis melakukan eksperimen ekstensif untuk memvalidasi temuan mereka dan secara terbuka membagikan kode mereka untuk direplikasi.</li>
<li>Studi ini menekankan skalabilitas model bahasa terkait jumlah agen dan pengaruhnya terhadap kompleksitas tugas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.05120</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZMeningkatkan Kinerja Model Bahasa melalui Skalabilitas Agen</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WinBtrfs v1.9: Membawa Btrfs ke Windows dengan RAID dan Lainnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinBtrfs v1.9 adalah driver Windows yang membawa kemampuan sistem berkas Btrfs Linux ke Windows XP dan versi yang lebih baru, termasuk dukungan RAID, ACL, kompresi, dan banyak lagi.</li>
<li>Termasuk dalam ReactOS, ini memerlukan WinMD untuk alat RAID perangkat lunak MD dan menawarkan fitur-fitur seperti defragmentasi, kuota Btrfs, dan dukungan log transaksi.</li>
<li>Kiat pemecahan masalah, perbaikan bug, fitur baru, dan berbagai opsi konfigurasi melalui pengaturan registri dan dukungan log debug adalah bagian dari pembaruan yang disediakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZWinBtrfs v1.9: Membawa Btrfs ke Windows dengan RAID dan Lainnya</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pusaran Langka yang Difilmkan oleh Probe NASA di Atmosfer Matahari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Parker Solar Probe milik NASA merekam rekaman &quot;struktur seperti pusaran&quot; besar di atmosfer matahari yang dihasilkan dari lontaran massa korona yang berinteraksi dengan angin matahari.</li>
<li>Pusaran unik ini, yang disebut &quot;ketidakstabilan Kelvin-Helmholtz&quot;, menawarkan wawasan berharga untuk memprediksi dan memahami CME, yang menimbulkan risiko pada sistem komunikasi dan listrik di Bumi.</li>
<li>Dilengkapi dengan perisai panas, wahana ini akan terus menyelidiki korona matahari untuk memajukan pemahaman tentang kejadian ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/nasa-sun-footage-parker-solar-probe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZPusaran Langka yang Difilmkan oleh Probe NASA di Atmosfer Matahari</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loki: Meningkatkan Verifikasi Fakta dengan Alat Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Loki adalah alat sumber terbuka yang didedikasikan untuk mengotomatiskan verifikasi fakta dengan menganalisis teks, menghasilkan kueri untuk pencarian bukti, dan memverifikasi klaim, yang bermanfaat bagi jurnalis, peneliti, dan penggemar verifikasi informasi.</li>
<li>Komponen-komponennya meliputi Decomposer, Checkworthy, Query Generator, Evidence Crawler, dan ClaimVerify, yang memungkinkan proses pemeriksaan fakta yang komprehensif.</li>
<li>Proyek ini menawarkan panduan instalasi, menerima kontributor, dan menyediakan Edisi Pendukung dengan fitur-fitur canggih. Proyek ini dilisensikan di bawah MIT, dan pengguna bisa berlangganan buletin untuk mendapatkan informasi terbaru dan berinteraksi dengan komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Libr-AI/OpenFactVerification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLoki: Meningkatkan Verifikasi Fakta dengan Alat Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lonjakan VPN di tengah pembatasan pornografi: Perdebatan hukum membayangi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Undang-undang yang mewajibkan verifikasi usia untuk konten porno dan media sosial mendorong peningkatan signifikan dalam adopsi VPN di antara para pengguna yang ingin mengakses konten terbatas secara pribadi.</li>
<li>Platform secara proaktif memblokir alamat IP dari wilayah yang memiliki peraturan ini untuk mencegah hukuman dan melindungi informasi pengguna.</li>
<li>Meningkatnya penggunaan VPN untuk menerobos pembatasan konten dapat menarik perhatian legislator, meningkatkan kemungkinan peraturan di masa depan yang membatasi penggunaan VPN, meskipun para ahli hukum menyarankan tindakan seperti itu dapat menghadapi tantangan konstitusional pada akhirnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/vpn-boom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLonjakan VPN di tengah pembatasan pornografi: Perdebatan hukum membayangi</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PiVPN v4.6.0: Kesimpulan Proyek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiVPN telah meluncurkan versi resmi pamungkasnya, v4.6.0, yang menandai berakhirnya masa pemeliharaannya.</li>
<li>Proyek ini, yang dikelola oleh beberapa kontributor, telah mencapai tujuannya dan tidak akan dilanjutkan; repositori akan diarsipkan, dan situs ini akan tetap dapat diakses jika biaya sudah tercukupi.</li>
<li>Setelah rilis final, tidak ada pengembangan lebih lanjut yang akan dilakukan, termasuk fitur-fitur baru dan perbaikan bug.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pivpn/pivpn/releases/tag/v4.6.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZPiVPN v4.6.0: Kesimpulan Proyek</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelajaran dari 503 Hari dalam Proyek FOSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini merinci pekerjaan penuh waktu penulis selama 503 hari dalam proyek Perangkat Lunak Bebas dan Terbuka (FOSS), dengan fokus pada pelajaran dalam membangun kehadiran online, berinteraksi dengan pengguna, menerima umpan balik, dan mengoordinasikan kontributor eksternal.</li>
<li>Penekanan diberikan pada komunikasi yang efektif, menetapkan pedoman, dan menciptakan struktur untuk menavigasi basis kode yang luas, dengan refleksi yang menekankan pentingnya pengujian yang konsisten dan mendukung orang lain melalui pendidikan dan penulisan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mathspp.com/blog/503-days-working-full-time-on-foss-lessons-learned</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZPelajaran dari 503 Hari dalam Proyek FOSS</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lago: Platform Penagihan Sumber Terbuka Menghasilkan $22 Juta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Enterprise Lago, sebuah perusahaan rintisan yang berbasis di Paris, melakukan transisi dari alat pemasaran ke platform penagihan open source, dengan mendapatkan investasi sebesar $22 juta, yang menargetkan kebutuhan pengembang di pasar.</li>
<li>Penekanan perusahaan pada solusi penagihan yang disesuaikan untuk para pengembang telah menarik banyak investor dan pengguna awal, sehingga membuka jalan bagi ekspansi dalam industri yang kompetitif.</li>
<li>Rencana masa depan termasuk merambah ke analisis data dan orkestrasi pembayaran, yang menunjukkan komitmen Lago terhadap inovasi dalam sektor penagihan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/14/lago-a-paris-based-open-source-billing-platform-banks-22m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLago: Platform Penagihan Sumber Terbuka Menghasilkan $22 Juta</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membebaskan Diri: Strategi untuk Mengatasi Perasaan Terjebak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas perasaan terjebak dalam hidup, menawarkan saran untuk mengatasi pengalaman umum ini.</li>
<li>Penulis berbagi wawasan pribadi &amp; strategi untuk keluar dari kebiasaan, menekankan pentingnya mengambil tindakan &amp; membuat perubahan.</li>
<li>Pembaca didorong untuk mengenali pola, menavigasi tantangan, dan menemukan jalan menuju kehidupan yang lebih baik berdasarkan tantangan yang ditimbulkan oleh kesalahpahaman dan keterbatasan yang dipaksakan oleh diri sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZMembebaskan Diri: Strategi untuk Mengatasi Perasaan Terjebak</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kisah Grafis Silikon: Dari Inovasi hingga Kebangkrutan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Silicon Graphics, yang didirikan pada tahun 1981 oleh James Henry Clark, merevolusi workstation dan grafis pada tahun 1980-an, namun mengalami kesulitan keuangan pada akhir tahun 1990-an.</li>
<li>Setelah menghadapi tantangan keuangan, perusahaan ini melakukan kemitraan dan akuisisi sebelum mengajukan kebangkrutan dan diakuisisi oleh Rackable Systems pada tahun 2009.</li>
<li>Perjalanan dan dampak perusahaan terhadap industri komputasi dirinci dalam buku &quot;Abort Retry Fail&quot; oleh Bradford Morgan White.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZKisah Grafis Silikon: Dari Inovasi hingga Kebangkrutan</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merevolusi Firmware UEFI dengan Klien IRC Grafis berbasis Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membuat klien IRC grafis pada firmware UEFI dengan Rust dan toolkit GUI, mendiskusikan tantangan dengan protokol TCP UEFI dan buffering asinkron.</li>
<li>Mereka berfokus pada mengatasi keterbatasan dengan peristiwa mouse, alokasi memori yang efisien untuk konten grafis dalam tampilan gulir, dan pra-alokasi ubin untuk menggambar bentuk dalam proyek UEFIRC.</li>
<li>Menekankan upaya yang sedang berlangsung untuk meningkatkan tumpukan aplikasi grafis menunjukkan komitmen untuk meningkatkan proyek UEFIRC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZMerevolusi Firmware UEFI dengan Klien IRC Grafis berbasis Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Identitas kepala mata-mata Israel terungkap dalam celah keamanan online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yossi Sariel, pemimpin Unit 8200 Israel yang mempromosikan AI dalam peperangan, menghadapi pengawasan karena pelanggaran keamanan yang terkait dengan bukunya &quot;The Human Machine Team.&quot;</li>
<li>Buku ini membahas peran AI dalam aksi-aksi militer, yang digunakan oleh IDF selama konflik Gaza, yang menimbulkan kekhawatiran tentang kepemimpinan Sariel di tengah kekurangan intelijen, seperti serangan 7 Oktober.</li>
<li>Konsep Sariel tentang kolaborasi manusia dan mesin dalam peperangan menciptakan perdebatan di sektor intelijen, menyoroti perbedaan pendapat di dalam komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZIdentitas kepala mata-mata Israel terungkap dalam celah keamanan online</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SearXNG: Mesin Pencari Metasearch yang Menghargai Privasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Searx.space adalah mesin metasearch yang berfokus pada privasi yang menyediakan contoh operasional untuk pengguna, bersama dengan buku panduan komprehensif untuk berbagai peran pengguna yang tersedia di beranda.</li>
<li>Pengguna dapat menghubungi dukungan melalui IRC atau Matrix, dan mesin dapat dengan mudah dikonfigurasi menggunakan citra Docker atau skrip instalasi, dengan panduan penyesuaian yang disediakan.</li>
<li>Kontributor memiliki kesempatan untuk membantu menerjemahkan dan meningkatkan SearXNG, dengan kontribusi yang efisien dapat dilakukan melalui GitHub Codespaces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/searxng/searxng</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZSearXNG: Mesin Pencari Metasearch yang Menghargai Privasi</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyoo: Peramban Media yang Diinangi Sendiri Generasi Berikutnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Individu tersebut mulai mengembangkan Kyoo hampir 5 tahun yang lalu karena frustrasi dengan solusi saat ini, yang menurut mereka tidak memadai.</li>
<li>Awalnya hanya sebuah proyek untuk belajar, Kyoo secara bertahap bertransformasi menjadi usaha yang lebih besar seiring berjalannya waktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zoriya/Kyoo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZKyoo: Peramban Media yang Diinangi Sendiri Generasi Berikutnya</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tantangan dan Solusi dalam Mengkompilasi Kode Fortran untuk WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tantangan dalam mengkompilasi kode Fortran untuk WebAssembly di browser web menggunakan versi modifikasi dari kompiler LLVM dan Flang untuk proyek webR.</li>
<li>Buku ini menyoroti pentingnya bantuan pengembang kompiler berpengalaman karena kurangnya solusi langsung dan mengeksplorasi berbagai metode dan rantai alat, menekankan rutinitas BLAS dan LAPACK yang andal.</li>
<li>Pengembangan aktif dari kompiler Flang LLVM memfasilitasi kompilasi kode Fortran ke WebAssembly dengan penyesuaian kode minimal, mengatasi masalah seperti ketidakcocokan simbol dan inkonsistensi tanda tangan fungsi melalui tambalan di kompiler flang-baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gws.phd/posts/fortran_wasm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZTantangan dan Solusi dalam Mengkompilasi Kode Fortran untuk WebAssembly</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare Meningkatkan Komputasi Tanpa Server dengan Akuisisi PartyKit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare telah mengakuisisi PartyKit, sebuah platform sumber terbuka untuk membuat aplikasi real-time, kolaboratif, dan multipemain, yang meningkatkan kemampuan komputasi tanpa server mereka.</li>
<li>Akuisisi ini memungkinkan Cloudflare untuk menawarkan kepada para pengembang toolkit yang kuat untuk membangun aplikasi yang dinamis, interaktif, dan stateful menggunakan integrasi PartyKit dengan Cloudflare&#39;s Durable Objects.</li>
<li>Langkah ini menandakan kemajuan yang signifikan dalam mendefinisikan ulang lanskap komputasi tanpa server, membuat aplikasi stateful menjadi lebih mudah dicapai dan efektif bagi para pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZCloudflare Meningkatkan Komputasi Tanpa Server dengan Akuisisi PartyKit</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Izinkan Emulator Game dan Tautan Musik Uni Eropa di App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple telah merevisi kebijakan App Store-nya agar sejalan dengan keputusan Komisi Eropa, yang memungkinkan aplikasi streaming musik di Wilayah Ekonomi Eropa untuk menyertakan tautan ke pilihan pembelian musik alternatif.</li>
<li>Penyesuaian ini dilakukan setelah Apple dikenai denda sebesar $2 miliar karena terlibat dalam perilaku anti-persaingan.</li>
<li>Selain itu, Apple sekarang mengizinkan emulator game, aplikasi mini HTML5, dan game mini di App Store secara global.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZApple Izinkan Emulator Game dan Tautan Musik Uni Eropa di App Store</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah Model Lego Mengungkap Kapitalisme Finansial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menjelaskan kapitalisme finansial melalui model Lego, yang menggambarkan bagaimana uang diperdagangkan dengan janji-janji uang di masa depan di pasar finansial.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi dinamika peningkatan ekuitas dan utang untuk proyek-proyek konstruksi, menyoroti bagaimana leverage dapat meningkatkan keuntungan sekaligus meningkatkan risiko.</li>
<li>Bagian ini memperkenalkan konsep-konsep keuangan tingkat lanjut seperti keuangan lepas pantai, rekayasa keuangan, dan sekuritisasi untuk memberikan pandangan yang komprehensif tentang pasar keuangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZSebuah Model Lego Mengungkap Kapitalisme Finansial</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dampak AI: Memerangi Keruntuhan Pengetahuan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalah ini membahas risiko adopsi kecerdasan buatan (AI) yang meluas, dengan menekankan konsep &quot;keruntuhan pengetahuan&quot; yang disebabkan oleh konten yang dihasilkan oleh AI yang mengarah pada informasi yang salah.</li>
<li>Para penulis menyarankan sebuah model yang memungkinkan pengguna untuk memilih antara metode konvensional dan proses yang didukung oleh AI untuk mempromosikan pencarian pengetahuan yang beragam.</li>
<li>Penelitian ini menganjurkan lebih banyak penelitian untuk mengurangi efek negatif dan menekankan pengambilan keputusan strategis ketika memasukkan AI ke dalam proses keputusan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.03502</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZDampak AI: Memerangi Keruntuhan Pengetahuan</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengisian Ulang Powerline Otonom untuk Operasi Drone Tanpa Gangguan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Video ini mengeksplorasi pengisian ulang saluran listrik di atas kepala secara otonom untuk drone, memastikan operasi yang berkelanjutan tanpa gangguan.</li>
<li>Topik ini dibahas sebagai bagian dari ICRA 2024, yang menyoroti kemajuan terbaru dalam bidang robotika dan otomatisasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZPengisian Ulang Powerline Otonom untuk Operasi Drone Tanpa Gangguan</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menguraikan Hadiah Kartu Kredit dan Biaya Penukaran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biaya penukaran adalah sumber pendapatan penting bagi penerbit kartu, yang dieksplorasi dalam artikel tentang program hadiah kartu kredit.</li>
<li>Chase dan American Express bersaing di pasar kartu kredit, dengan Chase meluncurkan kartu Chase Sapphire Reserve untuk menyaingi American Express.</li>
<li>Memahami biaya penukaran dan hadiah adalah kunci saat menilai opsi kartu kredit, seperti yang disoroti dalam artikel ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZMenguraikan Hadiah Kartu Kredit dan Biaya Penukaran</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mario Kart 8 Strategi: Memaksimalkan Kinerja dengan Efisiensi Pareto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang pemilihan pembalap, bodi, ban, dan glider terbaik di Mario Kart 8 untuk mendapatkan performa terbaik, memperkenalkan efisiensi Pareto dan Pareto depan untuk menyeimbangkan kecepatan dan akselerasi secara efektif.</li>
<li>Pemain dapat memanfaatkan Pareto untuk menyingkirkan opsi yang lebih rendah, namun pilihan utama bergantung pada preferensi pribadi dan gaya permainan.</li>
<li>Buku ini juga membahas pendekatan masalah optimasi multi-objektif dengan pendekatan Pareto, menawarkan wawasan lebih lanjut bagi pembaca yang tertarik dengan penelitian penulis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZMario Kart 8 Strategi: Memaksimalkan Kinerja dengan Efisiensi Pareto</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gadis Piano AI Memperoleh Lisensi MIT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZGadis Piano AI Memperoleh Lisensi MIT</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transisi Negara Jerman ke Linux dan LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Negara bagian Schleswig-Holstein di Jerman beralih dari Microsoft ke Linux dan LibreOffice untuk 30.000 karyawannya, dengan menekankan biaya, keamanan, dan kedaulatan digital.</li>
<li>Hal ini sejalan dengan tren yang berkembang di Uni Eropa dan Tiongkok untuk mengadopsi perangkat lunak sumber terbuka, melindungi data, dan mendorong persaingan teknologi lokal.</li>
<li>Transisi serupa telah terjadi di negara-negara Eropa lainnya, dan Cina juga beralih dari Windows ke Linux untuk kontrol desktop, didorong oleh penghematan biaya dan tujuan keamanan TI yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZTransisi Negara Jerman ke Linux dan LibreOffice</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengungkap Evolusi Tabel Data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Filosofi Desain Tabel Besar mempelajari perkembangan historis tabel, menekankan pentingnya kolom dan baris yang terstruktur untuk presentasi data yang efektif.</li>
<li>Buku ini mengikuti evolusi tabel dari era kuno hingga alat bantu modern seperti Excel, mempromosikan pendekatan analisis data menyeluruh menggunakan Python.&quot;</li>
<li>Great Tables menguraikan kerangka kerja Python untuk membuat tabel yang tertata dengan baik dan menarik secara visual, termasuk opsi penyesuaian dan teknik pemformatan untuk meningkatkan kualitas tabel ringkasan statis untuk berbagai tujuan.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZMengungkap Evolusi Tabel Data</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Radar Kompresi Pulsa Canggih untuk Aplikasi Jarak Jauh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membandingkan desain radar FMCW dan radar pulsa, dengan fokus pada manfaat dan hambatan radar pulsa dalam skenario jarak jauh.</li>
<li>Ini menguraikan pengembangan sistem radar kompresi pulsa kontemporer, yang mencakup elemen-elemen kunci seperti ADC, DAC, filter, dan FPGA untuk meningkatkan kinerja.</li>
<li>Sistem radar, dengan total biaya $570 USD, mengatasi tantangan seperti DC offset dan noise floor untuk memungkinkan deteksi target pada jarak hingga 400 meter, menyediakan fitur canggih yang tidak umum pada radar dalam kisaran harga yang sama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZRadar Kompresi Pulsa Canggih untuk Aplikasi Jarak Jauh</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kerentanan CSS dalam Email HTML Menimbulkan Masalah Keamanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penyerang mengeksploitasi CSS dalam email HTML untuk memanipulasi visibilitas konten, sehingga menimbulkan risiko keamanan dan memungkinkan terjadinya penipuan phishing, yang memengaruhi Thunderbird, Outlook di web, dan pengguna Gmail.</li>
<li>Beberapa klien email menawarkan perlindungan, tetapi pengguna harus berhati-hati dengan email HTML, seperti menonaktifkan HTML atau menggunakan mode terbatas untuk menurunkan risiko.</li>
<li>Karena adanya tantangan dalam menerapkan pertahanan yang kuat pada klien email, kewaspadaan pengguna dan tindakan pencegahan sangat penting dalam memerangi kerentanan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZKerentanan CSS dalam Email HTML Menimbulkan Masalah Keamanan</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kotak Pasir V8 Chrome: Meningkatkan Keamanan dan Stabilitas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>V8 Sandbox, fitur keamanan untuk mesin V8, kini menjadi bagian dari Program Hadiah Kerentanan Chrome, yang berfokus untuk mengatasi masalah kerusakan memori yang sering kali menyebabkan eksploitasi Chrome.</li>
<li>Ini bertujuan untuk menahan kerusakan memori dalam V8 untuk mencegah dampak di seluruh sistem, dengan dampak kinerja yang rendah, yang sudah beroperasi pada platform yang kompatibel untuk pengujian.</li>
<li>V8 Sandbox sangat penting untuk meningkatkan keamanan memori dalam V8, menandai kemajuan yang signifikan dalam mengamankan mesin dari kerentanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v8.dev/blog/sandbox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZKotak Pasir V8 Chrome: Meningkatkan Keamanan dan Stabilitas</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2 Banjir Lanjutan: Kerentanan dan Dampak yang parah.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTTP/2 CONTINUATION Flood adalah kerentanan kritis dalam protokol HTTP/2, yang menyebabkan kerusakan server dan masalah kinerja karena meluapnya header.</li>
<li>Implementasi proteksi yang tidak tepat pada server HTTP/2 utama memungkinkan serangan tidak diketahui, sehingga berpotensi menyebabkan kerusakan CPU dan memori.</li>
<li>Eksploitasi dunia nyata di Golang dan Node.js telah mengganggu layanan internet, sehingga mendorong kolaborasi dengan raksasa teknologi dan proyek sumber terbuka untuk mengurangi dampak luas dari kerentanan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZHTTP/2 Banjir Lanjutan: Kerentanan dan Dampak yang parah.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetMoE-8B: Model AI yang Hemat Biaya Mengungguli LLaMA2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Model JetMoE-8B, dengan biaya kurang dari $0,1 juta dan dilatih dengan set data publik dan GPU kelas konsumen, mengungguli model LLaMA2-7B yang bernilai miliaran dolar dari Meta AI.</li>
<li>JetMoE-8B, yang ramah akademisi dan bersumber terbuka, memiliki 2,2 miliar parameter aktif selama inferensi dan telah dilatih dengan 1,25 triliun token menggunakan klaster GPU selama dua minggu.</li>
<li>Laporan teknis terperinci dan benchmark untuk JetMoE-8B tersedia di halaman Github dan HuggingFace mereka, menyambut peluang kolaborasi dengan informasi kontak yang disediakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.myshell.ai/jetmoe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZJetMoE-8B: Model AI yang Hemat Biaya Mengungguli LLaMA2</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waspadalah: Firma Hukum AI Palsu Menggunakan Ancaman DMCA untuk Meningkatkan SEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firma hukum AI palsu mengeluarkan ancaman DMCA palsu kepada pemilik situs untuk meningkatkan SEO dengan backlink.</li>
<li>Jurnalis Ernie Smith adalah target dari skema ini, menerima pemberitahuan DMCA palsu atas foto keyfob.</li>
<li>Firma hukum yang seharusnya, Commonwealth Legal, kemungkinan besar fiktif, menggunakan gambar pengacara yang dihasilkan oleh AI dan biografi yang meragukan untuk memanipulasi SEO dengan backlink.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZWaspadalah: Firma Hukum AI Palsu Menggunakan Ancaman DMCA untuk Meningkatkan SEO</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.0 Meluncurkan Fitur Baru dan Peningkatan Kinerja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg adalah alat serbaguna untuk merekam, mengonversi, dan melakukan streaming audio dan video pada berbagai sistem operasi.</li>
<li>Perangkat lunak ini secara teratur merilis pembaruan dengan fitur-fitur baru seperti encoder, decoder, filter, dan pengoptimalan kinerja, yang diuntungkan dari partisipasi dalam program Google Summer of Code.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk memperbarui ke versi terbaru untuk memanfaatkan peningkatan dan perbaikan bug terbaru yang tersedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZFFmpeg 7.0 Meluncurkan Fitur Baru dan Peningkatan Kinerja</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jalur Kereta Api Besar Amerika: Menghubungkan 3.700 Mil di Seluruh Amerika Serikat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Great American Rail-Trail membentang lebih dari 3.700 mil dari Washington, D.C., ke Negara Bagian Washington, menghubungkan lebih dari 150 jalur kereta api dan jalur yang ada, mempromosikan perjalanan tanpa kendaraan bermotor dan ekonomi lokal.</li>
<li>Kriteria utama menjamin pengalaman jalur terbaik, dengan lebih dari 52% rute telah selesai, melewati berbagai negara bagian dengan gerbang-gerbang yang ikonik.</li>
<li>Advokasi, kesukarelaan, dan donasi memainkan peran penting dalam menjaga dan memelihara jalur-jalur ini, dengan dukungan yang tersedia melalui donasi ke RTC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZJalur Kereta Api Besar Amerika: Menghubungkan 3.700 Mil di Seluruh Amerika Serikat</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Departemen Energi AS Mendukung Proyek Percontohan Penyimpanan Energi Pasir Panas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Departemen Energi AS mendukung proyek percontohan untuk menunjukkan kelayakan penyimpanan energi dalam pasir yang dipanaskan, yang mampu menghasilkan 135 MW selama lima hari.</li>
<li>Para peneliti di Laboratorium Energi Terbarukan Nasional telah menciptakan sebuah sistem prototipe yang memanfaatkan pasir yang dipanaskan yang dapat menahan panas selama lebih dari lima hari.</li>
<li>Proyek ini, yang didanai sebesar $4 juta, akan memamerkan kapasitas pelepasan 100 kW dan durasi 10 jam, menyoroti potensi teknologi ini. Metode penyimpanan energi berdurasi lebih lama lainnya juga sedang dalam proses, seperti penyimpanan energi udara bertekanan dan hidrogen yang disimpan dalam gua garam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZDepartemen Energi AS Mendukung Proyek Percontohan Penyimpanan Energi Pasir Panas</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kesalahan AI ciptakan pornografi pengguna lotere, situs Washington ditarik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web yang didukung oleh AI Lottery di Washington menghasilkan konten yang tidak pantas dengan menggunakan foto pengguna, sehingga situs tersebut dihapus.</li>
<li>Pengguna, Megan, seorang ibu, melaporkan kejadian tersebut, yang mengarah pada konfirmasi masalah ini oleh Washington&#39;s Lottery.</li>
<li>Kekhawatiran muncul terkait batasan dan peraturan sistem AI, yang menekankan pentingnya memastikan parameter yang tepat tersedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZKesalahan AI ciptakan pornografi pengguna lotere, situs Washington ditarik</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lavender AI Mengangkat Masalah Etika dalam Kampanye Pengeboman Israel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Militer Israel menggunakan program AI &quot;Lavender&quot; untuk menentukan target di Gaza, yang menyebabkan tingginya jumlah korban sipil, termasuk wanita dan anak-anak, karena tingkat kesalahan sistem yang tinggi dan kurangnya pengawasan manusia.</li>
<li>Terlepas dari masalah etika, militer tetap menggunakan AI untuk penargetan, menyebabkan kehancuran yang luas dan hilangnya nyawa tak berdosa, terutama ketika menggunakan &quot;bom bodoh&quot; dan mengabaikan penilaian kerusakan bom, sehingga menimbulkan ketidakpastian tentang korban sipil.</li>
<li>Para kritikus berpendapat bahwa strategi penargetan Israel kontraproduktif, mempertaruhkan peningkatan dukungan Hamas, karena pemerintah sayap kanan mengintensifkan serangan terhadap warga Palestina, membungkam perbedaan pendapat, dan meningkatkan tindakan kepolisian, sehingga mendorong dukungan untuk platform seperti Majalah +972 untuk peliputan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLavender AI Mengangkat Masalah Etika dalam Kampanye Pengeboman Israel</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiat dan Alat untuk Mengungkap Pemilik Perusahaan Cangkang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jurnalis investigasi menggunakan perangkat dari jaringan seperti ICIJ dan OCCRP untuk mengungkap hubungan antara perusahaan cangkang dan pemilik rahasianya melalui teknik-teknik seperti melacak transfer bank dan memanfaatkan sumber daya seperti OpenCorporates.</li>
<li>Agen-agen formasi sangat penting dalam menciptakan perusahaan cangkang untuk klien-klien kaya dengan menyediakan layanan seperti rekening bank dan nama-nama direktur dengan biaya tertentu, sementara para jurnalis mengungkap aset-aset tersembunyi dan hubungan kriminal yang potensial dengan menggunakan basis data seperti ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>Mereka menyelidiki investigasi pencucian uang, kejahatan terorganisir, dan korupsi, terutama di negara-negara seperti Rusia dan Belarus, dengan mengikuti jejak uang dan menggunakan berbagai alat dan kiat pelaporan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZKiat dan Alat untuk Mengungkap Pemilik Perusahaan Cangkang</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kloning Perplexity Lokal yang Dijalankan pada GPU Gaming Menunjukkan Performa yang Mengesankan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah demo video menampilkan Model 7b yang beroperasi pada GPU gaming, memberikan performa yang luar biasa meskipun ada kendala perangkat keras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZKloning Perplexity Lokal yang Dijalankan pada GPU Gaming Menunjukkan Performa yang Mengesankan</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fitur Analisis Statis yang Disempurnakan di GCC 14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas peningkatan dalam analisis statis dalam kompiler GCC 14, yang menekankan pada pass analisis statis -fanalyzer, yang menampilkan kemampuan baru seperti mengidentifikasi loop tak terbatas dan mengatasi kelemahan keamanan melalui analisis taint.</li>
<li>Ia berfokus pada peningkatan teknis daripada mempromosikan produk Red Hat, dengan menyebutkan Compiler Explorer dan versi GCC yang akan datang.</li>
<li>Kesimpulannya menyediakan tautan ke blog dan toko Red Hat, yang mencakup topik keberagaman, kesetaraan, dan inklusi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZFitur Analisis Statis yang Disempurnakan di GCC 14</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terobosan Terraform: Produksi Gas Alam Netral Karbon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terraform telah menciptakan sebuah sistem yang memproduksi gas alam sintetis dari sinar matahari dan udara, menjadikannya netral karbon melalui elektrolisis hidrogen, penangkapan udara, dan teknologi metanasi.</li>
<li>Pengembangan ini merupakan langkah penting dalam menawarkan gas alam yang hemat biaya dan bebas fosil, sehingga dapat mengurangi dampak lingkungan secara signifikan.</li>
<li>Teknologi ini mengadaptasi proses industri ke energi terbarukan, memungkinkan produksi hidrogen hijau dan penangkapan CO2 yang efisien, dengan pemesanan sistem produksi yang sekarang tersedia untuk umum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTerobosan Terraform: Produksi Gas Alam Netral Karbon</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Memperkenalkan Jpegli: Perpustakaan Pengkodean JPEG yang Lebih Cepat dan Efisien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah meluncurkan pustaka pengkodean JPEG baru bernama Jpegli, yang memberikan peningkatan rasio kompresi sebesar 35% pada pengaturan kualitas tinggi.</li>
<li>Jpegli direkayasa agar lebih cepat, lebih efektif, dan secara estetika menarik dibandingkan dengan JPEG standar, yang menyatukan heuristik kuantisasi adaptif dan pemilihan matriks kuantisasi yang disempurnakan.</li>
<li>Pengujian menunjukkan bahwa Jpegli dapat mengompresi gambar berkualitas tinggi secara lebih efektif daripada codec JPEG tradisional, yang berpotensi menghasilkan pengalaman internet yang lebih cepat dan memukau secara visual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZGoogle Memperkenalkan Jpegli: Perpustakaan Pengkodean JPEG yang Lebih Cepat dan Efisien</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch's ipex-llm: Perpustakaan LLM yang Kompatibel dengan Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek bigdl-llm telah bergeser ke ipex-llm, sebuah pustaka PyTorch yang dirancang untuk menjalankan LLM pada CPU dan GPU Intel dengan latensi minimal.</li>
<li>ipex-llm, berdasarkan Intel Extension untuk PyTorch, menghadirkan integrasi tanpa batas dengan berbagai alat dan model, menawarkan opsi pengoptimalan dan penyesuaian untuk model LLM pada perangkat keras Intel.</li>
<li>Lebih dari 50 model dioptimalkan pada ipex-llm, mendukung inferensi bit rendah, decoding spekulatif, dan kompatibilitas dengan perpustakaan komunitas, yang dirinci dalam dokumentasi dengan tolok ukur, sampel kode, dan panduan instalasi; kinerja dapat bervariasi tergantung pada penggunaan dan konfigurasi, terutama pada perangkat non-Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/intel-analytics/ipex-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZPyTorch&apos;s ipex-llm: Perpustakaan LLM yang Kompatibel dengan Intel</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meningkatkan Pengembangan dengan LiveView dan Svelte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi penggunaan LiveView dengan Svelte dalam pengembangan web, menunjukkan bagaimana hal ini memungkinkan rendering sisi server dengan komponen stateful yang mirip dengan SPA tanpa memerlukan layanan mikro frontend yang terpisah di Sequin.</li>
<li>Tim di Sequin menemukan bahwa LiveView sangat efisien sekaligus membuat frustrasi, yang akhirnya membuat mereka menemukan LiveSvelte sebagai pustaka pelengkap untuk proses pengembangan yang lebih lancar.</li>
<li>LiveSvelte menggabungkan transisi state dan state di frontend dengan mulus, memberikan pemisahan yang jelas antara frontend dan backend, memanfaatkan kerangka kerja frontend Svelte yang ringan dan cepat yang ideal untuk pengguna LiveView.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZMeningkatkan Pengembangan dengan LiveView dan Svelte</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek Pemetaan Dasar Laut: 25% Selesai, Tersisa 6 Tahun Lagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seabed 2030 adalah sebuah proyek dengan misi untuk memetakan dasar laut secara menyeluruh pada tahun 2030, dengan hanya 25% pemetaan yang telah selesai hingga saat ini.</li>
<li>Proyek ini memanfaatkan kontribusi data dan kolaborasi untuk membuat penemuan baru seperti gunung laut besar, dengan memanfaatkan data satelit dan teknologi canggih.</li>
<li>Untuk mempercepat proses pemetaan, Seabed 2030 menggabungkan kendaraan otonom dan kecerdasan buatan, yang bertujuan untuk mendukung tujuan pembangunan berkelanjutan dan meningkatkan kesadaran akan tantangan kelautan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZProyek Pemetaan Dasar Laut: 25% Selesai, Tersisa 6 Tahun Lagi</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plandex: Mesin Pengkodean AI Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plandex adalah mesin pengkodean AI sumber terbuka yang dirancang untuk tugas-tugas kompleks, menampilkan integrasi tanpa batas dengan OpenAI API, kontrol versi, sandboxing, dan tinjauan perbedaan.</li>
<li>Ditulis dalam bahasa Go, aplikasi ini menyederhanakan pemuatan file, eksekusi tugas, dan pengiriman yang cepat di terminal dengan opsi instalasi satu baris yang cepat.</li>
<li>Pengguna dapat terlibat dengan memberikan umpan balik, berkontribusi melalui Discord, atau mengirimkan pull request untuk proyek tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plandex-ai/plandex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPlandex: Mesin Pengkodean AI Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gedung Putih Usulkan Waktu Terkoordinasi untuk Misi ke Bulan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gedung Putih telah menugaskan NASA untuk mengembangkan zona waktu baru, Waktu Bulan Terkoordinasi (LTC), untuk Bulan karena kekuatan medan gravitasi yang berbeda menyebabkan waktu berlalu lebih cepat di sana.</li>
<li>LTC bertujuan untuk menyinkronkan misi wahana antariksa ke Bulan, karena jam atom di Bumi berjalan lebih cepat di Bulan, sehingga menimbulkan tantangan waktu untuk misi.</li>
<li>Berbagai negara dan organisasi berkolaborasi untuk membangun LTC pada tahun 2026 untuk misi Bulan berawak AS, yang sangat penting untuk komunikasi dan navigasi yang efektif di luar angkasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZGedung Putih Usulkan Waktu Terkoordinasi untuk Misi ke Bulan</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA['Hati Mini' Revolusioner yang Ditumbuhkan di Kelenjar Getah Bening Bisa Tawarkan Harapan untuk Gagal Hati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LyGenesis telah menyuntikkan sel hati ke dalam kelenjar getah bening seseorang, yang bertujuan untuk mengembangkan &#39;hati mini&#39; untuk membantu mengatasi gagal hati, yang menawarkan solusi sementara bagi pasien transplantasi.</li>
<li>Teknik inovatif ini, yang telah terbukti berhasil pada hewan, menargetkan individu yang tidak cocok untuk transplantasi hati standar, dengan rencana untuk memperluas ke sel ginjal dan pankreas dalam kelenjar getah bening, yang berpotensi menghilangkan kebutuhan akan obat imunosupresif.</li>
<li>Metode perintis ini dapat merevolusi terapi sel dengan memproduksi sel yang dipersonalisasi yang mencerminkan keragaman hati, menampilkan alternatif yang menjanjikan untuk transplantasi konvensional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000Z&apos;Hati Mini&apos; Revolusioner yang Ditumbuhkan di Kelenjar Getah Bening Bisa Tawarkan Harapan untuk Gagal Hati</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis Fork Redict 7.3.0: Alternatif yang Stabil dan Digerakkan oleh Komunitas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redict 7.3.0 kini telah dirilis, menawarkan versi stabil dari fork copyleft Redis® OSS 7.2.4.1, yang menekankan pada stabilitas dan pengembangan berbasis komunitas.</li>
<li>Dilindungi oleh Lisensi Publik Umum GNU yang lebih rendah, Redict bertujuan untuk mencegah eksploitasi dan mempromosikan solusi perangkat lunak bebas dalam infrastruktur.</li>
<li>Pembaruan yang direncanakan melibatkan modernisasi sistem build, forking ekosistem, dan meningkatkan dokumentasi, menerima kontribusi komunitas untuk memantapkan diri sebagai alternatif yang dapat diandalkan untuk Redis®.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRedis Fork Redict 7.3.0: Alternatif yang Stabil dan Digerakkan oleh Komunitas</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MOnSter 6502: Replika Skala Transistor dari MOS 6502]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek MOnSter 6502 bertujuan untuk mereplikasi mikroprosesor MOS 6502, yang terkenal dengan perannya dalam sistem komputer yang signifikan.</li>
<li>Terdiri dari 4769 elemen, seperti 3218 transistor dan 1019 resistor, replika ini beroperasi pada kecepatan yang lebih rendah dibandingkan dengan chip aslinya dan menyertakan fitur-fitur baru, seperti LED.</li>
<li>Meskipun belum dapat dibeli, proyek yang telah berlangsung selama sekitar 8 tahun ini bersiap untuk debut publik penuh pada tahun 2023, menawarkan demonstrasi di Evil Mad Scientist Laboratories di Sunnyvale, California.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monster6502.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZMOnSter 6502: Replika Skala Transistor dari MOS 6502</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon bergeser dari 'Just Walk Out' menjadi Dash Cart di toko kelontong]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon menghentikan toko kelontong tanpa kasir yang menggunakan teknologi &quot;Just Walk Out&quot; karena masalah akurasi dan biaya, dan beralih ke Dash Cart dan konter kasir mandiri.</li>
<li>Teknologi &quot;Just Walk Out&quot; tetap tersedia di toko-toko Fresh tertentu di Inggris dan toko serba ada Amazon Go.</li>
<li>Amazon bertujuan untuk meningkatkan jejaknya di sektor supermarket dengan mengeksplorasi berbagai teknologi dan pendekatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAmazon bergeser dari &apos;Just Walk Out&apos; menjadi Dash Cart di toko kelontong</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renderlet: Merevolusi Grafis dengan Perakitan Web Lintas Platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis sebelumnya bekerja di Adobe pada infrastruktur untuk aplikasi seperti Photoshop dan Acrobat, berurusan dengan kerumitan basis kode di berbagai platform.</li>
<li>Mereka meninggalkan Adobe untuk mendirikan Renderlet, sebuah kerangka kerja grafis portabel berdasarkan WebAssembly, yang menggabungkan mesin vektor 2D.</li>
<li>Versi alfa dari Renderlet akan segera hadir untuk mendapatkan umpan balik, dengan rencana masa depan untuk meningkatkan kompiler dan integrasi pada berbagai platform.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39907845</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZRenderlet: Merevolusi Grafis dengan Perakitan Web Lintas Platform</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gempa Bumi Mematikan 7,4 SR di Kedalaman 34 km di Taiwan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam 24 jam terakhir, 62 gempa bumi berkekuatan 2,5 SR atau lebih tinggi terjadi, tersebar di berbagai wilayah seperti California, Hawaii, Indonesia, Taiwan, Chili, Peru, dan banyak lagi.</li>
<li>Gempa terakhir, berkekuatan 2,9 SR, menghantam Washington, sementara gempa paling kuat, berkekuatan 7,4 SR, menghantam Taiwan.</li>
<li>Di berbagai belahan dunia, aktivitas seismik telah menjadi hal yang penting, yang menunjukkan dinamika geologi yang sedang berlangsung di Bumi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&amp;extent=28.51697,-223.43994</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZGempa Bumi Mematikan 7,4 SR di Kedalaman 34 km di Taiwan</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CityGaussian: Rendering Pemandangan Mutakhir dengan Gaussian 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) merevolusi rendering adegan berskala besar berkualitas tinggi secara real-time melalui percikan Gaussian 3D, pelatihan bagi-dan-taklukkan, dan strategi Level-of-Detail (LoD).</li>
<li>Ini mengintegrasikan scene global sebelumnya dan pemilihan data pelatihan adaptif, yang mengarah pada kualitas rendering yang canggih dan kinerja waktu nyata pada skala yang berbeda.</li>
<li>CityGS mengungguli metode lainnya, memberikan kecepatan rendering real-time yang luar biasa hingga 36 FPS dalam pengujian eksperimental.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dekuliutesla.github.io/citygs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCityGaussian: Rendering Pemandangan Mutakhir dengan Gaussian 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dukungan Python yang Ditingkatkan pada Pekerja Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare Workers kini mendukung Python melalui Pyodide dan WebAssembly, sehingga tidak perlu lagi melakukan langkah-langkah pembangunan tambahan untuk menggunakan paket Python, sehingga memungkinkan interaksi Python dan JavaScript tanpa hambatan.</li>
<li>Pustaka klien HTTP Python yang populer seperti aiohttp dan httpx kompatibel, dan FastAPI dapat berjalan di Workers yang menggunakan server ASGI, yang bertujuan untuk meningkatkan kinerja dan kompatibilitas.</li>
<li>Cloudflare mendorong umpan balik komunitas Python untuk meningkatkan dukungan Pyodide, dengan menekankan keamanan jaringan, kecepatan situs web, dan menawarkan sumber daya tambahan serta lowongan pekerjaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/python-workers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZDukungan Python yang Ditingkatkan pada Pekerja Cloudflare</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pesan Eklektik: Menyelami Pengalaman Pesan Suara yang Kreatif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kotak masuk pesan suara berisi konten yang bervariasi seperti renungan acak, lelucon, salam, dan pesan pribadi yang mencakup budaya pop, teknologi, dan emosi pribadi.</li>
<li>Pesan-pesannya menunjukkan perpaduan antara kekonyolan dan keseriusan tanpa tema yang jelas, yang mencerminkan berbagai macam topik.</li>
<li>Pengunjung dipersilakan untuk terlibat dengan situs sumber terbuka dengan menghubungi operator untuk mengajukan pertanyaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://afterthebeep.tel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPesan Eklektik: Menyelami Pengalaman Pesan Suara yang Kreatif</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO Canoo Membeli Jet Pribadi di Tengah Kesulitan Keuangan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canoo, sebuah perusahaan rintisan EV, menghabiskan dua kali lipat pendapatan tahunannya untuk jet pribadi CEO Tony Aquila pada tahun 2023, dengan total $1,7 juta.</li>
<li>Meskipun melaporkan pendapatan $886.000 dan menghadapi kerugian yang signifikan, Canoo berusaha untuk meningkatkan produksi kendaraan listrik untuk mencegah kebangkrutan, yang membedakannya dengan perusahaan rintisan EV yang sedang mengalami kesulitan.</li>
<li>Canoo bertujuan untuk mencapai perkiraan pendapatan antara $50 juta hingga $100 juta pada tahun 2024, menyoroti rencana pertumbuhannya yang ambisius di tengah tantangan keuangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCEO Canoo Membeli Jet Pribadi di Tengah Kesulitan Keuangan</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Princeton Meluncurkan "SWE-agent" untuk GitHub dengan Fix Rate 12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SWE-agent adalah alat bantu rekayasa perangkat lunak yang memanfaatkan model bahasa untuk mengatasi bug di repositori GitHub secara efektif, dengan menampilkan kinerja yang canggih.</li>
<li>Ini menggunakan Agent-Computer Interface (ACI) untuk meningkatkan fungsi penelusuran dan pengeditan LM, menawarkan panduan instalasi dan instruksi penggunaan untuk menjalankan pipeline agen SWE pada masalah GitHub.</li>
<li>Pengguna dapat mengevaluasi alat ini di SWE-bench set, dengan kesempatan untuk kontribusi dan keterlibatan komunitas melalui Discord, meskipun ada masalah yang diketahui terkait dengan kompatibilitas arsitektur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPrinceton Meluncurkan &quot;SWE-agent&quot; untuk GitHub dengan Fix Rate 12</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memvisualisasikan Dinamika Tiga Benda Melalui Simulasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini menyajikan simulasi sederhana dari masalah tiga benda dengan menggunakan metode Euler dengan langkah waktu yang kecil.</li>
<li>Simulasi ini mengubah koordinat kutub benda menjadi nilai RGB, menciptakan grafik yang memikat secara visual.</li>
<li>Posisi awal diperoleh dari orbit periodik F10 dalam makalah ilmiah, dengan kesalahan yang terlihat setelah 2 periode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/three_body</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZMemvisualisasikan Dinamika Tiga Benda Melalui Simulasi</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membongkar rahasia SSD: Membongkar Teknologi Flash NAND]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas Solid State Devices (SSD), dengan fokus pada teknologi flash NAND dan membandingkan SSD dengan hard drive tradisional.</li>
<li>Ini menjelaskan komponen internal SSD, seperti memori flash NAND dan perangkat lunak pengontrol, yang merinci proses pembacaan dan penulisan data.</li>
<li>Teks ini mencakup berbagai aspek seperti berbagai jenis sel memori flash NAND, tantangan pengumpulan sampah, penghapusan file, pentingnya perintah TRIM, dan dampaknya terhadap pemulihan data, serta menghilangkan kesalahpahaman tentang daya tahan dan performa SSD dibandingkan dengan HDD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kcall.co.uk/ssd/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZMembongkar rahasia SSD: Membongkar Teknologi Flash NAND</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menghidupkan Kembali 'Pemanggang Terbang' Klasik sebagai Screensaver Interaktif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membuat aplikasi screensaver untuk Apple Vision Pro, meniru screensaver ikonik &quot;Flying Toasters&quot; dari tahun 1989, dengan pemanggang roti interaktif dan fitur yang dapat disesuaikan.</li>
<li>Aplikasi ini menggabungkan kontrol gerakan, animasi 3D, dan dikembangkan menggunakan Swift, yang menampilkan perjalanan pembelajaran teknis dan keterampilan pemecahan masalah dari penulisnya.</li>
<li>Umpan balik diminta untuk meningkatkan iterasi aplikasi di masa depan, menekankan keterbukaan penulis untuk meningkatkan kreasi mereka berdasarkan masukan dari pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abhipray.com/posts/flying_toasters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZMenghidupkan Kembali &apos;Pemanggang Terbang&apos; Klasik sebagai Screensaver Interaktif</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Naikkan Harga Model Y: Durasi Tidak Pasti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla baru-baru ini menaikkan harga Model Y, tetapi durasi kenaikan harga ini masih belum pasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZTesla Naikkan Harga Model Y: Durasi Tidak Pasti</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aktivitas Fisik Meningkatkan Kualitas Tidur dan Kesehatan Mental: Studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah penelitian di University of Texas di Austin mengungkapkan hubungan antara aktivitas fisik, kualitas tidur, dan kesehatan mental pada 82 orang dewasa muda yang menggunakan teknologi yang dapat dikenakan.</li>
<li>Melakukan aktivitas fisik dikaitkan dengan tidur yang lebih nyenyak dan menyegarkan, yang mengarah pada peningkatan suasana hati dan penurunan tingkat stres.</li>
<li>Penelitian ini menekankan pentingnya olahraga teratur untuk meningkatkan kualitas tidur dan kesehatan psikologis secara keseluruhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAktivitas Fisik Meningkatkan Kualitas Tidur dan Kesehatan Mental: Studi</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rain mengungkapkan solusi gangguan Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis berbagi cerita tentang Wi-Fi di rumah mereka yang hanya berfungsi saat hujan, dan akhirnya menunjuk pohon tetangga sebagai pengganggu sinyal.</li>
<li>Meningkatkan perangkat keras memperbaiki masalah ini, menekankan pentingnya memiliki peralatan yang tepat untuk koneksi internet yang andal.</li>
<li>Anekdot ini merupakan bagian dari April Cools Club, yang bertujuan untuk menampilkan esai asli tentang subjek yang mengejutkan setiap tanggal 1 April.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZRain mengungkapkan solusi gangguan Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xzbot: Mengeksploitasi Pintu Belakang CVE-2024-3094 - Honeypot dan Demo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eksplorasi xzbot mempelajari cara mendeteksi dan mengeksploitasi backdoor xz (CVE-2024-3094) menggunakan honeypot, patch ed448, format backdoor, dan demonstrasi.</li>
<li>Ini menguraikan menjalankan perintah pada server SSH yang rentan dan menjelaskan pohon proses pasca-eksploitasi, tanpa menghasilkan entri log.</li>
<li>Artikel ini juga menyertakan referensi ke sumber daya tambahan untuk pemahaman lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/amlweems/xzbot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZXzbot: Mengeksploitasi Pintu Belakang CVE-2024-3094 - Honeypot dan Demo</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi GPT: Kekuatan Pembuatan Teks Transformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPT adalah model pembangkitan teks yang dilatih pada data yang sangat besar menggunakan jaringan saraf transformator, seperti GPT-3 dengan 175 miliar parameter, yang memanfaatkan pembelajaran mendalam untuk pemrosesan data.</li>
<li>Matriks, penyematan kata, dan fungsi softmax sangat penting untuk koherensi GPT dalam menghasilkan teks, sangat penting untuk pemrosesan bahasa alami dan respons percakapan.</li>
<li>Diskusi ini menekankan pentingnya embedding dalam ruang dimensi yang lebih tinggi, manipulasi matriks dalam pemrosesan teks, dan peran softmax dalam pembuatan distribusi teks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZMenjelajahi GPT: Kekuatan Pembuatan Teks Transformer</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pembaruan Bun 1.1 Meningkatkan Pengembangan JavaScript dan TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun 1.1 adalah toolkit yang tangguh untuk aplikasi JavaScript dan TypeScript, menampilkan lebih dari 1.700 komitmen untuk meningkatkan stabilitas dan kompatibilitas Node.js.</li>
<li>Pembaruan ini menghadirkan dukungan Windows, manajer paket yang lebih cepat, API Node.js yang dioptimalkan, dukungan API standar Web, dan peningkatan yang berpusat pada pengembang seperti kesalahan yang disorot sintaksis.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk meningkatkan ke Bun 1.1 untuk mendapatkan manfaat dari menjalankan skrip yang lebih cepat, peningkatan platform, jejak stack yang disederhanakan, dan fitur-fitur baru yang ramah pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZPembaruan Bun 1.1 Meningkatkan Pengembangan JavaScript dan TypeScript</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Memperkenalkan HeyForm: Pembuat Formulir Sumber Terbuka yang Memberdayakan Pengguna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HeyForm adalah pembangun formulir sumber terbuka yang memungkinkan pengguna mengembangkan formulir percakapan interaktif untuk survei, kuis, dan jajak pendapat tanpa pengetahuan pengkodean.</li>
<li>Ini menyediakan berbagai input, logika cerdas, integrasi, kustomisasi, analisis, dan kemampuan ekspor data.</li>
<li>HeyForm dapat digunakan melalui platform yang dihosting atau dihosting sendiri di server, menawarkan fleksibilitas kepada pengguna untuk berpartisipasi dalam proyek, mendapatkan dukungan, dan mematuhi lisensi GNU AGPL-3.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/heyform/heyform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZMemperkenalkan HeyForm: Pembuat Formulir Sumber Terbuka yang Memberdayakan Pengguna</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penyelesai DNS Inovatif yang Memprioritaskan Privasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DN$ meluncurkan DNS resolver yang berfokus pada privasi dan didukung iklan untuk melindungi aktivitas internet pengguna dari pelacakan oleh perusahaan.</li>
<li>Perusahaan ini menjanjikan transparansi dan keamanan sambil menghasilkan pendapatan melalui iklan sebagai bagian dari model bisnis mereka.</li>
<li>Pengguna dapat mengevaluasi layanan ini dengan mengarahkan permintaan DNS mereka ke <code>35.223.197.204</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tedkim97/adcache</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZPenyelesai DNS Inovatif yang Memprioritaskan Privasi</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Papan Pekerjaan Teknologi: Siapa yang Merekrut? (April 2024)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papan lowongan kerja tersedia bagi perusahaan yang merekrut untuk posisi jarak jauh atau di lokasi, dengan membatasi posting hanya untuk perusahaan yang merekrut.</li>
<li>Pembaca disarankan untuk mengirim email hanya jika secara pribadi tertarik dengan suatu pekerjaan, dengan berbagai sumber daya untuk pencari kerja dan tautan ke utas terkait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39894820</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZPapan Pekerjaan Teknologi: Siapa yang Merekrut? (April 2024)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog A16Z: Mempertanyakan Transparansi dalam Pemasaran Teknologi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengkritik blog a16z karena menjadi alat promosi untuk perusahaan portofolio mereka, menyoroti informasi yang bias dan mengabaikan pesaing dalam industri teknologi.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa a16z memprioritaskan menghasilkan keuntungan untuk Mitra Terbatas (LP) mereka, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang keadilan dan objektivitas konten mereka.</li>
<li>Penekanan diberikan pada pentingnya transparansi dan kejujuran dalam berbagi konten, menurut kesimpulan penulis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBlog A16Z: Mempertanyakan Transparansi dalam Pemasaran Teknologi</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireproxy: Klien WireGuard sebagai proksi HTTP/SOCKS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wireproxy adalah aplikasi ruang pengguna yang terhubung ke peer Wireguard, berfungsi sebagai proksi SOCKS5/HTTP atau terowongan tanpa izin root.</li>
<li>Mendukung perutean statis TCP, UDP, beberapa peer, dan pengaturan perutean khusus, meningkatkan fleksibilitas dan kontrol atas lalu lintas proksi.</li>
<li>Pengguna dapat dengan mudah mengonfigurasi Wireproxy menggunakan file konfigurasi contoh, menjadikannya alat serbaguna untuk memanfaatkan Wireguard untuk komunikasi jaringan yang aman dan efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pufferffish/wireproxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZWireproxy: Klien WireGuard sebagai proksi HTTP/SOCKS5</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lengan Robot DIY seharga $250 untuk Melipat Pakaian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah repositori tersedia untuk membangun dan mengoperasikan lengan robot yang terjangkau dengan harga $250, yang dirancang untuk lengan pemimpin untuk mengendalikan lengan pengikut, dengan kemampuan untuk melipat pakaian.</li>
<li>Lengan robot menggunakan motor servo Dynamixel XL430 dan XL330 dan dapat dikelola melalui Dynamixel SDK, dengan perakitan yang melibatkan beberapa bahan, komponen pencetakan 3D, dan koneksi servo ke komputer.</li>
<li>Leader arm lebih mudah dirakit, dilengkapi dengan pegangan dan pelatuk untuk mencengkeram, dan pengujian lengan dapat dilakukan dengan menggunakan skrip teleoperation.py.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZLengan Robot DIY seharga $250 untuk Melipat Pakaian</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAGFlow: Mesin RAG sumber terbuka yang mutakhir untuk Pemahaman Dokumen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RAGFlow adalah mesin sumber terbuka yang memanfaatkan pemahaman dokumen yang mendalam, yang dikenal sebagai RAG (Retrieval-Augmented Generation), untuk bisnis yang mencari alur kerja yang efisien.</li>
<li>Sistem ini menggabungkan Model Bahasa Besar untuk menjawab pertanyaan dengan kutipan yang beralasan, menawarkan fitur-fitur seperti ekstraksi pengetahuan, chunking berbasis templat, dan kompatibilitas dengan beragam sumber data.</li>
<li>Sistem ini kompatibel dengan Docker, dapat dikonfigurasi melalui beberapa file, dirancang untuk integrasi bisnis yang mudah, dan menerima kontribusi dari komunitas sumber terbuka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/infiniflow/ragflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRAGFlow: Mesin RAG sumber terbuka yang mutakhir untuk Pemahaman Dokumen</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Warisan Daniel: Perjalanan 3.400 Tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menggali pentingnya sejarah dan budaya dari nama Daniel, menelusuri akarnya kembali ke Mesopotamia kuno dan penyebutannya dalam berbagai teks kuno.</li>
<li>Buku ini menyoroti hubungan antara budaya Ugarit, Kanaan, dan Israel, yang menyoroti evolusi identitas etnis dan kerajaan di daerah tersebut.</li>
<li>Penulis menekankan popularitas nama Daniel yang bertahan lama dalam tradisi Kristen dan kesinambungannya selama 3.400 tahun sejarah, yang mungkin berasal dari sekitar tahun 600 SM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZWarisan Daniel: Perjalanan 3.400 Tahun</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Batu Tsunami: Peringatan Kuno Jepang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Batu tsunami&quot; yang berusia ratusan tahun di daerah pesisir Jepang berfungsi sebagai peringatan bagi generasi mendatang untuk mencari tempat yang tinggi setelah gempa bumi untuk menghindari gelombang yang menghancurkan.</li>
<li>Bahkan dengan adanya pembangunan pantai dan konstruksi tembok laut, penduduk tertentu masih menghormati pesan yang disampaikan oleh batu-batu kuno ini.</li>
<li>Artikel ini menyoroti pentingnya meneruskan ingatan tentang bencana masa lalu, terutama setelah tsunami 2011 di Jepang, kepada generasi mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZBatu Tsunami: Peringatan Kuno Jepang</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek LLaMA Meningkatkan Kinerja CPU untuk Meningkatkan Pengalaman Pengguna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek llamafile telah ditingkatkan untuk kinerja yang lebih cepat pada ARMv8.2+, CPU Intel, dan AVX512, mengungguli MKL pada matriks tertentu.</li>
<li>Mozilla mendukung proyek ini untuk meningkatkan llama.cpp, yang menghasilkan peningkatan kecepatan yang signifikan pada model Raspberry Pi yang didukung ARMv8.2.</li>
<li>Buku ini membahas pengaturan server email di Raspberry Pi dan metrik kinerja di berbagai perangkat keras, menyoroti manfaat CPU Alderlake dan merekomendasikan kompiler Stallman untuk Mac Studio dan Asahi Linux untuk M2 Ultra CPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/matmul/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZProyek LLaMA Meningkatkan Kinerja CPU untuk Meningkatkan Pengalaman Pengguna</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit Blokir Akses VPN via Peramban, Termasuk Subdomain 'Lama']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para pengguna mengalami kesulitan mengakses Reddit melalui peramban saat menggunakan VPN, menemukan pesan-pesan kesalahan pada subdomain reguler dan subdomain lama.</li>
<li>Sebelumnya, akses VPN pada situs web utama diblokir tiga bulan yang lalu, tetapi subdomain yang lama tetap dapat diakses hingga saat ini.</li>
<li>Pengguna yang menguji dengan Safari dan NordVPN dari Uni Eropa, bertanya-tanya apakah orang lain mengalami masalah yang sama dan mempostingnya di Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39883747</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZReddit Blokir Akses VPN via Peramban, Termasuk Subdomain &apos;Lama&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selamat tinggal letsblock.it: Kreator Menutup Instance Resmi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek letsblock.it, yang membantu pengguna dalam menghilangkan konten situs web berkualitas rendah, akan menutup contoh resminya pada Juni 2024, dengan kreator yang berfokus pada proyek web non-komersial dan penurunan transfer basis data.</li>
<li>Pengguna dapat memigrasikan data mereka sebelum penghentian, dengan pemeliharaan terbatas sampai saat itu dan tidak ada pembaruan yang direncanakan.</li>
<li>Pencipta bersedia membantu kelompok pengguna yang tertarik untuk melakukan forking pada proyek ini, menyiapkan server baru, sembari menyampaikan apresiasi kepada kontributor dan pengguna, dan beralih ke upaya baru, menyarankan pembaruan berikutnya di Fediverse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZSelamat tinggal letsblock.it: Kreator Menutup Instance Resmi</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menyingkap Pintu Belakang XZ: Tantangan Keamanan dalam Pengembangan Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cuplikan kode menampilkan gaya CSS untuk halaman web, seperti keluarga font, skema warna untuk mode terang/gelap, dan gambar latar belakang untuk pesan keberhasilan dan kesalahan.</li>
<li>Selain itu, ini berisi JavaScript, manajemen cookie, dan parameter tentang waktu pengunjung, versi template, dan tautan URL.</li>
<li>Teks dikodekan, sehingga berpotensi menimbulkan risiko keamanan dan kemungkinan akses pintu belakang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZMenyingkap Pintu Belakang XZ: Tantangan Keamanan dalam Pengembangan Web</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sinyal JavaScript: Sebuah Proposal untuk Perbaikan Manajemen Negara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proposal standar JavaScript Signals bertujuan untuk menstandarkan model untuk sinyal dalam ekosistem JavaScript, meningkatkan cara pengembang mengelola status aplikasi yang kompleks dalam UI.</li>
<li>Ini membahas manfaat menggunakan Sinyal untuk abstraksi pengikatan data dalam kerangka kerja JavaScript, yang bertujuan untuk meningkatkan kinerja, manajemen memori, dan interoperabilitas antar kerangka kerja.</li>
<li>Proposal ini mencakup panduan untuk mengimplementasikan struktur data reaktif, mencegah gangguan, dan menampilkan tipe Signal yang dapat ditulis dan dikomputasi, menjalani pengujian dan kolaborasi untuk soliditas dan kompatibilitas sebelum tahap implementasi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/proposal-signals/proposal-signals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZSinyal JavaScript: Sebuah Proposal untuk Perbaikan Manajemen Negara</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merangkul Ketidaknyamanan: Kunci untuk Membebaskan Diri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi konsep perasaan terjebak dan menyoroti bagaimana otak kita secara alami menghindari ketidaknyamanan dan mendambakan stabilitas.</li>
<li>Merangkul situasi yang menantang dan asing, alih-alih tetap berada di zona nyaman, ditekankan sebagai cara untuk mendorong pertumbuhan.</li>
<li>Dengan menantang keyakinan, menghadapi ketakutan, dan secara aktif mencari ketidaknyamanan, individu dapat membebaskan diri dari perasaan terjebak dan menciptakan realitas yang lebih memuaskan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZMerangkul Ketidaknyamanan: Kunci untuk Membebaskan Diri</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan Pengiriman Email untuk Tahun 2024: Menerapkan Standar Keamanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi pedoman pengiriman email baru untuk Gmail dan Yahoo, menekankan perlunya menerapkan standar autentikasi seperti SPF, DKIM, dan DMARC untuk menghindari email yang diblokir mulai tahun 2024.</li>
<li>Ini menyoroti peran standar-standar ini dalam mencegah spam, phishing, dan malware, terutama untuk pengirim massal, dan bagaimana penyedia email utama menegakkan kepatuhan.</li>
<li>Langkah-langkah keamanan email yang tepat, termasuk DKIM dan DMARC, sangat penting untuk autentikasi email, meningkatkan kemampuan pengiriman, dan meningkatkan kepercayaan pelanggan dan reputasi merek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZPanduan Pengiriman Email untuk Tahun 2024: Menerapkan Standar Keamanan</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Giphy Mengungkapkan Data Pengguna ke 816 Mitra, Tweet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Saat membagikan gambar GIPHY, data dikirimkan ke 816 mitra, menurut cuitan dari Ilias Ism pada tanggal 31 Maret 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZGiphy Mengungkapkan Data Pengguna ke 816 Mitra, Tweet</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detail Arsitektur GPU AMD 7900XTX (Navi31) dan Panduan Instalasi Driver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini membahas arsitektur GPU AMD 7900XTX (Navi31), menyoroti komponen-komponen penting dan memberikan panduan instalasi driver.</li>
<li>Ini menyediakan tautan ke sumber daya teknis yang ditujukan untuk melakukan debug dan pengembangan pada GPU AMD, khususnya pada sistem Linux.</li>
<li>Informasi terperinci mengenai file firmware, ukuran, prosedur pemuatan untuk varian firmware yang berbeda, dan ikhtisar jenis firmware dengan kode numerik yang sesuai juga disertakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/7900xtx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZDetail Arsitektur GPU AMD 7900XTX (Navi31) dan Panduan Instalasi Driver</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Upscayl 2.9.9: Upscaler Gambar AI Gratis dengan Dukungan Lintas Platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Upscayl versi 2.9.9 sudah tersedia, menawarkan alat bantu penskalaan gambar AI gratis untuk menyempurnakan gambar beresolusi rendah dengan menggunakan algoritme canggih.</li>
<li>GPU yang kompatibel dengan Vulkan diperlukan untuk meningkatkan gambar, dan build pra-rilis dapat diakses oleh pengguna Linux.</li>
<li>Aplikasi ini lintas platform, dengan panduan instalasi yang tersedia untuk Linux, macOS, dan Windows, dan menyediakan detail proyek seperti peta jalan, instruksi pengembangan, FAQ, dan kredit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/upscayl/upscayl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZUpscayl 2.9.9: Upscaler Gambar AI Gratis dengan Dukungan Lintas Platform</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Potensi Agen AI untuk Pengambilan Keputusan Khusus]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39886178</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZMenjelajahi Potensi Agen AI untuk Pengambilan Keputusan Khusus</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menemukan Pemenuhan dalam Perjalanan PhD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis berbagi pengalaman mereka dalam mengatasi tantangan saat mengejar gelar PhD, dengan mengambil inspirasi dari Richard Hamming dan Richard Feynman.</li>
<li>Hamming dan Feynman menyoroti pentingnya bekerja pada isu-isu yang praktis dan bermakna, menekankan pada menemukan kegembiraan dalam memecahkan masalah, sekecil apa pun.</li>
<li>Pesan utamanya adalah untuk tetap bertahan melalui masa-masa sulit, mendapatkan kepuasan dari proses penelitian, dan berkontribusi pada kemajuan pengetahuan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huiwenn.github.io/feynman</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZMenemukan Pemenuhan dalam Perjalanan PhD</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
