<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 19:09:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pemerintah AS ingin mempermudah Anda untuk mengklik tombol 'berhenti berlangganan']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kementerian AS telah meluncurkan inisiatif &#39;Waktu Adalah Uang&#39; untuk menyederhanakan proses berhenti berlangganan dari keanggotaan yang tidak diinginkan dan layanan pembayaran berulang.</li>
<li>Kegiatan ini melibatkan beberapa lembaga federal dan menargetkan industri seperti perawatan kesehatan, kebugaran, dan langganan media untuk mencegah kerugian finansial bagi konsumen.</li>
<li>Langkah-langkah utama termasuk pembuatan aturan &quot;klik untuk membatalkan&quot; oleh Komisi Perdagangan Federal, persyaratan baru dari Komisi Komunikasi Federal, dan perbaikan dalam interaksi pelanggan dengan perusahaan asuransi kesehatan oleh departemen Tenaga Kerja dan Layanan Kesehatan dan Kemanusiaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPemerintah AS ingin mempermudah Anda untuk mengklik tombol &apos;berhenti berlangganan&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blitz: Sebuah perender web yang ringan, modular, dan dapat diperluas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blitz adalah perender web baru untuk proyek &quot;Dioxus Native&quot;, menggantikan mesin JavaScript dengan API Rust asli untuk antarmuka langsung dengan pustaka Rust.</li>
<li>Itu memiliki dua frontend: satu untuk merender HTML/markdown dan satu lagi untuk merender Dioxus VirtualDom dengan interaktivitas penuh, memanfaatkan teknologi seperti Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit, dan Winit.</li>
<li>Blitz bersifat eksperimental, tidak direkomendasikan untuk produksi, dan memiliki lisensi ganda di bawah lisensi Apache 2.0 dan MIT, dengan kontribusi diterima di bawah lisensi MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZBlitz: Sebuah perender web yang ringan, modular, dan dapat diperluas</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Persyaratan Apple akan segera berdampak pada kreator dan penggemar di Patreon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple mewajibkan Patreon untuk mengadopsi sistem pembelian dalam aplikasi iOS pada November 2024, dengan mengenakan biaya 30% pada keanggotaan baru yang dibeli melalui aplikasi iOS.</li>
<li>Anggota yang sudah ada tetap tidak terpengaruh, tetapi semua kreator harus beralih ke penagihan berlangganan paling lambat November 2025.</li>
<li>Patreon menawarkan alat untuk mengimbangi biaya Apple dengan menaikkan harga di aplikasi iOS, dan menyediakan sumber daya untuk membantu kreator dalam transisi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPersyaratan Apple akan segera berdampak pada kreator dan penggemar di Patreon</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Divisi Antimemetika Tidak Ada (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tidak Ada Divisi Antimemetik&quot; oleh qntm mengeksplorasi konsep antimeme, ide-ide yang menolak untuk dibagikan atau diingat, yang menimbulkan tantangan unik untuk penahanan.</li>
<li>Tersedia dalam berbagai format, termasuk pembacaan online gratis di wiki SCP Foundation, seri ini mencakup tambahan seperti adegan yang dihapus dan fiksi penggemar crossover.</li>
<li>Penulis mencatat bahwa beberapa poin plot sengaja dibiarkan tidak terselesaikan untuk mencerminkan pengalaman karakter, dan masukan tentang peringatan pemicu serta pengembangan karakter sangat diterima.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZDivisi Antimemetika Tidak Ada (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiat untuk menghindari kehilangan barang? Memegang pena]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZKiat untuk menghindari kehilangan barang? Memegang pena</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baik, saya suka WezTerm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WezTerm adalah emulator terminal yang menggunakan Lua untuk konfigurasi, menjadikannya sangat dapat disesuaikan dan portabel di berbagai mesin.</li>
<li>Kirimannya menyediakan panduan ramah pemula untuk mengonfigurasi WezTerm, mencakup aspek-aspek seperti tampilan, keybindings, multiplexing, navigasi ruang kerja, pengaturan bilah status, dan tema dinamis.</li>
<li>Panduan ini menekankan keuntungan menggunakan Lua dibandingkan format konfigurasi lain seperti YAML atau TOML, dengan menyoroti kemampuannya untuk scripting yang kompleks dan dinamis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZBaik, saya suka WezTerm</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – Postgres WASM dalam peramban dengan pgvector dan sinkronisasi langsung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite adalah build Postgres WASM (WebAssembly) yang dikemas ke dalam pustaka klien TypeScript/JavaScript, memungkinkan Postgres untuk berjalan di browser, Node.js, dan Bun tanpa ketergantungan tambahan.</li>
<li>Rilis PGlite v0.2 telah menarik perhatian yang signifikan, dengan tim Supabase meluncurkan situs <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> yang dibangun di atasnya.</li>
<li>PGlite terkenal karena ukurannya yang kecil (3MB Gzipped), dukungannya untuk banyak ekstensi Postgres, dan API &quot;live query&quot; yang reaktif, menjadikannya solusi yang cepat dan efisien bagi para pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – Postgres WASM dalam peramban dengan pgvector dan sinkronisasi langsung</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adbfs-rootless – Mount ponsel Android di Linux dengan adb. Tidak memerlukan akses root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Varian baru adbfs memungkinkan pemasangan perangkat Android tanpa memerlukan akses root, sehingga lebih mudah diakses oleh pengguna.</li>
<li>Pengaturan melibatkan pemasangan dependensi, mengkloning repositori, membangun proyek, dan opsional mengintegrasikan dengan Android SDK.</li>
<li>Tips pemecahan masalah utama termasuk memastikan USB Debugging diaktifkan dan memperbarui android-sdk-tools untuk mengatasi kesalahan umum seperti &quot;device not found&quot; atau &quot;device offline.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – Mount ponsel Android di Linux dengan adb. Tidak memerlukan akses root</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Memperbaiki dan Bertahan: Bagaimana Melakukan Pekerjaan Lambat, Sulit, dan Baik untuk Tetap Bertahan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZMemperbaiki dan Bertahan: Bagaimana Melakukan Pekerjaan Lambat, Sulit, dan Baik untuk Tetap Bertahan</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Total kapasitas angin dan surya China melampaui batu bara]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZTotal kapasitas angin dan surya China melampaui batu bara</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menimbulkan Paradoks Simpson dengan Z3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut menunjukkan cara menghasilkan contoh Paradoks Simpson menggunakan Z3 Theorem Prover, sebuah alat untuk menyelesaikan rumus logika.</li>
<li>Paradoks Simpson diilustrasikan dengan skenario bisbol di mana satu pemain memiliki rata-rata pukulan keseluruhan yang lebih baik, tetapi pemain lainnya memiliki rata-rata yang lebih baik melawan pitcher kidal dan pitcher tangan kanan.</li>
<li>Kunci pemahaman adalah bahwa para pemain menghadapi kelompok pelempar yang berbeda, yang menjelaskan hasil yang paradoksal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZMenimbulkan Paradoks Simpson dengan Z3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.baru]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.baru</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD mencatat pangsa pasar server tertinggi dalam beberapa dekade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD mencapai pangsa pasar server tertinggi dalam beberapa dekade pada Q2 2024, dengan pangsa sebesar 24,1%, menandai peningkatan 0,5% secara berurutan dan 5,6% dari tahun ke tahun, menurut Mercury Research.</li>
<li>Meskipun AMD mengalami peningkatan, Intel tetap mendominasi pasar PC klien dengan pangsa 78,9%.</li>
<li>Bagian CPU mobile AMD naik menjadi 20,3%, menunjukkan peningkatan 1% secara berurutan dan 3,8% dari tahun ke tahun, sementara bagian CPU desktopnya turun 1% menjadi 23%, meskipun ada peningkatan 3,6% dari tahun ke tahun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD mencatat pangsa pasar server tertinggi dalam beberapa dekade</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenBSD 7.5 melalui QEMU pada mesin fisik Hetzner (tanpa akses fisik / konsol KVM)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5 dapat diinstal pada mesin fisik Hetzner menggunakan QEMU, dengan RAID1 pada dua SSD dan partisi terenkripsi.</li>
<li>Proses ini melibatkan mengaktifkan sistem penyelamatan Linux Hetzner, menyiapkan disk, dan menggunakan QEMU untuk boot dari ISO instalasi OpenBSD.</li>
<li>Langkah-langkah pasca-instalasi meliputi pengaturan partisi terenkripsi, memperbarui OS, dan mengonfigurasi sistem untuk operasi yang aman dan efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOpenBSD 7.5 melalui QEMU pada mesin fisik Hetzner (tanpa akses fisik / konsol KVM)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah astrologi bekerja? Kami menguji kemampuan 152 astrolog.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kajian menguji 152 astrolog untuk melihat apakah mereka dapat mencocokkan orang dengan bagan astrologi mereka, menemukan bahwa mereka tidak tampil lebih baik daripada menebak secara acak dengan akurasi kurang dari 21%.</li>
<li>Astrolog yang berpengalaman tidak lebih unggul dari yang kurang berpengalaman, dan terdapat kesepakatan yang rendah di antara para astrolog, dengan hanya 28% konsensus.</li>
<li>Tinjauan tersebut menyimpulkan bahwa para astrolog tidak memiliki kemampuan untuk mencocokkan orang dengan bagan mereka secara akurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZApakah astrologi bekerja? Kami menguji kemampuan 152 astrolog.</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verso – peramban web yang dibangun di atas mesin web Servo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verso adalah peramban web yang sedang dikembangkan, dibangun di atas mesin web Servo, dan saat ini tidak menerima permintaan fitur tetapi menyambut bantuan pengujian.</li>
<li>Instruksi instalasi terperinci disediakan untuk Windows, macOS, Linux (Flatpak), dan Nix, menyoroti alat dan perintah yang diperlukan untuk setiap platform.</li>
<li>Rencana pengembangan di masa depan mencakup dukungan multi-jendela, mode multi-proses, sandboxing di semua platform, dan mengaktifkan fitur Gstreamer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/versotile-org/verso</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZVerso – peramban web yang dibangun di atas mesin web Servo</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Membuat 175 Font Menggunakan Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam bulan Desember 2023, Chevy Ray meluncurkan 175 Pixel Font Megapack, diikuti oleh 42 paket individu, menggunakan rantai alat khusus yang dibangun dengan Rust.</li>
<li>Proyek ini bertujuan untuk meningkatkan kualitas font, mendukung berbagai bahasa (EFIGS), dan mengotomatisasi proses seperti kerning, kontrol kualitas, dan penyebaran.</li>
<li>Kirimannya merinci proses langkah demi langkah, termasuk membuat lembar font, mengkontur glif, mengotomatisasi kerning, mengekspor file, dan menerapkan menggunakan alat seperti itch.io dan butler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chevyray.dev/blog/creating-175-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZSaya Membuat 175 Font Menggunakan Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap Berusia 20 Tahun]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://stevecoast.substack.com/p/the-days-are-long-but-the-years-are</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZOpenStreetMap Berusia 20 Tahun</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peramban Firefox Diporting ke HaikuOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://discuss.haiku-os.org/t/progress-on-porting-firefox/13493?page=7</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZPeramban Firefox Diporting ke HaikuOS</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal-Hal yang Tidak Akan Saya Kerjakan: Dimetilkadmium (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/things-i-won-t-work-dimethylcadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZHal-Hal yang Tidak Akan Saya Kerjakan: Dimetilkadmium (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klarifikasi DEF CON mengenai kontroversi lencana]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/Defcon/comments/1ep00ln/def_cons_response_to_the_badge_controversy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZKlarifikasi DEF CON mengenai kontroversi lencana</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perpustakaan GUI Rust melalui Flutter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Versi baru (v2.0.0) dari Flutter-Rust bridge telah dirilis, memungkinkan integrasi mulus antara Flutter dan Rust dengan menerjemahkan otomatis sintaks kompleks.</li>
<li>Pembaruan ini mencakup dukungan untuk tipe sewenang-wenang, referensi yang dapat diubah (&amp;mut), fungsi asinkron (async), trait, hasil, penutupan, dan masa hidup, yang meningkatkan interoperabilitas antara kedua bahasa.</li>
<li>Proyek ini juga menampilkan cara menulis aplikasi Rust dengan GUI menggunakan Flutter, menyoroti aplikasi praktis dari jembatan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cjycode.com/posts/rust-ui-flutter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZPerpustakaan GUI Rust melalui Flutter</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Gervais Principle, atau Kantor Menurut “The Office” (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaidah Gervais, yang diambil dari &#39;The Office,&#39; mengkategorikan karyawan menjadi Sosiopat, Tidak Tahu, dan Pecundang, menawarkan teori manajemen yang baru.</li>
<li>Sosiopat menggerakkan organisasi, individu yang tidak tahu apa-apa dipromosikan di atas Pecundang yang berprestasi, dan Pecundang menukar potensi jangka panjang untuk stabilitas jangka pendek.</li>
<li>Prinsip ini menjelaskan dinamika karakter dalam &quot;The Office&quot; dan sejalan dengan metafora Gareth Morgan tentang organisasi sebagai penjara psikis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ribbonfarm.com/2009/10/07/the-gervais-principle-or-the-office-according-to-the-office/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZThe Gervais Principle, atau Kantor Menurut “The Office” (2009)</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropic Engineering Pernyataan DEFCON 32]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropic Engineering ditugaskan oleh DEFCON untuk membuat lencana elektronik dengan elemen permainan untuk DEFCON 32, menggunakan chip Raspberry Pi RP 2350 yang belum dirilis.</li>
<li>Meskipun pengembangan prototipe berhasil dan produksi sedang berlangsung, DEFCON menghentikan pembayaran dan meminta penghentian pekerjaan, meninggalkan Entropic Engineering tanpa bayaran untuk pekerjaan dan bagian yang telah diselesaikan.</li>
<li>Negosiasi untuk kompensasi yang adil telah gagal, dan Entropic Engineering terus berkontribusi pada proyek tersebut karena dedikasi terhadap komunitas, meskipun tidak mengharapkan pembayaran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.entropicengineering.com/defcon-32-statement</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZEntropic Engineering Pernyataan DEFCON 32</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami menerima penghargaan PwnieAwards untuk 'kegagalan paling epik' di defcon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CrowdStrike menerima penghargaan &quot;most epic fail&quot; di Pwnie Awards selama DEF CON, sebuah konferensi keamanan siber terkemuka.</li>
<li>Pwnie Awards dikenal karena secara humoris mengakui baik pencapaian maupun kegagalan dalam industri keamanan siber.</li>
<li>Insiden ini menyoroti kemampuan komunitas untuk merefleksikan diri dan mengakui kesalahan dengan cara yang ringan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/singe/status/1822324795645575263</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZKami menerima penghargaan PwnieAwards untuk &apos;kegagalan paling epik&apos; di defcon</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stapler: Saya membuat ulang aplikasi klasik Macintosh berusia 32 tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kembangkan telah menciptakan ulang aplikasi Macintosh klasik berusia 32 tahun yang disebut Stapler untuk macOS modern, terinspirasi oleh Stapler dan LaunchList asli.</li>
<li>Kami aplikasi baru memungkinkan pengguna untuk mengumpulkan dan meluncurkan aplikasi, file, dan folder yang terkait dengan tugas tertentu, dengan fitur drag and drop dan peluncuran otomatis tanpa klik, dan tersedia di GitHub.</li>
<li>Dibuat dengan Swift dan SwiftUI, aplikasi ini memerlukan macOS 14.0 atau yang lebih baru dan dikembangkan sebagai proyek akhir pekan yang menyenangkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.gingerbeardman.com/2024/08/10/stapler-i-remade-a-32-year-old-classic-macintosh-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZStapler: Saya membuat ulang aplikasi klasik Macintosh berusia 32 tahun</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kehidupan yang diawasi: Siapa yang mengawasi Anda dan bagaimana caranya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analisis kamera yang didukung AI di ruang publik di Selandia Baru, dengan fokus pada implikasi privasi dan keamanan.</li>
<li>Masalah hukum dan kekhawatiran publik tentang berbagai teknologi pengawasan, termasuk kamera bus, sistem ANPR, dan pengenalan wajah di bandara.</li>
<li>Diskusi tentang tren global menuju pengawasan-sebagai-layanan dan masalah privasi terkait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rnz.co.nz/news/national/524791/the-surveilled-society-who-is-watching-you-and-how</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZKehidupan yang diawasi: Siapa yang mengawasi Anda dan bagaimana caranya</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA AS menyetujui semprotan hidung sebagai alternatif EpiPen untuk reaksi alergi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/us-fda-approves-first-nasal-spray-allergic-reactions-2024-08-09/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZFDA AS menyetujui semprotan hidung sebagai alternatif EpiPen untuk reaksi alergi</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strix Point AMD: Zen 5 Hadir di Perangkat Mobile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arsitektur Zen 5 dari AMD memulai debutnya di perangkat mobile dengan Ryzen AI 9 HX 370, bagian dari APU Strix Point, yang menampilkan inti Zen 5, iGPU RDNA 3.5, dan kemampuan AI.</li>
<li>Strix Point mencakup 12 inti Zen 5 dalam dua kluster, sebuah kluster berkinerja tinggi dengan empat inti pada 5,15 GHz dan sebuah kluster yang dioptimalkan untuk kepadatan dengan delapan inti pada 3,3 GHz, menggunakan pengaturan LPDDR5-7500 128-bit.</li>
<li>Arsitektur Zen 5 memperkenalkan peningkatan signifikan dalam prediksi cabang, tahap pengambilan dan dekode, serta sumber daya backend, dengan fokus pada peningkatan IPC (Instruksi Per Siklus) daripada peningkatan kecepatan clock.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/10/amds-strix-point-zen-5-hits-mobile/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-11T00:00:00.000ZStrix Point AMD: Zen 5 Hadir di Perangkat Mobile</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nenek saya yang berusia 70 tahun sedang belajar pemrograman dan membuat sebuah permainan kata]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://grandmasword.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-11T00:00:00.000ZNenek saya yang berusia 70 tahun sedang belajar pemrograman dan membuat sebuah permainan kata</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan Wojcicki telah meninggal dunia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/sundarpichai/status/1822132667959386588</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZSusan Wojcicki telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Defcon menolak vendor lencana HW, menyeret penulis FW dari panggung selama pembicaraan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Defcon diduga gagal membayar perusahaan perangkat keras yang bertanggung jawab atas lencana tahun ini.</li>
<li>Kabarnya, pengembang perangkat lunak yang menyertakan penyebutan masalah ini dalam sebuah easter egg dikeluarkan dari acara tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/mightymogomra/status/1822119942281650278</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDefcon menolak vendor lencana HW, menyeret penulis FW dari panggung selama pembicaraan</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kebetulan yang luar biasa atau hubungan yang diharapkan: mengapa π² ≈ g]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>π² (sekitar 9,87) dan percepatan gravitasi, g (9,81 m/s²), memiliki nilai yang menarik karena sangat dekat, tetapi tidak persis sama.</li>
<li>Kesenjangan muncul dari perubahan historis dalam definisi meter, yang telah berkembang dari pengukuran berbasis manusia menjadi standar ilmiah yang tepat berdasarkan kecepatan cahaya.</li>
<li>Kesetaraan yang hampir sama antara π² dan g bukanlah kebetulan semata, melainkan hasil dari perkembangan sejarah dan ilmiah dalam standar pengukuran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roitman.io/blog/91</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZKebetulan yang luar biasa atau hubungan yang diharapkan: mengapa π² ≈ g</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Urchin Software Corp: Kisah asal-usul tak terduga dari Google Analytics (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Urchin Software Corporation, didirikan pada tahun 1995, berkembang dari membangun situs web menjadi mengembangkan perangkat lunak analitik web, yang mengarah pada akuisisi oleh Google pada tahun 2005 dan penciptaan Google Analytics.</li>
<li>Langkah-langkah penting termasuk pengembangan penganalisis log pertama, rebranding pada tahun 2001, dan mencapai arus kas positif pada tahun 2003 meskipun menghadapi kesulitan keuangan.</li>
<li>Google Analytics, diluncurkan pada November 2005, dengan cepat menjadi alat analisis web yang dominan, dengan tim Urchin bergabung ke dalam Google dan terus meningkatkan produk tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://urchin.biz/urchin-software-corp-89a1f5292999</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZUrchin Software Corp: Kisah asal-usul tak terduga dari Google Analytics (2016)</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangun layanan web yang sangat tersedia tanpa basis data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut mengusulkan arsitektur baru untuk membangun layanan web tanpa basis data tradisional, dengan memanfaatkan kemajuan dalam RAM, penyimpanan disk, dan algoritma Konsensus Raft.</li>
<li>Untuk startup, menggunakan RAM sebagai basis data menyederhanakan arsitektur, mempercepat pengambilan data, dan memudahkan debugging, dengan snapshot berkala dan log transaksi untuk pemulihan setelah crash.</li>
<li>High availability dan scalability dicapai melalui Protokol Konsensus Raft untuk replikasi dan sharding untuk clustering, seperti yang ditunjukkan oleh penggunaan Common Lisp, BKNR Datastore, dan EFS oleh Screenshotbot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.screenshotbot.io/2024/08/10/building-a-highly-available-web-service-without-a-database/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZBangun layanan web yang sangat tersedia tanpa basis data</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DARPA ingin melewati perantara termal dalam sistem tenaga nuklir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kantor Proyek Penelitian Lanjutan Pertahanan (DARPA) sedang menyelidiki konversi energi langsung dari tenaga nuklir, melewati turbin uap tradisional, untuk mengubah radiasi langsung menjadi listrik.</li>
<li>Inisiatif ini dapat mengubah sistem tenaga nuklir, dari baterai kecil hingga pembangkit skala besar, didorong oleh kemajuan dalam bahan yang tahan radiasi dan teknologi nuklir kecil.</li>
<li>DARPA bertujuan untuk mengembangkan radiovoltaik yang efisien dan tahan lama untuk berbagai aplikasi, termasuk misi luar angkasa, dengan tanggapan terhadap permintaan informasi mereka yang harus diterima sebelum 30 Agustus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ans.org/news/article-6276/darpa-wants-to-bypass-the-thermal-middleman-in-nuclear-power-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDARPA ingin melewati perantara termal dalam sistem tenaga nuklir</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peramban Ladybird akan mulai menggunakan bahasa Swift musim gugur ini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TIm Ladybird Browser sedang mempertimbangkan Swift sebagai penerus potensial untuk C++ dalam proyek mereka.</li>
<li>Andreas Kling telah menguji berbagai bahasa dengan meminta kontributor menulis ulang bagian-bagian proyek dalam bahasa yang berbeda selama beberapa bulan terakhir.</li>
<li>Swift telah muncul sebagai pilihan yang paling cocok di antara bahasa-bahasa yang dievaluasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/awesomekling/status/1822236888188498031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZPeramban Ladybird akan mulai menggunakan bahasa Swift musim gugur ini</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSnitch adalah firewall aplikasi interaktif GNU/Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSnitch adalah firewall aplikasi GNU/Linux yang menawarkan fitur-fitur seperti penyaringan koneksi keluar interaktif, pemblokiran iklan/pelacak/malware di seluruh sistem, dan konfigurasi firewall sistem berbasis GUI.</li>
<li>Itu mendukung pengelolaan beberapa node dan integrasi Manajemen Informasi Keamanan dan Peristiwa (SIEM), menjadikannya alat yang kuat untuk keamanan jaringan.</li>
<li>Kegiatan ini telah menarik perhatian dari publikasi terkenal seperti PenTest Magazine, It&#39;s Foss, dan Linux Format, yang menyoroti relevansi dan kegunaannya dalam komunitas teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/evilsocket/opensnitch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZOpenSnitch adalah firewall aplikasi interaktif GNU/Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan Wojcicki telah meninggal dunia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dennis Troper mengumumkan meninggalnya istrinya, Susan Wojcicki, setelah berjuang selama 2 tahun melawan kanker paru-paru non-sel kecil.</li>
<li>Susan Wojcicki, yang telah menikah dengan Dennis selama 26 tahun dan ibu dari lima anak, dikenang sebagai sosok yang cerdas dan ibu yang penuh kasih.</li>
<li>Keluarga sangat berduka tetapi bersyukur atas waktu yang mereka miliki bersamanya, dengan teman-teman dan keluarga yang menawarkan belasungkawa dan dukungan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.facebook.com/share/p/qe2ZMcs9Bz4K1SPt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZSusan Wojcicki telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kabel listrik Rivian berkurang sejauh 1,6 mil dan 44 pon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rivian telah memperkenalkan generasi kedua dari pickup R1T dan SUV R1S, yang menampilkan arsitektur listrik zonal baru yang mengurangi kabel sejauh 1,6 mil dan berat sebesar 44 pon.</li>
<li>Sistem baru, yang dikembangkan secara internal, menyederhanakan perangkat lunak dan perangkat keras, mengurangi biaya material sebesar 20%, dan mengurangi jejak karbon sebesar 15%.</li>
<li>Kemampuan beralih dari arsitektur berbasis domain ke arsitektur zonal mengkonsolidasikan fungsi ke dalam ECU yang lebih sedikit namun lebih kuat, meningkatkan skalabilitas dan mengurangi kompleksitas, memposisikan Rivian untuk pertumbuhan, termasuk usaha patungan dengan Volkswagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/rivian-zonal-electrical-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZKabel listrik Rivian berkurang sejauh 1,6 mil dan 44 pon</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Deep Live Cam: Alat pertukaran wajah real-time dan deepfake video dengan satu klik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deep Live Cam adalah alat AI canggih untuk pertukaran wajah secara real-time dan video deepfake, yang hanya memerlukan satu gambar untuk menghasilkan hasil berkualitas tinggi.</li>
<li>Itu mendukung berbagai platform, termasuk CPU, NVIDIA CUDA, dan Apple Silicon, serta dilengkapi dengan pengaman etis untuk mencegah penyalahgunaan.</li>
<li>Alat ini bersifat open-source, menawarkan pratinjau instan, dan dioptimalkan untuk pemrosesan yang lebih cepat, sehingga dapat diakses untuk penggunaan pribadi maupun komersial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deeplive.cam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZDeep Live Cam: Alat pertukaran wajah real-time dan deepfake video dengan satu klik</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Caltech Mengembangkan Metode Noninvasif Pertama untuk Mengukur Tekanan Darah Secara Terus-Menerus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kami tim dari Caltech telah mengembangkan metode noninvasif yang disebut sonomanometri resonansi untuk mengukur tekanan darah sebenarnya secara terus-menerus menggunakan gelombang suara dan pencitraan ultrasound.</li>
<li>Perangkat tersebut, yang diuji dalam sebuah studi klinis kecil, menghasilkan hasil yang sebanding dengan manset tekanan darah standar dan dapat digunakan di berbagai tempat, termasuk rumah sakit dan lokasi terpencil.</li>
<li>Perangkat baru, yang dikembangkan oleh Esperto Medical, berukuran kecil, murah, dan menawarkan pemantauan terus-menerus, berpotensi menggantikan manset tekanan darah tradisional dan meningkatkan ketepatan dosis obat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.caltech.edu/about/news/caltech-team-develops-first-noninvasive-method-to-continually-measure-true-blood-pressure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZCaltech Mengembangkan Metode Noninvasif Pertama untuk Mengukur Tekanan Darah Secara Terus-Menerus</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grace Hopper, APU Setengah Jadi dari Nvidia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia dan AMD memimpin pasar GPU berkinerja tinggi, dengan AMD memanfaatkan kemampuan CPU-nya untuk bersaing secara efektif.</li>
<li>Nvidia Grace Hopper (GH200) yang baru menggabungkan CPU tingkat server dengan GPU pusat data H100 kelas atas, yang menampilkan 72 inti Neoverse V2, 480 GB memori LPDDR5X, dan 96 GB memori HBM3.</li>
<li>GH200 bertujuan untuk bersaing dengan AMD MI300A, menampilkan masuknya Nvidia yang kuat ke dalam ruang integrasi CPU/GPU, meskipun ada beberapa masalah kinerja dan ketidakstabilan sistem selama pengujian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/07/31/grace-hopper-nvidias-halfway-apu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZGrace Hopper, APU Setengah Jadi dari Nvidia</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hal Hickel tentang Menciptakan Tarkin untuk Rogue One]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hal Hickel, Supervisor Animasi untuk &quot;Rogue One,&quot; merinci proses pembuatan karakter digital Grand Moff Tarkin, menjelaskan kesalahpahaman tentang CGI-nya.</li>
<li>Kegiatan tersebut melibatkan pengambilan gambar seorang aktor, Guy Henry, dalam kostum dan menggantikan kepalanya dengan kepala CG Tarkin, menggunakan penangkapan kinerja wajah dan cetakan hidup dari wajah Peter Cushing.</li>
<li>Penjelasan ini menyoroti kerja rumit dari banyak seniman dan teknisi di ILM (Industrial Light &amp; Magic) untuk mencapai karakter manusia digital yang realistis, yang tidak disadari oleh banyak penonton sebagai CGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fxrant.blogspot.com/2024/06/hal-hickel-on-creating-tarkin.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-10T00:00:00.000ZHal Hickel tentang Menciptakan Tarkin untuk Rogue One</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laman Utama Pribadi Larry Wall]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Wall, pencipta bahasa pemrograman Perl, memiliki situs web pribadi yang sedang dalam pembangunan, berbagi minat dan pembaruan pribadinya.</li>
<li>Site Wall mencakup tautan ke ceramah-ceramah terkenalnya, seperti pidato &quot;State of the Onion&quot; di Konferensi Perl dan pandangannya tentang Perl sebagai bahasa komputer postmodern.</li>
<li>Dia memberikan pembaruan tentang kehidupan pribadinya, termasuk sebuah buku harian tentang transplantasi korneanya, dan menawarkan sumber daya serta rekomendasi terkait Perl dan alat perangkat lunak lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://wall.org/%7Elarry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-10T00:00:00.000ZLaman Utama Pribadi Larry Wall</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jake Seliger telah meninggal dunia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://marginalrevolution.com/marginalrevolution/2024/08/jake-seliger-is-dead.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZJake Seliger telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTranscribe: Alat gratis dan terbuka untuk mentranskripsikan wawancara audio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>oTranscribe adalah aplikasi web gratis yang mempermudah transkripsi wawancara yang direkam, dirancang untuk penggunaan desktop dengan kontrol keyboard untuk menjeda, memundurkan, dan mempercepat.</li>
<li>App ini mencakup fitur-fitur seperti stempel waktu interaktif, penyimpanan otomatis, dan privasi dengan menyimpan file di komputer Anda, serta memungkinkan ekspor transkrip ke Markdown, teks biasa, dan Google Docs.</li>
<li>Itu mendukung file video, bersifat open source di bawah lisensi MIT, dan dibuat oleh Elliot Bentley, ditampilkan oleh MuckRock Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otranscribe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZOTranscribe: Alat gratis dan terbuka untuk mentranskripsikan wawancara audio</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penipu teks USPS menipu istrinya, jadi dia meretas operasi mereka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang individu, yang disebut sebagai s1n, membalas para penipu dengan mengeksploitasi kerentanan di situs USPS palsu mereka menggunakan alat seperti nmap dan Burp Suite.</li>
<li>K1n mengidentifikasi eksploitasi Local File Inclusion (LFI) dan kerentanan injeksi SQL, mendapatkan akses ke basis data penipu dan mengungkapkan detail admin dan korban.</li>
<li>Kreator asli berencana untuk melaporkan temuan tersebut kepada otoritas kejahatan internet, menyoroti pertimbangan etis dan potensi implikasi hukum dari tindakan balas peretasan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.smithsecurity.biz/hacking-the-scammers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZPenipu teks USPS menipu istrinya, jadi dia meretas operasi mereka</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perbaikan Kinerja Terbaru dalam Panggilan Fungsi di CPython]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Optimalisasi terbaru dalam CPython telah secara signifikan meningkatkan kinerja pemanggilan fungsi, built-in, dan inlining, membuat Python lebih cepat dan lebih efisien.</li>
<li>Kemajuan utama meliputi pengenalan instruksi super, spesialisasi instruksi bytecode, dan metode vectorcall untuk built-in.</li>
<li>Benchmark menunjukkan peningkatan kinerja yang signifikan dalam perhitungan sederhana, pemanggilan fungsi bawaan, dan pengurangan overhead pemanggilan fungsi Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.codingconfessions.com/p/are-function-calls-still-slow-in-python</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZPerbaikan Kinerja Terbaru dalam Panggilan Fungsi di CPython</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemiskinan Intel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thechipletter.substack.com/p/intels-immiseration</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZPemiskinan Intel</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple adalah masalah semikonduktor Amerika]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The 2022 CHIPS Act diperkenalkan untuk membawa kembali pembuatan chip semikonduktor ke AS, mengatasi ketergantungan pada rantai pasokan internasional yang terungkap oleh kekurangan selama era Covid.</li>
<li>Pada tahun 1990, AS memproduksi 37% dari chip dunia, tetapi angka ini turun menjadi 12% pada tahun 2020, dengan Apple memainkan peran signifikan dalam penurunan ini dengan mendorong produksi ke Asia Timur.</li>
<li>Meskipun ada beberapa upaya untuk mendapatkan chip secara domestik, Apple terus sangat bergantung pada pemasok asing, dan Departemen Kehakiman sedang menyelidiki praktik monopolistiknya untuk mendukung tujuan Undang-Undang CHIPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semiconductor-digest.com/apple-is-americas-semiconductor-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZApple adalah masalah semikonduktor Amerika</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonic Pi: Ruby sebagai Alat Komposisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sonic Pi adalah sebuah synthesizer perangkat lunak yang dikendalikan oleh kode, diciptakan oleh Sam Aaron, yang menggunakan bahasa khusus domain yang memperluas Ruby untuk memetakan konsep musik dan audio.</li>
<li>Alat ini memungkinkan pengguna untuk menggubah musik dengan menulis kode, menjadikannya persilangan unik antara pemrograman dan rekayasa audio, ideal bagi mereka yang memiliki minat di kedua bidang tersebut.</li>
<li>Sonic Pi mendukung fitur-fitur canggih seperti eksekusi paralel dengan <code>in_thread</code> dan loop kontinu dengan <code>live_loop</code>, memungkinkan komposisi musik yang kompleks melalui pemrograman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhmt.dev/blog/sonic_pi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZSonic Pi: Ruby sebagai Alat Komposisi</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO Startup Mengatakan Firma VC Menghukum Dia karena Melaporkan Serangan Seksual]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-08/startup-ceo-says-vc-firm-punished-her-for-reporting-sex-assault</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZCEO Startup Mengatakan Firma VC Menghukum Dia karena Melaporkan Serangan Seksual</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM Membantu OCR (Memperbaiki Kesalahan OCR Tesseract dengan LLM)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek yang awalnya menggunakan Llama2 untuk meningkatkan Tesseract OCR telah berkembang dengan ketersediaan model yang lebih cepat dan terjangkau seperti GPT4o-mini dari OpenAI dan Claude3-Haiku dari Anthropic.</li>
<li>Keluaran model baru memungkinkan pemrosesan dokumen yang efisien dan hemat biaya dengan memecah teks menjadi bagian-bagian dan menggunakan proses koreksi multi-tahap, secara signifikan meningkatkan koreksi kesalahan OCR dan pemformatan ulang teks.</li>
<li>Karya ini menunjukkan hasil yang mengesankan dalam mengonversi buku-buku lama yang dipindai menjadi format yang dapat dibaca, menunjukkan potensi untuk perbaikan lebih lanjut di tahun mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/llm_aided_ocr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZLLM Membantu OCR (Memperbaiki Kesalahan OCR Tesseract dengan LLM)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[National Park Service Akan Menilang Pengemudi AWD yang Mengemudi di Jalur Khusus 4WD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kepemilikan Subaru Crosstrek menerima peringatan karena mengemudi di jalan yang hanya diperuntukkan bagi 4WD di Taman Nasional Canyonlands, menyoroti perbedaan antara AWD dan 4WD.</li>
<li>AWD cocok untuk off-road ringan tetapi kurang memiliki traksi off-road seperti sistem 4WD dengan diferensial pengunci, yang diperlukan untuk jalur yang menantang.</li>
<li>National Park Service memberlakukan pembatasan ini untuk memastikan keselamatan pengunjung, dengan hukuman bagi pelanggaran termasuk denda hingga $5,000 dan penjara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jalopnik.com/national-park-service-will-cite-drivers-of-awd-cars-for-1851617315</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZNational Park Service Akan Menilang Pengemudi AWD yang Mengemudi di Jalur Khusus 4WD</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekstensi SQLite FTS5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ekstensi FTS5 (Full-Text Search 5) dari SQLite menyediakan kemampuan pencarian teks lengkap yang canggih untuk aplikasi basis data, memungkinkan pencarian yang efisien di seluruh koleksi dokumen yang besar.</li>
<li>FTS5 mendukung berbagai jenis kueri, termasuk kueri prefiks, kueri NEAR, dan operator boolean, yang meningkatkan fleksibilitas dan ketepatan pencarian.</li>
<li>Ekstensi tersebut dapat dibangun sebagai bagian dari SQLite atau sebagai ekstensi yang dapat dimuat, menawarkan beberapa opsi integrasi kepada pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/fts5.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZEkstensi SQLite FTS5</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forest Service memerintahkan Arrowhead untuk menutup pipa air di California]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>U.S. Forest Service telah memerintahkan BlueTriton Brands untuk menghentikan operasi ekstraksi air di Pegunungan San Bernardino setelah menolak aplikasi izin mereka.</li>
<li>Para aktivis lingkungan mengklaim bahwa operasi tersebut telah merusak lingkungan, yang mengarah pada gugatan, sementara BlueTriton membantah klaim ini dan telah menantang keputusan tersebut di pengadilan.</li>
<li>Perintah dari Dinas Kehutanan mencakup penghapusan semua infrastruktur dari lahan federal, tetapi BlueTriton telah mendapatkan penundaan sementara untuk terus memasok air kepada Suku Indian San Manuel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/environment/story/2024-08-07/arrowhead-bottled-water-permit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZForest Service memerintahkan Arrowhead untuk menutup pipa air di California</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komputasi Basis 3 Mengalahkan Biner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komputasi basis 3, atau ternary, menggunakan tiga digit (0, 1, 2) dan lebih efisien daripada biner, karena dua &quot;trit&quot; ternary dapat mewakili sembilan angka dibandingkan dengan empat angka oleh dua bit biner.</li>
<li>Ternary computing memiliki ekonomi radix yang lebih rendah untuk angka besar, menjadikannya basis bilangan bulat yang paling ekonomis, dan dapat menjawab pertanyaan dengan tiga kemungkinan hasil, mengurangi jumlah kueri yang dibutuhkan.</li>
<li>Meskipun efisien, komputasi ternary tidak pernah mendapatkan penggunaan yang luas karena dominasi perangkat keras dan perangkat lunak biner, tetapi kemajuan terbaru menunjukkan potensi aplikasi dalam keamanan siber dengan tingkat kesalahan yang lebih rendah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/how-base-3-computing-beats-binary-20240809/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZKomputasi Basis 3 Mengalahkan Biner</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalung AI Non-Pintar Pertama (NotFriend)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NotFriend adalah lingkaran plastik yang tidak memiliki tujuan fungsional tetapi dipasarkan sebagai aksesori mode.</li>
<li>Itu memiliki fitur seperti kesederhanaan yang tak tertandingi, desain yang abadi, dan ramah lingkungan, menjadikannya pemicu percakapan yang unik.</li>
<li>Produk ini disajikan dengan humor melalui ulasan pelanggan dan garansi seumur hidup, menekankan sifatnya yang baru dan tidak fungsional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notfriend.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-09T00:00:00.000ZKalung AI Non-Pintar Pertama (NotFriend)</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPUDrive: Simulasi mengemudi multi-agen berbasis data pada 1M FPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPUDrive adalah simulator yang dipercepat oleh GPU yang dibangun di atas Madrona Game Engine, mampu menghasilkan lebih dari satu juta langkah per detik untuk algoritma pembelajaran multi-agen.</li>
<li>Itu menggunakan C++ dan CUDA untuk mengoptimalkan perilaku agen yang kompleks, secara signifikan mengurangi waktu yang diperlukan untuk melatih agen pembelajaran penguatan menggunakan dataset Waymo Motion.</li>
<li>Simulator ini mencapai agen yang mencapai tujuan dalam hitungan menit dan agen yang umumnya mampu dalam hitungan jam, dengan agen terlatih tersedia di basis kode untuk penelitian dan pengembangan lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2408.01584</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-09T00:00:00.000ZGPUDrive: Simulasi mengemudi multi-agen berbasis data pada 1M FPS</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prevensi HIV]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/prevention-hiv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZPrevensi HIV</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google dan Meta membuat kesepakatan rahasia iklan untuk menargetkan remaja]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/b3bb80f4-4e01-4ce6-8358-f4f8638790f8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGoogle dan Meta membuat kesepakatan rahasia iklan untuk menargetkan remaja</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kata NASA, Astronot Boeing Starliner Mungkin Pulang dengan SpaceX pada 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA telah mengakui bahwa masalah pada pesawat ruang angkasa Starliner milik Boeing mungkin lebih parah dari yang diperkirakan sebelumnya, yang berpotensi mengharuskan astronot Suni Williams dan Butch Wilmore untuk kembali ke Bumi dengan Crew Dragon milik SpaceX pada tahun 2025.</li>
<li>Kunjungan para astronot di Stasiun Luar Angkasa Internasional (ISS) bisa diperpanjang hingga tahun depan, dengan NASA mempertimbangkan untuk meluncurkan Crew Dragon berikutnya dengan hanya dua astronot untuk mengakomodasi Williams dan Wilmore selama enam bulan.</li>
<li>Boeing telah menghadapi beberapa kemunduran dengan program Starliner, termasuk penghapusan senilai $125 juta, dan keputusan NASA mengenai hal ini diharapkan pada pertengahan Agustus, dengan peluncuran Crew Dragon ditunda hingga paling cepat 24 September.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/08/07/science/boeing-starliner-nasa-spacex.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZKata NASA, Astronot Boeing Starliner Mungkin Pulang dengan SpaceX pada 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RLHF hampir saja merupakan RL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembelajaran Penguatan dari Umpan Balik Manusia (RLHF) adalah fase penting terakhir dalam melatih model bahasa besar, yang datang setelah pra-pelatihan dan penyetelan terawasi.</li>
<li>Kritik tersebut menyarankan bahwa RLHF hampir tidak memenuhi kriteria untuk dianggap sebagai pembelajaran penguatan sejati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1821277264996352246</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZRLHF hampir saja merupakan RL</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sidebar Firefox dan Tab Vertikal: coba sekarang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox Nightly 131 memperkenalkan tab vertikal dan pengalaman sidebar baru, yang bertujuan untuk meningkatkan pergantian konteks dan multitasking.</li>
<li>Pengguna dapat mengaktifkan fitur-fitur ini dengan memperbarui ke Nightly terbaru, menavigasi ke Pengaturan &gt; Firefox Labs, dan mengaktifkan eksperimen Sidebar dan tab Vertikal.</li>
<li>Kepada komunitas dianjurkan untuk menguji fitur-fitur ini dan memberikan umpan balik di Mozilla Connect, dengan pengembang ekstensi web disarankan untuk memeriksa kompatibilitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nightly.mozilla.org/2024/08/07/firefox-sidebar-and-vertical-tabs-try-them-out-in-nightly-firefox-labs-131/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZSidebar Firefox dan Tab Vertikal: coba sekarang</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kebanyakan dari keinginanku terkabul dengan RP2350]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microkontroler RP2350 mengatasi banyak keterbatasan pendahulunya, RP2040, termasuk kinerja inti yang lebih baik, lebih banyak saluran DMA, dan unit PIO yang ditingkatkan.</li>
<li>Fitur utama dari RP2350 meliputi dual core Cortex-M33F, overclocking stabil pada 300MHz, RAM yang digandakan, dan dukungan QSPI PSRAM yang andal.</li>
<li>RP2350 dipamerkan dalam proyek lencana DEFCON 32, menyoroti kemampuannya dan menyarankannya sebagai alternatif yang lebih unggul dibandingkan seri STM32H7 untuk kinerja dan keandalan yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmitry.gr/?r=06.%20Thoughts&amp;proj=11.%20RP2350</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZKebanyakan dari keinginanku terkabul dengan RP2350</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kini tersedia Raspberry Pi Pico 2, papan mikrokontroler baru kami seharga $5]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.raspberrypi.com/news/raspberry-pi-pico-2-our-new-5-microcontroller-board-on-sale-now/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZKini tersedia Raspberry Pi Pico 2, papan mikrokontroler baru kami seharga $5</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kosmik: Lingkungan Desktop Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COSMIC adalah platform perangkat lunak baru untuk merancang pengalaman pengguna dengan lingkungan desktop modular, saat ini dalam rilis alpha pertama, COSMIC Epoch 1.</li>
<li>Platform ini tersedia untuk pengujian pada Pop!_OS 24.04 LTS alpha dan distribusi Linux lainnya, dengan fokus pada kustomisasi dan fungsionalitas lanjutan.</li>
<li>Fitur utama termasuk panel yang dapat disesuaikan, jendela auto-tiling, tema yang ditingkatkan, dan applet independen, semuanya ditulis dalam Rust untuk stabilitas dan kinerja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://system76.com/cosmic</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZKosmik: Lingkungan Desktop Baru</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPT-4 LLM mensimulasikan orang dengan cukup baik untuk mereplikasi eksperimen ilmu sosial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demo tersebut menampilkan sebuah alat yang menggunakan GPT-4o-mini untuk memprediksi hasil eksperimen ilmu sosial, khususnya efek perlakuan pada orang dewasa di AS.</li>
<li>Alat ini memiliki akurasi sekitar 70-80% dalam memprediksi arah kontras antara kondisi, dengan korelasi yang kuat (r = .85) antara ukuran efek yang diprediksi dan yang sebenarnya.</li>
<li>Penggunaan termasuk desain intervensi, meminimalkan bahaya bagi peserta, uji coba bahan studi, dan memprediksi efek subkelompok, meskipun kehati-hatian dianjurkan karena potensi bias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.treatmenteffect.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZGPT-4 LLM mensimulasikan orang dengan cukup baik untuk mereplikasi eksperimen ilmu sosial</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami menemukan dan memperbaiki kerentanan kernel Linux eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog tersebut membahas CVE-2023-2163, sebuah kerentanan yang baru ditemukan dalam subsistem eBPF (extended Berkeley Packet Filter) dari kernel Linux.</li>
<li>Itu merinci proses penemuan, dampak potensial, dan langkah-langkah yang diambil untuk memperbaiki kerentanan, memberikan wawasan berharga bagi para profesional keamanan dan pengembang.</li>
<li>Postingan ini penting karena menyoroti upaya berkelanjutan untuk mengamankan kernel Linux, komponen penting dalam banyak sistem, dan menekankan pentingnya manajemen kerentanan yang proaktif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bughunters.google.com/blog/6303226026131456/a-deep-dive-into-cve-2023-2163-how-we-found-and-fixed-an-ebpf-linux-kernel-vulnerability</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZKami menemukan dan memperbaiki kerentanan kernel Linux eBPF</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KonsentrasiFleksibel: Fleksibilitas PyTorch dengan Kinerja FlashAttention]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlexAttention adalah API PyTorch baru yang dirancang untuk menyederhanakan implementasi berbagai mekanisme perhatian dalam model pembelajaran mesin, mengatasi keterbatasan dari implementasi teroptimasi yang ada seperti FlashAttention.</li>
<li>Itu memungkinkan peneliti untuk mengimplementasikan varian perhatian dengan kode minimal, memastikan kinerja yang kompetitif tanpa penggunaan memori tambahan, dan mendukung fungsi yang ditentukan pengguna untuk memodifikasi skor perhatian sebelum softmax.</li>
<li>FlexAttention tersedia dalam rilis malam PyTorch dan akan menjadi fitur prototipe di versi 2.5.0, dengan peningkatan kinerja dan fitur dukungan tambahan yang direncanakan di masa mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pytorch.org/blog/flexattention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZKonsentrasiFleksibel: Fleksibilitas PyTorch dengan Kinerja FlashAttention</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Argdown, seperti Markdown untuk pemetaan argumen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Argdown v1.8.2 dirilis pada Februari 2022, menawarkan sintaks sederhana untuk argumentasi yang kompleks, membuatnya mudah untuk menulis pro dan kontra seperti pesan Twitter.</li>
<li>Argdown dapat digunakan dalam Markdown untuk membuat peta argumen, yang dapat dipublikasikan sebagai PDF, disematkan di halaman web, atau diekspor sebagai gambar.</li>
<li>Alat untuk Argdown mencakup sandbox peramban, ekstensi VS Code dengan pratinjau langsung dan penyorotan sintaks, serta alat baris perintah untuk proses khusus dan ekspor ganda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://argdown.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZArgdown, seperti Markdown untuk pemetaan argumen</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Agents]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI mengumumkan kemajuan dalam kustomisasi model, memungkinkan pengembang untuk menyesuaikan model seperti Mistral Large 2 dan Codestral menggunakan prompt dasar, few-shot prompting, atau fine-tuning dengan dataset mereka sendiri.</li>
<li>Rilis alpha dari Agents memperkenalkan model yang dibungkus dengan konteks dan instruksi tambahan, memungkinkan perilaku dan alur kerja khusus pada Le Chat atau API.</li>
<li>Versi stabil dari pustaka mistralai, mistralai 1.0, sekarang tersedia untuk Python dan Typescript, meningkatkan kegunaan dan konsistensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/build-tweak-repeat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZMistral Agents</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berita Adalah Junk Food Informasi (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis berpendapat bahwa mengurangi konsumsi berita secara signifikan telah mengurangi kecemasan mereka dan memberikan lebih banyak waktu untuk minat lainnya, menunjukkan bahwa berita modern lebih tentang hiburan daripada informasi.</li>
<li>Mereka menyoroti bahwa beberapa perusahaan mengendalikan sebagian besar media, yang mengarah pada cerita-cerita yang bias yang berfokus pada klik dan pendapatan iklan, yang dapat memprovokasi reaksi emosional dan memperkuat bias yang sudah ada.</li>
<li>Penulis menganjurkan pendekatan selektif terhadap konsumsi informasi, menekankan pembacaan jangka panjang dan aktivitas bermakna daripada siklus berita 24 jam untuk mencapai kondisi mental yang lebih sehat dan penggunaan waktu yang lebih produktif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chuck.is/news/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-08T00:00:00.000ZBerita Adalah Junk Food Informasi (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Para pemberi kerja menggunakan kebijakan kembali ke kantor untuk membuat pekerja berhenti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/opinion/technology/4800828-office-mandates-cause-attrition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-08T00:00:00.000ZPara pemberi kerja menggunakan kebijakan kembali ke kantor untuk membuat pekerja berhenti</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abad Pertengahan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering telah mengumumkan produk baru untuk Agustus 2024, termasuk audio &amp; synthesizer dan speaker nirkabel.</li>
<li>Kami menekankan desain berkualitas tinggi dan fungsional dengan menggunakan rekayasa canggih untuk meningkatkan kenikmatan musik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-1320</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZAbad Pertengahan</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harap jangan mencoba menyederhanakan kode ini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kode pengontrol PersistentVolume (PV) Kubernetes sengaja dibuat rinci dan mengikuti gaya &#39;space shuttle&#39; untuk memastikan setiap kondisi diperhitungkan, mirip dengan praktik pengkodean NASA.</li>
<li>Desain ini menekankan hubungan dua arah antara PersistentVolumes (PVs) dan PersistentVolumeClaims (PVCs), yang sangat penting untuk menjaga perilaku konsisten dalam sistem tanpa transaksi.</li>
<li>Kode tersebut mencakup komentar yang mendetail dan cabang eksplisit untuk membantu pemelihara di masa depan memahami kompleksitas perilaku pengikatan, memastikan manajemen volume yang kuat dan andal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/kubernetes/kubernetes/blob/60c4c2b2521fb454ce69dee737e3eb91a25e0535/pkg/controller/volume/persistentvolume/pv_controller.go</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZHarap jangan mencoba menyederhanakan kode ini</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Saluran Prancis Bekerja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kerusakan saluran pelimpah Bendungan Oroville pada tahun 2017 menyoroti pentingnya sistem drainase yang efektif untuk mencegah kerusakan struktural akibat tekanan air.</li>
<li>Saluran Prancis, dinamai menurut Henry French, adalah sistem bawah tanah yang menggunakan parit berisi kerikil dan pipa berlubang untuk mengelola aliran air dan mencegah erosi tanah.</li>
<li>Saluran Prancis yang dirancang dengan baik menggunakan filter seperti kain geotekstil untuk mencegah penyumbatan dan sangat penting untuk struktur seperti bendungan, dinding penahan, dan lahan pertanian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/6/how-french-drains-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZBagaimana Saluran Prancis Bekerja</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saya telah menghabiskan hampir 5 tahun untuk sebuah aplikasi web yang membuat apartemen 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pertunjukan ini menyoroti pembuatan visualisasi menakjubkan untuk rumah dan kantor, termasuk ruang interaktif, rencana 3D, gambar, tur video, dan desain interior AI.</li>
<li>Teknologi 3D yang cepat kompatibel dengan sebagian besar perangkat mobile dan VR, meningkatkan aksesibilitas dan pengalaman pengguna.</li>
<li>Fitur &quot;Coba Sekarang&quot; akan segera hadir, menunjukkan peluang interaktif yang akan datang bagi pengguna untuk berinteraksi dengan teknologi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roometron.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZSaya telah menghabiskan hampir 5 tahun untuk sebuah aplikasi web yang membuat apartemen 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% dari paket NPM baru dalam 6 bulan terakhir adalah spam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam bulan April 2024, Tim Peneliti Phylum mengidentifikasi lonjakan paket spam di npm yang terkait dengan protokol Tea, yang memberikan penghargaan kepada pengembang dalam bentuk cryptocurrency untuk kontribusi sumber terbuka.</li>
<li>Kira-kira 70% dari paket npm baru yang diterbitkan antara Februari dan Agustus 2024 diidentifikasi sebagai spam terkait Tea, menimbulkan risiko seperti pelatihan AI yang menyimpang dan paket berbahaya yang tersembunyi.</li>
<li>Meskipun ada upaya dari protokol Tea dan npm untuk mengatasi masalah ini, tingkat publikasi paket spam tetap tinggi, mendorong penelitian dan upaya mitigasi yang berkelanjutan oleh Phylum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.phylum.io/the-great-npm-garbage-patch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000Z70% dari paket NPM baru dalam 6 bulan terakhir adalah spam</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YC sedang mengadakan batch musim gugur pertama – aplikasi harus dikumpulkan sebelum 27 Agustus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) telah membuka pendaftaran untuk batch Musim Gugur 2024, dengan batas waktu pada 27 Agustus pukul 9 malam PT.</li>
<li>Kelas Musim Gugur 2024 dimulai pada 29 September di San Francisco, menawarkan investasi sebesar $500.000 dan lebih dari $1 juta dalam bentuk kredit eksklusif dari mitra seperti Google Cloud, Microsoft Azure, dan AWS.</li>
<li>Batch ini bertujuan untuk memenuhi peluang yang semakin meningkat bagi startup, dengan jumlah perusahaan yang lebih sedikit tetapi dengan ketentuan yang serupa dengan batch lainnya; aplikasi untuk Winter 2025 akan dibuka pada awal Oktober.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/yc-fall-2024#</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZYC sedang mengadakan batch musim gugur pertama – aplikasi harus dikumpulkan sebelum 27 Agustus</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami menguji pembayaran Uber di lingkungan produksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber menguji sistem pembayarannya langsung di produksi untuk menangkap masalah yang tidak diketahui dengan cepat, sebuah metode yang kontras dengan penggunaan lingkungan staging yang lebih umum.</li>
<li>Pendekatan ini melibatkan peluncuran bertahap di wilayah kecil yang representatif dan menggunakan alat seperti Cerberus dan Deputy untuk transparansi dan pemantauan.</li>
<li>Strategi Uber berfokus pada ketahanan dan pemulihan cepat, memastikan perangkat lunak berkualitas tinggi dengan menangani masalah dunia nyata, seperti yang ditunjukkan oleh peluncuran GooglePay mereka yang sukses di Portugal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/cringey-but-true-how-uber-tests-payments</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZKami menguji pembayaran Uber di lingkungan produksi</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BudgetFlow – Perencanaan anggaran menggunakan diagram Sankey interaktif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BudgetFlow adalah aplikasi baru dalam tahap beta yang membantu pengguna mengelola anggaran mereka secara visual menggunakan bagan alir, khususnya diagram sankey.</li>
<li>Fitur-fitur termasuk Smart Pockets untuk transfer uang otomatis, dan Shared Budgets untuk kolaborasi, membuatnya lebih mudah untuk mengelola keuangan dengan orang lain.</li>
<li>App ini memungkinkan pengguna untuk membuat dan memvisualisasikan anggaran pada berbagai skala waktu (harian, mingguan, bulanan, tahunan) serta mengkategorikan pengeluaran dan sumber pendapatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.budgetflow.cc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBudgetFlow – Perencanaan anggaran menggunakan diagram Sankey interaktif</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukiran di Gobekli Tepe mungkin merupakan kalender tertua]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1751696X.2024.2373876#abstract</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZUkiran di Gobekli Tepe mungkin merupakan kalender tertua</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MNT Pocket Reform: kesan pertama dan perangkat keras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The MNT Pocket Reform adalah sistem Linux portabel berukuran 7 inci dengan perangkat keras terbuka, dirancang untuk peretas dan pengutak-atik.</li>
<li>Ini memiliki konstruksi yang kokoh, keyboard ortolinear, trackball yang responsif, dan berbagai port, termasuk USB-C dan micro-HDMI.</li>
<li>Meskipun ada beberapa masalah seperti NVMe SSD yang bermasalah dan uboot yang rusak, komunitas open-source telah memberikan dukungan, menjadikannya perangkat yang menjanjikan untuk eksplorasi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/08/06/mnt-pocket-reform-first-impressions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZMNT Pocket Reform: kesan pertama dan perangkat keras</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeremy Rowley mengundurkan diri dari DigiCert karena insiden pencabutan massal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DigiCert mengidentifikasi masalah validasi berbasis DNS dengan catatan CNAME yang tidak memiliki awalan garis bawah, yang berpotensi menyebabkan penerbitan sertifikat yang salah, mempengaruhi 83.267 sertifikat dan 6.807 pelanggan.</li>
<li>Akar penyebabnya adalah kesalahan pembaruan sistem karena tim yang terisolasi dan pemeriksaan kepatuhan yang tidak memadai; tindakan segera termasuk mencabut semua sertifikat yang terpengaruh dan merencanakan untuk membuka sumber sistem validasi domain mereka.</li>
<li>Akibatnya, kepala kepatuhan DigiCert mengundurkan diri, dan sebuah gugus tugas dibentuk untuk meningkatkan kontrol kepatuhan teknis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1910322</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZJeremy Rowley mengundurkan diri dari DigiCert karena insiden pencabutan massal</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tony Hawk's Pro Strcpy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut merinci perjalanan Ryan Miceli dalam meretas Xbox asli menggunakan eksploitasi penyimpanan game, dengan fokus pada Tony Hawk’s Pro Skater 4 untuk mencapai eksekusi kode melalui buffer overflow.</li>
<li>Ini menggambarkan perkembangan dari eksploitasi lokal ke eksekusi kode jarak jauh dan pengembangan eksploitasi pertama yang hanya menggunakan perangkat lunak untuk Xbox 360, menunjukkan dampak dari satu bug di berbagai platform.</li>
<li>Kirimannya menyoroti nilai edukatif dari eksploitasi ini, dengan kode sumber lengkap dan file simpanan permainan yang telah diperbaiki tersedia di GitHub, menekankan pentingnya memahami kerentanan keamanan yang lebih lama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icode4.coffee/?p=954</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZTony Hawk&apos;s Pro Strcpy</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD Ryzen 5 9600X dan Ryzen 7 9700X Menawarkan Performa Linux yang Luar Biasa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD meluncurkan Ryzen 5 9600X dan Ryzen 7 9700X, yang menunjukkan peningkatan kinerja yang signifikan, terutama dalam beban kerja Linux single-threaded.</li>
<li>Prosesor Zen 5 ini mengungguli CPU Intel Gen Core ke-14 dalam hampir 400 tolok ukur dan memiliki harga yang kompetitif masing-masing sebesar $279 USD dan $359 USD.</li>
<li>Meskipun ada masalah kecil seperti kurangnya pemantauan sysfs RAPL/PowerCap yang terintegrasi dan dukungan compiler yang tertunda di LLVM/Clang, kinerja dan dukungan Linux secara keseluruhan untuk seri Ryzen 9000 sangat baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/ryzen-9600x-9700x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZAMD Ryzen 5 9600X dan Ryzen 7 9700X Menawarkan Performa Linux yang Luar Biasa</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana cara melepaskan: Hidup Jake berakhir saat kehidupan putrinya dimulai]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/06/how-to-let-go-one-life-ends-while-another-begins/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-07T00:00:00.000ZBagaimana cara melepaskan: Hidup Jake berakhir saat kehidupan putrinya dimulai</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gear Acquisition Syndrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://library.oapen.org/handle/20.500.12657/48282</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-07T00:00:00.000ZGear Acquisition Syndrome</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penghentian produksi Chromecast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Chromecast, sebuah perangkat streaming yang populer, akan menghentikan produksi setelah 11 tahun dan lebih dari 100 juta unit terjual.</li>
<li>Google memperkenalkan Google TV Streamer, sebuah perangkat premium yang ditujukan untuk hiburan modern dan integrasi rumah pintar, menandai transisi dari Chromecast.</li>
<li>Warisan Chromecast mencakup peluncurannya pada tahun 2013 dan pengenalan Chromecast dengan Google TV pada tahun 2020, yang menyoroti dampaknya pada teknologi streaming TV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/google-nest/chromecast-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZPenghentian produksi Chromecast</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak Ada Garam]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/05/no-salt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZTidak Ada Garam</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pendiri OpenAI John Schulman mengatakan dia akan meninggalkan dan bergabung dengan pesaing Anthropic]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pendiri OpenAI, John Schulman, meninggalkan perusahaan untuk bergabung dengan Anthropic, sebuah startup AI yang didanai oleh Amazon, untuk fokus pada penyelarasan AI.</li>
<li>Schulman, yang memainkan peran kunci dalam menyempurnakan model untuk ChatGPT OpenAI, menekankan bahwa kepergiannya bukan karena kurangnya dukungan di OpenAI.</li>
<li>Langkah ini merupakan bagian dari tren yang lebih luas di mana tokoh-tokoh kunci meninggalkan OpenAI, termasuk keluarnya sementara salah satu pendiri Greg Brockman, di tengah perubahan signifikan di perusahaan tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/06/openai-co-founder-john-schulman-says-he-will-join-rival-anthropic.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZPendiri OpenAI John Schulman mengatakan dia akan meninggalkan dan bergabung dengan pesaing Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bisakah kita menghentikan penurunan jumlah kupu-kupu raja dan penyerbuk lainnya?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kupu-kupu raja dan penyerbuk lainnya di Wisconsin mengalami penurunan yang signifikan, seperti yang diamati oleh para konservasionis dan peneliti.</li>
<li>Faktor-faktor yang berkontribusi terhadap penurunan ini meliputi cuaca ekstrem, hilangnya habitat, predator, kekeringan, perubahan iklim, dan insektisida, dengan sebuah studi dari Michigan State University yang menekankan dampak insektisida.</li>
<li>U.S. Fish and Wildlife Service merekomendasikan menanam bunga asli, mengurangi penggunaan pestisida, dan menciptakan lingkungan yang ramah penyerbuk untuk mendukung spesies penting ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wisfarmer.com/story/news/2024/08/05/can-we-stop-the-decline-of-monarch-butterflies-and-other-pollinators/74638545007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZBisakah kita menghentikan penurunan jumlah kupu-kupu raja dan penyerbuk lainnya?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jiwa Memelihara Mesin Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam tahun 1980-an, teknisi Xerox mengandalkan interaksi sosial dan bercerita untuk merawat mesin fotokopi yang kompleks, karena dokumentasi formal tidak memadai.</li>
<li>Studi antropolog Julian Orr mengarah pada proyek Eureka, sebuah basis data untuk berbagi tips di antara teknisi, yang meningkatkan efisiensi layanan dan mendorong terbentuknya komunitas praktik.</li>
<li>Meskipun Eureka sukses di Prancis dan Kanada, Xerox kesulitan mengintegrasikan pengetahuan informal ini ke dalam praktik perusahaan yang lebih luas, sehingga kehilangan kesempatan untuk berorientasi pada layanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://books.worksinprogress.co/book/maintenance-of-everything/communities-of-practice/the-soul-of-maintaining-a-new-machine/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZJiwa Memelihara Mesin Baru</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debugging sebuah segfault rustc di Illumos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide menggunakan Helios, sebuah OS berbasis illumos, untuk komputer awan mereka, dan baru-baru ini memperbaiki kesalahan segmentasi di kompilator Rust pada illumos.</li>
<li>Kecelakaan terjadi selama proses build tahap 0 dari pustaka standar Rust, khususnya pada komponen cranelift-codegen, karena ketidakmampuan pustaka stacker untuk mendeteksi ukuran tumpukan pada illumos.</li>
<li>Hal-hal penting yang perlu diperhatikan termasuk kebutuhan untuk deteksi ukuran tumpukan yang lebih baik di stacker pada illumos, peningkatan pelaporan kesalahan, dan upaya kolaboratif dalam debugging menggunakan alat illumos seperti coreadm dan mdb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sunshowers.io/posts/rustc-segfault-illumos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZDebugging sebuah segfault rustc di Illumos</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X menutup kantor pusat di San Francisco dan memindahkan staf ke San Jose]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X, yang sebelumnya dikenal sebagai Twitter, akan menutup kantor pusatnya di San Francisco dan memindahkan staf ke San Jose serta ruang bersama dengan x.AI di Palo Alto, sesuai dengan email yang bocor dari CEO Linda Yaccarino.</li>
<li>Markas besar global Twitter di San Francisco, yang telah beroperasi sejak 2012, akan ditutup dalam beberapa minggu mendatang, sejalan dengan petunjuk sebelumnya dari Elon Musk tentang kemungkinan pindah ke Texas.</li>
<li>Relokasi ini merupakan bagian dari strategi yang lebih luas untuk mendirikan lokasi utama baru di Bay Area, di tengah tantangan San Francisco yang sedang berlangsung untuk meremajakan pusat kota dan pasar real estat komersialnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/08/05/x-closing-san-francisco-hq-relocating-staffers-san-jose-palo-alto-shared-space-with-x-ai-linda-yaccarino-leaked-email/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZX menutup kantor pusat di San Francisco dan memindahkan staf ke San Jose</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rqlite 9.0: Mengurangi Penggunaan Disk Hingga Setengah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite 9.0, sebuah basis data relasional terdistribusi sumber terbuka, bertujuan untuk mengurangi penggunaan disk sebesar 50% melalui perombakan desain tingkat tinggi.</li>
<li>Desain baru, yang disebut Referential Snapshotting, menghilangkan kebutuhan untuk menyimpan salinan snapshot dari database SQLite yang sedang bekerja, mengurangi penggunaan disk dan meningkatkan efisiensi.</li>
<li>Pembaruan ini juga akan membawa waktu snapshotting dan restart node yang lebih cepat, dengan rincian lebih lanjut tentang manajemen SQLite Write-Ahead Log (WAL) dan peningkatan yang mulus akan menyusul.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.philipotoole.com/building-rqlite-9-0-cutting-disk-usage-by-half/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZRqlite 9.0: Mengurangi Penggunaan Disk Hingga Setengah</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memperkenalkan Output Terstruktur dalam API]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-structured-outputs-in-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZMemperkenalkan Output Terstruktur dalam API</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KataStar 7, versi DOS terakhir yang pernah ada, dirilis ulang secara gratis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>KataStar 7, versi terakhir dari pengolah kata untuk DOS, telah dirilis ulang secara gratis oleh penulis fiksi ilmiah Kanada Robert J Sawyer.</li>
<li>Versi ini, yang digunakan oleh penulis terkenal seperti Arthur C Clarke dan George R R Martin, mencakup emulator DOS (DOSbox-X dan vDosPlus) untuk kompatibilitas dengan sistem Windows modern.</li>
<li>Meskipun terakhir diperbarui pada tahun 1992 dan dianggap sebagai perangkat lunak yang ditinggalkan, WordStar tetap populer di kalangan penulis karena kesederhanaan dan fungsionalitasnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/wordstar_7_the_last_ever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZKataStar 7, versi DOS terakhir yang pernah ada, dirilis ulang secara gratis</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twitter menutup kantor pusatnya di San Francisco, akan pindah ke South Bay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bisnis X menutup kantor pusatnya di San Francisco dan merelokasi karyawan ke South Bay, dengan staf teknik pindah ke Palo Alto dan karyawan lainnya ke Santana Row di San Jose.</li>
<li>Keputusan ini mengikuti akuisisi Elon Musk pada tahun 2022, yang mengakibatkan pemutusan hubungan kerja massal dan peralihan ke kerja penuh waktu di kantor.</li>
<li>Perusahaan juga menyewakan kembali kantor-kantor Mid-Market-nya, menandai berakhirnya era bagi area tersebut yang telah mendapatkan insentif pajak khusus untuk menarik perusahaan teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sfstandard.com/2024/08/05/x-officially-kills-its-san-francisco-headquarters-will-relocate-workers-to-south-bay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZTwitter menutup kantor pusatnya di San Francisco, akan pindah ke South Bay</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karyawan Dell yang diberhentikan mencapai 12.500 orang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dell telah memulai pemutusan hubungan kerja yang signifikan, mempengaruhi sekitar 12.500 karyawan, mengurangi jumlah tenaga kerjanya dari 120.000 menjadi di bawah 100.000.</li>
<li>Perusahaan menyatakan bahwa pemutusan hubungan kerja adalah bagian dari reorganisasi untuk menjadi lebih ramping dan fokus pada TI modern dan AI, dengan banyak posisi yang dipangkas dari divisi penjualan.</li>
<li>Pesangon termasuk gaji dua bulan ditambah satu minggu per tahun masa kerja, dan beberapa karyawan mencurigai bahwa mandat kembali ke kantor adalah pemutusan hubungan kerja terselubung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/06/dell_layoffs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZKaryawan Dell yang diberhentikan mencapai 12.500 orang</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengganti Logam Cair pada CPU Asus Zephyrus G15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asus ROG Zephyrus G15, sebuah laptop gaming, menggunakan bahan antarmuka termal (TIM) untuk pendinginan, dengan model terbaru yang menggabungkan TIM logam cair untuk kinerja yang lebih baik.</li>
<li>TIM logam cair, meskipun efektif, bersifat konduktif secara elektrik dan dapat bergerak, menimbulkan risiko; Asus mengatasinya dengan segel silikon dan penghalang busa.</li>
<li>Mengganti TIM logam cair dengan PTM7950 phase-change TIM dari Honeywell, yang berbentuk padat pada suhu ruangan dan mencair pada suhu operasi, menyelesaikan masalah thermal throttling dan meningkatkan kinerja pendinginan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flemesre.github.io/posts/liquid-metal-replacement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZMengganti Logam Cair pada CPU Asus Zephyrus G15</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saya membuat alat sederhana dan sumber terbuka untuk mengelola server dan kunci SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viking adalah alat yang dirancang untuk manajemen mesin jarak jauh yang sederhana, khususnya untuk server bare metal, menawarkan kontrol penuh dan kebebasan.</li>
<li>Fitur utama termasuk mengelola kunci SSH, mengeksekusi perintah shell, dan menangani konfigurasi mesin, semuanya melalui antarmuka baris perintah.</li>
<li>Alat ini tersedia untuk diinstal pada sistem Unix dan Windows, dan mendukung direktori konfigurasi kustom serta manajemen kunci SSH.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3witt/viking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-06T00:00:00.000ZSaya membuat alat sederhana dan sumber terbuka untuk mengelola server dan kunci SSH</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menulis server ubin dalam Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telah mengembangkan satu set ubin berdasarkan data OpenStreetMap, dioptimalkan untuk rendering batch menggunakan skrip &quot;generate_tiles&quot; yang dimodifikasi.</li>
<li>Diimplementasikan sebuah thread Master dan thread rendering untuk mengelola tugas rendering, antrian, dan penggunaan cache secara efisien.</li>
<li>Dibuat loop non-blocking menggunakan API selector Python untuk menangani koneksi klien dan pekerjaan rendering, mendukung banyak klien dan rendering yang efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.grulic.org.ar/~mdione/glob/posts/writing-a-tile-server-in-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-06T00:00:00.000ZMenulis server ubin dalam Python</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memulai Perawatan Hospis]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/08/04/starting-hospice-the-end/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZMemulai Perawatan Hospis</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berhenti Membunuh Permainan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://eci.ec.europa.eu/045/public/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZBerhenti Membunuh Permainan</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[e-book gratis tentang Pemrograman WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah meluncurkan sebuah e-book yang berfokus pada pemrograman Grafis/WebGPU, sebuah sumber daya penting bagi mereka yang tertarik di bidang ini.</li>
<li>Proyek ini mencakup alat tambahan seperti tempat bermain kode dan generator situs statis, yang meningkatkan pengalaman belajar.</li>
<li>Meskipun tantangan seperti kelelahan dan buku yang terasa belum lengkap, penulis memutuskan untuk merilisnya agar tidak meninggalkan proyek tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shi-yan.github.io/webgpuunleashed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000Ze-book gratis tentang Pemrograman WebGPU</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Postgres menyimpan data di disk – ini adalah bacaan yang menarik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan ini bertujuan untuk mengungkap misteri mesin basis data, khususnya dengan fokus pada PostgreSQL, sebuah basis data yang populer di kalangan pengembang.</li>
<li>Itu menjelaskan bagaimana PostgreSQL menyimpan data di disk, merinci struktur dan tujuan dari berbagai direktori dan file di dalam direktori data.</li>
<li>Konsep-konsep kunci seperti Pengendalian Konkruensi Multiversi (MVCC), penyimpanan heap, dan penggunaan ekstensi pageinspect untuk memeriksa penyimpanan data dibahas untuk membantu memahami dan mengoptimalkan kinerja basis data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/how-postgres-stores-data-on-disk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZBagaimana Postgres menyimpan data di disk – ini adalah bacaan yang menarik</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Saya Memprogram di Tahun 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis merenungkan praktik pemrograman mereka yang berkembang dari tahun 2015 hingga 2024, menyoroti pergeseran dari ketergantungan yang besar pada pengujian dan kontrol versi ke pendekatan yang lebih minimalis.</li>
<li>Dalam tahun 2024, penulis menghapus semua tes dan mengerjakan ulang editor teks mereka tanpa kontrol versi, yang menghasilkan program yang lebih baik dan menantang keyakinan mereka sebelumnya tentang pengembangan perangkat lunak.</li>
<li>Penulis sekarang menganjurkan untuk membangun perangkat lunak dengan sedikit ketergantungan dan tanpa pembaruan otomatis, menggunakan alat seperti tipe, abstraksi, pengujian, dan versi secara hemat untuk menghindari utang teknologi dan kompleksitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://akkartik.name/post/programming-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-05T00:00:00.000ZBagaimana Saya Memprogram di Tahun 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membangun Mesin Lego untuk Menghancurkan Menara Lego yang Tinggi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Video baru dari Brick Technology menampilkan mesin Lego yang kuat yang dirancang untuk merobohkan menara Lego yang tinggi, menekankan ilmu pengetahuan, teknik, dan proses iteratif dari percobaan dan kesalahan.</li>
<li>Video tersebut menyoroti penerapan prinsip-prinsip ini pada setiap upaya kreatif, membuat konsep teknik yang kompleks menjadi mudah diakses dan menarik.</li>
<li>Kemajuan cepat dari konsep ke eksekusi dalam video tersebut mungkin menginspirasi penonton untuk bereksperimen dengan kit Lego Technic dan Mindstorms mereka sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/07/building-lego-machines-to-destroy-tall-lego-towers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZMembangun Mesin Lego untuk Menghancurkan Menara Lego yang Tinggi</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Age adalah alat enkripsi file yang sederhana, modern, dan aman, format, dan perpustakaan Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Age adalah alat enkripsi file modern dan perpustakaan Go yang aman, menampilkan kunci eksplisit kecil, tanpa opsi konfigurasi, dan komposabilitas gaya UNIX.</li>
<li>Itu mendukung berbagai metode instalasi di berbagai sistem operasi, termasuk Homebrew, MacPorts, dan manajer paket untuk distribusi Linux dan Windows.</li>
<li>Age mendukung token PIV perangkat keras seperti YubiKeys, file yang dilindungi dengan kata sandi, kunci SSH, dan bahkan enkripsi ke pengguna GitHub, menjadikannya serbaguna untuk berbagai kebutuhan enkripsi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FiloSottile/age</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZAge adalah alat enkripsi file yang sederhana, modern, dan aman, format, dan perpustakaan Go</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seniman Amiga yang hilang karya Andy Warhol ditemukan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digital art Andy Warhol yang hilang dan dibuat di Amiga 1000 pada tahun 1985 telah muncul kembali setelah 39 tahun dan sekarang dijual.</li>
<li>Karya yang ditemukan mencakup potret terkenal Debbie Harry dan menyoroti eksperimen Warhol dengan teknik digital, meskipun ia mengalami kesulitan dalam penggunaan komputer.</li>
<li>Reemergensi ini menekankan kemampuan grafis canggih dari Amiga 1000 dan menandai momen penting dalam persimpangan seni dan teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfarq.homeip.net/andy-warhols-lost-amiga-art-found/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZSeniman Amiga yang hilang karya Andy Warhol ditemukan</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Intelligence beta menandai email phishing sebagai 'Prioritas']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://social.panic.com/@cabel/112905175504595751</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZApple Intelligence beta menandai email phishing sebagai &apos;Prioritas&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pandangan Puget Systems tentang Masalah Ketidakstabilan CPU Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prosesor desktop Intel Core Generasi ke-13 dan ke-14 telah mengalami masalah ketidakstabilan, yang mungkin disebabkan oleh degradasi fisik, dengan beberapa tingkat kegagalan dilaporkan mencapai 50%.</li>
<li>Intel berencana merilis patch mikrocode pada pertengahan Agustus untuk mencegah kerusakan lebih lanjut, meskipun tidak akan membalikkan kerusakan yang sudah ada.</li>
<li>Puget Systems mengalami lebih sedikit masalah karena pendekatan manajemen daya yang konservatif dan berencana untuk memvalidasi pembaruan Intel, memperpanjang garansi, dan meningkatkan pelanggan yang terkena dampak jika diperlukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pugetsystems.com/blog/2024/08/02/puget-systems-perspective-on-intel-cpu-instability-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZPandangan Puget Systems tentang Masalah Ketidakstabilan CPU Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fragmen Euripides yang ditemukan adalah 'sesuatu yang cukup penting']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para sarjana Klasik CU Boulder telah menemukan fragmen baru yang signifikan dari dua tragedi yang hilang oleh penulis drama Yunani, Euripides.</li>
<li>Fragmen-fragmen dari drama Polyidus dan Ino diidentifikasi setelah berbulan-bulan studi oleh Yvona Trnka-Amrhein dan John Gibert.</li>
<li>Penemuan ini, yang dianggap paling signifikan dalam lebih dari lima puluh tahun, akan dipresentasikan pada Simposium Fountain Kesembilan di kampus CU Boulder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.colorado.edu/asmagazine/2024/08/01/uncovered-euripides-fragments-are-kind-big-deal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZFragmen Euripides yang ditemukan adalah &apos;sesuatu yang cukup penting&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kapasitas Penyusunan Ulang Cortex A73 yang Tidak Begitu Tak Terbatas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cortex A73 mengatasi masalah daya dan termal pada inti 64-bit awal Arm, dengan fokus pada efisiensi dan pasar CPU smartphone.</li>
<li>Kombinasi pensiun out-of-order yang unik memungkinkan CPU untuk menghitung hasil tanpa menunggu konfirmasi eksekusi instruksi, menjaga ilusi eksekusi in-order.</li>
<li>Kapasitas A73 adalah menangani 50 beban dalam penerbangan tetapi hanya 11 penyimpanan dalam penerbangan setelah cabang yang tidak terselesaikan, menunjukkan regresi dari A72, namun mencapai kinerja yang kompetitif dengan daya yang lebih rendah dengan menyeimbangkan IPC (Instruksi Per Siklus) dan kecepatan clock.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/04/cortex-a73s-not-so-infinite-reordering-capacity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZKapasitas Penyusunan Ulang Cortex A73 yang Tidak Begitu Tak Terbatas</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tanpa penyesalan: Pengguna Firefox yang mahir menyimpan 7.500 tab terbuka selama dua tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang insinyur perangkat lunak bernama Hazel berhasil menjaga hampir 7.500 tab tetap terbuka di Firefox selama dua tahun, menunjukkan kemampuan peramban tersebut untuk menangani penggunaan tab yang ekstensif.</li>
<li>Terlepas dari masalah awal, Hazel memulihkan tabnya menggunakan cache profil Firefox, dengan file sesi hanya sekitar 70MB, menunjukkan dampak memori yang minimal.</li>
<li>Mozilla mengonfirmasi bahwa membuka banyak tab mengonsumsi &quot;praktis tidak ada memori&quot; dan mengumumkan alat manajemen tab yang akan datang diharapkan pada akhir 2024, meningkatkan pengalaman pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techspot.com/news/102871-zero-regrets-firefox-power-user-kept-7500-tabs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZTanpa penyesalan: Pengguna Firefox yang mahir menyimpan 7.500 tab terbuka selama dua tahun</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stok Jepang anjlok hingga 7% saat saham Asia memperpanjang penjualan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indeks Nikkei Jepang mengalami hari terburuknya sejak kecelakaan Black Monday tahun 1987, anjlok 12,4% dan menghapus semua keuntungan sepanjang tahun ini.</li>
<li>Yen melonjak ke level tertinggi terhadap dolar sejak Januari, sementara indeks Topix turun 12,23%, dan perusahaan perdagangan besar seperti Mitsubishi dan Mitsui mengalami kerugian signifikan.</li>
<li>Kospi dan Kosdaq Korea Selatan juga mengalami penurunan tajam, masing-masing turun 8,77% dan 11,3%, yang memicu penghentian sementara perdagangan; para investor dengan cermat mengamati data perdagangan yang akan datang dari China dan Taiwan, serta keputusan bank sentral dari Australia dan India.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/08/05/asia-markets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZStok Jepang anjlok hingga 7% saat saham Asia memperpanjang penjualan</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Indeks Nikkei Jepang Catat Penurunan Harian Terbesar Sejak 1987 Setelah Data AS yang Lemah]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/stocks/japan-stocks-fall-sharply-after-weak-u-s-jobs-data-yen-strengthening-3903689f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-05T00:00:00.000ZIndeks Nikkei Jepang Catat Penurunan Harian Terbesar Sejak 1987 Setelah Data AS yang Lemah</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Robot Pertanian Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FarmBot menawarkan robot berkebun yang sangat otomatis dan mudah dirakit yang menyederhanakan penanaman makanan di rumah, di sekolah, dan bahkan di luar angkasa.</li>
<li>Itu digunakan oleh lebih dari 500 institusi pendidikan dan organisasi seperti NASA, mempromosikan pendidikan STEM dan praktik pertanian inovatif.</li>
<li>Model FarmBot, Genesis dan Genesis XL, menyediakan produksi pangan berkelanjutan dengan emisi CO2 yang lebih rendah dan dirancang untuk berbagai skala, mulai dari kebutuhan individu hingga keluarga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://farm.bot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZRobot Pertanian Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana cara membangun dengan cepat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Outline speedrunning melibatkan pembuatan kerangka rinci secara rekursif, mengisinya dengan cepat, dan menyempurnakannya hanya setelah selesai, yang secara signifikan lebih cepat daripada metode tradisional.</li>
<li>Langkah-langkah utama meliputi membuat kerangka, memecah setiap item, mengisinya dengan cepat, dan menyempurnakan detailnya kemudian, menghindari kesalahan umum untuk menyempurnakan seiring berjalannya waktu.</li>
<li>Metode ini dapat diterapkan pada berbagai tugas seperti menulis dan pemrograman, meningkatkan kecepatan dan kualitas dengan mempertahankan momentum dan mengurangi stres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learnhowtolearn.org/how-to-build-extremely-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZBagaimana cara membangun dengan cepat</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jadikan elektronik Anda terlihat jika dirusak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Langkah-langkah anti-rusak sangat penting untuk mendeteksi akses fisik yang tidak sah ke perangkat elektronik, melindungi dari serangan &#39;evil maid&#39;.</li>
<li>Teknik-teknik tersebut meliputi penggunaan segel unik, cat kuku glitter pada sekrup, firmware yang menunjukkan bukti perusakan seperti Heads dan Auditor, serta deteksi intrusi fisik dengan aplikasi seperti Haven.</li>
<li>Memadukan berbagai lapisan keamanan, seperti penyimpanan yang menunjukkan tanda-tanda kerusakan dan pengawasan video, secara signifikan meningkatkan perlindungan perangkat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anarsec.guide/posts/tamper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZJadikan elektronik Anda terlihat jika dirusak</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memporting Mesin Game JavaScript Saya ke C Tanpa Alasan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>high_impact adalah mesin permainan 2D baru yang ditulis dalam bahasa C, terinspirasi oleh mesin permainan JavaScript Impact tahun 2010, dan mendukung berbagai platform termasuk Windows, Mac, Linux, dan WebAssembly (WASM).</li>
<li>Mesin ini memiliki dukungan komprehensif untuk pengembangan game, termasuk peta ubin, objek game, fisika, tabrakan, animasi, teks, dan suara, dengan fokus pada kesederhanaan dan kemampuan untuk diperluas.</li>
<li>Proyek ini mencakup port dari game Biolab Disaster asli dan editor level yang diperbarui, Weltmeister, yang menampilkan kemampuan mesin dan mengundang kontribusi untuk pengembangan lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phoboslab.org/log/2024/08/high_impact</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZMemporting Mesin Game JavaScript Saya ke C Tanpa Alasan</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia dilaporkan menunda chip AI terbarunya karena cacat desain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia telah menunda produksi chip AI terbarunya, &quot;Blackwell&quot; B200, karena cacat desain yang ditemukan di akhir proses.</li>
<li>Keterlambatan ini akan mendorong produksi mundur setidaknya tiga bulan, dengan pengiriman besar sekarang diharapkan pada kuartal pertama tahun depan.</li>
<li>Perusahaan teknologi besar seperti Microsoft, Google, dan Meta telah melakukan pemesanan dalam jumlah besar, menyoroti tingginya permintaan dan pentingnya chip AI ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/3/24212518/nvidia-ai-chip-delay-blackwell-b200-microsoft-amazon-google-openai-meta-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZNvidia dilaporkan menunda chip AI terbarunya karena cacat desain</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Saya Menggunakan "AI"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2024/how-i-use-ai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZBagaimana Saya Menggunakan &quot;AI&quot;</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sega Jet Rocket: Permainan arcade tahun '70-an tanpa komputer atau layar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega&#39;s Jet Rocket, dirilis pada tahun 1970, adalah permainan arcade perintis yang mensimulasikan penerbangan dan pertempuran tanpa menggunakan komputer atau layar.</li>
<li>Permainan ini menggunakan sistem mekanis yang melibatkan kanvas seperti sabuk konveyor, cermin, dan lampu untuk mensimulasikan peluncuran roket dan mendeteksi serangan.</li>
<li>Meskipun awalnya populer, salinan tidak berlisensi mempengaruhi penjualannya di Amerika Utara, dan saat ini, hanya sedikit unit yang berfungsi yang ada, dengan versi yang telah dipulihkan dihargai karena signifikansi historis dan kecerdikan mekanisnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/games/sega-jet-rocket-arcade-game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZSega Jet Rocket: Permainan arcade tahun &apos;70-an tanpa komputer atau layar</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah membaca dapat membuat Anda lebih bahagia? (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biblioterapi, praktik menggunakan buku untuk tujuan terapeutik, memiliki akar sejarah yang berasal dari Yunani kuno dan mendapatkan kepopuleran setelah Perang Dunia I.</li>
<li>Penelitian menunjukkan bahwa membaca fiksi dapat meningkatkan empati dan keterampilan sosial dengan merangsang bagian otak yang terkait dengan pengalaman langsung.</li>
<li>Meskipun ada beberapa skeptisisme tentang dampaknya dalam kehidupan nyata, biblioterapi menawarkan manfaat kesehatan pribadi, seperti mengurangi stres dan meningkatkan kualitas tidur, serta membantu individu dalam memilih bacaan untuk kenyamanan emosional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/can-reading-make-you-happier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZApakah membaca dapat membuat Anda lebih bahagia? (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformasi TPU: Melihat Kembali 10 Tahun Chip Khusus AI Kami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah berada di garis depan pengembangan AI dan chip selama lebih dari satu dekade, yang mengarah pada penciptaan Tensor Processing Units (TPUs) untuk memenuhi permintaan komputasi AI yang semakin meningkat.</li>
<li>TPU, pertama kali diterapkan pada tahun 2015, telah berkembang secara signifikan, dengan generasi terbaru, Trillium, meningkatkan daya dan efisiensi untuk model AI canggih.</li>
<li>Google meluncurkan Cloud TPU pada tahun 2018, memungkinkan pelanggan untuk mempercepat beban kerja AI, dengan lebih dari 60% startup AI generatif yang didanai sekarang menggunakan infrastruktur AI Google Cloud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/transform/ai-specialized-chips-tpu-history-gen-ai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZTransformasi TPU: Melihat Kembali 10 Tahun Chip Khusus AI Kami</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monetagium – pemerasan moneter di Eropa feodal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monetagium adalah praktik abad pertengahan di mana masyarakat membayar biaya untuk menghindari penurunan nilai koin, yang dapat menyebabkan inflasi dan ketidakstabilan keuangan.</li>
<li>Diintroduksi ke Inggris oleh William Sang Penakluk, hal ini berkembang menjadi pembaruan koin setiap tiga tahun, yang tidak populer dan akhirnya dihapuskan oleh Henry I.</li>
<li>Praktik serupa ada di Denmark dengan &#39;pajak bajak,&#39; dan demokrasi modern menghadapi tantangan pendapatan yang serupa, meskipun mereka mengandalkan pajak daripada penurunan nilai mata uang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/05/monetagium.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZMonetagium – pemerasan moneter di Eropa feodal</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kisah Tak Terungkap tentang Bagaimana Mata-Mata AS Mensabotase Teknologi Soviet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/magazine/2024/08/04/us-spies-soviet-technology-00164126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZKisah Tak Terungkap tentang Bagaimana Mata-Mata AS Mensabotase Teknologi Soviet</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM sebagai Administrator Basis Data (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Bot adalah sistem baru yang memanfaatkan Model Bahasa Besar (LLMs) untuk diagnosis basis data, yang bertujuan membantu Administrator Basis Data (DBA) dengan mengotomatisasi ekstraksi pengetahuan dan pembuatan laporan.</li>
<li>Sistem ini mencakup teknik-teknik canggih seperti ekstraksi pengetahuan offline, pembuatan prompt otomatis, dan analisis akar penyebab menggunakan pencarian pohon, yang mengungguli metode dan model tradisional seperti GPT-4.</li>
<li>Telah diuji pada tolok ukur nyata, D-Bot dapat menghasilkan laporan diagnosis dalam waktu 10 menit, menunjukkan efisiensi dan efektivitasnya dalam menangani anomali basis data yang kompleks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01454</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZLLM sebagai Administrator Basis Data (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ditulis oleh seorang remaja berusia 16 tahun, sebuah buku tentang cara kerja komputer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;RAM-a-thon&quot; adalah panduan yang bertujuan untuk menyederhanakan kompleksitas komputer bagi pengguna.</li>
<li>Penulis menekankan pentingnya memahami komponen komputer, dengan menyoroti bahwa CPU pada dasarnya terbuat dari pasir.</li>
<li>The guide adalah hasil dari penelitian yang mendalam dan bertujuan untuk mendidik pengguna yang telah menggunakan komputer tanpa sepenuhnya memahami cara kerjanya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/RAM-a-thon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZDitulis oleh seorang remaja berusia 16 tahun, sebuah buku tentang cara kerja komputer</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evaluasi kelas jumlah tak hingga dalam bentuk tertutup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirimannya membahas evaluasi kelas jumlah tak hingga dalam bentuk tertutup, terutama ketika k adalah bilangan bulat non-negatif dan c adalah bilangan rasional dengan |c| &gt; 1.</li>
<li>Itu memperkenalkan fungsi polilogaritma Lis(z) dan menjelaskan bahwa meskipun mengevaluasi Lis(z) dalam bentuk tertutup umumnya menantang, hal ini dapat dilakukan ketika s adalah bilangan bulat negatif.</li>
<li>Kirimannya memberikan contoh di mana jumlahnya sama dengan Li−3(1/2), menghasilkan 26, dan mencatat bahwa jumlahnya selalu rasional dan kadang-kadang merupakan bilangan bulat untuk nilai-nilai tertentu dari c.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.johndcook.com/blog/2024/08/03/polylog/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-04T00:00:00.000ZEvaluasi kelas jumlah tak hingga dalam bentuk tertutup</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USB Sniffer Lite untuk RP2040]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USB Sniffer Lite untuk RP2040 adalah sebuah sniffer USB sederhana yang berbasis pada Raspberry Pi RP2040, mendukung mode Kecepatan Rendah dan Kecepatan Penuh, dan tidak memerlukan perangkat lunak tambahan.</li>
<li>Koneksi ini langsung terhubung ke pin MCU dan dapat diatur menggunakan file UF2 dan alat bin2uf2, dengan koneksi perangkat keras dan pengaturan yang disediakan secara rinci.</li>
<li>Board khusus dengan HUB USB FE8.1 terintegrasi menyederhanakan pengaturan, dan berbagai pengaturan serta perintah penangkapan tersedia untuk penggunaan yang fleksibel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ataradov/usb-sniffer-lite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-04T00:00:00.000ZUSB Sniffer Lite untuk RP2040</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami kehabisan kolom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Karya Jimmy Miller &#39;We ran out of columns&#39; menggambarkan pekerjaan perangkat lunak pertamanya yang memiliki basis kode yang kacau namun menarik, dengan menyoroti sebuah tabel database bernama Merchants yang kehabisan kolom, sehingga menyebabkan pembuatan Merchants2.</li>
<li>Kode dasar tersebut merupakan campuran dari VB, C#, berbagai kerangka kerja JavaScript, dan banyak layanan SOAP, dengan masalah-masalah mencolok seperti seorang pengembang yang tidak memeriksa kode, menyebabkan bug yang sulit dilacak.</li>
<li>Meskipun berantakan, basis kode tersebut memungkinkan pemecahan masalah secara kreatif, dengan para pengembang menciptakan solusi mereka sendiri, yang mengarah pada sistem yang terlepas dan hubungan langsung yang unik dengan pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/ugliest-beautiful-codebase</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZKami kehabisan kolom</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[p5.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perpustakaan p5.js menawarkan berbagai contoh dan sketsa komunitas untuk membantu pengguna belajar dan menjelajahi kemampuannya.</li>
<li>Proyek-proyek terkenal termasuk Geodata Weaving, Slime Molds, Generative Succulents, Padrão Geométrico, Zen Pots, dan animasi Glitch, yang menunjukkan fleksibilitas perpustakaan ini.</li>
<li>Pengguna dapat mendukung pustaka p5.js melalui donasi atau dengan mengunduhnya untuk penggunaan pribadi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p5js.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Zp5.js</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tauri 2.0 Kandidat Rilis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tauri 2.0 Release Candidate diumumkan, dengan rilis stabil diharapkan pada akhir Agustus, yang berfokus pada penyelesaian dokumentasi dan perbaikan bug kritis.</li>
<li>Tauri 2.0 memperkenalkan dukungan dasar untuk pengembangan mobile, meskipun belum menyamai fitur desktop, dan mencakup perubahan besar seperti namespace tetap untuk plugin inti dan refaktor API Rust.</li>
<li>Kajian keamanan eksternal telah selesai dengan semua masalah telah diperbaiki, dan laporan lengkap akan segera diterbitkan; komunitas didorong untuk berkontribusi pada dokumentasi dan penyelesaian masalah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v2.tauri.app/blog/tauri-2-0-0-release-candidate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZTauri 2.0 Kandidat Rilis</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdb+ di masa depan?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>kdb+ adalah teknologi yang kuat untuk penyimpanan dan analisis data pasar historis, tetapi alternatif seperti Clickhouse, QuestDB, Bigquery, dan Redshift sekarang bersaing dalam kecepatan.</li>
<li>Untuk analisis kuantitatif lokal, Python dengan DuckDB, Polars, atau PyKX lebih disukai karena aksesibilitas dan efektivitas biaya.</li>
<li>Kemampuan streaming real-time dan komputasi terdistribusi kdb+ kurang dimanfaatkan, dengan teknologi seperti Kafka dan Flink semakin populer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timestored.com/b/the-future-of-kdb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZKdb+ di masa depan?</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hanon Pro – teknik dan latihan piano untuk era digital]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hanon Pro adalah aplikasi latihan piano modern untuk iPhone, iPad, dan Mac, yang menawarkan fitur seperti pelacakan kemajuan, umpan balik, dan pembentukan kebiasaan latihan.</li>
<li>Fungsi-fungsi canggih meliputi analisis kinerja, pembalikan halaman otomatis, dan fitur interaktif saat terhubung ke keyboard MIDI melalui Bluetooth atau USB.</li>
<li>App ini mendukung sinkronisasi iCloud, pengingat latihan harian, dan pencapaian, serta dibangun dengan SwiftUI dan Core MIDI, kompatibel dengan iOS 17.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://furnacecreek.org/hanon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZHanon Pro – teknik dan latihan piano untuk era digital</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kode Lisp dengan Pengumpulan Sampah dalam 436 Byte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SektorLISP sekarang mencakup pengumpulan sampah, memasukkan bahasa pemrograman tingkat tinggi yang menggunakan pengumpulan sampah ke dalam sektor boot 512-byte dari disket, hanya menggunakan 436 byte.</li>
<li>Ini menjadikan LISP sebagai bahasa pemrograman terkecil, melampaui FORTH dan BASIC, dan kompatibel dengan semua model PC sejak tahun 1981 dengan setidaknya 64kb RAM.</li>
<li>Karya ini menampilkan optimasi yang signifikan, mengurangi implementasi assembly i8086 sebanyak seratus byte lagi, dan mencakup pengumpul sampah sebesar 40 byte, dengan biner dan kode sumber tersedia di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/sectorlisp2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZKode Lisp dengan Pengumpulan Sampah dalam 436 Byte</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Membuat Versi Diperpanjang dari Vimtutor – Memperkenalkan Vimtutor Sequel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Vimtutor Sequel&quot; menawarkan pelajaran lanjutan Vim, termasuk perintah, teknik, tutorial langkah demi langkah, dan latihan interaktif.</li>
<li>Instalasi dapat dilakukan melalui Homebrew atau dengan mengkloning repositori dari GitHub, dengan petunjuk rinci disediakan untuk kedua metode tersebut.</li>
<li>Alat ini dilisensikan di bawah Lisensi MIT, dan kontribusi diterima sesuai dengan pedoman dalam CONTRIBUTING.md.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/micahkepe/vimtutor-sequel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZSaya Membuat Versi Diperpanjang dari Vimtutor – Memperkenalkan Vimtutor Sequel</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1991 Implementasi WWW-NeXT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositori GitHub ini mencerminkan aplikasi WorldWideWeb asli Tim Berners-Lee untuk NeXT, menampilkan prototipe pertama peramban/editor Hypertext.</li>
<li>Teraplikasi ini memungkinkan akses ke server Hypertext, file, dan berita, memberikan sekilas tentang fungsionalitas awal web.</li>
<li>Kumpulan repositori ini mencakup catatan perubahan historis, dengan tanggal komit yang diatur ulang ke hari terakhir modifikasi untuk setiap file, menjaga garis waktu aslinya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/simonw/1991-WWW-NeXT-Implementation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000Z1991 Implementasi WWW-NeXT</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Peneliti mengembangkan pengobatan yang dapat membunuh sel glioblastoma di jalur otak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti dari Universitas McMaster dan institusi lainnya telah mengidentifikasi jalur otak baru yang digunakan oleh sel-sel glioblastoma dan mengembangkan terapi yang menjanjikan untuk memblokir dan membunuh tumor ini.</li>
<li>Studi yang diterbitkan di Nature Medicine pada 2 Agustus 2024, menunjukkan bahwa menargetkan jalur ini dengan sel CAR T dan obat secara signifikan meningkatkan kelangsungan hidup dalam model praklinis.</li>
<li>Terapi yang berfokus pada protein ROBO1 ini menggandakan waktu kelangsungan hidup dalam tiga model kanker dan memberantas tumor pada 50% kasus untuk dua penyakit, memberikan harapan bagi glioblastoma dan kanker otak invasif lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-08-therapy-treatment-glioblastoma-cells-newly.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZPeneliti mengembangkan pengobatan yang dapat membunuh sel glioblastoma di jalur otak</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kegiatan I/O Umum dalam Java Modern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel oleh Cay Horstmann membahas tugas-tugas I/O umum dalam Java, khususnya untuk aplikasi web, seperti membaca/menulis file teks, menangani JSON, dan bekerja dengan file ZIP.</li>
<li>Ini menyoroti peningkatan API sejak Java 8, termasuk UTF-8 sebagai pengkodean default mulai dari Java 18 dan peningkatan pada kelas <code>java.nio.file.Files</code> dan <code>java.io.InputStream</code>.</li>
<li>Artikel ini menyediakan contoh kode praktis untuk membaca dan menulis file teks, menangani aliran input, dan bekerja dengan direktori serta file ZIP, dengan menekankan penggunaan metode <code>Files</code> modern dibandingkan dengan kelas <code>File</code> yang lama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dev.java/learn/modernio/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-03T00:00:00.000ZKegiatan I/O Umum dalam Java Modern</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengadilan menangguhkan aturan pemulihan netralitas internet FCC]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.inc.com/bruce-crumley/judges-suspend-fcc-net-neutrality-restoration-rule.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZPengadilan menangguhkan aturan pemulihan netralitas internet FCC</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lift ruang angkasa yang melayang secara magnetis ke orbit bumi rendah (2001) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://publications.anl.gov/anlpubs/2001/07/39886.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZLift ruang angkasa yang melayang secara magnetis ke orbit bumi rendah (2001) [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kebijakan larangan berita Meta di Kanada selama setahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larangan berita oleh Meta di Kanada, sebagai tanggapan terhadap RUU C-18, telah menyebabkan penurunan keterlibatan sebesar 85% untuk outlet berita Kanada di Facebook dan Instagram, yang mengakibatkan penurunan keterlibatan secara keseluruhan sebesar 43%.</li>
<li>Kira-kira 30% dari outlet berita lokal telah menjadi tidak aktif di media sosial, dan hanya 22% warga Kanada yang menyadari larangan tersebut.</li>
<li>Meskipun ada larangan, 36% pengguna masih menemukan konten berita melalui cara-cara alternatif, tetapi warga Kanada melihat 11 juta lebih sedikit tampilan berita per hari di platform-platform ini, mengonsumsi lebih sedikit berita secara keseluruhan dan melalui lensa yang lebih bias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaecosystemobservatory.com/press-releases/old-news-new-reality-a-year-of-metas-news-ban-in-canada</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZKebijakan larangan berita Meta di Kanada selama setahun</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menuju userspaceifikasi POSIX – bagian I: penanganan sinyal dan IO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redox OS telah menerima hibah NGI Zero untuk mengimplementasikan penanganan sinyal POSIX dan manajemen proses di ruang pengguna, memungkinkan fokus selama setahun pada perbaikan kernel dan komponen.</li>
<li>Perbaikan dalam format paket skema dan syscall baru (SYS_PREAD2 dan SYS_PWRITE2) telah meningkatkan kinerja salinan RedoxFS sebesar 63%, serupa dengan efisiensi io_uring.</li>
<li>The project aims to move more POSIX logic to userspace, with improvements in signal handling and future plans to develop a userspace process manager and further kernel enhancements.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redox-os.org/news/kernel-11/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZMenuju userspaceifikasi POSIX – bagian I: penanganan sinyal dan IO</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fungsi Rekursif Primitif untuk Seorang Pemrogram yang Bekerja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut menekankan pentingnya memahami kelengkapan Turing dan fungsi rekursif primitif, yang sering diabaikan dalam pendidikan ilmu komputer.</li>
<li>Ini menyoroti bahwa banyak masalah praktis dapat diimplementasikan dalam bahasa yang tidak lengkap Turing, yang menawarkan manfaat seperti determinisme dan keamanan.</li>
<li>Diskusi tersebut mencakup perbedaan antara Mesin Keadaan Terbatas, Mesin Turing, dan Fungsi Rekursif Primordial, dengan mencatat bahwa PRF selalu berakhir dan dapat menghitung banyak fungsi praktis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2024/08/01/primitive-recursive-functions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-03T00:00:00.000ZFungsi Rekursif Primitif untuk Seorang Pemrogram yang Bekerja</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
