<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 10:27:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC Melarang Suara AI dalam Panggilan Panggilan Otomatis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FCC telah menyatakan bahwa penggunaan suara yang dihasilkan oleh AI dalam panggilan otomatis adalah ilegal menurut TCPA.</li>
<li>Keputusan ini dengan suara bulat diadopsi oleh FCC untuk mengatasi teknologi audio dan video palsu yang digunakan dalam robocall dan teks penipuan.</li>
<li>Keputusan ini bertujuan untuk memerangi penggunaan suara buatan untuk melindungi konsumen dari aktivitas penipuan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fcc.gov/document/fcc-makes-ai-generated-voices-robocalls-illegal</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZFCC Melarang Suara AI dalam Panggilan Panggilan Otomatis</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla Tunjuk CEO Baru di Tengah Pivot ke Privasi Data]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Corp. telah mengumumkan perubahan kepemimpinan dengan mundurnya CEO Mitchell Baker untuk fokus pada AI dan keamanan internet.</li>
<li>Laura Chambers, anggota dewan Mozilla dengan pengalaman di perusahaan seperti Airbnb dan PayPal, akan menjabat sebagai CEO sementara.</li>
<li>Langkah ini diambil karena Mozilla bertujuan untuk mengatasi masalah privasi dan tantangan yang ditimbulkan oleh teknologi besar dan AI, sementara juga berfokus pada pengembangan produk dan kebijakan yang memprioritaskan kontrol data pengguna dan menawarkan alternatif untuk model bisnis yang ada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2024/02/08/mozilla-firefox-ceo-laura-chambers-mitchell-baker-leadership-transition/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZMozilla Tunjuk CEO Baru di Tengah Pivot ke Privasi Data</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini Meluncurkan Aplikasi Seluler dan Model AI Tingkat Lanjut untuk Pengkodean dan Kreativitas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gemini, yang sebelumnya dikenal sebagai Bard, telah merilis aplikasi seluler dan Gemini Advanced dengan Ultra 1.0.</li>
<li>Gemini Advanced memberi pengguna akses ke model AI tingkat lanjut, Ultra 1.0, untuk tugas-tugas seperti pengkodean, penalaran logis, dan proyek-proyek kreatif.</li>
<li>Pengalaman Gemini Advanced tersedia di lebih dari 150 negara, dengan lebih banyak bahasa dan lokasi yang akan ditambahkan di masa mendatang. Layanan ini merupakan bagian dari Google One AI Premium Plan, dengan harga $19,99/bulan, dan menawarkan bimbingan belajar yang dipersonalisasi, bantuan pengkodean, dan pembuatan konten. Pengguna dapat berkolaborasi dan mencari bantuan di perangkat Android dan iOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gemini/bard-gemini-advanced-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZGemini Meluncurkan Aplikasi Seluler dan Model AI Tingkat Lanjut untuk Pengkodean dan Kreativitas</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VirtualBox kini mendukung hypervisor KVM dengan rilis open-source dari Cyberus Technology]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cyberus Technology telah mengembangkan backend KVM sumber terbuka untuk VirtualBox, yang memungkinkan monitor mesin virtual beroperasi pada hypervisor KVM Linux daripada modul kernel miliknya.</li>
<li>Rilis ini menyediakan opsi alternatif bagi pengguna untuk menjalankan VirtualBox pada hypervisor KVM, yang berpotensi meningkatkan kinerja dan kompatibilitas.</li>
<li>Sifat open-source dari backend menawarkan peluang bagi pengembang untuk berkontribusi, meningkatkan, dan menyesuaikan integrasi VirtualBox dengan KVM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cyberus-technology.de/articles/vbox-kvm-public-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZVirtualBox kini mendukung hypervisor KVM dengan rilis open-source dari Cyberus Technology</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ollama Menambahkan Kompatibilitas dengan API Penyelesaian Obrolan OpenAI, Memungkinkan Penggunaan Lebih Banyak Alat Secara Lokal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Platform Ollama sekarang kompatibel dengan API Penyelesaian Obrolan OpenAI, memperluas kemampuannya untuk bekerja dengan lebih banyak alat dan aplikasi secara lokal.</li>
<li>Pengguna dapat mengatur Ollama dengan mengunduh platform dan menarik model, kemudian mengakses API melalui cURL atau pustaka OpenAI Python atau JavaScript.</li>
<li>Contoh integrasi menunjukkan bagaimana Ollama dapat digunakan dengan library lain, termasuk Vercel AI SDK dan Autogen, dan menyebutkan peningkatan di masa depan untuk kompatibilitas OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.ai/blog/openai-compatibility</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZOllama Menambahkan Kompatibilitas dengan API Penyelesaian Obrolan OpenAI, Memungkinkan Penggunaan Lebih Banyak Alat Secara Lokal</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Menawarkan Opsi Masuk yang Nyaman dan Pilihan Bahasa untuk Pengguna]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut menawarkan opsi untuk masuk ke Akun Google yang sudah ada dan membuat akun baru.</li>
<li>Ini menyediakan daftar opsi bahasa yang dapat dipilih oleh pengguna.</li>
<li>Tautan tersedia untuk bantuan, privasi, dan persyaratan, yang menyediakan akses ke dukungan dan informasi tentang kebijakan dan panduan Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://one.google.com/explore-plan/gemini-advanced</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZGoogle Menawarkan Opsi Masuk yang Nyaman dan Pilihan Bahasa untuk Pengguna</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengoptimalan VSE Blender yang Tidak Disengaja Menghasilkan Peningkatan Besar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis secara tidak sengaja mengerjakan Video Sequence Editor (VSE) Blender dan membuat beberapa peningkatan kinerja yang akan disertakan dalam rilis berikutnya.</li>
<li>Mereka menyempurnakan desain vectorscope editor gambar, mengimplementasikan multi-threading untuk konversi RGB↔YUV, dan menyelesaikan masalah dengan resampling audio.</li>
<li>Selain itu, mereka menambahkan pilihan pemfilteran baru untuk penskalaan gambar dan mengoptimalkan berbagai efek dalam VSE. Meskipun mereka tidak terbiasa dengan area dan basis kode, pengembang ini mencapai kemajuan substansial hanya dalam waktu dua bulan kerja paruh waktu, dan mereka berniat untuk terus berkontribusi pada Blender di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aras-p.info/blog/2024/02/06/I-accidentally-Blender-VSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZPengoptimalan VSE Blender yang Tidak Disengaja Menghasilkan Peningkatan Besar</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Memperkenalkan Sudo untuk Windows di Windows 11 Insider Preview Build]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft telah memperkenalkan Sudo untuk Windows di Windows 11 Insider Preview Build 26052, yang memungkinkan pengguna untuk menjalankan perintah yang lebih tinggi dari sesi konsol yang tidak ditinggikan.</li>
<li>Sudo untuk Windows adalah proyek sumber terbuka di GitHub dan menyediakan solusi ergonomis bagi pengguna yang ingin meningkatkan perintah tanpa membuka konsol baru yang lebih tinggi.</li>
<li>Versi Sudo untuk Windows saat ini mendukung tiga opsi konfigurasi dan memerlukan konfirmasi pengguna melalui dialog UAC untuk peningkatan. Microsoft berencana untuk memperluas dokumentasi dan berbagi lebih banyak tentang implikasi keamanan proyek dan rencana sumber terbuka di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/commandline/introducing-sudo-for-windows/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZMicrosoft Memperkenalkan Sudo untuk Windows di Windows 11 Insider Preview Build</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sony Funimation Akan Menghapus Perpustakaan Digital Pelanggan, Memicu Frustasi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Funimation, layanan streaming anime yang dimiliki oleh Sony, akan menghentikan akses ke perpustakaan digital pelanggan setelah 2 April, karena penggabungan dengan Crunchyroll.</li>
<li>Pelanggan pada awalnya diberitahu bahwa mereka dapat terus melakukan streaming film dan acara yang mereka beli tanpa batas waktu, tetapi penggabungan ini mengakibatkan hilangnya dukungan untuk salinan digital ini.</li>
<li>Pelanggan merasa frustrasi karena tidak disebutkan adanya pengembalian dana untuk salinan fisik, seperti DVD atau Blu-ray, yang mungkin tidak akan mereka beli jika mereka tahu tentang hilangnya akses streaming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/culture/2024/02/funimation-dvds-included-forever-available-digital-copies-forever-ends-april-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZSony Funimation Akan Menghapus Perpustakaan Digital Pelanggan, Memicu Frustasi</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistem Terdistribusi: Daftar Bacaan Komprehensif yang Meliputi Teori, Model, dan Deteksi Kesalahan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini adalah daftar bacaan sistem terdistribusi yang menyediakan informasi latar belakang dan sumber daya tentang topik tersebut.</li>
<li>Ini mencakup teori dasar, berbagai model yang digunakan dalam teori sistem terdistribusi, dan mode kegagalan teoretis.</li>
<li>Buku ini membahas pentingnya deteksi kesalahan dalam sistem terdistribusi, teorema CAP, pengiriman pesan, pemesanan, dan model konsistensi yang berbeda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferd.ca/a-distributed-systems-reading-list.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZSistem Terdistribusi: Daftar Bacaan Komprehensif yang Meliputi Teori, Model, dan Deteksi Kesalahan</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Badan intelijen Kepolisian Belanda memata-matai kelompok masyarakat secara tidak sah, melanggar undang-undang privasi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komite Pengawas Badan Intelijen dan Keamanan (CTIVD) di Belanda menemukan bahwa badan intelijen polisi secara ilegal memonitor seluruh kelompok masyarakat dalam tiga kesempatan.</li>
<li>Penyelidikan tersebut melanggar hukum Belanda karena melanggar privasi, dan badan intelijen tidak memiliki alasan yang kuat untuk melakukan penyelidikan yang begitu luas.</li>
<li>Komunitas yang menjadi sasaran tidak disebutkan secara spesifik, tetapi mungkin didasarkan pada faktor-faktor seperti etnisitas, keyakinan agama, atau kelompok pekerjaan. Seruan untuk meningkatkan pengawasan terhadap badan-badan intelijen dan keamanan telah disampaikan oleh para anggota parlemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nltimes.nl/2024/02/08/police-intelligence-services-unlawfully-spied-whole-population-groups</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZBadan intelijen Kepolisian Belanda memata-matai kelompok masyarakat secara tidak sah, melanggar undang-undang privasi</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemerintah Kanada Berinvestasi untuk Memerangi Pencurian Mobil dengan Larangan Perangkat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pemerintah Kanada mengambil tindakan federal untuk mengatasi pencurian mobil dan meningkatkan keamanan perbatasan.</li>
<li>Badan Layanan Perbatasan Kanada (CBSA) akan menginvestasikan $28 juta untuk meningkatkan kemampuannya dalam menyelidiki dan memerangi pencurian mobil.</li>
<li>Berbagai departemen pemerintah, termasuk Royal Canadian Mounted Police (RCMP), Departemen Kehakiman Kanada, Transportasi Kanada, dan Inovasi, Ilmu Pengetahuan, dan Pengembangan Ekonomi Kanada (ISED), berkolaborasi untuk memperkuat kerangka hukum, memodernisasi standar keamanan kendaraan, dan mengembangkan solusi untuk mencegah pencurian kendaraan bermotor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canada.ca/en/public-safety-canada/news/2024/02/federal-action-on-combatting-auto-theft.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZPemerintah Kanada Berinvestasi untuk Memerangi Pencurian Mobil dengan Larangan Perangkat</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efek Pintu: Bagaimana Berpindah Lokasi Menyebabkan Hilangnya Memori]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Efek pintu&quot; adalah fenomena psikologis di mana kehilangan ingatan terjadi ketika berpindah lokasi atau melewati pintu.</li>
<li>Hal ini disebabkan oleh otak yang menciptakan model memori terpisah untuk lingkungan yang berbeda.</li>
<li>Pintu bertindak sebagai batas peristiwa dan memengaruhi retensi memori, yang mengarah pada peningkatan ingatan yang salah tetapi tidak berdampak pada lupa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Doorway_effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZEfek Pintu: Bagaimana Berpindah Lokasi Menyebabkan Hilangnya Memori</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Walker, Pendiri Autodesk, Meninggal Dunia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>John adalah seorang ilmuwan komputer dan insinyur listrik yang meninggal dunia pada tanggal 2 Februari 2024.</li>
<li>Dia bekerja di pusat komputasi Case Western Reserve University dan kemudian mendirikan Autodesk.</li>
<li>Perjalanan dan karya John dapat ditelusuri melalui bukunya, The Autodesk File, dan situs webnya, Fourmilab.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scanalyst.fourmilab.ch/t/john-walker-1949-2024/4305</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZJohn Walker, Pendiri Autodesk, Meninggal Dunia</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membangun Mesin Pencari Python dengan Kode Asinkron dan Algoritma BM25]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis berbagi pengalaman mereka dalam membangun sebuah mesin pencari dari nol menggunakan Python untuk mengatasi masalah situs web kecil yang sulit ditemukan di mesin pencari.</li>
<li>Mesin pencari terdiri dari komponen-komponen seperti perayap, indeks terbalik, pemeringkat, dan antarmuka.</li>
<li>Penulis meningkatkan kecepatan perayap dengan menggunakan kode asinkron dengan pustaka asyncio.</li>
<li>Mereka menerapkan algoritma peringkat BM25 di mesin pencari mereka dan memberikan contoh di kelas mesin pencari mereka.</li>
<li>Aplikasi FastAPI kecil dibuat untuk berinteraksi dengan mesin pencari, meskipun beberapa fitur canggih tidak ada.</li>
<li>Rencana masa depan termasuk menambahkan kemampuan pencarian semantik dan mendorong orang lain untuk menambahkan umpan RSS ke blog mereka.</li>
<li>Melalui proyek ini, penulis mendapatkan pemahaman yang lebih baik tentang Solr dan manfaat kode asinkron.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmolas.com/2024/02/05/a-search-engine-in-80-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZMembangun Mesin Pencari Python dengan Kode Asinkron dan Algoritma BM25</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kemenangan Radikal Podcasting: Di Mana pun Anda Mendapatkan Podcast Anda]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Podcasting adalah teknologi yang terbuka dan memberdayakan yang tidak dikontrol oleh satu perusahaan, sehingga memungkinkan para kreator untuk mempertahankan kepemilikan dan kontrol atas konten dan audiens mereka.</li>
<li>Tidak seperti platform seperti YouTube atau TikTok, podcasting mencegah iklan berbasis pengawasan dan memperkenalkan kembali inefisiensi iklan, yang dapat menguntungkan para kreator dan menciptakan ekosistem media yang lebih sehat.</li>
<li>Podcasting menunjukkan bahwa web terbuka dapat berkembang dan menginspirasi sistem lain yang tidak dimiliki dan terdesentralisasi dalam industri teknologi dan media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anildash.com//2024/02/06/wherever-you-get-podcasts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZKemenangan Radikal Podcasting: Di Mana pun Anda Mendapatkan Podcast Anda</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disney Bermitra dengan Epic Games dalam Investasi $1,5 Miliar untuk Jagat Game Baru]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Disney menginvestasikan $1,5 miliar untuk mengakuisisi saham ekuitas di Epic Games, pengembang game populer Fortnite.</li>
<li>Hal ini menandai langkah terbesar Disney dalam industri game dan menandakan langkah strategis untuk memperluas kehadirannya di dunia game.</li>
<li>Kemitraan antara Disney dan Epic Games akan melibatkan pengembangan game baru dan penciptaan dunia hiburan yang menggabungkan konten dari Disney, Pixar, Marvel, Star Wars, dan waralaba lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/02/07/disney-to-take-1point5-billion-stake-in-epic-games-maker-of-fortnite.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZDisney Bermitra dengan Epic Games dalam Investasi $1,5 Miliar untuk Jagat Game Baru</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SerenityOS: Perjalanan Penebusan Andreas Kling melalui Pengkodean]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Andreas Kling mengembangkan SerenityOS sebagai proyek terapi pribadi dan untuk mengisi waktunya setelah rehabilitasi.</li>
<li>Sistem operasi ini mendapatkan inspirasi dari Windows 2000 dan telah menerima umpan balik yang baik dari para pengguna.</li>
<li>Kling merangkul transparansi dan akuntabilitas dengan membagikan kemajuan kodingnya di YouTube dan mendorong kontribusi dari orang lain.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corecursive.com/serenity-os-with-andreas-kling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZSerenityOS: Perjalanan Penebusan Andreas Kling melalui Pengkodean</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unison Cloud: Platform Komprehensif untuk Hosting, Penerapan, dan Pengujian]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unison Cloud menyediakan berbagai fitur untuk hosting layanan web, panggilan antar-layanan, penyebaran, penyimpanan, manajemen log, pekerjaan komputasi batch, manajemen rahasia dan konfigurasi, dan pengujian lokal.</li>
<li>Pengguna dapat menggunakan layanan HTTP dan WebSocket dengan cepat dan melakukan panggilan antar-layanan tanpa harus berurusan dengan serialisasi atau komplikasi jaringan.</li>
<li>Unison Cloud menawarkan URL yang stabil untuk layanan bernama, akses penyimpanan yang diketik secara statis, tampilan log dan streaming di UI, eksekusi pekerjaan batch, pengunggahan dan akses rahasia serta konfigurasi, dan pengujian lokal yang mudah untuk layanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unison.cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZUnison Cloud: Platform Komprehensif untuk Hosting, Penerapan, dan Pengujian</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Situs-situs web Tiongkok yang menyamar sebagai outlet berita lokal menyebarkan disinformasi dan serangan: Kampanye PAPERWALL]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah jaringan yang disebut PAPERWALL, yang terdiri dari 123 situs web Tiongkok yang menyamar sebagai outlet berita lokal di 30 negara, menyebarkan disinformasi pro-Beijing dan melancarkan serangan pribadi.</li>
<li>Kampanye ini dilakukan oleh Shenzhen Haimaiyunxiang Media, sebuah perusahaan PR Tiongkok, dan situs web tersebut mengambil dan membagikan konten dari media lokal, siaran pers, dan media pemerintah Tiongkok sembari menyamarkan motif politik mereka dengan konten komersial.</li>
<li>PAPERWALL terhubung dengan Tencent Computer Systems, sebuah perusahaan besar di Tiongkok, dan beroperasi melalui layanan Tencent Cloud, menargetkan individu dan negara melalui teori konspirasi dan serangan yang semakin intensif. Hal ini menunjukkan keterlibatan Tiongkok yang semakin meningkat dalam operasi pengaruh yang agresif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://citizenlab.ca/2024/02/paperwall-chinese-websites-posing-as-local-news-outlets-with-pro-beijing-content/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZSitus-situs web Tiongkok yang menyamar sebagai outlet berita lokal menyebarkan disinformasi dan serangan: Kampanye PAPERWALL</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memperkenalkan ChatGPT 4: Sistem Prompt AI yang Disempurnakan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini mencakup beberapa bagian yang membahas alat Python, Dalle, dan Browser, serta panduan untuk menghasilkan gambar dan menggunakan alat browser untuk tujuan pencarian dan kutipan.</li>
<li>Hal ini mencakup instruksi untuk memberikan tanggapan yang komprehensif dan koheren serta menyoroti kebijakan khusus yang harus diikuti.</li>
<li>Terdapat juga komentar pengguna dan iklan yang disertakan dalam teks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pastebin.com/vnxJ7kQk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZMemperkenalkan ChatGPT 4: Sistem Prompt AI yang Disempurnakan</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lampiran: Lebih dari yang Terlihat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penelitian terbaru mengungkapkan bahwa usus buntu, yang sebelumnya dianggap sebagai organ yang tidak berguna, sebenarnya memainkan peran penting dalam mendukung sistem kekebalan tubuh dan menjadi rumah bagi bakteri usus yang bermanfaat.</li>
<li>Apendisitis, radang usus buntu, lebih banyak terjadi di daerah dengan pola makan rendah serat dan mungkin dipengaruhi oleh hipotesis kebersihan.</li>
<li>Berbagai upaya sedang dilakukan untuk mengembangkan pengobatan alternatif untuk usus buntu guna menghindari operasi pengangkatan, karena penelitian telah menunjukkan potensi manfaat kesehatan dengan mempertahankan usus buntu. Hal ini menyoroti pentingnya mempelajari detail anatomi kecil dan terus mengungkap variasi dan fungsi dalam tubuh manusia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/02/02/1228474984/appendix-function-appendicitis-gut-health</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZLampiran: Lebih dari yang Terlihat</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toyota Investasikan $1,3 Miliar di Pabrik Kentucky untuk Produksi SUV Listrik dan Baterai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Toyota menginvestasikan $1,3 miliar di kompleks pabriknya di Kentucky untuk memproduksi SUV listrik tiga baris untuk pasar AS.</li>
<li>Dana tersebut juga akan digunakan untuk produksi kendaraan listrik di masa depan, termasuk merakit sel baterai untuk kendaraan listrik lainnya.</li>
<li>Investasi ini tidak akan menghasilkan penciptaan lapangan kerja baru di kompleks tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/toyota-investment-georgetown-kentucky-factory-9d8142fb9d92ead0f895dd6f3d9fe215</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZToyota Investasikan $1,3 Miliar di Pabrik Kentucky untuk Produksi SUV Listrik dan Baterai</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengembang YouTube Berhasil Luncurkan Rencana Pensiunkan Internet Explorer 6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah tim pengembang web di YouTube menyusun rencana untuk mendorong pengguna Internet Explorer 6 (IE6) untuk meningkatkan ke browser modern karena berbagai masalah yang ditimbulkannya.</li>
<li>Mereka mengimplementasikan sebuah banner kecil di YouTube yang mendesak pengguna IE6 untuk meningkatkan, yang mengakibatkan penurunan 50% pada basis pengguna IE6 di platform tersebut dalam waktu satu bulan.</li>
<li>Properti Google lainnya juga mengadopsi spanduk serupa, yang menyebabkan penurunan yang signifikan dalam lalu lintas IE6 global. Namun, tim memutuskan untuk tidak melaksanakan rencana seperti itu di masa mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chriszacharias.com/a-conspiracy-to-kill-ie6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZPengembang YouTube Berhasil Luncurkan Rencana Pensiunkan Internet Explorer 6</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan Komprehensif untuk SQL bagi Ilmuwan Data: 100 Pertanyaan dan Contoh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Informasi yang disediakan adalah sumber daya yang komprehensif untuk mengajarkan SQL kepada instruktur, yang mencakup topik-topik seperti manajemen basis data, kueri SQL, penggabungan data, fungsi windowing, transaksi, pemicu, manipulasi data JSON, dan interaksi Python dengan basis data.</li>
<li>Materi ini mencakup petunjuk penyiapan, konsep latar belakang, dan contoh kueri SQL dengan keluarannya untuk berbagai skenario.</li>
<li>Buku ini juga mencakup konsep-konsep seperti fungsi agregasi, batasan, upsert, normalisasi, dan menyediakan cuplikan kode yang mendemonstrasikan penggunaan SQLite dan Python, termasuk penanganan pengecualian, bekerja dengan tanggal dan waktu, menggunakan SQL di buku catatan Jupyter, dan menggunakan Panda dengan SQLite. Daftar istilah-istilah kunci yang berhubungan dengan database dan SQL juga disertakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZPanduan Komprehensif untuk SQL bagi Ilmuwan Data: 100 Pertanyaan dan Contoh</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocoran Bank HSBC Mengekspos Hipotek Penipuan yang Dipicu oleh Pendapatan Palsu dari Tiongkok di Real Estat Toronto]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pelapor di Bank HSBC di Kanada telah menemukan bukti adanya penipuan hipotek di Toronto, yang melibatkan pendapatan palsu dari Tiongkok dan diperkirakan bernilai lebih dari $500 juta.</li>
<li>Kredit rumah palsu ini diterbitkan oleh setidaknya 10 cabang HSBC di wilayah Toronto sejak tahun 2015, dengan peningkatan selama pandemi Covid-19.</li>
<li>Pembeli diaspora Tiongkok mendapatkan hipotek dari HSBC sambil mengklaim gaji yang luar biasa dari pekerjaan jarak jauh di Tiongkok, menggunakan dokumen palsu untuk mencuci uang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZBocoran Bank HSBC Mengekspos Hipotek Penipuan yang Dipicu oleh Pendapatan Palsu dari Tiongkok di Real Estat Toronto</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan Komprehensif Menggunakan PostgreSQL dalam Berbagai Aplikasi dan Skenario]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ringkasan ini menyediakan daftar alat dan sumber daya untuk menggunakan PostgreSQL dalam berbagai aplikasi dan skenario.</li>
<li>Ini termasuk tautan ke repositori GitHub untuk contoh kode dan informasi lebih lanjut tentang topik-topik seperti latar belakang dan pekerjaan cron, antrean pesan, GIS/pemetaan, log audit, kontrol akses, otorisasi, fungsionalitas pencarian, data deret waktu, data grafik, data asing, interaksi HTTP, API, peristiwa/replikasireplikasi/CDC, pengujian unit, migrasi, dasbor/UI, visualisasi data, dan server bahasa.</li>
<li>Para pembaca diundang untuk berbagi sumber daya atau alat bantu tambahan yang mereka ketahui.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZPanduan Komprehensif Menggunakan PostgreSQL dalam Berbagai Aplikasi dan Skenario</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengenali Masalah dan Kemajuan Dunia: Jalan Menuju Masa Depan yang Lebih Baik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menyoroti sifat ganda dari dunia, mengakui bahwa dunia memiliki aspek negatif dan area kemajuan.</li>
<li>Dengan menggunakan angka kematian anak sebagai contoh, penulis menekankan perbaikan yang telah dilakukan sembari mengakui masalah yang ada.</li>
<li>Artikel ini berargumen bahwa mengenali masalah dan kemajuan sangat penting untuk meyakini potensi dunia yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZMengenali Masalah dan Kemajuan Dunia: Jalan Menuju Masa Depan yang Lebih Baik</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT vs Pengacara: Model Bahasa Mengungguli Manusia dalam Tinjauan Hukum]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Model bahasa besar (LLM) telah terbukti seakurat atau bahkan melebihi peninjau kontrak hukum manusia dalam menentukan masalah hukum.</li>
<li>LLM secara signifikan lebih cepat daripada manusia, mampu menyelesaikan ulasan dalam hitungan detik dibandingkan dengan jam.</li>
<li>Penggunaan LLM dalam industri hukum memiliki potensi untuk merevolusi bidang ini, meningkatkan aksesibilitas dan efisiensi sekaligus mengurangi biaya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.16212</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZGPT vs Pengacara: Model Bahasa Mengungguli Manusia dalam Tinjauan Hukum</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilis jQuery 4.0.0 Beta: Perbaikan Bug, Peningkatan Performa, dan Perubahan Penting]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>jQuery 4.0.0 versi beta telah dirilis, membawa perbaikan bug, peningkatan kinerja, dan beberapa perubahan yang baru.</li>
<li>Dukungan untuk IE dengan anak-anak telah dihapus dalam pembaruan ini.</li>
<li>Yayasan jQuery menawarkan berbagai sumber daya, termasuk pelatihan, acara, dokumentasi, dukungan, dan forum, untuk membantu pengguna belajar dan berkontribusi pada komunitas jQuery.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZRilis jQuery 4.0.0 Beta: Perbaikan Bug, Peningkatan Performa, dan Perubahan Penting</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meningkatkan Program Baris Perintah: Pembaruan Modern untuk Prinsip-prinsip UNIX (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini memberikan panduan untuk meningkatkan program baris perintah berdasarkan pembaruan modern terhadap prinsip-prinsip UNIX tradisional.</li>
<li>Hal ini menekankan pentingnya mendesain program CLI dengan mempertimbangkan pengguna dan mengikuti desain UI dan konvensi CLI yang baik.</li>
<li>Dokumen ini mengeksplorasi nilai dan prinsip-prinsip desain antarmuka baris perintah, termasuk kejelasan, kemudahan ditemukan, dan desain yang mengutamakan manusia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clig.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZMeningkatkan Program Baris Perintah: Pembaruan Modern untuk Prinsip-prinsip UNIX (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky Membuka Jejaring Sosial untuk Umum dengan Fitur Baru]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, sebuah jejaring sosial terbuka, kini terbuka untuk siapa saja tanpa memerlukan kode undangan.</li>
<li>Platform ini telah mengembangkan fitur-fitur seperti perkakas moderasi dan umpan khusus.</li>
<li>Mereka bereksperimen dengan &quot;federasi,&quot; yang bertujuan untuk menciptakan jaringan yang lebih terbuka dan dapat disesuaikan di mana para pengembang dapat meng-host server sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZBluesky Membuka Jejaring Sosial untuk Umum dengan Fitur Baru</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AdGuard Home: Server DNS pemblokiran iklan dan pelacak di seluruh jaringan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AdGuard Home adalah perangkat lunak di seluruh jaringan yang memblokir iklan dan pelacakan di semua perangkat di rumah Anda dengan bertindak sebagai server DNS dan mengubah rute domain pelacakan.</li>
<li>Dia menawarkan fitur-fitur seperti daftar blokir yang dapat disesuaikan, pemantauan aktivitas jaringan, dan kemampuan untuk menambahkan aturan penyaringan khusus.</li>
<li>AdGuard Home adalah proyek sumber terbuka yang dapat diinstal menggunakan berbagai metode dan tidak mengumpulkan statistik penggunaan kecuali jika dikonfigurasi untuk melakukannya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZAdGuard Home: Server DNS pemblokiran iklan dan pelacak di seluruh jaringan</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemanasan Laut Melampaui Target Perjanjian Paris, Studi Baru Menunjukkan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Spons dari Karibia telah memberikan bukti sejarah yang menunjukkan bahwa suhu laut mulai meningkat akibat pembakaran bahan bakar fosil pada tahun 1860, 80 tahun lebih awal dari yang diyakini sebelumnya.</li>
<li>Suhu saat ini sudah 1,7°C lebih hangat daripada tingkat pra-industri, melampaui target yang ditetapkan oleh Perjanjian Paris.</li>
<li>Studi ini menekankan pentingnya penggunaan data paleoklimat untuk melengkapi catatan instrumental dan menyerukan untuk menilai kembali periode referensi pra-industri yang digunakan oleh IPCC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZPemanasan Laut Melampaui Target Perjanjian Paris, Studi Baru Menunjukkan</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla Monitor Plus: Penghapusan Data Otomatis dan Perlindungan Privasi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Monitor, yang sebelumnya dikenal sebagai Firefox Monitor, telah memperkenalkan layanan langganan berbayar baru yang disebut Monitor Plus.</li>
<li>Monitor Plus menyediakan pengguna dengan penghapusan data otomatis dan pemantauan berkelanjutan atas informasi pribadi yang telah dikompromikan dalam pelanggaran data.</li>
<li>Layanan ini memungkinkan pengguna untuk mengendalikan privasi online mereka dengan mengizinkan mereka untuk meminta perubahan atau penghapusan data pribadi mereka dari situs pialang data, menerima peringatan pelanggaran, dan menghapus informasi mereka dari lebih dari 190 situs pialang data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZMozilla Monitor Plus: Penghapusan Data Otomatis dan Perlindungan Privasi</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.22: Fitur Baru, Pengoptimalan, dan Pembaruan Platform]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 adalah rilis terbaru dari bahasa pemrograman Go, yang membawa peningkatan dan perubahan di berbagai aspek seperti toolchain, runtime, dan library.</li>
<li>Pembaruan mencakup peningkatan pada UI web alat pelacakan, peningkatan peringatan pada alat dokter hewan, pengoptimalan dalam pengumpulan sampah, dan pengurangan overhead memori.</li>
<li>Rilis ini memperkenalkan paket-paket baru, pembaruan pada paket-paket yang sudah ada, dan perubahan pada paket-paket seperti encoding/json, go/ast, dan database/sql. Pembaruan khusus platform juga disertakan, seperti eksekusi yang tidak bergantung pada posisi pada macOS dan dukungan untuk port loong64 dan OpenBSD pada PowerPC 64-bit big-endian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/doc/go1.22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZGo 1.22: Fitur Baru, Pengoptimalan, dan Pembaruan Platform</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jutaan Kerugian Akibat Sikat Gigi Pintar 3M yang Terinfeksi Serangan DDoS Swiss]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Peretas telah menginfeksi sekitar tiga juta sikat gigi pintar di Swiss dan menggunakannya untuk meluncurkan serangan DDoS pada situs web perusahaan.</li>
<li>Perusahaan mengalami kerugian jutaan Euro akibat serangan tersebut.</li>
<li>Sikat gigi rentan terhadap pembobolan karena sistem operasinya yang berbasis Java.</li>
<li>Pakar keamanan siber merekomendasikan pemilik perangkat untuk memperbarui perangkat mereka, memantau aktivitas yang mencurigakan, dan menggunakan perangkat lunak keamanan untuk melindungi dari serangan serupa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZJutaan Kerugian Akibat Sikat Gigi Pintar 3M yang Terinfeksi Serangan DDoS Swiss</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memprioritaskan Pentingnya Server: Perlunya Pelacakan Reguler]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ruang mesin utama penulis mengalami kerusakan AC yang parah, sehingga memaksa mereka untuk mematikan mesin.</li>
<li>Insiden ini menyoroti perlunya melacak mesin mana yang kritis dan mana yang tidak, agar dapat merencanakan dengan lebih baik untuk pendinginan di masa depan atau pembatasan daya.</li>
<li>Meskipun penulis mengakui pentingnya mendokumentasikan informasi ini, mereka menyebutkan bahwa hal ini mungkin tidak diprioritaskan karena pekerjaan pemeliharaan yang sedang berlangsung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-07T00:00:00.000ZMemprioritaskan Pentingnya Server: Perlunya Pelacakan Reguler</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemenang Vesuvius Challenge 2023 Menguraikan Naskah Berusia 2000 Tahun Menggunakan Pembelajaran Mesin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Para pemenang Hadiah Utama Vesuvius Challenge 2023 telah diumumkan, dan mereka telah berhasil membaca sebuah gulungan berusia 2000 tahun dari Herculaneum Papyri.</li>
<li>Gulungan ini membahas topik-topik seperti musik, makanan, dan kesenangan, memberikan wawasan yang berharga untuk dipelajari lebih lanjut.</li>
<li>Tim pemenang menggunakan model pembelajaran mesin dan alat segmentasi otomatis, tetapi mereka masih perlu meningkatkannya.</li>
<li>Proses penelitian ini melibatkan penggunaan tomografi sinar-X dan pembelajaran mesin untuk menganalisis gulungan papirus.</li>
<li>Kompetisi ini mempromosikan kerja sama dan berbagi informasi.</li>
<li>Tantangan berikutnya, Tantangan Vesuvius 2024, telah diumumkan, yang bertujuan untuk membuka lebih banyak teks dari gulungan-gulungan yang terkubur untuk meningkatkan pemahaman kita tentang kehidupan dan sastra klasik.</li>
<li>Para pemenang tantangan ini akan merayakannya di Getty Villa Museum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/grandprize</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZPemenang Vesuvius Challenge 2023 Menguraikan Naskah Berusia 2000 Tahun Menggunakan Pembelajaran Mesin</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akselerasi yang dapat disesuaikan: Menjelajahi Pesawat Luar Angkasa Relativistik dengan Kecepatan 0,00% dari Kecepatan Cahaya]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Laman ini memungkinkan pengguna untuk berinteraksi dengan pesawat ruang angkasa relativistik dan menyesuaikan akselerasinya.</li>
<li>Pengguna dapat melihat berbagai pengukuran seperti jarak, faktor Doppler, waktu kapal, dan waktu dunia pada halaman tersebut.</li>
<li>Laman yang dibuat oleh Dmytry Lavrov ini memiliki tema yang berpusat pada kecerahan dan akselerasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmytry.github.io/space/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZAkselerasi yang dapat disesuaikan: Menjelajahi Pesawat Luar Angkasa Relativistik dengan Kecepatan 0,00% dari Kecepatan Cahaya</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atopile: Merancang Papan Sirkuit dengan Kode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pencipta atopile telah mengembangkan bahasa sumber terbuka dan rantai alat yang disebut atopile untuk menggambarkan sirkuit menggunakan kode.</li>
<li>Tujuannya adalah untuk mengabstraksikan elektronik secara efektif dan memungkinkan penggunaan kembali desain, terinspirasi oleh alur kerja insinyur perangkat lunak dalam desain perangkat keras.</li>
<li>Kompiler atopile menghasilkan daftar bersih dan memilih komponen untuk sirkuit, dengan fokus saat ini pada perancangan PCB dengan kompleksitas rendah hingga sedang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39263854</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZAtopile: Merancang Papan Sirkuit dengan Kode</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otentikasi berbasis SMS: Perusahaan Disalahkan atas Serangan SIM-Swap]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Perusahaan keamanan yang mengandalkan SMS untuk login akun dan pengaturan ulang kata sandi harus bertanggung jawab atas serangan SIM-swap.</li>
<li>Serangan SIM-swap terjadi ketika penjahat mengelabui operator untuk mentransfer nomor telepon korban ke perangkat mereka, memberikan akses ke detail login akun SMS dan informasi sensitif.</li>
<li>Perusahaan-perusahaan terkenal seperti Apple, Google, dan PayPal telah mengadopsi autentikasi berbasis SMS meskipun diketahui ada kelemahan keamanannya, dan penulis berpendapat untuk mengadopsi opsi yang lebih aman seperti Authy atau Google Authenticator.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keydiscussions.com/2024/02/05/sim-swap-attacks-can-be-blamed-on-companies-embracing-sms-based-password-resets/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZOtentikasi berbasis SMS: Perusahaan Disalahkan atas Serangan SIM-Swap</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berapa banyak wiraswasta yang mempertahankan usaha mereka sendiri tanpa pendanaan eksternal?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pembicara ingin tahu tentang jumlah wiraswasta dan pekerjaan mereka, terutama mereka yang telah memulai usaha mereka sendiri tanpa dukungan keuangan dari luar.</li>
<li>Mereka tertarik untuk memahami bagaimana individu-individu ini dapat mempertahankan diri mereka sendiri tanpa pendanaan eksternal.</li>
<li>Pembicara mencari wawasan tentang lanskap kewirausahaan dan strategi yang digunakan oleh para wiraswasta untuk mempertahankan bisnis mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39259602</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZBerapa banyak wiraswasta yang mempertahankan usaha mereka sendiri tanpa pendanaan eksternal?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RUU DPR Washington mengatasi pengakuan palsu dengan melarang polisi berbohong dalam interogasi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah rancangan undang-undang di Washington bertujuan untuk melarang petugas polisi berbohong selama interogasi untuk mengatasi masalah pengakuan palsu dan mempromosikan praktik penegakan hukum yang beretika.</li>
<li>Tujuan dari RUU ini adalah untuk meningkatkan akuntabilitas dan memperkuat integritas sistem peradilan pidana.</li>
<li>Jika disahkan, undang-undang ini dapat memiliki implikasi yang signifikan terhadap taktik interogasi polisi dan keandalan pengakuan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seattletimes.com/seattle-news/politics/wa-house-would-make-it-illegal-for-police-to-lie-during-interrogations/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZRUU DPR Washington mengatasi pengakuan palsu dengan melarang polisi berbohong dalam interogasi</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apa yang Telah Anda Bangun dengan LLM? - Menjelajahi Aplikasi dan Penerapan LLM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Orang tersebut ingin tahu tentang proyek-proyek yang telah dibuat orang lain dengan menggunakan LLM (model bahasa besar).</li>
<li>Mereka menyebutkan bahwa mereka mengembangkan ekstensi Chrome untuk melewatkan bagian bersponsor di video YouTube dan bereksperimen dengan menggunakan LLM untuk menjelaskan rantai pemanggilan fungsi di berbagai bahasa pemrograman.</li>
<li>Orang tersebut juga tertarik untuk belajar tentang tumpukan teknologi dan metode penerapan yang digunakan oleh orang lain dalam proyek mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39263664</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZApa yang Telah Anda Bangun dengan LLM? - Menjelajahi Aplikasi dan Penerapan LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Weaveworks Tutup, Meninggalkan Para Profesional Industri yang Kecewa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Weaveworks, sebuah perusahaan cloud native, menutup operasinya meskipun memiliki pendapatan yang kuat dan basis pelanggan yang terus bertambah.</li>
<li>Penutupan ini disebabkan oleh posisi kas yang tidak stabil dan kesepakatan merger dan akuisisi yang gagal.</li>
<li>Berbagai upaya sedang dilakukan untuk memastikan pengembangan dan pemeliharaan yang berkelanjutan dari perangkat lunak sumber terbuka Weaveworks, khususnya CNCF Flux.</li>
<li>Para profesional industri kecewa dengan berita tersebut, karena Weaveworks telah memberikan kontribusi yang signifikan terhadap ekosistem cloud native.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linkedin.com/posts/richardsonalexis_hi-everyone-i-am-very-sad-to-announce-activity-7160295096825860096-ZS67</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZWeaveworks Tutup, Meninggalkan Para Profesional Industri yang Kecewa</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kunjungi Berita Hacker pada Hari Acak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna telah mengembangkan sebuah situs web yang memungkinkan pengguna menjelajahi halaman depan Hacker News dari hari acak antara hari ini dan 19 Februari 2007.</li>
<li>Situs web ini awalnya dibuat untuk penggunaan pribadi, namun sekarang telah tersedia untuk umum, karena pembuatnya percaya bahwa situs web ini dapat menarik bagi orang lain.</li>
<li>Pengguna dapat menikmati berita utama, diskusi, dan aktivitas di Hacker News dari berbagai tanggal di masa lalu melalui situs web ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://randomhackernews.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZKunjungi Berita Hacker pada Hari Acak</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UUID v7: Ringkasan Proses Peninjauan Home Commitfest 2024-03 dan Lampiran]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Home Commitfest untuk tahun 2024-03 didokumentasikan dalam ringkasan ini, yang memberikan wawasan tentang proses peninjauan dan kemajuan yang telah dicapai untuk berbagai topik.</li>
<li>Topik UUID v7 dibahas, termasuk para penulis, peninjau, dan status terkini dari proses peninjauan.</li>
<li>Lampiran dan komentar yang terkait dengan topik UUID v7 juga disertakan dalam ringkasan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commitfest.postgresql.org/47/4388/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZUUID v7: Ringkasan Proses Peninjauan Home Commitfest 2024-03 dan Lampiran</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmuwan Mengusulkan Penambahan Kategori 6 pada Skala Badai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah penelitian terbaru mengusulkan dimasukkannya kategori baru, kategori 6, dalam Skala Angin Badai Saffir-Simpson.</li>
<li>Kategori baru ini akan membahas kekuatan yang semakin meningkat dan kemampuan merusak dari siklon tropis akibat perubahan iklim.</li>
<li>Studi ini menggunakan data dari badai di masa lalu, analisis potensi intensitas maksimum, dan model perubahan iklim untuk mendukung perlunya kategori 6.</li>
<li>Penambahan kategori ini akan memberikan representasi yang lebih akurat mengenai risiko-risiko yang terkait dengan perubahan iklim dan mendorong pembicaraan mengenai cara mengkomunikasikan risiko-risiko yang terkait dengan badai kepada publik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/weve-already-seen-category-6-hurricanes-now-scientists-want-to-make-it-official</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZIlmuwan Mengusulkan Penambahan Kategori 6 pada Skala Badai</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekstensi Peramban: Melepaskan Kekuatan Perangkat Lunak yang Dapat Diretas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ekstensi peramban adalah ekosistem yang diremehkan yang memungkinkan pengguna untuk menyesuaikan pengalaman penjelajahan web mereka dan meningkatkan fungsionalitas aplikasi.</li>
<li>Mereka memberikan kontrol yang mendalam atas penggunaan komputer dengan memodifikasi situs web dengan cara yang tidak dimaksudkan oleh pengembang.</li>
<li>Terlepas dari tantangan seperti masalah privasi dan kebutuhan akan aksesibilitas dan kompatibilitas yang lebih baik, ekstensi peramban menawarkan sekilas tentang platform perangkat lunak yang terbuka dan dapat disesuaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZEkstensi Peramban: Melepaskan Kekuatan Perangkat Lunak yang Dapat Diretas</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustrasi dengan Dukungan Pengembang Apple dan Perbaikan Bug Google: Mengapa Menulis Kode untuk Web Sangat Penting]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengungkapkan rasa frustrasi dengan kurangnya minat Apple terhadap pengembang dan berbagi pengalaman pribadi dengan ketidakpedulian Google terhadap perbaikan bug.</li>
<li>Mereka juga mengungkapkan kekecewaannya terhadap pemutar musik Apple dan keterbatasan API-nya.</li>
<li>Penulis menekankan pentingnya menulis kode untuk web dan menjaga hubungan yang fleksibel dengan perusahaan, daripada melabeli mereka sebagai perusahaan yang sepenuhnya baik atau buruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrmr.io/apple/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZFrustrasi dengan Dukungan Pengembang Apple dan Perbaikan Bug Google: Mengapa Menulis Kode untuk Web Sangat Penting</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CON 32 Disimpan: Tempat Baru Ditemukan untuk Konferensi Peretasan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DEF CON 32, konferensi peretasan yang populer, pada awalnya dibatalkan karena pemutusan kontrak tempat mereka, tetapi sekarang telah dipindahkan ke Las Vegas Convention Center.</li>
<li>Konferensi ini akan berlangsung pada tanggal 8-11 Agustus 2024, dan akan mencakup fitur-fitur baru seperti ruangan yang lebih besar, food court, dan dinding LCD dalam ruangan yang besar.</li>
<li>Penyelenggara telah menyiapkan bagian FAQ langsung di forum DEF CON 32 untuk menjawab pertanyaan apa pun, dan para peserta juga dapat membeli kaos dan stiker yang berhubungan dengan acara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.defcon.org/node/248360</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZDEF CON 32 Disimpan: Tempat Baru Ditemukan untuk Konferensi Peretasan</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menganalisis Prediksi Token Model Bahasa Kecil di Luar Perhatian Diri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis melatih model bahasa menggunakan transformator dan menemukan bahwa setiap blok transformator memiliki asosiasi yang berbeda antara petunjuk dan kelas data pelatihan, sehingga menghasilkan prediksi yang beragam.</li>
<li>Model ini dilatih pada dataset TinyShakespeare berdasarkan karya Andrej Karpathy dalam menghasilkan teks Shakespeare.</li>
<li>Penulis mengusulkan sebuah metode untuk memperkirakan output dari model transformator dan memberikan instruksi dan kode untuk implementasi.</li>
<li>Mereka menganalisis peran jaringan feed-forward, memeriksa distribusi frekuensi token, dan membandingkan prediksi model dengan data pelatihan.</li>
<li>Penulis membahas pentingnya LayerNorm dalam model transformator dan dampak penskalaan dan arah vektor input pada norma output.</li>
<li>Mereka mengeksplorasi keefektifan menggunakan hanya output jaringan feed-forward untuk perkiraan dan menyarankan penelitian lebih lanjut untuk menyertakan output perhatian diri.</li>
<li>SVD digunakan untuk mencapai perkiraan linear dari subruang token dalam model transformator.</li>
<li>Memahami arsitektur transformator dianggap sebagai pengalaman belajar yang berharga oleh penulis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZMenganalisis Prediksi Token Model Bahasa Kecil di Luar Perhatian Diri</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Gödel, Escher, Bach: Jalinan Emas Abadi" - Pengaruh yang Mengubah Hidup (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas buku &quot;Gödel, Escher, Bach: An Eternal Golden Braid&quot; oleh Douglas Hofstadter dan dampaknya yang mendalam pada kehidupan penulis.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi berbagai konsep yang menggugah pemikiran seperti batas epistemik, referensi diri, dan isomorfisme, dengan menggunakan karakter Kurt Gödel, M.C. Escher, dan Johann Sebastian Bach sebagai representasi simbolis.</li>
<li>Penulis menekankan bagaimana buku ini telah membentuk pemikiran mereka, terutama dalam hal pendekatan masalah dari perspektif bottom-up, memahami sistem yang kompleks, dan mengenali batas-batas pengetahuan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000Z&quot;Gödel, Escher, Bach: Jalinan Emas Abadi&quot; - Pengaruh yang Mengubah Hidup (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sesuaikan Pengalaman Pencarian Anda dengan Stract: Mesin Pencari Sumber Terbuka dan Nirlaba]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pesan tersebut mendorong pengguna untuk mempersonalisasi opsi pencarian mereka dengan pengaturan dan fitur yang berbeda.</li>
<li>Ini menyarankan untuk menghapus situs web peniru, menjelajahi IndieWeb dan blogroll, dan memasukkan istilah akademik dan privasi.</li>
<li>Pesan tersebut menyoroti ketersediaan API untuk pilihan kustomisasi tambahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stract.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZSesuaikan Pengalaman Pencarian Anda dengan Stract: Mesin Pencari Sumber Terbuka dan Nirlaba</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix Mengakui Pesatnya Pertumbuhan dan Tantangan Pembajakan Online]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Netflix mengakui tantangan untuk bersaing dengan konten gratis dan konten yang semakin meluas yang ditawarkan oleh pembajakan dalam pengajuan SEC baru-baru ini.</li>
<li>Dengan menjamurnya platform streaming yang terisolasi dan mahal, pembajakan telah mengalami kebangkitan.</li>
<li>Netflix mengakui pembajakan sebagai pesaing yang tangguh karena daya tarik konten gratis bagi konsumen dan potensinya untuk merugikan bisnis perusahaan. Mereka secara aktif memerangi pembajakan melalui keanggotaan mereka dalam organisasi anti-pembajakan dan departemen anti-pembajakan internal mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZNetflix Mengakui Pesatnya Pertumbuhan dan Tantangan Pembajakan Online</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Larangan Kantong Plastik Berhasil Kurangi Konsumsi, Perlu Aksi Nasional yang Mendesak]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Larangan kantong plastik yang diterapkan di tingkat lokal dan negara bagian di Amerika Serikat telah berhasil mengurangi konsumsi kantong plastik dan menghindari penggunaan miliaran kantong plastik.</li>
<li>Kantong plastik merupakan penyumbang polusi yang signifikan dan membahayakan kehidupan laut, sehingga pelarangan sangat penting untuk mengatasi masalah sampah plastik.</li>
<li>Laporan tersebut merekomendasikan penerapan peraturan yang melarang kantong plastik dan mengenakan biaya untuk kantong kertas, menyoroti efektivitas pelarangan kantong plastik dan mengadvokasi penerapannya di tingkat negara bagian dan lokal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZLarangan Kantong Plastik Berhasil Kurangi Konsumsi, Perlu Aksi Nasional yang Mendesak</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rudal Badan Pesawat Bergulir RIM-116: Pertahanan Pertahanan Terakhir yang Canggih Terhadap Rudal Anti-Kapal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) adalah senjata pertahanan pilihan terakhir yang dirancang untuk melawan rudal anti-kapal yang datang.</li>
<li>RAM dikembangkan sebagai alternatif yang lebih serbaguna dan efektif untuk sistem Phalanx, yang memiliki keterbatasan dalam jangkauan dan kerusakan serpihan.</li>
<li>RAM menggunakan mekanisme penerbangan bergulir yang unik dan menggabungkan radar dan pencari inframerah untuk panduan yang tepat. RAM telah diintegrasikan ke dalam sistem angkatan laut di seluruh dunia dan diharapkan dapat digunakan secara lebih luas dalam menanggapi ancaman rudal anti-kapal yang terus meningkat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navalgazing.net/RAM</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZRudal Badan Pesawat Bergulir RIM-116: Pertahanan Pertahanan Terakhir yang Canggih Terhadap Rudal Anti-Kapal</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rye: Solusi yang Nyaman untuk Pengemasan Python]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rye adalah solusi pengemasan dan manajemen proyek Python yang mengotomatiskan tugas-tugas seperti mengunduh Python, mengelola dependensi, dan penerbitan.</li>
<li>Hal ini bertujuan untuk memberikan pengalaman pengguna yang nyaman dengan membungkus alat yang sudah ada dan mengurangi beban kognitif bagi para pengembang.</li>
<li>Meskipun bukan solusi revolusioner, Rye telah menerima umpan balik positif dan menawarkan awal yang menjanjikan, terinspirasi oleh pengalaman pengembang dalam ekosistem Rust. Namun, saat ini Rye masih merupakan proyek satu orang dan tidak menjawab semua tantangan dalam ekosistem Python. Penulis berharap dapat mengumpulkan lebih banyak kontributor dan mempromosikan ide-ide standardisasi di dalam komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-05T00:00:00.000ZRye: Solusi yang Nyaman untuk Pengemasan Python</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sejarah Singkat Upaya-upaya Pintu Belakang Pemerintah AS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini memberikan gambaran historis tentang upaya pemerintah Amerika Serikat untuk memperkenalkan pintu belakang ke dalam data terenkripsi.</li>
<li>Laporan ini menyoroti perdebatan yang sedang berlangsung antara pejabat pemerintah, pakar keamanan siber, dan industri teknologi mengenai keseimbangan antara perlindungan data konsumen dan akses pemerintah terhadap informasi.</li>
<li>Artikel ini menyebutkan contoh-contoh upaya sebelumnya untuk menyisipkan pintu belakang, termasuk mesin Enigma dan algoritma Dual_EC_DRBG.</li>
<li>Beberapa pemerintah, seperti Belanda dan Prancis, telah menolak untuk menerapkan pintu belakang, sementara para ahli menganjurkan enkripsi yang benar-benar aman.</li>
<li>Artikel ini menyimpulkan dengan menyatakan bahwa terlepas dari hasil dari kasus Apple vs FBI, pemerintah kemungkinan akan terus melanjutkan upayanya untuk merusak kriptografi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZSejarah Singkat Upaya-upaya Pintu Belakang Pemerintah AS</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Memperkenalkan Pkl - Bahasa Konfigurasi yang Dapat Diprogram]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pkl adalah bahasa pemrograman yang memungkinkan pengembang untuk menentukan format konfigurasi statis dan menghasilkan output untuk format yang berbeda seperti JSON, YAML, dan Daftar Properti.</li>
<li>Pengembang dapat menggunakan Pkl untuk konfigurasi aplikasi terintegrasi pada saat runtime dan pembuatan kode dalam bahasa seperti Java, Kotlin, Swift, dan Go.</li>
<li>Pkl menawarkan integrasi IDE, alat bantu penulisan kode, dan sistem tipe dan validasi untuk mencegah kesalahan konfigurasi sebelum penerapan, menjadikannya solusi konfigurasi yang aman dan dapat diskalakan bagi para pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pkl-lang.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZApple Memperkenalkan Pkl - Bahasa Konfigurasi yang Dapat Diprogram</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Keterbatasan Roket di Planet Gravitasi Tinggi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis meneliti kendala roket dan perjalanan luar angkasa di lingkungan dengan gravitasi tinggi, dengan mempertimbangkan faktor-faktor seperti ukuran roket, massa, dan rasio daya dorong mesin terhadap berat.</li>
<li>Ada batas yang disarankan untuk kekuatan gravitasi dunia yang dapat dihuni, di luar batas tersebut menjadi lebih menantang untuk mencapai kecepatan pelarian yang diperlukan dengan menggunakan roket kimia konvensional.</li>
<li>Bagian ini juga menyoroti potensi sistem peluncuran alternatif dan menekankan pentingnya pendanaan dan material dalam mempertimbangkan opsi eksplorasi ruang angkasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMenjelajahi Keterbatasan Roket di Planet Gravitasi Tinggi</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penurunan Quora: Konten yang Dihasilkan AI dan Kurangnya Moderasi Merepotkan Pengguna]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Quora mengalami penurunan pengguna karena adanya konten berkualitas rendah, berulang, dan dibuat oleh AI</li>
<li>Pengguna tidak puas dengan kurangnya moderasi dan fungsionalitas platform</li>
<li>Quora juga telah berjuang dengan masalah-masalah seperti membanjiri situs dengan artikel-artikel yang tidak relevan, memprioritaskan tampilan daripada kualitas, dan berurusan dengan troll dan peniru akun</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZPenurunan Quora: Konten yang Dihasilkan AI dan Kurangnya Moderasi Merepotkan Pengguna</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menurunnya Uang Tunai Fisik: Implikasi dari Masyarakat Tanpa Uang Tunai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang penurunan jumlah uang tunai dan implikasi dari masyarakat tanpa uang tunai, termasuk hilangnya privasi dan peningkatan pengawasan.</li>
<li>Hal ini menimbulkan kekhawatiran tentang eksploitasi data manusia dan munculnya token identitas digital.</li>
<li>Artikel ini membahas penggunaan token dan mata uang kripto untuk pembayaran, mempertanyakan batasan dan kontrolnya, dan menyebutkan contoh dan proyek spesifik yang terkait dengan sistem tanpa uang tunai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMenurunnya Uang Tunai Fisik: Implikasi dari Masyarakat Tanpa Uang Tunai</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penemuan Exoplanet TOI-715 b yang Berpotensi Laik Huni di Sekitar Bintang M4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah penelitian telah mengidentifikasi exoplanet yang berpotensi laik huni bernama TOI-715 b yang mengorbit bintang M4, dan menganalisa sifat-sifatnya serta sifat-sifat bintang induknya.</li>
<li>Penelitian ini menyelidiki keberadaan planet kedua dalam sistem dan membahas pentingnya mempelajari planet-planet kecil di sekeliling bintang bermassa rendah.</li>
<li>Pengamatan lanjutan dan analisis data dilakukan dengan menggunakan instrumen dan observatorium yang berbeda, dan penelitian ini menyarankan penggunaan instrumen masa depan seperti JWST untuk mempelajari lebih lanjut exoplanet dan atmosfernya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZPenemuan Exoplanet TOI-715 b yang Berpotensi Laik Huni di Sekitar Bintang M4</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Headset VR Vision Pro dari Apple: Desain Ambisius dengan Beberapa Kekurangan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Headset VR Apple yang akan datang, Vision Pro, menonjol dengan desain uniknya yang menampilkan bagian depan kaca gelembung dan layar lentikular, tetapi beberapa jurnalis teknologi mengkritik fungsinya.</li>
<li>Dengan berat lebih dari satu kilogram dan baterai eksternal yang dapat diganti, headset ini mematuhi peraturan baterai UE dan menawarkan desain modular untuk memudahkan perbaikan.</li>
<li>Namun demikian, headset ini memiliki beberapa kekurangan desain, termasuk layar beresolusi rendah dan kekhawatiran akan riasan yang menempel pada seal akibat keringat. Headset ini menggunakan chip M2 Mac dan chip R1 untuk input kamera dan sensor. Apple menghadapi tantangan dalam mengatasi kekurangan ini sebelum membawanya ke pasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZHeadset VR Vision Pro dari Apple: Desain Ambisius dengan Beberapa Kekurangan</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengoptimalkan Ukuran Gambar Docker: Pelajaran dari Alat ugit]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menceritakan perjalanan mereka dalam mengoptimalkan ukuran gambar Docker untuk alat ugit.</li>
<li>Mereka menggunakan berbagai teknik seperti pembuatan multi-tahap, menghapus binari dan ketergantungan yang tidak perlu, dan bereksperimen dengan gambar dasar yang berbeda.</li>
<li>Penulis menyoroti tantangan yang dihadapi dengan ketergantungan yang hilang dan masalah kerentanan, sembari mengungkapkan apresiasi terhadap komunitas pengembangan dan mendorong pembaca untuk menjelajahi ugit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMengoptimalkan Ukuran Gambar Docker: Pelajaran dari Alat ugit</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft Mencari Pengembang Rust untuk Menulis Ulang Kode Inti C#]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft sedang mencari pengembang Rust untuk menulis ulang kode inti C# sebagai bagian dari adopsi bahasa pemrograman Rust.</li>
<li>Perusahaan ini membentuk sebuah tim untuk bertransisi dari C# dan mengimplementasikan kembali layanan berbasis C# yang sudah ada di Rust.</li>
<li>Langkah ini menunjukkan dedikasi Microsoft terhadap pemrograman yang aman untuk memori dan menjaga agar opsi masa depan mereka tetap terbuka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMicrosoft Mencari Pengembang Rust untuk Menulis Ulang Kode Inti C#</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masa Depan Desain Grafis: Jaringan Vektor Figma Merevolusi Pembuatan Jalur]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Vector Networks dari Figma adalah alat pena yang didesain ulang dalam desain grafis yang meningkatkan fungsionalitas jalur dengan menggunakan node dan edge.</li>
<li>Alat ini memungkinkan pembuatan dan modifikasi bentuk yang rumit dengan presisi, menggunakan konsep seperti kurva Bezier dan struktur grafik.</li>
<li>Bagian ini mengeksplorasi algoritme untuk menemukan siklus dan menentukan sisi terbaik, serta konsep-konsep seperti kondisi pengisian, sub-siklus, dan pemeliharaan warna dalam graf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/vector-networks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMasa Depan Desain Grafis: Jaringan Vektor Figma Merevolusi Pembuatan Jalur</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MBA DIY: Daftar Bacaan Penting untuk 2019]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membuat program MBA mereka sendiri melalui belajar mandiri dan membagikan daftar bacaan yang direkomendasikan untuk berbagai mata pelajaran.</li>
<li>Daftar bacaan mencakup topik-topik seperti akuntansi &amp; keuangan, desain produk &amp; pemasaran, perilaku organisasi &amp; manajemen, ekonomi global &amp; investasi, strategi &amp; pemikiran sistem, dan kreativitas &amp; menyelesaikan sesuatu.</li>
<li>Penulis mengundang para pembaca untuk memberikan saran mereka untuk buku-buku tambahan atau alternatif yang lebih baik di bagian komentar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMBA DIY: Daftar Bacaan Penting untuk 2019</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membuat Komputer Rakyat: Pembuatan Tombol, Program GPU, Bluetooth Serial, dan Lainnya]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ringkasan ini mencakup berbagai topik dan program yang terkait dengan pembuatan komputer rakyat, termasuk membuat tombol, program contoh GPU dan shader, Bluetooth Serial, dan penggunaan OpenCV.</li>
<li>Dokumen tersebut menyebutkan para pendukung dan mitra yang terlibat dalam proyek ini.</li>
<li>Ini juga merujuk pada artikel media tentang Apple Computer House milik Emily Dickinson dan menyediakan email kontak bagi mereka yang tertarik untuk mencoba atau bermitra dengan proyek komputer rakyat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://folk.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZMembuat Komputer Rakyat: Pembuatan Tombol, Program GPU, Bluetooth Serial, dan Lainnya</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rangkuman Berita Terbaru tentang Berita Peretas: Kesengsaraan Industri Listrik, Peta Tabung Baru, Teknik Pernapasan, Pertumbuhan Pekerjaan di AS, dan Banyak Lagi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rangkuman dari berbagai artikel dan diskusi yang tersedia dalam berbagai topik termasuk industri kendaraan listrik, peta tabung baru, teknik pernapasan, pertumbuhan lapangan kerja di AS, kebangkitan oligarki Amerika, dan proses sertifikasi yang dihentikan untuk Boeing 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Ada diskusi yang mempertanyakan tentang pengajaran keterampilan pengasuhan anak dan perdebatan filosofis tentang topik mengorbankan anak.</li>
<li>Topik lain yang dibahas termasuk peningkatan belanja iklan untuk Temu, kesepakatan Spotify yang menguntungkan dari Joe Rogan, rilis Buku Pegangan Resmi Raspberry Pi untuk tahun 2024, impunitas sebagai masalah yang signifikan, dan ceramah yang akan datang oleh Jaron Lanier tentang masa depan realitas virtual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZRangkuman Berita Terbaru tentang Berita Peretas: Kesengsaraan Industri Listrik, Peta Tabung Baru, Teknik Pernapasan, Pertumbuhan Pekerjaan di AS, dan Banyak Lagi</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generator Palet Warna Tailwind: Memberi Nama, Memanipulasi, dan Menyesuaikan Palet Warna dengan Mudah]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teks menjelaskan fitur yang memungkinkan pengguna memberi nama dan memanipulasi palet warna.</li>
<li>Pengguna dapat membuka pemilih warna, menyalin URL palet ke clipboard, melihat URL API, menampilkan grafik, dan menghapus palet warna tertentu.</li>
<li>Fitur ini juga menyertakan kontrol untuk menyesuaikan rona warna, saturasi, kecerahan, dan pencahayaan warna dalam palet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tints.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZGenerator Palet Warna Tailwind: Memberi Nama, Memanipulasi, dan Menyesuaikan Palet Warna dengan Mudah</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memahami Organisasi Eksekusi Biner: Eksplorasi yang Komprehensif]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas analisis dan organisasi eksekusi biner, yang meliputi simbol, bagian, dan segmen.</li>
<li>Ini memperkenalkan alat &quot;readelf&quot; sebagai sarana untuk menyelidiki biner, menyoroti contoh identifikasi simbol dalam biner.</li>
<li>Pentingnya fungsi &quot;_start&quot;, berbagai bagian dalam file biner, dan peran segmen dalam organisasi memori juga dibahas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZMemahami Organisasi Eksekusi Biner: Eksplorasi yang Komprehensif</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPA Mengusulkan Pengklasifikasian "Bahan Kimia Selamanya" sebagai Zat Berbahaya]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>EPA menyarankan agar sembilan bahan kimia PFAS, yang juga dikenal sebagai &quot;bahan kimia untuk selamanya&quot;, dikategorikan sebagai bahan kimia yang berbahaya bagi kesehatan manusia.</li>
<li>PFAS telah dikaitkan dengan efek berbahaya seperti kanker dan masalah reproduksi, dan mereka ditemukan dalam barang-barang sehari-hari seperti peralatan masak antilengket dan busa pemadam kebakaran.</li>
<li>Bahan kimia ini terurai secara perlahan dan dapat menumpuk di lingkungan dan sumber air, seperti yang ditunjukkan oleh sebuah penelitian yang menemukan PFAS di hampir setengah dari air keran di Amerika Serikat.</li>
<li>Proposal EPA ini terbuka untuk komentar publik, sehingga memungkinkan adanya masukan dan umpan balik dari masyarakat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZEPA Mengusulkan Pengklasifikasian &quot;Bahan Kimia Selamanya&quot; sebagai Zat Berbahaya</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bintang Rocky, Carl Weathers, Meninggal Dunia di Usia 76 Tahun, Dikenang oleh Lawan Main dan Penggemarnya]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aktor Carl Weathers, yang dikenal dengan perannya sebagai Apollo Creed dalam film Rocky, telah meninggal dunia pada usia 76 tahun.</li>
<li>Dia memiliki karier yang sukses dalam film aksi dan komedi, termasuk Predator dan Happy Gilmore, serta acara TV seperti Arrested Development dan The Mandalorian.</li>
<li>Weathers sangat dihormati oleh lawan mainnya, termasuk Arnold Schwarzenegger dan Sylvester Stallone, dan menerima nominasi Emmy untuk perannya dalam The Mandalorian. Dia juga diakui untuk pekerjaan penyutradaraan. Adam Sandler dan Giancarlo Esposito memberikan penghormatan kepadanya di media sosial.</li>
<li>Weathers memulai kariernya sebagai gelandang NFL sebelum beralih ke dunia akting. Dia dikenang sebagai anggota keluarga dan teman tercinta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZBintang Rocky, Carl Weathers, Meninggal Dunia di Usia 76 Tahun, Dikenang oleh Lawan Main dan Penggemarnya</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa elemen ini tidak didukung sepenuhnya di CanIUse.com?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mempertanyakan mengapa elemen html pada CanIUse.com tidak terdaftar memiliki dukungan 100%.</li>
<li>Dua fitur yang sudah tidak digunakan dan tidak terstandardisasi yang tercantum di bawah elemen html pada halaman MDN tidak menjelaskan 2,66% dukungan yang hilang.</li>
<li>Kesalahan pembulatan atau penanganan peramban lama diduga menjadi penyebabnya, seperti yang disarankan oleh pengguna Mastodon lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZMengapa elemen ini tidak didukung sepenuhnya di CanIUse.com?</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peta Pinball: Panduan Utama untuk Mesin Pinball Umum di Seluruh Dunia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Peta Pinball adalah peta global mesin pinball publik yang dikelola oleh pengguna dan administrator.</li>
<li>Aplikasi seluler tersedia untuk pengguna Android dan iOS.</li>
<li>Proyek ini tidak dimonetisasi dan tidak memiliki iklan atau keanggotaan premium, tetapi pengguna dapat mendukungnya melalui Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pinballmap.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZPeta Pinball: Panduan Utama untuk Mesin Pinball Umum di Seluruh Dunia</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menciptakan Tikungan yang Menantang: Penyapu Ranjau di Kisi-kisi yang Tidak Beraturan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis sedang mengembangkan game yang terinspirasi dari Minesweeper tetapi dengan grid yang tidak beraturan, sehingga menambah kompleksitas pada gameplay.</li>
<li>Kisi-kisi yang tidak beraturan memperkenalkan variasi dalam jumlah sel yang bertetangga, membuat permainan menjadi lebih menantang dan menarik.</li>
<li>Penulis juga bermaksud untuk membuat variasi serupa untuk game populer lainnya seperti Checkers/Draughts, Catur, Othello, dan Go, yang berpotensi memperluas jangkauan pengalaman bermain game yang menantang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyreplay.com/minesweepertwist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZMenciptakan Tikungan yang Menantang: Penyapu Ranjau di Kisi-kisi yang Tidak Beraturan</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaweedFS: Sistem Berkas Sumber Terbuka yang Skalabel dan Efisien untuk Penyimpanan Terdistribusi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaweedFS adalah sistem berkas terdistribusi sumber terbuka yang dirancang untuk menyimpan dan melayani berkas dalam jumlah besar.</li>
<li>Mendukung direktori, atribut POSIX, offloading ke penyimpanan nilai kunci terdistribusi, dan dapat diintegrasikan dengan penyimpanan cloud.</li>
<li>SeaweedFS menawarkan kecepatan akses yang cepat, kapasitas yang dapat diskalakan, dan fitur-fitur seperti manajemen volume data, caching, replikasi, enkripsi, kustomisasi, dan banyak lagi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seaweedfs/seaweedfs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZSeaweedFS: Sistem Berkas Sumber Terbuka yang Skalabel dan Efisien untuk Penyimpanan Terdistribusi</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jepang akan menawarkan visa 6 bulan untuk pekerja jarak jauh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jepang meluncurkan status visa baru untuk pekerja berketerampilan tinggi, termasuk insinyur TI, yang mengizinkan kerja jarak jauh hingga enam bulan sambil menjelajahi negara tersebut.</li>
<li>Visa ini dirancang untuk menarik pekerja dan pemilik perusahaan konsultan dari luar negeri, serta YouTuber yang mendapatkan pendapatan iklan dari perusahaan internasional.</li>
<li>Inisiatif ini bertujuan untuk meningkatkan daya tarik Jepang sebagai tujuan wisata sekaligus mendorong masuknya talenta-talenta khusus ke dalam negeri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZJepang akan menawarkan visa 6 bulan untuk pekerja jarak jauh</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menyerah pada Proyek yang Gagal: Sebuah Kisah Peringatan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menceritakan perjalanan mereka dalam mengerjakan proyek pencarian berbasis peta untuk artikel-artikel Wikipedia, dimulai dengan antusiasme dan kemajuan.</li>
<li>Namun, mereka akhirnya menghadapi tantangan seperti kelambatan, penyortiran artikel yang tidak akurat, dan saran yang tidak menarik, sehingga membuat mereka melakukan penambahan fitur secara acak tanpa visi yang jelas.</li>
<li>Setelah menyadari bahwa proyek tersebut tidak berhasil, penulis berbagi pengalaman mereka sebagai kisah peringatan, menyoroti pentingnya untuk tetap fokus dan mempertahankan tujuan yang jelas dalam proyek-proyek di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZMenyerah pada Proyek yang Gagal: Sebuah Kisah Peringatan</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biaya AWS untuk Penggunaan IPv4 Diperkirakan Akan Menghasilkan $1 Miliar per tahun, Mendorong Adopsi IPv6]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>AWS menerapkan biaya baru sebesar $0,005 per IP per jam untuk pelanggan dengan alamat IPv4 publik untuk mempromosikan adopsi IPv6.</li>
<li>Biaya baru ini diproyeksikan akan menghasilkan hingga $1 miliar per tahun untuk Amazon.</li>
<li>Langkah ini merupakan respons terhadap kelangkaan dan tantangan pengelolaan alamat IPv4, dengan IPv6 yang dipromosikan sebagai solusi karena alamatnya yang berlimpah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZBiaya AWS untuk Penggunaan IPv4 Diperkirakan Akan Menghasilkan $1 Miliar per tahun, Mendorong Adopsi IPv6</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regulator Eropa Mengatasi Kekhawatiran Open Source dalam Undang-Undang Ketahanan Siber dan Petunjuk Kewajiban Produk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Open Source Initiative (OSI) dan komunitas Open Source lainnya telah terlibat dalam diskusi dengan regulator Eropa mengenai Cyber Resilience Act (CRA) dan Product Liability Directive (PLD) pada tahun 2023.</li>
<li>Kekhawatiran awal muncul mengenai potensi dampak CRA terhadap pengembangan Open Source, namun setelah melalui proses yang panjang, teks final telah membahas sebagian besar risiko bagi pengembang individu dan yayasan Open Source.</li>
<li>Masih ada tantangan yang perlu diatasi, seperti mengklarifikasi tanggung jawab di bawah CRA dan PLD, dan OSI merekomendasikan agar Komisi Eropa mencari saran ahli dari komunitas Open Source.</li>
<li>Ada seruan untuk keterlibatan legislatif di masa depan yang mencakup Sektor Keempat dan serangkaian lokakarya akan diselenggarakan pada FOSDEM 2024 untuk diskusi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZRegulator Eropa Mengatasi Kekhawatiran Open Source dalam Undang-Undang Ketahanan Siber dan Petunjuk Kewajiban Produk</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penambangan Bitcoin di AS Menyumbang 2% dari Pembangkit Listrik]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Operasi mata uang kripto berskala besar di AS diperkirakan mengonsumsi lebih dari 2% listrik negara, sehingga mendorong pemerintah untuk memantau implikasi energi dari penambangan bitcoin.</li>
<li>Penambangan Bitcoin berkontribusi terhadap penggunaan bahan bakar fosil karena penambang mendirikannya di dekat pembangkit listrik yang kurang dimanfaatkan, yang mengarah pada peningkatan pembangkitan listrik.</li>
<li>Beberapa operasi pertambangan telah bergabung dengan program respons permintaan untuk mengimbangi potensi kekurangan energi, dan Badan Informasi Energi AS akan melakukan analisis bulanan untuk menilai dampaknya terhadap jaringan listrik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZPenambangan Bitcoin di AS Menyumbang 2% dari Pembangkit Listrik</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengadilan Eropa Baru Menerapkan Keputusan Rahasia dan Perwakilan Terbatas]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Keputusan Pengadilan Eropa tidak dapat diakses oleh penduduk Uni Eropa atau lembaga federal.</li>
<li>Penggugat tidak dapat menghadiri pengadilan secara pribadi dan diwakili oleh seorang pengacara khusus yang dipilih oleh jaksa agung AS.</li>
<li>Komentator tersebut menyarankan bahwa tindakan mereka akan lebih bermanfaat jika mereka membangun sebuah ruangan untuk anak kucing di rumah induknya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-03T00:00:00.000ZPengadilan Eropa Baru Menerapkan Keputusan Rahasia dan Perwakilan Terbatas</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kekuatan Pesan Komit Git yang Terperinci: Mendokumentasikan dan Meningkatkan Basis Kode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pesan komit Git yang baik harus memberikan informasi terperinci tentang masalah yang diperbaiki, sehingga mudah dicari dan berharga untuk referensi di masa mendatang.</li>
<li>Laporan ini harus menceritakan proses investigasi dan solusi, sehingga orang lain dapat belajar darinya.</li>
<li>Menyertakan perintah yang digunakan dalam pesan commit akan menyebarkan pengetahuan di antara tim dan menambahkan konteks manusiawi, menumbuhkan kepercayaan dan pemahaman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dhwthompson.com/2019/my-favourite-git-commit</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZKekuatan Pesan Komit Git yang Terperinci: Mendokumentasikan dan Meningkatkan Basis Kode</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare Menggagalkan Serangan Nation State pada Server Atlassian]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare menemukan aktor ancaman pada server Atlassian yang dihosting sendiri, tetapi tidak ada data atau sistem pelanggan yang terpengaruh.</li>
<li>Penyerang mendapatkan akses masuk menggunakan kredensial yang dicuri dan mengakses wiki internal, basis data bug, dan sistem manajemen kode sumber.</li>
<li>Cloudflare menghentikan semua akses, melakukan investigasi, dan meyakini bahwa serangan tersebut mungkin didalangi oleh sebuah negara.</li>
<li>CrowdStrike melakukan penilaian independen yang mendukung temuan Cloudflare.</li>
<li>Cloudflare telah mengambil langkah-langkah untuk meningkatkan langkah-langkah keamanan dan membagikan Indikasi Kompromi untuk membantu orang lain menentukan apakah mereka telah terkena dampak.</li>
<li>Cloudflare menawarkan berbagai layanan untuk melindungi jaringan dan mempertahankan diri dari serangan siber.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/thanksgiving-2023-security-incident</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZCloudflare Menggagalkan Serangan Nation State pada Server Atlassian</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sialnya Linux Kecil 2024: Distribusi Linux Ringan untuk Komputer dengan Spesifikasi Rendah]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Damn Small Linux 2024 adalah distribusi Linux ringkas yang dirancang untuk komputer x86 berspesifikasi rendah, yang bertujuan untuk memperluas kegunaan mesin-mesin lama.</li>
<li>Ini mencakup berbagai aplikasi berukuran kecil dengan ketergantungan yang rendah, seperti window manager, browser web, aplikasi kantor dan multimedia, alat utilitas, dan game.</li>
<li>Berdasarkan antiX 23 i386 dan dibangun di atas Debian, DSL 2024 mengungkapkan rasa terima kasihnya kepada Debian, antiX, dan komunitas atas dukungan mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.damnsmalllinux.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZSialnya Linux Kecil 2024: Distribusi Linux Ringan untuk Komputer dengan Spesifikasi Rendah</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Para Pencari Peluang: Tersedia Lowongan Kerja Jarak Jauh, Magang, dan Visa - Februari 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Posting ini adalah permintaan untuk lowongan pekerjaan di forum, yang secara khusus menargetkan kandidat jarak jauh, magang, atau visa.</li>
<li>Pencantuman &quot;di tempat&quot; diklarifikasi untuk situasi di mana pekerjaan jarak jauh tidak memungkinkan.</li>
<li>Postingan ini menyediakan situs web khusus bagi para pembaca dan pencari kerja untuk digunakan dalam pencarian kerja mereka dan menginstruksikan agar tidak mengeluh tentang lowongan pekerjaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39217310</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZPara Pencari Peluang: Tersedia Lowongan Kerja Jarak Jauh, Magang, dan Visa - Februari 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juno: Klien YouTube untuk Apple Vision Pro dengan Fitur yang Disempurnakan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah mengembangkan klien YouTube yang disebut Juno khusus untuk Apple Vision Pro.</li>
<li>Juno memungkinkan pengguna untuk menonton video YouTube di visionOS dengan fitur-fitur seperti deteksi rasio aspek otomatis dan kontrol pemutaran video asli.</li>
<li>Aplikasi ini juga memungkinkan pengguna untuk melihat rekomendasi, langganan, dan memastikan bahwa iklan disertakan dengan memanfaatkan API embed YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christianselig.com/2024/02/introducing-juno/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZJuno: Klien YouTube untuk Apple Vision Pro dengan Fitur yang Disempurnakan</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengembangkan Implementasi ML-KEM-768 yang Andal untuk Pertukaran Kunci yang Aman di Ekosistem Go]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Implementasi pure-Go dari ML-KEM-768, sebuah mekanisme pertukaran kunci pasca-kuantum, dibahas dalam ringkasan ini.</li>
<li>Penerapannya memprioritaskan ketepatan, keterbacaan, dan pengujian menyeluruh untuk memastikan jaminan keamanan yang tinggi.</li>
<li>Artikel ini menekankan pentingnya keterbacaan dan peninjauan dalam paket kriptografi dan perlunya pengujian terhadap berbagai vektor uji.</li>
<li>Upaya untuk mengoptimalkan pola pemrograman dan paket sha3 disebutkan, bersama dengan kemungkinan menggunakan implementasi ML-KEM untuk protokol Kyber v3.</li>
<li>Proses menghasilkan rahasia bersama dan potensi masalah dijelaskan.</li>
<li>Ucapan terima kasih diberikan kepada sumber pendanaan dan pekerjaan berbagai klien dalam kriptografi.</li>
<li>Perbaikan yang diusulkan termasuk menggunakan matriks yang dikodekan alih-alih mengambilnya dari seed dan menyarankan profil tertentu untuk penerapan tertentu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/mlkem768/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZMengembangkan Implementasi ML-KEM-768 yang Andal untuk Pertukaran Kunci yang Aman di Ekosistem Go</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pekerja teknologi mengutuk ucapan kontroversial CEO Y Combinator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CEO Y Combinator, Garry Tan, menghadapi kecaman dari para pekerja teknologi di San Francisco karena sebuah kata-kata kasar di media sosial yang dipicu oleh alkohol, di mana ia mengharapkan kematian bagi para supervisor di San Francisco yang progresif.</li>
<li>Para kritikus berpendapat bahwa perilaku Tan sangat memalukan dan bahwa ia seharusnya tidak dilihat sebagai perwakilan industri teknologi.</li>
<li>Beberapa pekerja teknologi percaya bahwa insiden tersebut dibesar-besarkan untuk alasan politik, sementara yang lain mempertanyakan penilaian Tan.</li>
<li>Insiden ini telah mengakibatkan ancaman terhadap supervisor yang disebutkan dalam kata-kata kasar Tan.</li>
<li>Tan telah meminta maaf namun belum menanggapi surat ancaman tersebut.</li>
<li>Terlepas dari reaksi yang muncul, beberapa orang setuju dengan pandangan politik Tan dan percaya bahwa ia benar-benar peduli dengan San Francisco, namun mungkin kurang berpengalaman dalam arena politik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://missionlocal.org/2024/01/stupid-shameful-say-tech-workers-of-y-combinator-ceo-garry-tans-rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZPekerja teknologi mengutuk ucapan kontroversial CEO Y Combinator</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek Interop: Memajukan Interoperabilitas Web pada tahun 2024]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Proyek Interop adalah kolaborasi antara Apple, Bocoup, Google, Igalia, Microsoft, dan Mozilla untuk meningkatkan interoperabilitas pada browser web.</li>
<li>Proyek ini bertujuan untuk memastikan implementasi teknologi web yang konsisten di seluruh browser dan mengatasi bug pada teknologi yang ada sambil mempromosikan interoperabilitas teknologi baru.</li>
<li>Proyek ini berfokus pada berbagai area seperti aksesibilitas, CSS nesting, properti kustom, dan banyak lagi, serta mencakup pembaruan dan peningkatan pada fitur-fitur seperti HTTP(S) URL di API WebSocket, IndexedDB, dan penataan scrollbar.</li>
<li>Kemajuan proyek dapat dilacak di dasbor, dan komitmen terhadap interoperabilitas ditekankan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webkit.org/blog/14955/the-web-just-gets-better-with-interop/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZProyek Interop: Memajukan Interoperabilitas Web pada tahun 2024</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penarikan kembali mesin sleep apnea Philips yang terkait dengan 561 kematian: FDA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FDA telah melaporkan bahwa 561 kematian telah dikaitkan dengan mesin sleep apnea Philips yang ditarik kembali karena kerusakan busa.</li>
<li>Philips telah mencapai penyelesaian sekitar $400 juta dengan FDA dan Departemen Kehakiman.</li>
<li>Pengguna mesin yang ditarik mungkin memenuhi syarat untuk mendapatkan kompensasi, dengan batas waktu pengajuan klaim yang ditetapkan hingga 9 Agustus 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/fda-sleep-apnea-philips-recall-cpap/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZPenarikan kembali mesin sleep apnea Philips yang terkait dengan 561 kematian: FDA</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bard Memperluas Akses Global dengan Gemini Pro dan Fitur Pembuatan Gambar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Model bahasa AI Google, Bard, telah merilis pembaruan baru yang menawarkan fungsionalitas yang lebih baik di lebih dari 40 bahasa dan 230 negara dan wilayah.</li>
<li>Pengguna sekarang dapat menghasilkan gambar dan memanfaatkan fitur Gemini Pro dalam Bard, memperluas kemampuannya.</li>
<li>Langkah-langkah keamanan diterapkan untuk mencegah pembuatan konten eksplisit atau ofensif, menjadikan Bard alat AI yang lebih mudah diakses dan serbaguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/bard/google-bard-gemini-pro-image-generation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZBard Memperluas Akses Global dengan Gemini Pro dan Fitur Pembuatan Gambar</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivers Cuomo: Pengembang Perangkat Lunak Berbakat dan Pemimpin Weezer, Aktif di GitHub]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>riverscuomo adalah pengembang perangkat lunak yang ahli dalam Flutter, Python, Google Apps Script, dan Flask, dengan profil GitHub yang menampilkan keahlian mereka.</li>
<li>Mereka memiliki pengikut sebanyak 2,1 juta dan diasosiasikan dengan band Weezer, yang bermukim di Los Angeles.</li>
<li>Profilnya menyoroti repositori, proyek, paket, dan bintang mereka, bersama dengan 1.801 kontribusi yang dibuat dalam satu tahun terakhir. Ada juga menyebutkan server Discord dan repositori yang disematkan untuk bot yang mereka buat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/riverscuomo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZRivers Cuomo: Pengembang Perangkat Lunak Berbakat dan Pemimpin Weezer, Aktif di GitHub</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koalisi Melawan Dugaan Peretasan Perusahaan India, Appin Technology, di Tengah Reaksi Keras Sensor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah koalisi pendukung anti-sensor bertujuan untuk menjelaskan aktivitas peretasan yang dilaporkan oleh perusahaan India, Appin Technology, melalui ancaman hukum dan tuntutan hukum untuk membungkam pemberitaan.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) dan organisasi-organisasi media menentang ancaman hukum ini dan mengadvokasi kebebasan pers.</li>
<li>Media menolak untuk mematuhi upaya penyensoran, dan kelompok-kelompok hak digital secara aktif bekerja untuk mengungkap dan meningkatkan kesadaran tentang tindakan Appin Technology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/appin-training-centers-lawsuits-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZKoalisi Melawan Dugaan Peretasan Perusahaan India, Appin Technology, di Tengah Reaksi Keras Sensor</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CyberChef: Alat Dunia Maya Anda yang Lengkap]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CyberChef adalah alat serbaguna yang dapat melakukan berbagai operasi seperti konversi data, penyandian/pengodean, enkripsi/dekodean, enkripsi/dekripsi, dan tugas-tugas jaringan.</li>
<li>Alat ini mendukung berbagai algoritme dan format serta menawarkan lebih dari 300 operasi, menjadikannya alat yang berguna untuk keamanan siber, perusahaan antivirus, akademisi, dan individu yang menganalisis data digital.</li>
<li>Menawarkan fungsionalitas seret dan lepas, dapat menangani file besar, dan memungkinkan pengguna untuk menganalisis dan memecahkan kode data tanpa memerlukan alat bantu yang rumit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gchq.github.io/CyberChef/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-02T00:00:00.000ZCyberChef: Alat Dunia Maya Anda yang Lengkap</guid>
            <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kerajinan Tanpa Batas: Menciptakan dan Menyortir Elemen Alam dengan Mudah]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Konsep aplikasi ini melibatkan manipulasi elemen-elemen seperti air, api, angin, dan tanah dengan cara menyeretnya.</li>
<li>Aplikasi ini juga menyertakan fitur penyortiran berdasarkan waktu.</li>
<li>Aplikasi ini memungkinkan pengguna untuk berinteraksi dengan berbagai elemen dan mengaturnya berdasarkan sistem penyortiran berbasis waktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/infinite-craft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZKerajinan Tanpa Batas: Menciptakan dan Menyortir Elemen Alam dengan Mudah</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membuat PDF yang Lebih Besar dari Alam Semesta: Menjelajahi Batasan Adobe Acrobat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menyelidiki batas ukuran maksimum untuk dokumen PDF dan menemukan bahwa Adobe Acrobat menetapkan batas 381 kilometer kali 381 kilometer.</li>
<li>Penulis mengeksplorasi struktur internal PDF dan mempelajari cara mengeditnya secara manual untuk membuat PDF yang lebih besar dengan mengubah ukuran halaman dan unit pengguna.</li>
<li>Namun, perlu dicatat bahwa nilai unit pengguna tidak digunakan secara luas dan mungkin tidak memiliki implikasi praktis untuk sebagian besar dokumen PDF. Penulis membuat PDF yang mengklaim lebih besar dari seluruh alam semesta, tetapi mungkin tidak memiliki signifikansi di dunia nyata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexwlchan.net/2024/big-pdf/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZMembuat PDF yang Lebih Besar dari Alam Semesta: Menjelajahi Batasan Adobe Acrobat</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kata-kata kasar CEO Y Combinator di dunia maya memicu ancaman dan laporan polisi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CEO Y Combinator, Garry Tan, menghadapi kritik atas postingan media sosial di mana ia menyatakan harapannya agar tujuh supervisor di San Francisco meninggal secara perlahan.</li>
<li>Para pengawas menerima surat ancaman di rumah mereka, yang menyebabkan dua dari mereka mengajukan laporan polisi.</li>
<li>Tan kemudian meminta maaf, namun insiden ini telah memicu percakapan tentang keamanan pejabat publik dan batas-batas kebebasan berbicara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://missionlocal.org/2024/01/y-combinator-ceo-garry-tans-online-rant-spurs-threat-to-supe-police-reports/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZKata-kata kasar CEO Y Combinator di dunia maya memicu ancaman dan laporan polisi</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Model AI open source baru bocor, bisa menyaingi GPT-4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komunitas AI open source sedang heboh dengan penemuan bocoran model bahasa besar (LLM) open source yang diberi nama &quot;miqu-1-70b&quot; dari Mistral, sebuah perusahaan AI asal Paris.</li>
<li>Model yang bocor telah mendapatkan perhatian karena kinerjanya yang mengesankan pada tugas-tugas LLM dan memiliki potensi untuk menyaingi atau melampaui GPT-4 OpenAI.</li>
<li>Jika model yang dibocorkan terbukti berhasil, ini dapat menimbulkan persaingan yang signifikan pada tingkat langganan OpenAI, meskipun OpenAI masih memiliki keunggulan dengan GPT-4 Turbo dan GPT-4V.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://venturebeat.com/ai/mistral-ceo-confirms-leak-of-new-open-source-ai-model-nearing-gpt-4-performance/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZModel AI open source baru bocor, bisa menyaingi GPT-4</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komik Sisi Jauh: Permata humor klasik yang diperbarui setiap hari]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komik The Far Side, yang terkenal dengan humornya, diperbarui setiap hari dengan pilihan klasik.</li>
<li>Komik-komik ini mencakup berbagai situasi yang lucu, seperti saat-saat canggung di dunia semut dan sebuah anggukan pada film &quot;The Birds&quot; karya Alfred Hitchcock.</li>
<li>Selain pembaruan harian, koleksi ini juga mencakup komik-komik hari sebelumnya, koleksi komik, dan referensi ke kartunis dan kartunis lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thefarside.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZKomik Sisi Jauh: Permata humor klasik yang diperbarui setiap hari</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komputer AI Sega: Mengungkap Sistem yang Langka dan Berpengaruh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sega AI Computer, sebuah sistem yang langka dan tidak dikenal dari tahun 1986, telah menjadi subjek perhatian setelah dirilisnya rom, data dump, pindaian, dan fotonya.</li>
<li>Komputer yang didesain untuk tujuan pendidikan dengan kemampuan kecerdasan buatan, terutama dijual ke sekolah-sekolah di Jepang dan dirilis secara terbatas.</li>
<li>Sega AI Computer telah mempengaruhi platform Sega di masa depan dan sekarang dapat ditiru melalui MAME. Organisasi seperti Game Preservation Society dan SMS Power! telah berperan penting dalam melestarikan dan meneliti sistem ini, dan donasi didorong untuk mendukung upaya pelestarian yang sedang berlangsung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.smspower.org/SegaAI/Index</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZKomputer AI Sega: Mengungkap Sistem yang Langka dan Berpengaruh</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa Saya Memindahkan Blog Saya dari IPFS ke Server]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menjelaskan keputusan mereka untuk memindahkan blog mereka dari IPFS (InterPlanetary File System) ke server tradisional.</li>
<li>Mereka menghadapi tantangan dengan IPFS, termasuk ketergantungan pada gateway dan bukannya node pribadi dan kesulitan dalam memperbarui dan membuat konten tersedia di browser.</li>
<li>Meskipun masih percaya pada potensi IPFS, penulis menemukan bahwa IPFS tidak memenuhi kebutuhan blogging pribadi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neimanslab.org/2024-01-31/why-i-moved-my-blog-ipfs-to-server.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZMengapa Saya Memindahkan Blog Saya dari IPFS ke Server</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Makaroni: Keamanan dan Fleksibilitas yang Ditingkatkan dalam Otentikasi Berbasis Token]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Macaroons adalah jenis sistem token keamanan yang menggunakan token pembawa yang ditandatangani HMAC dengan klaim yang disebut peringatan untuk membatasi otorisasi.</li>
<li>Urutan peringatan tidak penting, dan semua peringatan harus dilewati agar permintaan berhasil.</li>
<li>Macaroons mengatasi kerentanan token pembawa sederhana dengan mengizinkan token yang dapat diedit oleh pengguna dan token yang dibuat oleh JIT.</li>
<li>Mereka dapat diimplementasikan dalam sistem izin untuk platform cloud publik dan digunakan untuk peringatan pihak pertama dan ketiga.</li>
<li>Implementasi kode untuk membuat dan memverifikasi token dengan peringatan pihak ketiga juga dibahas.</li>
<li>Macaroons digunakan pada platform seperti Fly.io dan pada sistem autentikasi berbasis token untuk server pekerja.</li>
<li>Secara keseluruhan, Macaroons menawarkan peningkatan keamanan, fleksibilitas, dan kemampuan untuk menumpuk penyedia identitas yang berbeda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/macaroons-escalated-quickly/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZMakaroni: Keamanan dan Fleksibilitas yang Ditingkatkan dalam Otentikasi Berbasis Token</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT dalam Wawancara Teknis: Peringatan Terhadap Kecurangan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah eksperimen meneliti dampak penggunaan ChatGPT dalam wawancara teknis terhadap kecurangan.</li>
<li>Studi ini menemukan bahwa kandidat yang menggunakan ChatGPT dapat berbuat curang tanpa terdeteksi, sehingga menimbulkan kekhawatiran di industri ini.</li>
<li>Pertanyaan wawancara yang orisinal dan disesuaikan terbukti efektif dalam mencegah kecurangan, dan perusahaan didorong untuk membuat pertanyaan yang menarik yang menilai kemampuan teknik yang sesungguhnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://interviewing.io/blog/how-hard-is-it-to-cheat-with-chatgpt-in-technical-interviews</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZChatGPT dalam Wawancara Teknis: Peringatan Terhadap Kecurangan</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Coder: Model AI yang Menulis Kode dengan Mudah]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DeepSeek Coder adalah model bahasa AI yang dirancang untuk kode dan pemrosesan bahasa alami dalam bahasa Inggris dan Mandarin.</li>
<li>Kamera ini hadir dalam berbagai ukuran model dan telah menunjukkan performa yang kuat pada tolok ukur pengkodean.</li>
<li>DeepSeek Coder adalah sumber terbuka dan dapat digunakan secara bebas untuk tujuan penelitian dan komersial, dan petunjuk penggunaannya dapat ditemukan di situs web mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepseekcoder.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZDeepSeek Coder: Model AI yang Menulis Kode dengan Mudah</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transaksi ACID RavenDB di Bawah Pengawasan: Perilaku yang Tidak Konsisten dan Membingungkan Terungkap]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>RavenDB, database dokumen terdistribusi, telah menyuarakan keprihatinan tentang dukungannya terhadap transaksi ACID dan konsistensinya dalam memenuhi jaminan tersebut.</li>
<li>Pengujian telah mengungkapkan kesalahan keamanan, termasuk pembaruan yang hilang, pembacaan yang retak, dan pelanggaran model konsistensi, yang menimbulkan pertanyaan tentang perilaku transaksi dan sesi di RavenDB.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk menilai kembali transaksi mereka, melakukan pengujian, dan memastikan bahwa invarian aplikasi dipertahankan. RavenDB harus memberikan informasi yang lebih jelas tentang properti keamanan mereka dan menghapus klaim palsu dari materi pemasaran mereka. Penelitian lebih lanjut diperlukan untuk memperjelas batasan transaksi dan sesi, serta kekhawatiran tentang toleransi kesalahan, indeks sekunder, dan transaksi cross-shard. Partisi jaringan dapat mempengaruhi kinerja RavenDB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/ravendb-6.0.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZTransaksi ACID RavenDB di Bawah Pengawasan: Perilaku yang Tidak Konsisten dan Membingungkan Terungkap</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comcast akan Menghapus Nama Merek "Xfinity 10G Network" Menyusul Klaim yang Menyesatkan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Comcast akan berhenti menggunakan nama merek &quot;Xfinity 10G Network&quot; setelah kalah dalam banding yang dianggap menyesatkan.</li>
<li>&quot;10G&quot; mengacu pada potensi koneksi broadband 10Gbps, lebih cepat dari jaringan kabel saat ini.</li>
<li>National Advertising Review Board (NARB) memutuskan bahwa klaim kecepatan superior Comcast dibandingkan dengan jaringan 5G tidak didukung, menyoroti kebingungan dan melawan hype seputar jaringan nirkabel 5G.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2024/01/comcast-to-stop-calling-entire-network-10g-as-name-is-ruled-misleading/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-01T00:00:00.000ZComcast akan Menghapus Nama Merek &quot;Xfinity 10G Network&quot; Menyusul Klaim yang Menyesatkan</guid>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membuat Emacs Terlihat Bagus: Menggunakan Warna 24-bit di Terminal]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis bertujuan untuk meningkatkan daya tarik visual Emacs dengan mengimplementasikan warna 24-bit pada terminal.</li>
<li>Artikel ini menggali sejarah kode pelarian ANSI dan patch yang memungkinkan 256 warna dalam xterm.</li>
<li>Tantangan yang terkait dengan kompatibilitas terminal dan pengaturan nilai TERM yang sesuai dibahas.</li>
<li>Penulis menyarankan untuk mengembangkan sebuah pustaka yang mencakup database terminfo kontemporer untuk emulator terminal.</li>
<li>Basis data terminfo ini akan mendukung fitur-fitur canggih seperti warna 24-bit dan tautan URL dan dapat dipasang pada program yang lebih lama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chadaustin.me/2024/01/truecolor-terminal-emacs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZMembuat Emacs Terlihat Bagus: Menggunakan Warna 24-bit di Terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-Source x64 dan Arm GitHub Runner Memberikan Alternatif Cloud yang Hemat Biaya dan Aman]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ubicloud adalah platform cloud sumber terbuka yang menawarkan alternatif untuk penyedia cloud tradisional.</li>
<li>Ini mendukung GitHub Actions dan mengklaim dapat mengurangi biayanya hingga 10x lipat.</li>
<li>Setiap pekerjaan berjalan di mesin virtual yang bersih dan terisolasi, memastikan keamanan dan isolasi. Selain itu, pengguna menerima 1.250 menit pembuatan gratis per bulan untuk setiap akun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ubicloud.com/use-cases/github-actions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZOpen-Source x64 dan Arm GitHub Runner Memberikan Alternatif Cloud yang Hemat Biaya dan Aman</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Politisi Bungkam Soal Peran Pialang Data dalam Ancaman Privasi: Pengamat]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Komentator tersebut menunjukkan bahwa politisi yang mengkritik media sosial karena mengancam privasi sering mengabaikan peran broker data dalam memfasilitasi pengawasan terhadap publik.</li>
<li>Komentator tersebut berpendapat bahwa sikap diam ini menunjukkan bahwa para politisi tidak jujur dan menggunakan taktik ketakutan.</li>
<li>Postingan tersebut menyoroti kemunafikan dan kurangnya transparansi dalam wacana politik seputar privasi dan media sosial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/01/29/well-thats-everyone-senator-wyden-letter-confirms-the-nsa-is-buying-us-persons-data-from-data-brokers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPolitisi Bungkam Soal Peran Pialang Data dalam Ancaman Privasi: Pengamat</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quickemu: Menyederhanakan Manajemen Mesin Virtual untuk Windows, macOS, dan Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Quickemu adalah pengelola mesin virtual yang menyederhanakan pembuatan dan menjalankan mesin virtual yang dioptimalkan untuk Windows, macOS, dan Linux.</li>
<li>Mendukung fitur-fitur seperti berbagi clipboard, berbagi file, USB pass-through, dan penerusan port SSH.</li>
<li>Pengguna harus memenuhi persyaratan dan menginstal dependensi untuk menggunakan Quickemu, yang menyediakan opsi dan perintah untuk mengonfigurasi mesin virtual, termasuk pra-alokasi disk, pengaturan jaringan, dan pengalihan USB. Sumber daya dan panduan yang bermanfaat tersedia untuk virtualisasi dengan QEMU/KVM dan tamu Windows/macOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quickemu-project/quickemu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZQuickemu: Menyederhanakan Manajemen Mesin Virtual untuk Windows, macOS, dan Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple Vision Pro: Pengalaman VR yang Mengesankan dengan Keterbatasan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple Vision Pro adalah headset virtual reality yang bertujuan untuk menghadirkan augmented reality dan komputasi spasial kepada konsumen.</li>
<li>Namun, headset ini menghadapi persaingan dari headset VR yang sudah ada dan memiliki kekurangan seperti harga yang mahal, pelacakan yang tidak konsisten, dan desain yang berat.</li>
<li>Headset ini dipuji karena teknologi tampilan dan video passthrough-nya, tetapi juga memiliki keterbatasan dalam hal bidang pandang, keburaman gerakan, dan reproduksi warna.</li>
<li>Sistem pelacakan tangan dan mata memang canggih, tetapi memiliki tantangan dalam hal presisi dan kemudahan penggunaan.</li>
<li>Secara keseluruhan, Vision Pro menawarkan pengalaman yang unik dan mengesankan, tetapi mungkin tidak cocok sebagai perangkat komputasi utama dan dapat mengisolasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24054862/apple-vision-pro-review-vr-ar-headset-features-price</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZApple Vision Pro: Pengalaman VR yang Mengesankan dengan Keterbatasan</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perjuangan Intel: CEO Mengambil Tindakan untuk Membentuk Kembali Masa Depan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Intel menghadapi tantangan dan penurunan harga saham karena kurangnya investasi di masa depan dan kegagalan untuk mengikuti perubahan pasar.</li>
<li>CEO perusahaan, Pat Gelsinger, berfokus pada peningkatan manufaktur dan bersaing dengan para pesaing seperti AMD.</li>
<li>Intel membuat kemajuan dalam strategi manufaktur canggihnya dan telah bermitra dengan UMC untuk memproduksi chip, yang bertujuan untuk meningkatkan layanan pengecoran dan meningkatkan hubungan dengan biaya yang lebih rendah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2024/intels-humbling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPerjuangan Intel: CEO Mengambil Tindakan untuk Membentuk Kembali Masa Depan</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa serangga terbang berkumpul di lampu buatan: Studi mengungkap perilaku terbang yang tidak menentu dan implikasinya]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Serangga terbang tidak secara langsung mengarah ke cahaya buatan, tetapi memutar tubuhnya ke arah cahaya tersebut, sehingga menghasilkan jalur terbang yang tidak menentu.</li>
<li>Perilaku ini diyakini sebagai respons untuk mempertahankan sikap dan kontrol penerbangan yang tepat di bawah cahaya langit alami.</li>
<li>Penelitian ini memberikan penjelasan yang masuk akal mengapa serangga tertarik pada cahaya buatan dan bertujuan untuk memahami dampak peningkatan polusi cahaya pada populasi serangga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41467-024-44785-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZMengapa serangga terbang berkumpul di lampu buatan: Studi mengungkap perilaku terbang yang tidak menentu dan implikasinya</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mandat Kembali ke Kantor Menutupi Manajemen yang Buruk, Temuan Studi Universitas Pittsburgh]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah makalah penelitian dari University of Pittsburgh menunjukkan bahwa para CEO menggunakan mandat kembali ke kantor untuk mendapatkan kembali kendali dan menyalahkan kinerja yang buruk pada karyawan, bukan untuk meningkatkan nilai perusahaan.</li>
<li>Berlawanan dengan kepercayaan umum, kembali ke kantor tidak meningkatkan nilai perusahaan dan tidak memiliki dampak signifikan terhadap profitabilitas atau imbal hasil saham.</li>
<li>Terdapat penurunan kepuasan kerja karyawan karena mandat kembali bekerja, sehingga menimbulkan pertanyaan tentang kepentingan tenaga kerja vs keuntungan bisnis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.forbes.com/sites/qhamirani/2024/01/26/ceos-are-using-return-to-office-mandates-to-mask-poor-management/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZMandat Kembali ke Kantor Menutupi Manajemen yang Buruk, Temuan Studi Universitas Pittsburgh</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anguilla kecil mendapat keuntungan dari ledakan situs web .ai]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Popularitas pendaftaran situs web .ai menguntungkan pulau Anguilla di Karibia secara finansial, karena meningkatnya permintaan yang didorong oleh ledakan kecerdasan buatan.</li>
<li>Vince Cate telah memainkan peran kunci dalam menangani masuknya minat pada domain ini untuk Anguilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ai-domains</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZAnguilla kecil mendapat keuntungan dari ledakan situs web .ai</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengubah Lahan Parkir yang Tidak Terpakai: Merangkul Ruang Hijau untuk Masa Depan yang Berkelanjutan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengusulkan konversi lahan parkir yang tidak terpakai di daerah perkotaan dan pinggiran kota menjadi ruang terbuka hijau atau untuk tujuan lain.</li>
<li>Mereka berpendapat bahwa ada jumlah ruang parkir yang berlebihan di AS, dan perubahan gaya hidup kita telah mengurangi permintaan aspal.</li>
<li>Penulis menekankan dampak buruk dari tempat parkir terhadap kesehatan manusia dan lingkungan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danrodricks.com/2024/01/29/tear-up-unused-parking-lots-plant-trees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZMengubah Lahan Parkir yang Tidak Terpakai: Merangkul Ruang Hijau untuk Masa Depan yang Berkelanjutan</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google hapus tautan cache dari hasil pencarian, mendorong diskusi tentang Mastodon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google telah menghapus tautan cache dari halaman hasil pencariannya setelah melakukan pengujian selama beberapa bulan.</li>
<li>Pengguna masih dapat mengakses fitur cache dengan mencari &quot;[cache:domain.com]&quot;.</li>
<li>Penghapusan tautan cache telah memicu diskusi di antara para pengguna di platform seperti Mastodon, tetapi itu tidak mewakili pandangan RustyBrick, Inc, perusahaan yang memiliki Search Engine Roundtable.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-search-drops-cache-link-from-search-results-36787.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZGoogle hapus tautan cache dari hasil pencarian, mendorong diskusi tentang Mastodon</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelanggaran Data Penyedia Tes Covid Mengekspos 1,3 Juta Catatan Pasien, Termasuk PII]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Seorang peneliti keamanan siber menemukan basis data dengan 1,3 juta catatan pasien, termasuk informasi pengujian COVID-19 dan data pribadi, seperti nama dan tanggal lahir.</li>
<li>Basis data yang terpapar adalah milik penyedia tes komersial di Belanda dan berisi sertifikat, janji temu, sampel pengujian, dan file internal.</li>
<li>Data tersebut dibiarkan tidak terlindungi selama hampir tiga minggu, sehingga menimbulkan risiko terhadap privasi pribadi dan medis serta menyoroti pentingnya keamanan data dan kepatuhan terhadap peraturan GDPR.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vpnmentor.com/news/report-coronalab-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZPelanggaran Data Penyedia Tes Covid Mengekspos 1,3 Juta Catatan Pasien, Termasuk PII</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lingkaran Kejahatan Perdagangan Pasir: Ancaman Global terhadap Lingkungan dan Keamanan]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Penambangan dan perdagangan pasir ilegal merupakan masalah global yang menyebabkan kerusakan lingkungan dan masalah keamanan.</li>
<li>Permintaan pasir dalam industri konstruksi menyebabkan tingkat ekstraksi yang tidak berkelanjutan dan dapat mengakibatkan kekurangan pada tahun 2050.</li>
<li>Perdagangan pasir ilegal merupakan bisnis yang menguntungkan yang dilindungi oleh individu dan organisasi yang berkuasa, yang menyebabkan kerusakan habitat, banjir, dan gangguan terhadap kehidupan laut. Peraturan yang lebih ketat dan tekanan internasional diperlukan untuk memerangi masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/sand-mafias-are-plundering-the-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-31T00:00:00.000ZLingkaran Kejahatan Perdagangan Pasir: Ancaman Global terhadap Lingkungan dan Keamanan</guid>
            <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>