<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 10:07:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[R. Bradley Bubut: Simbol Kecerdasan Manusia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web lathes.co.uk menawarkan berbagai peralatan mesin untuk dijual, termasuk manual, katalog, ikat pinggang, buku, dan aksesori.</li>
<li>Sorotan utama adalah R. Bradley Lathe, yang dibuat di kamp Tawanan Perang, yang menunjukkan kreativitas dan sumber daya manusia.</li>
<li>Untuk pertanyaan lebih lanjut, hubungi <a href="mailto:tony@lathes.co.uk">tony@lathes.co.uk</a> untuk informasi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.lathes.co.uk/bradley-pow-lathe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZR. Bradley Bubut: Simbol Kecerdasan Manusia</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menciptakan kembali CPU Z80 dari Zilog: Sebuah Klon Silikon Sumber Terbuka Modern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zilog telah menyatakan berakhirnya masa pakai CPU 8-bit Z80 yang populer, sehingga mendorong komunitas open-source untuk bekerja pada alternatif Silicon Free dan Open Source untuk CPU tersebut.</li>
<li>Tujuannya adalah untuk mengembangkan pengganti yang kompatibel dengan komputer rumahan 8-bit seperti ZX Spectrum, dengan produksi pertama FOSS Z80 diharapkan pada bulan Juni 2024, memanfaatkan aliran OpenROAD dan 130 nm Skywater Process Design Kit.</li>
<li>Upaya yang dilakukan meliputi pengujian komprehensif terhadap set instruksi Z80, mengeksplorasi berbagai implementasi, dan menghasilkan desain tingkat gerbang yang menyerupai tata letak Z80 asli, menawarkan sumber daya dan dokumentasi tambahan untuk kontributor proyek potensial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rejunity/z80-open-silicon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZMenciptakan kembali CPU Z80 dari Zilog: Sebuah Klon Silikon Sumber Terbuka Modern</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah Alat Modern Mengorbankan Efisiensi Perangkat Lunak?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis berbagi tentang perjuangan mereka dalam mengerjakan dokumen berukuran 30 MB di Google Docs karena masalah kinerja, mempertanyakan apakah pengembangan perangkat lunak memprioritaskan alat modern di atas efisiensi.</li>
<li>Mereka menganjurkan untuk mengembangkan aplikasi yang lebih berorientasi pada kinerja dan efisien, menyoroti pentingnya mengoptimalkan praktik pengembangan perangkat lunak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rufatmammadli.medium.com/did-we-lose-our-way-in-making-efficient-software-30-mb-doc-file-vs-browser-fed12dd866a4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZApakah Alat Modern Mengorbankan Efisiensi Perangkat Lunak?</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Williams-Sonoma Didenda $3,18 Juta untuk Label Palsu 'Made in USA']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Williams-Sonoma didenda $3,18 juta karena salah melabeli produk sebagai &#39;Made in USA&#39;, melanggar perintah penyelesaian tahun 2020.</li>
<li>Komisi Perdagangan Federal menemukan klaim asal AS yang menipu pada barang-barang yang diimpor dari Tiongkok, meskipun penjualan perusahaan berhasil.</li>
<li>Konsekuensi hukum mengikuti praktik pelabelan perusahaan yang menyesatkan, menyoroti pentingnya klaim asal produk yang akurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scrippsnews.com/business/company-news/williams-sonoma-fined-3-18-million-dollars-for-falsely-labeling-products-as-made-in-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZWilliams-Sonoma Didenda $3,18 Juta untuk Label Palsu &apos;Made in USA&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed Diterjemahkan: Meningkatkan Editor Zed dengan Ropes dan SumTree]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zed Decoded mempelajari penggunaan tali, sebuah struktur data yang merupakan pusat dari editor teks Zed, yang menawarkan pengeditan dan manajemen memori yang lebih baik daripada string pada umumnya.</li>
<li>Blog dan video ini mengilustrasikan kelemahan dari string dan manfaat dari penggunaan tali, khususnya SumTree, untuk mengelola teks yang luas secara efisien.</li>
<li>SumTree memfasilitasi pengindeksan dan manipulasi teks yang efektif di Zed, meningkatkan fitur-fitur utama seperti tampilan teks, inlays, dan highlight, sehingga menghasilkan kinerja yang lebih baik dan dukungan konkurensi dalam editor kode berkinerja tinggi ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-rope-sumtree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZZed Diterjemahkan: Meningkatkan Editor Zed dengan Ropes dan SumTree</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LoRA+: Adaptasi Model Besar yang Disempurnakan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makalah ini menyajikan algoritma baru, LoRA+, yang menyempurnakan metode Low Rank Adaptation (LoRA) untuk menyempurnakan model dengan lebar yang besar di bidang Pembelajaran Mesin dan Kecerdasan Buatan.</li>
<li>LoRA+ meningkatkan performa dan kecepatan penyetelan dengan memanfaatkan tingkat pembelajaran yang berbeda untuk matriks adaptor A dan B, yang menampilkan hingga 2X SpeedUp dalam eksperimen.</li>
<li>Keampuhan algoritme ini divalidasi melalui eksperimen yang komprehensif, yang menggambarkan kemajuannya dalam mengoptimalkan kinerja model.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12354</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZLoRA+: Adaptasi Model Besar yang Disempurnakan</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Memperkenalkan Dotenv: Menyederhanakan Pemuatan File dengan Fungsionalitas seperti Unix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengembangkan sebuah utilitas yang memungkinkan pengguna untuk memuat file dotenv dengan mudah menggunakan perintah yang telah diawali, menghilangkan ketergantungan pada pustaka khusus bahasa.</li>
<li>Utilitas ini meniru fungsionalitas dotenv sebagai utilitas UNIX, bukan sebagai pustaka Node.js, sehingga menyederhanakan proses pemuatan berkas dotenv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gyf304/dotenv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZMemperkenalkan Dotenv: Menyederhanakan Pemuatan File dengan Fungsionalitas seperti Unix</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jaket Pelampung Tradisional yang Tidak Nyaman Diganti dengan Balon Sekali Pakai]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jaket pelampung pesawat tradisional sekarang berupa balon plastik tipis sekali pakai, yang menurut Gene tidak nyaman dan tidak cocok untuk penggunaan sehari-hari.</li>
<li>Gene mengamati tiga paragraf dalam postingannya diulang-ulang, sehingga memengaruhi kualitas dan koherensi secara keseluruhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fearoflanding.com/accidents/accident-reports/the-unstallable-plane-that-stalled/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZJaket Pelampung Tradisional yang Tidak Nyaman Diganti dengan Balon Sekali Pakai</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Transisi Thorium" yang Mengasyikkan dalam Inti Atom dengan Laser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fisikawan telah membuat kemajuan yang signifikan dengan menstimulasi &quot;transisi thorium&quot; dalam inti atom dengan laser, yang menawarkan prospek teknologi yang sangat akurat seperti jam nuklir.</li>
<li>Mereka mengidentifikasi keadaan unik dalam inti atom thorium yang dapat dikontrol oleh sinar laser, sehingga memungkinkan pengukuran yang tepat dan inovasi teknologi di masa depan.</li>
<li>Penemuan ini dapat mengarah pada pengembangan teknologi jam atom canggih yang memanfaatkan osilasi cahaya untuk meningkatkan presisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tuwien.at/en/tu-wien/news/news-articles/news/lange-erhoffter-durchbruch-erstmals-atomkern-mit-laser-angeregt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000Z&quot;Transisi Thorium&quot; yang Mengasyikkan dalam Inti Atom dengan Laser</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ollama 0.1.33-rc5 Memperkenalkan Llama 3, Phi 3, dan Qwen 110B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Garpu Pemberitahuan Publik Ollama telah meluncurkan versi 0.1.33-rc5, menghadirkan model-model baru seperti Llama 3, Phi 3 Mini, Moondream, Dolphin Llama 3, dan Qwen 110B.</li>
<li>Pembaruan mencakup perbaikan untuk mengatasi masalah penghentian model dan kesalahan kehabisan memori serta memperkenalkan kemampuan konkurensi baru untuk mengelola permintaan simultan dan pemuatan model.</li>
<li>Rilis ini juga menyoroti penambahan beberapa kontributor baru yang memberikan kontribusi awal mereka pada proyek ini, mendorong kolaborasi dan pertumbuhan di dalam komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ollama/ollama/releases/tag/v0.1.33-rc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZOllama 0.1.33-rc5 Memperkenalkan Llama 3, Phi 3, dan Qwen 110B</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tindakan Mendesak Diperlukan untuk Menghentikan SB 1047: Ancaman terhadap AI Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SB 1047, sebuah rancangan undang-undang di California, menimbulkan risiko bagi industri AI dan teknologi open-source dengan membentuk Divisi Model Perbatasan yang dikelola oleh para aktivis Altruisme Efektif dengan kekuatan kepolisian, yang berpotensi mengarah pada pemenjaraan para pengembang model.</li>
<li>RUU ini dengan cepat berkembang melalui Senat negara bagian dan memiliki dampak global karena tingginya konsentrasi perusahaan cloud dan AI di California, sehingga membutuhkan tindakan cepat seperti mengirimkan surat penolakan, berkontribusi pada dokumen analisis, dan meningkatkan kesadaran di media sosial.</li>
<li>Upaya kolektif yang mendesak sangat penting untuk menghentikan pengesahan RUU tersebut, dengan menekankan perlunya keterlibatan segera dan melibatkan pihak-pihak lain dalam advokasi menentang SB 1047.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.affuture.org/post/9-context/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZTindakan Mendesak Diperlukan untuk Menghentikan SB 1047: Ancaman terhadap AI Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kebijakan Sembrono Picu Peningkatan Jumlah Kendaraan Besar di Amerika]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kendaraan yang lebih besar semakin umum ditemukan di jalan-jalan Amerika, yang menyebabkan masalah keselamatan jalan, emisi yang lebih tinggi, dan ketegangan infrastruktur.</li>
<li>Pilihan konsumen dan kebijakan federal yang mempromosikan SUV dan truk mendorong tren ini ke arah kendaraan yang lebih besar.</li>
<li>Seruan untuk membuat peraturan untuk mengatasi masalah keselamatan bagi pejalan kaki dan pesepeda, bersamaan dengan usulan perubahan peraturan di tingkat federal, negara bagian, dan lokal, menghadapi penolakan dari industri otomotif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/24139147/suvs-trucks-popularity-federal-policy-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZKebijakan Sembrono Picu Peningkatan Jumlah Kendaraan Besar di Amerika</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dampak Komputasi Personal terhadap Ilmu Perpustakaan Personal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buletin ini menggali hubungan antara masa lalu Personal Computing dan masa depan Personal Library Science, dengan menekankan penggunaan teknologi untuk mengatasi masalah-masalah yang bersifat personal.</li>
<li>Buku ini menarik perbandingan antara evolusi komputer pribadi dan kemungkinan teknologi LLM (Personal Library Management) dalam membentuk perpustakaan pribadi.</li>
<li>Buletin ini menggarisbawahi pentingnya sudut pandang dan pendekatan yang berbeda dalam perpustakaan pribadi, menggarisbawahi perlunya memahami interaksi kita dengan informasi, menjanjikan analisis yang akan datang mengenai sejarah buku biasa dan relevansinya dengan Ilmu Perpustakaan Pribadi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bramadams.dev/issue-55/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZDampak Komputasi Personal terhadap Ilmu Perpustakaan Personal</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pembaruan Algoritma Google Mengganggu Blog Teknologi Anti-Kapitalis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Luddite, sebuah blog teknologi anti-kapitalis, mempromosikan dukungan dan langganan melalui Hall of Shame mereka dan menyediakan rincian kontak untuk Friends of The Luddite.</li>
<li>Mereka merekomendasikan untuk memanfaatkan umpan RSS mereka jika Javascript dinonaktifkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theluddite.org/#!post/google-ads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZPembaruan Algoritma Google Mengganggu Blog Teknologi Anti-Kapitalis</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penampil SVG: Mengedit, Mengekspor, dan Mengoptimalkan File SVG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SVGViewer memungkinkan pengguna untuk melihat, mengedit, mengekspor, dan mengoptimalkan file SVG, termasuk fungsi-fungsi seperti rotasi, membalik, penyesuaian dimensi, dan mempercantik.</li>
<li>Pengguna juga dapat menghapus konten, mengunggah file, mengunduh, berbagi, dan melihat pratinjau file SVG menggunakan alat ini.</li>
<li>Perangkat ini menawarkan opsi kustomisasi, dengan kebijakan privasi, syarat &amp; ketentuan, dan mekanisme umpan balik yang tersedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svgviewer.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZPenampil SVG: Mengedit, Mengekspor, dan Mengoptimalkan File SVG</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jauhkan! - Game WebGL dengan Google Analytics]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.playkeepout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZJauhkan! - Game WebGL dengan Google Analytics</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keterbatasan Model Bahasa Besar dalam Penalaran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Large Language Models (LLM) unggul dalam tugas-tugas yang kompleks, tetapi kesulitan dalam memahami pertanyaan sederhana, permainan kata, dan penalaran jangka panjang, yang menunjukkan area yang perlu ditingkatkan dalam keandalan model AI.</li>
<li>Menggabungkan kecerdasan manusia, memori terstruktur dalam jaringan saraf, dan mengatasi masalah seperti &quot;penyimpangan tujuan&quot; disarankan untuk meningkatkan kinerja LLM dalam tugas-tugas yang tidak konvensional.</li>
<li>Penekanan pada kebutuhan untuk memahami mode kegagalan AI, meningkatkan keandalan, dan mengatasi tantangan seperti generalisasi dan ketergantungan status dalam dataset untuk kemajuan Artificial General Intelligence (AGI) dan teknik pelatihan yang efektif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.strangeloopcanon.com/p/what-can-llms-never-do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZKeterbatasan Model Bahasa Besar dalam Penalaran</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atari 2600 MovieCart: Film & Audio Penuh Warna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perangkat lunak dan perangkat keras MovieCart memungkinkan pengguna untuk memproduksi film berwarna dan kartrid audio untuk Atari 2600 dengan resolusi 80 x 262 dan audio mono 4-bit.</li>
<li>Diperkenalkan pada tahun 1977, MovieCart menawarkan kit pra-pemesanan pada Tindie, memungkinkan kontrol kecerahan, volume, dan posisi antar-jemput pada 60 frame per detik.</li>
<li>Setiap bidang pada MovieCart membutuhkan 2.5K data, membutuhkan lebih dari setengah juta kartrid untuk film berdurasi dua jam, dengan disclaimer hak cipta penggunaan yang adil yang disediakan untuk berbagai tujuan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lodefmode/moviecart</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZAtari 2600 MovieCart: Film &amp; Audio Penuh Warna</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evolusi Apple: Tantangan dalam Lanskap Teknologi yang Berubah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple bergeser dari kekuatan perintis dalam smartphone menjadi merek yang menghadapi tantangan di pasar yang sudah jenuh karena smartphone ada di mana-mana.</li>
<li>Perusahaan ini sangat bergantung pada penjualan iPhone dan berusaha untuk mengendalikan ekosistemnya dengan fitur dan layanan eksklusif di tengah-tengah pertarungan hukum atas kebijakan toko aplikasi.</li>
<li>Apple berada di bawah pengawasan regulasi yang semakin ketat dan menghadapi persaingan yang menantang dominasinya yang sudah berlangsung lama di sektor teknologi, yang mengindikasikan kemungkinan transformasi pasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24141929/apple-iphone-imessage-antitrust-dma-lock-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZEvolusi Apple: Tantangan dalam Lanskap Teknologi yang Berubah</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS akan Memutuskan untuk Memperbaharui Situs Pajak Berkas Langsung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pemerintahan Biden mengumumkan keberhasilan situs web pengajuan pajak gratis Direct File, yang berada di bawah anggaran dan diterima dengan baik oleh lebih dari 140.000 rumah tangga untuk mengajukan pengembalian pajak tahun 2023.</li>
<li>IRS menginvestasikan $10,5 juta untuk pengembangan situs dan $2,4 juta untuk biaya operasional, sehingga menghasilkan biaya yang rendah untuk setiap pengembalian pajak yang diproses, dengan rencana untuk memutuskan perpanjangan program pada musim semi ini.</li>
<li>Para kritikus, termasuk perusahaan persiapan pajak dan anggota Partai Republik, telah menyuarakan keprihatinan mereka, sementara GSA melaporkan bahwa mayoritas pengguna Direct File memberikan penilaian positif terhadap situs web ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/04/26/irs-direct-file/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZIRS akan Memutuskan untuk Memperbaharui Situs Pajak Berkas Langsung</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krisis Limbah Tekstil: Inovasi untuk Memerangi Dampak Lingkungan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menyelidiki dampak lingkungan dari limbah tekstil di Gurun Atacama di Chili, menyoroti tempat pembuangan pakaian yang signifikan dan insiden kebakaran.</li>
<li>Terlepas dari tindakan hukum dan aktivisme, limbah pakaian tetap menjadi masalah yang mendesak, yang mengarah pada pengembangan inisiatif daur ulang dan fesyen berkelanjutan di wilayah tersebut.</li>
<li>Kota New York dan wilayah lainnya memperkenalkan undang-undang untuk membuat industri fesyen bertanggung jawab dalam mendukung program daur ulang, yang menunjukkan upaya yang lebih luas untuk memerangi limbah tekstil secara global.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/international/burn-after-wearing-fashion-waste-chile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZKrisis Limbah Tekstil: Inovasi untuk Memerangi Dampak Lingkungan</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menjelajahi ESPHome: Proyek Elektronik Inovatif yang Meningkatkan Kehidupan Sehari-hari]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome disorot di situs web utama, menampilkan pengguna yang berbagi kreasi elektronik mereka.</li>
<li>Fokusnya adalah mengeksplorasi berbagai proyek elektronik yang telah meningkatkan kehidupan sehari-hari atau menambah kesenangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40181000</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZMenjelajahi ESPHome: Proyek Elektronik Inovatif yang Meningkatkan Kehidupan Sehari-hari</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memahami Perpotongan Bidang dalam Ruang 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas teknik untuk mendefinisikan dan menghitung perpotongan bidang dalam ruang tiga dimensi (3D), seperti memanfaatkan vektor normal, produk titik, dan produk silang.</li>
<li>Ini membahas tentang mengidentifikasi titik persimpangan, menangani skenario bidang paralel, dan meningkatkan efisiensi komputasi.</li>
<li>Konten ini menggabungkan cuplikan kode, menyarankan bacaan lebih lanjut, dan berusaha untuk meningkatkan pemahaman geometri 3D untuk peningkatan efisiensi dalam aplikasi perangkat lunak seperti Arkio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/planes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZMemahami Perpotongan Bidang dalam Ruang 3D</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mari Kita Isi Bagian yang Kosong: Komputasi Tersembunyi Transformer.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformer dapat memanfaatkan token pengisi yang tidak berarti untuk meningkatkan kinerjanya dalam tugas-tugas algoritmik yang menantang, seperti yang diungkapkan dalam penelitian ini.</li>
<li>Penelitian ini membahas kesulitan dalam belajar menggunakan token pengisi dan menimbulkan kekhawatiran tentang model bahasa besar yang berpotensi melakukan komputasi rahasia.</li>
<li>Dengan menawarkan kerangka kerja teoretis, makalah ini mengidentifikasi skenario di mana token pengisi membawa keuntungan dan mengusulkan bahwa token tambahan dapat memberikan manfaat komputasi terlepas dari konten spesifiknya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.15758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZMari Kita Isi Bagian yang Kosong: Komputasi Tersembunyi Transformer.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merangkul Kekuatan Makefiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makefiles dipuji karena menyederhanakan pembuatan program, menangani ketergantungan, dan memungkinkan pembuatan paralel dalam proyek perangkat lunak.</li>
<li>Penulis menampilkan keserbagunaan Makefiles dengan mengotomatiskan tugas-tugas dalam berbagai proyek seperti konfigurasi Postfix, Python, Terraform, Hugo, dan Pelican.</li>
<li>Dorongan diberikan kepada para pembaca untuk mengeksplorasi manfaat Makefiles karena kesederhanaan dan kegunaannya untuk otomatisasi, dengan tautan ke sumber daya tambahan untuk referensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gagor.pro/2024/02/how-i-stopped-worrying-and-loved-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZMerangkul Kekuatan Makefiles</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu Desktop 24.04 LTS: Memberdayakan Pengembang Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubuntu Desktop 24.04 LTS, alias Noble Numbat, menargetkan pengembang open source dan inovasi untuk 12 tahun ke depan, dengan peningkatan keamanan, kompatibilitas, dan kinerja.</li>
<li>Rilis ini menampilkan fitur-fitur seperti instalasi yang efisien, pilihan enkripsi yang disempurnakan, instalasi otomatis yang terintegrasi, App Center baru, GNOME 46, Netplan 1.0 untuk stabilitas jaringan, dan dukungan GPO yang kuat dengan Direktori Aktif.</li>
<li>Ini menggarisbawahi penciptaan fondasi yang kuat untuk upaya sumber terbuka yang akan datang dan menyoroti peningkatan manajemen perangkat lunak yang aman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-desktop-24-04-noble-numbat-deep-dive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZUbuntu Desktop 24.04 LTS: Memberdayakan Pengembang Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memberdayakan DIY: Formulir yang dapat dihosting sendiri dengan n8n dan NocoDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membahas formulir self-hosting untuk situs web hobi menggunakan n8n untuk pemrosesan data, NocoDB untuk pengumpulan, dan peringatan email untuk pemberitahuan.</li>
<li>Penekanan diberikan pada fleksibilitas dan kontrol yang ditawarkan oleh perangkat sumber terbuka ini, diimbangi dengan kekhawatiran tentang keandalan server.</li>
<li>Memprioritaskan solusi DIY, penulis menganjurkan untuk mengelola situs web secara efektif dengan formulir yang dihosting sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://karelvo.com/blog/selfhosting-forms-the-sane-way</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZMemberdayakan DIY: Formulir yang dapat dihosting sendiri dengan n8n dan NocoDB</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC Tuduh Eksekutif Amazon Lakukan Penghancuran Bukti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC menuduh para eksekutif Amazon, seperti Jeff Bezos dan Andy Jassy, menggunakan aplikasi perpesanan Signal untuk menghapus bukti yang mungkin terkait dengan penyelidikan antimonopoli.</li>
<li>Amazon diduga tidak menyimpan pesan, sehingga menimbulkan kecurigaan adanya penghancuran data terkait yang disengaja, yang mendorong FTC untuk menyelidiki lebih lanjut.</li>
<li>Sanksi dapat dijatuhkan kepada Amazon jika perusahaan terbukti lalai atau sengaja dalam menangani pelestarian dokumen, karena badan tersebut mencari informasi lebih lanjut tentang masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/26/24141801/ftc-amazon-antitrust-signal-ephemeral-messaging-evidence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZFTC Tuduh Eksekutif Amazon Lakukan Penghancuran Bukti</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menyeimbangkan Kualitas dan Kecepatan dalam gamedev Karat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengembang indie memutuskan untuk keluar dari Rust gamedev karena adanya masalah dengan borrow checker, prototipe yang lambat, dan pengembangan GUI, serta mengkritik fokus komunitas yang lebih mengedepankan aspek teknis daripada kreasi game yang praktis.</li>
<li>Postingan ini membahas tentang pemanfaatan arena generasi, Entity-Component-System (ECS), dan batasan pustaka GUI di Rust, menekankan pentingnya menyeimbangkan kualitas kode, kecepatan iterasi, manajemen data yang efisien, dan meningkatkan waktu kompilasi dalam pengembangan game Rust.</li>
<li>Terlepas dari kendala seperti pemuatan ulang panas, struktur UI, dan integrasi status global, penulis menghargai metodologi yang digerakkan oleh kompiler Rust, kinerja tinggi, dan kegunaan untuk alat CLI dan penanganan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loglog.games/blog/leaving-rust-gamedev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZMenyeimbangkan Kualitas dan Kecepatan dalam gamedev Karat</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekstur CC0 dan Model 3D Gratis Berkualitas Tinggi untuk Penggunaan Komersial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstur CC0 dan Model 3D dari sharetextures menawarkan sumber daya bebas hak cipta, termasuk 184 model dan 1502 tekstur untuk proyek-proyek komersial.</li>
<li>Platform ini ditopang oleh para pelanggan dan terus memperluas koleksinya dengan penambahan yang sering dilakukan.</li>
<li>Akses lebih dari 37 atlas di situs web untuk beragam kebutuhan proyek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sharetextures.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZTekstur CC0 dan Model 3D Gratis Berkualitas Tinggi untuk Penggunaan Komersial</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun Memperkenalkan Pelaporan Kerusakan yang Efisien di Zig dan C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perangkat lunak Bun memperkenalkan format laporan kerusakan baru dalam Zig dan C++ untuk mengatasi tantangan dalam mereproduksi dan men-debug kerusakan dari lebih dari 2.600 masalah GitHub.</li>
<li>Format yang ringkas meminimalkan data pribadi dan menghilangkan kebutuhan akan simbol debug yang besar, menampilkan alamat jejak tumpukan yang dikodekan dan flag fitur untuk analisis server yang efisien.</li>
<li>Sistem ini menampilkan keuntungan dari pengiriman data penting untuk diagnosis masalah dibandingkan dengan core dump tradisional, yang menunjukkan pelaporan kecelakaan yang sadar privasi dan berkinerja tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-report-is-buns-new-crash-reporter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZBun Memperkenalkan Pelaporan Kerusakan yang Efisien di Zig dan C++</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 686: Python secara default menggunakan Mode UTF-8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PEP 686 mengusulkan pengalihan pengkodean default Python ke UTF-8 untuk menyelaraskan dengan standar industri dan meningkatkan kompatibilitas dengan teknologi lain, dengan opsi untuk tidak ikut serta jika perlu.</li>
<li>Proposal tersebut membahas kompatibilitas mundur pada Windows dan menawarkan panduan untuk manajemen kesalahan, yang bertujuan untuk memastikan konsistensi dalam penggunaan pengkodean lokal.</li>
<li>Mirip dengan Java dan Ruby, Python bertujuan untuk merampingkan pengkodean teks untuk pendatang baru sambil mendukung pengguna yang sudah ada, menolak alternatif seperti tidak lagi menggunakan pengkodean implisit dan PYTHONIOENCODING untuk PIPE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peps.python.org/pep-0686/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPEP 686: Python secara default menggunakan Mode UTF-8</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pharo 12: Kesederhanaan Berorientasi Objek & Alat Bantu yang Disempurnakan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pharo 12, bahasa pemrograman berorientasi pengguna yang berfokus pada kesederhanaan dan umpan balik langsung, telah diluncurkan dengan lingkungan langsung dan kemampuan debugging yang luar biasa.</li>
<li>Sorotan utama dari versi 12 mencakup sistem breakpoint baru, peningkatan alat bantu, dan kemajuan dalam sistem dan mesin virtual.</li>
<li>Rilis ini, didukung oleh 1895 Pull Request dan kontribusi dari 70+ kontributor di seluruh dunia, menampilkan sifat open-source Pharo dan pengembangan yang digerakkan oleh komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pharo.org/news/2024-04-26-pharo12-released.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPharo 12: Kesederhanaan Berorientasi Objek &amp; Alat Bantu yang Disempurnakan</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengadilan menguatkan undang-undang broadband New York $15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengadilan banding federal telah mengukuhkan undang-undang New York yang mewajibkan ISP untuk menyediakan paket broadband seharga $15 untuk pengguna berpenghasilan rendah, sebuah keputusan yang tidak digantikan oleh peraturan federal dan didukung oleh kelompok-kelompok perdagangan yang mewakili ISP.</li>
<li>Keputusan ini merupakan kemenangan penting bagi otoritas negara bagian untuk mengawasi layanan broadband, yang berpotensi mempengaruhi undang-undang netralitas net yang akan datang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/04/court-upholds-new-york-law-that-says-isps-must-offer-15-broadband/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZPengadilan menguatkan undang-undang broadband New York $15</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[RUU 'Piagam Pengintai' Inggris Menjadi Undang-Undang di Tengah Penentangan Industri Teknologi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RUU Kewenangan Investigasi Inggris, yang dikenal sebagai &quot;piagam pengintai,&quot; telah disetujui dengan sedikit perubahan, memperluas kewenangan pengawasan digital untuk memerangi ancaman keamanan nasional dan pelecehan anak secara online.</li>
<li>Para kritikus khawatir RUU ini akan membahayakan privasi, memungkinkan pengumpulan data secara massal, dan berpotensi memperlambat pembaruan keamanan, sehingga membuat Inggris lebih rentan terhadap kejahatan siber.</li>
<li>Perusahaan teknologi, pendukung privasi, dan organisasi seperti techUK dan Privacy International telah menyuarakan keprihatinan tentang implikasi RUU tersebut terhadap privasi, inovasi keamanan, dan konflik hukum internasional, termasuk sikap pemerintah untuk melanggar enkripsi end-to-end demi alasan keamanan nasional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/26/investigatory_powers_bill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZRUU &apos;Piagam Pengintai&apos; Inggris Menjadi Undang-Undang di Tengah Penentangan Industri Teknologi</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veilid: Peluncuran Aplikasi Terdesentralisasi di DEF CON 31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veilid adalah aplikasi terdesentralisasi baru yang dirancang untuk menawarkan interaksi online tanpa mengeksploitasi data pengguna untuk mendapatkan keuntungan.</li>
<li>Platform ini akan diperkenalkan pada DEF CON 31 di Las Vegas, menampilkan acara, demo, dan rincian tentang yayasan, kontributor, dan siaran pers.</li>
<li>Menekankan privasi, peluncuran Veilid menandakan langkah menuju pendekatan yang lebih etis dalam industri teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cultdeadcow.com/tools/veilid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZVeilid: Peluncuran Aplikasi Terdesentralisasi di DEF CON 31</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menguasai Masalah Pengkodean dengan Alat Pengulangan Spasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alat bantu penyelesaian soal LeetCode memungkinkan pengguna untuk mengkategorikan soal sebagai soal sulit, sedang, atau mudah dan menyarankan peninjauan berdasarkan tingkat kesulitan dan waktu sejak peninjauan terakhir.</li>
<li>Untuk mendapatkan manfaat dari rekomendasi yang dipersonalisasi, pengguna harus mencoba dan mengkategorikan masalah pada awalnya untuk meningkatkan efektivitas alat ini.</li>
<li>Penjelasan teori yang mendukung pengulangan dan pembelajaran berjarak tersedia melalui tautan yang disediakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanki.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZMenguasai Masalah Pengkodean dengan Alat Pengulangan Spasi</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jon Pretty menang dalam pertempuran di pengadilan komunitas Scala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengembang dan pembicara Scala, Jon Pretty, menghadapi tuduhan palsu dari anggota komunitas Scala yang terkemuka, yang mengakibatkan pembatalannya tiga tahun yang lalu.</li>
<li>Pretty mengambil langkah hukum, menuntut pencemaran nama baik, dan setelah pertarungan selama dua tahun, kedua belah pihak menyelesaikannya, dengan para penuduh mengakui kesalahan dan meminta maaf.</li>
<li>Insiden ini berdampak negatif pada karier dan kehidupan pribadi Pretty, tetapi ia kini telah menerima pembenaran dan bertujuan untuk rekonsiliasi dan kelanjutan karyanya dengan Scala 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pretty.direct/statement.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZJon Pretty menang dalam pertempuran di pengadilan komunitas Scala</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengungkap Taktik Bisnis Agresif Amazon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wawancara Dana Mattioli dengan Vanity Fair mengungkap taktik agresif Amazon, seperti membungkam kritik, menyingkirkan pesaing, dan memupuk persaingan internal.</li>
<li>Bukunya, &quot;The Everything War,&quot; menggali pendakian Amazon menuju dominasi, upaya lobi, dan pengalaman peliputan yang menantang karena kerahasiaan perusahaan.</li>
<li>Artikel ini membahas lobi Amazon, strategi hubungan masyarakat, pengaruhnya terhadap perusahaan-perusahaan kecil, perseteruannya dengan Presiden Trump, dan potensi rintangan antimonopoli di bawah pemerintahan Biden di tengah meningkatnya gerakan antimonopoli di Washington.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vanityfair.com/news/story/inside-amazon-business-practices</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZMengungkap Taktik Bisnis Agresif Amazon</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: Meningkatkan Statistik Game dan Dukungan Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fakta Jumat #408 dari tim Wube menyoroti peningkatan statistik permainan di Factorio, seperti pengisian akumulator dan penggunaan paket sains.</li>
<li>Raiguard sekarang menjadi bagian dari tim, menekankan pada dukungan Linux, mengatasi tantangan seperti beragam kompiler dan pustaka.</li>
<li>Migrasi Factorio 2.0 dari Allegro ke SDL mengurangi ketergantungan dan ukuran kode, dengan upaya yang sedang berlangsung untuk memperbaiki masalah pengubahan ukuran jendela di Sway dan meningkatkan kinerja Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-408</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZFactorio: Meningkatkan Statistik Game dan Dukungan Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modernitas yang Sakral: Menjelajahi Gereja-Gereja Brutalis Eropa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buku karya fotografer Jamie McGregor Smith, &quot;Sacred Modernity&quot;, menampilkan 100 gereja di seluruh Eropa, dengan fokus pada gaya arsitektur brutalis dan modernis di negara-negara seperti Italia, Jerman, dan Inggris.</li>
<li>Buku ini bertujuan untuk menyoroti desain inovatif dari gereja-gereja yang tidak konvensional ini, yang menantang estetika gereja tradisional dan menggabungkan bentuk-bentuk beton pahatan dan bentuk-bentuk yang tidak konvensional.</li>
<li>McGregor Smith menekankan penolakan desain gereja tradisional pasca perang dan memilih gaya arsitektur baru yang membangkitkan kreativitas, bentuk, dan cahaya untuk menciptakan rasa kagum dan penasaran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dezeen.com/2024/04/24/sacred-modernity-brutalist-churches-book-jamie-mcgregor-smith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZModernitas yang Sakral: Menjelajahi Gereja-Gereja Brutalis Eropa</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC Mengembalikan Aturan Net Neutrality di Tengah Tantangan Hukum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komisi Komunikasi Federal telah memilih untuk mengembalikan aturan netralitas internet untuk menghentikan penyedia internet memblokir atau memperlambat layanan pesaing.</li>
<li>Keputusan ini memperbaharui kontrol pemerintah terhadap perusahaan broadband, yang kemungkinan akan memicu pertarungan hukum dari industri ini.</li>
<li>Awalnya diperkenalkan pada era Obama, peraturan tersebut dibatalkan di bawah pemerintahan Trump, dan kini memicu perdebatan baru tentang internet bebas, menarik dukungan dan kritik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZFCC Mengembalikan Aturan Net Neutrality di Tengah Tantangan Hukum</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft dan IBM Bermitra untuk Open Source DOS 4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft, dengan kolaborasi IBM, telah meluncurkan kode sumber untuk MS-DOS 4.00 di bawah lisensi MIT, yang berisi binari beta, dokumen, dan gambar disk.</li>
<li>Kode perakitan 8086 dari MS-DOS 4.00, sebuah karya bersejarah yang penting, dibagikan untuk mendorong inovasi terbuka, setelah percakapan dengan mantan CTO Microsoft, Ray Ozzie.</li>
<li>Kode sumber dapat diakses di GitHub, sehingga pengguna dapat mengoperasikannya pada perangkat keras atau emulator yang otentik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMicrosoft dan IBM Bermitra untuk Open Source DOS 4.0</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sesuaikan Animasi Confetti dengan Canvas-Confetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modul kanvas-confetti memungkinkan animasi confetti yang disesuaikan pada halaman web, menawarkan parameter yang dapat disesuaikan, seperti kecepatan, gravitasi, bentuk, dan warna.</li>
<li>Pengguna dapat meningkatkan kinerja dengan menyimpan nilai matriks, menonaktifkan gerakan, membuat bentuk khusus, mengubah ukuran kanvas, memanfaatkan pekerja web, dan menghentikan/menghapus animasi.</li>
<li>Modul ini menampilkan contoh-contoh pembuatan animasi confetti yang beragam, meluncurkannya dengan metode yang berbeda, dan mempertahankan animasi yang berkesinambungan dari berbagai arah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/catdad/canvas-confetti</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000ZSesuaikan Animasi Confetti dengan Canvas-Confetti</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC Memperkenalkan Teknologi A16 1.6nm dengan Penyaluran Daya di Bagian Belakang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSMC meluncurkan teknologi proses kelas 1.6nm yang canggih, A16, yang menggabungkan jaringan pengiriman daya bagian belakang (BSPDN) dan transistor lembaran nano gate-all-around (GAA).</li>
<li>A16 menawarkan peningkatan performa, efisiensi, konsumsi daya, dan kepadatan transistor dibandingkan dengan pendahulunya, yang dibuat untuk menyaingi node 14A dari Intel.</li>
<li>Pengenalan BSPDN, khususnya Super Power Rail (SPR), pada A16 meningkatkan kompleksitasnya, tetapi memberikan keuntungan substansial untuk prosesor AI dan HPC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTSMC Memperkenalkan Teknologi A16 1.6nm dengan Penyaluran Daya di Bagian Belakang</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NAND: Komputer yang Dapat Diprogram Berbasis Web untuk Penggemar Teknologi DIY]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sang kreator memperkenalkan NAND, sebuah proyek pribadi yang menawarkan adaptasi berbasis web dari kursus Nand to Tetris, yang menampilkan runtime khusus, antarmuka pengguna (UI), dan Integrated Development Environment (IDE).</li>
<li>Pengguna dapat bereksperimen dengan program seperti 2048 dan algoritme genetik pada perangkat keras simulasi NAND.</li>
<li>Rincian lebih lanjut tersedia di situs web proyek dan repositori GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArhanChaudhary/NAND</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZNAND: Komputer yang Dapat Diprogram Berbasis Web untuk Penggemar Teknologi DIY</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membangun Penyedia Layanan Internet Nirkabel (WISP) dari Awal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web ini berfokus untuk membantu individu dalam membangun Penyedia Layanan Internet Nirkabel (WISP) mereka dan menawarkan panduan langkah demi langkah yang mendetail untuk mengatur dan mengelola WISP.</li>
<li>Ini menyediakan sumber daya tentang berbagai aspek termasuk biaya, terminologi, infrastruktur, pemasaran, dan pemeliharaan bersama dengan alat dan panduan tentang topik-topik seperti backhaul, dasar-dasar RF, MDU, dan memanfaatkan Google Earth untuk perencanaan jaringan.</li>
<li>Pengguna juga bisa mendapatkan manfaat dari bantuan yang dipersonalisasi, terlibat dalam diskusi komunitas, menghadiri webinar, dan menyumbangkan donasi untuk mempertahankan situs ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://startyourownisp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMembangun Penyedia Layanan Internet Nirkabel (WISP) dari Awal</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribler: Media yang Merevolusi Ekonomi Mikro yang Tangguh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tribler adalah platform yang kompatibel dengan Bittorrent yang berfokus pada privasi dari Delft University of Technology, yang mempromosikan ekonomi mikro tanpa bank atau pengiklan.</li>
<li>Dengan lebih dari 100 pengembang, Tribler terus meningkatkan protokol Bittorrent, komunikasi P2P, dan memperkenalkan ekonomi token untuk imbalan finansial para seniman.</li>
<li>Trustchain, sebuah blockchain yang unik, mendorong penyemaian Bittorrent, menyoroti fitur anonimitas dan beralih ke sistem overlay baru untuk lingkungan yang aman dan model kapitalisme yang inovatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tribler/tribler/wiki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTribler: Media yang Merevolusi Ekonomi Mikro yang Tangguh</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meningkatkan Penekanan pada Peristiwa Dunia Nyata dalam Desain API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prinsip desain API dari Increase, &quot;Tanpa Abstraksi&quot;, menganjurkan penamaan sumber daya API sesuai dengan kejadian di dunia nyata, memanfaatkan terminologi jaringan, dan mengkategorikan sumber daya berdasarkan kasus penggunaan tertentu.</li>
<li>Dipengaruhi oleh Stripe, strategi ini menargetkan pengguna Increase yang sudah terbiasa dengan jaringan pembayaran, memprioritaskan keabadian sumber daya dan penamaan yang jelas untuk integrasi yang efisien dan pemetaan sistem yang transparan.</li>
<li>Meskipun tidak universal, prinsip ini meningkatkan pemahaman pengguna dan mengurangi beban kognitif dalam pengambilan keputusan, sehingga berpotensi menawarkan nilai yang substansial dalam konteks API tertentu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://increase.com/articles/no-abstractions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMeningkatkan Penekanan pada Peristiwa Dunia Nyata dalam Desain API</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Lawson dan Ben Collins Mengakuisisi The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Onion, sebuah situs berita satir, telah diakuisisi oleh Global Tetrahedron dari G/O Media, yang bertujuan untuk meningkatkan pengalaman pengguna dan mendalami multimedia sambil mempertahankan staf yang ada di Chicago.</li>
<li>Keputusan G/O Media untuk menjual The Onion mencerminkan fokusnya pada platform utama.</li>
<li>Pemilik baru, Jeff Lawson dan Ben Collins, yang terkenal di media digital, bertekad untuk menjunjung tinggi dan meningkatkan kualitas The Onion sebagai penggemar setia publikasi ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000ZJeff Lawson dan Ben Collins Mengakuisisi The Onion</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM Mengakuisisi HashiCorp Senilai $6,4 Miliar di Tengah Pergeseran Perusahaan dari Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM mengakuisisi HashiCorp dengan nilai $6,4 miliar, setelah HashiCorp beralih ke &#39;Business Source License&#39;, yang mengindikasikan adanya pergeseran dalam industri perangkat lunak.</li>
<li>Perusahaan-perusahaan semakin banyak yang berpindah dari lisensi open source ke lisensi proprietary, menyebabkan terjadinya perpecahan seperti percabangan dalam proyek-proyek seperti Terraform dan Vault.</li>
<li>Tren menjauh dari open source perusahaan menimbulkan kekhawatiran tentang kepercayaan, pendapatan, dan keberlanjutan perangkat lunak yang digerakkan oleh komunitas, yang berpotensi membuka jalan bagi tim yang lebih kecil untuk memelopori inisiatif open source di masa depan secara mandiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZIBM Mengakuisisi HashiCorp Senilai $6,4 Miliar di Tengah Pergeseran Perusahaan dari Open Source</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi API Aliran Karat: Menyeimbangkan Konkurensi dan Kinerja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang API Rust Stream, membahas tantangan dalam menangani konkurensi dan tekanan balik dalam skenario praktis.</li>
<li>Fitur asinkronisasi/penantian dari Rust dan Stream API menghadirkan cara-cara canggih untuk mendesain alur kerja asinkron, namun dalam pelaksanaannya bisa menimbulkan kerumitan yang tak terduga.</li>
<li>Dengan menggunakan Bevy untuk visualisasi, penulis menampilkan berbagai perilaku metode Stream, mengungkap hasil yang mengejutkan dan menekankan perlunya pemahaman yang komprehensif tentang eksekutor berjangka dan asinkronisasi Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMenjelajahi API Aliran Karat: Menyeimbangkan Konkurensi dan Kinerja</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salah Satu Pendiri Backpage Michael Lacey Dibebaskan dari Sebagian Besar Tuduhan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang hakim federal membebaskan salah satu pendiri Backpage, Michael Lacey, dari beberapa dakwaan, bersama dengan mantan eksekutif Jed Brunst dan Scott Spear, yang mengarah pada kemungkinan pengadilan ulang untuk Lacey atas dakwaan yang tersisa seperti konspirasi dan pencucian uang.</li>
<li>Terlepas dari kemungkinan keberhasilan banding, Lacey masih dapat menghadapi hukuman penjara atas keterlibatannya dalam pencucian uang internasional, sementara Brunst dan Spear sedang menunggu vonis atas berbagai tuduhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZSalah Satu Pendiri Backpage Michael Lacey Dibebaskan dari Sebagian Besar Tuduhan</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menghubungkan Layar OLED ke Laptop melalui Protokol DDC: Tantangan dan Solusi Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menjelaskan tentang menghubungkan layar OLED ke port HDMI laptop melalui protokol DDC, mengatasi tantangan perangkat Linux i2c.</li>
<li>Mereka menggunakan skrip Python untuk berinteraksi dengan tampilan, meningkatkan kecepatan pembaruan, dan bereksperimen dengan mengubahnya menjadi monitor menggunakan xrandr.</li>
<li>Meskipun ada kendala resolusi dan driver video, penulis memanipulasi framebuffer untuk menampilkan sebagian pada layar OLED, sehingga menghasilkan konfigurasi tampilan khas yang dibagikan sebagai umpan balik di Github.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/ddc-oled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMenghubungkan Layar OLED ke Laptop melalui Protokol DDC: Tantangan dan Solusi Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mantan anggota TNI AD ditangkap karena melakukan pembingkaian suara palsu yang dihasilkan oleh AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang mantan direktur atletik di Pikesville High School, Dazhon Darien, ditangkap karena menggunakan kecerdasan buatan untuk memalsukan rekaman kepala sekolah yang membuat pernyataan rasis dan antisemit.</li>
<li>Insiden tersebut mengakibatkan gangguan di sekolah, mendorong peningkatan kehadiran polisi untuk menjaga keamanan, dengan Darien menghadapi tuduhan mengganggu kegiatan sekolah, pencurian, dan melakukan pembalasan terhadap seorang saksi.</li>
<li>Para ahli menyoroti meningkatnya kekhawatiran penggunaan AI untuk menghasilkan rekaman palsu, dan menekankan perlunya peraturan yang lebih baik untuk mengatasi masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZMantan anggota TNI AD ditangkap karena melakukan pembingkaian suara palsu yang dihasilkan oleh AI</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Biden Menandatangani Undang-Undang yang Mengharuskan ByteDance untuk Melakukan Divestasi TikTok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Presiden Joe Biden telah menandatangani rancangan undang-undang yang mengamanatkan ByteDance, perusahaan induk TikTok yang berbasis di Tiongkok, untuk mendivestasikan platform tersebut dalam waktu 9 hingga 12 bulan untuk mencegah pelarangan di Amerika Serikat.</li>
<li>RUU tersebut, yang merupakan bagian dari paket bantuan luar negeri, disahkan melalui taktik politik, sehingga mendorong TikTok untuk mengumumkan perlawanan hukum, dan menimbulkan kekhawatiran tentang reaksi China.</li>
<li>CEO TikTok menentang larangan tersebut, membingkainya sebagai pembungkaman ekspresi pengguna, yang semakin mengintensifkan perdebatan mengenai masa depan platform ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZBiden Menandatangani Undang-Undang yang Mengharuskan ByteDance untuk Melakukan Divestasi TikTok</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskapai diwajibkan mengembalikan uang penumpang atas gangguan penerbangan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Departemen Transportasi memperkenalkan aturan baru yang mewajibkan maskapai penerbangan untuk menawarkan pengembalian uang tunai untuk penerbangan yang dibatalkan atau tertunda secara signifikan, serta untuk bagasi yang hilang dan tidak dikirim dalam waktu 12 jam, untuk melindungi hak-hak penumpang dan mencegah biaya tersembunyi.</li>
<li>Maskapai penerbangan harus mematuhi peraturan tersebut dalam waktu enam bulan, memastikan pelanggan menerima pengembalian dana yang menjadi hak mereka dan meminta pertanggungjawaban maskapai penerbangan atas kewajiban mereka.</li>
<li>Inisiatif ini bertujuan untuk meningkatkan perlindungan pelanggan dan memastikan transparansi terkait kebijakan pengembalian dana di industri penerbangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZMaskapai diwajibkan mengembalikan uang penumpang atas gangguan penerbangan</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM mengakuisisi HashiCorp senilai $6,4 miliar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZIBM mengakuisisi HashiCorp senilai $6,4 miliar</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kekuatan Membaca Melampaui Ingatan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menggarisbawahi bahwa dampak dari membaca dan mengonsumsi konten lebih dari sekadar menghafal, membentuk pikiran dan perilaku kita.</li>
<li>Hal ini menekankan pentingnya memperluas pola pikir kita melalui membaca dan selektif dalam memilih konten yang kita ikuti.</li>
<li>Pencantuman kisah-kisah pribadi menggambarkan pengaruh pendidikan yang abadi pada individu, menekankan efek abadi dari apa yang kita baca dan pelajari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZKekuatan Membaca Melampaui Ingatan</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM Tingkatkan Platform Cloud Hybrid dengan Akuisisi HashiCorp Senilai $6,4 Miliar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM mengakuisisi HashiCorp senilai $6,4 miliar untuk memperkuat kemampuan manajemen multi-cloud dan mendorong pertumbuhan di area-area strategis, termasuk meningkatkan platform hybrid cloud.</li>
<li>Alat-alat otomatisasi dan keamanan HashiCorp, seperti Terraform, akan memperkaya layanan IBM dan memperluas aksesnya ke pelanggan perusahaan, sambil menunggu persetujuan dari pihak regulator.</li>
<li>Akuisisi ini sejalan dengan tujuan IBM untuk memperluas penggunaan hybrid cloud dan AI, dengan harapan dapat meningkatkan pendapatan dan arus kas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZIBM Tingkatkan Platform Cloud Hybrid dengan Akuisisi HashiCorp Senilai $6,4 Miliar</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ketika Penemuan Musik Menjadi Dataran Tinggi: Menjelajahi Lagu Baru di Atas 30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang stagnasi musik, menyoroti kapan individu biasanya berhenti menemukan musik baru berdasarkan analisis data.</li>
<li>Faktor-faktor seperti pengaruh generasi dan pertukaran eksplorasi-eksploitasi membentuk preferensi musik kita, dengan penelitian yang mengindikasikan stagnasi selera musik sekitar 30-33 tahun karena pilihan yang terlalu banyak dan pergeseran prioritas.</li>
<li>Memupuk keterbukaan pikiran dan secara aktif mencari musik baru dapat memerangi kelumpuhan musik, mendorong keseimbangan antara menjelajahi lagu-lagu baru dan menikmati musik klasik yang dicintai untuk mendapatkan kepuasan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZKetika Penemuan Musik Menjadi Dataran Tinggi: Menjelajahi Lagu Baru di Atas 30</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Hubungan Ras dan Tradisi Selatan dalam 'Edisto' karya Padgett Powell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Edisto&quot; oleh Padgett Powell menyelidiki perjalanan masa dewasa Simons Everson Manigault di Selatan, menyentuh hubungan ras dan dinamika keluarga.</li>
<li>Powell menyoroti penggunaan narator muda untuk menunjukkan absurditas integrasi rasial, merefleksikan tradisi sastra Selatan dan fiksi eksperimental.</li>
<li>Bagian ini membahas tantangan-tantangan yang dihadapi pembaca modern, sensitivitas editor, rasisme, dan evolusi fiksi sastra, serta menawarkan wawasan mengenai berbagai tema dan kesempatan untuk mendukung Literary Hub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZMenjelajahi Hubungan Ras dan Tradisi Selatan dalam &apos;Edisto&apos; karya Padgett Powell</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kepingan salju Arktik: Model Sumber Terbuka MoE 128x3B Terbesar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplikasi Demo Readme memungkinkan pengguna untuk berinteraksi dengan Arctic, model AI transformator Hibrida MoE padat yang dibuat oleh Tim Riset Snowflake AI.</li>
<li>Pos pemeriksaan model Arktik dapat diakses di bawah lisensi Apache-2.0 untuk versi dasar dan versi yang disesuaikan dengan instruksi, mendorong penelitian, pembuatan prototipe, dan penggunaan produk.</li>
<li>Repositori Github Snowflake Arctic menawarkan materi tambahan seperti tutorial dan buku resep untuk memanfaatkan model 480 miliar parameter yang kuat yang menggabungkan 10 miliar transformator padat dengan 128x3,66 miliar MoE MLP yang sangat besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZKepingan salju Arktik: Model Sumber Terbuka MoE 128x3B Terbesar</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alat Ujung Depan yang Disempurnakan untuk Fungsionalitas Seret dan Letakkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seret dan lepas pragmatis adalah rangkaian alat serbaguna untuk menambahkan fungsionalitas seret dan lepas dengan mudah ke aplikasi web, seperti yang terlihat pada produk seperti Trello, Jira, dan Confluence.</li>
<li>Kode ini tersedia untuk umum di bawah namespace @atlaskit di npm, tetapi saat ini kontribusi belum diterima, dengan paket-paket opsional yang dapat dengan mudah dipertukarkan untuk menata dan melihat pustaka.</li>
<li>Sistem ini terintegrasi dengan berbagai sistem desain dan bahasa pemrograman, yang berdiri di atas upaya kolaboratif banyak individu di Atlassian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZAlat Ujung Depan yang Disempurnakan untuk Fungsionalitas Seret dan Letakkan</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perusahaan Mondragn: Koperasi Industri Terkemuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mondragn Corporation di Spanyol merupakan koperasi industri terbesar di dunia, dengan 70.000 pekerja-pemilik yang berbagi keuntungan, yang dipandu oleh etos yang berpusat pada manusia, yang dipengaruhi oleh agama Katolik dan Perintis Rochdale.</li>
<li>Meskipun ada banyak rintangan, Mondragn berkembang dengan menekankan organisasi yang demokratis, solidaritas upah, dan tanggung jawab sosial, sehingga tetap kompetitif di pasar.</li>
<li>Model koperasi ini telah menarik minat dunia internasional, menawarkan alternatif potensial untuk kerangka bisnis kapitalis konvensional.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZPerusahaan Mondragn: Koperasi Industri Terkemuka</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faer-rs: Aljabar Linear yang Efisien dalam Karat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Faer adalah peti karat yang berfokus pada operasi aljabar linier yang portabel, benar, dan berkinerja tinggi, menawarkan pembungkus tingkat tinggi untuk tugas-tugas matriks seperti perkalian dan invers.</li>
<li>Data benchmark menunjukkan kinerjanya terhadap pustaka lain seperti ndarray dan nalgebra, dengan pengukuran waktu untuk berbagai metode dekomposisi dan operasi matriks.</li>
<li>Kontribusi diterima melalui server Discord, dengan perbandingan waktu yang menunjukkan kinerja yang lebih cepat untuk matriks yang lebih besar dan perhitungan Hermitian dalam perhitungan dekomposisi nilai eigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sarah-ek/faer-rs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZFaer-rs: Aljabar Linear yang Efisien dalam Karat</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miopia pada Anak: Epidemi Global yang Terus Meningkat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rabun jauh, atau miopia, terus meningkat di seluruh dunia, dengan perkiraan setengah dari populasi global diperkirakan akan membutuhkan kacamata pada tahun 2050.</li>
<li>Lonjakan miopia terkait dengan peningkatan waktu di depan layar dan berkurangnya waktu yang dihabiskan di luar ruangan, sehingga menekankan pentingnya deteksi dini dan koreksi penglihatan untuk menghentikan perkembangannya.</li>
<li>Mendorong aktivitas di luar ruangan dan istirahat secara teratur dari tugas-tugas jarak dekat dapat membantu mengurangi atau menunda perkembangan miopia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZMiopia pada Anak: Epidemi Global yang Terus Meningkat</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stainless Meluncurkan SDK Generator untuk Integrasi API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stainless telah meluncurkan generator SDK, memfasilitasi pengembangan pustaka klien untuk API terkenal seperti OpenAI dan Cloudflare, merampingkan proses integrasi bagi para pengembang.</li>
<li>Alat ini mengotomatiskan pembuatan dan pemeliharaan SDK dalam berbagai bahasa pemrograman, meningkatkan efisiensi dan keandalan dalam integrasi API.</li>
<li>Inisiatif dari Stainless diarahkan untuk meningkatkan ekosistem REST dengan memungkinkan pembuatan API berkualitas tinggi dan aman untuk tipe tertentu dan menawarkan SDK Studio untuk identifikasi masalah dan resolusi pra-rilis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZStainless Meluncurkan SDK Generator untuk Integrasi API</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Warisan dari Pesta LAN: Nostalgia dan Pengalaman Bermain Game Komunal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel dan buku ini menyelidiki masa kejayaan dan kemunduran pesta LAN, di mana para gamer berkumpul secara lokal untuk bermain game multipemain sebelum internet berkecepatan tinggi meluas.</li>
<li>Buku ini membahas pentingnya budaya dan aspek sosial dari pesta LAN, membandingkannya dengan pergeseran ke arah game online dan layanan perjodohan.</li>
<li>Disebutkan bahwa kemajuan teknologi dalam game dan pengaruh tren budaya seperti anime dan nu metal, menyoroti nostalgia akan hubungan pribadi dan nuansa komunitas dari game awal terhadap masyarakat yang digerakkan oleh teknologi saat ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZWarisan dari Pesta LAN: Nostalgia dan Pengalaman Bermain Game Komunal</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah Prabhakar Raghavan Membunuh Google Search?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Penelusuran menghadapi penurunan pendapatan pada bulan Februari 2019, yang menyebabkan konflik di dalam tim terkait strategi pertumbuhan, dengan fokus pada pengalaman pengguna yang lebih diutamakan daripada taktik keterlibatan negatif.</li>
<li>Meskipun ada upaya untuk memperbaiki situasi, pendapatan penelusuran Google terus merosot, sehingga memicu diskusi seputar praktik manajemen, keputusan yang didorong oleh keuntungan, dan implikasinya pada teknologi penelusuran.</li>
<li>Manajemen Prabhakar Raghavan, yang dipengaruhi oleh pengalamannya di Yahoo dan IBM, telah menjadi sorotan karena pengaruhnya terhadap inovasi dan kualitas produk di Google dan sektor teknologi yang lebih luas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wheresyoured.at/the-men-who-killed-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZApakah Prabhakar Raghavan Membunuh Google Search?</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CoreNet: Toolkit Apple untuk Jaringan Saraf Tiruan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CoreNet adalah toolkit jaringan saraf yang dibuat oleh Apple untuk melatih model kecil hingga besar untuk tugas klasifikasi, deteksi, dan segmentasi objek.</li>
<li>Membutuhkan Python 3.9+ atau 3.10+ dengan PyTorch dan menawarkan ketergantungan opsional untuk pemrosesan audio dan video.</li>
<li>Berevolusi dari CVNets, CoreNet kini mendukung berbagai aplikasi yang lebih luas di luar visi komputer seperti pelatihan LLM, dan menerima kontribusi dari para pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apple/corenet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZCoreNet: Toolkit Apple untuk Jaringan Saraf Tiruan</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kode Sumber Rabbit R1 Mengungkap Keterbatasan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perangkat Rabbit R1 dari rabbit.tech bertujuan untuk membebaskan pengguna dari interaksi berbasis aplikasi, tetapi tidak sesuai dengan harapan, karena pengungkapan kode sumbernya menunjukkan bahwa perangkat ini tidak memiliki fitur-fitur canggih yang diklaimnya.</li>
<li>Perangkat ini bergantung pada skrip otomatisasi untuk kompatibilitas aplikasi minimal dan tidak menyertakan kemampuan kecerdasan buatan.</li>
<li>Pengguna diharuskan masuk melalui mesin virtual, yang berpotensi menimbulkan kerentanan keamanan seperti menyimpan sesi pengguna tanpa perlindungan yang memadai, sehingga menimbulkan kekhawatiran atas privasi pengguna dan standar teknik pengembang perangkat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rabbitscam/rabbitr1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZKode Sumber Rabbit R1 Mengungkap Keterbatasan</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keindahan Kompleksitas Bahasa Jepang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini mempelajari seluk-beluk bahasa Jepang, menekankan fitur-fiturnya yang berbeda seperti karakter kanji, skrip suku kata, kata-kata yang tidak dapat diterjemahkan, dan nuansa tata bahasa.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi evolusi sejarah bahasa Jepang, kerumitan sistem penulisan, dan tantangan khusus yang ditimbulkan oleh karakter kanji.</li>
<li>Penggunaan furigana dalam literatur dibahas karena perannya dalam meningkatkan pemahaman dan menciptakan dampak artistik, sementara pemisahan antara bahasa Jepang tertulis dan lisan dicatat karena menawarkan pengalaman membaca yang unik dengan kedalaman dan kerumitan yang ditambahkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aethermug.com/posts/the-beautiful-dissociation-of-the-japanese-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZKeindahan Kompleksitas Bahasa Jepang</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Game Menyeimbangkan 10 Tingkat: Tetap Seimbang saat Kesulitan Meningkat]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.balanc3dgame.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZGame Menyeimbangkan 10 Tingkat: Tetap Seimbang saat Kesulitan Meningkat</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bukti Konsistensi Pondasi Baru dengan Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tahun 2010, Randall Holmes mengklaim membuktikan konsistensi teori himpunan &quot;New Foundations&quot; dari Quine, yang kini diverifikasi menggunakan pembuktian teorema interaktif Lean.</li>
<li>Proyek ini membangun hubungan antara Fondasi Baru dan Teori Tipe Kusut, yang menunjukkan konsistensi dari teori sebelumnya.</li>
<li>Di-host di GitHub oleh tim University of Cambridge, proyek ini bergantung pada mathlib dan membangun berbagai macam teka-teki di berbagai tingkatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanprover-community.github.io/con-nf//</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZBukti Konsistensi Pondasi Baru dengan Lean</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pakar Kecelakaan: Pionir Permainan Kehidupan Conway]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis bergabung dengan komunitas penelitian Conway&#39;s Life pada tahun 2001 setelah menemukan &quot;reflektor boojum&quot; dan sejak saat itu mendukung sumber daya yang berhubungan dengan Life seperti milis dan blog.</li>
<li>Mereka berkontribusi pada buku teks setebal 480 halaman tentang Conway&#39;s Life dan dianggap sebagai ahli dalam topik ini, bersedia menjawab pertanyaan terkait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40131597</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZPakar Kecelakaan: Pionir Permainan Kehidupan Conway</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple bertujuan untuk meningkatkan adopsi CarPlay melalui integrasi dan monetisasi yang lebih dalam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple CarPlay disukai oleh para pengemudi karena integrasinya yang mulus dengan aplikasi populer dan desain yang ramah pengguna.</li>
<li>CarPlay 2 menjanjikan integrasi yang lebih mendalam dengan kendaraan, tetapi produsen mobil berhati-hati karena khawatir tentang keunikan merek dan biaya integrasi.</li>
<li>Apple mungkin akan memonetisasi CarPlay dengan menawarkan lisensi dan fitur kustomisasi, sementara kolaborasi antara perusahaan teknologi dan produsen mobil sangat penting untuk penerimaan CarPlay di sektor otomotif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theturnsignalblog.com/apples-risky-bet-on-carplay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZApple bertujuan untuk meningkatkan adopsi CarPlay melalui integrasi dan monetisasi yang lebih dalam</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memberdayakan Mikrokontroler dengan ESPHome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome adalah proyek sumber terbuka yang memungkinkan kontrol mikrokontroler melalui file konfigurasi dan integrasi dengan sistem Otomasi Rumah.</li>
<li>Ini mendukung sensor untuk memantau suhu, kelembapan, CO2, dan banyak lagi, dan dilengkapi komponen untuk kontrol iklim, sistem alarm, dan komunikasi nirkabel.</li>
<li>Pengguna dapat bertukar data antar perangkat, berkontribusi pada dokumentasi, dan menemukan rilis terbaru, 2024.4.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://esphome.io/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZMemberdayakan Mikrokontroler dengan ESPHome</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memperkenalkan Getada: Menyederhanakan Instalasi Rangkaian Alat Ada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Getada adalah perintah terminal satu baris, mirip dengan Rustup, yang memungkinkan pengguna untuk menginstal Ada dan toolchain Alire dengan mudah di Linux dan MacOS.</li>
<li>Ini adalah alat sumber terbuka yang secara otomatis mengambil versi Alire terbaru, mengonfigurasi direktori dan jalur penting, dengan target untuk merampingkan inisiasi pemrograman Ada untuk pemula.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://getada.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZMemperkenalkan Getada: Menyederhanakan Instalasi Rangkaian Alat Ada</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menguraikan Intrik dari Ableton Live Suite 12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengguna Twitter mencoba membajak Ableton Live Suite 12 dan tertarik dengan pernyataan dalam file NFO yang mengklaim bahwa file tersebut tidak mengubah binari asli.</li>
<li>Pengguna memulai diskusi untuk mengeksplorasi fungsi perangkat lunak dan berpotensi melakukan rekayasa balik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gf_256/status/1782656618015904103</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-24T00:00:00.000ZMenguraikan Intrik dari Ableton Live Suite 12</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menciptakan Visual yang Realistis dalam Desain Game: Mensimulasikan Topan Jupiter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi teknik-teknik dalam desain game untuk menghasilkan visual dan suara yang realistis, termasuk mensimulasikan gerakan fluida, siklus warna, pengguliran tekstur, dan animasi untuk efek visual yang disempurnakan.</li>
<li>Ini menyoroti tantangan dalam mengintegrasikan nilai kecepatan untuk simulasi fluida yang akurat dan memanfaatkan alat bantu seperti Unreal Engine dan Substance Designer untuk efek dinamis pada raksasa gas seperti Jupiter.</li>
<li>Tujuan utamanya adalah untuk secara efisien dan hemat biaya menciptakan pola aliran yang menarik secara visual dan realistis dalam lingkungan game.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emildziewanowski.com/flowfields/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-24T00:00:00.000ZMenciptakan Visual yang Realistis dalam Desain Game: Mensimulasikan Topan Jupiter</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Horizon OS Merevolusi Ekosistem Mixed Reality]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta Quest merevolusi realitas campuran dengan memungkinkan produsen perangkat keras pihak ketiga untuk menggunakan sistem operasi mereka, Meta Horizon OS, mendorong ekosistem yang lebih beragam bagi konsumen dan pengembang.</li>
<li>Raksasa teknologi ternama seperti ASUS, Lenovo, dan Xbox bermitra dengan Meta Quest untuk mengembangkan perangkat baru yang berjalan pada Meta Horizon OS, yang menekankan interaksi sosial dan konektivitas.</li>
<li>Kolaborasi dengan Qualcomm Technologies menjamin perangkat keras berkinerja tinggi, yang bertujuan untuk membangun platform yang lebih fleksibel dan inklusif untuk pengalaman mixed reality pada berbagai perangkat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.meta.com/blog/quest/meta-horizon-os-open-hardware-ecosystem-asus-republic-gamers-lenovo-xbox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZMeta Horizon OS Merevolusi Ekosistem Mixed Reality</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager 1 Kembali Kirimkan Pembaruan Teknik ke Bumi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pesawat ruang angkasa Voyager 1 milik NASA telah kembali mengirimkan pembaruan teknik ke Bumi setelah jeda selama lima bulan yang disebabkan oleh kerusakan pada chip di komputer onboard.</li>
<li>Para insinyur di Jet Propulsion Laboratory NASA telah memperbaiki kode yang terkena dampak, sehingga Voyager 1 dapat kembali mengirimkan data ilmiah.</li>
<li>Voyager 2, wahana pendampingnya, tetap beroperasi dan tidak terpengaruh, sementara kedua wahana ini memegang rekor sebagai wahana terjauh dan terlama yang pernah beroperasi, menjelajahi berbagai planet sebelum mencapai ruang antarbintang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/04/22/nasas-voyager-1-resumes-sending-engineering-updates-to-earth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZVoyager 1 Kembali Kirimkan Pembaruan Teknik ke Bumi</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memperkenalkan KRAZAM OS: Platform Sumber Terbuka yang Kolaboratif]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.krazam.tv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZMemperkenalkan KRAZAM OS: Platform Sumber Terbuka yang Kolaboratif</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tantangan dalam Industri Buku di Tengah Maraknya Penerbitan Mandiri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas pertempuran antimonopoli antara Penguin Random House dan Departemen Kehakiman, dengan fokus pada kesuksesan buku-buku dari penulis dan waralaba terkenal.</li>
<li>Ini menyoroti perjuangan penerbit tradisional untuk tetap mendapatkan keuntungan, kebangkitan penerbitan mandiri, dan persaingan dari Amazon, yang menandakan potensi pergeseran industri.</li>
<li>Selain itu, disebutkan pula tentang menurunnya signifikansi penerbitan tradisional, lonjakan penulisan langsung ke audiens, terutama dalam genre roman dan anak-anak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elysian.press/p/no-one-buys-books</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZTantangan dalam Industri Buku di Tengah Maraknya Penerbitan Mandiri</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-3 Mini: Model Bahasa yang Kuat untuk Perangkat Seluler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Model bahasa phi-3-mini, dengan 3,8 miliar parameter yang dilatih pada 3,3 triliun token, bersaing dengan model yang lebih besar seperti Mixtral 8x7B dan GPT-3.5, menawarkan kinerja tinggi sekaligus dapat digunakan di ponsel.</li>
<li>Dataset pelatihan model ini merupakan versi yang disempurnakan dari yang digunakan untuk phi-2, yang menggabungkan data web dan data sintetis yang disaring secara ekstensif, dengan memprioritaskan ketahanan, keamanan, dan format obrolan.</li>
<li>Hasil penelitian juga mengungkapkan skalabilitas model phi-3-small dan phi-3-medium, yang membuktikan kemampuannya yang lebih unggul dibandingkan dengan phi-3-mini dalam eksperimen penskalaan parameter awal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.14219</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZPhi-3 Mini: Model Bahasa yang Kuat untuk Perangkat Seluler</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenOrb: Mesin Pencari Terkurasi untuk Umpan RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenOrb adalah aplikasi yang dihosting sendiri yang memungkinkan pengguna untuk mencari daftar blog yang telah dikurasi tanpa konten bersponsor atau konten yang dibuat oleh mesin.</li>
<li>Ini menyediakan daftar umpan yang dikurasi sebagai layanan publik, membedakannya dari pembaca umpan RSS pribadi.</li>
<li>Untuk lebih jelasnya, lihat postingan blog yang mendetail di raphael.computer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openorb.idiot.sh/search</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZOpenOrb: Mesin Pencari Terkurasi untuk Umpan RSS</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gaya CSS bertema Korea Utara untuk desain situs web]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.38north.org/2024/04/what-we-learned-inside-a-north-korean-internet-server-how-well-do-you-know-your-partners/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZGaya CSS bertema Korea Utara untuk desain situs web</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kinerja Kata Kunci `final` dari C++ dalam Ray Tracing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis meneliti implikasi kinerja dari penggunaan kata kunci <code>final</code> dalam C++ dalam proyek pelacakan sinar, mengimplementasikannya melalui arahan praproses dan mengujinya di berbagai kelas dan antarmuka.</li>
<li>Hasil bervariasi di seluruh platform dan kompiler, dengan saran untuk tidak menggunakan <code>final</code> khususnya dengan Clang dan MSVC, yang menekankan pentingnya menyesuaikan keputusan berdasarkan persyaratan aplikasi dan faktor kinerja.</li>
<li>Tautan GitHub tersedia bagi mereka yang tertarik untuk mempelajari proyek ini lebih dalam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://16bpp.net/blog/post/the-performance-impact-of-cpp-final-keyword/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZKinerja Kata Kunci `final` dari C++ dalam Ray Tracing</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berita Peretas Menghadapi Gempuran Komentar Mencurigakan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40118778</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZBerita Peretas Menghadapi Gempuran Komentar Mencurigakan</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Py2wasm Meningkatkan Performa Python di WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rilis py2wasm, kompiler Python ke WebAssembly, secara signifikan meningkatkan kinerja program Python dalam lingkungan WebAssembly, berjalan tiga kali lebih cepat dibandingkan dengan interpreter tradisional.</li>
<li>Berbagai strategi seperti mengkompilasi subset Python ke Wasm, menggunakan JIT, dan analisis statis dibahas untuk mempercepat Python di WebAssembly, meningkatkan kecepatannya.</li>
<li>Syrus Akbary menguraikan proses pengembangan dan rencana masa depan untuk py2wasm, yang bertujuan untuk menjadikannya alat yang dapat diakses secara luas untuk mengoptimalkan aplikasi backend Python agar dapat berjalan secara efisien di Edge.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmer.io/posts/py2wasm-a-python-to-wasm-compiler</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZPy2wasm Meningkatkan Performa Python di WebAssembly</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memperkenalkan Parquet-WASM: Karat untuk I/O Parket WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Binding WASM Parquet WebAssembly memungkinkan pembacaan dan penulisan file Apache Parquet di Apache Arrow melalui parket Rust dan peti panah.</li>
<li>Perpustakaan ini menawarkan API sinkron dan asinkron, yang menekankan pada ukuran bundel yang kecil dan pembuatan yang disesuaikan untuk codec kompresi yang berbeda.</li>
<li>Pengguna dapat memperoleh parquet-wasm dari NPM untuk ESM, bundler, dan build Node, dengan fitur debugging, optimasi kinerja, dukungan kompresi, dan pengurangan ukuran bundel, yang bertujuan untuk menambahkan predikat pushdown dan kemampuan pemfilteran kolom di masa mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kylebarron/parquet-wasm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZMemperkenalkan Parquet-WASM: Karat untuk I/O Parket WebAssembly</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dify: Alur Kerja Visual untuk Pengembangan Aplikasi LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dify adalah platform pengembangan aplikasi LLM sumber terbuka dengan fitur-fitur seperti alur kerja AI, dukungan model, pipeline RAG, dan kemampuan agen.</li>
<li>Pengguna dapat menggunakan aplikasi AI dengan mudah di Dify, yang menawarkan hosting mandiri atau penggunaan di Dify Cloud, dengan edisi perusahaan dan komunitas.</li>
<li>Dukungan untuk Dify tersedia melalui GitHub, email, Discord, dan Twitter, dengan opsi untuk menyesuaikan dan berkontribusi pada platform di bawah Lisensi Sumber Terbuka Dify.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/langgenius/dify</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZDify: Alur Kerja Visual untuk Pengembangan Aplikasi LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menyelami Gangguan Teknologi: Lingkaran Tanpa Akhir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Karena terjebak dalam teknologi baru, Anda mungkin akan mudah teralihkan dari memperbaiki bug, dan jatuh ke dalam siklus gangguan dan minat yang tidak pernah berakhir.</li>
<li>Proses ini melibatkan penelitian, debugging, dan mempelajari berbagai topik, terutama berfokus pada apa yang paling menarik minat Anda.</li>
<li>Fenomena ini umumnya dikenal sebagai &quot;kutu buku&quot;, di mana seseorang terpikat pada subjek yang berbeda, sehingga menunda tugas awal yang sedang dikerjakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40119417</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-23T00:00:00.000ZMenyelami Gangguan Teknologi: Lingkaran Tanpa Akhir</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengeksplorasi Tema Utas Email: Pekerjaan dan Masalah Pribadi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utas email mencakup topik-topik yang berhubungan dengan pekerjaan seperti pembaruan proyek, persetujuan anggaran, agenda rapat, rencana liburan, dan acara pembangunan tim.</li>
<li>Tema-tema utama berkisar pada kolaborasi, umpan balik, kemajuan proyek, dan perencanaan acara di masa depan.</li>
<li>Thread ini diakhiri dengan undangan pertemuan dari William Smith mengenai diskusi proyek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.franken-ui.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-23T00:00:00.000ZMengeksplorasi Tema Utas Email: Pekerjaan dan Masalah Pribadi</guid>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peta Dunia dengan Bandwidth Rendah untuk Selebaran: 10.000 Kota Berpenduduk Padat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyworldmap adalah peta dunia offline pertama dan bandwidth rendah yang kompatibel dengan Leaflet, menampilkan 10.000 kota terpadat dari OpenStreetMap di semua tingkat zoom.</li>
<li>Didesain untuk ponsel kelas bawah, aplikasi ini menawarkan opsi penyesuaian, versi yang lebih kecil tanpa batas atau label kota, dan dapat berfungsi sebagai peta dasar atau cadangan offline.</li>
<li>Pengguna dapat mencari peta yang dipersonalisasi atau bantuan dalam mengintegrasikan fitur offline, membuat atribusi yang tepat ke OpenStreetMap dan tinyworldmap menjadi wajib ketika menggunakan peta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tinyworldmap/tiny-world-map</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPeta Dunia dengan Bandwidth Rendah untuk Selebaran: 10.000 Kota Berpenduduk Padat</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transisi Karir: Sopir Truk hingga Pengembang Ruby on Rails pada usia 38 tahun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pedro David Garcia Lopez beralih dari sopir truk menjadi pengembang Ruby on Rails pada usia 38 tahun, dan menyoroti bahwa tidak ada kata terlambat untuk mengejar impian.</li>
<li>Menekankan pentingnya semangat, bimbingan, dan penguasaan Ruby dan Rails, ia menggarisbawahi pentingnya pembelajaran berkelanjutan dalam pemrograman.</li>
<li>Blog ini berisi wawancara dengan Miles Woodroffe, mantan CTO Global Cookpad, yang dilakukan oleh Akshay Khot, yang mempromosikan umpan balik dan berlangganan untuk artikel pengembangan perangkat lunak Ruby yang akan datang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.writesoftwarewell.com/lorry-driver-to-rails-developer-at-38/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZTransisi Karir: Sopir Truk hingga Pengembang Ruby on Rails pada usia 38 tahun</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mencari Inovasi yang Berarti: Bergerak Melampaui Frustrasi Industri Pemrograman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menyayangkan penekanan industri pemrograman yang lebih menekankan pada pengkodean daripada pemikiran kritis dan pekerjaan yang berarti dalam peran rekayasa perangkat lunak.</li>
<li>Mengkritik prioritas tren di atas inovasi sejati dalam bidang teknik, menyoroti perlunya pendekatan yang lebih terarah.</li>
<li>Mengekspresikan keinginan untuk berkolaborasi dengan individu-individu yang berpikiran sama untuk memenuhi kebutuhan dan nilai-nilai masyarakat, yang bertujuan untuk perspektif pemrograman yang lebih berdampak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.deathbyabstraction.com/I-love-programming-but-I-hate-the-programming-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZMencari Inovasi yang Berarti: Bergerak Melampaui Frustrasi Industri Pemrograman</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Modem Fritz!Box Dibajak dan Menyebabkan Masalah DNS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modem Fritz!Box tertentu dibajak, menciptakan masalah DNS bagi pengguna dengan layanan DNS khusus seperti Pihole atau Adguard, yang berpotensi menyebabkan kerentanan keamanan, terutama bagi pengguna Windows.</li>
<li>Pemilik domain fritz.box yang tidak diketahui menimbulkan kekhawatiran tentang privasi data dan risiko phishing, dengan respons AVM terhadap masalah ini sangat minim, tanpa memberikan jadwal yang jelas untuk perbaikan.</li>
<li>Untuk mengatasi masalah ini, pengguna disarankan untuk menonaktifkan akhiran DNS atau menerapkan tindakan perlindungan lain untuk mengurangi risiko terkait.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crapts.org/2024/04/21/all-fritz-box-modems-have-been-hijacked/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZModem Fritz!Box Dibajak dan Menyebabkan Masalah DNS</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penzai: Memvisualisasikan dan Memanipulasi Jaring Syaraf dengan JAX Toolkit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penzai adalah perpustakaan JAX yang terinspirasi oleh seni miniatur pohon Tiongkok kuno, yang dirancang untuk membuat dan mengelola struktur data pytree fungsional dalam jaringan saraf.</li>
<li>Menawarkan alat bantu untuk visualisasi, modifikasi, dan analisis model, yang melayani tugas-tugas seperti debugging dan reverse-engineering.</li>
<li>Pengguna harus menginstal JAX diikuti dengan Penzai, mengonfigurasinya untuk penggunaan interaktif di notebook Colab atau IPython untuk menginisialisasi jaringan saraf, menangkap aktivasi, dan mengakses tutorial untuk membangun model.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google-deepmind/penzai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZPenzai: Memvisualisasikan dan Memanipulasi Jaring Syaraf dengan JAX Toolkit</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubah Video YouTube menjadi Panduan Langkah-demi-Langkah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah alat baru menghasilkan panduan tutorial langkah demi langkah untuk video YouTube, terutama difokuskan pada konten tutorial tetapi dapat diadaptasi ke jenis lainnya, tanpa menggunakan AI, hanya mengandalkan transkrip.</li>
<li>Kreator ini menerima umpan balik, saran, dan laporan bug, menandai proyek pertama mereka sebagai kreator yang bercita-cita tinggi yang ingin melampaui batasan tutorial.</li>
<li>Alat ini bertujuan untuk membantu pemirsa mengikuti video secara efisien, memenuhi kebutuhan kreator saat mereka tidak lagi bergantung pada tutorial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stepify.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZUbah Video YouTube menjadi Panduan Langkah-demi-Langkah</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mantan Pejabat Gedung Putih: Kontrol Pemerintah atas Microsoft Mengancam Keamanan Nasional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AJ Grotto, mantan direktur kebijakan siber Gedung Putih, memperingatkan bahwa monopoli Microsoft atas sistem TI di pemerintahan AS merupakan risiko keamanan nasional karena pelanggaran keamanan yang terjadi baru-baru ini.</li>
<li>Grotto menyoroti kurangnya kompetisi di tingkat pemerintah sebagai faktor yang berkontribusi terhadap terbatasnya motivasi Microsoft untuk meningkatkan keamanan sistem.</li>
<li>Menekankan perlunya lebih banyak kompetisi dan pengawasan publik, Grotto menganjurkan peningkatan pengawasan terhadap Microsoft untuk mempromosikan protokol keamanan yang lebih kuat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/21/microsoft_national_security_risk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZMantan Pejabat Gedung Putih: Kontrol Pemerintah atas Microsoft Mengancam Keamanan Nasional</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mengembangkan Editor Teks Pribadi dengan Fitur Debugging dan LSP yang Disempurnakan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis, setelah menghadapi bug dan masalah kinerja di vscode saat melakukan debug, membuat editor teks yang berfokus pada dukungan GDB yang lebih baik, rendering yang cepat, dan dukungan DAP.</li>
<li>Editor baru ini menawarkan pencarian nama file parsial, lompatan tipe, dan penggantian nama variabel melalui implementasi LSP, tetapi masih dalam tahap pengembangan awal dengan beberapa fitur yang belum ada.</li>
<li>Umpan balik tentang editor baru ini sangat diharapkan karena editor ini terus berkembang dan meningkat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bold-edit.com/wrote-my-own.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZMengembangkan Editor Teks Pribadi dengan Fitur Debugging dan LSP yang Disempurnakan</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Menavigasi Assembler Modern: Sumber Daya Utama untuk LLVM, JIT, dan Dasar-dasar x86]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Individu bertujuan untuk mempelajari Assembler untuk bekerja dengan LLVM dan JIT, menulis kode tingkat rendah berkinerja tinggi, dan meningkatkan pemahaman mereka tentang dasar-dasar x86.</li>
<li>Mereka mencari rekomendasi sumber daya dan buku untuk menyegarkan kembali pengetahuan mereka tentang Assembler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40104823</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZMenavigasi Assembler Modern: Sumber Daya Utama untuk LLVM, JIT, dan Dasar-dasar x86</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lompatan dramatis anak penguin di tebing yang direkam oleh drone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fotografer satwa liar Bertie Gregory mengabadikan rekaman drone ratusan anak penguin kaisar yang melompat dari tebing setinggi 50 kaki di Antartika untuk berenang untuk pertama kalinya, menampilkan perilaku yang disebut fledging pada usia sekitar lima bulan.</li>
<li>Rekaman yang menakjubkan, yang difilmkan untuk film dokumenter National Geographic yang akan datang, menandai pertama kalinya lompatan tebing setinggi itu direkam tanpa mengganggu penguin.</li>
<li>Peristiwa unik ini menyoroti momen penting dalam kehidupan penguin dan akan menjadi segmen unggulan dalam film dokumenter mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petapixel.com/2024/04/17/baby-penguins-jump-off-50-foot-cliff-in-first-of-its-kind-drone-footage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZLompatan dramatis anak penguin di tebing yang direkam oleh drone</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lunatik: Menulis Kernel Linux dengan Lua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lunatik adalah sebuah kerangka kerja yang memungkinkan pembuatan skrip kernel Linux menggunakan Lua, menawarkan penerjemah Lua yang disesuaikan, driver perangkat, API C untuk manajemen lingkungan, dan API Lua untuk berinteraksi dengan fitur-fitur kernel.</li>
<li>Ini tidak mendukung semua pustaka atau pengenal Lua, dan telah memodifikasi fungsi Lua standar. Ini menyediakan fungsi untuk pembuatan lingkungan runtime, penanganan driver, jaringan, manajemen kode kesalahan, kontrol status tugas, dan berbagai pustaka fungsi sistem.</li>
<li>Framework ini juga menampilkan contoh skrip kernel untuk memonitor panggilan sistem, mengembangkan keylogger, sniffer jaringan, dan penyimpan nilai kunci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luainkernel/lunatik</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZLunatik: Menulis Kernel Linux dengan Lua</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengungkap Teknologi Kartrid Super Nintendo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web Fabien Sanglard memberikan wawasan mendalam mengenai kartrid Super Nintendo, menyoroti komponen seperti chip CIC, SRAM, dan prosesor tambahan.</li>
<li>Situs ini menguraikan bagaimana prosesor tambahan seperti chip SA-1 telah memengaruhi game SNES, menampilkan pemanfaatan berbagai chip untuk meningkatkan grafis dan gameplay.</li>
<li>Ini juga mencakup karakteristik unik dari chip yang berbeda, seperti chip DSP dan chip OBC-1, dan menyebutkan proyek-proyek seperti Project Super FX, sambil membahas kesulitan emulasi dan inisiatif komunitas untuk meningkatkan permainan retro pada konsol Super Nintendo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/snes_carts/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-22T00:00:00.000ZMengungkap Teknologi Kartrid Super Nintendo</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koleksi Puzzle Simon Tatham: Keseruan Bermain Game Lintas Platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portable Puzzle Collection dari Simon Tatham menawarkan permainan puzzle satu pemain yang dapat dimainkan di Unix, Windows, dan web melalui applet Java atau Javascript.</li>
<li>Koleksi ini menyediakan implementasi ulang dari konsep permainan yang sudah dikenal dan dapat diunduh sebagai eksekusi Windows, dengan akses ke kode sumber untuk kompilasi di Unix dengan dukungan GTK.</li>
<li>Pengguna bisa mengirimkan umpan balik dan laporan bug kepada pengembang, dan versi pihak ketiga untuk perangkat seluler yang berbeda juga tersedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/puzzles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-22T00:00:00.000ZKoleksi Puzzle Simon Tatham: Keseruan Bermain Game Lintas Platform</guid>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa Anda Harus Berpikir Dua Kali Tentang Y Combinator (YC)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis tidak menyarankan untuk mendaftar ke Y Combinator (YC) untuk S24, karena memperingatkan tentang potensi kekurangan yang tidak diungkapkan meskipun ada manfaat pendanaan dan dukungan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/dvassallo/status/1781751108211511680</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZMengapa Anda Harus Berpikir Dua Kali Tentang Y Combinator (YC)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studi Ungkap Bias Penilaian Berdasarkan Nama di U-M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah penelitian dari University of Michigan mengungkapkan bahwa siswa dengan nama belakang mulai dari A hingga E sering kali menerima nilai yang lebih tinggi dalam sistem pembelajaran online Canvas karena bias penilaian yang berurutan.</li>
<li>Disparitas nilai dapat berdampak buruk pada IPK dan prospek karier mahasiswa di masa depan, sehingga menyoroti pentingnya mengatasi masalah ini.</li>
<li>Rekomendasi dari para peneliti termasuk menggunakan urutan penilaian secara acak atau menambah jumlah penilai untuk mengurangi bias ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://record.umich.edu/articles/study-alphabetical-order-of-surnames-may-affect-grading/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZStudi Ungkap Bias Penilaian Berdasarkan Nama di U-M</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Senat Meloloskan Otorisasi Ulang Program Pengawasan Utama AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Presiden Joe Biden menandatangani undang-undang yang memperbarui Pasal 702 Undang-Undang Pengawasan Intelijen Asing, sebuah undang-undang pengawasan AS yang penting.</li>
<li>Senat meloloskan RUU tersebut dengan dukungan bipartisan setelah perdebatan mengenai keterbatasan FBI, yang memungkinkan pemerintah untuk mengumpulkan intelijen asing melalui pemantauan komunikasi non-Amerika di luar AS.</li>
<li>Para pendukungnya, termasuk Biden dan para pejabat AS, menekankan peran penting program ini dalam keamanan nasional, sementara para penentangnya mengadvokasi perlindungan yang lebih kuat untuk melindungi hak-hak privasi warga Amerika.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/fisa-donald-trump-surveillance-congress-johnson-81e991c9f82e77b2fe13f8a3e0e25349</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZSenat Meloloskan Otorisasi Ulang Program Pengawasan Utama AS</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membangun Mailoji: 300 Domain Emoji Menghasilkan $1440/tahun (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis memperoleh 300 nama domain emoji dari Kazakhstan dan menciptakan Mailoji, sebuah layanan email emoji, yang mendapatkan popularitas di TikTok, menghasilkan $1000 dalam waktu seminggu.</li>
<li>Meskipun menghadapi tantangan, Mailoji diluncurkan di Product Hunt, menghasilkan sekitar $1440 dalam pendapatan tahunan, menawarkan penyelaman yang menyenangkan ke ranah domain emoji dan meningkatkan pengalaman teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinyprojects.dev/projects/mailoji</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZMembangun Mailoji: 300 Domain Emoji Menghasilkan $1440/tahun (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thunderbird Meningkatkan Dukungan untuk Microsoft Exchange]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thunderbird memperkenalkan kompatibilitas bawaan untuk Microsoft Exchange pada rilis ESR berikutnya, yang pada awalnya berkonsentrasi pada fitur email dan kemudian pada integrasi kalender dan buku alamat.</li>
<li>Para pengembang memilih Rust karena keunggulannya dalam keamanan memori, kinerja, dan modularitas, menavigasi hambatan teknis untuk menggabungkan permintaan HTTP dan manajemen XML untuk kompatibilitas Exchange.</li>
<li>Upaya di masa depan melibatkan pengujian yang ketat, menyempurnakan manajemen kesalahan, memperluas kompatibilitas protokol, dan merinci implementasi untuk basis pengguna Thunderbird.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.thunderbird.net/2024/04/adventures-in-rust-bringing-exchange-support-to-thunderbird/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZThunderbird Meningkatkan Dukungan untuk Microsoft Exchange</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemrograman Menekankan Pemikiran Daripada Pengetikan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Ottinger menekankan pentingnya berpikir daripada mengetik dalam pengembangan perangkat lunak, dengan menekankan bahwa pemrograman pada dasarnya adalah pekerjaan mental daripada aktivitas fisik.</li>
<li>Penulis menantang gagasan pengembangan perangkat lunak sebagai proses seperti pabrik, menyoroti pentingnya desain, penelitian, pemecahan masalah, dan pengambilan keputusan dalam pemrograman, di mana pengetikan hanyalah komponen kecil.</li>
<li>Tulisan ini memberikan wawasan untuk meningkatkan proses berpikir demi meningkatkan kualitas dan produktivitas dalam pengembangan perangkat lunak, menyentuh jaminan kualitas dan latar belakang praktik agile dari penulisnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://agileotter.blogspot.com/2014/09/programming-is-mostly-thinking.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZPemrograman Menekankan Pemikiran Daripada Pengetikan</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peristiwa Evolusi yang Langka: Penggabungan Alga dan Cyanobacteria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para ilmuwan mengidentifikasi peristiwa luar biasa di mana ganggang Braarudosphaera bigelowii dan sianobakteri UCYN-A bergabung menjadi satu organisme, sebuah proses yang disebut endosimbiosis primer, yang jarang terjadi dalam sejarah Bumi.</li>
<li>Organisme yang baru terbentuk, yang dinamai nitroplast, memungkinkan ganggang untuk mengekstrak nitrogen dari udara, nutrisi penting, yang mungkin berdampak pada produktivitas pertanian dengan implikasi pada peningkatan hasil panen.</li>
<li>Penelitian yang merinci peristiwa evolusi yang unik ini diterbitkan dalam jurnal ilmiah terkemuka Cell dan Science, memberikan kontribusi yang signifikan pada bidang ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/life-merger-evolution-symbiosis-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZPeristiwa Evolusi yang Langka: Penggabungan Alga dan Cyanobacteria</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Melepaskan LLM: Merevolusi Pasar Keuangan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Revolusi AI pada tahun 2023 memicu investasi yang signifikan dalam teknologi seperti Large Language Models (LLM), seperti GPT-3, yang dikenal karena potensinya dalam pemrosesan bahasa.</li>
<li>Terlepas dari perdebatan mengenai efektivitasnya dalam memprediksi harga saham karena tantangan seperti data yang berisik dan dinamika pasar, LLM menunjukkan harapan dalam analisis fundamental dan menghasilkan data sintetis untuk melatih strategi trading.</li>
<li>Meskipun bukan ancaman langsung terhadap perdagangan kuantitatif, keberhasilan LLM di berbagai bidang telah menarik minat dan investasi dalam penelitian AI, yang mengisyaratkan peluang masa depan melalui kemajuan AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thegradient.pub/financial-market-applications-of-llms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZMelepaskan LLM: Merevolusi Pasar Keuangan</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Racket 8.12: Memberdayakan Pemrogram dengan Fitur yang Kaya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Racket versi 8.12 sudah tersedia sekarang, menawarkan fitur-fitur yang tangguh seperti dukungan pemrograman grafis dan pustaka paket yang beragam.</li>
<li>Programmer dapat mendefinisikan loop, makro, membangun bahasa khusus domain, dan memanfaatkan kontrak tingkat tinggi dan pengetikan bertahap.</li>
<li>Racket menyediakan alat IDE, fleksibilitas untuk membuat bahasa baru secara instan, dan ekosistem yang mendukung dengan tutorial, perpustakaan, forum, dan materi pendidikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racket-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZRacket 8.12: Memberdayakan Pemrogram dengan Fitur yang Kaya</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waspadalah terhadap TV Hisense: Akar Penyebab Kesengsaraan PC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Poster tersebut menghadapi masalah teknis yang terus-menerus pada PC mereka selama dua tahun, seperti kerusakan taskbar dan kesalahan pengaturan, yang ditelusuri kembali ke smart TV Hisense yang terhubung ke jaringan mereka.</li>
<li>Menghapus tombol yang dibuat oleh TV menyelesaikan masalah PC, memulihkan fungsionalitas penuh ke pengaturan, bilah tugas, dan periferal.</li>
<li>Mereka membagikan perjalanan pemecahan masalah mereka yang sukses secara online, sehingga mereka dapat memanfaatkan kemampuan desktop jarak jauh sekali lagi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/ghoulnoise/post/5286766-do-not-buy-hisense-t</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZWaspadalah terhadap TV Hisense: Akar Penyebab Kesengsaraan PC</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nitroplast pengikat nitrogen: Terobosan Evolusioner dalam Sel Eukariotik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penemuan terbaru: Sebuah organel pengikat nitrogen bernama nitroplast yang ditemukan dalam sel eukariotik menantang keyakinan bahwa hanya bakteri yang dapat mengikat nitrogen dari atmosfer.</li>
<li>Nitroplast berevolusi dari endosimbion menjadi organel seperti mitokondria dan kloroplas, yang berdampak pada pemahaman kita tentang evolusi organel.</li>
<li>Implikasi untuk pertanian dan lingkungan ada ketika para peneliti menyelidiki lebih lanjut hubungan antara organel nitroplast dan organisme inangnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2024/04/17/scientists-discover-first-nitrogen-fixing-organelle/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZNitroplast pengikat nitrogen: Terobosan Evolusioner dalam Sel Eukariotik</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengajarkan model untuk unggul dengan token penalaran mandiri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Token Penalaran&quot; diperkenalkan untuk melatih model seperti GPT untuk mengantisipasi langkah-langkah di masa depan secara mandiri, yang mengarah pada pengurangan kerugian yang substansial, sesuai dengan eksperimen.</li>
<li>Token ini memberi insentif kepada model untuk melakukan perhitungan menengah yang bermanfaat untuk token yang akan datang, yang berpotensi melampaui model konvensional yang membutuhkan penjelasan rinci.</li>
<li>Penerapan token penalaran dalam model yang mengikuti instruksi yang telah disetel dengan baik sedang dieksplorasi untuk meningkatkan kinerja model dan perencanaan di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasoning-tokens.ghost.io/reasoning-tokens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-21T00:00:00.000ZMengajarkan model untuk unggul dengan token penalaran mandiri</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL: Opsi Sideload iOS Baru di Eropa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AltStore PAL kini dapat diakses di Eropa dengan harga 1,50/tahun + PPN, menyediakan metode unik untuk melakukan sideload aplikasi di iOS dengan penekanan kuat pada keamanan.</li>
<li>Aplikasi ini menawarkan halaman toko yang mendetail untuk setiap aplikasi dan memungkinkan pengguna untuk menerbitkan sendiri aplikasi mereka, melayani mereka yang mencari aplikasi yang tidak ditemukan di Apple App Store.</li>
<li>Dikembangkan oleh tim kecil dan bergantung pada donasi, AltStore bertujuan untuk menawarkan cara alternatif bagi pengguna untuk mengakses aplikasi iOS di luar ekosistem App Store resmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://altstore.io/#Downloads</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZAltStore PAL: Opsi Sideload iOS Baru di Eropa</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa Gamifikasi Memanipulasi Perilaku Manusia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gamifikasi menggunakan mekanisme permainan untuk memengaruhi perilaku melalui imbalan langsung, yang berasal dari karya psikolog B.F. Skinner dan diadopsi oleh bisnis untuk membentuk tindakan.</li>
<li>Awalnya menargetkan perilaku positif, gamifikasi telah berubah menjadi alat yang ampuh untuk mengarahkan perilaku manusia, memicu kekhawatiran tentang kecanduan dan ketergantungan pada tujuan buatan.</li>
<li>Memprioritaskan imbalan jangka pendek, seperti yang disoroti melalui kasus-kasus seperti Ted Kaczynski dan menteri pertahanan AS Robert McNamara, dapat membahayakan pemenuhan jangka panjang, dengan menekankan pentingnya terlibat dalam kegiatan yang menantang dan menyenangkan atau membuka jalan unik yang bebas dari manipulasi eksternal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gurwinder.blog/p/why-everything-is-becoming-a-game</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-21T00:00:00.000ZMengapa Gamifikasi Memanipulasi Perilaku Manusia</guid>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filsuf Terkenal Daniel Dennett Meninggal Dunia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Filsuf terkenal Daniel Dennett telah meninggal dunia, meninggalkan dampak yang besar pada komunitas filsafat melalui karyanya dalam filsafat pikiran dan ilmu pengetahuan kognitif.</li>
<li>Dennett dikenang atas kontribusinya terhadap intensionalitas, debat tentang kehendak bebas, dan ateisme yang blak-blakan, dengan penghormatan yang menekankan karisma, humor, dan pengaruh intelektualnya.</li>
<li>Meskipun kepergiannya dianggap sebagai kehilangan yang signifikan, namun ide dan pengaruhnya diperkirakan akan terus berlanjut di ranah filsafat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dailynous.com/2024/04/19/daniel-dennett-death-1942-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZFilsuf Terkenal Daniel Dennett Meninggal Dunia</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Keluarkan Recall untuk Cybertrucks Karena Pedal Akselerator Rusak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla menarik kembali 3.878 unit Cybertrucks karena pedal akselerator yang rusak dan dapat menempel, sehingga menimbulkan risiko kecelakaan bagi pengemudi.</li>
<li>Penarikan ini dilakukan setelah minggu yang penuh tantangan bagi Tesla yang ditandai dengan pemutusan hubungan kerja dan eksekutif tingkat atas yang meninggalkan perusahaan.</li>
<li>Perusahaan mengatasi masalah ini dengan mengganti atau memperbaiki pedal pada kendaraan saat ini dan membuat Cybertrucks baru dengan desain pedal akselerator yang telah diperbarui.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/04/19/tesla-cybertruck-throttle-accelerator-pedal-stuck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZTesla Keluarkan Recall untuk Cybertrucks Karena Pedal Akselerator Rusak</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quill v2: Editor Teks Kaya yang Dapat Disesuaikan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quill Rich Text Editor adalah editor WYSIWYG sumber terbuka gratis yang dikenal dengan arsitektur modular dan API serbaguna, yang memenuhi berbagai kebutuhan penyesuaian.</li>
<li>Dengan antarmuka yang mudah digunakan, aplikasi ini memastikan performa yang konsisten di berbagai platform sekaligus memberikan kontrol yang mendetail atas konten, suntingan, dan acara melalui API-nya.</li>
<li>Sangat populer dengan lebih dari 37.000 bintang di GitHub, Quill dipercaya oleh proyek berskala kecil dan perusahaan-perusahaan Fortune 500 untuk tugas-tugas pengeditan teks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quilljs.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZQuill v2: Editor Teks Kaya yang Dapat Disesuaikan</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mendaftar ke Y Combinator untuk S24 - Batas waktu 22 April]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC) mendorong individu untuk mendaftar, menekankan bahwa keraguan tentang kesiapan atau waktu seharusnya tidak menghalangi mereka.</li>
<li>YC mencari pendiri potensial dan memberikan panduan dalam menavigasi dunia startup.</li>
<li>Batas waktu pendaftaran untuk YC adalah pukul 20:00 WIB pada tanggal 22 April, dengan keputusan yang diharapkan pada tanggal 29 Mei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40091622</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZMendaftar ke Y Combinator untuk S24 - Batas waktu 22 April</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menguasai Pemrograman dengan C++: Edisi Terbaru Stroustrup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Pemrograman: Prinsip dan Praktik Menggunakan C++ (Edisi ke-3)&quot; oleh Bjarne Stroustrup adalah buku pengantar untuk pemula dan pemrogram berpengalaman yang bertujuan untuk meningkatkan keterampilan pemrograman mereka.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi konsep-konsep pemrograman dasar, menekankan pada penulisan kode yang efisien dan mudah dipelihara, serta memanfaatkan standar C++ modern seperti C++20 dan C++23.</li>
<li>Ini mencakup pemrograman prosedural, berorientasi objek, dan umum, serta teknik pemrograman praktis, fitur bahasa, dan pustaka yang penting untuk aplikasi dunia nyata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stroustrup.com/programming.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZMenguasai Pemrograman dengan C++: Edisi Terbaru Stroustrup</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menyusun Direktori Rumah Anda Secara Efisien: Tips dan Trik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Menyusun direktori $HOME secara efisien dengan mengatur berdasarkan kategori dan tanggal dan memanfaatkan Git untuk dotfiles.</li>
<li>Kelola titik pemasangan, file konfigurasi, dan penyimpanan data dengan skrip shell, kumpulan data ZFS, dan teknik enkripsi untuk pengaturan yang lebih baik.</li>
<li>Menekankan strategi pencadangan, keamanan data, pengaturan file yang jelas, dan pemeliharaan rutin untuk meningkatkan produktivitas dan perbaikan pengaturan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unixdigest.com/tutorials/tips-on-how-to-structure-your-home-directory.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZMenyusun Direktori Rumah Anda Secara Efisien: Tips dan Trik</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evolusi Pulau Monyet: Kutukan Terungkap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengupas alur cerita dan kesimpulan yang mengejutkan dari Monkey Island 2, yang membuka jalan untuk seri ketiga yang populer, The Curse of Monkey Island.</li>
<li>Meskipun awalnya enggan, game ini mempertahankan humor dan pesona dari seri aslinya, memadukannya secara mulus dengan fitur teknologi baru.</li>
<li>Gim ini mendapat pujian karena visualnya yang mengesankan, gameplay yang imersif, dan kelanjutan dari waralaba yang dicintai, yang menandakan pergeseran ke arah teknologi modern untuk LucasArts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/04/the-curse-of-monkey-island/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZEvolusi Pulau Monyet: Kutukan Terungkap</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meningkatkan Konektivitas: TCP Multipath Hadir di Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Multipath TCP (MPTCP) memperluas TCP standar, sehingga memungkinkan perangkat untuk menggunakan beberapa antarmuka secara bersamaan untuk mengirim dan menerima paket TCP melalui satu koneksi.</li>
<li>MPTCP menggabungkan bandwidth, memprioritaskan jalur dengan latensi lebih rendah, dan dengan lancar menggeser jalur jika salah satu jalur gagal, terdeteksi melalui opsi tambahan di header TCP dan diawasi oleh Manajer Jalur dan Penjadwal Paket.</li>
<li>Ini mendukung berbagai jenis manajemen jalur, opsi soket, dan fitur debugging, yang dikelola oleh komunitas MPTCP melalui alat seperti MPTCP daemon dan Packetdrill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mptcp.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZMeningkatkan Konektivitas: TCP Multipath Hadir di Linux</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesin Pencari Pribadi DuckDuckGo dengan AI Chat dan Lainnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo menyediakan pintasan untuk mencari di berbagai situs seperti gambar, video, berita, peta, dan belanja, menekankan privasi dan menawarkan obrolan AI, tema, dan opsi peramban.</li>
<li>Mesin pencari ini menghargai privasi dan menyediakan sumber daya bagi pengguna untuk memahami layanan mereka dengan lebih baik, tersedia di berbagai platform.</li>
<li>DuckDuckGo menonjol karena komitmennya pada privasi dan fitur-fitur yang mudah digunakan seperti tema dan obrolan AI, menjadikannya pilihan populer di kalangan pengguna yang sadar akan privasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://duckduckgo.com/?q=DuckDuckGo&amp;ia=chat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZMesin Pencari Pribadi DuckDuckGo dengan AI Chat dan Lainnya</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karyawan Google yang Dipecat Mendesak untuk Melanjutkan Protes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google memberhentikan 28 karyawan, yang dipimpin oleh Hasan Ibraheem, karena memprotes kontrak senilai $1,2 miliar dengan Israel, yang memicu tuduhan pembalasan.</li>
<li>Para karyawan yang dipecat tetap berdiri teguh meskipun ada ancaman dan penangkapan, menyoroti pentingnya berbicara menentang proyek-proyek kontroversial.</li>
<li>Ibraheem menganjurkan untuk terus mendukung dan memprotes perusahaan-perusahaan yang berpartisipasi dalam upaya-upaya yang kontroversial, dengan menekankan pentingnya mengambil sikap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thehandbasket.co/p/google-worker-fired-protest-israel-project-nimbus</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZKaryawan Google yang Dipecat Mendesak untuk Melanjutkan Protes</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valkey Mendapatkan Momentum atas Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Basis data Redis menghadapi perubahan lisensi yang memicu ketidakpuasan di antara para pengembang dan pengguna, sehingga mendorong pembuatan fork bernama Valkey.</li>
<li>Valkey telah mendapatkan dukungan substansial dari perusahaan dan pengelola terkemuka, menyebabkan pergeseran penting dalam preferensi dari Redis, dengan dukungan dari pemain besar seperti AWS, Google Cloud, dan Oracle.</li>
<li>Redis menghadapi tantangan saat pelanggan utama bermigrasi ke Valkey, sehingga menimbulkan ketidakpastian tentang masa depannya karena pergeseran signifikan dalam minat industri database berdasarkan data empiris.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devops.com/valkey-is-rapidly-overtaking-redis/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-20T00:00:00.000ZValkey Mendapatkan Momentum atas Redis</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi Transaksi Bitcoin dan Penataan CSS di Halaman Web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini mencakup properti gaya CSS untuk elemen-elemen halaman web seperti gaya font, animasi, dan penyesuaian desain responsif.</li>
<li>Buku ini juga membahas topik-topik Bitcoin seperti transaksi, kolam penambangan, detail blok, biaya transaksi, dan data teknis blockchain.</li>
<li>Menyebutkan sebuah situs web bernama InClassicBlueMattwiz yang menyediakan sumber daya untuk menjelajahi ekosistem Bitcoin, seperti dasbor penambangan dan dokumentasi API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mempool.space/block/0000000000000000000320283a032748cef8227873ff4872689bf23f1cda83a5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZMenjelajahi Transaksi Bitcoin dan Penataan CSS di Halaman Web</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C-Mac: Aplikasi macOS Ringan yang Ditulis dalam Bahasa C Murni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C-Macs adalah aplikasi Cocoa yang dikembangkan hanya dalam bahasa C tanpa Nibs atau Objective-C, mengkonsumsi kurang dari 1,5 MB memori.</li>
<li>Aplikasi ini menampilkan kotak merah menggunakan Core Graphics, tidak memiliki lisensi, dan menyertakan penafian bagi pengguna untuk menggunakannya dengan risiko sendiri.</li>
<li>Meskipun terdapat bug dan kendala yang diketahui, perangkat lunak ini akan direvisi untuk mendukung versi OS yang lebih lama dan arsitektur non-Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CodaFi/C-Macs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZC-Mac: Aplikasi macOS Ringan yang Ditulis dalam Bahasa C Murni</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bug Ditemukan dalam Algoritma Kuantum untuk LWE oleh Profesor Universitas Tsinghua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yilei Chen, asisten profesor di Universitas Tsinghua, memegang gelar Ph.D. dalam bidang kriptografi dari Universitas Boston dan berfokus pada algoritma kuantum untuk masalah kisi.</li>
<li>Bug yang ditemukan di salah satu algoritma pemecahan LWE-nya mendorongnya untuk memperbarui penelitiannya sembari mempertahankan sisa makalahnya untuk mempertahankan nilai dari ide-idenya untuk digunakan di masa depan.</li>
<li>Chen sesekali membagikan slide komik yang berkaitan dengan kriptografi dan mengelola halaman Github yang menampilkan karyanya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.chenyilei.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-20T00:00:00.000ZBug Ditemukan dalam Algoritma Kuantum untuk LWE oleh Profesor Universitas Tsinghua</guid>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
