<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 10:21:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Setiap Onewheel ditarik kembali setelah empat orang meninggal dunia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Future Motion, pencipta skateboard listrik Onewheel, menarik kembali 300.000 unit kendaraan self-balancing-nya di Amerika Serikat karena adanya empat korban meninggal dunia.</li>
<li>Perusahaan ini awalnya membantah peringatan dari Komisi Keamanan Produk Konsumen AS (CPSC), namun sekarang telah mengeluarkan penarikan kembali, meminta pemilik untuk berhenti menggunakan skateboard sampai tindakan lebih lanjut diberlakukan.</li>
<li>Untuk model terbaru, mereka akan segera merilis pembaruan perangkat lunak bersama dengan sistem peringatan baru, sementara pengguna awal disarankan untuk menghentikan penggunaan dan membuang model Onewheel awal mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/9/29/23896151/onewheel-cpsc-recall-future-motion-crash-death</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZSetiap Onewheel ditarik kembali setelah empat orang meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beberapa pemilik Pixel masih tidak dapat menghubungi 911 selama keadaan darurat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna Google Pixel terus menghadapi tantangan dalam menghubungi 911, bahkan setelah bug terkait Microsoft Teams diperbaiki awal tahun ini.</li>
<li>Penyebab terputusnya panggilan dan kegagalan untuk terhubung ke layanan darurat ini belum teridentifikasi, dan tampaknya berdampak pada berbagai model dan operator Pixel.</li>
<li>Pengguna disarankan untuk menjadwalkan panggilan uji coba dengan pusat 911 setempat untuk memastikan perangkat mereka dapat terhubung ke layanan darurat. Google telah dihubungi untuk dimintai komentar mengenai masalah yang sedang berlangsung ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/psa-google-pixel-911-emergency-calling-issues-3362990/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZBeberapa pemilik Pixel masih tidak dapat menghubungi 911 selama keadaan darurat</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Minum soda diet setiap hari selama kehamilan dikaitkan dengan autisme pada keturunan laki-laki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah penelitian terbaru yang dipimpin oleh UT Health San Antonio telah menemukan hubungan antara konsumsi soda diet dan minuman berpemanis aspartam oleh wanita hamil, dan diagnosis autisme pada anak laki-laki mereka.</li>
<li>Anak laki-laki yang didiagnosis dengan autisme ditemukan lebih dari tiga kali lebih mungkin memiliki ibu yang mengonsumsi satu atau lebih porsi minuman ini per hari; tidak ada korelasi yang ditemukan pada anak perempuan.</li>
<li>Para penulis studi telah menyerukan penelitian lebih lanjut pada populasi lain dan menyarankan untuk berhati-hati saat mengonsumsi produk ini selama kehamilan dan menyusui.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.uthscsa.edu/drinking-diet-sodas-and-aspartame-sweetened-beverages-daily-during-pregnancy-linked-to-autism-in-male-offspring/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZMinum soda diet setiap hari selama kehamilan dikaitkan dengan autisme pada keturunan laki-laki</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah wahyu tentang pohon mengacaukan perhitungan iklim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para ilmuwan telah menemukan bahwa pohon mengeluarkan bahan kimia yang membantu pembentukan awan, yang mengindikasikan bahwa peran mereka dalam proses ini mungkin telah diremehkan sebelumnya.</li>
<li>Penemuan ini berdampak pada model iklim, menggarisbawahi perlunya memperhitungkan aerosol alami secara akurat untuk memprediksi pola iklim dan menyempurnakan estimasi kondisi atmosfer pra-industrialisasi.</li>
<li>Para peneliti sedang meneliti bagaimana faktor-faktor seperti tekanan panas dan penggundulan hutan dapat memengaruhi peran aerosol alami dalam pembentukan awan, yang bertujuan untuk memberikan pemahaman yang lebih realistis mengenai pembentukan awan global dan hubungannya dengan perubahan iklim.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/a-revelation-about-trees-is-messing-with-climate-calculations/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZSebuah wahyu tentang pohon mengacaukan perhitungan iklim</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT-4 secara signifikan meningkatkan kinerja konsultan bisnis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digital Data Design Institute di Harvard dan Boston Consulting Group melakukan sebuah penelitian, yang menyelidiki dampak dari Artificial Intelligence (AI) terhadap produktivitas dan kualitas pekerja pengetahuan.</li>
<li>Penelitian mereka yang melibatkan 758 konsultan menemukan bahwa AI secara signifikan meningkatkan kinerja dalam tugas-tugas tertentu, yang mengarah pada pengenalan &quot;batas teknologi bergerigi&quot;-sebuah konsep yang menggambarkan bahwa AI mahir dalam beberapa tugas dan tidak mahir dalam tugas-tugas lainnya.</li>
<li>Studi ini menganjurkan untuk bergerak melampaui keputusan biner untuk mengadopsi AI atau tidak dan sebaliknya memeriksa nilai dari berbagai pengaturan dan kombinasi manusia dan AI dalam alur kerja pengetahuan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://d3.harvard.edu/navigating-the-jagged-technological-frontier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZChatGPT-4 secara signifikan meningkatkan kinerja konsultan bisnis</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PoW mendapatkan hidupnya kembali setelah 55 tahun (2000)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andras Toma, seorang prajurit Perang Dunia II yang menghabiskan 55 tahun sebagai tahanan di Rusia, telah dipertemukan kembali dengan keluarganya di kampung halamannya, Sulyanbokor, Hongaria.</li>
<li>Meskipun pada awalnya tidak yakin dengan identitasnya, para pengurus termasuk dokter dan perwira militer yakin bahwa Toma adalah saudara yang hilang. Tes DNA sedang dilakukan untuk memvalidasi klaim mereka.</li>
<li>Penyelidikan terhadap identitas Toma telah menarik perhatian besar di Hongaria, negara di mana sekitar 600.000 orang ditahan oleh Uni Soviet selama dan setelah Perang Dunia II.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2000/sep/19/1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZPoW mendapatkan hidupnya kembali setelah 55 tahun (2000)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cara melihat gambar yang cerah dan jelas di mata pikiran Anda (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini memperkenalkan Image Streaming, sebuah metode yang dirancang untuk meningkatkan kemampuan visualisasi individu dengan afantasia.</li>
<li>Penulis menceritakan pengalaman pribadi mereka dan memberikan petunjuk yang mendetail mengenai cara mengimplementasikan Image Streaming.</li>
<li>Bagian komentar menyediakan platform bagi individu untuk mendiskusikan keefektifan teknik ini dan berbagi kemajuan pribadi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://photographyinsider.info/image-streaming-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZCara melihat gambar yang cerah dan jelas di mata pikiran Anda (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perekrut palsu memikat karyawan kedirgantaraan dengan tantangan pengkodean trojan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kelompok Lazarus yang bersekutu dengan Korea Utara baru-baru ini dicurigai menyusup ke sebuah perusahaan kedirgantaraan Spanyol dengan menggunakan pintu belakang bernama &quot;LightlessCan.&quot;</li>
<li>Para penyerang menyamar sebagai perekrut Meta, mengirimkan tantangan pengkodean berbahaya kepada para karyawan sebagai bagian dari proses perekrutan yang dipalsukan. Operasi ini melibatkan para korban yang tanpa sadar menjalankan klien SSL/VPN yang terinfeksi dan menginstal malware lebih lanjut ke dalam sistem mereka.</li>
<li>LightlessCan memamerkan kemampuan siluman yang ditingkatkan, termasuk membatasi jejak eksekusi program baris perintah Windows, deteksi dan analisis yang menantang. Selain itu, grup Lazarus menggabungkan teknik penghindaran pertahanan seperti manipulasi token akses dan pengaburan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.welivesecurity.com/en/eset-research/lazarus-luring-employees-trojanized-coding-challenges-case-spanish-aerospace-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZPerekrut palsu memikat karyawan kedirgantaraan dengan tantangan pengkodean trojan</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Warga Kanada memiliki 'hak untuk dilupakan' di Google, demikian keputusan Pengadilan Federal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengadilan Banding Federal di Kanada telah memutuskan bahwa mesin pencari Google berada di bawah hukum privasi federal, yang memungkinkan warga Kanada memiliki &quot;hak untuk dilupakan&quot;.</li>
<li>Untuk &quot;dilupakan&quot;, individu dapat mengajukan petisi agar tidak dapat ditelusuri jika mereka merasa informasi pribadi yang sudah usang atau salah menyebabkan kerugian.</li>
<li>Keputusan ini membantah pernyataan Google yang menyatakan bahwa mereka adalah mediator antara penerbit dan pembaca. Kasus ini dapat dilanjutkan ke Mahkamah Agung Kanada. Hukum serupa sudah ada di Eropa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/canada/article-federal-court-of-appeal-opens-door-to-the-right-to-be-forgotten-in-a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZWarga Kanada memiliki &apos;hak untuk dilupakan&apos; di Google, demikian keputusan Pengadilan Federal</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek TRON: Bagaimana Jepang hampir menguasai IT (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek Tron adalah usaha Jepang pada tahun 1980-an yang bertujuan untuk membangun rumah pintar dan standar komputasi, dengan antarmuka digital terpadu yang mengintegrasikan mikroprosesor ke dalam peralatan sehari-hari.</li>
<li>Inisiatif ini menghadapi kritik dan tentangan keras - terutama dari Amerika Serikat, yang khawatir bahwa proyek ini akan menimbulkan ancaman ekonomi, yang pada akhirnya menyebabkan proyek ini ditinggalkan.</li>
<li>Munculnya Windows dari Microsoft sebagai sistem operasi yang dominan secara global membayangi Proyek Tron, yang menyebabkan kegagalannya dianggap sebagai kesempatan yang terlewatkan bagi Jepang untuk menegaskan posisinya sebagai pemimpin teknologi informasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undervaluedjapan.blogspot.com/2022/08/the-tron-project-how-japan-almost-ruled.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZProyek TRON: Bagaimana Jepang hampir menguasai IT (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengarahkan ulang permintaan penarikan GitHub di sekitar set perubahan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menyoroti beberapa masalah dalam menggunakan pull request GitHub, menekankan perlunya fitur baru yang dikenal sebagai &quot;changesets&quot; untuk meningkatkan proses peninjauan.</li>
<li>Menerapkan &quot;changesets&quot; akan memungkinkan pembuatan versi pada permintaan tarik, membuatnya lebih mudah diperluas dan lebih mudah dinavigasi.</li>
<li>Seperti yang penulis sarankan, &quot;changesets&quot; adalah pola yang telah teruji di beberapa produk lain, dan akan sangat meningkatkan pengalaman mereka dengan GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitchellh.com/writing/github-changesets</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZMengarahkan ulang permintaan penarikan GitHub di sekitar set perubahan</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mereka mempelajari ketidakjujuran - Apakah pekerjaan mereka bohong?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ekonom perilaku Dan Ariely dan Francesca Gino dituduh melakukan pemalsuan data dalam studi mereka tentang ketidakjujuran dan identitas moral.</li>
<li>Artikel ini membahas dampak ekonomi perilaku pada kebijakan publik dan pengambilan keputusan, bersama dengan kekhawatiran tentang etika dan potensi pelampauan batas.</li>
<li>Topik-topik utama termasuk krisis replikasi dalam ilmu perilaku, pengawasan oleh pengawas penelitian Data Colada, sejarah penelitian yang meragukan dari Dan Ariely dan Francesca Gino, serta pentingnya integritas penelitian dalam ilmu sosial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/09/they-studied-dishonesty-was-their-work-a-lie</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZMereka mempelajari ketidakjujuran - Apakah pekerjaan mereka bohong?</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sebagian besar ahli demografi sekarang memperkirakan bahwa populasi manusia akan mencapai titik puncaknya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para ekonom telah menyatakan keprihatinannya atas potensi penurunan populasi karena perkiraan penurunan populasi global.</li>
<li>Terlepas dari peringatan ini, sebagian besar ahli demografi menyatakan bahwa populasi global akan stabil dan bukannya berkurang secara signifikan. Hal ini disebabkan oleh tren unit keluarga yang lebih kecil dan meningkatnya pilihan reproduksi wanita.</li>
<li>Stabilisasi populasi yang diharapkan ini dianggap bermanfaat bagi masa depan umat manusia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2023-09-30/how-many-people-are-there-in-the-world-don-t-worry-about-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZSebagian besar ahli demografi sekarang memperkirakan bahwa populasi manusia akan mencapai titik puncaknya</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PruningRadixTrie - Radix trie yang lebih cepat untuk pencarian awalan dan pelengkapan otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PruningRadixTrie adalah struktur data baru, yang berasal dari radix trie, yang hingga 1000 kali lebih cepat, memungkinkan pencarian awalan yang efisien dan pelengkapan otomatis.</li>
<li>Teknologi ini khususnya bermanfaat untuk melayani sejumlah besar pengguna secara bersamaan dan dapat diterapkan ke berbagai aplikasi yang berbeda, di luar penyelesaian kata berdasarkan karakter.</li>
<li>PruningRadixTrie telah diimplementasikan dalam berbagai bahasa pemrograman dan merupakan kontribusi dari SeekStorm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wolfgarbe/PruningRadixTrie</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000ZPruningRadixTrie - Radix trie yang lebih cepat untuk pencarian awalan dan pelengkapan otomatis</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[54% listrik Portugal kini dihasilkan oleh energi terbarukan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portugal saat ini menghasilkan 54% listriknya dari sumber-sumber terbarukan, termasuk tenaga surya, angin, tenaga air, dan tenaga pasang surut.</li>
<li>Negara ini bertujuan untuk memenuhi 80% kebutuhan energinya dari energi terbarukan pada tahun 2030, tetapi masih bergantung pada gas impor untuk sebagian konsumsinya.</li>
<li>Meskipun Portugal telah memberlakukan kebijakan untuk mempromosikan praktik-praktik energi yang berkelanjutan, tantangan yang berkaitan dengan biaya tinggi dan peningkatan infrastruktur yang diperlukan masih ada.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theportugalnews.com/news/2023-09-30/54-of-portugals-electricity-is-now-generated-by-renewable-energy/81840</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-01T00:00:00.000Z54% listrik Portugal kini dihasilkan oleh energi terbarukan</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benda yang bisa diseret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan blog ini menyediakan panduan tentang cara mengimplementasikan fungsionalitas yang dapat diseret untuk diagram interaktif menggunakan peristiwa mouse dan sentuhan, lengkap dengan contoh kode dan penjelasan.</li>
<li>Ini membahas masalah umum seperti mencegah pengguliran, menu konteks, dan pemilihan teks selama menyeret, dan menjelaskan pengujian kompatibilitas dan batasan yang terkait dengan metode input.</li>
<li>Diskusi terpisah tentang komponen Vue untuk menyeret elemen SVG disediakan, bersama dengan contoh kode dan petunjuk penggunaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redblobgames.com/making-of/draggable/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZBenda yang bisa diseret</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Segala sesuatu yang diautentikasi oleh Microsoft tercemar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ringkasan tersebut menyoroti kekhawatiran mengenai keamanan Microsoft setelah peretasan cloud Azure baru-baru ini, termasuk potensi kerentanan layanan seperti GitHub.</li>
<li>Ini menekankan pentingnya rencana bencana dan langkah-langkah mitigasi, terutama untuk platform seperti NixOS yang sangat bergantung pada GitHub.</li>
<li>Terakhir, hal ini memunculkan kebutuhan akan alternatif yang mudah digunakan untuk GitHub, dan masalah yang lebih besar tentang kontrol data di dalam cloud, yang mengindikasikan antisipasi terhadap perluasan potensi penyerang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://graz.social/@publicvoit/111147782761723981</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZSegala sesuatu yang diautentikasi oleh Microsoft tercemar</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RealFill: Penyelesaian gambar menggunakan model difusi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RealFill, sebuah model generatif, meningkatkan penyelesaian gambar dengan mengisi bagian gambar yang hilang dengan konten yang sesuai, menggunakan model yang disesuaikan pada gambar referensi.</li>
<li>RealFill melampaui metode lain dalam menangani skenario yang menantang, seperti berbagai sudut pandang, kondisi pencahayaan, pengaturan kamera, dan gaya gambar, sehingga menyempurnakan penyelesaian gambar.</li>
<li>Namun, RealFill memiliki kekurangan termasuk kecepatan operasional yang lebih lambat dan ketidakmampuan untuk menangani perubahan sudut pandang yang ekstrem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://realfill.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZRealFill: Penyelesaian gambar menggunakan model difusi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook/Meta memblokir akun yang memposting tautan ke kiat-kiat privasi EFF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna @kirbstr menyoroti di Facebook, adanya batasan ketika mencoba membagikan tautan opt-out, yang awalnya disebutkan dalam sebuah utas oleh @pluralistic.</li>
<li>Banyak pengguna Facebook yang menyatakan keprihatinannya terkait kontrol Facebook terhadap penyebaran informasi dan mempertanyakan legalitas pembatasan ini.</li>
<li>Pengguna @RealGene mengonfirmasi bahwa tautan yang dimaksud membantu menonaktifkan &quot;Privacy Sandbox&quot; Google, sebuah fitur pelacakan iklan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techhub.social/@kirbstr/111148950526108155</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZFacebook/Meta memblokir akun yang memposting tautan ke kiat-kiat privasi EFF</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pencucian privasi: Google mengklaim mendukung privasi sembari melobi untuk menentangnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google dituduh melakukan &quot;pencucian privasi&quot;, yaitu mempromosikan privasi tetapi melobi undang-undang yang bertujuan untuk melindungi pengguna dari pengawasan online.</li>
<li>Upaya lobi Google, yang bertujuan untuk menghentikan regulasi resmi eksploitasi data, telah menjangkau seluruh dunia dan menelan biaya jutaan dolar. Mereka berargumen bahwa perusahaan, bukan individu, yang memiliki kendali atas keputusan data.</li>
<li>Perusahaan ini dilaporkan telah mencoba melemahkan undang-undang privasi di wilayah seperti California dan Eropa dan saat ini bertujuan untuk memasukkan klausul dalam perjanjian perdagangan yang membatasi negara-negara anggota untuk memberlakukan undang-undang privasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://proton.me/blog/google-lobbying</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZPencucian privasi: Google mengklaim mendukung privasi sembari melobi untuk menentangnya</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Permainan papan papan meja perakitan RISC-V (meretas lawan)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengembangkan permainan ini untuk mengajari anak perempuan mereka tentang buffer yang meluap dan untuk mempromosikan eksperimen program.</li>
<li>Permainan yang terinspirasi dari artikel &#39;Smashing the Stack for Fun and Profit&#39; ini mengharuskan Anda untuk menemukan berbagai eksploitasi, belajar dari kesalahan, dan menikmati proses kolaboratif.</li>
<li>Penulis menyebutkan bahwa ia membuat sebuah helper ESP32 untuk permainan kolaboratif sambil mempertimbangkan prospek penggunaan versi web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://punkx.org/overflow/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZPermainan papan papan meja perakitan RISC-V (meretas lawan)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya Menguji Adaptor HDMI yang Meminta Lokasi Anda dan Mengirimi Anda Iklan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs teknologi independen 404 Media telah mengungkapkan investigasi terhadap adaptor HDMI yang menyamar sebagai produk Apple, yang secara diam-diam mengumpulkan data pengguna dan menayangkan iklan.</li>
<li>Adaptor ini mengajak pengguna untuk mengunduh aplikasi melalui kode QR, memberikan akses ke data pribadi, yang kemudian dibagikan kepada pengiklan dan dikirim ke Tiongkok.</li>
<li>Pengungkapan ini menekankan masalah privasi yang sedang berlangsung seputar elektronik konsumen dan membawa fokus pada peran Amazon dalam menjual produk tersebut di tengah gugatan FTC terhadap perusahaan karena menjadi tuan rumah iklan spam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/i-tested-an-hdmi-adapter-that-demands-your-location-browsing-data-photos-and-spams-you-with-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZSaya Menguji Adaptor HDMI yang Meminta Lokasi Anda dan Mengirimi Anda Iklan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bagaimana cara kerja empat hari dalam seminggu, dari perusahaan-perusahaan yang menjalankannya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Semakin banyak bisnis yang menguji coba empat hari kerja dalam seminggu, dengan para karyawan melaporkan adanya peningkatan produktivitas dan peningkatan keseimbangan antara pekerjaan dan kehidupan pribadi.</li>
<li>Perusahaan, seperti ThredUp, telah membuat minggu yang lebih pendek menjadi efektif dengan mengurangi rapat dan fokus pada pekerjaan penting. Namun, beberapa perusahaan belum melihat peningkatan efisiensi, khususnya perusahaan besar dengan operasi di seluruh dunia, yang mungkin menghadapi kesulitan untuk menemukan jadwal yang seragam.</li>
<li>Terlepas dari tantangan-tantangan ini, daya tarik minggu kerja yang lebih pendek tetap ada, dengan beberapa legislator negara bagian memperkenalkan rancangan undang-undang untuk membujuk lebih banyak bisnis untuk mengadopsi program empat hari ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/lifestyle/careers/how-a-4-day-workweek-actually-works-from-the-companies-pulling-it-off-1a5c0e2a</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZBagaimana cara kerja empat hari dalam seminggu, dari perusahaan-perusahaan yang menjalankannya</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grafik Simpul Visual dengan ImGui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis merinci kreasi mereka dalam menciptakan sistem grafik simpul untuk &quot;RogueEngine,&quot; sebuah mesin grafis yang mereka buat dengan tujuan menciptakan antarmuka yang mudah digunakan untuk interaksi konten, penyuntingan, dan kolaborasi artis-desainer.</li>
<li>Sistem ini hanya memiliki dua kategori node, yaitu root node, data node, dan component node, yang terinspirasi dari perangkat lunak seperti Blender, Notch, dan Godot.</li>
<li>Implementasi dicapai melalui Dear ImGui untuk UI, memisahkan model data dari kode GUI, dan menyediakan properti keyframing dan node kode untuk meningkatkan kelenturan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gboisse.github.io/posts/node-graph/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZGrafik Simpul Visual dengan ImGui</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[50 tahun kemudian, apakah penguncian dua fase adalah yang terbaik yang dapat kita lakukan?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menganalisis kekurangan algoritma Penguncian Dua Fase (2PL) untuk kontrol konkurensi basis data, termasuk skalabilitas yang buruk dan kemajuan kunci langsung.</li>
<li>Ini mengusulkan versi lanjutan, Two-Phase Locking Starvation-Free (2PLSF), yang dirancang untuk mengatasi keterbatasan ini dengan menggunakan indikator baca yang dapat diskalakan.</li>
<li>Artikel ini membahas evolusi dan tantangan 2PL, memposisikan 2PLSF sebagai alternatif yang lebih baik untuk kontrol konkurensi dalam database.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://concurrencyfreaks.blogspot.com/2023/09/50-years-later-is-two-phase-locking.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000Z50 tahun kemudian, apakah penguncian dua fase adalah yang terbaik yang dapat kita lakukan?</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta di Myanmar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ringkasan ini menyoroti kontribusi Meta (sebelumnya dikenal sebagai Facebook) dalam penyebaran ujaran kebencian dan kekerasan terhadap orang-orang Rohingya di Myanmar, di mana platform ini menjadi dominan.</li>
<li>Meskipun sudah berulang kali diperingatkan oleh para aktivis dan ahli, artikel tersebut menggarisbawahi kegagalan Facebook untuk mengatasi masalah ini.</li>
<li>Postingan tersebut menunjukkan adanya hubungan yang signifikan antara peran platform media sosial utama dan kekerasan di dunia nyata dan menimbulkan pertanyaan tentang tanggung jawab dan akuntabilitas mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erinkissane.com/meta-in-myanmar-part-i-the-setup</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZMeta di Myanmar</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Norwegia ingin iklan perilaku Facebook dilarang di seluruh Eropa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Norwegia mengadvokasi larangan permanen di seluruh Eropa terhadap Meta (sebelumnya Facebook) untuk menggunakan data pengguna untuk iklan perilaku di Facebook dan Instagram.</li>
<li>Larangan tersebut, yang diprakarsai karena ketidakpatuhan Meta terhadap peraturan perlindungan data dan pengumpulan data yang dilindungi, telah mendapat perlawanan, karena Meta berargumen bahwa mereka telah memiliki persetujuan pengguna untuk iklan bertarget.</li>
<li>Meskipun Inggris tidak termasuk dalam masalah ini karena undang-undang perlindungan datanya sendiri, Otoritas Perlindungan Data Norwegia menginginkan GDPR ditafsirkan secara seragam di seluruh Uni Eropa/EEA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/29/norway_facebook_behavioral_ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZNorwegia ingin iklan perilaku Facebook dilarang di seluruh Eropa</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arsitektur MMO: Sumber kebenaran, Aliran Data, kemacetan I/O dan cara mengatasinya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini secara menyeluruh membedah seluk-beluk desain &amp; arsitektur yang terkait dengan game MMO (Massively Multiplayer Online), menyoroti kesulitan dalam mengelola Input/Output (I/O) data dan mengatasi kemacetan I/O.</li>
<li>Penulis menggarisbawahi pentingnya keadaan dunia dalam memori, yang merupakan sumber kebenaran, dan bukan basis data dalam game MMO, memperkenalkan pola pialang data yang membantu mempertahankan keadaan dunia dalam memori dan memungkinkan layanan game berinteraksi dengannya melalui RPC (Panggilan Prosedur Jarak Jauh).</li>
<li>Artikel ini menekankan perlunya perencanaan dan analisis strategis untuk merampingkan aliran data, membahas pertimbangan kritis seperti ketekunan data, skalabilitas, dan penerapan instruksi CAS (Bandingkan-dan-tukar) untuk mencegah kondisi balapan untuk meningkatkan kinerja sistem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://prdeving.wordpress.com/2023/09/29/mmo-architecture-source-of-truth-dataflows-i-o-bottlenecks-and-how-to-solve-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZArsitektur MMO: Sumber kebenaran, Aliran Data, kemacetan I/O dan cara mengatasinya</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halo Klien Terenkripsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare telah mengusulkan standar baru, Encrypted Client Hello (ECH), untuk meningkatkan privasi pengguna dengan mencegah jaringan mendeteksi situs web yang dikunjungi pengguna.</li>
<li>ECH menyembunyikan Server Name Indication (SNI), bagian dari proses jabat tangan TLS, memastikan bahwa pelacakan aktivitas pengguna hanya terbatas pada pengguna, Cloudflare, dan pemilik situs.</li>
<li>Cloudflare telah meluncurkan ECH di seluruh paketnya dan mendukung adopsi yang lebih luas untuk meningkatkan privasi di internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/announcing-encrypted-client-hello/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZHalo Klien Terenkripsi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Berlatih di tingkat yang berbeda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembaruan terbaru Factorio memperkenalkan rel yang ditinggikan, yang bertujuan untuk meningkatkan throughput kereta api di pabrik-pabrik yang lebih besar dan meningkatkan gameplay.</li>
<li>Pembaruan ini menampilkan jalur kereta api yang landai, rel yang ditinggikan, penyangga rel, dan pagar. Grafik ini memerlukan waktu sekitar sembilan bulan untuk dikembangkan.</li>
<li>Rel yang ditinggikan, hanya dapat diakses dengan eksekusi ekspansi, dapat diteliti menggunakan paket sains Produksi. Fitur ini juga akan diluncurkan sebagai mod resmi yang berdiri sendiri. Umpan balik tentang fitur baru ini disambut baik oleh para pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZBerlatih di tingkat yang berbeda</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insomnium - Garpu lokal yang berfokus pada privasi dari klien API Insomnia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Insomnium, sebuah fork dari klien API Insomnia, adalah aplikasi sumber terbuka yang berfokus pada privasi dan mendukung teknologi seperti GraphQL, REST, WebSockets, peristiwa yang dikirim Server, dan gRPC.</li>
<li>Insomnium dibuat sebagai perlawanan terhadap pembaruan produk yang mengharuskan login akun wajib. Ini menghapus login pengguna, pelacakan, dan analisis dengan misi untuk mengoptimalkan kecepatan aplikasi.</li>
<li>Perangkat lunak ini kompatibel dengan Mac, Windows, Linux, dan memungkinkan pengembangan pada salah satu platform ini menggunakan Node.js dan Git. Sebuah plugin bernama Code Llama sedang dalam pengembangan untuk meningkatkan kustomisasi dan perluasan. Lisensi MIT mengatur proyek ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArchGPT/insomnium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZInsomnium - Garpu lokal yang berfokus pada privasi dari klien API Insomnia</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Jamboard seharga $5 ribu akan mati di tahun 2024-aplikasi berbasis cloud juga akan berhenti berfungsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah mengungkapkan rencana untuk menghentikan Google Jamboard, produk papan tulis digitalnya, pada akhir tahun 2024, termasuk dukungan untuk aplikasi berbasis cloud terkait.</li>
<li>Pengguna yang sudah ada akan memiliki kesempatan untuk memindahkan data mereka ke aplikasi papan tulis pesaing, dan mereka yang membutuhkan produk serupa harus membeli layar sentuh baru.</li>
<li>Keputusan ini sejalan dengan niat Google untuk meninggalkan pasar papan tulis dan meningkatkan ekosistem mitranya untuk papan tulis di Google Workspace, karena permintaan yang tidak mencukupi untuk mempertahankan Jamboard meskipun harganya yang lebih unggul dan biaya tambahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/5000-google-jamboard-dies-in-2024-cloud-based-apps-will-stop-working-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZGoogle Jamboard seharga $5 ribu akan mati di tahun 2024-aplikasi berbasis cloud juga akan berhenti berfungsi</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membuat perpustakaan musik tanpa SPA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Enhance mengembangkan Enhance Music, aplikasi pemutar audio yang dibangun menggunakan HTML, CSS, dan JavaScript minimal, untuk mendemonstrasikan potensi antarmuka interaktif tanpa ketergantungan pada pustaka atau kerangka kerja JavaScript.</li>
<li>Tim ini merinci struktur aplikasi, peningkatan progresif, dan fungsionalitas, seperti pembaruan properti dan visualisasi bentuk gelombang, di sekitar HTMLMediaElement dan Komponen Web, sambil juga membahas faktor-faktor seperti standar web, kinerja, dan aksesibilitas.</li>
<li>Mereka juga menunjukkan bagaimana mereka menangani atribut aksesibilitas dan keterbatasan seperti masalah autoplay Safari; mereka mendorong pembaca untuk memeriksa kode sumber dan mengakui hak cipta dan asal konten di bagian kesimpulan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://begin.com/blog/posts/2023-09-28-introducing-enhance-music</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-30T00:00:00.000ZMembuat perpustakaan musik tanpa SPA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komputer Soviet telah dilupakan selama 30 tahun [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembawa acara serial video memulihkan dan mendemonstrasikan komputer era Soviet yang ditemukan di zona eksklusi Chernobyl, mendiskusikan fitur dan fungsionalitasnya yang unik.</li>
<li>Mereka menggambarkan tantangan yang dihadapi selama proses restorasi, mengakui bantuan dari komunitas komputasi retro, dan memamerkan aplikasi perangkat lunak dan permainan lama di komputer Ukraina.</li>
<li>Selain eksplorasi teknis, mereka juga berbagi pengalaman pribadi, mungkin menjanjikan video bonus tentang artefak bersejarah yang memberikan konteks sejarah yang lebih luas. Mereka menutup dengan melibatkan audiens mereka dengan ajakan bertindak standar YouTube-meminta suka dan langganan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=lVCS99Zep9w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZKomputer Soviet telah dilupakan selama 30 tahun [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salah satu pendiri Three Arrows Capital, Zhu, ditangkap di bandara Singapura]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Su Zhu, salah satu pendiri Three Arrows Capital (3AC), telah ditangkap dan dijatuhi hukuman empat bulan penjara di Singapura karena tidak mematuhi perintah pengadilan sehubungan dengan investigasi likuidasi dana lindung nilai kripto yang sudah tidak aktif.</li>
<li>Perkembangan ini menyusul pengajuan kebangkrutan 3AC pada tahun 2022.</li>
<li>Lokasi co-founder lainnya, Kyle Davies, saat ini tidak diketahui.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/09/29/three-arrows-capital-co-founder-zhu-arrested-in-singapore-airport-sentenced-four-months-in-prison/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-30T00:00:00.000ZSalah satu pendiri Three Arrows Capital, Zhu, ditangkap di bandara Singapura</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WiFi tanpa internet dalam penerbangan Southwest]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menceritakan pengalaman mereka dalam penerbangan Southwest di mana mereka tidak dapat secara langsung membeli akses internet, tetapi menemukan cara untuk menggunakan halaman status Wi-Fi penerbangan.</li>
<li>Dengan menggunakan perintah curl dasar, mereka dapat mengumpulkan data dari halaman status, termasuk informasi seperti ketinggian, perkiraan waktu kedatangan, dan kecepatan di darat.</li>
<li>Data stabil, dan penulis menikmati menggunakan keterampilan teknis mereka selama penerbangan untuk analisis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jamesbvaughan.com/southwest-wifi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZWiFi tanpa internet dalam penerbangan Southwest</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Richard Stallman mengungkapkan bahwa ia mengidap kanker dalam pembicaraan di GNU 40 Hacker Meeting]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://audio-video.gnu.org/video/gnu40/rms-gnu40.webm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZRichard Stallman mengungkapkan bahwa ia mengidap kanker dalam pembicaraan di GNU 40 Hacker Meeting</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LibrePCB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LibrePCB adalah alat lintas platform gratis yang memungkinkan pengguna untuk mendesain sirkuit elektronik secara efisien, menawarkan konsep perpustakaan pintar untuk manajemen perpustakaan yang optimal.</li>
<li>Perangkat lunak ini menghasilkan file yang dapat dibaca manusia yang kondusif untuk pengelolaan yang mudah melalui sistem kontrol versi, menawarkan fitur praktis seperti manajemen perpustakaan terintegrasi dan layanan fabrikasi PCB.</li>
<li>Sebagai sebuah proyek sumber terbuka, LibrePCB dikelola melalui dukungan sponsor, memperluas aksesibilitasnya dengan menawarkan dukungan multi-bahasa dan antarmuka yang ramah pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://librepcb.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZLibrePCB</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bandcamp telah dijual ke Songtradr. Apa artinya ini bagi para musisi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epic Games telah menjual platform musik Bandcamp ke Songtradr di tengah kesulitan keuangan dan pemangkasan staf.</li>
<li>Penjualan ini telah memicu kekhawatiran dari para seniman, terutama mengingat platform yang baru saja disatukan, menimbulkan keraguan tentang prospeknya di bawah manajemen baru.</li>
<li>Masih belum jelas bagaimana Songtradr berniat memanfaatkan kemampuan lisensi Bandcamp, sehingga menimbulkan spekulasi di kalangan pengguna dan investor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocknerd.co.uk/2023/09/28/bandcamp-has-been-sold-to-songtradr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZBandcamp telah dijual ke Songtradr. Apa artinya ini bagi para musisi?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamus Algoritma dan Struktur Data]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dictionary of Algorithms and Data Structures adalah sumber daya berbasis web yang menyediakan definisi dan pengetahuan tentang algoritme, struktur data, dan hal-hal terkait lainnya.</li>
<li>Fitur ini menampilkan algoritme dan masalah umum, dan memungkinkan pengguna untuk menghubungi editor dengan saran atau koreksi, mempromosikan partisipasi komunitas yang proaktif.</li>
<li>Situs ini menggabungkan berbagai topik seperti algoritma pengurutan, struktur data seperti daftar terkait dan pohon, dan kompleksitas komputasi, yang berfungsi sebagai panduan komprehensif untuk studi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xlinux.nist.gov/dads/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZKamus Algoritma dan Struktur Data</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isi Generatif dengan AI dan 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fill 3D adalah proyek AI yang menggunakan pengisian generatif dalam pendekatan 3D untuk menambahkan objek ke gambar secara realistis dengan mengatasi masalah pencahayaan, perspektif, dan konsistensi struktural yang ditemukan dalam teknik inpainting lainnya.</li>
<li>Proyek ini memanfaatkan penelusuran jalur untuk menghasilkan hasil yang sangat realistis dan menjanjikan untuk aplikasi seperti pementasan virtual di media real estat.</li>
<li>Proyek AI ini dibangun di atas Function, sebuah platform yang memungkinkan operasi Python dijalankan pada GPU yang kuat tanpa memerlukan pengaturan tambahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fill3d/fill</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZIsi Generatif dengan AI dan 3D</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perusahaan menghabiskan 10x lebih banyak untuk membangun solusi tanpa kode daripada solusi dengan kode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembicara menekankan keuntungan dari pengkodean yang lebih sedikit untuk proyek-proyek kecil, menyoroti potensi penghematan biaya untuk individu non-teknis yang sebaliknya bergantung pada konsultan.</li>
<li>Referensi dibuat untuk lisensi konektor yang mahal yang diperlukan untuk fungsionalitas dasar di Microsoft PowerApps, sebuah platform untuk mengembangkan aplikasi bisnis.</li>
<li>Pembicara mengidentifikasi tren yang meningkat selama tiga tahun terakhir menuju solusi tanpa kode di berbagai perusahaan, berdasarkan pengalaman konsultasi mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37689282</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZPerusahaan menghabiskan 10x lebih banyak untuk membangun solusi tanpa kode daripada solusi dengan kode</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amtrak Explorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web Amtrak Explorer, yang dikembangkan oleh Rachel Binx, memungkinkan pengguna untuk menemukan rute Amtrak (layanan kereta api penumpang di Amerika) dan mengakses informasi tentang perjalanan penumpang tahunan dan mingguan.</li>
<li>Situs web ini menggunakan kumpulan data seperti korelasi antara stasiun dan rute, detail rute dalam GeoJSON (format untuk mengkodekan struktur data geografis), dan detail bujur/lintang stasiun.</li>
<li>Repositori kode sumber untuk situs web ini dapat diakses melalui tautan yang disediakan di situs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://amtrakexplorer.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZAmtrak Explorer</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic Games merumahkan 16% stafnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epic Games, yang dikenal karena mengembangkan video game populer Fortnite, melakukan PHK terhadap 870 karyawannya sebagai langkah penghematan.</li>
<li>CEO perusahaan mengakui bahwa pengeluaran perusahaan telah melebihi pendapatannya, sehingga mengharuskan adanya PHK.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-09-28/epic-games-is-cutting-about-900-jobs-or-16-of-staff</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZEpic Games merumahkan 16% stafnya</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeRDP: Implementasi protokol desktop jarak jauh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FreeRDP, versi gratis dari Remote Desktop Protocol (RDP), memberikan fleksibilitas kepada pengguna untuk menggunakan perangkat lunak mereka di mana saja, dengan cara apa pun yang mereka pilih.</li>
<li>Pembaruan terbaru, 3.0.0-beta4, baru saja dirilis dengan berbagai perbaikan dan peningkatan.</li>
<li>Untuk menawarkan dukungan dan pembaruan rutin, proyek FreeRDP mengoperasikan sebuah blog, repositori GitHub, milis, dan akun Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freerdp.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZFreeRDP: Implementasi protokol desktop jarak jauh</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Daftar tunggu mastodon Mozilla.social]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Percakapan di platform Mozilla Social berkisar pada jumlah pengguna aktif, dengan beberapa orang menyatakan keterkejutannya atas jumlah pengguna yang lebih sedikit dibandingkan dengan platform lain seperti server fedibird.</li>
<li>Beberapa pengguna menyatakan ketertarikannya pada beragam profil di situs ini. Misalnya, seorang pengguna menyebutkan mengikuti banyak akun yang dikategorikan sebagai &#39;Nostr&#39;.</li>
<li>Postingan tersebut menekankan Mozilla Social sebagai produk beta eksperimental, mendorong umpan balik dari pengguna, dan mengindikasikan potensi kesalahan sistem ketika ada terlalu banyak permintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mozilla.social</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZDaftar tunggu mastodon Mozilla.social</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laporan Teknis WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini menjelaskan kerentanan dan risiko yang terkait dengan implementasi WebGPU di Chrome, menunjukkan masalah pada kode grafis, pelacakan status yang salah, dan bug yang tidak dapat digunakan lagi di perpustakaan Dawn.</li>
<li>Masalah tambahan juga teridentifikasi pada buffer perintah GPU, memori bersama, dan kompiler SwiftShader JIT (Just-in-Time), yang dapat menyebabkan perubahan status yang tidak terduga, masuk kembali, dan penyalahgunaan pointer mentah di WebGPU.</li>
<li>Penulis merekomendasikan untuk berinvestasi dalam fuzzing (metode pengujian bug) dan audit manual sebagai strategi potensial untuk memitigasi risiko ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/main/docs/security/research/graphics/webgpu_technical_report.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-29T00:00:00.000ZLaporan Teknis WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Universitas telah melakukan disinvestasi dari media mereka seperti halnya perpustakaan mereka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Esai ini membahas isu-isu luas yang dihadapi oleh penerbit pers universitas dan para cendekiawan, termasuk langkah-langkah penghematan, korporatisasi, dan dampak pandemi COVID-19. Pentingnya tindakan kolektif dan solidaritas dalam menghadapi masalah-masalah ini ditekankan.</li>
<li>Buku ini mengeksplorasi pandangan penerbitan pers universitas sebagai jalur karier bagi para PhD humaniora, variasi gaji dan peluang peningkatan karier, serta membahas kurangnya investasi historis dalam penerbitan universitas dan dampaknya terhadap publikasi buku ilmiah.</li>
<li>Esai ini menyatakan bahwa penerbit universitas adalah perusahaan yang dipengaruhi oleh faktor keuangan dan cita-cita ilmiah. Esai ini membahas komersialisasi mereka dan menganjurkan transparansi dan kolaborasi untuk membentuk masa depan penerbitan ilmiah. Esai ini juga menekankan perlunya mengatasi eksploitasi tenaga kerja dalam industri penerbitan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.publicbooks.org/publishers-and-scholars-unite/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZUniversitas telah melakukan disinvestasi dari media mereka seperti halnya perpustakaan mereka</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Percakapan dengan Zuckerberg, kali ini kami berbicara sebagai avatar fotorealistik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis berinteraksi dengan Mark Zuckerberg di Metaverse, menggunakan avatar fotorealistik untuk pengalaman yang mendalam.</li>
<li>Pengalaman ini digambarkan sangat realistis, menciptakan ilusi interaksi tatap muka meskipun jaraknya jauh.</li>
<li>Metaverse tampaknya menawarkan bentuk interaksi baru yang berpotensi melampaui batasan geografis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lexfridman/status/1707453830344868204</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZPercakapan dengan Zuckerberg, kali ini kami berbicara sebagai avatar fotorealistik</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tim iklan memohon hasil pencarian yang lebih buruk agar tim iklan dapat mencapai tujuan mereka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Individu tersebut menuduh bahwa tim iklan sengaja mencari hasil pencarian di bawah standar untuk memenuhi tujuan mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/pdrmnvd/status/1707395736458207430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZTim iklan memohon hasil pencarian yang lebih buruk agar tim iklan dapat mencapai tujuan mereka</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pelajaran yang dipetik dari penerapan analitik / dasbor yang berhadapan dengan pengguna?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mencari masukan, pengalaman, rintangan, atau diskusi tentang topik tertentu untuk artikel mendatang.</li>
<li>Kontributor akan mendapatkan penghargaan atas kontribusinya dalam artikel tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37687798</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZPelajaran yang dipetik dari penerapan analitik / dasbor yang berhadapan dengan pengguna?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa situs web meminta akses ke sensor gerak di desktop saya (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web sekarang meminta akses ke sensor gerak pada perangkat desktop, sehingga menimbulkan kekhawatiran akan kemungkinan adanya motif tersembunyi.</li>
<li>Permintaan tersebut seharusnya terhubung ke sebuah berkas yang dikaburkan dari Akamai, menyiratkan potensi penggunaan untuk memantau aktivitas pengguna.</li>
<li>Cuplikan kode JavaScript yang diberikan mengindikasikan bahwa sensor ini dapat digunakan untuk menampilkan ikon sensor dan mengidentifikasi bot, tetapi tujuan dan keampuhan skrip yang tepat, terutama untuk desktop tanpa akselerometer, masih belum pasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grantwinney.com/websites-requesting-access-to-motion-sensors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZMengapa situs web meminta akses ke sensor gerak di desktop saya (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chomsky menjelaskan mengapa tidak ada seorang pun yang menjadi relativis moral]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Noam Chomsky menegaskan bahwa relativisme moral tidak valid karena para pendukungnya secara implisit menjunjung tinggi norma-norma moral universal.</li>
<li>Chomsky menyamakan proses pengembangan nilai-nilai moral dengan pemerolehan bahasa, yang menyiratkan bahwa keduanya membutuhkan batasan tertentu untuk pemahaman yang terstruktur.</li>
<li>Sudut pandang ini dipresentasikan dalam debatnya dengan Michel Foucault pada tahun 1971, seperti yang disebutkan di Open Culture, sebuah situs sumber daya pendidikan gratis yang dibuat oleh Dan Colman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2023/09/noam-chomsky-explains-why-nobody-is-really-a-moral-relativist-even-michel-foucault.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZChomsky menjelaskan mengapa tidak ada seorang pun yang menjadi relativis moral</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pohon ikonik di 'Celah Sycamore' Hadrian's Wall telah 'ditebang']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pohon Sycamore Gap, objek wisata populer di Northumberland, Inggris dan pemenang penghargaan England Tree of the Year 2016, sengaja ditebang.</li>
<li>Pihak berwenang telah meluncurkan penyelidikan untuk menentukan apakah ada pelanggaran pidana yang dilakukan terkait insiden ini.</li>
<li>Masyarakat umum disarankan untuk tidak mengunjungi lokasi selama investigasi masih berlangsung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hexham-courant.co.uk/news/23819352.sycamore-gap-northumberland-damaged-storm-agnes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZPohon ikonik di &apos;Celah Sycamore&apos; Hadrian&apos;s Wall telah &apos;ditebang&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tanggapan Bing Chat disusupi oleh iklan yang mendorong malware]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bing Chat dengan bantuan AI dari Microsoft dilaporkan menjadi korban kampanye malvertising, dengan iklan berbahaya yang mempromosikan tautan unduhan palsu untuk utilitas &#39;Advanced IP Scanner&#39; yang populer.</li>
<li>Tautan iklan palsu menimbulkan ancaman yang signifikan bagi pengguna yang, melalui interaksi mereka dengan asisten AI, mungkin menganggap situs-situs ini dapat dipercaya. Berinteraksi dengan iklan-iklan ini dapat menyebabkan situs web membawa skrip berbahaya yang sangat dikaburkan.</li>
<li>Maksud dari kampanye malware ini masih belum diketahui, tetapi kesamaan dengan kampanye serupa menunjukkan adanya potensi malware pencuri informasi atau trojan akses jarak jauh. Hal ini menggarisbawahi pentingnya memverifikasi URL dan hasil chatbot sebelum melanjutkan pengunduhan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/bing-chat-responses-infiltrated-by-ads-pushing-malware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-29T00:00:00.000ZTanggapan Bing Chat disusupi oleh iklan yang mendorong malware</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi 5 adalah upgrade terbaru dari komputer Raspberry Pi yang populer, memberikan kinerja 2-3 kali lebih cepat berkat desain silikon yang dioptimalkan.</li>
<li>Dilengkapi dengan berbagai aksesori, spesifikasi yang disempurnakan menampilkan CPU 64-bit quad-core, output layar HDMI 4K ganda, Wi-Fi dual-band, port USB, Gigabit Ethernet, transceiver kamera/layar, dan jam waktu nyata.</li>
<li>Beroperasi secara optimal dengan OS Raspberry Pi terbaru dan catu daya berkualitas tinggi, disarankan untuk menggunakan pendingin aktif untuk kinerja optimal. Pemesanan di muka dapat dilakukan melalui pengecer resmi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/products/raspberry-pi-5/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral 7B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral AI telah meluncurkan Mistral 7B, sebuah model bahasa berkinerja tinggi yang mengungguli model bahasa lainnya dalam berbagai tolok ukur, yang menunjukkan kemampuan yang kuat dalam tugas-tugas kode dan penalaran.</li>
<li>Model ini dapat dilisensikan di bawah lisensi Apache 2.0 yang tidak terbatas, sehingga dapat digunakan secara bebas dan dapat disesuaikan, serta dapat digunakan pada platform cloud apa pun.</li>
<li>Fitur unik dari model ini termasuk Grouped-query attention dan Sliding Window Attention, yang meningkatkan inferensi yang lebih cepat dan penanganan urutan yang lebih panjang, dan versi yang telah disesuaikan untuk obrolan, Mistral 7B Instruct, telah membuktikan kinerja yang luar biasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/announcing-mistral-7b/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZMistral 7B</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kacamata Pintar Ray-Ban Meta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Koleksi Meta Quest Ray-BanMeta memperkenalkan kacamata pintar yang memadukan gaya klasik dengan teknologi canggih.</li>
<li>Kacamata ini dilengkapi dengan kamera 12 MP, memungkinkan panggilan dan pesan bebas genggam, kontrol suara dengan Meta AI, dan streaming langsung ke Instagram dan Facebook. Kacamata ini juga memiliki speaker internal dan audio open-ear.</li>
<li>Kacamata ini juga dilengkapi dengan kontrol privasi untuk mengelola informasi pengguna. Saat ini, kacamata ini sudah bisa dipesan di AS, Kanada dan Inggris.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meta.com/smart-glasses/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZKacamata Pintar Ray-Ban Meta</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinggal di dekat teman Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menggarisbawahi pentingnya persahabatan yang mendalam dan bermakna bagi kesehatan mental dan kebahagiaan, sambil membahas penurunan persahabatan orang dewasa karena tren hiperindividualisme dan perawatan diri.</li>
<li>Ini merupakan konsep dari gerakan tinggal di dekat teman, yang menganjurkan manfaat tinggal di dekat teman untuk meningkatkan kepositifan dan kesejahteraan.</li>
<li>Inisiatif dan aplikasi yang ditujukan untuk membina hubungan disebutkan bersamaan dengan meningkatnya gangguan mental di kalangan Gen Z, dengan mengamati burung disorot sebagai peningkat kesehatan mental yang potensial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://headlineshq.substack.com/p/issue-no-029-live-near-your-friends</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZTinggal di dekat teman Anda</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Source tidak menang karena lebih murah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menantang persepsi bahwa proyek sumber terbuka hanya dapat berkembang dengan menjadi alternatif yang hemat biaya - mereka harus menawarkan lebih dari sekadar sumber terbuka.</li>
<li>Hal ini menekankan bahwa perolehan keuntungan, bukan hanya penggunaan, harus dipertimbangkan sebagai metrik keberhasilan untuk perusahaan open-source.</li>
<li>Peran transparansi, perluasan, masukan dari komunitas, dan kinerja yang lebih unggul dibandingkan dengan saingan sumber tertutup disorot sebagai sarana bagi proyek sumber terbuka untuk mendapatkan keunggulan kompetitif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/getlago/lago/wiki/Open-Source-does-not-win-by-being-cheaper</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZOpen Source tidak menang karena lebih murah</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa mencoba membobol kernel NT 3.1 membuat mesin 486DX4 saya reboot?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengalami masalah dalam mengakses kernel NT 3.1, mungkin karena masalah kompatibilitas dengan prosesor mereka.</li>
<li>Mereka mengidentifikasi bug dalam fungsi KiSaveProcessorControlState sebagai sumber masalah potensial.</li>
<li>Penulis mengusulkan solusi yang melibatkan penggantian nilai tertentu dalam fungsi ini untuk memperbaiki masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/19655/why-does-trying-to-break-into-the-nt-3-1-kernel-reboot-my-486dx4-machine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZMengapa mencoba membobol kernel NT 3.1 membuat mesin 486DX4 saya reboot?</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sistem desalinasi dapat menghasilkan air tawar yang lebih murah daripada air keran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para insinyur dari MIT dan China telah mengembangkan sistem desalinasi bertenaga surya yang mampu mengubah air laut menjadi air minum.</li>
<li>Sistem ini memanfaatkan sinar matahari untuk memanaskan air laut, yang setelah menguap akan meninggalkan garam, sementara uap airnya ditampung sebagai air minum murni.</li>
<li>Metode ini menunjukkan tingkat produksi air dan tingkat penolakan garam yang lebih tinggi, dan para peneliti memperkirakan bahwa metode ini dapat menghasilkan hingga 6 liter air minum per jam jika ditingkatkan. Fitur-fitur ini membuat sistem ini berpotensi lebih terjangkau daripada air keran dari waktu ke waktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/desalination-system-could-produce-freshwater-cheaper-0927</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZSistem desalinasi dapat menghasilkan air tawar yang lebih murah daripada air keran</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tolong jangan cetak --help untuk stderr di alat CLI Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini menekankan kebingungan yang dipicu ketika deskripsi bantuan dicetak ke stderr (keluaran kesalahan dalam program komputer) dan bukan stdout (keluaran standar dalam sistem), seperti yang menjadi konvensi pada utilitas GNU.</li>
<li>Penulis menyarankan agar mengikuti praktik penggunaan stdout untuk deskripsi bantuan dapat membantu mencegah kesalahpahaman, terutama bagi pendatang baru di bidang ini.</li>
<li>Utilitas GNU adalah program yang ditawarkan oleh sistem operasi GNU, rangkaian perangkat lunak bebas yang ekstensif, yang dikenal karena mengikuti praktik-praktik yang konsisten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37682859</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZTolong jangan cetak --help untuk stderr di alat CLI Anda</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Quest 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta Quest 3, sebuah headset mixed reality dengan daya, grafis, audio, kenyamanan, dan pengendali yang lebih baik, kini telah tersedia di pasaran.</li>
<li>Pengguna dapat menyesuaikan tali pengikat kepala, memesan aksesori di muka, dan menikmati konten terintegrasi seperti LEGO Bricktales dan Stranger Things. Model tertentu termasuk Asgard&#39;s Wrath 2 untuk periode terbatas.</li>
<li>Perangkat ini menyediakan berbagai pengalaman imersif termasuk game, program kebugaran, dan aplikasi sosial, dengan berbagai peningkatan aksesori, ketersediaan regional, dan opsi pembiayaan yang juga diuraikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meta.com/quest/quest-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZMeta Quest 3</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Itu adalah YAML yang sangat banyak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan ini membahas keuntungan dan kerugian menggunakan YAML dalam proses pengembangan dan devops.</li>
<li>Ini menyediakan sumber daya terkait untuk lebih memahami aplikasi dan fungsionalitas YAML.</li>
<li>Sebuah anekdot lucu tentang masalah penyingkatan &quot;Norwegia&quot; dalam YAML disertakan dalam teks untuk mencontohkan beberapa tantangan dalam menggunakan bahasa tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://noyaml.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZItu adalah YAML yang sangat banyak</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lencana Cadel LE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas komputer berdaya rendah bernama Lisp Badge LE, yang diprogram dalam bahasa Lisp.</li>
<li>Komputer ini menggunakan pustaka grafis untuk merencanakan pada layar dan beroperasi pada uLisp, versi Lisp yang didesain untuk mikrokontroler.</li>
<li>Rincian tentang pemrograman papan tersedia, termasuk membuat PCB, menginstal bootloader, dan mengunggah kode. Artikel ini juga menawarkan sumber daya untuk mendapatkan kode sumber dan file PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.technoblogy.com/show?3Z2Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZLencana Cadel LE</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sistem desalinasi dapat menghasilkan air tawar yang lebih murah daripada air keran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para insinyur dari MIT dan China telah berkolaborasi mengembangkan sistem desalinasi tenaga surya yang secara ekonomis mengubah air laut menjadi air minum, dengan memanfaatkan sinar matahari untuk memanaskan dan menguapkan air asin.</li>
<li>Sistem ini menunjukkan tingkat produksi air yang tinggi, umur yang panjang tanpa perlu penggantian suku cadang, membuatnya ideal untuk masyarakat pesisir di luar jaringan; sistem ini menghasilkan air minum yang cukup untuk sebuah keluarga kecil.</li>
<li>Desain unik dari sistem ini mengambil inspirasi dari sirkulasi konveksi lautan untuk mencegah akumulasi garam dan penyumbatan sistem, dan diperkirakan lebih hemat biaya daripada produksi air keran standar di Amerika Serikat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eurekalert.org/news-releases/1002811</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZSistem desalinasi dapat menghasilkan air tawar yang lebih murah daripada air keran</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tao Pemrograman (1987)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;The Tao of Programming&quot; adalah berbagai macam ajaran dan cerita yang komprehensif yang berkaitan dengan pentingnya memahami Tao dalam konteks pemrograman.</li>
<li>Narasi ini menggarisbawahi nilai dari memahami logika dan mekanisme dalam program, dan merefleksikan dampak peran manajerial terhadap produktivitas programmer.</li>
<li>Buku ini mengkritik inefisiensi yang lazim terjadi dalam struktur perusahaan melalui pertemuan dan pelajaran dari Master Programmer, yang diakhiri dengan rekomendasi untuk keluar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mit.edu/~xela/tao.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZTao Pemrograman (1987)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenBSD PF versus FreeBSD PF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengulas hubungan antara OpenBSD PF dan FreeBSD PF, menunjukkan bahwa kedua proyek tersebut saling menguntungkan meskipun terdapat perbedaan.</li>
<li>Perbedaan kernel yang signifikan antara OpenBSD dan FreeBSD berarti kode tidak dapat dipertukarkan secara langsung di antara keduanya.</li>
<li>Persaingan yang terus-menerus antara kedua proyek ini menghasilkan manfaat universal, membuat perdebatan tentang versi yang lebih unggul menjadi tidak relevan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mwl.io/archives/23127</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZOpenBSD PF versus FreeBSD PF</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek DAW: Format pertukaran terbuka untuk DAW]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DAWproject adalah format pertukaran terbuka yang memungkinkan transfer data pengguna di antara workstation audio digital (DAW) yang berbeda. Format ini dirancang untuk merangkum semua informasi proyek yang dapat dikonversi, termasuk audio, catatan, otomatisasi, dan parameter plugin ke dalam satu file.</li>
<li>Berdasarkan XML, format ini stabil, mudah digunakan, dan bergantung pada standar terbuka yang sudah ada. Format ini dapat digunakan dengan bahasa pemrograman apa pun yang mampu mengurai XML.</li>
<li>Saat ini, Bitwig Studio 5.0.9 dan PreSonus Studio One 6.5 mendukung format DAWproject. Format ini mempertahankan sebanyak mungkin data yang dibuat oleh pengguna tanpa bermaksud untuk berfungsi sebagai format file asli DAW atau menyediakan performa yang ideal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwig/dawproject</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZProyek DAW: Format pertukaran terbuka untuk DAW</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Buku Ashley tentang Simpul (1944)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wayback Machine menyediakan pratinjau arsip dari &quot;The Ashley Book Of Knots,&quot; yang ditulis oleh Clifford W. Ashley pada tahun 1944.</li>
<li>Buku ini berfokus pada pentingnya simpul dalam kegiatan maritim, penggunaannya dalam berbagai kerajinan, dan menampilkan ilustrasi serta penjelasan berbagai simpul.</li>
<li>Diapresiasi secara luas sebagai sumber yang lengkap tentang simpul, buku ini juga menggali asal-usul sejarah dan aplikasi praktisnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://archive.org/details/TheAshleyBookOfKnots</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZBuku Ashley tentang Simpul (1944)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karton - Menjalankan model ML apa pun dari bahasa pemrograman apa pun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Carton adalah alat bantu sumber terbuka yang dirancang untuk merampingkan integrasi model pembelajaran mesin (ML) ke dalam aplikasi, apa pun bahasa pemrograman yang digunakan.</li>
<li>Alat ini memungkinkan pemisahan kerangka kerja ML dan menyediakan metode yang lancar untuk eksekusi model, sehingga dapat mengikuti perkembangan di lapangan.</li>
<li>Diimplementasikan terutama di Rust, Carton mengoperasikan model dalam proses yang terpisah sambil menggunakan sistem Inter-process Communication (IPC) untuk dialog. Alat ini juga menyediakan binding ke bahasa lain.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://carton.run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZKarton - Menjalankan model ML apa pun dari bahasa pemrograman apa pun</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pekerjaan serikat pekerja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Writers Guild of America (WGA) berhasil mendapatkan peningkatan dalam peraturan AI, residu, dan transparansi data bagi para penulis dalam negosiasi baru-baru ini, yang menggarisbawahi keuntungan dari serikat pekerja dalam industri hiburan.</li>
<li>Pencapaian ini dapat mempengaruhi diskusi di masa depan antara Aliansi Produser Film dan Televisi (AMPTP) dan Screen Actors Guild-Federasi Artis Televisi dan Radio Amerika (SAG-AFTRA).</li>
<li>Sektor teknologi di AS menyaksikan pergeseran ke arah serikat pekerja, dengan lebih banyak karyawan teknologi yang menyadari pentingnya kekuatan tawar-menawar kolektif, dengan mengambil contoh dari negosiasi WGA yang berhasil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://werd.io/2023/unions-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZPekerjaan serikat pekerja</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve merilis Counter-Strike 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Counter-Strike 2, versi terbaru Counter-Strike yang dapat dimainkan secara gratis, telah dibangun di atas mesin Source 2, yang menampilkan rendering yang disempurnakan dan jaringan yang lebih baik.</li>
<li>Gim ini memperkenalkan Peringkat CS dan papan peringkat baru, serta menawarkan peta yang didesain ulang, di antara pembaruan penting lainnya.</li>
<li>Dirilis pada 21 Agustus 2012, Counter-Strike 2 telah mendapatkan ulasan positif dari para pemain karena pengalaman kompetitifnya yang canggih.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/730/CounterStrike_2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-28T00:00:00.000ZValve merilis Counter-Strike 2</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ada fitur jam tangan mekanis yang disebut "hack"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Istilah &quot;hack&quot; seperti yang digunakan pada arloji mekanis berkaitan dengan fitur yang menghentikan jarum detik ketika fungsi pengaturan waktu sedang digunakan.</li>
<li>Fitur ini menjadi menonjol selama Perang Dunia ke-2, yang memungkinkan para tentara untuk menyinkronkan jam tangan mereka, dan kemungkinan besar berasal dari &quot;jam tangan retasan,&quot; versi terjangkau yang disinkronkan dengan kronometer kapal yang mahal untuk navigasi.</li>
<li>Tidak semua arloji memiliki fitur &quot;peretasan&quot; ini, yang terbukti bermanfaat dalam mempertahankan akurasi waktu untuk periode singkat tanpa mengandalkan kronometer yang mahal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hachyderm.io/@danderson/111136144708450117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-28T00:00:00.000ZAda fitur jam tangan mekanis yang disebut &quot;hack&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC menggugat Amazon karena mempertahankan kekuasaan monopoli secara ilegal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komisi Perdagangan Federal (FTC) dan 17 jaksa agung negara bagian telah mengajukan gugatan terhadap Amazon, mengklaim bahwa perusahaan tersebut secara ilegal mempertahankan kekuatan monopolinya.</li>
<li>Amazon dituduh terlibat dalam perilaku eksklusif yang menghambat persaingan, menaikkan harga, mengurangi kualitas, dan menghalangi inovasi; hal ini dianggap merugikan konsumen dan bisnis.</li>
<li>FTC dan mitra-mitra negara bagiannya sedang mengupayakan putusan permanen untuk menghentikan dugaan kegiatan melanggar hukum yang dilakukan Amazon dan memulihkan persaingan di pasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftc.gov/news-events/news/press-releases/2023/09/ftc-sues-amazon-illegally-maintaining-monopoly-power</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZFTC menggugat Amazon karena mempertahankan kekuasaan monopoli secara ilegal</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekosistem Philips Hue sedang runtuh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menyampaikan kekhawatiran atas ekosistem Philips Hue, dengan fokus pada pilihan manajemen perusahaan baru-baru ini yang telah meningkatkan ketidakpuasan pengguna.</li>
<li>Philips telah memberlakukan Perjanjian Lisensi Pengguna Akhir yang baru dan sekarang mengharuskan pengguna untuk masuk, membutuhkan integrasi cloud, dan ini berpotensi menurunkan fungsionalitas sistem.</li>
<li>Solusi potensial yang disebutkan adalah penggunaan hub Ikea Dirigera, meskipun tidak digambarkan sebagai solusi yang aman dari kegagalan. Penulis berharap untuk pengembangan alternatif yang lebih baik di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/26/hue/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZEkosistem Philips Hue sedang runtuh</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity seperti editor game yang berjalan di WASM murni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mesin Raverie sedang dikembangkan sebagai alternatif dari Unity, memanfaatkan desain berbasis komponen yang mirip dengan Unity tetapi dengan fitur unik seperti dunia/level yang terpisah dan mesin pencahayaan dan rendering yang dapat dikonfigurasi.</li>
<li>Mesin ini dibuat untuk WebAssembly tanpa menggunakan Emscripten, sehingga memudahkan porting ke platform lain di masa mendatang.</li>
<li>Pembuatnya memiliki peta jalan yang mencakup integrasi mesin suara dengan WebAudio, peningkatan debugger skrip, dan penambahan kemampuan jaringan menggunakan WebRTC dan WebSockets, yang pada akhirnya bertujuan untuk membuat hub online untuk berbagi dan meremix game.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://raverie-us.github.io/raverie-engine/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZUnity seperti editor game yang berjalan di WASM murni</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uni Eropa meminta Apple untuk membuka semuanya kepada para pesaingnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uni Eropa (UE) mendesak Apple untuk membuka ekosistem perangkat keras dan perangkat lunaknya kepada perusahaan-perusahaan pesaing.</li>
<li>Komisioner Uni Eropa, Thierry Breton, mendorong Apple untuk mengizinkan para pesaingnya menawarkan layanan seperti dompet elektronik, browser, dan toko aplikasi di iPhone sesuai dengan Undang-Undang Pasar Digital.</li>
<li>Tujuan dari Undang-Undang ini adalah untuk memastikan adanya kesetaraan bagi semua perusahaan teknologi. CEO Apple, Tim Cook, telah bertemu dengan Breton, namun belum memberikan komentar mengenai situasi ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://appleinsider.com/articles/23/09/26/eu-tells-apple-to-open-everything-up-to-its-rivals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZUni Eropa meminta Apple untuk membuka semuanya kepada para pesaingnya</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya dirampok dari kontribusi kernel pertama saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ariel Miculas, seorang insinyur perangkat lunak di Cisco, memiliki pengalaman yang mengecewakan di mana ia merasa tidak diakui atas kontribusi pertamanya pada kernel Linux.</li>
<li>Dia telah mengembangkan sebuah patch untuk memperbaiki bug yang mempengaruhi kemampuan debugging dalam proyek, tetapi pengelola PowerPC, alih-alih menerima patch-nya, malah membuat patch-nya sendiri.</li>
<li>Pengelola hanya memuji Ariel karena telah melaporkan masalah ini, bukan karena karyanya dalam membuat patch, yang membuat Ariel merasa diremehkan dan berkecil hati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ariel-miculas.github.io/How-I-got-robbed-of-my-first-kernel-contribution/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZSaya dirampok dari kontribusi kernel pertama saya</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma tersedia hari ini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple telah meluncurkan pembaruan perangkat lunak gratis, macOS Sonoma, yang memperkenalkan berbagai fungsi baru untuk pengguna Mac.</li>
<li>Fitur-fitur utama termasuk widget desktop yang dapat disesuaikan, screen saver baru, konferensi video dan penjelajahan yang lebih baik dengan profil terpisah, game yang disempurnakan dengan Game Mode, dan pembaruan ke berbagai aplikasi seperti Notes, Passwords, Messages, dan lain-lain.</li>
<li>Pembaruan telah dirilis secara global, namun ketersediaannya dapat berbeda berdasarkan wilayah, bahasa, dan perangkat yang digunakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/09/macos-sonoma-is-available-today/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZmacOS Sonoma tersedia hari ini</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nabi: Prosedur Perkiraan Otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prophet adalah perangkat lunak sumber terbuka dari tim Core Data Science Facebook yang dirancang untuk membantu meramalkan data deret waktu dengan menggunakan model aditif untuk mengakomodasi tren non-linear serta efek musiman dan hari libur.</li>
<li>Perangkat lunak ini tangguh terhadap data yang hilang dan outlier serta dirancang untuk unggul dengan deret waktu yang memiliki dampak musiman yang kuat dan data historis yang memadai.</li>
<li>Prophet dapat diinstal menggunakan R atau Python, dan dapat diunduh di CRAN dan PyPI. Prophet berada di bawah lisensi MIT dan memiliki backend eksperimental, yang disebut sebagai cmdstanr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebook/prophet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZNabi: Prosedur Perkiraan Otomatis</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm adalah prioritas AMD, kata eksekutif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD memprioritaskan penyatuan berbagai tumpukan perangkat lunaknya seperti ROCm, Vitis AI, dan ZenDNN untuk meningkatkan kinerja di berbagai produk perangkat keras AI-nya.</li>
<li>Perusahaan telah mengidentifikasi ROCm sebagai perhatian utamanya dan berinvestasi dalam pengembangan perangkat lunak dan akuisisi talenta untuk memenuhi tujuan penyatuannya.</li>
<li>AMD mendukung bahasa pemrograman open-source Triton sebagai alternatif dari CUDA Nvidia, dan mendorong partisipasi komunitas untuk mempercepat pengembangan software stack-nya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/rocm-is-amds-no-1-priority-exec-says/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZROCm adalah prioritas AMD, kata eksekutif</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magentic - Gunakan LLM sebagai fungsi Python sederhana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paket Python memfasilitasi penggabungan kueri LLM ke dalam kode biasa dengan memungkinkan penulisan tanda tangan fungsi.</li>
<li>Paket ini menyederhanakan tugas penguraian output LLM dengan menggunakan anotasi tipe pengembalian fungsi, bahkan untuk tipe pengembalian yang canggih.</li>
<li>Tujuan utama dari paket ini adalah untuk mendemonstrasikan penggunaan LLM yang fleksibel dengan kode biasa, dan untuk merampingkan integrasi, dengan mengundang kontribusi eksternal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jackmpcollins/magentic</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZMagentic - Gunakan LLM sebagai fungsi Python sederhana</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sirkuit ke-9 menolak klaim impunitas TSA terhadap staf pos pemeriksaan yang memperkosa pelancong]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengadilan Banding Sirkuit ke-9 telah menolak permohonan imunitas dari Transportation Security Administration (TSA) terkait staf pos pemeriksaan yang terlibat dalam insiden pelecehan seksual.</li>
<li>Pengadilan telah menetapkan bahwa tuntutan hukum dapat diajukan terhadap TSA di bawah Federal Tort Claims Act, sehingga pemerintah bertanggung jawab atas kerugian yang ditimbulkan oleh stafnya.</li>
<li>Keputusan ini menjadi preseden di Sirkuit ke-9, yang mempengaruhi negara-negara bagian Pantai Barat dan kasus ini sekarang dirujuk kembali ke Pengadilan Distrik AS untuk pemeriksaan lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://papersplease.org/wp/2023/06/26/9th-circuit-rejects-tsa-claim-of-impunity-for-checkpoint-staff-who-rape-travelers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZSirkuit ke-9 menolak klaim impunitas TSA terhadap staf pos pemeriksaan yang memperkosa pelancong</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menjelajahi ruang waktu baris perintah Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang pembuatan sebuah alat bernama &quot;st&quot; yang menawarkan data tentang runtime program, penggunaan memori, dan proses/thread yang dibuat.</li>
<li>Kinerja alat ini dibandingkan dengan kompiler gcc dan clang, dan kinerja kompiler clang++ C++ juga dianalisis di tengah program terpisah.</li>
<li>Penulis menghadapi tantangan dalam menggunakan netlink untuk pelacakan proses, namun berhasil mengatasinya dengan wawasan berharga dari Blog Natan Yellin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/st/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZMenjelajahi ruang waktu baris perintah Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esensi: OS desktop yang dibangun dari awal, untuk kontrol dan kesederhanaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Essence adalah sistem operasi desktop baru yang dibangun dari nol, berfokus pada kontrol pengguna, kesederhanaan, dan rasa hormat kepada pengguna.</li>
<li>Meskipun masih dalam tahap pengembangan, Essence menunjukkan manajemen sumber daya yang efisien dan performa yang mengesankan, bahkan pada perangkat keras berdaya rendah.</li>
<li>Aplikasi ini memiliki basis kode sumber terbuka dan antarmuka pengguna berbasis vektor. Pengguna yang tertarik dapat bergabung dengan server Discord untuk mendapatkan pembaruan dan mendukung pengembangannya di Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nakst.gitlab.io/essence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZEsensi: OS desktop yang dibangun dari awal, untuk kontrol dan kesederhanaan</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memikirkan Kembali Kaum Luddite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Blood in the Machine&quot; oleh Brian Merchant menantang persepsi umum tentang Luddite, dengan menyatakan bahwa perlawanan mereka bukan terhadap teknologi, melainkan hak-hak pekerja dalam menghadapi otomatisasi.</li>
<li>Penulis menarik kesejajaran antara gerakan Luddite dalam sejarah dan perlawanan modern terhadap kemajuan teknologi, terutama di era kecerdasan buatan. Konsekuensi potensial dari pemindahan pekerjaan yang disebabkan oleh AI dan praktik ketenagakerjaan yang tidak etis disoroti.</li>
<li>Terlepas dari usaha kaum Luddite yang tidak berhasil untuk menghentikan industrialisasi, penulis menekankan perlunya tanggapan masyarakat dan peraturan untuk memastikan bahwa semua mendapat manfaat dari otomatisasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/books/page-turner/rethinking-the-luddites-in-the-age-of-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZMemikirkan Kembali Kaum Luddite</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiat dan trik pengalokasi arena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks ini menyoroti keuntungan menggunakan arena dalam pemrograman untuk alokasi dan manajemen memori, alih-alih alokasi memori individual.</li>
<li>Di dalamnya disebutkan penggunaan makro dan atribut untuk mengoptimalkan alokasi memori, bersama dengan strategi untuk menentukan ukuran arena dan menangani pertumbuhan memori.</li>
<li>Postingan ini juga mengisyaratkan konten di masa mendatang tentang penerapan struktur data kontainer yang memanfaatkan arena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nullprogram.com/blog/2023/09/27/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZKiat dan trik pengalokasi arena</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuplikan StackOverflow yang paling banyak disalin sepanjang masa ternyata cacat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas tentang jawaban Stack Overflow yang populer yang banyak ditiru karena fungsinya untuk mengubah ukuran byte menjadi format yang dapat dibaca manusia, tetapi kemudian diketahui memiliki kekurangan.</li>
<li>Penulis mengidentifikasi masalah dalam cuplikan tersebut, terutama berpusat pada keterbatasan presisi dan masalah yang terkait dengan aritmatika floating-point yang digunakan dalam kode.</li>
<li>Artikel ini diakhiri dengan sebuah poin pembelajaran: mengutamakan perulangan yang pendek dan mudah daripada solusi matematis yang rumit, dan penulis mengusulkan perbaikan untuk memperbaiki kekurangan yang ada dalam kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://programming.guide/worlds-most-copied-so-snippet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZCuplikan StackOverflow yang paling banyak disalin sepanjang masa ternyata cacat</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menulis debugger dari awal: Breakpoints]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menjelaskan cara mengimplementasikan breakpoint dalam debugger khusus yang dikenal sebagai DbgRs, merinci modifikasi kode yang dibuat untuk tujuan ini.</li>
<li>Buku ini memperkenalkan konsep breakpoint perangkat keras sebagai perkembangan berikutnya, yang dikendalikan oleh register debug. Selain itu juga menunjukkan bagaimana mengelola breakpoint, menangani pengecualian, dan melanjutkan proses eksekusi.</li>
<li>Namun, artikel ini menyoroti sebuah keterbatasan - kode yang disediakan tidak memiliki fungsionalitas tampilan call stack.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.timdbg.com/posts/writing-a-debugger-from-scratch-part-5/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZMenulis debugger dari awal: Breakpoints</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa orang Amerika tidak makan daging kambing?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daging kambing, daging dari domba dewasa, tidak tersedia di AS dan biasanya hanya dapat ditemukan di toko daging khusus atau pasar etnis.</li>
<li>Konsumsi daging kambing telah menurun sejak abad ke-20 karena digantikannya wol oleh serat sintetis dalam peternakan domba, dan waktu memasak yang lebih lama.</li>
<li>Meskipun memiliki rasa yang unik dan kuat yang dinikmati oleh sebagian orang, daging kambing secara luas dianggap negatif dalam masyarakat Amerika kontemporer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://modernfarmer.com/2023/09/digging-in-mutton/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZMengapa orang Amerika tidak makan daging kambing?</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serangan pencurian piksel sidechannel bekerja di Chromium pada semua GPU modern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti telah menemukan serangan lintas-asal baru, yang dijuluki &#39;GPU.zip&#39;, yang mengungkapkan nama pengguna, kata sandi, dan data visual sensitif lainnya yang ditampilkan oleh situs web yang menggunakan GPU dari pemasok utama.</li>
<li>Serangan ini memungkinkan situs web berbahaya untuk membaca dan merekonstruksi piksel dari domain yang berbeda untuk melihat konten situs yang ditargetkan, sehingga mem-bypass kebijakan asal yang sama, sebuah prinsip keamanan mendasar yang memisahkan konten dari domain situs web yang berbeda.</li>
<li>GPU.zip memanfaatkan kompresi data yang digunakan oleh GPU internal dan diskrit untuk mengeksploitasi saluran samping dan mencuri piksel. Kerentanan ini telah ditunjukkan pada GPU yang dibuat oleh Apple, Intel, AMD, Qualcomm, Arm, dan Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/09/gpus-from-all-major-suppliers-are-vulnerable-to-new-pixel-stealing-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZSerangan pencurian piksel sidechannel bekerja di Chromium pada semua GPU modern</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPU.zip: serangan saluran samping yang mengekspos data visual yang diproses pada GPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU.zip adalah kerentanan saluran samping yang baru-baru ini ditemukan pada Graphics Processing Unit (GPU) modern yang mengeksploitasi kompresi data grafis untuk membocorkan data visual.</li>
<li>Kerentanan ini dapat disalahgunakan oleh situs web berbahaya untuk mencuri piksel dari halaman web lain, sehingga membobol model keamanan peramban. Hal ini memengaruhi GPU dari berbagai produsen dan membuat beberapa situs web sensitif menjadi rentan.</li>
<li>Produsen GPU dan Google saat ini sedang memperdebatkan apakah akan menambal kerentanan tersebut. Meskipun Google Chrome rentan terhadap serangan ini, Firefox dan Safari tidak. Kode sumber untuk GPU.zip sekarang tersedia untuk umum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hertzbleed.com/gpu.zip/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-27T00:00:00.000ZGPU.zip: serangan saluran samping yang mengekspos data visual yang diproses pada GPU</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiat untuk Solopreneur?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Individu tersebut telah mengembangkan alat desain untuk mengatasi masalah umum dan, merefleksikan umpan balik positif dari konferensi, sedang mempertimbangkan untuk menjadikannya komersial.</li>
<li>Menghadapi tantangan sebagai pendiri tunggal, ia mempertimbangkan aspek-aspek seperti menetapkan tonggak sejarah, lokasi geografis, dan strategi pemasaran produk.</li>
<li>Ada juga ketertarikan untuk memahami perbedaan antara penggalangan dana dan mendirikan perusahaan, yang mengindikasikan bahwa mereka sedang mempertimbangkan berbagai cara untuk mendapatkan dukungan finansial dan pertumbuhan bisnis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37662937</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-27T00:00:00.000ZKiat untuk Solopreneur?</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami mulai meluncurkan kemampuan suara dan gambar baru di ChatGPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI menambahkan kemampuan suara dan gambar pada sistem AI ChatGPT mereka, sehingga memungkinkan antarmuka yang lebih interaktif di mana pengguna dapat mendiskusikan gambar dan melakukan percakapan suara.</li>
<li>Fitur-fitur ini membawa aplikasi yang luas termasuk mendiskusikan foto-foto perjalanan, mengidentifikasi makanan, dan membantu memecahkan masalah matematika.</li>
<li>Pembaruan ini akan tersedia untuk pengguna Plus dan Enterprise dalam dua minggu mendatang, dengan aksesibilitas suara di iOS dan Android, dan kompatibilitas gambar di semua platform. OpenAI menjawab kekhawatiran tentang peniruan dan privasi yang terkait dengan kemampuan baru ini, dengan menegaskan bahwa mereka telah mengambil langkah-langkah untuk mengurangi risiko ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/chatgpt-can-now-see-hear-and-speak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZKami mulai meluncurkan kemampuan suara dan gambar baru di ChatGPT</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komunitas tertua Unity mengumumkan pembubaran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boston Unity Group (BUG), kelompok pengguna Unity resmi pertama di dunia, telah mengumumkan acara terakhirnya pada tanggal 27 September, dengan alasan kekecewaan terhadap arah perusahaan baru-baru ini dan kurangnya dukungan terhadap komunitas pengembang.</li>
<li>Penyelenggara percaya bahwa kontribusi mereka lebih baik diarahkan untuk menciptakan peluang dalam komunitas pembangunan lokal yang lebih luas.</li>
<li>Anggota BUG diundang untuk bergabung dengan grup pertemuan Boston Game Dev untuk melanjutkan jaringan dengan para profesional industri lainnya. Pertemuan BUG terakhir akan menjadi acara sosial di Zoom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://farewell.bostonunitygroup.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKomunitas tertua Unity mengumumkan pembubaran</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Situs Tali Sepatu Ian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs Tali Sepatu Ian menawarkan informasi dan sumber daya terperinci tentang tali sepatu, termasuk tutorial tentang cara mengikat tali sepatu, mengikat simpul, dan memahami konstruksi tali sepatu.</li>
<li>Situs web ini dikenal dengan &quot;Ian Knot,&quot; simpul tali sepatu yang cepat dan aman, dan menampilkan berbagai foto tali sepatu.</li>
<li>Situs ini menyediakan fungsionalitas pencarian untuk navigasi yang mudah dan secara teratur memperbarui kontennya berdasarkan umpan balik pengunjung, menjadikannya sumber daya yang menyeluruh untuk semua pertanyaan terkait tali sepatu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fieggen.com/shoelace/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZSitus Tali Sepatu Ian</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halaman Fantilator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Fantilator&quot; adalah sebuah proyek yang menghubungkan beberapa kipas bersama-sama untuk mengembangkan peralatan yang lebih besar; desainnya telah disempurnakan dari waktu ke waktu untuk mengurangi ketebalan dan meningkatkan catu daya.</li>
<li>Desain Fantilator kemudian mengalami peningkatan tahap dengan manajemen kabel yang disempurnakan, dan Fanbase. Pada tahap ini, Fantilator menggunakan 64 kipas, dan memperkenalkan kontrol satu kipas menggunakan PWM (Pulse Width Modulation) dengan Arduino.</li>
<li>Akhirnya, proyek Fantilator mencapai kesuksesan, dengan semua kipas angin dikendalikan oleh Arduino yang menjalankan sistem operasi khusus, FantilatorOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onlyfans.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZHalaman Fantilator</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Irama 0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Rhythm 0&quot; adalah karya pertunjukan selama enam jam oleh seniman Marina Abramovi pada tahun 1974, di mana ia mengizinkan para penonton untuk berinteraksi dengannya menggunakan benda-benda yang telah disediakan, untuk menguji sejauh mana perilaku publik.</li>
<li>Seiring berjalannya pertunjukan, tindakan penonton meningkat dari interaksi yang lembut menjadi kekerasan yang ekstrem, termasuk memotong pakaiannya, menyayat lehernya, dan mengancamnya dengan pistol.</li>
<li>Karya ini, yang berpuncak pada bangkitnya Abramovi dan larinya para penonton, disebut-sebut sebagai karya penting dalam sejarah seni pertunjukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Rhythm_0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZIrama 0</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minecraft Wiki telah bercabang dari Fandom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wiki Minecraft telah beralih dari Fandom ke situs baru, minecraft.wiki, yang memperkenalkan fitur-fitur yang telah disempurnakan seperti desain yang lebih segar, pemuatan halaman yang lebih cepat, lebih sedikit iklan, kemampuan pencarian yang lebih baik, dan penyuntingan secara anonim.</li>
<li>Para pengguna dihimbau untuk berbagi berita, menggunakan tautan minecraft.wiki dan bukan tautan Fandom, dan berkontribusi untuk meningkatkan wiki yang baru. Mereka juga dapat memindahkan akun Gamepedia/Fandom mereka ke situs yang baru.</li>
<li>Wiki Minecraft yang baru di-host oleh Weird Gloop, dan saat ini, hanya edisi bahasa Inggris yang dipindahkan. Versi non-Inggris mungkin akan bergeser di masa mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minecraft.wiki/w/Minecraft_Wiki:Moving_from_Fandom</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMinecraft Wiki telah bercabang dari Fandom</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DJI Mini 4 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Drone kamera DJI Mini 4 Pro, drone yang ringan dan canggih dengan kemampuan penggambaran berkualitas tinggi dan masa pakai baterai yang lama, menawarkan pengiriman ekspres gratis untuk waktu yang terbatas.</li>
<li>Drone ini membanggakan fitur cerdas seperti penerbangan waypoint dan fungsionalitas kembali ke rumah yang canggih, serta menawarkan beberapa mode pemotretan untuk pengalaman fotografi dan video yang serbaguna.</li>
<li>Pengguna diberikan fitur pengeditan yang mudah dan memiliki akses ke komunitas untuk mendapatkan inspirasi dan saran. Aksesori tambahan yang terkait dengan drone dapat dibeli secara terpisah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dji.com/mini-4-pro</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZDJI Mini 4 Pro</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apache Open Office sebagai proyek yang tidak terawat?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis memberikan tinjauan umum tentang Apache Open Office, perangkat lunak produktivitas perkantoran dari Apache Software Foundation, dengan menekankan pada kurangnya pembaruan besar sejak tahun 2014.</li>
<li>Mereka mempertanyakan status aktif dari proyek ini, dengan mengutip sejumlah komit ke repositori perangkat lunak yang hanya melibatkan perubahan spasi.</li>
<li>Penulis mendesak pengguna untuk mengungkapkan kekhawatiran mereka kepada Apache Software Foundation dan mengusulkan tautan ke perangkat lunak perkantoran lain yang lebih terawat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocket9labs.com/post/its-time-to-let-go-apache-software-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZApache Open Office sebagai proyek yang tidak terawat?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistem Astro-Nav Blackbird SR-71 Blackbird bekerja dengan melacak bintang-bintang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SR-71 Blackbird, pesawat pengintai strategis Perang Dingin, menggunakan Sistem Astro-Nav (disebut sebagai &quot;R2-D2&quot;) yang menggunakan penampakan bintang untuk memberikan panduan navigasi.</li>
<li>Sistem Astro-Nav, mirip dengan varian GPS tahun 1960-an, memungkinkan Blackbird untuk memperbarui sistem navigasi inersia dan menawarkan saran arah.</li>
<li>Pilot dan Reconnaissance Systems Officer (RSO) Blackbird mengelola sistem ini bersama dengan teknologi pengawasan dan pertahanan lainnya di dalam pesawat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theaviationgeekclub.com/the-sr-71-blackbird-astro-nav-system-aka-r2-d2-worked-by-tracking-the-stars-and-was-so-powerful-that-it-could-see-the-stars-even-in-daylight/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZSistem Astro-Nav Blackbird SR-71 Blackbird bekerja dengan melacak bintang-bintang</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pemberi kerja di New York harus mencantumkan tarif gaji dalam iklan lowongan kerja di bawah undang-undang negara bagian yang baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Undang-undang New York baru-baru ini mewajibkan pemberi kerja untuk mengungkapkan tingkat gaji dalam iklan lowongan kerja, yang bertujuan untuk mendorong transparansi gaji dan mengatasi kesenjangan gaji yang terkait dengan usia, jenis kelamin, dan ras.</li>
<li>Undang-undang ini berlaku untuk bisnis dengan minimal empat karyawan, termasuk pekerja jarak jauh yang melapor kepada manajer yang berbasis di New York.</li>
<li>Para kritikus berpendapat bahwa kepatuhan mungkin sulit dilakukan oleh pengusaha kecil dan bahwa undang-undang ini membebankan beban administratif tambahan pada bisnis. Undang-undang transparansi upah yang sebanding diberlakukan di California dan Colorado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/economy-and-business/2023-09-17/new-york-employers-must-include-pay-rates-in-job-ads-under-new-state-law.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZPemberi kerja di New York harus mencantumkan tarif gaji dalam iklan lowongan kerja di bawah undang-undang negara bagian yang baru</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KSP2 mengirim spam ke Windows Registry sampai game berhenti bekerja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna Kerbal Space Program 2 telah menemukan bug yang menyebabkan game mengisi registri Windows dengan data yang berlebihan, sehingga memicu kegagalan fungsi dalam game.</li>
<li>Para pengembang menyadari masalah ini dan saat ini sedang menguji solusi untuk rilis perbaikan.</li>
<li>Solusi sementara yang disarankan oleh pengguna adalah menghapus entri registri, tetapi disarankan untuk berhati-hati karena potensi risikonya. Kritik telah dilontarkan tentang kemampuan tim pengembang dan implikasi keamanan untuk komputer pribadi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://forum.kerbalspaceprogram.com/topic/219607-ksp2-is-spamming-the-windows-registry-over-weeksmonths-until-the-game-will-stop-working-permanently/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZKSP2 mengirim spam ke Windows Registry sampai game berhenti bekerja</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jadwal Hari E-Ink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek &quot;life-dashboard&quot; menggunakan kembali perangkat Kindle bekas, memanfaatkan layar e-ink yang besar, konektivitas wifi, dan prosesor ARM untuk tampilan head-up berdaya rendah untuk kehidupan sehari-hari.</li>
<li>Versi kedua dari proyek ini, yang ditulis ulang karena adanya komplikasi pada pembuatan dan tampilan gambar, kini menggunakan FBInk untuk menampilkan gambar dari backend API Gateway/Lambda dan dapat digunakan dengan Terraform. Ini juga mencakup instruksi untuk melakukan jailbreak, mengatur SSH, dan menginstal dependensi.</li>
<li>Setelah mengumpulkan lebih dari 1,1 ribu bintang dan 19 garpu di GitHub, proyek ini bertujuan untuk memperpanjang masa pakai Kindle hingga 5+ tahun dan memanfaatkan bingkai cetak 3D menggunakan filamen berisi kayu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/davidhampgonsalves/life-dashboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZJadwal Hari E-Ink</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kematian mendadak PostScript di Sonoma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple telah menarik dukungan untuk file PostScript dan EPS di sistem operasi macOS Sonoma dengan alasan masalah keamanan.</li>
<li>Para pengguna telah memberikan reaksi yang beragam terhadap penghapusan ini; sementara beberapa orang memahami perlunya peningkatan keamanan, yang lain bernostalgia dan menekankan peran penting PostScript.</li>
<li>Karena perubahan ini, pengguna akan memerlukan perangkat lunak alternatif untuk mengonversi file-file ini, atau mereka masih dapat menggunakan PostScript melalui mesin virtual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/09/25/postscripts-sudden-death-in-sonoma/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKematian mendadak PostScript di Sonoma</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apa yang melatarbelakangi pemutusan hubungan kerja (PHK) lebih dari 20 ribu orang di tahun lalu?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang perwakilan Microsoft mengonfirmasi keputusan perusahaan untuk memberhentikan lebih dari 20.000 karyawan pada tahun lalu, dan memberikan wawasan tentang faktor-faktor yang mempengaruhi langkah ini.</li>
<li>Keputusan ini sebagian didorong oleh dampak pandemi COVID-19, yang secara signifikan mempengaruhi operasi dan aliran pendapatan perusahaan.</li>
<li>Perwakilan tersebut memberikan pandangan di balik layar tentang proses pengambilan keputusan yang terlibat dalam PHK massal ini, memberikan penjelasan tentang bagaimana perusahaan-perusahaan besar menangani perubahan berskala besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TeamBlind/status/1706266044871086271</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZApa yang melatarbelakangi pemutusan hubungan kerja (PHK) lebih dari 20 ribu orang di tahun lalu?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kasino di Saku Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan blog ini membahas taktik monetisasi &quot;Wordscapes&quot;, secara khusus berfokus pada mini-game &quot;Mt. Fortune&quot;.</li>
<li>Penulis menemukan, setelah analisis selama 28 hari, rintangan (batu) dalam game ini tidak acak, tetapi dirancang untuk mendorong pemain membelanjakan mata uang dalam game, menunjukkan bahwa game ini dimanipulasi untuk mengekstrak uang sungguhan.</li>
<li>Kekhawatiran muncul tentang etika permainan yang mengizinkan pembelian dengan uang sungguhan, terutama yang menargetkan semua kelompok umur, karena praktik yang berpotensi eksploitatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.curtii.com/blog/posts/wordscapes-the-casino-in-your-pocket/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKasino di Saku Anda</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komunikasi Pulau Saint Helena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rangkuman ini membahas komunikasi di St Helena, meliputi topik-topik seperti pos, angkutan, telepon, layanan internet dan email, serta perusahaan komunikasi, termasuk keterbatasan dan biayanya yang tinggi.</li>
<li>Inisiatif pemerintah untuk meningkatkan internet, seperti menggunakan layanan satelit (Starlink, OneWeb), dan Equiano Cable yang akan segera hadir, disoroti, yang berpotensi meningkatkan layanan web pulau ini.</li>
<li>Buku ini secara singkat menyoroti peran Radio St Helena dalam komunikasi radio, layanan televisi Sure yang terbatas, dan keterlibatan Maestro Technologies untuk jaringan data dan suara yang baru. Buku ini juga menelusuri kembali sejarah St Helena dalam pengembangan telegraf dan hubungannya dengan kabel bawah laut Equiano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://sainthelenaisland.info/communications.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZKomunikasi Pulau Saint Helena</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costco kini menawarkan perawatan medis virtual seharga $29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Costco telah bermitra dengan pasar online Sesame untuk menyediakan layanan perawatan primer virtual bagi para anggotanya seharga $29, termasuk pemeriksaan virtual dan kunjungan kesehatan mental.</li>
<li>Layanan ini diposisikan untuk individu yang tidak diasuransikan dan individu dengan deductible yang tinggi.</li>
<li>Langkah Costco ini sejajar dengan peritel besar lainnya seperti Amazon dan Walmart, yang juga telah berekspansi ke ranah layanan kesehatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/costco-virtual-medical-checkups-for-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZCostco kini menawarkan perawatan medis virtual seharga $29</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wadah macOS v0.0.1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rilis baru ini memungkinkan pembuatan kontainer asli macOS, sehingga pengguna dapat menjalankan macOS di dalam macOS, serta membangun dan mendistribusikan image menggunakan Docker.</li>
<li>Perangkat lunak ini dapat diinstal melalui Homebrew, sebuah sistem manajemen paket yang menyederhanakan instalasi perangkat lunak di macOS.</li>
<li>Penting untuk dicatat bahwa inisiatif ini bersifat independen, artinya tidak disetujui atau didukung oleh Apple Inc.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://macoscontainers.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZWadah macOS v0.0.1</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Romero tentang bukunya "Doom Guy" dan mengembangkan game dalam skala kecil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi alasan di balik kegagalan game indie, dan menganjurkan untuk memulai dengan proyek-proyek yang lebih kecil sebelum melanjutkan ke proyek yang lebih besar.</li>
<li>John Romero, salah satu pendiri id Software, membagikan wawasannya tentang pentingnya cakupan, disiplin dalam pengembangan game, stabilitas keuangan, dan pengeluaran yang konservatif.</li>
<li>Romero merefleksikan produksi game yang cepat di tahun 90-an, menekankan nilai pembelajaran dari pengalaman masa lalu dan memberikan saran kepada para pengembang yang bercita-cita tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://howtomarketagame.com/2023/09/25/john-romero-on-his-book-doom-guy-and-developing-games-at-a-small-scale/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-26T00:00:00.000ZJohn Romero tentang bukunya &quot;Doom Guy&quot; dan mengembangkan game dalam skala kecil</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MDMA dan Pencarian Koneksi di Dunia yang Retak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Saya Merasakan Cinta: MDMA and the Quest for Connection in a Fractured World&quot; oleh Rachel Nuwer menggali sejarah dan kemungkinan aplikasi pengobatan MDMA, terutama untuk mengobati PTSD.</li>
<li>Nuwer menyajikan pandangan yang seimbang, mendiskusikan manfaat dan kekurangan MDMA, dengan menekankan kemampuannya untuk menumbuhkan perasaan terhubung.</li>
<li>Buku ini menunjukkan bahwa MDMA dapat membantu meringankan perasaan kesepian dan keterputusan di dunia modern, yang menyiratkan potensi pentingnya dalam perawatan kesehatan mental.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undark.org/2023/09/22/book-review-the-long-strange-history-of-mdma/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-26T00:00:00.000ZMDMA dan Pencarian Koneksi di Dunia yang Retak</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memilih teknologi antrian Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menantang pandangan umum bahwa teknologi antrian lain lebih terukur dibandingkan dengan Postgres dan menyarankan untuk mempertimbangkan Postgres sebagai pilihan yang layak untuk antrian.</li>
<li>Ini menyoroti pentingnya mempertimbangkan keakraban dan komposisi tim ketika memilih teknologi, menganjurkan penggunaan teknologi antrean Postgres yang sesuai.</li>
<li>Karya ini juga menggarisbawahi pentingnya escape hatch dan abstraksi ketika membangun sistem antrian, yang mengisyaratkan serangkaian fitur serbaguna Postgres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/2023-09-24-choose-postgres-queue-technology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMemilih teknologi antrian Postgres</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dua fotografer menangkap milidetik yang sama dalam waktu yang sama (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nikon dan Canon telah mengumumkan model kamera baru, masing-masing Zf dan EOS R50, dan FujiFilm memperkenalkan kamera GFX 100 II dan Tough TG-7, di antara produk lainnya.</li>
<li>Adobe telah menaikkan harga untuk Creative Cloud-nya dan telah meluncurkan paket Firefly baru, yang merupakan kumpulan alat AI.</li>
<li>Detail tentang fitur kamera iPhone 15 dan iPhone 15 Pro telah terungkap dan Sony merencanakan pembaruan untuk Camera Remote SDK, yang menarik minat di industri ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dpreview.com/articles/7338941576/how-two-photographers-captured-the-same-millisecond-in-time</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZDua fotografer menangkap milidetik yang sama dalam waktu yang sama (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bakteri Mulut Hasil Rekayasa Gen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bakteri mulut yang dimodifikasi secara genetik, Streptococcus mutans, berpotensi menyembuhkan gigi berlubang dengan memproduksi etanol, bukan asam laktat, sehingga mencegah kerusakan gigi.</li>
<li>Bakteri yang diciptakan pada tahun 1985 ini dapat diaplikasikan pada gigi melalui penyikatan sederhana dan tidak menunjukkan efek samping.</li>
<li>Namun, paten dan peraturan Food and Drug Administration (FDA) telah menghambat pengembangan dan distribusi global obat potensial ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanternbioworks.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZBakteri Mulut Hasil Rekayasa Gen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ada gaya peta baru di OpenStreetMap.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>en.osm.town adalah sebuah segmen dari jaringan sosial terdesentralisasi, Mastodon, yang ditujukan untuk komunitas independen yang menggunakan OpenStreetMap, yang didanai oleh OpenStreetMap Foundation.</li>
<li>Akun Twitter OpenStreetMap memperkenalkan gaya peta yang baru, Tracestrack Topo, menyempurnakan osm-carto dan OpenTopoMap dengan dukungan tag yang lebih kuat dan internasionalisasi yang lebih baik.</li>
<li>Tanggapan pengguna terhadap gaya peta yang baru sangat positif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.osm.town/@openstreetmap/111120663721969898</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZAda gaya peta baru di OpenStreetMap.org</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arsip Foto Resolusi Penuh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah membuat foto-foto beresolusi tinggi yang tersedia secara bebas untuk diunduh.</li>
<li>Ada referensi ke halaman Patreon untuk individu yang tertarik untuk mendukung karya penulis secara finansial.</li>
<li>Teks menunjukkan proyek fotografi terkini yang berfokus pada lanskap dan astrofotografi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://aurelm.com/portfolio/aurel-manea-photo-archive/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZArsip Foto Resolusi Penuh</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pekerja yang memotong meja dapur sekarat karena silikosis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para pekerja yang membuat meja batu buatan di California menderita silikosis, penyakit paru-paru yang tidak dapat disembuhkan akibat menghirup partikel silika.</li>
<li>Berbagai tindakan diambil untuk meningkatkan keselamatan di tempat kerja dan meningkatkan kesadaran, yang bahkan mencakup pemikiran untuk melarang penggunaan batu rekayasa bersilika tinggi; pertimbangan ini sangat kuat di Los Angeles County.</li>
<li>Namun, para perakit dan produsen mengadvokasi penegakan yang lebih kuat dari peraturan keselamatan yang ada daripada larangan langsung. Peraturan yang ada di California saat ini sering diabaikan dan pemilik rumah sering kali tidak teredukasi tentang risiko yang terkait dengan batu rekayasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.yahoo.com/california-workers-cut-countertops-dying-100021788.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZPekerja yang memotong meja dapur sekarat karena silikosis</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Terpidana mati di Texas dalam belas kasihan mahkamah agung, dan ilmu pengetahuan sampah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Robert Roberson, seorang terpidana mati di Texas, sedang mengupayakan persidangan ulang setelah temuan baru menantang hukumannya atas pembunuhan putrinya.</li>
<li>Bukti baru ini menunjukkan adanya masalah kesehatan yang parah pada putrinya, sehingga mempertanyakan keabsahan diagnosis &#39;sindrom bayi terguncang&#39; yang sebelumnya digunakan dalam kasus ini.</li>
<li>Meskipun pengadilan negara bagian menolak banding, Roberson tetap optimis untuk mendapatkan keputusan yang adil, dan kelompok-kelompok seperti Innocence Project mendorong evaluasi ulang sindrom bayi terguncang sebagai alat forensik yang dapat diandalkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2023/sep/24/texas-death-row-robert-roberson-supreme-court-shaken-baby-syndrome</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZTerpidana mati di Texas dalam belas kasihan mahkamah agung, dan ilmu pengetahuan sampah</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon: Pemantauan sederhana yang bodoh (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mon adalah solusi pemantauan host ringan yang menggunakan berbagai alat seperti RRDtool, SNMP, shell scripting, dan server FastCGI kecil yang ditulis dalam bahasa C++.</li>
<li>Dirancang untuk menyederhanakan pemantauan, solusi ini tidak memerlukan solusi intensif sumber daya seperti Prometheus dan Grafana, menawarkan fitur-fitur seperti penyimpanan ruang yang konstan, node independen, pengumpulan data yang ringan, dan pengaturan yang mudah.</li>
<li>Meskipun membutuhkan pengetahuan tentang RRDtool dan shell POSIX, namun dapat diperluas dan diadaptasi sesuai dengan kebutuhan pengguna. Hal ini menggarisbawahi keuntungan menggunakan sistem Unix dan RRDtool.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2022/07/uMon-stupid-simple-monitoring</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMon: Pemantauan sederhana yang bodoh (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dapatkan seluruh riwayat ChatGPT Anda dalam file Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skrip Python baru telah dikembangkan untuk mengubah percakapan ChatGPT menjadi file Markdown yang terstruktur dengan baik.</li>
<li>Skrip ini dilengkapi dengan fitur tambahan seperti header metadata YAML dan penerjemah kode untuk analisis data tingkat lanjut.</li>
<li>Skrip ini telah tersedia di GitHub, memungkinkan orang lain untuk berkontribusi dan menyempurnakannya lebih lanjut. Solusi ini dibuat sebagai alternatif yang lebih cepat dan lebih efisien untuk ekstensi chrome.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mohamed-chs/chatgpt-history-export-to-md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZDapatkan seluruh riwayat ChatGPT Anda dalam file Markdown</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tantangan Kontrol PID]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kode yang disediakan menghitung gaya horizontal yang diperlukan untuk menghentikan blok pada posisi yang ditentukan, khususnya pada x=0.</li>
<li>Tugasnya adalah mendorong balok hingga berhenti di lokasi tertentu.</li>
<li>Untuk setiap tingkat tugas, kode disimpan secara lokal di browser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://janismac.github.io/ControlChallenges/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZTantangan Kontrol PID</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LARPing dan Ekstremisme Kekerasan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://leb.fbi.gov/articles/featured-articles/larping-and-violent-extremism</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZLARPing dan Ekstremisme Kekerasan</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membongkar Elixir: Ketahanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menguraikan bagaimana Elixir dan Erlang menggabungkan keandalan dan ketahanan dalam desain perangkat lunak, melalui penggunaan fitur-fitur seperti pengawas dan pohon pengawasan untuk mengelola kesalahan.</li>
<li>Ini membahas peran fungsi-fungsi yang diimplementasikan secara asli (NIF), di samping fitur penjadwalan dan pre-empting Erlang, dalam meningkatkan stabilitas aplikasi perangkat lunak.</li>
<li>Bagian ini menekankan pentingnya mendesain untuk ketahanan dan memberikan wawasan tentang cara membangun aplikasi yang kuat, termasuk pengelolaan kode BEAM yang tepat untuk keselamatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/unpacking-elixir-resilience.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMembongkar Elixir: Ketahanan</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kapsul Osiris-Rex milik NASA mendarat di Utah dengan membawa sampel asteroid Bennu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Misi Osiris-Rex milik NASA berhasil mendaratkan kapsul sampel di Utah, yang membawa sampel dari asteroid Bennu.</li>
<li>Sampel-sampel ini akan dianalisis di fasilitas yang aman untuk meningkatkan pengetahuan kami tentang komposisi Bennu.</li>
<li>Misi yang sukses ini memulai inisiatif selama satu dekade untuk mengembalikan sampel dari ekspedisi luar angkasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/live/2023/sep/24/bennu-asteroid-sample-nasa-osiris-rex-mission-earth-updates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZKapsul Osiris-Rex milik NASA mendarat di Utah dengan membawa sampel asteroid Bennu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PiWrite - Kindle Paperwhite untuk Menulis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiWrite adalah proyek sumber terbuka yang memungkinkan pemilik Kindle Paperwhite untuk menggunakan perangkat mereka sebagai alat menulis dengan editor seperti vim.</li>
<li>Proyek yang terinspirasi dari SolarWriter ini membutuhkan pengaturan Raspberry Pi Zero W dengan keyboard Bluetooth, menjalankan server web, dan mengaksesnya melalui browser web Kindle.</li>
<li>Instalasi langsung dari repositori tersedia, menerima kontribusi dari orang lain, dan petunjuk penyiapan langkah demi langkah disediakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rberenguel/PiWrite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZPiWrite - Kindle Paperwhite untuk Menulis</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontrol kemacetan TCP menyelamatkan internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengeksplorasi peran utama kontrol kemacetan TCP dalam kesuksesan dan skalabilitas internet di tengah persaingan dengan teknologi jaringan lainnya.</li>
<li>Kemunculan TCP/IP sebagai teknologi jaringan yang dominan disebabkan oleh kontrol kemacetan yang efisien yang memungkinkan skala global internet.</li>
<li>Ini juga mempelajari evolusi algoritme kontrol kemacetan dan tantangan dalam mengelola kemacetan jaringan, menggarisbawahi pentingnya kontrol kemacetan dalam pengembangan dan keberlanjutan internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/24/tcp_congestion_control_internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZKontrol kemacetan TCP menyelamatkan internet</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angka diabetes tipe 2 pada anak muda AS naik 62% setelah pandemi Covid dimulai]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah penelitian mengungkapkan bahwa tingkat diabetes tipe 2 yang baru muncul di kalangan anak muda Amerika Serikat meningkat 62% setelah dimulainya pandemi COVID-19, dan tingkat diabetes tipe 1 juga meningkat 17%.</li>
<li>Dampaknya secara nyata lebih tinggi pada anak-anak kulit hitam dan Hispanik, yang menunjukkan adanya kesenjangan rasial dalam prevalensi penyakit ini.</li>
<li>Studi ini menunjukkan faktor-faktor seperti berkurangnya aktivitas fisik, peningkatan perilaku kurang gerak, pola tidur yang terganggu, dan lebih banyak konsumsi makanan olahan selama pandemi sebagai kontributor potensial terhadap lonjakan kasus diabetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cidrap.umn.edu/covid-19/type-2-diabetes-rates-us-youth-rose-62-after-covid-pandemic-began-study-suggests</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZAngka diabetes tipe 2 pada anak muda AS naik 62% setelah pandemi Covid dimulai</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apa yang diperlukan untuk meneruskan jalur file ke API Windows di C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon.gamedev.place adalah jaringan sosial terdesentralisasi yang melayani terutama untuk diskusi tentang pengembangan game, dan saat ini memiliki sekitar 8,5 ribu pengguna aktif.</li>
<li>Diskusi aktif melibatkan tantangan dalam meneruskan jalur file ke API Windows di C++ karena pengkodean karakter dan keterbatasan panjang jalur, dengan pengguna berbagi pengalaman dan solusi.</li>
<li>Percakapan ini juga mengeksplorasi keterbatasan dan kompatibilitas berbagai bahasa pemrograman (termasuk Rust) dan API dengan jalur file, menyoroti bahwa meskipun sebagian besar perangkat lunak menggunakan UTF-16, terdapat pengecualian seperti beberapa bahasa yang menggunakan UTF-8 untuk string unicode dalam memori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.gamedev.place/@AshleyGullen/111109299141510319</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZApa yang diperlukan untuk meneruskan jalur file ke API Windows di C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitos tentang mitos gaya belajar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis tidak setuju dengan teori gaya belajar, dan sebaliknya mengusulkan agar para pelajar menemukan jalur pribadi mereka dan memilih materi yang paling mendukung proses belajar mereka.</li>
<li>Mereka membahas perdebatan tentang penggunaan video sebagai alat pembelajaran, menggarisbawahi peran penting keterlibatan aktif dalam pembelajaran.</li>
<li>Kebutuhan pendidik untuk menerapkan otonomi dalam metode pengajaran mereka ditekankan, sekaligus mengadvokasi pemberdayaan peserta didik untuk memilih gaya belajar mereka sendiri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nedbatchelder.com/blog/202309/the_myth_of_the_myth_of_learning_styles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-25T00:00:00.000ZMitos tentang mitos gaya belajar</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minecraft Wiki telah memutuskan untuk meninggalkan Fandom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wiki Minecraft telah keluar dari Fandom dan memulai situs web independen yang baru.</li>
<li>Transisi ini memberikan manfaat seperti berkurangnya iklan dan waktu muat situs web yang lebih cepat.</li>
<li>Informasi tambahan dapat ditemukan di situs web baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/MinecraftWikiEN/status/1706004078206103965</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZMinecraft Wiki telah memutuskan untuk meninggalkan Fandom</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix bersiap mengirimkan amplop merah terakhirnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netflix menghentikan layanan langganan DVD-nya yang dulu sangat terkenal, menandakan berakhirnya era bisnis yang signifikan.</li>
<li>Perusahaan ini mencurahkan sumber dayanya secara eksklusif untuk streaming, dengan demikian secara bertahap menghapus media fisik.</li>
<li>Pada saat pengumuman, hanya enam staf yang mengelola pemrosesan DVD, yang mengindikasikan adanya pergeseran ke bawah dari layanan ini selama beberapa tahun terakhir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/09/23/business/media/netflix-dvds.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-25T00:00:00.000ZNetflix bersiap mengirimkan amplop merah terakhirnya</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iCloud Drive secara diam-diam menghapus konten Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas masalah pada iCloud Drive yang secara diam-diam menghapus konten pengguna karena konflik file.</li>
<li>Penulis menarik kesimpulan dari pengalaman pribadi kehilangan file penting dan merekomendasikan pengguna untuk memindahkan data penting dari iCloud Drive hingga masalahnya teratasi.</li>
<li>Strategi mitigasi yang diusulkan adalah pengaturan repositori Git, sebuah sistem kontrol versi, yang membantu melacak perubahan file dan mencegah kehilangan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dominikmayer.com/2023/09/icloud-drive-silently-deletes-your-content/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZiCloud Drive secara diam-diam menghapus konten Anda</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memblokir Kode Visual Studio yang tertanam shell terbalik sebelum terlambat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini membahas risiko keamanan yang terkait dengan fitur reverse shell di Microsoft Visual Studio Code.</li>
<li>Disarankan untuk menggunakan teknologi pemblokiran domain dan daftar putih untuk meminimalkan risiko ini, meskipun perlu dicatat bahwa aturan Applocker mungkin tidak dapat diterapkan, sehingga membuat kondisi hash menjadi suatu keharusan.</li>
<li>Ini menekankan bahwa Visual Studio Code saat ini tidak memiliki kontrol bawaan untuk fitur ini dan menganjurkan langkah-langkah keamanan yang ditingkatkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ipfyx.fr/post/visual-studio-code-tunnel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZMemblokir Kode Visual Studio yang tertanam shell terbalik sebelum terlambat</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bottlerocket - OS Linux yang minimal dan tidak dapat diubah dengan boot terverifikasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bottlerocket adalah sistem operasi berbasis Linux yang dirancang khusus untuk hosting kontainer, ideal untuk orkestrator kontainer seperti Kubernetes.</li>
<li>OS ini ditandai dengan overhead minimal, pembaruan yang aman, dan konsentrasi yang jelas pada fitur keamanan termasuk penggunaan bahasa yang dikompilasi, sistem file root yang tidak dapat diubah, dan kebijakan SELinux yang ditegakkan.</li>
<li>Menawarkan berbagai varian khusus yang cocok untuk lingkungan yang berbeda dan dapat dikelola melalui wadah host istimewa. Pembaruan dikirimkan melalui gambar dan dapat dikembalikan jika perlu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bottlerocket.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZBottlerocket - OS Linux yang minimal dan tidak dapat diubah dengan boot terverifikasi</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saluran Spam: Memalsukan email dari domain 2M dan secara virtual menjadi Setan [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://media.defcon.org/DEF%20CON%2031/DEF%20CON%2031%20presentations/byt3bl33d3r%20-%20SpamChannel%20Spoofing%20Emails%20From%202%20Million%20Domains%20and%20Virtually%20Becoming%20Satan.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZSaluran Spam: Memalsukan email dari domain 2M dan secara virtual menjadi Setan [pdf]</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jangan masukkan plastik ke dalam microwave]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studi dari University of Nebraska-Lincoln mengungkapkan bahwa wadah plastik yang dipanaskan dengan microwave melepaskan mikroplastik dan nanoplastik ke dalam makanan, yang berpotensi mengganggu sistem endokrin dan menimbulkan risiko kesehatan.</li>
<li>Label &quot;aman untuk microwave&quot; pada wadah plastik hanya menunjukkan ketahanan plastik terhadap panas, bukan keamanannya. Wadah seperti itu masih dapat melepaskan partikel berbahaya, termasuk bisphenol dan ftalat.</li>
<li>Plastik tipe satu dan enam memiliki risiko kesehatan yang lebih tinggi saat dipanaskan dalam microwave, sedangkan tipe dua dan lima dianggap lebih aman. Para ahli merekomendasikan penggunaan wadah kaca daripada plastik untuk memanaskan makanan dengan microwave.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bonappetit.com/story/can-you-put-plastic-in-the-microwave</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZJangan masukkan plastik ke dalam microwave</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uni Eropa mendenda Intel sebesar $400 juta karena memblokir akses pasar AMD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komisi Eropa telah menjatuhkan denda sebesar $400 juta kepada Intel karena menghalangi masuknya AMD ke pasar dengan melakukan pembayaran kepada produsen PC dari tahun 2002 hingga 2007.</li>
<li>Telah ditetapkan bahwa Intel menyuap produsen PC untuk menunda atau membatasi produk yang menggunakan prosesor AMD, yang berdampak negatif pada persaingan di pasar CPU x86.</li>
<li>Meskipun Intel didenda $1,13 miliar pada tahun 2009 atas penyalahgunaan dominasi, Intel masih menghadapi potensi denda tambahan karena Komisi telah mengajukan banding atas pembatalan komponen rabat dalam kasus ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.neowin.net/news/eu-fines-intel-400-million-for-blocking-amds-market-access-through-payments-to-pc-makers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZUni Eropa mendenda Intel sebesar $400 juta karena memblokir akses pasar AMD</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Platform yang memungkinkan pengembangan driver Windows di Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;windows-drivers-rs&quot; adalah repositori berbasis Rust yang memungkinkan pengembangan driver Windows, yang mendukung model WDM (Windows Driver Model) dan WDF (Windows Driver Framework).</li>
<li>Repositori ini menawarkan beberapa peti yang menjembatani koneksi ke Windows Development Kit (WDK), termasuk binding, pustaka, dan makro.</li>
<li>Masih dalam tahap pengembangan awal, &quot;windows-drivers-rs&quot; mendukung konfigurasi untuk driver WDM, KMDF (Kernel-Mode Driver Framework), dan UMDF (User-Mode Driver Framework), dengan tujuan untuk menyertakan lebih banyak konfigurasi di masa depan. Namun demikian, saat ini tidak direkomendasikan untuk penggunaan komersial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/windows-drivers-rs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZPlatform yang memungkinkan pengembangan driver Windows di Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa calo bisa mendapatkan tiket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sistem &quot;Verified Fan&quot; dari Ticketmaster, yang awalnya dirancang untuk mengurangi scalping, dimanipulasi oleh para calo untuk keuntungan mereka.</li>
<li>Para calo menggunakan banyak akun, browser internet khusus, dan nomor telepon yang dibeli dalam jumlah besar untuk meningkatkan peluang mereka mendapatkan tiket konser-konser populer.</li>
<li>Mereka dapat menjual tiket bahkan sebelum tiket tersebut dijual secara resmi dan mengganti tiket yang lebih baik dengan tiket yang dijual sebelumnya, yang mengindikasikan bahwa sistem ini lebih berpihak pada pembeli tiket profesional daripada penggemar biasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/why-scalpers-can-get-olivia-rodrigo-tickets-and-fans-cannot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZMengapa calo bisa mendapatkan tiket</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dukungan IPFS digabungkan ke dalam curl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IPFS (InterPlanetary File System), sebuah protokol yang dirancang untuk penyimpanan dan berbagi file yang terdesentralisasi, kini telah dimasukkan ke dalam perangkat lunak curl.</li>
<li>Integrasi ini menandakan kesinambungan dan pentingnya IPFS dan teknologi pengalamatan konten dalam infrastruktur web.</li>
<li>curl, alat yang banyak digunakan untuk mentransfer data melalui berbagai protokol jaringan, akan memperluas jangkauan dan kegunaan IPFS dengan mendukung model pengalamatan berbasis konten yang terdesentralisasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bmann/status/1705572964068930010</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZDukungan IPFS digabungkan ke dalam curl</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seni penting dalam berbicara dengan orang asing (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menggali signifikansi dan kemungkinan tantangan berinteraksi dengan orang asing, subjek yang dirinci dalam tiga buku.</li>
<li>Ini berfokus pada evolusi sikap terhadap orang asing yang berkembang dari kehati-hatian di masa kanak-kanak menjadi kerinduan untuk berinteraksi selama masa remaja dan awal masa dewasa.</li>
<li>Sensasi dan kemungkinan pelarian yang muncul dari interaksi dengan orang asing adalah penekanan utama artikel ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/books-and-arts/2021/07/10/the-vital-art-of-talking-to-strangers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZSeni penting dalam berbicara dengan orang asing (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spyware dapat menginfeksi ponsel atau komputer Anda melalui iklan yang Anda lihat secara online - laporkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perusahaan teknologi Israel, Insanet, telah menciptakan spyware bernama Sherlock, yang didistribusikan melalui jaringan iklan online, mengubah iklan tertentu menjadi kuda Troya.</li>
<li>Tidak seperti spyware tradisional yang mengeksploitasi kerentanan ponsel, Sherlock menggunakan jaringan iklan untuk memasang dirinya sendiri secara diam-diam, sehingga memungkinkan akses ke konten perangkat target.</li>
<li>Sherlock dapat menginfeksi komputer dan ponsel Android serta iPhone, yang diduga memiliki kemiripan dengan spyware Pegasus yang telah diidentifikasi sebelumnya, sehingga menimbulkan kekhawatiran tentang pengawasan sipil dan potensi penyalahgunaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/spyware-can-infect-your-phone-or-computer-via-the-ads-you-see-online-report-213685</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZSpyware dapat menginfeksi ponsel atau komputer Anda melalui iklan yang Anda lihat secara online - laporkan</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[India gagal membangun kembali komunikasi dengan wahana Bulannya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organisasi Penelitian Antariksa India (ISRO) telah gagal membangun kembali komunikasi dengan wahana bulannya, pendarat Vikram dan penjelajah Pragyan, yang secara efektif mengakhiri harapan untuk kelanjutan operasi mereka.</li>
<li>Pendarat Vikram dan penjelajah Pragyan dikirim ke kutub selatan Bulan, menjadikan ISRO sebagai entitas keempat di dunia yang mencapai keberhasilan pendaratan meskipun ada keraguan tentang ketahanan kendaraan tersebut terhadap suhu ekstrem Bulan.</li>
<li>Upaya untuk membangun kembali kontak dengan kendaraan bulan tersebut akan terus berlanjut, menandakan keinginan gigih ISRO untuk menaklukkan tantangan yang ada dalam eksplorasi ruang angkasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://efe.com/en/science-and-technology/2023-09-22/india-fails-to-re-establish-communication-with-its-moon-probe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZIndia gagal membangun kembali komunikasi dengan wahana Bulannya</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menulis ulang server LambdaMOO tahun 1990-an]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orang ini telah terlibat dalam menggunakan dan meningkatkan LambdaMOO, sebuah lingkungan virtual multi-pengguna dan sistem pemrograman, sejak awal tahun 90-an.</li>
<li>Mereka melakukan tugas untuk merombak LambdaMOO untuk memanfaatkan manfaat teknologi kontemporer dan meningkatkan kompatibilitasnya.</li>
<li>Implementasinya, yang hampir selesai, sekarang ditulis dalam Rust (bahasa pemrograman sistem modern) dan mereka mendapat dukungan dari individu yang tertarik dengan lingkungan sosial virtual semacam ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rdaum/moor</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZSaya menulis ulang server LambdaMOO tahun 1990-an</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google membunuh Tampilan HTML Dasar Gmail pada awal tahun 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna Gmail akan dapat menggunakan tampilan HTML Dasar hingga Januari 2024, setelah itu platform akan secara otomatis bertransisi ke tampilan Standar.</li>
<li>Jika pengguna mengalami masalah saat memuat tampilan Standar, mereka dapat memecahkan masalah pada browser, koneksi internet, atau perangkat mereka.</li>
<li>Tampilan HTML Dasar tidak memiliki beberapa fitur yang tersedia di tampilan Standar, dan pengguna disarankan untuk beralih ke aplikasi Gmail atau klien email yang berbeda jika masalah terus berlanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://support.google.com/mail/answer/15049?hl=en</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZGoogle membunuh Tampilan HTML Dasar Gmail pada awal tahun 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cacing yang melompat dari tikus ke siput ke otak manusia telah menginvasi AS bagian tenggara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studi yang dipublikasikan di Emerging Infectious Diseases mengonfirmasi keberadaan cacing paru tikus, parasit yang mampu menginfeksi otak manusia, di Amerika Serikat bagian tenggara.</li>
<li>Bukti parasit ini terdeteksi pada tujuh dari 33 tikus yang diuji di kebun binatang Atlanta. Cacing paru tikus biasanya hidup pada tikus, berpindah ke siput atau keong, dan dapat menginfeksi manusia jika tertelan, menyebabkan disfungsi neurologis yang parah dan bahkan kematian.</li>
<li>Penelitian ini menunjukkan bahwa parasit tersebut menyebar dengan cepat di wilayah tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/health/2023/09/worm-that-jumps-from-rats-to-slugs-to-human-brains-has-invaded-southeast-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZCacing yang melompat dari tikus ke siput ke otak manusia telah menginvasi AS bagian tenggara</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Korpus Hukum Cambridge: Korpus untuk penelitian AI hukum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cambridge Law Corpus, sebuah kumpulan data baru untuk penelitian AI hukum, yang terdiri dari lebih dari 250.000 kasus pengadilan di Inggris yang berasal dari abad ke-16 hingga saat ini, telah diperkenalkan.</li>
<li>Selain teks mentah dan metadata, korpus juga mencakup anotasi hasil kasus pada 638 kasus, dan makalah ini mengilustrasikan proses pelatihan dan pengujian model ekstraksi hasil kasus dengan menggunakan data beranotasi.</li>
<li>Meskipun tolok ukur kinerja komparatif untuk model-model seperti GPT-3, GPT-4, dan RoBERTa disediakan, aksesibilitas korpus terbatas untuk penelitian karena pertimbangan etika.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2309.12269</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZKorpus Hukum Cambridge: Korpus untuk penelitian AI hukum</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ulat sutra CRISPR membuat sutra laba-laba yang menentang keterbatasan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para peneliti telah berhasil memanipulasi ulat sutra melalui teknologi CRISPR untuk menghasilkan sutra laba-laba berukuran panjang penuh, membuka jalan bagi produksi berkelanjutan dari bahan ringan yang kuat.</li>
<li>Sutra laba-laba yang dibuat lebih dari enam kali lebih kuat dari Kevlar dan memiliki kekuatan tarik yang tinggi, mengungguli sebagian besar serat alami dan sintetis lainnya, menjadikannya alternatif yang lebih ramah lingkungan daripada serat sintetis seperti nilon dan Kevlar.</li>
<li>Pencapaian ini memiliki potensi untuk komersialisasi sutra laba-laba, menawarkan pilihan yang berkelanjutan untuk beragam aplikasi sekaligus memajukan pengembangan &#39;bahan super&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.genengnews.com/topics/genome-editing/crispr-silkworms-make-spider-silk-that-defies-scientific-constraints/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-24T00:00:00.000ZUlat sutra CRISPR membuat sutra laba-laba yang menentang keterbatasan</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah "CRM" untuk hubungan pribadi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;The New Elim&quot;, sebuah aplikasi baru yang ditujukan untuk memerangi kesepian dan memprioritaskan hubungan pribadi, telah diluncurkan.</li>
<li>Aplikasi ini menawarkan fitur-fitur seperti memungkinkan pengguna untuk mengidentifikasi dan terhubung dengan orang-orang penting dalam hidup mereka, pengingat harian untuk tetap terhubung, dan mengirim kartu pos virtual dengan desain yang beragam.</li>
<li>Saat ini dalam tahap awal, para pengembang &quot;The New Elim&quot; sedang mencari umpan balik dari para pengguna untuk memandu penyempurnaan di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elim.app/eng/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZSebuah &quot;CRM&quot; untuk hubungan pribadi</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hilangnya Nyonya Agatha Christie yang aneh (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mengupas misteri hilangnya novelis kriminal terkenal Agatha Christie pada tahun 1926, penyelidikan polisi yang dilakukan, dan intrik publik terhadap kasus ini.</li>
<li>Artikel ini membahas berbagai teori dan dugaan terkait hilangnya dia, bersama dengan kritik tentang respons polisi dan biaya pencarian.</li>
<li>Penulis menunjukkan beberapa ketidakakuratan dalam liputan media selama periode tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.nationalarchives.gov.uk/20speople-investigating-the-strange-disappearance-of-mrs-agatha-christie/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZHilangnya Nyonya Agatha Christie yang aneh (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kebijakan TSA tentang Pedang Cahaya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administrasi Keamanan Transportasi (TSA) mengizinkan penumpang untuk membawa lightsaber mainan di dalam tas jinjing dan bagasi tercatat.</li>
<li>Keputusan akhir mengenai apakah sebuah barang dapat melewati keamanan berada di tangan petugas TSA.</li>
<li>Informasi ini tersedia untuk umum di situs web resmi TSA, bagian dari Departemen Keamanan Dalam Negeri AS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tsa.gov/travel/security-screening/whatcanibring/items/light-saber</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-24T00:00:00.000ZKebijakan TSA tentang Pedang Cahaya</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valve adalah kontributor hulu yang luar biasa untuk Linux dan komunitas sumber terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve berkontribusi secara signifikan terhadap komunitas Linux dan open-source melalui karya mereka di Steam Deck dan SteamOS, berkolaborasi dengan konsultan open-source Igalia dalam berbagai peningkatan ekosistem Linux.</li>
<li>Mereka telah memberikan kontribusi pada driver Mesa OpenGL dan Vulkan, komponen driver grafis kernel, dan telah terlibat dalam memperluas dukungan untuk sistem file yang tidak peka terhadap huruf, pengembangan komposer Gamescope Wayland.</li>
<li>Dukungan mereka meluas ke pembaruan perangkat lunak yang tidak dapat diubah dan Flatpak. Kontribusi yang sangat besar ini telah memberikan pengaruh positif pada ekosistem desktop Linux di luar sektor game.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Valve-Upstream-Everything-OSS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZValve adalah kontributor hulu yang luar biasa untuk Linux dan komunitas sumber terbuka</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paisa - Manajer Keuangan Pribadi Sumber Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengembang telah menggunakan akuntansi plaintext dan telah merancang sistem pelaporan bernama Paisa untuk penggunaan publik.</li>
<li>Pengembang mencari umpan balik mengenai apa yang biasanya ingin diketahui oleh orang-orang mengenai keuangan pribadi mereka.</li>
<li>Ada permintaan untuk tidak mengedit data demo, dan mengunduh serta menjalankannya secara lokal jika diperlukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paisa.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZPaisa - Manajer Keuangan Pribadi Sumber Terbuka</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0 hari dieksploitasi oleh vendor pengawasan komersial di Mesir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Threat Analysis Group Google dan The Citizen Lab telah menemukan rantai eksploitasi 0 hari untuk iPhone, yang dikembangkan oleh vendor pengawasan Intellexa, yang digunakan untuk menginstal spyware &#39;Predator&#39; melalui serangan man-in-the-middle (MITM).</li>
<li>Apple telah memperbaiki masalah ini dengan menambal kerentanan pada iOS 16.7 dan iOS 17.0.1, yang menekankan risiko yang ditimbulkan oleh vendor pengawasan komersial.</li>
<li>Google mengusulkan pengguna untuk mengaktifkan &quot;HTTPS-First Mode&quot; sebagai langkah perlindungan terhadap serangan MITM, menggarisbawahi upaya Google yang sedang berlangsung untuk melawan ancaman-ancaman ini dalam industri spyware.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.google/threat-analysis-group/0-days-exploited-by-commercial-surveillance-vendor-in-egypt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000Z0 hari dieksploitasi oleh vendor pengawasan komersial di Mesir</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tindakan GitHub bisa jauh lebih baik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menyuarakan kekhawatiran tentang Tindakan GitHub, menekankan masalah dengan debugging, kemungkinan kerentanan keamanan, dan perlunya peningkatan dalam validasi alur kerja.</li>
<li>Mereka mengusulkan beberapa perbaikan termasuk debugging interaktif, validasi alur kerja yang lebih ketat, dan spesifikasi jenis yang lebih baik, bersama dengan seruan untuk tindakan yang lebih resmi yang dikelola GitHub.</li>
<li>Penulis juga mengkritik kurangnya penekanan komunitas oleh GitHub dan mengungkapkan kekhawatiran tentang potensi eksploitasi keamanan dalam ekosistem GitHub Actions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2023/09/22/GitHub-Actions-could-be-so-much-better</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZTindakan GitHub bisa jauh lebih baik</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cara untuk menangkap perubahan di Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menganalisa berbagai metode untuk melacak perubahan dalam database Postgres: Mendengarkan/Memberitahukan, polling tabel langsung, replikasi, dan menggunakan tabel audit.</li>
<li>Setiap pendekatan diteliti untuk mengetahui kelebihan dan kompleksitasnya untuk memberikan wawasan yang berharga.</li>
<li>Artikel ini mendukung replikasi sebagai teknik yang paling ampuh, dengan memanfaatkan tabel audit yang direkomendasikan sebagai alternatif yang lebih disukai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/all-the-ways-to-capture-changes-in-postgres/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZCara untuk menangkap perubahan di Postgres</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bekerja dari jarak jauh dapat mengurangi lebih dari separuh jejak karbon karyawan kantor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Situs web Scientific American untuk sementara tidak tersedia karena lalu lintas yang tidak normal.</li>
<li>Scientific American adalah anak perusahaan dari Springer Nature, sebuah perusahaan yang terkait dengan banyak publikasi ilmiah.</li>
<li>Publikasi ini mengklaim independensi editorial dalam melaporkan perkembangan ilmiah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/working-remotely-can-more-than-halve-an-office-employees-carbon-footprint/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZBekerja dari jarak jauh dapat mengurangi lebih dari separuh jejak karbon karyawan kantor</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java 21: Yang Bagus, Yang Meh, dan Yang Penting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java 21 telah diluncurkan sebagai versi &quot;dukungan jangka panjang&quot;, membawa peningkatan seperti pencocokan pola untuk pernyataan sakelar, pola rekaman, koleksi berurutan, dan utas virtual.</li>
<li>Yang perlu diperhatikan adalah thread virtual, yang menangani penanganan permintaan secara bersamaan, dan pencocokan pola yang memudahkan bekerja dengan hierarki dan catatan yang disegel.</li>
<li>Rilis ini menjanjikan peningkatan pemeliharaan yang substansial dengan lebih dari 10.000 perbaikan bug, menjadikannya sebagai peningkatan yang menguntungkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2023-09-19/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZJava 21: Yang Bagus, Yang Meh, dan Yang Penting</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surat terbuka untuk komunitas kami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Unity, platform pengembangan game, telah merevisi kebijakan Runtime Fee yang baru, setelah mendapat reaksi keras dari komunitas; Perusahaan telah mengeluarkan surat permintaan maaf secara terbuka.</li>
<li>Perubahan yang signifikan termasuk peningkatan batas pendapatan dari $100 ribu menjadi $200 ribu untuk paket Unity Personal, pembebasan biaya untuk game yang menghasilkan kurang dari $1 juta, dan penerapan kebijakan hanya untuk pengguna Unity Pro dan Enterprise dari versi LTS 2024 dan seterusnya.</li>
<li>Unity menawarkan opsi pembayaran berupa bagi hasil tetap sebesar 2,5% atau jumlah yang dihitung berdasarkan jumlah pemain baru, dengan menagih jumlah yang lebih rendah. Unity mengundang pertanyaan dan masalah kreator melalui sesi obrolan langsung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.unity.com/news/open-letter-on-runtime-fee</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZSurat terbuka untuk komunitas kami</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sinyal: Protokol Perjanjian Kunci Pqxdh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini merinci PQXDH, protokol perjanjian kunci untuk otentikasi kunci publik, yang menyediakan kerahasiaan post-quantum forward, penyangkalan, dan dirancang untuk pengaturan asinkron.</li>
<li>Ini menjelaskan fase-fase protokol, peran pihak-pihak yang terlibat, dan menggabungkan kurva eliptik dan kunci pasca-kuantum dengan fokus pada otentikasi timbal balik yang dapat disangkal pasca-kuantum.</li>
<li>Hal ini juga menguraikan implikasi keamanan, mengatasi ancaman seperti kegagalan komunikasi, dan serangan salah ikat identitas sambil menekankan pada keacakan yang kuat dan pentingnya sifat kontributif selama pemilihan mekanisme enkapsulasi kunci pasca-kuantum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signal.org/docs/specifications/pqxdh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZSinyal: Protokol Perjanjian Kunci Pqxdh</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menguasai SQLite sisi server (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini menyoroti keuntungan menggunakan SQLite sebagai basis data utama untuk aplikasi full-stack karena kesederhanaannya dan kinerja yang ditingkatkan.</li>
<li>Litestream, sebuah alat bantu sumber terbuka, diperkenalkan, yang memperkuat ketahanan dan konkurensi SQLite.</li>
<li>Pembaruan Litestream yang akan datang akan memungkinkan replikasi langsung database SQLite, menawarkan solusi database yang dapat diskalakan secara global, terutama untuk aplikasi yang intensif dalam hal pembacaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/all-in-on-sqlite-litestream/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZSaya menguasai SQLite sisi server (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Republik Romawi, Bagian IV: Senat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini merupakan bagian dari seri tentang Republik Romawi dan menggali pengaruh dan peran Senat Romawi.</li>
<li>Meskipun secara resmi tidak memiliki kekuasaan hukum, Senat memiliki kontrol atas keuangan negara, keputusan yang berkaitan dengan agama, dan kebijakan luar negeri melalui auctoritas (bahasa Latin yang berarti otoritas) dan norma-norma politik.</li>
<li>Artikel ini juga mengeksplorasi kesulitan-kesulitan dalam mengintegrasikan organisasi penasihat yang sebanding dalam kerangka kerja politik modern AS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://acoup.blog/2023/09/22/collections-how-to-roman-republic-part-iv-the-senate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZBagaimana Republik Romawi, Bagian IV: Senat</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Belajar piano tanpa lembar musik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seseorang telah menciptakan sebuah aplikasi yang memvisualisasikan partitur dengan cara yang mirip dengan tutorial YouTube, dengan fitur yang memungkinkan pengguna untuk mengimpor file mereka sendiri.</li>
<li>Aplikasi ini memperkenalkan model langganan untuk akses musik klasik, namun hal ini belum terbukti menguntungkan.</li>
<li>Pencipta saat ini sedang mencari umpan balik dan saran untuk perbaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jacobdoescode.com/piano-tabs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZBelajar piano tanpa lembar musik</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prinsip-prinsip untuk membangun dan menskalakan fitur sistem bendera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini menguraikan prinsip-prinsip untuk membangun dan menskalakan sistem flag fitur, sebuah teknik pengembangan perangkat lunak yang memungkinkan kontrol runtime dari fitur tertentu tanpa penyebaran kode.</li>
<li>Prinsip-prinsip yang diuraikan memastikan stabilitas, skalabilitas, dan keamanan serta mencakup strategi seperti tidak mengekspos informasi yang dapat diidentifikasi secara pribadi (PII), mengevaluasi flag yang dekat dengan pengguna, membatasi ukuran muatan, dan memprioritaskan pengalaman pengguna yang konsisten.</li>
<li>Prinsip-prinsip ini didasarkan pada pengalaman membangun dan menskalakan solusi manajemen fitur Unleash, yang dibagikan untuk memandu para arsitek dan insinyur dalam membangun sistem bendera fitur berskala besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.getunleash.io/topics/feature-flags/feature-flag-best-practices</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZPrinsip-prinsip untuk membangun dan menskalakan fitur sistem bendera</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rapidpages - Alternatif OSS untuk vercel's v0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembicara memperkenalkan Rapidpages, sebuah IDE (Integrated Development Environment) online baru yang dioptimalkan untuk pengembang front-end.</li>
<li>Proyek ini membutuhkan kunci OpenAI dan aplikasi GitHub OAauth untuk beroperasi, menampilkan fleksibilitas karena dapat diakses di self-hosting dan platform cloud di <a href="http://www.rapidpages.io">www.rapidpages.io</a>.</li>
<li>Rapidpages telah menarik minat dari perusahaan teknologi seperti Vercel dan mengundang pengguna untuk memberikan umpan balik dan mendukung proyek ini dengan membintanginya di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rapidpages/rapidpages</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZRapidpages - Alternatif OSS untuk vercel&apos;s v0</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Croc: Mengirim berbagai hal dengan mudah dan aman dari satu komputer ke komputer lain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;croc&quot; adalah alat transfer file yang menggunakan sistem relai dan enkripsi ujung ke ujung untuk transfer file dan folder yang aman di antara komputer.</li>
<li>Alat ini memiliki kompatibilitas lintas platform dan mendukung transfer terputus yang dilanjutkan dan beberapa transfer file. Alat ini bekerja dengan platform seperti macOS, Windows, Unix, dan Android.</li>
<li>Fitur-fitur alat ini termasuk mengirim teks, menggunakan proxy, mengubah kurva enkripsi dan algoritme hash, dan menghosting sendiri relai. Proyek ini bersumber terbuka dan didukung oleh sponsor Github.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/schollz/croc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZCroc: Mengirim berbagai hal dengan mudah dan aman dari satu komputer ke komputer lain</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CFPB memulai pembuatan peraturan untuk menghapus tagihan medis dari laporan kredit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Consumer Financial Protection Bureau (CFPB) telah memulai proses pembuatan peraturan yang berfokus pada penghapusan tagihan medis dari laporan kredit untuk membantu keluarga yang baru saja pulih dari krisis medis, menghalangi penagih utang untuk memaksakan pembayaran atas tagihan yang mungkin tidak dimiliki, dan meningkatkan akurasi data skor kredit.</li>
<li>Menurut investigasi CFPB, data penagihan medis memiliki prediktabilitas yang lebih rendah dalam hal pembayaran terhadap kewajiban kredit konvensional dan sering kali penuh dengan kesalahan. Peraturan yang diusulkan akan melarang perusahaan untuk memasukkan utang medis dalam laporan kredit dan kreditur menggunakan informasi ini untuk keputusan penjaminan mereka.</li>
<li>Selain itu, CFPB bertujuan untuk menggagalkan para penagih utang mengeksploitasi sistem pelaporan kredit untuk memaksa konsumen membayar utang yang meragukan. Biro ini juga menilai beberapa proposal lain yang berkaitan dengan pialang data dan terus berkomunikasi dengan publik mengenai produk keuangan khusus berbiaya tinggi yang terkait dengan praktik penagihan medis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.consumerfinance.gov/about-us/newsroom/cfpb-kicks-off-rulemaking-to-remove-medical-bills-from-credit-reports/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZCFPB memulai pembuatan peraturan untuk menghapus tagihan medis dari laporan kredit</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyek Rover Sumber Terbuka JPL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JPL Open Source Rover, sebuah replika yang lebih kecil dari kendaraan penjelajah Mars, dapat dibuat dengan menggunakan komponen yang tersedia dan berfungsi sebagai pengalaman belajar bagi orang-orang yang tertarik dengan robotika dan teknik mesin.</li>
<li>Menggunakan sistem suspensi Rocker-Bogie dan 6-Wheel Ackerman Steering untuk bermanuver di medan berbatu, dan didukung oleh Raspberry Pi, yang memungkinkan penyesuaian dan peningkatan.</li>
<li>Peta jalan dan sumber daya untuk membangun rover disediakan oleh proyek ini, mempromosikan pembelajaran langsung dan pengembangan keterampilan teknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nasa-jpl/open-source-rover</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZProyek Rover Sumber Terbuka JPL</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konten Amazon Prime Video akan mulai menyertakan iklan tahun depan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon berencana untuk memasukkan iklan ke dalam layanan streaming Prime Video pada tahun 2024, dengan target pendapatan untuk acara TV dan filmnya.</li>
<li>Pelanggan di Inggris, Amerika Serikat, Jerman, dan Kanada akan mulai melihat iklan-iklan ini pada awal tahun depan, tetapi mereka dapat memilih langganan &quot;bebas iklan&quot; dengan biaya tambahan, meniru tindakan pesaing Disney+ dan Netflix.</li>
<li>Meskipun ada kekhawatiran, Amazon menjamin bahwa frekuensi iklan akan lebih sedikit dibandingkan dengan TV linear dan platform streaming lainnya; analis percaya bahwa faktor kenyamanan Amazon dan layanan yang dibundel dapat mengimbangi potensi kerugian berlangganan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/business-66887717</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZKonten Amazon Prime Video akan mulai menyertakan iklan tahun depan</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple mengacaukan hak kami untuk memperbaiki (lagi)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple konon menentang gerakan hak-untuk-perbaikan untuk memonopoli perbaikan, dengan menggunakan metode seperti pengukiran logo dan penguncian nomor identifikasi kendaraan (VIN). Kerumitan dan biaya tinggi dari program perbaikannya telah menuai kritik.</li>
<li>Perusahaan independen menghadirkan solusi perbaikan yang lebih terjangkau-sebuah alternatif yang disukai banyak konsumen.</li>
<li>Dorongan untuk undang-undang hak untuk memperbaiki mendapatkan momentum, dengan hasil seperti pengesahan undang-undang yang relevan di California, yang mengadvokasi lebih banyak kebebasan dalam perbaikan dan interoperabilitas produk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/09/22/vin-locking/#thought-differently</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-23T00:00:00.000ZApple mengacaukan hak kami untuk memperbaiki (lagi)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TinyML dan Komputasi Pembelajaran Mendalam yang Efisien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kursus &quot;TinyML dan Komputasi Pembelajaran Mendalam yang Efisien&quot; bertujuan untuk mengedukasi teknik komputasi AI yang efisien, yang memungkinkan aplikasi pembelajaran mendalam yang tangguh bahkan pada perangkat dengan sumber daya yang terbatas.</li>
<li>Topik kursus akan mencakup kompresi model, pemangkasan, kuantisasi, pencarian arsitektur saraf, dan pelatihan terdistribusi. Pengalaman langsung akan diberikan dalam menerapkan model bahasa yang besar, dilengkapi dengan kuliah online dan streaming langsung.</li>
<li>Diajarkan oleh Profesor Song Han dengan dua asisten pengajar, mata kuliah ini mendorong interaksi waktu nyata, yang memungkinkan siswa untuk mengajukan pertanyaan di Discord. Mata kuliah ini akan kembali diadakan pada musim gugur 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://efficientml.ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-23T00:00:00.000ZTinyML dan Komputasi Pembelajaran Mendalam yang Efisien</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pencarian Kagi tanpa batas seharga $10 per bulan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi, sebuah mesin pencari, telah memperbarui penawarannya dengan paket Profesional yang mencakup pencarian tak terbatas seharga $10 per bulan dan paket Starter yang telah dirombak dengan harga $5 per bulan untuk 300 pencarian.</li>
<li>Alat-alat baru diperkenalkan dalam paket Ultimate, dan pengguna diundang untuk berpartisipasi dalam versi beta tertutup. Selain itu, paket Family dan Duo yang menawarkan pencarian tak terbatas juga telah diluncurkan.</li>
<li>Kagi menekankan pendekatan yang berfokus pada pengguna dan dedikasi terhadap privasi, menunjukkan bahwa mereka terbuka untuk kolaborasi dan peluang investasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/unlimited-searches-for-10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZPencarian Kagi tanpa batas seharga $10 per bulan</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cisco Mengakuisisi Splunk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Splunk dan Cisco telah menjalin kemitraan dengan tujuan untuk meningkatkan ketahanan digital di tengah tantangan yang dibawa oleh kecerdasan buatan dan transformasi digital.</li>
<li>Dengan mengintegrasikan solusi-solusi terdepan mereka, perusahaan-perusahaan tersebut bertujuan untuk memberikan visibilitas yang komprehensif di seluruh keamanan, kemampuan pengamatan, dan operasi jaringan, melacak inovasi dengan cepat, serta menciptakan solusi data yang transformatif.</li>
<li>Dengan memanfaatkan jaringan global dan kemampuan pasar Cisco, Splunk bertujuan untuk meningkatkan sumber dayanya agar dapat melayani pelanggan dengan lebih baik dan meningkatkan ketahanan digital mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.splunk.com/en_us/blog/leadership/splunk-and-cisco-unite-to-accelerate-digital-resilience-as-one-of-the-leading-global-software-companies.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZCisco Mengakuisisi Splunk</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studio Ghibli akan menjadi anak perusahaan Nippon TV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jaringan televisi Jepang, Nippon TV, akan mengakuisisi studio anime bergengsi, Studio Ghibli, dan memposisikannya sebagai anak perusahaan.</li>
<li>Akuisisi ini menyusul spekulasi seputar kepemimpinan Studio Ghibli di masa depan karena semakin menuanya sang pendiri, Hayao Miyazaki, dan presiden Toshio Suzuki.</li>
<li>Sebagai bagian dari kesepakatan ini, Nippon TV akan memiliki 42,3% saham Studio Ghibli dan mengelola operasinya, sehingga memungkinkan studio ini untuk berkonsentrasi pada pekerjaan kreatifnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.japantimes.co.jp/business/2023/09/21/companies/nippon-tv-ghibli-acquisition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZStudio Ghibli akan menjadi anak perusahaan Nippon TV</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matriks 2.0: Masa Depan Matriks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matrix, sebuah platform untuk komunikasi standar terbuka yang sering digunakan untuk komunikasi yang aman dan terdesentralisasi, telah meluncurkan versi terbaru: Matrix 2.0. Pembaruan ini meningkatkan kegunaan dan kinerja.</li>
<li>Matrix 2.0 memperkenalkan fitur-fitur seperti Sliding Sync dan Native Group VoIP, yang dirancang untuk menyediakan komunikasi yang lebih cepat dan lebih efisien daripada layanan pesan biasa. Rilis ini merupakan pengembangan yang signifikan untuk Matrix.</li>
<li>Element X, klien Matrix, menekankan antarmuka pengguna yang cepat dengan menggunakan fitur Sliding Sync, sementara Matrix 2.0 juga menggabungkan panggilan VoIP Grup Matrix asli. Tim Matrix sedang mengupayakan lebih banyak perbaikan dan mencari dana untuk pengembangan berkelanjutan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matrix.org/blog/2023/09/matrix-2-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZMatriks 2.0: Masa Depan Matriks</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maskapai penerbangan menghasilkan lebih banyak uang dari program mileage daripada dari menerbangkan pesawat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Delta Air Lines telah memodifikasi program SkyMiles-nya sehingga lebih menantang bagi pelanggan untuk mendapatkan status dan manfaat, yang mencerminkan isu-isu yang lebih luas dalam industri perjalanan udara di Amerika.</li>
<li>Deregulasi maskapai penerbangan pada tahun 1978 menyebabkan terciptanya program loyalitas dan penjualan poin maskapai penerbangan, bermitra dengan bank dan perusahaan kartu kredit, yang menjadi sumber pendapatan yang signifikan. Pergeseran ke arah fokus pada pengeluaran, daripada jarak tempuh, dapat merugikan konsumen yang tidak memiliki kartu yang menghasilkan poin.</li>
<li>Artikel tersebut menunjukkan bahwa manfaat yang dijanjikan dari deregulasi maskapai penerbangan belum terwujud dan bahwa peninjauan kembali peraturan dapat membantu meningkatkan keuangan maskapai penerbangan dan pengalaman perjalanan udara konsumen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/09/airlines-banks-mileage-programs/675374/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZMaskapai penerbangan menghasilkan lebih banyak uang dari program mileage daripada dari menerbangkan pesawat</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Keracunan timbal menyebabkan lebih banyak kematian dan penurunan IQ daripada yang diperkirakan: studi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah studi baru menunjukkan bahwa efek keracunan timbal terhadap kesehatan global lebih parah daripada yang diyakini sebelumnya, yang mungkin menyebabkan lebih dari lima juta kematian setiap tahunnya dan penurunan IQ anak secara signifikan.</li>
<li>Menurut penelitian tersebut, 5,5 juta kematian pada tahun 2019 disebabkan oleh penyakit jantung yang disebabkan oleh paparan timbal, enam kali lebih tinggi dari perkiraan sebelumnya. Hal ini juga menyebabkan hilangnya 765 juta poin IQ di antara anak-anak di bawah usia lima tahun secara global pada tahun 2019.</li>
<li>Penelitian ini merupakan penelitian pertama yang menilai pengaruh paparan timbal terhadap kematian akibat penyakit jantung dan penurunan IQ pada anak-anak di negara maju dan negara berkembang, namun penelitian ini masih belum pasti dan membutuhkan validasi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2023-09-poisoning-death-iq-loss-thought.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZKeracunan timbal menyebabkan lebih banyak kematian dan penurunan IQ daripada yang diperkirakan: studi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perdagangan orang dalam pada akuisisi Splunk?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pedagang menginvestasikan $22.000 ke dalam opsi panggilan pada saham Splunk (SPLK), yang akan berakhir pada hari berikutnya.</li>
<li>Setelah Cisco Systems (CSCO) mengumumkan akuisisi Splunk senilai $28 miliar, saham Splunk naik 20%, yang secara signifikan meningkatkan nilai panggilan tersebut.</li>
<li>Hasilnya, pedagang dapat keluar dari posisi mereka dengan keuntungan 45.650% yang mengesankan, menunjukkan potensi risiko tinggi, pengembalian tinggi dari perdagangan opsi saham.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/unusual_whales/status/1704870849831125446</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZPerdagangan orang dalam pada akuisisi Splunk?</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wahana Webb milik NASA menemukan sumber karbon di permukaan Europa, bulan Jupiter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teleskop Antariksa James Webb milik NASA telah menemukan karbon di permukaan bulan Jupiter, Europa, yang mengisyaratkan adanya lingkungan yang berpotensi untuk dihuni di lautan bawah permukaannya.</li>
<li>Keberadaan karbon, elemen penting bagi kehidupan, belum dapat dipastikan hingga penemuan ini; karbon diasumsikan berasal dari lautan Europa di bawah kerak es.</li>
<li>NASA berencana meluncurkan wahana Europa Clipper pada tahun 2024 untuk eksplorasi lebih lanjut, meskipun teleskop Webb tidak menemukan bukti adanya gumpalan uap air di permukaan Europa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webbtelescope.org/contents/news-releases/2023/news-2023-113</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZWahana Webb milik NASA menemukan sumber karbon di permukaan Europa, bulan Jupiter</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Android 14 menambahkan dukungan untuk menggunakan ponsel cerdas Anda sebagai webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Android 14 mengintegrasikan dukungan untuk menggunakan smartphone sebagai webcam secara native, sehingga tidak memerlukan aplikasi pihak ketiga untuk fungsi ini.</li>
<li>Fitur ini akan dikelola oleh aplikasi Layanan Webcam di Android 14, tetapi tidak dapat diakses secara universal karena bergantung pada konfigurasi kernel dan prasyarat aplikasi sistem.</li>
<li>Penambahan fungsionalitas webcam USB asli ini merupakan perkembangan yang signifikan dalam Android 14, yang berpotensi mengubah perangkat Android menjadi webcam USB yang diakui secara luas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esper.io/blog/android-14-adds-support-for-using-your-smartphone-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZAndroid 14 menambahkan dukungan untuk menggunakan ponsel cerdas Anda sebagai webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebP 0day]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah mengeluarkan pembaruan keamanan untuk Chrome untuk memperbaiki kerentanan overflow buffer heap pada pustaka gambar WebP, yang secara aktif dieksploitasi.</li>
<li>Kerentanan ini dikaitkan dengan eksploitasi tanpa klik untuk iMessage bernama &quot;BLASTPASS&quot;, yang digunakan untuk menjalankan spyware Pegasus milik NSO Group.</li>
<li>Meskipun kerentanan telah ditambal, mungkin perlu beberapa waktu agar perbaikan menyebar ke semua sistem. Hal ini berfungsi sebagai pengingat akan pentingnya tinjauan kode sumber dan kotak pasir yang lebih ketat untuk penguraian gambar dan kode pengurai yang kompleks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.isosceles.com/the-webp-0day/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZWebP 0day</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LabelKontakHubunganSepupuLebihMudaIbuSaudaraPutriAtauAyahSaudaraPutri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kontennya berkaitan dengan dokumentasi perangkat lunak beta yang dirancang untuk pengembang Apple dan menyertakan label untuk hubungan keluarga.</li>
<li>Ini mencakup serangkaian platform, alat bantu, dan berbagai teknologi yang didukung Apple, yang menunjukkan cakupannya yang luas.</li>
<li>Informasi ini juga mencakup rincian hak cipta dan perjanjian yang penting bagi pengembang yang menggunakan sumber daya Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://developer.apple.com/documentation/contacts/cnlabelcontactrelationyoungercousinmotherssiblingsdaughterorfatherssistersdaughter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZLabelKontakHubunganSepupuLebihMudaIbuSaudaraPutriAtauAyahSaudaraPutri</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skrip Python File Tunggal yang Saya Gunakan untuk Mengganti Splunk di Startup Saya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis telah mengembangkan skrip Python untuk pengumpulan dan analisis log, memposisikannya lebih unggul daripada perangkat lunak Splunk.</li>
<li>Mereka berencana untuk menyempurnakan skrip lebih lanjut dan merilisnya sebagai alat sumber terbuka, yang menandakan peluang bagi para penggemar teknologi untuk menikmati alternatif gratis untuk Splunk.</li>
<li>Namun, penulis mengakui bahwa skrip ini lebih cocok untuk operasi yang lebih kecil dan tidak ideal untuk penggunaan perusahaan berskala besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Dicklesworthstone/automatic_log_collector_and_analyzer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZSkrip Python File Tunggal yang Saya Gunakan untuk Mengganti Splunk di Startup Saya</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jawaban artikel "Godot bukanlah Unity yang baru" dari Juan Linietsky (BDFL dari Godot)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini mempelajari arsitektur dan sistem pengikatan mesin game Godot, menggarisbawahi kasus penggunaan tertentu dan upaya untuk mengoptimalkannya.</li>
<li>Karya ini memperdebatkan persepsi tentang efisiensi Godot, membahas pengumpulan sampah, alokasi memori, dan perdebatan seputar nilai fitur-fitur tertentu.</li>
<li>Perbandingan dibuat antara Godot dan Unity, dengan artikel yang juga menyebutkan kemungkinan untuk mengubah bahasa skrip utama Godot di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/reduz/cb05fe96079e46785f08a79ec3b0ef21</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZJawaban artikel &quot;Godot bukanlah Unity yang baru&quot; dari Juan Linietsky (BDFL dari Godot)</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arsitektur Nintendo 3DS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini memberikan gambaran menyeluruh mengenai arsitektur Nintendo 3DS, menjelaskan fitur-fiturnya yang khas, model, dan layar stereoskopik bersama dengan teknisnya, termasuk CPU, GPU, tata letak memori, dan blok audio.</li>
<li>Ini mempelajari fungsionalitas firmware 3DS, proses booting, antarmuka pengguna, dan kemampuan mulai dari pembaruan game hingga pemanfaatan game konsol virtual.</li>
<li>Selain itu, buku ini juga memberikan wawasan tentang kerentanan sistem, perkembangan historis peretasan homebrew, dan berbagai eksploitasi dan alat yang berguna untuk meretas konsol. Termasuk di dalamnya adalah daftar sumber tambahan untuk eksplorasi lebih lanjut tentang topik ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/nintendo-3ds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZArsitektur Nintendo 3DS</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mempercepat ekosistem JavaScript - Polyfills menjadi nakal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Masalah yang dihadapi adalah penyertaan polyfill yang tidak perlu dalam paket npm, yang menghasilkan folder node_modules yang lebih besar dari yang dibutuhkan.</li>
<li>Banyak paket, termasuk &quot;eslint-plugin-react&quot;, yang mengimpor dan langsung memanggil fungsi-fungsi polyfill, sebuah praktik yang tidak efisien karena pekerjaan ini sudah didukung secara luas dalam JavaScript.</li>
<li>Postingan ini menunjukkan bahwa ekosistem JavaScript membutuhkan evaluasi ulang penggunaan ketergantungan untuk meningkatkan efisiensi dan mengurangi ruang disk yang terbuang. Dengan menghilangkan polifill yang tidak perlu, jumlah ketergantungan dalam proyek dapat turun secara signifikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marvinh.dev/blog/speeding-up-javascript-ecosystem-part-6/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZMempercepat ekosistem JavaScript - Polyfills menjadi nakal</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seorang pelanggan yang terjebak karena badai yang membutuhkan SSH]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anekdot ini berkisah tentang permintaan bantuan pelanggan untuk terhubung ke server menggunakan SSH dari bandara, di mana akses port default sayangnya diblokir.</li>
<li>Sebagai tanggapan, tim dukungan dengan mahir memanfaatkan iptables untuk mengaktifkan SSH pada port alternatif, sehingga memastikan pelanggan dapat berhasil membuat koneksi server.</li>
<li>Pelanggan berterima kasih kepada tim dukungan dan berjanji untuk mengembalikan perubahan setelah masalah mereka teratasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/21/hurricane/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZSeorang pelanggan yang terjebak karena badai yang membutuhkan SSH</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mengungguli model bahasa yang lebih besar dengan data pelatihan yang lebih sedikit dan model yang lebih kecil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Cloud AI Google memperkenalkan teknik yang dinamai &quot;penyulingan langkah demi langkah&quot; yang memfasilitasi pelatihan model yang ringkas dan spesifik untuk tugas tertentu dengan data yang lebih sedikit.</li>
<li>Teknik ini bekerja dengan mengekstraksi bagian informatif yang dikenal sebagai &quot;alasan&quot; dari model bahasa besar (LLM) untuk mengawasi pelatihan model yang lebih kecil.</li>
<li>Penelitian ini menunjukkan bahwa metode ini berkinerja lebih baik daripada LLM dengan model yang jauh lebih kecil dan data pelatihan yang lebih sedikit, memberikan solusi yang lebih hemat sumber daya untuk tantangan penerapan yang ditimbulkan oleh model besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.research.google/2023/09/distilling-step-by-step-outperforming.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZMengungguli model bahasa yang lebih besar dengan data pelatihan yang lebih sedikit dan model yang lebih kecil</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seruan untuk menghentikan penggunaan aplikasi oleh sekolah di Bristol untuk 'memantau' murid dan keluarga]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplikasi &quot;Think Family Education&quot; (TFE), yang digunakan oleh lebih dari 100 sekolah di Bristol, untuk memantau siswa dan latar belakang keluarga mereka, telah memacu keprihatinan.</li>
<li>Para kritikus berpendapat bahwa aplikasi tersebut, yang menyediakan akses ke kontak keluarga dengan polisi dan layanan kesejahteraan, berpotensi meningkatkan diskriminasi terhadap siswa dari latar belakang etnis minoritas atau kelas pekerja.</li>
<li>Meskipun dewan kota Bristol dan polisi Avon dan Somerset menegaskan bahwa aplikasi ini ditujukan untuk perlindungan anak, bukan kriminalisasi, para kritikus berpendapat bahwa aplikasi ini dapat secara tidak sengaja membuat profil anak-anak minoritas yang terlibat dalam kegiatan kriminal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/education/2023/sep/21/calls-to-shut-down-bristol-schools-use-of-think-family-education-app-pupils-and-families</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-22T00:00:00.000ZSeruan untuk menghentikan penggunaan aplikasi oleh sekolah di Bristol untuk &apos;memantau&apos; murid dan keluarga</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemeriksaan Identitas Secara Langsung oleh USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USPS.com menyediakan banyak sekali layanan dan alat, seperti pelacakan paket, menemukan lokasi USPS, pembelian prangko, penjadwalan pengambilan, perhitungan harga, dan banyak lagi.</li>
<li>Situs web ini juga menyediakan informasi mengenai tugas-tugas seperti mengirim dan menerima surat, mengelola surat, serta membeli perangko dan bahan pengiriman yang diperlukan.</li>
<li>USPS.com mendukung layanan pemeriksaan identitas secara langsung bagi pendaftar Login.gov untuk memverifikasi identitas secara aman ketika verifikasi online tidak memungkinkan, tersedia secara gratis di gerai-gerai ritel USPS yang berpartisipasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://faq.usps.com/s/article/USPS-In-Person-Identity-Proofing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZPemeriksaan Identitas Secara Langsung oleh USPS</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SEC menindak tegas pencucian uang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Komisi Sekuritas dan Bursa AS (SEC) telah memprakarsai sebuah peraturan yang menentang &quot;greenwashing&quot;, yang memastikan bahwa 80% portofolio reksa dana sesuai dengan aset yang ditentukan dalam nama reksa dana. Aturan ini dibuat untuk mencegah penggambaran investasi lingkungan, sosial, dan tata kelola (ESG) yang menyesatkan.</li>
<li>Dalam sebuah langkah untuk menentang greenwashing, Uni Eropa (UE) juga telah mengesampingkan klaim &quot;netral iklim&quot; atau klaim lingkungan yang ekstensif pada tahun 2026.</li>
<li>Selain greenwashing, ketegangan geopolitik juga meningkat, seperti penangguhan visa antara India dan Kanada, potensi perjanjian pertahanan AS dan Arab Saudi yang menimbulkan kekhawatiran karena isu-isu hak asasi manusia, dan perselisihan mengenai impor biji-bijian antara Ukraina dan Polandia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semafor.com/article/09/21/2023/the-sec-cracks-down-on-greenwashing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-22T00:00:00.000ZSEC menindak tegas pencucian uang</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
