<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 21 Aug 2024 19:11:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Zen, sebuah peramban open-source mirip Arc yang berbasis pada mesin Firefox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zen Alpha adalah peramban web yang baru diperkenalkan yang menekankan desain, privasi, dan pengalaman kaya fitur.</li>
<li>Fitur utama termasuk tampilan terbagi untuk multitasking, ruang kerja untuk organisasi, pengalihan profil, dan panel web samping untuk akses cepat ke situs favorit.</li>
<li>Zen Alpha dikenal karena kecepatannya, privasinya, keamanannya, dan opsi kustomisasinya, menjadikannya pilihan menarik bagi pengguna yang mencari pengalaman browsing yang seimbang dan efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zen-browser.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZZen, sebuah peramban open-source mirip Arc yang berbasis pada mesin Firefox</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kami telah membangun proyek sampingan pertama saya yang sukses, dan saya membencinya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis menciptakan proyek sampingan yang sukses pada tahun 2020, menghasilkan lebih dari $15.000 dengan menjual skrip TradingView untuk perdagangan saham di Gumroad.</li>
<li>Meskipun sukses secara finansial, proyek tersebut menjadi beban karena tuntutan pemeliharaan, pertanyaan pelanggan, permintaan fitur, dan upaya penipuan, yang menyebabkan kelelahan.</li>
<li>Pelajaran penting meliputi menetapkan batasan, menggunakan pedagang catatan untuk penjualan global, mempersiapkan tantangan konsumen, dan memberikan dukungan pelanggan yang luar biasa untuk umpan balik positif dan loyalitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZKami telah membangun proyek sampingan pertama saya yang sukses, dan saya membencinya</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kepemimpinan MIT menggambarkan pengalaman tidak memperbarui kontrak dengan Elsevier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kepemimpinan MIT melaporkan pengalaman positif setelah tidak memperbarui kontrak jurnal terbesar mereka dengan Elsevier, menghemat lebih dari 80% dari pengeluaran awal mereka, sekitar $2 juta per tahun.</li>
<li>Transisi ke metode akses alternatif telah berjalan lancar, dengan sedikit penolakan dari para peneliti dan dukungan kuat dari fakultas serta administrator universitas, sejalan dengan nilai-nilai MIT tentang akses terbuka dan kesetaraan.</li>
<li>Kerangka kerja berbasis prinsip MIT, yang diadopsi pada tahun 2020, membimbing keputusan mereka, dan mereka terus menghemat biaya sambil menjajaki kolaborasi dengan perpustakaan lain untuk berinvestasi dalam inisiatif penerbitan terbuka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZKepemimpinan MIT menggambarkan pengalaman tidak memperbarui kontrak dengan Elsevier</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memanggil Semua Peretas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Magazine Edisi #71 dirilis pada 19 Agustus 2024, menampilkan berbagai artikel tentang peretasan, keamanan, dan eksploitasi teknis.</li>
<li>Artikel unggulan, &quot;Calling All Hackers&quot; oleh cts, menekankan pentingnya memahami sistem keuangan dan mendorong para peretas untuk memanfaatkan keterampilan mereka demi perubahan positif sambil menjaga integritas.</li>
<li>Topik utama dalam edisi ini mencakup melewati mekanisme keamanan, injeksi PostgreSQL, dan strategi eksploitasi baru, yang menampilkan penelitian dan teknik mutakhir di bidang keamanan siber.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phrack.org/issues/71/17.html#article</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZMemanggil Semua Peretas</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kini web semantik telah diadopsi secara luas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>csvbase adalah sebuah situs web yang dirancang untuk berbagi data tabel, menggunakan tipe Dataset dalam JSON-LD untuk mendeskripsikan tabel dalam format yang dapat dibaca oleh mesin.</li>
<li>JSON-LD, komponen kunci dari Semantic Web, meningkatkan pratinjau tautan dan hasil pencarian dengan menyematkan metadata di situs web, dan secara luas diadopsi dibandingkan alternatif seperti Open Graph Protocol dan Twitter Cards.</li>
<li>Web Semantik, juga dikenal sebagai Web 3.0 lama, sekarang telah diadopsi secara luas, membuat situs web lebih dapat dibaca oleh mesin dan meningkatkan agregasi tautan otomatis serta optimasi mesin pencari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://csvbase.com/blog/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZKini web semantik telah diadopsi secara luas</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShadPS4 – Emulator PlayStation 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>shadPS4 adalah emulator PlayStation 4 tahap awal yang tersedia untuk Windows, Linux, dan macOS, ditulis dalam C++.</li>
<li>Saat ini, mendukung permainan kecil seperti Sonic Mania, Undertale, dan Dysmantle, dengan pengembangan yang berjalan lambat karena keterbatasan waktu.</li>
<li>Proyek ini bersifat open-source di bawah lisensi GPL-2.0, dan kontribusi diterima melalui file CONTRIBUTING.md dan permintaan tarik (PR).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shadps4-emu/shadPS4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZShadPS4 – Emulator PlayStation 4</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seorang hakim AS membatalkan larangan FTC terhadap perjanjian non-kompetisi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZSeorang hakim AS membatalkan larangan FTC terhadap perjanjian non-kompetisi</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mengapa persimpangan di Texas begitu tinggi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dallas High Five adalah salah satu persimpangan jalan raya tertinggi di dunia, dengan lima tingkat jalan, 37 jembatan, dan lebih dari 700 tiang, menangani setengah juta kendaraan setiap hari.</li>
<li>Tukar-menukar di Texas sangat tinggi karena adanya jalan depan, yang berjalan sejajar dengan jalan raya, memberikan akses ke properti yang berdekatan dan mengurangi biaya akuisisi lahan.</li>
<li>Struktur-struktur menjulang ini mencerminkan pendekatan unik Texas terhadap desain jalan raya dan investasi signifikan dalam infrastruktur mobil, memicu diskusi tentang perencanaan kota dan prioritas transportasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZMengapa persimpangan di Texas begitu tinggi?</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plasmo – Kerangka kerja untuk membangun ekstensi Chrome modern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Itero adalah layanan cloud baru untuk ekstensi browser, menawarkan pengujian beta instan dan fitur tambahan.</li>
<li>Plasmo Framework adalah SDK komprehensif untuk mengembangkan ekstensi peramban, mendukung React, Typescript, dan lainnya, mirip dengan Next.js.</li>
<li>Fitur utama termasuk pemuatan ulang langsung, penargetan multi-peramban, penerapan otomatis, dan dukungan opsional untuk Svelte dan Vue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlasmoHQ/plasmo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZPlasmo – Kerangka kerja untuk membangun ekstensi Chrome modern</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seorang Hakim AS Membatalkan Larangan terhadap Perjanjian 'Nonkompetisi' Pekerja]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZSeorang Hakim AS Membatalkan Larangan terhadap Perjanjian &apos;Nonkompetisi&apos; Pekerja</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ares Industries – Membangun rudal jelajah berbiaya rendah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengajuan aplikasi untuk batch YC Fall 2024 harus diserahkan sebelum 27 Agustus, mendorong startup untuk mendaftar program akselerator tersebut.</li>
<li>Ares Industries sedang mengembangkan rudal jelajah berbiaya rendah dan berukuran lebih kecil yang ditujukan untuk meningkatkan kemampuan pertahanan AS, terutama terhadap target angkatan laut yang lebih kecil.</li>
<li>Para pendiri Alex dan Devan, dengan latar belakang yang luas di bidang pertahanan dan teknik, sedang mencari insinyur kedirgantaraan untuk bergabung dengan tim inovatif mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAres Industries – Membangun rudal jelajah berbiaya rendah</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana Membangun Mesin Tempa 50K Ton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Heavy Press Program pada tahun 1950-an mendanai pembangunan mesin penempaan dan ekstrusi besar untuk memproduksi bagian pesawat yang lebih kuat dan lebih ringan, secara signifikan mengurangi biaya manufaktur dan meningkatkan kinerja.</li>
<li>Mesin-mesin cetak ini, yang beroperasi pada tahun 1956, sangat penting untuk aplikasi kedirgantaraan militer dan komersial, menunjukkan manfaat dari investasi pemerintah dalam teknologi dan perbaikan manufaktur.</li>
<li>Meskipun AS memimpin di bidang ini pada awalnya, kemampuan untuk membangun mesin besar semacam itu telah beralih ke negara lain, menyoroti kebutuhan akan kemajuan berkelanjutan dalam teknologi manufaktur untuk tetap kompetitif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZBagaimana Membangun Mesin Tempa 50K Ton</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Proyek AAPowerLink untuk mengekspor tenaga surya ke Singapura disetujui oleh pemerintah Australia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pemerintah Australia telah menyetujui proyek Australia-Asia Power Link (AAPowerLink) dari Sun Cable, yang bertujuan untuk mengekspor energi surya ke Singapura melalui kabel bawah laut sepanjang 4.300 km.</li>
<li>The project akan mengerahkan antara 17GW dan 20GW kapasitas tenaga surya dan 36,42GWh hingga 42GWh penyimpanan energi, memasok hingga 15% kebutuhan listrik Singapura.</li>
<li>Persetujuan ini menandai tonggak penting, dengan proyek yang diharapkan mulai memasok listrik pada awal tahun 2030-an dan keputusan investasi akhir ditargetkan pada tahun 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZProyek AAPowerLink untuk mengekspor tenaga surya ke Singapura disetujui oleh pemerintah Australia</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Handwriter.ttf – Sintesis Tulisan Tangan dengan Harfbuzz WASM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek bukti konsep telah dikembangkan untuk menghasilkan dan merasterisasi font bergaya tulisan tangan secara runtime menggunakan pembentuk WASM (WebAssembly).</li>
<li>Proyek ini menggunakan model RNN (Recurrent Neural Network) yang ringan, berukuran sekitar 14MiB, untuk mensintesis font.</li>
<li>Inovasi ini menunjukkan potensi penggabungan WASM dan RNN untuk pembuatan font dinamis, yang bisa sangat berarti bagi pengembang web dan aplikasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZHandwriter.ttf – Sintesis Tulisan Tangan dengan Harfbuzz WASM</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eli Lilly's obat penurun berat badan mengurangi risiko diabetes dalam uji coba jangka panjang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eli Lilly&#39;s weight loss drug, tirzepatide, mengurangi risiko mengembangkan diabetes Tipe 2 sebesar 94% pada orang dewasa yang obesitas atau kelebihan berat badan dengan pradiabetes, menurut sebuah studi jangka panjang.</li>
<li>Uji coba menunjukkan penurunan berat badan yang berkelanjutan selama tiga tahun, dengan pasien yang menerima dosis tertinggi mengalami penurunan berat badan rata-rata sebesar 22,9%.</li>
<li>Studi ini menekankan potensi obat GLP-1 (glucagon-like peptide-1) dalam mengelola obesitas dan diabetes, mendorong Eli Lilly untuk merencanakan pengajuan ke jurnal yang ditinjau sejawat dan presentasi di konferensi medis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZEli Lilly&apos;s obat penurun berat badan mengurangi risiko diabetes dalam uji coba jangka panjang</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13ft – Sebuah situs yang mirip dengan 12ft.io tetapi di-hosting sendiri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot; adalah alat yang di-hosting sendiri yang melewati iklan dan paywall di situs web seperti Medium dan New York Times, mirip dengan 12ft.io tetapi dengan kompatibilitas yang lebih luas.</li>
<li>Itu bekerja dengan meniru GoogleBot untuk mengakses konten penuh dan dapat diatur menggunakan Docker atau Python, dengan instruksi terperinci yang disediakan untuk kedua metode tersebut.</li>
<li>Alat ini memungkinkan pengguna untuk mengakses artikel tunggal tanpa iklan atau paywall, dengan menekankan bahwa mendukung pembuat konten tetap dianjurkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasi-master/13ft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z13ft – Sebuah situs yang mirip dengan 12ft.io tetapi di-hosting sendiri</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sumbergraf menjadi gelap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sumbergraph beralih menjadi perusahaan swasta pada 19 Agustus 2024, meninggalkan asal-usulnya yang bersumber terbuka.</li>
<li>Perubahan tersebut telah menyebabkan repositori sourcegraph/sourcegraph menjadi privat, mempengaruhi referensi dalam blog teknik dan memerlukan penggunaan snapshot publik atau fork pribadi.</li>
<li>Untuk menjaga integritas referensinya, penulis membuat program Go untuk mengumpulkan data pull request, mengekstrak commit yang relevan, dan mengotomatisasi proses pembaruan tautan menggunakan skrip bash.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZSumbergraf menjadi gelap</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kartu Toast Adalah UX yang Buruk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notifikasi toast sering muncul jauh dari fokus pengguna, menyebabkan masalah kegunaan, seperti di YouTube di mana notifikasi toast muncul di kiri bawah sementara pengguna fokus pada modal di tengah.</li>
<li>Solusi yang disarankan termasuk menampilkan daftar putar di bawah tombol alih-alih dalam modal dan menggunakan indikator pemuatan untuk menunjukkan penyelesaian tindakan, menghilangkan kebutuhan akan notifikasi toast.</li>
<li>Contoh dari Gmail dan tindakan clipboard menunjukkan bahwa toast bisa menjadi berlebihan, karena bentuk umpan balik lain (seperti menghapus email dari daftar atau konfirmasi tombol) dapat secara efektif mengkomunikasikan keberhasilan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZKartu Toast Adalah UX yang Buruk</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kehancuran mental pada pukul 2 pagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengalami episode stres yang parah karena masalah produksi di situs web mereka, jumpcomedy.com, dengan panggilan HTTP POST yang gagal secara tak terduga.</li>
<li>Meskipun telah dilakukan debugging yang ekstensif dan penjangkauan komunitas, masalah tersebut tetap ada sampai penulis mengidentifikasi dan menghapus kunci API PostHog, yang menyelesaikan masalah tersebut.</li>
<li>Insiden tersebut menyoroti beban emosional dari kegagalan teknis dan pentingnya debugging yang menyeluruh, bahkan ketika petunjuk awal menyesatkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZKehancuran mental pada pukul 2 pagi</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netboot.xyz: sistem operasi favorit Anda dalam satu tempat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netboot.xyz memungkinkan booting cepat ke berbagai sistem operasi menggunakan alat ringan, memfasilitasi evaluasi, instalasi, dan penyelamatan tanpa perlu mengunduh ulang dan menulis ulang media berulang kali.</li>
<li>Ditenagai oleh proyek iPXE, ini memanfaatkan PXE (Preboot Execution Environment) untuk menyediakan, menyelamatkan, atau memuat lingkungan boot langsung, menjadikannya alat yang berharga bagi administrator sistem.</li>
<li>Alat ini sangat penting bagi sysadmin, mempermudah proses pengelolaan dan pemecahan masalah berbagai sistem operasi secara efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netboot.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZNetboot.xyz: sistem operasi favorit Anda dalam satu tempat</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan sistem dan komputer dari rudal nuklir Minuteman III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan blog Ken Shirriff mengkaji sistem panduan rudal nuklir Minuteman III, yang telah digunakan sejak tahun 1962 dan melibatkan platform yang distabilkan dengan giroskop untuk penargetan yang presisi.</li>
<li>Perangkat panduan, yang awalnya berharga $510.000 pada tahun 1970, mencakup giroskop, akselerometer, pengendali set panduan, amplifier, dan komputer untuk penyesuaian lintasan.</li>
<li>Kirimannya juga membahas evolusi komputer D-17B dan D-37 dalam rudal Minuteman, dari teknologi transistor ke sirkuit terpadu, dan merefleksikan peran rudal tersebut dalam pencegahan nuklir serta dampaknya pada industri IC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZPanduan sistem dan komputer dari rudal nuklir Minuteman III</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Film pelatihan Angkatan Laut AS tahun 1953 tentang komputer mekanik [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZFilm pelatihan Angkatan Laut AS tahun 1953 tentang komputer mekanik [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers untuk Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformers.rb memperkenalkan model transformer mutakhir untuk bahasa pemrograman Ruby, membuat NLP (Pemrosesan Bahasa Alami) tingkat lanjut dapat diakses oleh pengembang Ruby.</li>
<li>Perpustakaan ini mendukung berbagai model dan pipeline, termasuk sentence transformers, named-entity recognition, sentiment analysis, question answering, dan image classification, yang selaras dengan API Python Transformers yang populer.</li>
<li>Rilis ini sangat signifikan karena menjembatani kesenjangan bagi pengembang Ruby, memungkinkan mereka untuk memanfaatkan model transformer yang kuat tanpa harus beralih ke Python, sehingga meningkatkan produktivitas dan memperluas ekosistem Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ankane/transformers-ruby</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZTransformers untuk Ruby</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pragtical: Editor kode yang praktis dan pragmatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragtical adalah editor teks ringan yang hanya menggunakan 30 MB RAM dan 5 MB ruang disk, memastikan kinerja yang lancar pada berbagai perangkat.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti penyorotan sintaks yang kuat, beberapa kursor, palet perintah, dan sangat dapat diperluas melalui Lua dan API C-nya, dengan fungsionalitas tambahan yang tersedia sebagai plugin.</li>
<li>Pragtical adalah lintas platform, berjalan di Windows, Linux, dan macOS, serta gratis, sumber terbuka di bawah lisensi MIT, tanpa pengumpulan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pragtical.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPragtical: Editor kode yang praktis dan pragmatis</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kupungut sebuah NUC jelek dari limbah elektronik dan ada label di atasnya untuk sebuah perusahaan AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digipres.club adalah jaringan sosial terdesentralisasi yang didukung oleh Mastodon, menawarkan fitur-fitur seperti direktori profil, kebijakan privasi, dan kode sumber terbuka.</li>
<li>Pengguna dapat berinteraksi dengan profil atau tagar, menyukai, membagikan, dan membalas postingan, meningkatkan keterlibatan sosial.</li>
<li>Kini platform tersebut berjalan pada versi v4.2.10+hometown-1.1.1, menunjukkan adanya pembaruan terbaru dan pengembangan yang aktif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/112990331505043510</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZKupungut sebuah NUC jelek dari limbah elektronik dan ada label di atasnya untuk sebuah perusahaan AI</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekomendasi musik menggunakan model transformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research telah memperkenalkan sistem rekomendasi musik menggunakan model Transformer untuk lebih memahami tindakan pengguna dalam konteks.</li>
<li>Sistem ini bertujuan untuk meningkatkan akurasi rekomendasi dengan menyesuaikan diri dengan perilaku pengguna, seperti lebih menyukai lagu-lagu uptempo saat berolahraga, sehingga mengurangi tingkat skip dan meningkatkan waktu mendengarkan.</li>
<li>Pendekatan ini menggabungkan Transformer dengan model peringkat, meningkatkan relevansi rekomendasi dan menunjukkan kepuasan pengguna yang lebih tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZRekomendasi musik menggunakan model transformer</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phrack 71]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Magazine telah merilis edisi ke-71 pada 19 Agustus 2024, menampilkan berbagai artikel tentang teknik peretasan tingkat lanjut dan topik keamanan siber.</li>
<li>Artikel utama mencakup diskusi tentang kerentanan MPEG-CENC, melewati CET &amp; BTI dengan pemrograman fungsional, dan strategi eksploitasi baru untuk sistem Linux.</li>
<li>Majalah tersebut mengundang pengiriman makalah untuk edisi ke-72, yang menandai ulang tahun ke-40 pada tahun 2025, dengan mengundang kontribusi dari komunitas peretas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phrack.org/issues/71/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPhrack 71</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jam Lentikular]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang fisikawan dan penggemar elektronik bernama Mosivers menciptakan Jam Lentikular menggunakan gambar-gambar yang saling terkait dan lensa silindris untuk menampilkan waktu, terinspirasi oleh animasi lentikular yang terlihat pada kartu pos.</li>
<li>Kegiatan proyek ini melibatkan berbagai komponen, termasuk motor servo, papan penggerak PWM, mikrokontroler ESP8266, dan printer 3D, dengan langkah-langkah rinci untuk kalibrasi, pencetakan, dan perakitan.</li>
<li>Lenticular Clock memenangkan Hadiah Kedua dalam Kontes Warna Pelangi, menyoroti pendekatan inovatifnya dan eksekusi yang sukses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZJam Lentikular</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spesies langka yang tidak terlihat di daerah tersebut selama 50 tahun tertangkap kamera jejak di Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peneliti Kinley Ragan dari Kebun Binatang Phoenix menemukan seekor ocelot pada kamera jejak di Dataran Tinggi Atascosa, Arizona, menandai penampakan pertama di wilayah tersebut dalam setidaknya 50 tahun.</li>
<li>Penemuan tersebut merupakan bagian dari Studi Satwa Liar Kompleks Atascosa, yang memasang 50 kamera pada bulan April untuk lebih memahami satwa liar setempat.</li>
<li>Kucing ocelot, yang diidentifikasi sebagai individu baru yang sebelumnya tidak pernah terlihat di negara bagian ini, menyoroti keterancaman kritis spesies tersebut di Arizona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZSpesies langka yang tidak terlihat di daerah tersebut selama 50 tahun tertangkap kamera jejak di Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keberanian dalam Mengajarkan Ilmu Komputer dengan Sungguh-sungguh (1988)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kuliah oleh Edsger W. Dijkstra membahas dampak ilmiah dan pendidikan dari memandang komputer sebagai sesuatu yang benar-benar baru, yang memerlukan pendekatan baru daripada mengandalkan konsep-konsep masa lalu.</li>
<li>Dijkstra berpendapat bahwa kegagalan untuk mengenali sifat radikal komputer mengarah pada kesalahpahaman di bidang seperti rekayasa perangkat lunak dan pendidikan, serta menganjurkan agar pemrograman diajarkan sebagai disiplin matematika formal.</li>
<li>Dia menekankan bahwa universitas harus menerima pengajaran hal-hal baru yang radikal untuk mencegah stagnasi intelektual dan lebih mempersiapkan mahasiswa menghadapi tantangan di masa depan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZKeberanian dalam Mengajarkan Ilmu Komputer dengan Sungguh-sungguh (1988)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rantai Markov lebih lucu daripada LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rantai Markov adalah model statistik sederhana yang memprediksi kata berikutnya berdasarkan konteks, tidak seperti Model Bahasa Besar (LLM) yang kompleks yang menggunakan matematika vektor canggih.</li>
<li>LLM, meskipun akurat, sering menghasilkan konten yang dapat diprediksi dan hambar, membuatnya kurang efektif untuk humor, yang berkembang dengan kejutan dan orisinalitas.</li>
<li>Diskusi tersebut menunjukkan bahwa mungkin diperlukan jenis model bahasa baru untuk menghasilkan konten yang benar-benar lucu, menyoroti keterbatasan saat ini dalam LLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZRantai Markov lebih lucu daripada LLMs</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roblox adalah permainan terbesar di dunia, tetapi tidak menguntungkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roblox, permainan terbesar di dunia, memiliki lebih dari 80 juta pengguna harian dan 380 juta pengguna bulanan tetapi tetap tidak menguntungkan meskipun mengalami pertumbuhan.</li>
<li>Biaya tinggi, termasuk biaya toko aplikasi (23%), pembayaran pengembang (26%), infrastruktur dan keamanan (28%), serta R&amp;D (44%), berkontribusi pada tantangan keuangannya.</li>
<li>Untuk mencapai profitabilitas, Roblox bertujuan untuk mengurangi biaya toko aplikasi, meningkatkan pengeluaran pengguna, memperluas bisnis periklanannya, dan memperkenalkan fitur-fitur baru seperti pesan dan panggilan suara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/roblox2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZRoblox adalah permainan terbesar di dunia, tetapi tidak menguntungkan</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google membutuhkan waktu tiga bulan untuk menghapus aplikasi penipuan yang mencuri lebih dari $5 juta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZGoogle membutuhkan waktu tiga bulan untuk menghapus aplikasi penipuan yang mencuri lebih dari $5 juta</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PgQueuer – Mengubah PostgreSQL menjadi Antrian Pekerjaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PgQueuer adalah perpustakaan antrian pekerjaan Python yang minimalis dan berkinerja tinggi yang dirancang untuk bekerja dengan PostgreSQL.</li>
<li>Itu memanfaatkan fitur LISTEN/NOTIFY dari PostgreSQL untuk manajemen antrian pekerjaan yang efisien.</li>
<li>Ini menjadikannya alat yang patut diperhatikan bagi pengembang yang mencari solusi ringan dan efektif untuk antrian pekerjaan dalam aplikasi Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janbjorge/PgQueuer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZPgQueuer – Mengubah PostgreSQL menjadi Antrian Pekerjaan</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mike Mageek sudah meninggal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mike Magee, seorang tokoh terkemuka dalam jurnalisme IT dan pendiri The Register dan The Inquirer, meninggal dunia pada usia 74 tahun.</li>
<li>Momen penting dalam karier Magee termasuk mendirikan The Register pada tahun 1994 dan kemudian The Inquirer, yang menjadi menguntungkan dengan investasi minimal.</li>
<li>Di luar jurnalisme teknologi, Magee memiliki minat yang beragam, termasuk mendirikan &quot;Ordo Magis Arcane dari Ksatria Shambhala&quot; dan menerjemahkan teks-teks tantra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMike Mageek sudah meninggal</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kompilasi protobuf pada kecepatan 2+GB/s: bagaimana saya belajar mencintai tail calls dalam C (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fitur baru dalam kompilator Clang, menggunakan atribut <code>[[clang::musttail]]</code> atau <code>__attribute__((musttail))</code>, menjamin panggilan ekor dalam C, C++, dan Objective-C, secara signifikan meningkatkan kinerja.</li>
<li>Melalui penerapan optimisasi panggilan ekor pada parsing protobuf, kecepatan lebih dari 2GB/s berhasil dicapai, lebih dari dua kali lipat rekor sebelumnya.</li>
<li>Keterbatasan utamanya adalah portabilitas, karena <code>musttail</code> adalah ekstensi nonstandar, tetapi upaya sedang dilakukan untuk mengatasi hal ini dengan makro dan atribut lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZKompilasi protobuf pada kecepatan 2+GB/s: bagaimana saya belajar mencintai tail calls dalam C (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA mengakui bahwa mereka tidak dapat mengukur risiko masalah propulsi Starliner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA tidak dapat mengukur risiko yang terkait dengan masalah propulsi pada Starliner milik Boeing, sehingga menunda keputusan apakah akan membawa astronot Butch Wilmore dan Suni Williams kembali ke Bumi atau memperpanjang masa tinggal mereka di ISS.</li>
<li>Starliner, yang telah mengalami masalah kebocoran pendorong dan helium, menempati tempat docking ISS yang kritis dan harus mengosongkannya sebelum misi Dragon berikutnya dari SpaceX pada 24 September.</li>
<li>Meski beberapa pendorong pulih, NASA tetap khawatir tentang keandalannya untuk pembakaran deorbit dan masuk kembali yang krusial, dengan keputusan yang harus diambil pada akhir Agustus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZNASA mengakui bahwa mereka tidak dapat mengukur risiko masalah propulsi Starliner</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kilang listrik raksasa dan tidak teratur di awan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kejahatan siber oleh seorang peretas Belanda mengungkapkan kerentanan dengan mengambil alih 4 juta instalasi panel surya, menunjukkan risiko dalam infrastruktur energi Uni Eropa.</li>
<li>Manajemen terpusat panel surya, sering kali oleh perusahaan di luar Eropa, menimbulkan risiko pemadaman serentak, yang berpotensi meruntuhkan jaringan listrik Eropa.</li>
<li>Kebijakan NIS2 Uni Eropa dan Undang-Undang Ketahanan Siber dapat meningkatkan keamanan, tetapi peraturan eksplisit diperlukan untuk memperlakukan pengelola panel surya sebagai perusahaan energi, memastikan mereka diatur seperti penyedia listrik besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZKilang listrik raksasa dan tidak teratur di awan</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FindMy Flipper – Emulator AirTag dan SmartTag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>App FindMy Flipper meningkatkan kemampuan Bluetooth FlipperZero, memungkinkannya untuk meniru Apple AirTag, Samsung SmartTag, dan Tile Tracker.</li>
<li>Fitur utama termasuk emulasi tag, kustomisasi interval siaran beacon dan daya transmisi, serta operasi latar belakang yang efisien untuk meminimalkan penggunaan baterai.</li>
<li>App ini memungkinkan penggandaan tag yang ada, pembuatan pasangan kunci OpenHaystack untuk jaringan FindMy Apple, dan pelacakan FlipperZero, dengan petunjuk instalasi dan konfigurasi yang terperinci disediakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZFindMy Flipper – Emulator AirTag dan SmartTag</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klasifikasi semua file pdf di internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang peneliti mengklasifikasikan seluruh dataset SafeDocs, sebuah koleksi sebesar 8TB yang terdiri dari 8,4 juta PDF, menggunakan kombinasi model pembelajaran mesin (ML) dan pembelajaran mendalam.</li>
<li>Model dengan performa terbaik, XGBoost embeddings, mencapai akurasi 85,26% setelah penyetelan hyperparameter, menunjukkan efektivitas kombinasi teknik ML tradisional dan deep learning.</li>
<li>Proyek ini menyoroti potensi untuk klasifikasi teks skala besar dan menyediakan semua dataset serta kode di Huggingface dan Kaggle untuk eksplorasi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZKlasifikasi semua file pdf di internet</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otak mensimulasikan tindakan dan konsekuensinya selama tidur REM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kajian pra-cetak baru menunjukkan bahwa selama tidur REM, otak mensimulasikan tindakan dan konsekuensinya dengan mengeluarkan perintah motorik yang tidak dieksekusi tetapi memiliki efek seolah-olah mereka dilakukan.</li>
<li>Kajian ini menyoroti peran kolikulus superior pada tikus, yang mengeluarkan perintah motorik ini, menunjukkan bahwa otak menggunakan model internalnya untuk mensimulasikan interaksi dengan dunia selama tidur.</li>
<li>Studi ini signifikan karena memberikan wawasan tentang aktivitas otak selama tidur REM dan bagaimana otak mungkin menggunakan mimpi untuk memproses dan mensimulasikan interaksi dunia nyata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZOtak mensimulasikan tindakan dan konsekuensinya selama tidur REM</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eric Schmidt menghapus wawancara Stanford]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZEric Schmidt menghapus wawancara Stanford</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prompt Caching]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic telah memperkenalkan fitur baru yang disebut Prompt Caching (beta) untuk mengoptimalkan penggunaan API dengan melanjutkan dari awalan tertentu dalam prompt, mengurangi waktu pemrosesan dan biaya untuk tugas-tugas berulang.</li>
<li>Prompt Caching sangat berguna untuk prompt dengan banyak contoh, konteks besar, tugas berulang, dan percakapan panjang, dengan masa hidup cache selama 5 menit.</li>
<li>Model yang didukung termasuk Claude 3.5 Sonnet dan Claude 3.0 Haiku, dengan token penulisan cache 25% lebih mahal dan token pembacaan cache 90% lebih murah daripada token input dasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZPrompt Caching</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arsipkan 'The Famous Computer Cafe']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kumpulan wawancara dari acara radio tahun 1980-an &#39;The Famous Computer Cafe&#39; telah ditemukan, didigitalkan, dan diunggah ke Internet Archive.</li>
<li>Acara tersebut, yang ditayangkan dari tahun 1983 hingga 1986, menampilkan tokoh-tokoh teknologi terkenal seperti Timothy Leary, Douglas Adams, dan Bill Gates, membahas berita industri komputer dan ulasan produk.</li>
<li>Arsiparis Kay Savetz menemukan kembali kaset-kaset tersebut, meluncurkan GoFundMe untuk digitalisasi, dan mengunggah episode-episodenya, meskipun beberapa wawancara, termasuk dengan Ray Bradbury dan Gene Roddenberry, masih hilang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZArsipkan &apos;The Famous Computer Cafe&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple mungkin akan menerapkan perintah sensor VPN di Brasil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengguna di Brasil mengalami kesulitan mengunduh Proton VPN dari App Store iOS, kemungkinan karena masalah dengan App Store itu sendiri atau kemungkinan sensor oleh Apple.</li>
<li>As a workaround, Proton menyarankan menggunakan versi beta iOS melalui Testflight atau mengatur konfigurasi manual WireGuard untuk mengakses server VPN mereka.</li>
<li>Masalah ini khusus terjadi pada platform iOS di Brasil; Proton VPN dan aplikasi Proton lainnya tetap tersedia di platform lain dan tidak terpengaruh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZApple mungkin akan menerapkan perintah sensor VPN di Brasil</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengadilan Federal Memutuskan Polisi Tidak Dapat Menyita Properti Secara Tidak Terbatas Setelah Penangkapan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengadilan federal memutuskan bahwa polisi tidak dapat menyimpan properti yang disita selama penangkapan tanpa batas waktu, menekankan perlindungan Amandemen Keempat terhadap penyitaan yang tidak masuk akal.</li>
<li>Judge Gregory Katsas dari Pengadilan Banding Amerika Serikat untuk Distrik Columbia menyatakan bahwa kepemilikan berkelanjutan atas properti yang disita haruslah masuk akal, menantang keputusan-keputusan sebelumnya dari pengadilan sirkuit.</li>
<li>Kasus ini melibatkan para penggugat yang ponselnya disita selama protes Black Lives Matter dan ditahan selama lebih dari setahun tanpa dakwaan, yang berpotensi menetapkan preseden nasional dan mendorong tinjauan Mahkamah Agung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZPengadilan Federal Memutuskan Polisi Tidak Dapat Menyita Properti Secara Tidak Terbatas Setelah Penangkapan</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlightAware Membocorkan Data Pelanggan (Nama, Alamat Email, dan Kata Sandi)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZFlightAware Membocorkan Data Pelanggan (Nama, Alamat Email, dan Kata Sandi)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamu lebih baik daripada model bahasa dalam memprediksi kata berikutnya?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Banyak tolok ukur mengevaluasi model bahasa pada tugas manusia, tetapi tugas penting bagi model-model ini adalah memprediksi kata berikutnya.</li>
<li>Postingan tersebut mengajukan pertanyaan apakah manusia dapat mengungguli model bahasa dalam tugas spesifik ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joel.tools/smarter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZKamu lebih baik daripada model bahasa dalam memprediksi kata berikutnya?</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kilas balik perjalanan 9 tahun saya di Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis merenungkan karier selama 9 tahun di Google, menyoroti baik pencapaian maupun tantangan, termasuk pekerjaan pada Bigtable, Persistent Disk, dan GCE VMs.</li>
<li>Hal-hal penting yang dapat diambil termasuk memperoleh keterampilan teknik dan kepemimpinan, stabilitas keuangan, dan komunitas yang kuat, tetapi juga menghadapi stres, beban kognitif, dan peluang pertumbuhan yang terbatas.</li>
<li>Penulis berencana mengambil cuti panjang untuk menjelajahi peluang dan tantangan baru, dengan tujuan menemukan tujuan baru dan pertumbuhan pribadi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZKilas balik perjalanan 9 tahun saya di Google</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TomWright/dasel: Memilih, menempatkan, dan menghapus data dari JSON, TOML, YAML, XML, dan CSV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dasel adalah alat serbaguna untuk melakukan kueri dan memodifikasi struktur data dalam berbagai format (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) dengan sintaks pemilih yang terpadu dan tanpa ketergantungan runtime.</li>
<li>Ini mendukung instalasi melalui berbagai pengelola paket dan menawarkan perintah untuk memilih, mengonversi, memperbarui, dan menghapus data.</li>
<li>Dasel dikenal karena kecepatannya, hingga 3x lebih cepat daripada jq dan 15x lebih cepat daripada yq, serta mencakup fitur-fitur seperti pre-commit hooks dan kompatibilitas dengan Linux, Mac, dan Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TomWright/dasel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZTomWright/dasel: Memilih, menempatkan, dan menghapus data dari JSON, TOML, YAML, XML, dan CSV</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangun SQLite Anda Sendiri, Bagian 1: Daftar Tabel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirim ini adalah bagian pertama dari seri tentang membangun database yang kompatibel dengan SQLite dari awal, dengan contoh-contoh dalam Rust.</li>
<li>Itu mencakup pembuatan basis data uji minimal, pemahaman format file SQLite, dan penerapan perintah untuk mencantumkan semua nama tabel dalam basis data.</li>
<li>Proyek ini melibatkan pendefinisian struktur kunci seperti <code>Pager</code>, <code>Page</code>, dan <code>Db</code>, serta menyiapkan REPL (Read-Eval-Print Loop) dasar untuk mendukung perintah seperti <code>.tables</code> dan <code>.exit</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZBangun SQLite Anda Sendiri, Bagian 1: Daftar Tabel</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana pemeriksa tipe OCaml bekerja (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Algoritma Didier Rémy tahun 1988 untuk generalisasi tipe di OCaml meningkatkan kecepatan inferensi tipe dengan menghindari pemindaian lingkungan yang tidak efisien, menggunakan level untuk melacak ketergantungan tipe.</li>
<li>Metode Rémy, mirip dengan pengumpulan sampah generasional, memastikan variabel tipe hanya dikuantifikasi ketika wilayah yang mendefinisikannya tidak aktif, mencegah generalisasi yang tidak valid.</li>
<li>Checker tipe OCaml mengimplementasikan algoritma ini, menggunakan level untuk mengelola variabel tipe dan menegakkan disiplin lingkup, secara signifikan meningkatkan efisiensi inferensi tipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZBagaimana pemeriksa tipe OCaml bekerja (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya menghabiskan 2 tahun membangun mesin game saya sendiri (Rust, WASM, WebGPU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kembangkan menghabiskan dua tahun menciptakan &#39;Toxoid,&#39; sebuah mesin permainan sumber terbuka menggunakan Rust, WebAssembly (WASM), dan WebGPU untuk permainan multipemain kotak pasir online seni piksel 2D yang disebut Legend of Worlds.</li>
<li>Toxoid memanfaatkan Flecs untuk sistem komponen entitasnya (ECS), Sokol untuk rendering, dan Emscripten untuk kompatibilitas web, dengan tujuan mencapai kinerja tinggi, iterasi cepat, dan kegunaan seumur hidup tanpa terikat pada vendor tertentu.</li>
<li>Mesin ini sekarang tersedia untuk umum, dan rencana masa depan mencakup situs web khusus, sampel, contoh, tes, dan dokumentasi untuk mendukung komunitas pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legendofworlds.com/blog/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZSaya menghabiskan 2 tahun membangun mesin game saya sendiri (Rust, WASM, WebGPU)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memulai kembali pemrograman C untuk CP/M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kevin Boone telah menghidupkan kembali minatnya dalam pemrograman CP/M setelah 40 tahun, dengan menciptakan utilitas baru seperti KCalc-CPM, cpmbox, dan cpmlife menggunakan mesin CP/M berbasis Z80.</li>
<li>Artikel tersebut membahas penggunaan kompiler Aztec C tahun 1982 untuk CP/M, menyoroti ukurannya yang kecil, sintaksis kuno, dan kebutuhan untuk optimasi manual karena sumber daya yang terbatas.</li>
<li>Boone menekankan pentingnya pengujian pada perangkat keras nyata, karena emulator dapat menyembunyikan ketidakefisienan, dan menemukan proses penulisan kode yang efisien untuk perangkat keras tahun 80-an baik menantang maupun memuaskan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/cpm-c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZMemulai kembali pemrograman C untuk CP/M</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kadar Magnesium yang Rendah Terkait dengan Kerusakan DNA Penyebab Penyakit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kajian dari University of South Australia mengaitkan kadar magnesium yang rendah dengan kerusakan DNA, yang berpotensi menyebabkan penyakit seperti kanker, diabetes, dan Alzheimer.</li>
<li>Para peneliti menemukan bahwa magnesium rendah berkorelasi dengan tingginya kadar homosistein, sebuah asam amino genotoksik, sementara kadar magnesium yang tinggi secara positif terkait dengan folat dan vitamin B12.</li>
<li>FDA merekomendasikan 420 mg magnesium setiap hari untuk orang dewasa, dan studi ini menekankan pentingnya makanan yang kaya magnesium seperti kacang-kacangan, biji-bijian, sayuran berdaun gelap, dan cokelat hitam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZKadar Magnesium yang Rendah Terkait dengan Kerusakan DNA Penyebab Penyakit</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS menambahkan perataan vertikal pada tahun 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pada tahun 2024, CSS akan memperkenalkan <code>align-content</code> untuk perataan vertikal dalam tata letak default, menghilangkan kebutuhan akan flexbox atau grid.</li>
<li>Pembaruan ini akan didukung di Chrome 123, Firefox 125, dan Safari 17.4, menyederhanakan penyelarasan vertikal dengan satu properti.</li>
<li>Secara historis, perataan vertikal memerlukan metode kompleks seperti sel tabel, posisi absolut, dan flexbox, tetapi metode baru menyederhanakan proses ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZCSS menambahkan perataan vertikal pada tahun 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surveillance Watch – hubungan tersembunyi dalam industri pengawasan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surveillance Watch adalah peta interaktif yang mengungkap hubungan antara perusahaan pengawasan, sumber pendanaan mereka, dan afiliasi.</li>
<li>Alat ini bertujuan untuk memberikan transparansi dan kesadaran tentang entitas yang terlibat dalam kegiatan pengawasan.</li>
<li>Inisiatif ini penting karena membantu pengguna memahami jaringan dan pengaruh perusahaan pengawasan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.surveillancewatch.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZSurveillance Watch – hubungan tersembunyi dalam industri pengawasan</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kini X tidak lagi memerlukan autentikasi, nitter berfungsi kembali]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nitter.lucabased.xyz/x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZKini X tidak lagi memerlukan autentikasi, nitter berfungsi kembali</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Merilis SSN semua orang dan peretasan yang digunakan untuk memperolehnya]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZMerilis SSN semua orang dan peretasan yang digunakan untuk memperolehnya</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alain Delon telah meninggal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alain Delon, seorang aktor Prancis terkemuka yang dikenal karena perannya dalam &quot;Plein Soleil&quot; dan &quot;Le Samouraï,&quot; telah meninggal dunia pada usia 88 tahun, seperti yang diumumkan oleh anak-anaknya.</li>
<li>Delon adalah sosok penting dalam kebangkitan sinema Prancis pada tahun 1960-an, bekerja sama dengan sutradara terkenal seperti Jean-Pierre Melville dan Luchino Visconti.</li>
<li>Presiden Prancis Emmanuel Macron dan aktris Brigitte Bardot memberikan penghormatan kepada Delon, menekankan dampaknya pada dunia perfilman dan kecintaannya terhadap hewan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZAlain Delon telah meninggal</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google menghapus Organic Maps dari Play Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps secara tak terduga dihapus dari Play Store karena diduga tidak memenuhi persyaratan Program Keluarga.</li>
<li>Berbeda dengan aplikasi lain yang berperingkat 3+ seperti Google Maps, Organic Maps tidak mengandung iklan atau pembelian dalam aplikasi.</li>
<li>Kebijakan penghapusan ini telah menarik perhatian karena sifat aplikasi yang bebas iklan dan pembelian, yang berbeda dengan aplikasi serupa lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/organicmapsapp/status/1824727403580596260</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZGoogle menghapus Organic Maps dari Play Store</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kepada X diperintahkan untuk membayar €550k kepada karyawan Irlandia yang dipecat setelah ultimatum ya-atau-mundur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>X milik Elon Musk (sebelumnya Twitter) telah diperintahkan untuk membayar lebih dari €550,000 ($602,640) kepada mantan karyawan Irlandia Gary Rooney karena pemecatan yang tidak adil.</li>
<li>Rooney dipecat pada Desember 2022 karena tidak menanggapi email dari Musk yang menuntut karyawan untuk berkomitmen pada kondisi kerja baru yang intens atau mengundurkan diri, yang menurut Komisi Hubungan Tempat Kerja Irlandia tidak dianggap sebagai pengunduran diri.</li>
<li>Kasus ini adalah bagian dari serangkaian perselisihan setelah akuisisi platform oleh Musk, dan X memiliki 42 hari untuk mengajukan banding atas keputusan tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/europe/2024/08/14/x-ordered-to-pay-550000-to-irish-employee-fired-for-not-replying-to-elon-musk-yes-or-resign-extremely-hardcore-ultimatum/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZKepada X diperintahkan untuk membayar €550k kepada karyawan Irlandia yang dipecat setelah ultimatum ya-atau-mundur</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Keluarga keracunan setelah menggunakan buku identifikasi jamur yang dihasilkan oleh AI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LegalAdviceUK/comments/1etko9h/family_poisoned_after_using_aigenerated_mushroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZKeluarga keracunan setelah menggunakan buku identifikasi jamur yang dihasilkan oleh AI</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hanya gunakan Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel tersebut menganjurkan penggunaan Postgres sebagai pilihan default untuk penyimpanan data persisten dalam aplikasi baru.</li>
<li>Kami membandingkan Postgres dengan database lain seperti SQLite, DynamoDB, Cassandra, MongoDB, Redis, Datomic, XTDB, Kafka, ElasticSearch, MSSQL, Oracle DB, MySQL, dan AI vector DBs, menyoroti keterbatasan mereka dan kasus penggunaan spesifik.</li>
<li>Argumen utamanya adalah bahwa Postgres menawarkan kombinasi seimbang antara fleksibilitas, keandalan, dan fitur, menjadikannya cocok untuk berbagai aplikasi tanpa kekurangan yang dimiliki oleh basis data khusus lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mccue.dev/pages/8-16-24-just-use-postgres</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZHanya gunakan Postgres</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenaikan Retensi Tanpa Menambah Waktu Belajar [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://files.eric.ed.gov/fulltext/ED505647.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZKenaikan Retensi Tanpa Menambah Waktu Belajar [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic Games Store dan Fortnite Hadir di iPhone UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epic Games Store dan Fortnite kembali hadir di iPhone EU setelah absen selama empat tahun, berkat Undang-Undang Pasar Digital (DMA) yang mengharuskan Apple mengizinkan toko aplikasi pihak ketiga.</li>
<li>Epic Games Store, yang sekarang dapat diakses di Android di seluruh dunia dan iOS di Eropa, menampilkan game seperti Fortnite, Rocket League Sideswipe, dan Fall Guys.</li>
<li>Perkembangan ini mengikuti pertempuran hukum dan hubungan masyarakat yang panjang antara Epic dan Apple mengenai kebijakan toko aplikasi, menyoroti ketegangan yang terus berlanjut meskipun ada beberapa kemenangan bagi pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2024/08/epic-games-store-and-fortnite-arrive-on-eu-iphones/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZEpic Games Store dan Fortnite Hadir di iPhone UE</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masadepan kerangka kerja Pembelajaran Mendalam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut berpendapat bahwa PyTorch, meskipun baik untuk prototipe cepat, telah tidak efisien untuk komputasi terdistribusi skala besar, yang mengakibatkan hilangnya produktivitas.</li>
<li>JAX, yang dikembangkan oleh DeepMind, disorot sebagai alternatif yang lebih unggul karena pendekatan yang didorong oleh kompilator, paralelisasi yang efisien, dan API fungsionalnya, yang meningkatkan kinerja dan skalabilitas.</li>
<li>Keuntungan utama JAX meliputi reproduktibilitas yang lebih baik, portabilitas yang mulus di berbagai perangkat keras, dan ekosistem yang lebih stabil, meskipun memiliki beberapa tantangan dalam tata kelola dan desain API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neel04.github.io/my-website/blog/pytorch_rant/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZMasadepan kerangka kerja Pembelajaran Mendalam</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kecerdasan Buatan dan Pencarian Bug: Wawasan dari Tim Pemenang $2M dalam AIxCC Gedung Putih]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim Atlanta, yang terdiri dari anggota dari Georgia Tech, GTRI, Samsung Research, KAIST, dan POSTECH, sedang berkompetisi dalam AIxCC DARPA dengan solusi keamanan siber berbasis AI mereka, Atlantis.</li>
<li>Tim telah memanfaatkan pengalaman mereka dari DARPA Cyber Grand Challenge untuk mengembangkan Skynet, sebuah Sistem Pemikiran Siber (CRS) menggunakan analisis statis dan Model Bahasa Besar (LLM) yang disesuaikan.</li>
<li>Meskipun ada kesalahpahaman dan tantangan awal, Tim Atlanta berhasil meraih enam lencana prestasi di semifinal dan melaju ke final AIxCC, menunjukkan perbaikan untuk kompetisi mendatang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://team-atlanta.github.io/blog/post-atl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZKecerdasan Buatan dan Pencarian Bug: Wawasan dari Tim Pemenang $2M dalam AIxCC Gedung Putih</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kepala Eksekutif Google sebelumnya: Startup AI dapat mencuri kekayaan intelektual dan menyewa pengacara untuk 'membersihkan kekacauan']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mantan CEO Google Eric Schmidt menyarankan bahwa startup AI yang sukses dapat mencuri kekayaan intelektual dan menyewa pengacara untuk menangani konsekuensinya, memicu kontroversi.</li>
<li>Schmidt mengaitkan lambatnya respons Google terhadap ChatGPT dengan karyawan yang lebih memprioritaskan kerja jarak jauh, sebuah komentar yang menyebabkan pembicaraannya dihapus dari saluran YouTube Stanford.</li>
<li>Schmidt juga membahas investasinya di startup AI dan hubungannya dengan tokoh-tokoh teknologi terkemuka seperti Sam Altman dan Elon Musk, menyoroti pengaruhnya yang terus berlanjut di Silicon Valley.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/8/14/24220658/google-eric-schmidt-stanford-talk-ai-startups-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZKepala Eksekutif Google sebelumnya: Startup AI dapat mencuri kekayaan intelektual dan menyewa pengacara untuk &apos;membersihkan kekacauan&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zngur: Alat interop C++/Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zngur adalah alat yang memfasilitasi interoperabilitas antara C++ dan Rust, memungkinkan tipe, metode, dan fungsi Rust digunakan dalam kode C++ sambil mempertahankan semantik dan ergonomi aslinya.</li>
<li>Itu memungkinkan penggunaan crate Rust dalam C++ dan pembuatan API Rust idiomatik untuk perpustakaan C++, mengatasi perbedaan utama antara kedua bahasa, seperti keamanan memori dan mekanisme pemeriksaan tipe.</li>
<li>Zngur memungkinkan tipe Rust disimpan berdasarkan nilai di C++, memanggil metode dan fungsi Rust, serta menulis pembungkus Rusty untuk pustaka C++, tetapi tidak menjembatani tipe C++ ke dalam Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hkalbasi.github.io/zngur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZZngur: Alat interop C++/Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[X mengatakan bahwa mereka menutup operasinya di Brasil karena perintah konten dari hakim]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.reuters.com/technology/x-close-operations-brazil-effective-immediately-2024-08-17/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZX mengatakan bahwa mereka menutup operasinya di Brasil karena perintah konten dari hakim</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xapian: Pustaka mesin pencari sumber terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xapian adalah Perpustakaan Mesin Pencari Sumber Terbuka di bawah GPL v2+, ditulis dalam C++ dengan binding untuk bahasa seperti Perl, Python, PHP, dan Java.</li>
<li>Itu memungkinkan pengembang untuk mengintegrasikan fungsionalitas pengindeksan dan pencarian lanjutan ke dalam aplikasi mereka, mendukung berbagai model pembobotan dan operator kueri boolean.</li>
<li>Versi stabil terbaru dari Xapian adalah 1.4.26, dirilis pada 18 Juli 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xapian.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZXapian: Pustaka mesin pencari sumber terbuka</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ThreadPlotter – toolkit untuk bordir punch needle dengan plotter X-Y (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ThreadPlotter adalah sebuah perangkat alat yang dirancang untuk membuat bordir punch needle menggunakan plotter X-Y, melengkapi makalah pemenang penghargaan &quot;Plotting with Thread&quot; oleh Shiqing He dan Eytan Adar.</li>
<li>Perangkat ini mencakup tutorial untuk mengubah plotter menjadi pembuat punch needle, memperoleh komponen yang diperlukan, dan merancang pola, sehingga membuatnya mudah diakses bagi pengguna baru.</li>
<li>Dirancang oleh Licia, toolkit ini tersedia di bawah Lisensi MIT dan mendorong pengguna untuk membagikan kreasi mereka di media sosial dengan tagar #plotterembroidery.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LiciaHe/threadPlotter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-17T00:00:00.000ZThreadPlotter – toolkit untuk bordir punch needle dengan plotter X-Y (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelajari pintasan Blender dengan banyak video kecil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengguna Blender yang sudah lama telah membuat situs web hibrida video/teks untuk mengajarkan Blender, dengan fokus pada penyampaian informasi kecil seperti pintasan secara efisien.</li>
<li>Pembuatnya sedang mencari umpan balik dari pengguna Blender dan mereka yang memiliki pengalaman mengajar, serta saran dari pengembang web profesional tentang potensi masalah situs web.</li>
<li>Kegiatan ini di-hosting di GitHub, mengundang kolaborasi dan saran dari komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hollisbrown.github.io/blendershortcuts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZPelajari pintasan Blender dengan banyak video kecil</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slackdump]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slack Dumper memungkinkan pengguna untuk mengarsipkan pesan Slack, pengguna, saluran, file, dan emoji tanpa memerlukan hak admin.</li>
<li>Ini mendukung berbagai mode, termasuk daftar pengguna/saluran, membuang pesan dan utas, membuat ekspor Slack, dan mengunduh emoji.</li>
<li>Alat ini berguna untuk mengarsipkan percakapan pribadi, mengekspor data dari langganan gratis &quot;tanpa arsip&quot;, dan bermigrasi ke Discord menggunakan Slackord2.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rusq/slackdump</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-17T00:00:00.000ZSlackdump</guid>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Para CEO menjalankan perusahaan dari jarak jauh bahkan ketika para pekerja kembali ke kantor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-08-15/starbucks-victoria-s-secret-are-part-of-broader-trend-of-remote-ceos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZPara CEO menjalankan perusahaan dari jarak jauh bahkan ketika para pekerja kembali ke kantor</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Area Grid CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS Grid telah didukung di semua peramban utama sejak Maret 2017, tetapi fitur area template grid masih kurang dimanfaatkan pada tahun 2024.</li>
<li>Artikel ini memberikan panduan komprehensif tentang penggunaan area template grid CSS, termasuk sintaks, aturan, dan contoh praktis untuk berbagai tata letak.</li>
<li>Ini menyoroti kasus penggunaan lanjutan seperti tata letak bersyarat dengan CSS :has() dan dukungan multibahasa, yang bertujuan untuk mendorong lebih banyak pengembang memanfaatkan fitur kuat ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ishadeed.com/article/css-grid-area/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZArea Grid CSS</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuliah Stanford Mantan CEO Google Eric Schmidt yang Bocor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembicaraan Eric Schmidt di kelas ECON295/CS323 Stanford pada tahun 2024 membahas kemajuan pesat dalam AI, seperti jendela konteks besar, agen AI, dan kemampuan teks-ke-tindakan.</li>
<li>Schmidt menyoroti dominasi NVIDIA karena optimasi CUDA dan membahas dampak AI terhadap masyarakat, kesenjangan antara model terdepan dan perusahaan kecil, serta peran universitas dalam penelitian AI.</li>
<li>Acara ini diakhiri dengan sesi tanya jawab yang membahas topik-topik seperti Kecerdasan Umum Buatan (AGI) dan keunggulan komparatif antara manusia dan mesin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/ociubotaru/transcripts/blob/main/Stanford_ECON295%E2%A7%B8CS323_I_2024_I_The_Age_of_AI%2C_Eric_Schmidt.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZKuliah Stanford Mantan CEO Google Eric Schmidt yang Bocor</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satu orang berusaha untuk memulihkan Air Force One pertama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Karl Stoltzfus, seorang penggemar sejarah penerbangan, sedang merestorasi Air Force One asli milik Presiden Dwight D. Eisenhower, Columbine II, sebuah Lockheed C-121 Constellation tahun 1948.</li>
<li>Proyek restorasi, yang dimulai setelah Stoltzfus membeli pesawat yang terabaikan seharga $1,5 juta pada tahun 2015, melibatkan perbaikan ekstensif dan ketepatan sejarah, dengan biaya sekitar $500.000 per tahun.</li>
<li>Dynamic Aviation, melalui organisasi nirlaba First Air Force One, bertujuan untuk menyelesaikan restorasi dalam tiga tahun dengan tambahan $12 juta, dengan maksud untuk memamerkan Columbine II di pertunjukan udara sebagai simbol sejarah Amerika dan warisan kepresidenan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/first-air-force-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZSatu orang berusaha untuk memulihkan Air Force One pertama</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aristoteles – Bagaimana menjalani kehidupan yang baik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etika Nikomakea karya Aristoteles menguraikan cara menjalani kehidupan yang baik dengan memenuhi fungsi unik seseorang melalui intelek yang jelas dan karakter yang mulia.</li>
<li>Keutamaan intelektual meliputi seni, kecerdasan, pengetahuan ilmiah, kebijaksanaan, dan hikmat, sedangkan keutamaan karakter melibatkan penyeimbangan emosi dan tindakan melalui pembiasaan.</li>
<li>Kebahagiaan, menurut Aristoteles, adalah seumur hidup aktivitas yang berbudi luhur, menekankan bahwa keunggulan dicapai melalui praktik yang berkelanjutan dan bukan hanya sifat bawaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ralphammer.com/aristotle-how-to-live-a-good-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZAristoteles – Bagaimana menjalani kehidupan yang baik</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyScript: Sebuah platform sumber terbuka untuk Python di peramban]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PyScript adalah platform sumber terbuka yang memungkinkan menjalankan Python langsung di browser, menggabungkan aksesibilitas web dengan penggunaan luas Python.</li>
<li>Fitur utama meliputi kemudahan penggunaan, ekspresivitas, skalabilitas, kemampuan berbagi, universalitas, keamanan, dan kekuatan, menjadikannya cocok untuk berbagai aplikasi.</li>
<li>Dirancang oleh Anaconda, Inc. pada tahun 2022, PyScript bertujuan untuk membuat Python dapat diakses di mana saja browser tersedia, dengan dokumentasi yang komprehensif untuk semua tingkat keahlian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyscript.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZPyScript: Sebuah platform sumber terbuka untuk Python di peramban</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ImRAD adalah pembuat GUI untuk perpustakaan ImGui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ImRAD adalah pembuat GUI untuk perpustakaan ImGui, yang mampu menghasilkan dan mengurai kode C++ untuk penggunaan aplikasi langsung di Windows, Linux, dan MacOS.</li>
<li>Fitur utama mencakup perancangan berbagai jenis jendela, integrasi GLFW, template jendela aktivitas Android, berbagai macam widget, pembuatan tata letak, pengikatan properti, penanganan acara, dan gaya jendela yang dapat disesuaikan.</li>
<li>Kode sumbernya berlisensi GPL, tetapi kode yang dihasilkan dapat digunakan dalam proyek apa pun, dengan biner yang tersedia untuk diunduh atau dapat dibangun dari repositori menggunakan CMake.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tpecholt/imrad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZImRAD adalah pembuat GUI untuk perpustakaan ImGui</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Membersihkan otak yang menua: Ilmuwan memulihkan sistem pembuangan sampah otak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para ilmuwan di Pusat Medis Universitas Rochester telah memulihkan proses pembersihan limbah otak pada tikus yang menua, yang berpotensi menawarkan pengobatan baru untuk Alzheimer dan Parkinson dengan menggunakan obat-obatan yang sudah ada.</li>
<li>Kajian yang diterbitkan di Nature Aging menunjukkan bahwa memulihkan fungsi pembuluh limfa serviks dapat secara signifikan meningkatkan kemampuan otak untuk menghilangkan limbah beracun, yang melambat seiring bertambahnya usia.</li>
<li>Tim menggunakan prostaglandin F2α, obat yang membantu kontraksi otot polos, untuk menghidupkan kembali sistem limfatik pada tikus yang lebih tua, meningkatkan aliran cairan serebrospinal dan pembuangan limbah ke tingkat yang terlihat pada tikus yang lebih muda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/08/240815124156.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZMembersihkan otak yang menua: Ilmuwan memulihkan sistem pembuangan sampah otak</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RP2350 Pratinjau PicoDVI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek PicoDVI telah diperbarui untuk menyertakan dukungan bagi mikrokontroler RP2350, termasuk arsitektur RISC-V.</li>
<li>Perubahan signifikan termasuk porting kode assembly Arm di <code>libdvi</code> dan <code>libsprite</code> ke RISC-V, serta penyesuaian kinerja untuk Cortex-M33.</li>
<li>Kode RGB sekarang secara default menggunakan encoder SIO TMDS pada RP2350, dengan opsi untuk menonaktifkannya melalui konfigurasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Wren6991/PicoDVI/commit/ca941baf37e3f04738b8e641896d85feb3430385</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-16T00:00:00.000ZRP2350 Pratinjau PicoDVI</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kami berhasil menangani 10k permintaan/detik: Beralih ke URL aset yang ditandatangani dalam keadaan darurat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hardcover mengalami lonjakan biaya Google Cloud Storage karena seseorang mengunduh hingga 10.000 gambar per detik selama 7 jam, yang menyebabkan peningkatan biaya sebesar 2.098%.</li>
<li>Untuk mengatasi hal ini, mereka beralih menggunakan URL yang ditandatangani, yang kedaluwarsa setelah periode tertentu dan memerlukan parameter spesifik untuk akses, serta menerapkan pembatasan laju menggunakan gem rack-attack.</li>
<li>Kebijakan baru membatasi permintaan API hingga 60 per menit dan permintaan situs web hingga 500 per menit, dengan rencana untuk lebih meningkatkan pembatasan laju, pelaporan, dan akses API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hardcover.app/blog/how-we-survived-10k-requests-second-switching-to-signed-urls</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZKami berhasil menangani 10k permintaan/detik: Beralih ke URL aset yang ditandatangani dalam keadaan darurat</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hermes 3: Model Llama 3.1 405B yang Disetel dengan Baik Pertama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nous Research telah memperkenalkan Hermes 3, penyempurnaan parameter penuh pertama dari model Llama 3.1 405B milik Meta, yang tersedia di Cluster 1-Klik Lambda.</li>
<li>Hermes 3 adalah model generalis yang netral dengan kemampuan penalaran tingkat lanjut, dapat diakses secara gratis melalui API Lambda Chat Completions dan antarmuka Lambda Chat.</li>
<li>Model ini dioptimalkan menggunakan teknik seperti RLHF dan kuantisasi FP8, mengurangi kebutuhan VRAM dan disk hingga 50%, dan dapat diskalakan dari satu node ke kluster multi-node.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lambdalabs.com/blog/unveiling-hermes-3-the-first-fine-tuned-llama-3.1-405b-model-is-on-lambdas-cloud</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZHermes 3: Model Llama 3.1 405B yang Disetel dengan Baik Pertama</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelan itu halus, halus itu cepat: rahasia efisiensi Navy SEALs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kata-kata &#39;Lambat itu halus, halus itu cepat&#39; adalah mantra kunci bagi Navy SEALs, menekankan presisi daripada kecepatan untuk menghindari kesalahan selama misi berisiko tinggi.</li>
<li>Prinsip ini, yang dicontohkan dalam operasi seperti Neptune Spear, dapat diterapkan dalam bisnis dan manajemen proyek untuk meningkatkan efisiensi dan mencegah kesalahan.</li>
<li>Adopsi pendekatan ini mendorong dinamika tim yang lebih baik dan mengurangi stres, menunjukkan bahwa meluangkan waktu untuk memastikan akurasi dapat menghasilkan kemajuan keseluruhan yang lebih cepat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navyseal.com/slow-is-smooth-smooth-is-fast/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZPelan itu halus, halus itu cepat: rahasia efisiensi Navy SEALs</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Smartphone Pixel dikirimkan dengan pemeliharaan jarak jauh yang rahasia tetapi tidak aktif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smartphone Pixel dikirim dengan perangkat lunak pemeliharaan jarak jauh yang tidak aktif atas permintaan Verizon, menimbulkan potensi risiko spyware jika diaktifkan.</li>
<li>Kelemahan yang ada sejak tahun 2017 ini ditemukan oleh iVerify dan dilacak ke sebuah paket Android tersembunyi, tanpa eksploitasi aktif yang diketahui.</li>
<li>Verizon berencana merilis pembaruan untuk menghapus perangkat lunak yang awalnya dikembangkan oleh Smith Micro untuk demo di toko, menekankan pentingnya transparansi terkait aplikasi pihak ketiga dalam sistem operasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.heise.de/en/news/Pixel-smartphones-delivered-with-secret-but-inactive-remote-maintenance-9836887.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZSmartphone Pixel dikirimkan dengan pemeliharaan jarak jauh yang rahasia tetapi tidak aktif</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ditch banks – Pilih dana pasar uang dan surat utang negara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Banks dan serikat kredit menawarkan suku bunga yang lebih rendah pada rekening tabungan dan CD dibandingkan dengan dana pasar uang dan Treasury yang disediakan oleh pialang seperti Vanguard, Fidelity, dan Schwab.</li>
<li>Reksa dana pasar uang dan Treasury umumnya menawarkan tingkat bunga yang lebih baik dengan fluktuasi yang lebih sedikit, memberikan pengembalian yang lebih konsisten dan transparan.</li>
<li>Berpindah ke dana pasar uang dan Treasury dapat menghasilkan pengembalian yang lebih tinggi dan memastikan suku bunga pasar, menjadikannya pilihan yang lebih disukai untuk pertumbuhan keuangan yang rendah perawatan dan adil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefinancebuff.com/goodbye-banks-credit-unions.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZDitch banks – Pilih dana pasar uang dan surat utang negara</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kisah Membuat Game 13KB: Cerita tentang Space Huggers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frank berpartisipasi dalam kompetisi Js13kGames, menciptakan &quot;Space Huggers,&quot; sebuah permainan platformer roguelike run-and-gun berukuran 13KB yang terinspirasi oleh Broforce dan Contra.</li>
<li>Permainan ini, yang dibangun dengan mesin JavaScript kustom Frank bernama LittleJS, menampilkan lingkungan yang dihasilkan secara prosedural, seni piksel, dan mendukung hingga 4 pemain co-op.</li>
<li>&quot;Space Huggers&quot; menempati posisi ke-8 dari 223 entri dan kemudian menerima versi yang ditingkatkan di Newgrounds, mencapai lebih dari 100 ribu kali dimainkan dan mendapatkan umpan balik positif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankforce.com/space-huggers-how-i-made-a-game-in-13-kilobytes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-16T00:00:00.000ZKisah Membuat Game 13KB: Cerita tentang Space Huggers</guid>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub sedang tidak berfungsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub Copilot adalah alat bertenaga AI yang membantu pengembang menyelesaikan tugas 55% lebih cepat dengan memberikan bantuan pengkodean yang terkontekstualisasi.</li>
<li>GitHub menawarkan serangkaian alat termasuk GitHub Actions untuk otomatisasi CI/CD, GitHub Codespaces untuk lingkungan pengembangan instan, dan GitHub Advanced Security untuk keamanan kode.</li>
<li>Fitur kolaborasi mencakup GitHub Issues, GitHub Projects, GitHub Discussions, dan pull request, dengan GitHub Sponsors yang memungkinkan dukungan untuk proyek open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGitHub sedang tidak berfungsi</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekstradisi Kim Dotcom ke AS diberikan lampu hijau oleh Selandia Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paul Goldsmith, Menteri Kehakiman Selandia Baru, telah menyetujui ekstradisi Kim Dotcom ke Amerika Serikat, di mana ia menghadapi tuduhan pelanggaran hak cipta kriminal, pemerasan, dan pencucian uang.</li>
<li>Meskipun ada putusan Mahkamah Agung tahun 2020 yang mengizinkan ekstradisi, Dotcom bersumpah untuk melanjutkan perjuangan hukumnya dan tetap di Selandia Baru, tidak seperti rekan terdakwanya yang menerima kesepakatan.</li>
<li>Keputusan Goldsmith mengikuti saran luas dari Kementerian Kehakiman, dan Dotcom memiliki waktu singkat untuk mempertimbangkan pilihannya dan berencana untuk menantang keputusan tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/kim-dotcoms-extradition-to-the-u-s-given-green-light-by-new-zealand-240815/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZEkstradisi Kim Dotcom ke AS diberikan lampu hijau oleh Selandia Baru</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nomad, berkomunikasi di luar jaringan, mesh, kerahasiaan maju, dan privasi ekstrem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nomad Network menyediakan komunikasi mesh yang tangguh dan terenkripsi, memungkinkan komunikasi pribadi tanpa pendaftaran atau penyerahan data, serta mendukung berbagai media mulai dari radio paket hingga serat optik.</li>
<li>Fitur utama termasuk komunikasi mesh tanpa konfigurasi, penyimpanan pesan terenkripsi yang terdistribusi, dan node yang dapat dihubungkan untuk hosting halaman dan file.</li>
<li>Instalasi mudah dilakukan melalui pip atau Docker, dan alat serta ekstensi komunitas seperti NomadForum dan LXMF-Bot meningkatkan fungsionalitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/markqvist/NomadNet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZNomad, berkomunikasi di luar jaringan, mesh, kerahasiaan maju, dan privasi ekstrem</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Galois Theory]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tom Leinster memposting catatan kuliah Teori Galois-nya, yang diajarkan dari tahun 2021 hingga 2023 di Edinburgh, di arXiv, termasuk 40 video, masalah, dan hampir 500 pertanyaan pilihan ganda.</li>
<li>Leinster mengamati popularitas tak terduga dari catatan-catatan ini, mengaitkannya dengan perhatian ekstra yang diberikan selama lockdown Covid dan format yang menarik secara visual.</li>
<li>Postingan tersebut menampilkan komentar pembaca yang menghargai catatan dan membahas daya tarik teori Galois, menyoroti minat komunitas terhadap sumber daya pendidikan berkualitas tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://golem.ph.utexas.edu/category/2024/08/galois_theory.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGalois Theory</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penanggalan/waktu presisi tinggi di SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fungsi tanggal dasar SQLite kurang presisi, mendorong pembuatan ekstensi sqlean-time, yang menawarkan kemampuan tanggal/waktu presisi tinggi dengan API terstruktur dan fungsi yang kaya.</li>
<li>Ekstensi ini mendukung berbagai operasi, termasuk membuat nilai waktu, mengekstraksi bidang, konversi waktu Unix, perbandingan waktu, aritmatika, pembulatan, dan pemformatan.</li>
<li>Instalasi sangat mudah: unduh file dan jalankan perintah di SQLite CLI, membuatnya dapat diakses bagi pengguna yang membutuhkan manajemen waktu yang tepat dalam basis data mereka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/sqlean-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZPenanggalan/waktu presisi tinggi di SQLite</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kebijakan Lisensi CockroachDB Berubah]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mulai 18 November 2024, CockroachDB akan mengkonsolidasikan penawarannya menjadi satu lisensi CockroachDB Enterprise, menghilangkan penawaran Core untuk menyederhanakan pengalaman pengguna.</li>
<li>Kebijakan lisensi baru mencakup CockroachDB Enterprise untuk bisnis besar dan penggunaan pemerintah, serta CockroachDB Enterprise Gratis untuk individu dan bisnis kecil dengan pendapatan tahunan di bawah $10 juta.</li>
<li>Kedua tingkatan akan menawarkan kemampuan perusahaan penuh, termasuk peningkatan kinerja, pemulihan bencana, keamanan, dan Manajemen Identitas dan Akses (IAM), dengan tingkat dukungan yang berbeda berdasarkan tingkatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cockroachlabs.com/enterprise-license-update/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZKebijakan Lisensi CockroachDB Berubah</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google mencabut uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah mengalihkan dukungan ekstensi Chrome dari Manifest V2 ke V3, yang menyebabkan pemblokir iklan populer uBlock Origin tidak dapat digunakan oleh lebih dari 30 juta pengguna.</li>
<li>Kebijakan baru, yang bertujuan untuk meningkatkan keamanan, mencegah ekstensi menggunakan kode yang di-hosting dari jarak jauh, tetapi pengguna dapat sementara mengaktifkan uBlock Origin melalui pengaturan sebelum sepenuhnya dinonaktifkan.</li>
<li>Versi baru, uBlock Origin Lite, mematuhi Manifest V3 tetapi tidak memiliki beberapa fitur dari versi aslinya, mendorong pengguna untuk mempertimbangkan beralih browser atau mencari pemblokir iklan alternatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windowscentral.com/software-apps/browsing/google-pulls-the-plug-on-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZGoogle mencabut uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google adalah sebuah monopoli. Pemecahan mungkin akan datang; apa yang terjadi setelahnya mungkin tidak lebih baik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Masalah antitrust Google semakin intensif, dengan kerugian signifikan dalam gugatan dari Epic Games dan Departemen Kehakiman (DoJ).</li>
<li>Potensi solusi termasuk memecah Google, memisahkan Chrome dan Android, dan mengakhiri kesepakatan mesin pencari eksklusif, yang dapat mempengaruhi perusahaan seperti Apple dan Mozilla.</li>
<li>Kritikus menekankan bahwa setiap solusi harus menangani preferensi diri untuk memastikan persaingan yang adil, menyoroti perlunya regulasi yang disesuaikan untuk platform perangkat lunak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/08/15/google_monopoly_fix/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZGoogle adalah sebuah monopoli. Pemecahan mungkin akan datang; apa yang terjadi setelahnya mungkin tidak lebih baik</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Game MMO 2D daring, ditulis dalam Rust dan JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Game baru bernama Polyfight.io telah diluncurkan, di mana pemain mengendalikan tank, naik level, dan meningkatkan dengan mengalahkan bentuk-bentuk dan tank lainnya, terinspirasi oleh Diep.io.</li>
<li>Permainan ini mencakup fitur-fitur seperti obrolan dalam permainan, klan, pembuat skema warna, sandbox publik dan pribadi, mode last man standing, serta sistem 1v1 dengan peringkat ELO dan papan peringkat global.</li>
<li>Pengembang mendorong eksploitasi dan peretasan topi abu-abu untuk membantu meningkatkan keamanan permainan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyfight.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZGame MMO 2D daring, ditulis dalam Rust dan JavaScript</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pemfilteran Poligonal Tepat: Menggunakan Teorema Green dan Pemotongan untuk Anti-Aliasing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pemfilteran bentuk poligonal yang efisien dan akurat dapat dicapai dengan menggunakan solusi bentuk tertutup berdasarkan teorema Green dengan filter polinomial sepotong, seperti kotak, bilinear, dan bikubik.</li>
<li>Metode ini melibatkan pemecahan poligon menjadi poligon terpotong yang lebih kecil dan mengevaluasi integral filter secara langsung, yang dapat diimplementasikan pada GPU, seperti yang ditunjukkan dalam WebGPU.</li>
<li>Alpenglow menyediakan implementasi CPU dan WebGPU untuk memotong poligon secara hierarkis menjadi bagian-bagian yang lebih kecil, memfasilitasi rasterisasi yang efisien dan mengurangi artefak visual dalam anti-aliasing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathanolson.net/exact-polygonal-filtering</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZPemfilteran Poligonal Tepat: Menggunakan Teorema Green dan Pemotongan untuk Anti-Aliasing</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markdown Dimaksudkan untuk Ditampilkan: Berhenti Menyembunyikan Sintaks (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jason Snell membahas berbagai editor teks Markdown yang tersedia di App Store, menekankan bahwa tidak semuanya diciptakan sama.</li>
<li>Dia menyoroti pentingnya melihat setiap penekanan tombol, termasuk hyperlink, dan lebih memilih editor yang tidak menyembunyikan markup, seperti MarsEdit.</li>
<li>Snell mengkritik aplikasi yang menyembunyikan kode sumber Markdown dan menganjurkan tampilan WYSIWYG (What You See Is What You Get) atau Markdown yang jelas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2021/03/05/snell-ios-markdown-editors</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZMarkdown Dimaksudkan untuk Ditampilkan: Berhenti Menyembunyikan Sintaks (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Video YouTube ke Tab dan Lirik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kombinasi model multimodal berbasis transformer dapat mengubah video YouTube menjadi akor, lirik, ketukan, dan melodi, serta mengatasi berbagai masalah pengambilan informasi musik.</li>
<li>Fitur utama meliputi deteksi akor, penentuan kunci, pelacakan beat dan tempo, pelacakan nada, identifikasi struktur musik, dan pengenalan lirik menggunakan model ASR (Pengenalan Ucapan Otomatis) seperti whisper dan wav2vec2.</li>
<li>The model menggunakan U-Net untuk pemisahan sumber audio dan menggunakan jaringan khusus (Pitch-Net, Beat-Net, Chord-Net, Segment-Net) untuk menghasilkan lembaran musik yang dapat dimainkan dengan fungsi pengeditan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/JoinMusic/fish</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZVideo YouTube ke Tab dan Lirik</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple vs. "Pasar Bebas"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple berencana mengambil 30% dari pendapatan kreator Patreon, meskipun tidak berkontribusi pada pekerjaan mereka, menyoroti praktik yang dikenal sebagai &#39;enshittification.&#39;</li>
<li>Apple menggunakan undang-undang seperti DMCA 1201 untuk menegakkan aturan App Store, termasuk biaya 30% pada transaksi, yang secara signifikan lebih tinggi daripada biaya kartu kredit pada umumnya.</li>
<li>Kontrol pasar Apple meluas ke regulasi konten dan pengecualian untuk perusahaan tertentu, menimbulkan kekhawatiran tentang korporasi yang menciptakan &#39;hukum pribadi&#39; yang merugikan konsumen dan bisnis kecil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2024/08/15/private-law/#thirty-percent-vig</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-15T00:00:00.000ZApple vs. &quot;Pasar Bebas&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studi Internasional Mendeteksi Kesadaran pada Pasien yang Tidak Responsif]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studi yang dipimpin bersama oleh Mass General Brigham mengungkapkan bahwa 25% pasien dengan cedera otak parah yang tampaknya tidak responsif sebenarnya merespons instruksi secara tersembunyi.</li>
<li>Ditulis dalam New England Journal of Medicine, penelitian ini menunjukkan bahwa pemindaian otak seperti fMRI dan EEG dapat mendeteksi kesadaran pada pasien-pasien ini, menunjukkan disosiasi motorik kognitif.</li>
<li>Kajian ini memiliki implikasi etis dan klinis yang signifikan, berpotensi mengubah perawatan pasien dan keputusan pengobatan, serta menyoroti kebutuhan akan pengujian yang terstandarisasi dan infrastruktur klinis yang lebih baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.massgeneralbrigham.org/en/about/newsroom/articles/consciousness-unresponsive-patients</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZStudi Internasional Mendeteksi Kesadaran pada Pasien yang Tidak Responsif</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AltStore PAL menerima Epic Games MegaGrant, tidak lagi memerlukan langganan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://fosstodon.org/@altstore/112962388607680148</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-15T00:00:00.000ZAltStore PAL menerima Epic Games MegaGrant, tidak lagi memerlukan langganan</guid>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jika YouTube memiliki saluran yang sebenarnya]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ytch.xyz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZJika YouTube memiliki saluran yang sebenarnya</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Disney mengajukan permohonan untuk menolak gugatan kematian yang salah dengan mengutip pengesampingan dalam syarat dan ketentuan Disney+]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disney telah meminta pengadilan Florida untuk menolak gugatan kematian yang salah diajukan oleh Jeffrey Piccolo, yang istrinya meninggal karena anafilaksis setelah makan di Raglan Road Irish Pub di Disney Springs.</li>
<li>Disney mengutip pengesampingan arbitrase dalam syarat dan ketentuan Disney+, yang dilaporkan telah disetujui oleh Piccolo pada tahun 2019, dengan alasan bahwa perselisihan harus diselesaikan melalui arbitrase.</li>
<li>Pengacara Piccolo berargumen bahwa perjanjian arbitrase tersebut tidak masuk akal dan tidak berlaku untuk harta warisan Tangsuan, menyebut mosi Disney sebagai &#39;konyol.&#39; Disney menolak untuk berkomentar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wdwnt.com/2024/08/disney-dismissal-wrongful-death-lawsuit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZDisney mengajukan permohonan untuk menolak gugatan kematian yang salah dengan mengutip pengesampingan dalam syarat dan ketentuan Disney+</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bekas kepala polisi Kansas yang menggerebek surat kabar lokal didakwa secara pidana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mantan kepala polisi Kansas, Gideon Cody, telah didakwa dengan tindak pidana menghalangi keadilan karena diduga membujuk seorang saksi potensial untuk menahan informasi selama penyelidikan terhadap perilakunya.</li>
<li>Kejadian penggerebekan di surat kabar Marion County Record pada Agustus 2023, yang dipimpin oleh Cody, memicu perdebatan nasional tentang kebebasan pers, dengan penerbit surat kabar tersebut mengaitkan serangan jantung dan kematian ibunya dengan penggerebekan tersebut.</li>
<li>Klaim Cody untuk penggerebekan, dengan alasan pencurian identitas dan kejahatan komputer, ditolak oleh jaksa yang menemukan bahwa tidak ada kejahatan yang dilakukan; pengacaranya dalam gugatan federal tidak mewakilinya dalam kasus pidana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/13/marion-county-police-newspaper-raid-charges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZBekas kepala polisi Kansas yang menggerebek surat kabar lokal didakwa secara pidana</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Contoh Desain URL yang Hebat (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Desain URL yang dipikirkan dengan matang sangat penting karena URL digunakan di berbagai platform, perangkat, dan konteks, termasuk skrip, referensi cetak, dan kode QR.</li>
<li>Contoh desain URL yang hebat termasuk StackOverflow, Slack, Jessica Hische, GitHub, dan NPM, masing-masing menunjukkan pendekatan unik untuk menyeimbangkan kegunaan, keterbacaan, dan fungsionalitas.</li>
<li>Contoh-contoh ini menyoroti bagaimana URL yang dirancang dengan baik dapat secara signifikan meningkatkan pengalaman pengguna dan efisiensi navigasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2023/examples-of-great-urls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZContoh Desain URL yang Hebat (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atomik dan Kunci dalam Rust (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Buku ini berfokus pada kemampuan konkruensi Rust, mengatasi tantangan umum seperti bug urutan memori dan memberikan panduan praktis untuk mengimplementasikan struktur data konkuren dan kunci.</li>
<li>Ditulis oleh Mara Bos, seorang pemimpin tim dari tim perpustakaan Rust, ini mencakup topik-topik konkruensi tingkat rendah seperti atomik, pengurutan memori, dan API OS, membantu pembaca membangun primitif seperti mutex dan variabel kondisi.</li>
<li>Kunci pembelajaran meliputi pemahaman sistem tipe Rust untuk konkruensi, operasi atomik pada prosesor Intel dan ARM, serta menulis kode konkuren yang benar, dengan contoh kode yang tersedia di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marabos.nl/atomics/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZAtomik dan Kunci dalam Rust (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grok-2 Beta Rilis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grok-2, sebuah peningkatan dari Grok-1.5, memperkenalkan kemampuan chat, pengkodean, dan penalaran yang lebih canggih, dengan versi yang lebih kecil yang disebut Grok-2 mini juga tersedia.</li>
<li>Grok-2 mengungguli Claude 3.5 Sonnet dan GPT-4-Turbo dalam tolok ukur seperti GPQA, MMLU, MATH, dan tugas berbasis penglihatan, dan tersedia dalam versi beta di 𝕏 dan melalui API perusahaan akhir bulan ini.</li>
<li>Grok-2 dan Grok-2 mini menawarkan pemahaman teks dan visi yang canggih, dengan fitur-fitur yang ditingkatkan di platform 𝕏, dan dapat diakses oleh pengguna 𝕏 Premium dan Premium+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/grok-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZGrok-2 Beta Rilis</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sort, sapu, dan pangkas: Algoritma deteksi tabrakan (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Algoritma sweep-and-prune disorot sebagai algoritma yang efisien untuk deteksi tabrakan dalam permainan video, mengurangi kompleksitas waktu dari O(n²) menjadi O(n log n + m).</li>
<li>Postingan ini dibagi menjadi dua bagian, dengan Bagian 1 mencakup versi yang disederhanakan dan Bagian 2 membahas versi yang lebih canggih, keduanya dengan perbandingan visual dan contoh kode.</li>
<li>Klasifikasi objek berdasarkan koordinat x minimum mereka memungkinkan untuk melewati pemeriksaan tabrakan yang tidak perlu, secara signifikan meningkatkan kinerja dibandingkan dengan pendekatan naif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leanrada.com/notes/sweep-and-prune/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZSort, sapu, dan pangkas: Algoritma deteksi tabrakan (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaultwarden: Server kompatibel Bitwarden tidak resmi yang ditulis dalam Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vaultwarden adalah implementasi alternatif dari API server Bitwarden dalam bahasa pemrograman Rust, yang dirancang untuk penerapan secara mandiri dan kompatibel dengan klien Bitwarden.</li>
<li>Sebelumnya dikenal sebagai Bitwarden_RS, namanya diubah untuk menghindari kebingungan dengan server resmi Bitwarden dan tidak berafiliasi dengan Bitwarden, Inc.</li>
<li>Fitur utama mencakup implementasi penuh API Bitwarden, dukungan untuk berbagai metode otentikasi (U2F, YubiKey, Duo), dan fungsionalitas tambahan seperti Akses Darurat dan API Kirim Vault.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dani-garcia/vaultwarden</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZVaultwarden: Server kompatibel Bitwarden tidak resmi yang ditulis dalam Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Angkatan Udara AS menghindari pembersihan air PFAS, mengutip putusan Chevron dari Mahkamah Agung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The US Air Force menolak untuk membersihkan air minum yang terkontaminasi PFAS di Tucson, Arizona, dengan alasan putusan Mahkamah Agung yang membatasi otoritas regulasi.</li>
<li>EPA mengeluarkan perintah darurat kepada Angkatan Udara untuk menangani kontaminasi tersebut, tetapi Angkatan Udara mengklaim bahwa EPA tidak memiliki wewenang penegakan, sementara para ahli hukum berpendapat sebaliknya.</li>
<li>Perselisihan ini menyoroti dampak yang lebih luas dari keputusan Mahkamah Agung terhadap regulasi lingkungan, dengan EPA bersikeras bahwa kontaminasi tersebut menimbulkan bahaya yang segera dan bahwa Angkatan Udara bertanggung jawab secara finansial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/12/air-force-epa-water-pfas-tucson</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZAngkatan Udara AS menghindari pembersihan air PFAS, mengutip putusan Chevron dari Mahkamah Agung</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARPA-H mengumumkan penghargaan untuk mengembangkan teknologi baru untuk pengangkatan tumor yang presisi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administrasi Biden-Harris mengumumkan penghargaan ARPA-H dengan total hingga $150 juta untuk delapan tim yang mengembangkan teknologi pengangkatan tumor yang presisi.</li>
<li>Program Precision Surgical Interventions (PSI) bertujuan untuk meningkatkan deteksi kanker dan mengurangi kesalahan bedah, dengan proyek-proyek yang berfokus pada lokalisasi kanker dan struktur sehat.</li>
<li>Proyek-proyek penting termasuk sistem pencitraan dengan AI di Universitas Tulane, mikroskop epifluoresensi ultraviolet di Universitas Rice, dan pemindai lightsheet di Universitas Washington, di antara lainnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arpa-h.gov/news-and-events/arpa-h-announces-awards-develop-novel-technologies-precise-tumor-removal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZARPA-H mengumumkan penghargaan untuk mengembangkan teknologi baru untuk pengangkatan tumor yang presisi</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Larry Tesler memelopori potong-dan-tempel, mouse satu tombol, WYSIWIG (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Larry Tesler, seorang pelopor dalam inovasi antarmuka pengguna, secara signifikan mempengaruhi komputasi dengan kontribusi seperti potong-dan-tempel, mouse satu tombol, dan penerbitan desktop WYSIWYG (What You See Is What You Get).</li>
<li>Tesler&#39;s career highlights include developing the first document-formatting software at Stanford, overseeing the first cut-and-paste text operation at Xerox PARC, and contributing to the Apple Lisa and Macintosh computers.</li>
<li>Meskipun mengalami kemunduran seperti kegagalan komputer genggam Newton dari Apple, Tesler terus berinovasi, kemudian bergabung dengan Yahoo sebagai wakil presiden pengalaman pengguna dan desain.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/of-modes-and-men</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZLarry Tesler memelopori potong-dan-tempel, mouse satu tombol, WYSIWIG (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Analisis sentimen berbasis LLM dari postingan Hacker News antara Januari 2020 dan Juni 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analisis postingan Hacker News dari Januari 2020 hingga Juni 2023 menggunakan LLama3 70B LLM mengungkapkan tren utama dalam keterlibatan komunitas.</li>
<li>AI, pemrosesan bahasa alami, dan topik teknologi telah meningkat, sementara diskusi terkait COVID menurun; sentimen umumnya positif, dengan pemrograman dan sumber terbuka disukai, dan pelanggaran polisi serta pemantauan karyawan tidak disukai.</li>
<li>Topik-topik yang memecah belah termasuk GNOME vs. KDE, Google, regulasi pemerintah, dan modal ventura; studi ini memproses 100.000 postingan dan 16 juta komentar menggunakan Metaflow, menunjukkan efisiensi alat-alat modern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://outerbounds.com/blog/hacker-news-sentiment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZAnalisis sentimen berbasis LLM dari postingan Hacker News antara Januari 2020 dan Juni 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teksas menggugat GM karena secara tidak sah mengumpulkan dan menjual data pribadi pengemudi [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.texasattorneygeneral.gov/sites/default/files/images/press/General%20Motors%20Data%20Privacy%20Petition%20Filed.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZTeksas menggugat GM karena secara tidak sah mengumpulkan dan menjual data pribadi pengemudi [pdf]</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Model Aktor Sindikasi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Model Aktor Tersindikasi mengatasi tantangan dalam pemrograman sistem interaktif dengan mengintegrasikan Aktor dengan keadaan bersama mirip Tuplespace dan menggunakan replikasi keadaan yang akhirnya konsisten.</li>
<li>Bahasa Domain-Specific Language (DSL) Syndicate memperluas bahasa pemrograman untuk mengekspresikan konsep aktor sindikasi dan konkurensi percakapan, dengan menekankan replikasi dan observasi status yang aman menggunakan kapabilitas objek dan Macaroons.</li>
<li>Model dan DSL ini bertujuan untuk meningkatkan model yang ada seperti Aktor, Tuplespaces, dan Publish/Subscribe dengan menawarkan toleransi kesalahan yang lebih baik, konsistensi, dan dukungan untuk percakapan yang berstatus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://syndicate-lang.org/about/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-14T00:00:00.000ZModel Aktor Sindikasi</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Di dalam kebocoran data publik nasional '3 miliar orang']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terjadi pelanggaran data publik yang signifikan pada 14 Agustus 2024, yang mempengaruhi informasi pribadi 3 miliar individu.</li>
<li>Pelanggaran ini patut dicatat karena skala masifnya, yang berpotensi mempengaruhi hampir setengah dari populasi global.</li>
<li>Insiden tersebut menekankan kebutuhan mendesak akan peningkatan langkah-langkah keamanan siber dan protokol perlindungan data di seluruh dunia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.troyhunt.com/inside-the-3-billion-people-national-public-data-breach/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-14T00:00:00.000ZDi dalam kebocoran data publik nasional &apos;3 miliar orang&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengadilan banding federal menemukan bahwa surat perintah geofence “secara kategoris” tidak konstitusional]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kejaksaan Banding Sirkuit Kelima federal memutuskan bahwa surat perintah geofence &#39;secara kategoris dilarang oleh Amandemen Keempat,&#39; sejalan dengan argumen EFF yang menentang pencarian umum dan eksploratif.</li>
<li>Kasus, United States v. Smith, melibatkan polisi yang menggunakan surat perintah geofence untuk mendapatkan data lokasi dari Google selama penyelidikan perampokan bersenjata tahun 2018, yang oleh pengadilan dianggap melanggar harapan privasi yang wajar dari individu.</li>
<li>Meskipun memutuskan bahwa surat perintah geofence tidak konstitusional, pengadilan mengizinkan bukti dalam kasus ini karena polisi mengandalkan teknologi tersebut dengan itikad baik, menekankan perlunya perlindungan Amandemen Keempat yang ketat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2024/08/federal-appeals-court-finds-geofence-warrants-are-categorically-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZPengadilan banding federal menemukan bahwa surat perintah geofence “secara kategoris” tidak konstitusional</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigasi NASA menemukan Boeing menghambat kembalinya orang Amerika ke bulan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kantor Inspektur Jenderal (OIG) NASA menyalahkan manajemen yang buruk dan tenaga kerja yang tidak berpengalaman dari Boeing atas penundaan signifikan dan pembengkakan biaya dalam pengembangan Space Launch System (SLS) Blok 1B.</li>
<li>Kenaikan anggaran SLS Block 1B dari $962 juta menjadi perkiraan $2,8 miliar, dengan OIG menyoroti manajemen kualitas yang tidak memadai dan masalah tenaga kerja sebagai faktor utama.</li>
<li>NASA telah menyetujui sebagian besar rekomendasi OIG, termasuk meningkatkan manajemen kualitas dan melakukan analisis kelebihan biaya, tetapi menolak penalti finansial, memilih untuk memberikan insentif bagi kinerja yang baik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.flyingmag.com/modern/nasa-investigation-finds-boeing-hindering-americans-return-to-moon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZInvestigasi NASA menemukan Boeing menghambat kembalinya orang Amerika ke bulan</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spice: Paralelisme berbutir halus dengan overhead sub-nanodetik di Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spice memperkenalkan paralelisme efisien dalam bahasa pemrograman Zig dengan overhead sub-nanodetik menggunakan penjadwalan heartbeat.</li>
<li>Itu menghindari jebakan umum dari kerangka kerja paralelisme dengan menggunakan pengiriman statis dan detak jantung kooperatif, memastikan penggunaan tumpukan minimal dan tidak ada persaingan utas.</li>
<li>Meskipun efisien, Spice adalah proyek penelitian dengan keterbatasan, termasuk kekurangan, kurangnya pengujian, dan tolok ukur yang terbatas, yang mendorong pengembangan lebih lanjut dan eksplorasi dalam bahasa lain.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/judofyr/spice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSpice: Paralelisme berbutir halus dengan overhead sub-nanodetik di Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Studi menunjukkan bahwa menempelkan label “AI” pada produk dapat membuat orang menjauh]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/08/10/business/brands-avoid-term-customers/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZStudi menunjukkan bahwa menempelkan label “AI” pada produk dapat membuat orang menjauh</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking platform hadiah maskapai dan hotel terbesar (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Antara Maret dan Mei 2023, beberapa kerentanan keamanan ditemukan di points.com, penyedia backend utama untuk program hadiah maskapai dan hotel, yang berpotensi mengekspos data pelanggan yang sensitif dan memungkinkan tindakan yang tidak sah.</li>
<li>Kerentanan utama termasuk traversal direktori, bypass otorisasi, kredensial yang bocor, dan rahasia sesi yang lemah, yang mempengaruhi program besar seperti United MileagePlus dan program hadiah Virgin.</li>
<li>Points.com segera mengakui dan memperbaiki masalah ini, menyoroti dampak kritis dari kerentanan dengan tingkat keparahan tinggi dalam sistem penting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/points-com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZHacking platform hadiah maskapai dan hotel terbesar (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuasai Osint: Cara Menemukan Informasi tentang Siapa Saja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikel ini memberikan panduan komprehensif tentang penggunaan Open Source Intelligence (OSINT) untuk menemukan informasi tentang individu dengan memanfaatkan data yang tersedia secara publik dari berbagai sumber seperti media sosial, situs web, dan basis data pemerintah.</li>
<li>Ini menguraikan langkah-langkah utama dalam proses OSINT, termasuk mengumpulkan informasi dasar, mendefinisikan persyaratan, menganalisis data, memvalidasi asumsi, dan menghasilkan laporan, sambil menekankan penggunaan etis dari metode-metode ini.</li>
<li>Alat dan teknik khusus seperti Google Dorks, pencarian balik nama pengguna, alat email, dan alat geolokasi disorot untuk membantu dalam pengumpulan dan analisis data yang efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osintteam.blog/mastering-osint-how-to-find-information-on-anyone-680e4086f17f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZKuasai Osint: Cara Menemukan Informasi tentang Siapa Saja</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 17 yang baru membuat dist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 memperkenalkan metode baru untuk membuat tarball kode sumber menggunakan <code>git archive</code>, memastikan reproduktibilitas dan verifiabilitas.</li>
<li>Metode baru ini menyederhanakan proses dengan menghasilkan tarball identik dari commit Git yang sama, meningkatkan keamanan rantai pasokan dan keterlacakan.</li>
<li>Pembaruan ini berlaku untuk PostgreSQL 17 dan versi mendatang, sementara versi yang lebih lama akan terus menggunakan metode lama sampai mereka tidak lagi didukung.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://peter.eisentraut.org/blog/2024/08/13/the-new-postgresql-17-make-dist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZPostgreSQL 17 yang baru membuat dist</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmuwan AI: Menuju Penemuan Ilmiah Terbuka yang Otomatis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sakana AI telah memperkenalkan &quot;The AI Scientist,&quot; sebuah sistem untuk penemuan ilmiah yang sepenuhnya otomatis, yang mampu melakukan penelitian secara mandiri tanpa pengawasan manusia.</li>
<li>Fitur utama termasuk mengotomatisasi seluruh siklus hidup penelitian, proses tinjauan sejawat otomatis, dan pembuatan makalah yang hemat biaya sekitar $15 per makalah.</li>
<li>Meskipun mengalami kemajuan, Ilmuwan AI menghadapi keterbatasan seperti kurangnya kemampuan penglihatan dan kadang-kadang membuat kesalahan kritis, yang menyoroti perlunya pengawasan manusia dan pertimbangan etis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/ai-scientist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZIlmuwan AI: Menuju Penemuan Ilmiah Terbuka yang Otomatis</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Para pekerja terjebak di tempat karena semua orang terlalu takut akan resesi untuk berhenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Para pekerja Amerika enggan berhenti dari pekerjaan mereka karena takut akan resesi yang akan datang, menurut para ahli tenaga kerja.</li>
<li>Pasar kerja yang menyusut telah mengakibatkan peningkatan pekerja &#39;terjebak&#39; yang merasa terperangkap dalam peran mereka saat ini, yang mengarah pada penurunan kepuasan kerja.</li>
<li>Dengan meningkatnya ketakutan akan resesi, para pekerja memprioritaskan keamanan pekerjaan daripada perpindahan karier, dan perekrutan diperkirakan akan melambat meskipun kebijakan moneter menjadi lebih lunak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/us-job-market-recession-outlook-workers-quitting-hiring-trends-2024-8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZPara pekerja terjebak di tempat karena semua orang terlalu takut akan resesi untuk berhenti</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kontroversi ketegangan Hubble dalam kosmologi semakin diperdalam oleh Teleskop Webb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Studi menggunakan Teleskop Luar Angkasa James Webb (JWST) telah memperkuat perdebatan mengenai ketegangan Hubble, sebuah perbedaan dalam pengukuran laju ekspansi alam semesta.</li>
<li>Dua tim peneliti, yang dipimpin oleh Adam Riess dan Wendy Freedman, memiliki hasil yang bertentangan: tim Riess mengukur laju ekspansi yang lebih tinggi, sementara tim Freedman menemukan nilai yang lebih mendekati prediksi teoretis.</li>
<li>Analisis terbaru Freedman menggunakan JWST menghasilkan hasil yang beragam, menunjukkan adanya kesalahan sistematis dalam metode pengukuran jarak daripada fisika baru, sehingga ketegangan Hubble tetap tidak terselesaikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/the-webb-telescope-further-deepens-the-biggest-controversy-in-cosmology-20240813/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZKontroversi ketegangan Hubble dalam kosmologi semakin diperdalam oleh Teleskop Webb</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab dilaporkan sedang dijual]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab dilaporkan sedang dijual, dengan minat dari pembeli seperti perusahaan pemantauan cloud Datadog, dan dihargai sekitar $8 miliar.</li>
<li>Perusahaan, yang digunakan oleh lebih dari setengah dari Fortune 100, melihat lonjakan saham sebesar 7% setelah berita tersebut, mencerminkan optimisme investor meskipun ada persaingan dan tekanan harga.</li>
<li>Pemegang saham pendiri Sid Sijbrandij sebesar 45,51% mempersulit potensi kesepakatan, di tengah tren yang lebih luas dari aktivitas M&amp;A di sektor teknologi, yang melihat kesepakatan senilai $327,2 miliar pada paruh pertama tahun 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/gitlab-is-reportedly-up-for-sale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-13T00:00:00.000ZGitlab dilaporkan sedang dijual</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AudioFlux: Sebuah perpustakaan C/C++ untuk analisis audio dan musik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>audioFlux adalah perpustakaan alat pembelajaran mendalam untuk analisis audio dan musik, mendukung tugas-tugas seperti Klasifikasi, Pemisahan, Pengambilan Informasi Musik (MIR), dan Pengenalan Ucapan Otomatis (ASR).</li>
<li>Versi terbaru, v0.1.8, memperkenalkan algoritma Pitch baru (misalnya, YIN, CEP) dan algoritma untuk PitchShift dan TimeStretch.</li>
<li>Ini mendukung berbagai platform (Linux, macOS, Windows, iOS, Android) dan dapat diinstal melalui PyPI atau Anaconda, dengan dokumentasi komprehensif dan tolok ukur kinerja yang tersedia secara online.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libAudioFlux/audioFlux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZAudioFlux: Sebuah perpustakaan C/C++ untuk analisis audio dan musik</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serena: Sistem operasi eksperimental untuk komputer Amiga 32bit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serena adalah sistem operasi (OS) eksperimental yang dirancang untuk sistem Amiga dengan CPU 68030 atau yang lebih baik, yang menampilkan prinsip-prinsip modern seperti konkurensi preemptif dan dukungan untuk banyak pengguna.</li>
<li>Itu menggunakan antrian pengiriman alih-alih utas tradisional, secara dinamis mengelola prosesor virtual, dan menggunakan penanganan interupsi berbasis semafor untuk memastikan tidak ada interupsi yang terlewat.</li>
<li>Serena mencakup sistem file hierarkis (SerenaFS), sebuah shell dengan pengeditan baris perintah, dan mendukung berbagai perangkat keras seperti motherboard Amiga 2000, 3000, 4000, serta CPU Motorola.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dplanitzer/Serena</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZSerena: Sistem operasi eksperimental untuk komputer Amiga 32bit</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masalah layar persetujuan Google OAuth bisa mengurangi jumlah pendaftaran Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formulir &#39;Masuk dengan Google&#39; tidak memiliki debouncing pada tombol &#39;Lanjutkan&#39;, yang menyebabkan beberapa panggilan balik pengalihan dan tingkat kegagalan pendaftaran sebesar 15%.</li>
<li>Masalah ini mempengaruhi beberapa perusahaan, termasuk Flat.app, ChatGPT, Doordash, Expedia, dan Snyk, karena penggunaan ulang parameter state OAuth 2.0 ketika pengguna mengklik &quot;Lanjutkan&quot; beberapa kali.</li>
<li>Masalah utamanya adalah UX yang buruk pada layar persetujuan Google, yang tidak menonaktifkan tombol &quot;Lanjutkan&quot; setelah klik pertama, sehingga menghasilkan pesan kesalahan yang tidak jelas dan frustrasi pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41236745</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZMasalah layar persetujuan Google OAuth bisa mengurangi jumlah pendaftaran Anda</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamu belajar apa dengan membuat bahasa pemrograman baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Menciptakan bahasa pemrograman baru menawarkan peluang belajar yang berharga, mengajarkan tentang tata bahasa, desain bahasa, parsing, dan eksekusi runtime.</li>
<li>Proses ini membantu memahami mengapa bahasa yang ada dirancang seperti itu dan memungkinkan eksperimen dengan berbagai paradigma dan fitur.</li>
<li>Sumber daya seperti &#39;Crafting Interpreters&#39; dan buku-buku seperti &#39;Introduction to Compilers and Language Design&#39; dapat membimbing pemula melalui proses pembuatan bahasa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/you-should-make-a-new-terrible-programming-language/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-13T00:00:00.000ZKamu belajar apa dengan membuat bahasa pemrograman baru</guid>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pemerintah AS ingin mempermudah Anda untuk mengklik tombol 'berhenti berlangganan']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kementerian AS telah meluncurkan inisiatif &#39;Waktu Adalah Uang&#39; untuk menyederhanakan proses berhenti berlangganan dari keanggotaan yang tidak diinginkan dan layanan pembayaran berulang.</li>
<li>Kegiatan ini melibatkan beberapa lembaga federal dan menargetkan industri seperti perawatan kesehatan, kebugaran, dan langganan media untuk mencegah kerugian finansial bagi konsumen.</li>
<li>Langkah-langkah utama termasuk pembuatan aturan &quot;klik untuk membatalkan&quot; oleh Komisi Perdagangan Federal, persyaratan baru dari Komisi Komunikasi Federal, dan perbaikan dalam interaksi pelanggan dengan perusahaan asuransi kesehatan oleh departemen Tenaga Kerja dan Layanan Kesehatan dan Kemanusiaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/consumer-protection-ftc-fcc-biden-250f6eece6e2665535019128e8fa38da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPemerintah AS ingin mempermudah Anda untuk mengklik tombol &apos;berhenti berlangganan&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blitz: Sebuah perender web yang ringan, modular, dan dapat diperluas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blitz adalah perender web baru untuk proyek &quot;Dioxus Native&quot;, menggantikan mesin JavaScript dengan API Rust asli untuk antarmuka langsung dengan pustaka Rust.</li>
<li>Itu memiliki dua frontend: satu untuk merender HTML/markdown dan satu lagi untuk merender Dioxus VirtualDom dengan interaktivitas penuh, memanfaatkan teknologi seperti Stylo, Vello, WGPU, Taffy, Parley, AccessKit, dan Winit.</li>
<li>Blitz bersifat eksperimental, tidak direkomendasikan untuk produksi, dan memiliki lisensi ganda di bawah lisensi Apache 2.0 dan MIT, dengan kontribusi diterima di bawah lisensi MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DioxusLabs/blitz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZBlitz: Sebuah perender web yang ringan, modular, dan dapat diperluas</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Persyaratan Apple akan segera berdampak pada kreator dan penggemar di Patreon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple mewajibkan Patreon untuk mengadopsi sistem pembelian dalam aplikasi iOS pada November 2024, dengan mengenakan biaya 30% pada keanggotaan baru yang dibeli melalui aplikasi iOS.</li>
<li>Anggota yang sudah ada tetap tidak terpengaruh, tetapi semua kreator harus beralih ke penagihan berlangganan paling lambat November 2025.</li>
<li>Patreon menawarkan alat untuk mengimbangi biaya Apple dengan menaikkan harga di aplikasi iOS, dan menyediakan sumber daya untuk membantu kreator dalam transisi tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.patreon.com/articles/understanding-apple-requirements-for-patreon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPersyaratan Apple akan segera berdampak pada kreator dan penggemar di Patreon</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Divisi Antimemetika Tidak Ada (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tidak Ada Divisi Antimemetik&quot; oleh qntm mengeksplorasi konsep antimeme, ide-ide yang menolak untuk dibagikan atau diingat, yang menimbulkan tantangan unik untuk penahanan.</li>
<li>Tersedia dalam berbagai format, termasuk pembacaan online gratis di wiki SCP Foundation, seri ini mencakup tambahan seperti adegan yang dihapus dan fiksi penggemar crossover.</li>
<li>Penulis mencatat bahwa beberapa poin plot sengaja dibiarkan tidak terselesaikan untuk mencerminkan pengalaman karakter, dan masukan tentang peringatan pemicu serta pengembangan karakter sangat diterima.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qntm.org/scp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZDivisi Antimemetika Tidak Ada (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiat untuk menghindari kehilangan barang? Memegang pena]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.alexwendland.com/2024-07-07-holding-pens/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZKiat untuk menghindari kehilangan barang? Memegang pena</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baik, saya suka WezTerm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WezTerm adalah emulator terminal yang menggunakan Lua untuk konfigurasi, menjadikannya sangat dapat disesuaikan dan portabel di berbagai mesin.</li>
<li>Kirimannya menyediakan panduan ramah pemula untuk mengonfigurasi WezTerm, mencakup aspek-aspek seperti tampilan, keybindings, multiplexing, navigasi ruang kerja, pengaturan bilah status, dan tema dinamis.</li>
<li>Panduan ini menekankan keuntungan menggunakan Lua dibandingkan format konfigurasi lain seperti YAML atau TOML, dengan menyoroti kemampuannya untuk scripting yang kompleks dan dinamis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexplescan.com/posts/2024/08/10/wezterm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZBaik, saya suka WezTerm</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PGlite – Postgres WASM dalam peramban dengan pgvector dan sinkronisasi langsung]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PGlite adalah build Postgres WASM (WebAssembly) yang dikemas ke dalam pustaka klien TypeScript/JavaScript, memungkinkan Postgres untuk berjalan di browser, Node.js, dan Bun tanpa ketergantungan tambahan.</li>
<li>Rilis PGlite v0.2 telah menarik perhatian yang signifikan, dengan tim Supabase meluncurkan situs <a href="http://postgres.new">http://postgres.new</a> yang dibangun di atasnya.</li>
<li>PGlite terkenal karena ukurannya yang kecil (3MB Gzipped), dukungannya untuk banyak ekstensi Postgres, dan API &quot;live query&quot; yang reaktif, menjadikannya solusi yang cepat dan efisien bagi para pengembang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pglite.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZPGlite – Postgres WASM dalam peramban dengan pgvector dan sinkronisasi langsung</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adbfs-rootless – Mount ponsel Android di Linux dengan adb. Tidak memerlukan akses root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Varian baru adbfs memungkinkan pemasangan perangkat Android tanpa memerlukan akses root, sehingga lebih mudah diakses oleh pengguna.</li>
<li>Pengaturan melibatkan pemasangan dependensi, mengkloning repositori, membangun proyek, dan opsional mengintegrasikan dengan Android SDK.</li>
<li>Tips pemecahan masalah utama termasuk memastikan USB Debugging diaktifkan dan memperbarui android-sdk-tools untuk mengatasi kesalahan umum seperti &quot;device not found&quot; atau &quot;device offline.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spion/adbfs-rootless</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAdbfs-rootless – Mount ponsel Android di Linux dengan adb. Tidak memerlukan akses root</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Memperbaiki dan Bertahan: Bagaimana Melakukan Pekerjaan Lambat, Sulit, dan Baik untuk Tetap Bertahan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://comment.org/repair-and-remain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZMemperbaiki dan Bertahan: Bagaimana Melakukan Pekerjaan Lambat, Sulit, dan Baik untuk Tetap Bertahan</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Total kapasitas angin dan surya China melampaui batu bara]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://renewablesnow.com/news/chinas-total-wind-and-solar-capacity-outstrips-coal-rystad-says-865106/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZTotal kapasitas angin dan surya China melampaui batu bara</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menimbulkan Paradoks Simpson dengan Z3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut menunjukkan cara menghasilkan contoh Paradoks Simpson menggunakan Z3 Theorem Prover, sebuah alat untuk menyelesaikan rumus logika.</li>
<li>Paradoks Simpson diilustrasikan dengan skenario bisbol di mana satu pemain memiliki rata-rata pukulan keseluruhan yang lebih baik, tetapi pemain lainnya memiliki rata-rata yang lebih baik melawan pitcher kidal dan pitcher tangan kanan.</li>
<li>Kunci pemahaman adalah bahwa para pemain menghadapi kelompok pelempar yang berbeda, yang menjelaskan hasil yang paradoksal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinlynagh.com/z3-simpsons-paradox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZMenimbulkan Paradoks Simpson dengan Z3</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres.baru]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://postgres.new/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-12T00:00:00.000ZPostgres.baru</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD mencatat pangsa pasar server tertinggi dalam beberapa dekade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD mencapai pangsa pasar server tertinggi dalam beberapa dekade pada Q2 2024, dengan pangsa sebesar 24,1%, menandai peningkatan 0,5% secara berurutan dan 5,6% dari tahun ke tahun, menurut Mercury Research.</li>
<li>Meskipun AMD mengalami peningkatan, Intel tetap mendominasi pasar PC klien dengan pangsa 78,9%.</li>
<li>Bagian CPU mobile AMD naik menjadi 20,3%, menunjukkan peningkatan 1% secara berurutan dan 3,8% dari tahun ke tahun, sementara bagian CPU desktopnya turun 1% menjadi 23%, meskipun ada peningkatan 3,6% dari tahun ke tahun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/cpus/amd-records-its-highest-server-market-share-in-decades-but-intel-fights-back-in-client-pcs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZAMD mencatat pangsa pasar server tertinggi dalam beberapa dekade</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenBSD 7.5 melalui QEMU pada mesin fisik Hetzner (tanpa akses fisik / konsol KVM)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenBSD 7.5 dapat diinstal pada mesin fisik Hetzner menggunakan QEMU, dengan RAID1 pada dua SSD dan partisi terenkripsi.</li>
<li>Proses ini melibatkan mengaktifkan sistem penyelamatan Linux Hetzner, menyiapkan disk, dan menggunakan QEMU untuk boot dari ISO instalasi OpenBSD.</li>
<li>Langkah-langkah pasca-instalasi meliputi pengaturan partisi terenkripsi, memperbarui OS, dan mengonfigurasi sistem untuk operasi yang aman dan efisien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackmd.gfuzz.de/s/Qsk14kc3i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZOpenBSD 7.5 melalui QEMU pada mesin fisik Hetzner (tanpa akses fisik / konsol KVM)</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah astrologi bekerja? Kami menguji kemampuan 152 astrolog.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kajian menguji 152 astrolog untuk melihat apakah mereka dapat mencocokkan orang dengan bagan astrologi mereka, menemukan bahwa mereka tidak tampil lebih baik daripada menebak secara acak dengan akurasi kurang dari 21%.</li>
<li>Astrolog yang berpengalaman tidak lebih unggul dari yang kurang berpengalaman, dan terdapat kesepakatan yang rendah di antara para astrolog, dengan hanya 28% konsensus.</li>
<li>Tinjauan tersebut menyimpulkan bahwa para astrolog tidak memiliki kemampuan untuk mencocokkan orang dengan bagan mereka secara akurat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threadreaderapp.com/thread/1822663687145972105.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-12T00:00:00.000ZApakah astrologi bekerja? Kami menguji kemampuan 152 astrolog.</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
