<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2024 19:17:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/id.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[id]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2 H100s: Bagaimana Gelembung Penyewaan GPU Meletus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The pasar GPU telah mengalami penurunan harga yang signifikan, dengan GPU H100 turun dari $8/jam menjadi di bawah $2/jam karena kelebihan pasokan dan perubahan dinamika permintaan. Faktor-faktor yang berkontribusi terhadap pergeseran ini termasuk penjualan kembali komputasi yang dipesan, penyesuaian model terbuka, dan pengurangan perusahaan model dasar baru, membuat menyewa GPU lebih menguntungkan daripada membeli. Munculnya model berbobot terbuka dan alternatif yang lebih terjangkau, seperti GPU AMD dan Intel, mempengaruhi pasar, dengan penekanan yang semakin besar pada inferensi AI dan penyesuaian, didukung oleh platform seperti Featherless.AI yang menawarkan solusi AI yang hemat biaya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latent.space/p/gpu-bubble</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000Z2 H100s: Bagaimana Gelembung Penyewaan GPU Meletus</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Robotaxi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tesla.com/we-robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZTesla Robotaxi</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mulai menonaktifkan ekstensi yang terpasang yang masih menggunakan Manifest V2 di Chrome stabil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google secara bertahap menghapus Manifest V2 untuk ekstensi Chrome, dengan peringatan dan penonaktifan ekstensi ini dimulai pada saluran pra-stabil mulai 9 Oktober 2024.</li>
<li>Pengguna didorong untuk beralih ke alternatif Manifest V3, dengan perusahaan memiliki waktu hingga Juni 2025 untuk menyelesaikan transisi menggunakan kebijakan ExtensionManifestV2Availability.</li>
<li>Tahap penghapusan dimulai pada 3 Juni 2024, dan Chrome Web Store tidak menerima ekstensi Manifest V2 baru sejak Juni 2022 untuk ekstensi pribadi dan Januari 2022 untuk ekstensi publik atau yang tidak terdaftar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/docs/extensions/develop/migrate/mv2-deprecation-timeline</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZMulai menonaktifkan ekstensi yang terpasang yang masih menggunakan Manifest V2 di Chrome stabil</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sebuah kompilator Lisp ke RISC-V yang ditulis dalam Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uLisp adalah versi bahasa pemrograman Lisp yang dirancang untuk mikrokontroler, mendukung platform seperti Arduino, Raspberry Pi, dan ESP32. Ini mencakup fitur-fitur seperti debugging, antarmuka kartu SD, dan antarmuka serial I2C/SPI, dengan contoh aplikasi seperti kedipan LED dan pencatatan data. Fitur pentingnya adalah kompiler Lisp untuk RISC-V, yang mengkompilasi fungsi Lisp menjadi kode mesin, mendukung fungsi rekursif dan optimisasi tail-call untuk meningkatkan kinerja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ulisp.com/show?4Y20</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZSebuah kompilator Lisp ke RISC-V yang ditulis dalam Lisp</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nobel Perdamaian 2024 diberikan kepada Nihon Hidankyo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tahun 2024, Hadiah Nobel Perdamaian telah diberikan kepada Nihon Hidankyo, sebuah organisasi Jepang yang terdiri dari para penyintas bom atom, yang dikenal sebagai Hibakusha, atas advokasi mereka untuk dunia bebas nuklir. Hibakusha telah memberikan kontribusi signifikan dalam membangun &quot;tabu nuklir,&quot; sebuah norma global yang menentang penggunaan senjata nuklir, melalui kesaksian mereka yang berdampak. Pengakuan ini sejalan dengan visi Alfred Nobel untuk menghormati upaya yang bermanfaat bagi kemanusiaan dan terus menginspirasi generasi baru menuju pelucutan senjata nuklir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/press-release-peace-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNobel Perdamaian 2024 diberikan kepada Nihon Hidankyo</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alternatif WordPress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks artikel telah diperbarui untuk menyertakan lebih banyak alternatif Sistem Manajemen Konten (CMS) karena meningkatnya minat, terutama terkait situasi WordPress saat ini. Daftar tersebut menampilkan opsi CMS yang dapat diunduh seperti Ghost, Kirby, Indiekit, Craft CMS, ClassicPress, Statamic, Wagtail, dan Textpattern, dengan pengecualian CMS berbasis API dan git. Sebutan penting termasuk Ghost untuk fitur email bawaan, Kirby untuk pendekatan berbasis file, dan ClassicPress sebagai cabang WordPress yang dipimpin komunitas, sementara beberapa CMS seperti Anchor tidak lagi dipelihara.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://darn.es/wordpress-alternatives/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZAlternatif WordPress</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Play menghapus game saya dan tidak memberi tahu saya alasannya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tukkun, seorang pengembang game indie, telah mengerjakan &quot;Anti-Idle: Reborn,&quot; yang telah disetujui oleh Google dan Apple, dan telah berada dalam Beta Tertutup selama sebulan. Pada 7 Oktober 2024, Google menghentikan akun Tukkun dengan alasan &quot;pelanggaran sebelumnya&quot; dan &quot;Perilaku Berisiko Tinggi,&quot; tetapi tidak memberikan penjelasan yang jelas, yang mempengaruhi pekerjaannya dan pendapatannya. Situasi ini menyoroti masalah yang lebih luas di mana para pengembang mengalami penghentian akun yang tidak jelas, mendorong seruan untuk lebih banyak transparansi dan kejelasan dari platform seperti Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antiidlereborn.com/news/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZGoogle Play menghapus game saya dan tidak memberi tahu saya alasannya</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nurdle Patrol]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nurdlepatrol.org/app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZNurdle Patrol</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelajaran Awal Kinerja CUDA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Malte Skarupke membahas pengalamannya belajar CUDA, mencatat bahwa pada dasarnya itu adalah C++ dengan fitur tambahan untuk komputasi paralel.</li>
<li>Pelajaran penting untuk mengoptimalkan kinerja CUDA meliputi penggabungan memori, pemahaman berbagai jenis memori, dan memaksimalkan paralelisme dengan menggunakan banyak thread serta memisahkan tugas ke dalam kernel yang berbeda.</li>
<li>Skarupke menekankan bahwa menulis CUDA mirip dengan memecahkan teka-teki, di mana fokus utama harus pada menjalankan tugas secara paralel sebelum mengoptimalkan untuk kecepatan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://probablydance.com/2024/10/07/initial-cuda-performance-lessons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZPelajaran Awal Kinerja CUDA</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI menciptakan koin untuk menyelidiki skema pompa-dan-buang kripto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The FBI mengembangkan mata uang kripto berbasis Ethereum, NexFundAI, untuk menyelidiki dan mengungkap skema pump-and-dump kripto, yang mengarah pada tindakan hukum yang signifikan. Tuduhan diajukan terhadap 18 individu dan entitas atas penipuan dan manipulasi pasar, dengan Komisi Sekuritas dan Bursa menargetkan tiga pembuat pasar dan sembilan lainnya karena menaikkan harga aset kripto. Departemen Kehakiman berhasil memulihkan $25 juta dari hasil penipuan, yang akan dikembalikan kepada investor, menyoroti efektivitas operasi dalam memerangi penipuan kripto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/10/10/24267098/fbi-coin-crypto-token-nexgenai-sec-doj-fraud-investigation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZFBI menciptakan koin untuk menyelidiki skema pompa-dan-buang kripto</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotesHub: aplikasi pencatatan lintas platform berbasis Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tersedia di berbagai platform, termasuk iOS, Android, Windows, Mac, Apple Vision Pro, dan Web, aplikasi ini memiliki versi Web yang merupakan Progressive Web App gratis yang dapat berfungsi secara offline. Catatan dapat disimpan dalam repositori Git, dengan integrasi terbaik dengan GitHub, dan juga mendukung opsi self-hosted seperti Gitea, sistem file, atau iCloud Drive. Aplikasi ini mendukung sintaks Markdown yang kaya dengan ekstensi untuk membuat papan Kanban, papan tulis berbasis Excalidraw, dan mencakup fitur seperti notasi musik Mermaid dan ABC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.noteshub.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZNotesHub: aplikasi pencatatan lintas platform berbasis Markdown</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Switch orang mati tanpa ketergantungan pada infrastruktur Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Proyek Go baru, Deadcheck, telah dikembangkan untuk berfungsi sebagai saklar mati tanpa bergantung pada cron jobs, timer, atau basis data. Deadcheck terintegrasi dengan PagerDuty, sebuah platform manajemen insiden yang populer, untuk menjaga insiden tetap tertunda hingga ada check-in yang terlewat, pada titik mana ia memicu peringatan. Proyek ini terkenal karena pendekatannya yang inovatif dalam mengelola peringatan dan insiden tanpa ketergantungan pada penjadwalan tradisional atau basis data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/adamdecaf/deadcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZSwitch orang mati tanpa ketergantungan pada infrastruktur Anda</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memahami Keterbatasan Penalaran Matematika dalam Model Bahasa Besar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The paper &quot;GSM-Symbolic&quot; oleh Iman Mirzadeh et al. menyelidiki kemampuan penalaran matematis dari Model Bahasa Besar (LLM) menggunakan tolok ukur GSM8K. Para penulis memperkenalkan GSM-Symbolic, sebuah tolok ukur baru dengan template simbolik, yang menunjukkan bahwa LLM kesulitan dengan variasi dalam nilai numerik dan klausa tambahan dalam pertanyaan. Studi ini menunjukkan bahwa LLM mungkin mereplikasi penalaran dari data pelatihan daripada melakukan penalaran logis yang sebenarnya, menyoroti keterbatasan mereka dalam penalaran matematis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05229</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-11T00:00:00.000ZMemahami Keterbatasan Penalaran Matematika dalam Model Bahasa Besar</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ARIA: Model Campuran Ahli Asli Multimodal Terbuka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aria adalah model AI asli multimodal terbuka yang mengintegrasikan beragam informasi dunia nyata untuk pemahaman yang komprehensif, melampaui model seperti Pixtral-12B dan Llama3.2-11B dalam kinerja. Ini adalah model campuran ahli dengan 3,9 miliar dan 3,5 miliar parameter yang diaktifkan per token visual dan teks, masing-masing, meningkatkan kemampuan bahasa dan multimodalnya. Bobot dan basis kode model ini bersifat sumber terbuka, memudahkan adopsi dan adaptasi oleh pengembang dan peneliti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05993</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-11T00:00:00.000ZARIA: Model Campuran Ahli Asli Multimodal Terbuka</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Internet Archive: Peringatan pelanggaran keamanan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archive mengalami pelanggaran keamanan, yang mengakibatkan kompromi informasi untuk 31 juta akun, termasuk alamat email dan data lainnya.</li>
<li>Pelanggaran tersebut dikonfirmasi oleh Have I Been Pwned? (HIBP), dengan 54% dari akun yang terkena dampak sudah ada dalam basis datanya dari insiden sebelumnya.</li>
<li>Tidak hanya mengalami pelanggaran, Internet Archive juga menghadapi serangan Distributed Denial of Service (DDoS), yang menyebabkan gangguan layanan, dan kini sedang berupaya meningkatkan langkah-langkah keamanannya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/10/9/24266419/internet-archive-ddos-attack-pop-up-message</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZInternet Archive: Peringatan pelanggaran keamanan</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menolong wiki-wiki beralih dari Fandom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weird Gloop sekarang menjadi tuan rumah resmi Wiki League of Legends, memindahkannya dari Fandom untuk mendorong wiki yang lebih didorong oleh komunitas dan ramah pengembang.</li>
<li>Langkah ini mengatasi masalah dengan Fandom, seperti mempertahankan versi wiki yang usang, dan mendapat manfaat dari dukungan Google yang meningkat untuk wiki independen, yang membantu mendapatkan kembali lalu lintas.</li>
<li>Tansisi ini berpotensi menggandakan kontributor dan memungkinkan proyek teknis khusus, dengan Weird Gloop memberikan panduan bagi mereka yang tertarik memindahkan wiki mereka dari Fandom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://weirdgloop.org/blog/why-were-helping-more-wikis-move-away-from-fandom</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZMenolong wiki-wiki beralih dari Fandom</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teks: Mengapa komponen Exit this Page di Gov.uk tidak menggunakan tombol Escape]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GOV.UK&#39;s komponen &quot;Exit this Page&quot; menghindari penggunaan tombol Escape karena potensinya untuk menghentikan pemuatan halaman dan penggunaannya dalam fungsi sistem operasi lainnya. Sebagai gantinya, tombol Shift digunakan untuk pengalihan JavaScript, karena memberikan fungsi yang lebih konsisten meskipun memiliki keterbatasan. Komponen ini mengarahkan pengguna ke BBC Weather untuk memastikan halaman yang netral dan kaya konten, membantu pengguna dengan cepat meninggalkan halaman dalam situasi yang berpotensi berbahaya, seperti kekerasan dalam rumah tangga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://beeps.website/blog/2024-10-09-why-govuk-exit-this-page-doesnt-use-escape/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZTeks: Mengapa komponen Exit this Page di Gov.uk tidak menggunakan tombol Escape</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pengusaha, industrialis, dan filantropis India, Ratan Tata, meninggal pada usia 86 tahun]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Ratan_Tata</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZPengusaha, industrialis, dan filantropis India, Ratan Tata, meninggal pada usia 86 tahun</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WASM Adalah CGI Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebAssembly (Wasm) merevolusi aplikasi web dengan menawarkan situs web interaktif yang berkinerja tinggi dan mudah dipelihara, melampaui model CGI tradisional.</li>
<li>Wasm memungkinkan eksekusi kode baik di browser maupun server, menyediakan model isolasi ringan untuk kode yang tidak tepercaya dan mendukung berbagai bahasa pemrograman.</li>
<li>Meskipun ada beberapa kompromi, seperti threading yang terbatas dan kompilasi JIT (Just-In-Time), keunggulan kinerja dan keamanan Wasm menjadikannya teknologi yang menjanjikan untuk pengembangan web di masa depan, yang berpotensi mengubah batasan pengembangan web dan memungkinkan kemungkinan baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roborooter.com/post/wasm-is-the-new-cgi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZWASM Adalah CGI Baru</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anda Tidak Tahu Apa-apa tentang Bandwidth]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Service Providers (ISP) yang menghadapi ketidakpuasan pelanggan akibat kinerja Internet yang buruk dapat mengatasi masalah latensi tinggi, yang sering disebabkan oleh perangkat lunak router yang usang, daripada kekurangan bandwidth. Masalah ini, yang dikenal sebagai bufferbloat, dapat diatasi dengan menggunakan solusi perangkat lunak modern seperti LibreQoS, yang dikembangkan oleh pencipta fq_codel dan CAKE, yang meningkatkan aliran data dan mengurangi penundaan. Menerapkan perangkat lunak semacam itu memungkinkan ISP untuk mengoptimalkan infrastruktur mereka saat ini, meningkatkan kualitas layanan dan kepuasan pelanggan tanpa perlu investasi tambahan dalam bandwidth.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/practice/you-dont-know-jack-about-bandwidth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZAnda Tidak Tahu Apa-apa tentang Bandwidth</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Heatmap Gaji Insinyur Perangkat Lunak di Seluruh AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Heatmap interaktif tersedia, menampilkan rentang gaji insinyur perangkat lunak di seluruh AS, yang dikategorikan berdasarkan wilayah Designated Market Area (DMA).</li>
<li>Tabel panas memberikan wawasan tentang persentil gaji, rincian total kompensasi, dan menyoroti perusahaan dengan bayaran tertinggi, dengan kisaran gaji dari $50,000 hingga lebih dari $300,000.</li>
<li>Pengguna didorong untuk memberikan masukan tentang fitur tambahan atau data yang ingin mereka lihat disertakan dalam peta panas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://levels.fyi/heatmap</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZHeatmap Gaji Insinyur Perangkat Lunak di Seluruh AS</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenno – Markdown dan JavaScript = gabungan dari Word dan Excel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tenno adalah aplikasi web yang dirancang untuk membuat dokumen Markdown dengan sel komputasi, menggabungkan fitur Word dan Excel untuk &quot;pemrograman literatif.&quot;</li>
<li>Tampilan aplikasi ini masih dalam tahap awal dan sedang mencari masukan dari pengguna mengenai fitur-fitur potensial, dengan halaman Dokumen dan contoh yang tersedia untuk menunjukkan kemampuannya.</li>
<li>Tenno bertujuan untuk menyederhanakan analisis dan visualisasi data, memungkinkan definisi fungsi, pemetaan multi-dimensi, dan pembuatan dasbor dengan mengintegrasikan data dari API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tenno.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZTenno – Markdown dan JavaScript = gabungan dari Word dan Excel</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinjauan Negatif Saya tentang Rust (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengakui kekuatan Rust, seperti makro, kelas tipe, dan pencocokan pola, tetapi menyatakan kekhawatiran tentang kompleksitasnya dan fitur-fitur tertentu seperti &quot;unsafe&quot; dan &quot;panic&quot; yang dapat menyebabkan kesalahan kompilasi yang membingungkan.</li>
<li>Fokus Rust pada representasi memori yang efisien dan ketiadaan runtime asinkron bawaan disorot sebagai tantangan, dengan penulis skeptis tentang penggunaannya sebagai bahasa tujuan umum.</li>
<li>Meskipun Rust memiliki alat yang sangat baik, penulis berhati-hati untuk berinvestasi dalam proyek pribadi, meskipun mereka mungkin mempertimbangkannya untuk pengganti C yang berjalan pada satu utas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZTinjauan Negatif Saya tentang Rust (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeskPad – Monitor virtual untuk berbagi layar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DeskPad adalah aplikasi monitor virtual yang dirancang untuk berbagi layar penuh secara mulus, menciptakan tampilan cermin dalam jendela aplikasinya untuk berbagi dengan mudah.</li>
<li>Pilihan instalasi termasuk mengunduh rilis terbaru atau menggunakan Homebrew, sebuah pengelola paket untuk macOS, dengan perintah &#39;brew install deskpad&#39;.</li>
<li>DeskPad beroperasi seperti monitor fisik, memungkinkan pengguna untuk menyesuaikan resolusi tampilan dalam preferensi sistem, dan menyoroti bilah judulnya dengan warna biru ketika kursor bergerak ke tampilan virtual.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Stengo/DeskPad</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZDeskPad – Monitor virtual untuk berbagi layar</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla memperbaiki zero-day Firefox yang dieksploitasi secara aktif dalam serangan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla telah mengeluarkan pembaruan darurat untuk Firefox guna mengatasi kerentanan kritis use-after-free, yang diidentifikasi sebagai CVE-2024-9680, yang saat ini sedang dieksploitasi. Kerentanan ini terletak pada garis waktu Animasi dan memungkinkan penyerang untuk mengeksekusi kode menggunakan memori yang telah dibebaskan, menimbulkan risiko keamanan yang signifikan. Pengguna sangat disarankan untuk memperbarui ke Firefox 131.0.2, Firefox ESR 115.16.1, atau Firefox ESR 128.3.1 untuk melindungi diri dari potensi serangan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/mozilla-fixes-firefox-zero-day-actively-exploited-in-attacks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZMozilla memperbaiki zero-day Firefox yang dieksploitasi secara aktif dalam serangan</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana membuat Produk peduli dengan proposal arsitektur Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ketika mengusulkan perubahan arsitektur, sajikan sebagai &quot;paket platinum&quot; yang komprehensif untuk membantu tim produk memahami kompleksitas dan bernegosiasi mengenai ruang lingkup dan waktu.</li>
<li>Fokus pada Pengembalian Investasi (ROI) dan potensi risiko saat mengusulkan ide-ide baru, memastikan keselarasan dengan tujuan dan prioritas tim.</li>
<li>Gunakan waktu yang tersedia untuk bekerja pada perbaikan yang meningkatkan kualitas dan memberikan solusi berharga, dengan menekankan negosiasi yang efektif dan prioritas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gieseanw.wordpress.com/2024/10/09/how-to-make-product-give-a-shit-about-your-architecture-proposal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZBagaimana membuat Produk peduli dengan proposal arsitektur Anda</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geoffrey Hinton mengatakan dia bangga Ilya Sutskever 'memecat Sam Altman']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geoffrey Hinton, seorang tokoh terkemuka dalam kecerdasan buatan, dianugerahi Hadiah Nobel atas kontribusinya pada jaringan saraf tiruan.</li>
<li>Dalam pidato penerimaannya, Hinton mengakui Ilya Sutskever, mantan muridnya, karena mempengaruhi pemecatan CEO OpenAI, Sam Altman, pada tahun 2023, yang dia anggap sebagai kemenangan untuk keselamatan AI.</li>
<li>Meskipun awalnya dipecat, Sam Altman akhirnya mendapatkan kembali lebih banyak kendali atas OpenAI, menunjukkan dinamika yang terus berlangsung dalam kepemimpinan organisasi AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/09/after-winning-nobel-for-foundational-ai-work-geoffrey-hinton-says-hes-proud-ilya-sutskever-fired-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZGeoffrey Hinton mengatakan dia bangga Ilya Sutskever &apos;memecat Sam Altman&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Konferensi Pers: Profesor Geoffrey Hinton, Pemenang Hadiah Nobel Fisika 2024 [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=H7DgMFqrON0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-10T00:00:00.000ZKonferensi Pers: Profesor Geoffrey Hinton, Pemenang Hadiah Nobel Fisika 2024 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alat Baris Perintah yang Saya Suka (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postingan tersebut menyoroti alat baris perintah modern, banyak yang ditulis dalam Rust, yang meningkatkan efisiensi dan kegunaan bagi pengembang, khususnya pengembang iOS.</li>
<li>Alat unggulan termasuk Neovim untuk pengeditan teks lanjutan, fzf untuk pencarian fuzzy, bat untuk melihat file dengan penyorotan sintaks, dan exa untuk daftar direktori berwarna.</li>
<li>Alat lain yang patut diperhatikan adalah ripgrep untuk pencarian konten file yang cepat, fd untuk pencarian nama file, delta untuk visualisasi perbedaan git yang lebih baik, tldr untuk bantuan perintah yang ringkas, zoxide untuk navigasi direktori yang lebih cerdas, dan HTTPie untuk permintaan HTTP yang ramah pengguna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rwblickhan.org/newsletters/command-line-tools-i-like-2022/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-10T00:00:00.000ZAlat Baris Perintah yang Saya Suka (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimia Nobel: Desain protein komputasional dan prediksi struktur protein]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tahun 2024, Hadiah Nobel Kimia diberikan kepada David Baker atas karyanya dalam desain protein komputasional dan kepada Demis Hassabis serta John M. Jumper atas pengembangan AlphaFold2, sebuah model AI untuk prediksi struktur protein. Kemajuan ini memiliki implikasi ilmiah yang signifikan, seperti membantu pemahaman tentang resistensi antibiotik dan pengembangan enzim untuk memecah plastik. Hadiah ini dibagi, dengan Baker menerima setengahnya, sementara Hassabis dan Jumper berbagi setengah sisanya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/prizes/chemistry/2024/press-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZKimia Nobel: Desain protein komputasional dan prediksi struktur protein</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cognizant dinyatakan bersalah mendiskriminasi karyawan non-India]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Juri memutuskan bahwa Cognizant mendiskriminasi karyawan non-India, dengan lebih memfavoritkan pekerja India yang memiliki visa H-1B, yang mengarah pada klaim perlakuan tidak adil dan pemutusan hubungan kerja.</li>
<li>Cognizant bermaksud untuk mengajukan banding atas putusan tersebut, menegaskan komitmennya terhadap keragaman dan non-diskriminasi, meskipun juri merekomendasikan ganti rugi hukuman.</li>
<li>Teks tersebut menyoroti kekhawatiran terkait proses visa H-1B, termasuk tuduhan mendapatkan visa untuk pekerjaan yang tidak ada, yang berpotensi merugikan pekerja AS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.siliconvalley.com/2024/10/07/h-1b-visa-company-supplying-thousands-of-tech-workers-to-silicon-valley-discriminated-against-non-indians-jury-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZCognizant dinyatakan bersalah mendiskriminasi karyawan non-India</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pada Hakikat Waktu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut mengeksplorasi pandangan komputasional tentang waktu, yang menyarankan bahwa waktu adalah perhitungan yang sedang berlangsung dari alam semesta, dan karena ketidakreducibilitas komputasional, kita tidak dapat memprediksi masa depan atau &#39;melompat ke depan&#39; dalam waktu.</li>
<li>Ini membahas bagaimana persepsi kita tentang waktu sebagai linier disebabkan oleh batasan komputasi kita, sementara pada dasarnya, waktu mungkin bersifat multithreaded, dan pengalaman kita dibentuk oleh eksplorasi terbatas kita terhadap ruliad, sebuah konsep yang mewakili batas terjalin dari semua komputasi.</li>
<li>Teks tersebut menantang konsep tradisional seperti perjalanan waktu, dengan menyelaraskan pandangan komputasional tentang waktu dengan Hukum Kedua termodinamika, yang menyatakan bahwa entropi, atau ketidakteraturan, cenderung meningkat seiring waktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://writings.stephenwolfram.com/2024/10/on-the-nature-of-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZPada Hakikat Waktu</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinjauan sederhana tentang Htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Htmx menghadapi beberapa kritik, termasuk masalah pewarisan properti yang bermasalah, yang bersifat implisit dan tidak konsisten, sehingga menyebabkan kebingungan dan memerlukan deklarasi eksplisit. Htmx menghadapi tantangan dengan penggantian elemen DOM, penyimpanan status, dan mode antrian, yang dapat mengakibatkan hilangnya status lokal browser, penyimpanan status yang cacat, dan penanganan permintaan yang tidak intuitif. Meskipun ada masalah integrasi dengan React, Htmx menawarkan manfaat ketika digunakan dengan bahasa sisi server, yang berpotensi menghilangkan kebutuhan untuk TypeScript, serialisasi, dan GraphQL, dengan saran untuk mengimplementasikan ulang Htmx dalam React untuk mengatasi masalah ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisdone.com/posts/htmx-critique/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZTinjauan sederhana tentang Htmx</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penambahan Adalah Semua yang Anda Butuhkan untuk Model Bahasa Hemat Energi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The paper &quot;Addition is All You Need for Energy-efficient Language Models&quot; memperkenalkan algoritma L-Mul, yang menggunakan penjumlahan bilangan bulat untuk mendekati perkalian titik mengambang, mengurangi biaya komputasi dan energi. L-Mul mencapai presisi lebih tinggi daripada perkalian titik mengambang 8-bit dan dapat mengurangi biaya energi hingga 95% untuk perkalian tensor elemen-demi-elemen dan 80% untuk produk titik. Pengujian pada berbagai tugas menunjukkan bahwa L-Mul mempertahankan presisi yang sebanding dengan metode tradisional, menjadikannya pengganti yang layak dalam model transformer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.00907</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZPenambahan Adalah Semua yang Anda Butuhkan untuk Model Bahasa Hemat Energi</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Praktik Desain Perangkat Lunak yang Andal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Praktik Desain Perangkat Lunak yang Andal&quot; oleh kqr menyajikan delapan praktik penting untuk mengembangkan perangkat lunak yang andal, dengan fokus pada pembuatan cache dalam memori yang cepat. - Praktik utama meliputi penggunaan solusi siap pakai seperti Redis, memprioritaskan biaya dan keandalan daripada fitur, dan menerapkan fitur minimal dengan cepat untuk mempelajari apa yang diperlukan. - Praktik tambahan melibatkan penggunaan struktur data sederhana, memesan sumber daya lebih awal, menetapkan batas maksimum untuk mencegah masalah kinerja, mempermudah pengujian, dan menyematkan penghitung kinerja untuk melacak perilaku sistem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://entropicthoughts.com/practices-of-reliable-software-design</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZPraktik Desain Perangkat Lunak yang Andal</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak biarkan kamus merusak kode Anda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam Python, kamus (dicts) bersifat mutable dan tidak transparan, yang dapat mempersulit pemeliharaan dan pengembangan kode. Disarankan untuk mengonversi dicts menjadi model data terstruktur menggunakan alat seperti dataclasses atau Pydantic untuk manajemen kode yang lebih baik. Untuk kode warisan, TypedDicts dapat digunakan untuk menambahkan struktur, dan anotasi Mapping disarankan untuk penyimpanan kunci-nilai guna mencegah utang teknis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roman.pt/posts/dont-let-dicts-spoil-your-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZTidak biarkan kamus merusak kode Anda</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AS mempertimbangkan pemecahan Google dalam kasus antitrust bersejarah]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/f6e84608-e0e5-48c5-a0eb-dde7675fb608</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZAS mempertimbangkan pemecahan Google dalam kasus antitrust bersejarah</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saya membuat pengelola terowongan SSH untuk belajar Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boring Tunnel Manager adalah alat baris perintah ringan untuk mengelola terowongan SSH (Secure Shell), mendukung koneksi lokal dan jarak jauh.</li>
<li>Pengguna mengonfigurasi terowongan menggunakan file TOML (Tom&#39;s Obvious, Minimal Language), dengan opsi untuk menentukan detail seperti host, pengguna, dan port.</li>
<li>Alat ini kompatibel dengan macOS dan Linux, serta menawarkan fitur seperti penyambungan ulang otomatis dan integrasi dengan ssh-agent untuk autentikasi yang aman.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alebeck/boring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZSaya membuat pengelola terowongan SSH untuk belajar Go</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Germans mengecam pengaruh bahasa Inggris saat 'apostrof idiot' mendapat persetujuan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jerman telah melonggarkan aturannya tentang penggunaan apostrof untuk kepemilikan, memungkinkan bentuk seperti &quot;Rosi&#39;s Bar,&quot; yang secara tradisional tidak benar dalam bahasa Jerman. Dewan Ortografi Jerman sekarang mengizinkan penggunaan apostrof untuk memisahkan &#39;s&#39; genitif dalam nama-nama khusus, memicu perdebatan tentang pengaruh bahasa Inggris terhadap bahasa Jerman. Perubahan ini telah memicu diskusi tentang pengaruh internasional terhadap bahasa Jerman, dengan beberapa pihak menganjurkan alternatif Jerman untuk istilah-istilah bahasa Inggris.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/world/2024/oct/07/germany-influence-of-english-idiots-apostrophe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZGermans mengecam pengaruh bahasa Inggris saat &apos;apostrof idiot&apos; mendapat persetujuan</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah LibreDrive (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LibreDrive adalah mode untuk drive cakram optik yang memungkinkan akses data langsung tanpa batasan firmware, memungkinkan pembacaan cakram UHD dan melewati pencabutan host AACS.</li>
<li>Itu menggunakan ekstensi firmware yang disimpan dalam memori volatil, memastikan tidak ada jejak yang tertinggal setelah dimatikan, dan didukung oleh pustaka open-source LibDriveIO.</li>
<li>Pendekatan ini memungkinkan alat universal yang tidak bergantung pada model drive atau versi firmware tertentu, sehingga meningkatkan kompatibilitas dengan perangkat lunak seperti MakeMKV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.makemkv.com/forum/viewtopic.php?t=18856</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZApakah LibreDrive (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 760: Tidak ada lagi pengecualian tanpa penanganan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PEP 760, yang diusulkan oleh Pablo Galindo Salgado dan Brett Cannon, menyarankan untuk melarang penggunaan klausa <code>except:</code> tanpa spesifikasi dalam Python guna meningkatkan ketepatan penanganan kesalahan. Usulan ini bertujuan untuk mencegah penanganan pengecualian yang terlalu luas yang dapat menyembunyikan kesalahan signifikan dengan mewajibkan jenis pengecualian yang eksplisit. PEP ini mendorong pengembang untuk mengadopsi praktik penanganan kesalahan yang lebih tepat, dengan rincian lebih lanjut tersedia mengenai deprecasi, alat bantu, dan ide-ide yang ditolak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.python.org/t/pep-760-no-more-bare-excepts/67182</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-09T00:00:00.000ZPEP 760: Tidak ada lagi pengecualian tanpa penanganan</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lunar Lake's iGPU: Debut Arsitektur Xe2 Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;s Lunar Lake memperkenalkan arsitektur grafis Xe2, yang secara signifikan meningkatkan efisiensi dan kinerja untuk GPU terintegrasi pada laptop tipis dan ringan. Arsitektur Xe2 ini memiliki delapan Xe Cores yang dibagi menjadi dua Render Slices, dengan peningkatan dalam caching, Vector Engines, dan kemampuan raytracing, menunjukkan peningkatan kinerja yang signifikan dibandingkan pendahulunya, Meteor Lake. Strategi Intel menekankan efisiensi dan optimalisasi daya, menggunakan lebih banyak cache untuk mengurangi akses DRAM, dan memberikan pratinjau GPU diskrit Battlemage yang akan datang, menunjukkan fokus kuat pada peningkatan kinerja GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/lunar-lakes-igpu-debut-of-intels</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZLunar Lake&apos;s iGPU: Debut Arsitektur Xe2 Intel</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suatu n-bola Di Antara n-bola]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The article presents a geometric thought experiment illustrating the surprising properties of high-dimensional shapes, starting with a 2D square and extending to higher dimensions. Ini mengungkapkan bahwa dalam dimensi yang lebih tinggi, bola pusat (atau n-bola) dapat melampaui bentuk sekitarnya, menantang ekspektasi intuitif tentang ruang dan volume. Diskusi ini mencakup sifat matematika dari n-bola, menunjukkan bahwa seiring bertambahnya dimensi, ruang di sekitarnya tumbuh lebih cepat daripada n-bola itu sendiri, didukung oleh visualisasi interaktif dan analisis lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arnaldur.be/writing/about/an-n-ball-between-n-balls</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-09T00:00:00.000ZSuatu n-bola Di Antara n-bola</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nobel Fisika diberikan kepada John Hopfield dan Geoffrey Hinton [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/uploads/2024/09/advanced-physicsprize2024.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZNobel Fisika diberikan kepada John Hopfield dan Geoffrey Hinton [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Differential Transformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Differential Transformer memperkenalkan mekanisme perhatian baru yang meningkatkan fokus pada konteks yang relevan sambil meminimalkan gangguan, dengan menggunakan pendekatan perhatian diferensial yang mengurangkan dua peta perhatian softmax untuk mendorong pola perhatian yang jarang.</li>
<li>hasil eksperimen menunjukkan bahwa Diff Transformer melampaui Transformer tradisional dalam pemodelan bahasa, terutama unggul dalam pemodelan konteks panjang, pengambilan informasi kunci, dan mengurangi halusinasi, sehingga meningkatkan akurasi dan ketahanan dalam pembelajaran dalam konteks.</li>
<li>Perkembangan ini menempatkan Diff Transformer sebagai arsitektur yang menjanjikan untuk memajukan model bahasa besar, dengan potensi aplikasi dalam komputasi dan bahasa, serta pembelajaran mesin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.05258</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZDifferential Transformer</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[uBlock Origin CNAME uncloaking sekarang mendukung pemfilteran berdasarkan alamat IP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tetapan ini meningkatkan kode resolusi DNS uBlock, memperbaiki kemampuannya untuk memfilter berdasarkan CNAME (Canonical Name) dan alamat IP.</li>
<li>Ada fitur baru yang memungkinkan opsi <code>ipaddress=</code> untuk memblokir dokumen root jika IP diekstraksi sebelum permintaan pertama, meskipun menggunakan IP pertama dari daftar DNS, yang mungkin berbeda dari pilihan browser.</li>
<li>Tindakan commit melibatkan perubahan di beberapa file, dengan 153 baris ditambahkan dan 96 baris dihapus, menunjukkan pembaruan kode yang signifikan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/commit/6acf97bf51</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZuBlock Origin CNAME uncloaking sekarang mendukung pemfilteran berdasarkan alamat IP</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kotlin Money]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kotlin Money adalah perpustakaan baru yang dirancang untuk perhitungan dan alokasi moneter yang tepat, mengatasi masalah umum seperti kesalahan pembulatan dalam operasi keuangan.</li>
<li>Teks tersebut menyatakan bahwa perpustakaan mendukung berbagai macam mata uang, termasuk 306 mata uang tradisional dan 2283 mata uang kripto, dan akan diperluas untuk pengembangan Android dan serialisasi.</li>
<li>Itu memastikan distribusi jumlah yang akurat, mencegah ketidaksesuaian keuangan seperti kerugian atau biaya berlebih, dan mendukung berbagai operasi matematika dan persentase.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.eriksen.com.br/en/introducing-kotlin-money</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZKotlin Money</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilustrasi pembuktian teorema CAP (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theorem CAP dalam sistem terdistribusi menyatakan bahwa sebuah sistem hanya dapat mencapai dua dari tiga properti: Konsistensi, Ketersediaan, dan Toleransi Partisi. Konsistensi memastikan bahwa setiap pembacaan setelah penulisan mengembalikan nilai terbaru, Ketersediaan menjamin respons dari node yang tidak gagal, dan Toleransi Partisi memungkinkan operasi meskipun terjadi kehilangan pesan jaringan. Teorema ini, yang dibuktikan oleh Gilbert dan Lynch, menunjukkan bahwa sebuah sistem tidak dapat mempertahankan ketiga properti tersebut secara bersamaan, karena partisi jaringan dapat menyebabkan inkonsistensi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mwhittaker.github.io/blog/an_illustrated_proof_of_the_cap_theorem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZIlustrasi pembuktian teorema CAP (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengawasan Video dengan YOLO+llava]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MACHINA CCTV Viewer adalah proyek yang sedang dalam pengembangan yang memanfaatkan LLAVA YOLO 11 dan OpenCV untuk penandaan objek secara real-time dari aliran RTSP beresolusi tinggi.</li>
<li>Teks: Sistem memproses frame dengan waktu interferensi 20ms menggunakan model YOLO 11 kecil pada GTX 1060, dengan mekanisme untuk menangani penundaan aliran dan deteksi diam.</li>
<li>Tugas proyek ini adalah mengembangkan sistem keamanan tanpa kepala dengan memanfaatkan model visi dan deteksi objek modern, serta mengundang kontribusi dari komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PsyChip/machina</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZPengawasan Video dengan YOLO+llava</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah helikopter serang sudah usang?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relevansi helikopter serang sedang dipertanyakan dalam konteks invasi Rusia ke Ukraina, di mana drone kecil secara efektif menargetkan unit-unit lapis baja.</li>
<li>Teks tersebut mengungkapkan bahwa konflik telah memperlihatkan kerentanan pada helikopter dan kendaraan lapis baja berat, dengan artileri presisi dan drone yang menimbulkan ancaman signifikan.</li>
<li>Di masa depan, helikopter serang mungkin akan bergantung pada integrasi sistem intelijen, pengawasan, dan pengintaian yang canggih, serta pengembangan langkah-langkah penanggulangan terhadap drone dan rudal, yang menyoroti pentingnya intelijen dan komunikasi dalam peperangan modern.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hushkit.net/2024/10/07/is-the-attack-helicopter-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZApakah helikopter serang sudah usang?</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Hopfield dan Geoff Hinton Memenangkan Hadiah Nobel Fisika [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.nobelprize.org/uploads/2024/10/press-physicsprize2024.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZJohn Hopfield dan Geoff Hinton Memenangkan Hadiah Nobel Fisika [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman Menjadi Kaisar Sepenuhnya]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nonzero.substack.com/p/sam-altman-goes-full-emperor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZSam Altman Menjadi Kaisar Sepenuhnya</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karat sedang bergulir dari jalur perakitan Volvo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Volvo telah mengintegrasikan bahasa pemrograman Rust ke dalam jalur perakitannya, khususnya untuk prosesor berdaya rendah ECU pada mobil listrik, karena keandalannya dan pengurangan bug terkait memori dibandingkan dengan C dan C++. Julius Gustavsson, seorang arsitek perangkat lunak di Volvo, telah memainkan peran kunci dalam integrasi ini sejak 2019, yang mengarah pada hasil yang sukses dan produk berkualitas tinggi. Meskipun menghadapi tantangan awal, Volvo berencana untuk memperluas penggunaan Rust, melihatnya sebagai aset berharga untuk proyek yang memerlukan keandalan ketat, meskipun perbaikan dalam alat bantu masih diperlukan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tweedegolf.nl/en/blog/137/rust-is-rolling-off-the-volvo-assembly-line</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZKarat sedang bergulir dari jalur perakitan Volvo</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tingkat biaya untuk peningkatan dari i386 ke x86-64]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/x86-64-programming-models</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-08T00:00:00.000ZTingkat biaya untuk peningkatan dari i386 ke x86-64</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana perusahaan intelijen swasta menjadi penguasa mata-mata baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perusahaan intelijen swasta semakin bersaing dengan lembaga negara, mengubah spionase menjadi perlombaan senjata yang didorong oleh teknologi dengan memanfaatkan data digital yang luas.</li>
<li>Berbeda dengan lembaga negara, perusahaan-perusahaan ini beroperasi secara terbuka, berbagi temuan, dan mendorong komunitas pembelajaran, tetapi menghadapi tantangan hukum dan etika dalam pengumpulan data.</li>
<li>Tumbuhnya intelijen swasta menekankan perlunya kolaborasi antara pemerintah dan sektor swasta untuk melindungi kepentingan nasional, yang membentuk ulang masa depan spionase.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engelsbergideas.com/essays/private-intelligence/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZBagaimana perusahaan intelijen swasta menjadi penguasa mata-mata baru</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Smart TV seperti 'kuda Troya digital' di rumah orang-orang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Center for Digital Democracy (CDD) telah mendesak FTC (Federal Trade Commission) dan FCC (Federal Communications Commission) untuk menyelidiki praktik pengumpulan data industri TV terhubung, menggambarkan smart TV sebagai &quot;Kuda Troya digital&quot; karena pelacakan mereka yang invasif.</li>
<li>Laporkan tersebut menyoroti kekhawatiran privasi, menekankan bahwa layanan dan perangkat streaming mengumpulkan data sensitif, yang dapat mempengaruhi privasi konsumen dan mempengaruhi kampanye politik.</li>
<li>CDD menyerukan peraturan yang lebih ketat untuk melindungi konsumen, terutama komunitas minoritas, dari praktik data yang diskriminatif dan menyarankan investigasi antitrust terhadap pelaku industri besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/10/streaming-industry-has-unprecedented-surveillance-manipulation-capabilities/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZSmart TV seperti &apos;kuda Troya digital&apos; di rumah orang-orang</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Para kreditur FTX akan menghasilkan uang dari kebangkrutan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang hakim kebangkrutan di Delaware telah menyetujui rencana reorganisasi FTX, yang memungkinkan kreditur menerima $1,19 untuk setiap dolar yang diklaim, menunjukkan adanya surplus dalam dana yang terkumpul.</li>
<li>FTX telah mengumpulkan antara $14,7 miliar dan $16,5 miliar untuk didistribusikan, melebihi $11,2 miliar yang terutang, memastikan bahwa 98% kreditur akan mendapatkan keuntungan.</li>
<li>Tidak ada informasi lebih lanjut yang tersedia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/10/07/ftx-bankruptcy-judge-approves-more-than-14-billion-payback-plan.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZPara kreditur FTX akan menghasilkan uang dari kebangkrutan</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidak ada informasi yang tersedia mengenai gangguan pada AWS S3 saat ini.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41770111</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-08T00:00:00.000ZTidak ada informasi yang tersedia mengenai gangguan pada AWS S3 saat ini.</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sq.io: jq untuk basis data dan lainnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;sq&quot; adalah alat gratis dan sumber terbuka yang dirancang untuk tugas pengolahan data seperti memeriksa, mengkueri, menggabungkan, mengimpor, dan mengekspor data, mirip dengan &quot;jq&quot; tetapi untuk basis data dan dokumen.</li>
<li>Itu menawarkan opsi instalasi yang serbaguna, termasuk Homebrew, curl, dan scoop, dengan dukungan tambahan untuk pengelola paket seperti apt, yum, apk, pacman, dan yay.</li>
<li>Fitur utama meliputi perbandingan tabel database, mengimpor file Excel ke PostgreSQL, melihat metadata database, dan mengeksekusi kueri SQL, dengan dukungan untuk berbagai format data seperti Excel, CSV, JSON, dan opsi output ke database atau format seperti XML dan Markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sq.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZSq.io: jq untuk basis data dan lainnya</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI Google berpikir saya meninggalkan botol Gatorade di bulan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI Google, NotebookLLM, mampu menghasilkan podcast dari halaman web atau dokumen, tetapi dapat dengan mudah tertipu oleh konten yang dimanipulasi.</li>
<li>Penulis menunjukkan hal ini dengan mengubah situs web mereka untuk menyajikan informasi palsu kepada AI, menggambarkan potensi kerentanan AI terhadap konten &quot;Hanya AI&quot;.</li>
<li>Manipulasi tersebut melibatkan deteksi agen pengguna GoogleOther untuk menyajikan data tertentu, tetapi ini dapat mempengaruhi layanan Google lainnya, sehingga penulis memutuskan untuk menghapus konten palsu tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edwardbenson.com/2024/10/google-ai-thinks-i-left-gatorade-on-the-moon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZAI Google berpikir saya meninggalkan botol Gatorade di bulan</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yang Baru di Ruby on Rails 8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby on Rails 8 telah merilis beta pertamanya, menampilkan integrasi dengan Kamal 2 untuk penyebaran yang lebih sederhana, Propshaft sebagai jalur aset default yang baru, dan peningkatan signifikan pada ActiveRecord.</li>
<li>Upgrade integrasi SQLite membuatnya cocok untuk lingkungan produksi, dan Solid Adapters mengurangi kebutuhan akan layanan tambahan dengan memanfaatkan SQLite.</li>
<li>Kamal 2 menawarkan penerapan tanpa waktu henti dengan dukungan HTTP/2, sementara Propshaft memodernisasi jalur aset, menggantikan Sprockets, dan otentikasi bawaan disederhanakan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.appsignal.com/2024/10/07/whats-new-in-ruby-on-rails-8.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZYang Baru di Ruby on Rails 8</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bisakah Anda mendapatkan akses root hanya dengan pemantik rokok?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan tersebut membahas penggunaan pemantik BBQ piezo-elektrik untuk injeksi kesalahan elektromagnetik (EMFI) berbiaya rendah guna mengeksploitasi kerentanan perangkat keras.</li>
<li>Percobaan dilakukan pada laptop Samsung S3520, menargetkan bus DDR untuk memicu kesalahan memori, yang mengarah pada peningkatan hak istimewa lokal di CPython dan Linux.</li>
<li>Metode ini menunjukkan potensi untuk melewati langkah-langkah keamanan seperti TPM (Trusted Platform Module) pada PC gaming, dengan penelitian lebih lanjut direncanakan untuk teknologi dan platform yang lebih baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.da.vidbuchanan.co.uk/blog/dram-emfi.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZBisakah Anda mendapatkan akses root hanya dengan pemantik rokok?</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust membutuhkan kerangka kerja web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengembangan web dengan Rust saat ini kurang memiliki kerangka kerja yang komprehensif yang menggabungkan fitur-fitur penting, membuatnya lebih kompleks dibandingkan dengan kerangka kerja seperti Django.</li>
<li>Terdapat fragmentasi dalam ekosistem, dengan banyak perpustakaan tetapi kurang integrasi, yang menyebabkan perlunya pengaturan manual yang signifikan.</li>
<li>Penulis sedang mengembangkan &quot;nicole&#39;s web toolkit&quot; (newt) untuk menyederhanakan proyek web Rust dengan menggabungkan fitur-fitur yang diperlukan dengan dokumentasi yang baik dan dukungan komunitas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/rust-needs-a-web-framework-for-lazy-developers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZRust membutuhkan kerangka kerja web</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hampir semua hasil gambar Google untuk "baby peacock" dihasilkan oleh AI.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/notengoprisa/status/1842550658102079556</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZHampir semua hasil gambar Google untuk &quot;baby peacock&quot; dihasilkan oleh AI.</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana server HTTP menentukan Content-Length?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalam paket http Go, Content-Length secara otomatis diatur untuk respons yang muat dalam satu buffer, sementara respons yang lebih besar menggunakan &quot;chunked transfer encoding&quot; untuk mengirim data dalam potongan tanpa mengetahui ukuran totalnya.</li>
<li>Pengkodean transfer chunked efisien untuk mentransfer data dengan panjang yang tidak diketahui dan didukung oleh HTTP 1.1, dengan setiap chunk diawali oleh ukurannya dalam bentuk heksadesimal.</li>
<li>HTTP/2 dan HTTP/3 menggunakan mekanisme streaming yang berbeda dan tidak mendukung pengkodean chunked, tetapi antarmuka Go http.ResponseWriter menyederhanakan penanganan header dan jenis konten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aarol.dev/posts/go-contentlength/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZBagaimana server HTTP menentukan Content-Length?</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner Object Storage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokumen ini memberikan gambaran umum tentang opsi penyimpanan, termasuk tindakan yang didukung, pertanyaan yang sering diajukan (FAQ), dan detail tentang pengujian beta.</li>
<li>Itu mencakup instruksi tentang menghasilkan kredensial S3, menggunakan alat API S3, dan membuat Bucket penyimpanan menggunakan MinIO atau Terraform Provider.</li>
<li>Panduan ini ditujukan untuk membantu pengguna memulai dengan mengelola penyimpanan secara efektif menggunakan alat dan layanan ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.hetzner.com/storage/object-storage/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZHetzner Object Storage</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fast B-Trees]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut membandingkan kinerja berbagai struktur data, khususnya berfokus pada HashMap dan BTreeMap dari Rust, serta HashMap dan B+Tree dari Zig, dengan menggunakan berbagai tolok ukur.</li>
<li>Hashmap terbukti mendapatkan manfaat dari eksekusi spekulatif, memberikan kinerja yang konsisten, sedangkan B-tree menghadapi tantangan dengan kunci string dan penggunaan memori yang lebih tinggi.</li>
<li>Dalam WebAssembly (WASM), fungsi hash lebih lambat karena instruksi vektor yang terbatas, membuat hashmap umumnya lebih disukai meskipun memiliki kerentanan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scattered-thoughts.net/writing/smolderingly-fast-btrees/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZFast B-Trees</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Silicon Valley, monster lobi baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Silicon Valley telah muncul sebagai kekuatan politik yang signifikan, memanfaatkan super PAC seperti Fairshake untuk mempengaruhi pemilu dan menekan politisi agar mendukung kebijakan yang ramah teknologi.</li>
<li>Industri teknologi, terutama sektor cryptocurrency, menginvestasikan jutaan dalam kampanye politik untuk melindungi kepentingannya, yang dicontohkan dengan penargetan politisi California Katie Porter karena sikapnya yang anti-crypto.</li>
<li>Dipimpin oleh tokoh-tokoh seperti Chris Lehane, keterlibatan politik industri teknologi telah memposisikannya sebagai salah satu penyumbang korporat terbesar dalam politik Amerika, menggunakan kekuatan finansial untuk mempengaruhi legislasi dan melindungi kepentingannya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2024/10/14/silicon-valley-the-new-lobbying-monster</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZSilicon Valley, monster lobi baru</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.13.0 Telah Dirilis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.13 memperkenalkan interpreter interaktif yang lebih baik, pesan kesalahan yang ditingkatkan, dan dukungan eksperimental untuk CPython dengan thread bebas serta kompilator just-in-time (JIT).</li>
<li>Perubahan utama mencakup semantik mutasi yang ditentukan untuk <code>locals()</code>, dukungan untuk platform seluler, dan pembaruan signifikan pada pustaka standar.</li>
<li>Tampilan ini juga menampilkan optimasi, perubahan pada C API, penghapusan modul dan API yang sudah usang, serta deprecations baru.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.python.org/3.13/whatsnew/3.13.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZPython 3.13.0 Telah Dirilis</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisasi pohon aksesibilitas situs web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis mengembangkan alat aksesibilitas selama pandemi COVID-19 untuk mengatasi frustrasi dengan alat yang ada dan meningkatkan kepatuhan terhadap WCAG (Pedoman Aksesibilitas Konten Web).</li>
<li>Meskipun awalnya populer, alat tersebut sebagian besar telah ditinggalkan, dan penulis mencari kolaborasi dengan perusahaan di industri pengujian aksesibilitas untuk meningkatkannya.</li>
<li>Tulisan tersebut menyoroti kebutuhan yang berkelanjutan akan alat aksesibilitas yang efektif dan potensi inovasi di bidang ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chromewebstore.google.com/detail/aria-devtools/dneemiigcbbgbdjlcdjjnianlikimpck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZVisualisasi pohon aksesibilitas situs web</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foto-foto tempat pembuangan limbah elektronik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taman Rongsokan Agbogbloshie di Accra, Ghana, adalah lokasi utama untuk pengolahan limbah elektronik, menangani 15.000 ton setiap tahun, dan menarik pekerja seperti Emmanuel Akatire yang mencari peluang ekonomi meskipun ada risiko kesehatan.</li>
<li>Sebuah proyek fotojurnalisme berjudul &#39;E-Waste di Ghana: Menelusuri Aliran Lintas Batas&#39; menyoroti sifat ganda dari limbah elektronik sebagai bahaya sekaligus peluang ekonomi, menyoroti ekonomi daur ulang informal dan paparan bahan kimia berbahaya yang dihadapi oleh para pekerja.</li>
<li>Proyek ini bertujuan untuk meningkatkan kesadaran tentang masalah limbah elektronik global, dengan menekankan dampaknya pada komunitas dan tantangan yang ditimbulkan oleh penegakan hukum internasional yang lemah terhadap perdagangan limbah elektronik yang tidak berfungsi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/goats-and-soda/2024/10/05/g-s1-6411/electronics-public-health-waste-ghana-phones-computers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZFoto-foto tempat pembuangan limbah elektronik</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bangun aplikasi satu halaman dengan Htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx dipresentasikan sebagai alternatif yang lebih sederhana untuk aplikasi satu halaman (SPA) yang kompleks seperti yang dibangun dengan React, menggabungkan elemen dari aplikasi multi-halaman tradisional dan aplikasi satu halaman untuk menciptakan aplikasi yang digerakkan oleh hipermedia.</li>
<li>Penulis membuat aplikasi daftar tugas menggunakan htmx dan service workers, yang memungkinkan fungsionalitas offline dan penyimpanan data yang persisten melalui IndexedDB, meskipun menghadapi tantangan seperti dukungan alat pengembang yang terbatas dan masalah kompatibilitas modul ES di Firefox.</li>
<li>Walaupun htmx memfasilitasi pemuatan konten dinamis dan interaksi, ini tidak penting untuk aplikasi yang sepenuhnya di sisi klien, di mana kerangka kerja seperti React mungkin menawarkan sinkronisasi data dan UI yang lebih sederhana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/building-a-single-page-app-with-htmx/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-07T00:00:00.000ZBangun aplikasi satu halaman dengan Htmx</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AT&T, Verizon dilaporkan diretas untuk menargetkan platform penyadapan pemerintah AS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kelompok peretas asal Tiongkok bernama Salt Typhoon dilaporkan telah membobol AT&amp;T, Verizon, dan Lumen Technologies, dengan menargetkan platform penyadapan pemerintah AS untuk pengumpulan intelijen. Pelanggaran ini berpotensi memungkinkan akses ke sistem yang digunakan untuk penyadapan yang diizinkan oleh pengadilan, dengan intrusi yang mungkin berlangsung selama berbulan-bulan. Salt Typhoon, yang aktif sejak 2019, mengeksploitasi kerentanan di sektor pemerintah dan telekomunikasi, termasuk yang ada di Microsoft Exchange Server, mendorong investigasi oleh pemerintah AS dan pakar keamanan swasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/atandt-verizon-reportedly-hacked-to-target-us-govt-wiretapping-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-07T00:00:00.000ZAT&amp;T, Verizon dilaporkan diretas untuk menargetkan platform penyadapan pemerintah AS</guid>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pemecah sudoku satu baris oleh Arthur Whitney (2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks tersebut menjelaskan cara menyelesaikan teka-teki Sudoku menggunakan APL dan bahasa pemrograman lainnya, dengan fokus pada algoritma dan potongan kode yang disumbangkan oleh berbagai penulis.</li>
<li>Ini menjelaskan struktur dari teka-teki Sudoku standar dan membahas tantangan mengisi angka yang hilang tanpa pengulangan di baris, kolom, dan kotak.</li>
<li>Teks tersebut juga mencakup penanganan bentuk Sudoku yang tidak standar dan menyediakan contoh, solusi, serta tautan ke sumber daya tambahan dan demonstrasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dfns.dyalog.com/n_sudoku.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZPemecah sudoku satu baris oleh Arthur Whitney (2011)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HPy – API C yang Lebih Baik untuk Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HPy adalah API C baru yang dirancang untuk memperluas Python, menawarkan tanpa overhead pada CPython dan peningkatan kinerja pada alternatif seperti PyPy.</li>
<li>Itu mendukung biner universal, menyediakan jalur migrasi untuk C-API lama, termasuk mode debug, dan menawarkan API yang modern dan konsisten.</li>
<li>HPy sedang dikembangkan secara aktif, dengan versi 0.9.0 baru-baru ini dirilis, dan bertujuan untuk mendukung paket-paket utama seperti NumPy dan Matplotlib.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hpyproject.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZHPy – API C yang Lebih Baik untuk Python</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tampaknya pencuri membobol unit penyimpanan Anda lagi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pembobolan berulang di unit penyimpanan menekankan kerentanan menyimpan barang-barang komputasi vintage yang berharga, terutama di unit yang dikendalikan iklim. Asuransi yang disediakan oleh fasilitas penyimpanan mungkin tidak memadai, dengan proses klaim yang rumit yang memerlukan dokumentasi rinci yang mungkin tidak tersedia dengan mudah. Pelajaran yang dipetik termasuk memilih fasilitas penyimpanan yang aman, menggunakan kunci cakram, dan menghindari menyimpan barang-barang yang tidak tergantikan, serta pentingnya peningkatan langkah-langkah keamanan oleh fasilitas tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://oldvcr.blogspot.com/2024/10/so-thieves-broke-into-your-storage-unit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZTampaknya pencuri membobol unit penyimpanan Anda lagi.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kita memerlukan ekosistem smartphone GNU/Linux yang sesungguhnya (bukan Android)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/linux/comments/1fx5fq0/we_need_a_real_gnulinux_not_android_smartphone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZKita memerlukan ekosistem smartphone GNU/Linux yang sesungguhnya (bukan Android)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Book of Kells, sekarang telah didigitalkan dan tersedia secara online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Book of Kells, sebuah manuskrip iluminasi abad pertengahan yang terkenal, telah didigitalkan dan dapat diakses secara online melalui Perpustakaan Trinity College. Dibuat sekitar tahun 806 di pulau Iona, Skotlandia, manuskrip ini terkenal karena karya seninya yang rumit dan berisi empat injil. Versi digitalnya menyediakan gambar resolusi tinggi, memungkinkan akses di seluruh dunia, dan Trinity College menawarkan kursus online gratis tentang sejarah dan signifikansinya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/09/the-medieval-masterpiece-the-book-of-kells-is-now-digitized-and-available-online.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZThe Book of Kells, sekarang telah didigitalkan dan tersedia secara online</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apakah sejarah penggunaan "foo" dan "bar" dalam contoh kode sumber? (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Foo&quot; dan &quot;bar&quot; adalah placeholder yang umum digunakan dalam pemrograman, berasal dari akronim militer FUBAR, dan telah menjadi bagian dari budaya pemrograman sejak hari-hari awal komputasi di MIT dan DEC.</li>
<li>Ketentuan ini digunakan untuk mewakili nilai-nilai yang tidak diketahui dalam contoh kode, membantu pemrogram fokus pada konsep daripada konten spesifik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://softwareengineering.stackexchange.com/questions/69788/what-is-the-history-of-the-use-of-foo-and-bar-in-source-code-examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZApakah sejarah penggunaan &quot;foo&quot; dan &quot;bar&quot; dalam contoh kode sumber? (2012)</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ByteDance menyalahgunakan layanan pengunduhan video gratis Cobalt untuk pengambilan data massal.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terdapat peningkatan signifikan dalam lalu lintas ke API Cobalt yang diamati, menyerupai serangan Distributed Denial of Service (DDoS).</li>
<li>Sumbe lalu lintas diidentifikasi sebagai Bytedance, tetapi video spesifik atau sumber permintaan asli tetap tidak teridentifikasi karena pembatas yang dilewati.</li>
<li>Meskipun tidak dapat menentukan sumber yang tepat, pola yang dapat dikenali dalam lalu lintas tersebut dicatat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/uwukko/status/1842538843720868016</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZByteDance menyalahgunakan layanan pengunduhan video gratis Cobalt untuk pengambilan data massal.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prakarsa WiFi4EU menyediakan Wi-Fi gratis di ruang publik di seluruh Eropa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The WiFi4EU app menyediakan akses ke Wi-Fi gratis di ruang publik di seluruh Eropa, menghubungkan pengguna ke lebih dari 93.000 hotspot.</li>
<li>Tampilan aplikasi ini menampilkan peta yang ramah pengguna untuk memudahkan lokasi hotspot dan menawarkan internet berkecepatan tinggi tanpa biaya data atau pelacakan.</li>
<li>Tersedia untuk diunduh di App Store dan Google Play, dengan informasi lebih lanjut dapat diakses melalui portal WiFi4EU atau situs web Komisi Eropa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hadea.ec.europa.eu/programmes/connecting-europe-facility/wifi4eu/download-wifi4eu-app_en</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZPrakarsa WiFi4EU menyediakan Wi-Fi gratis di ruang publik di seluruh Eropa</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wi-Fi Menjangkau Jarak Jauh dengan Standar WiLo Baru]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teks baru WiLo (Wi-Fi Long Range) dirancang untuk memperluas jangkauan konektivitas Wi-Fi, menjadikannya cocok untuk aplikasi yang lebih luas.</li>
<li>Perkembangan ini sangat bermanfaat khususnya untuk jaringan sensor pertanian dan kota pintar, di mana konektivitas jarak jauh sangat penting untuk transmisi data yang efisien.</li>
<li>Pengantar WiLo merupakan langkah maju yang signifikan dalam teknologi nirkabel, yang berpotensi mengubah cara daerah terpencil dan perkotaan mengelola konektivitas dan pengumpulan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/wi-fi-lora-hybrid</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZWi-Fi Menjangkau Jarak Jauh dengan Standar WiLo Baru</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gokapi: Alternatif Firefox Send yang ringan dan dapat dihosting sendiri dengan dukungan AWS S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gokapi adalah server berbagi file yang ringan yang dirancang untuk lingkungan Bare Metal dan Docker, yang hanya memungkinkan administrator untuk mengunggah file, dengan kedaluwarsa berdasarkan unduhan atau waktu.</li>
<li>Teks ini menawarkan fitur seperti deduplikasi, API, dukungan untuk AWS S3 dan Backblaze B2, serta HTML/CSS yang dapat disesuaikan, bersama dengan opsi enkripsi, termasuk enkripsi ujung-ke-ujung.</li>
<li>Server ini mudah dipasang, dilengkapi dengan dokumentasi yang komprehensif, dan dilisensikan di bawah AGPL3, mendorong kontribusi dan donasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Forceu/Gokapi</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZGokapi: Alternatif Firefox Send yang ringan dan dapat dihosting sendiri dengan dukungan AWS S3</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Signifikansi pengembangan lokal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pengembangan lokal sangat penting untuk pembuatan perangkat lunak yang efisien, menawarkan iterasi yang lebih cepat, peningkatan debugging, dan konsistensi antara lingkungan lokal dan produksi.</li>
<li>Sebuah pengalaman pengembang (DX) yang baik meningkatkan produktivitas, mengurangi beban kognitif, dan meningkatkan kepuasan pengembang, yang dapat mengarah pada kualitas kode yang lebih tinggi dan retensi bakat.</li>
<li>Alat seperti Draft, Skaffold, Tilt, atau Garden memfasilitasi pembuatan lingkungan pengembangan lokal yang efektif, yang penting untuk menghindari utang pengalaman pengembang (DX-debt), terutama dalam tim yang lebih besar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fastpaced.com/articles/local-development/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZSignifikansi pengembangan lokal</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keamanan Router]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Website Keamanan Router oleh Michael Horowitz menawarkan panduan rinci tentang meningkatkan keamanan router melalui perubahan konfigurasi dan pemilihan router yang aman. Rekomendasi utama termasuk mengganti kata sandi default, menonaktifkan fitur seperti WPS (Wi-Fi Protected Setup) dan UPnP (Universal Plug and Play), serta menjaga firmware tetap diperbarui. Situs ini bebas iklan, memprioritaskan privasi pengguna, dan menyediakan sumber daya serta tes untuk memastikan keamanan router, menekankan pentingnya pemeliharaan berkelanjutan dan mendeteksi router yang diretas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://routersecurity.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZKeamanan Router</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mahasiswa yang menggunakan AI sebagai penopang tidak belajar apa-apa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ethan Mollick, seorang profesor di University of Pennsylvania, telah merilis sebuah buku berjudul &#39;Co-Intelligence: Living and Working with AI,&#39; yang berfokus pada integrasi AI yang efektif ke dalam kehidupan sehari-hari.</li>
<li>Mollick menekankan penggunaan strategis AI sebagai alat kecerdasan bersama, yang meningkatkan kemampuan manusia daripada berfungsi sebagai penopang yang dapat menghambat pembelajaran.</li>
<li>Buku tersebut membahas potensi AI dalam pendidikan, menganjurkan pembelajaran aktif dan bimbingan pribadi, sambil mengatasi kesalahpahaman dan mendorong pemahaman yang seimbang tentang kemungkinan dan keterbatasan AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.elpais.com/technology/2024-10-03/ethan-mollick-analyst-students-who-use-ai-as-a-crutch-dont-learn-anything.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-06T00:00:00.000ZMahasiswa yang menggunakan AI sebagai penopang tidak belajar apa-apa.</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kami sangat antusias dengan bundaran baru kami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WSDOT telah memperkenalkan bundaran kompak baru di SR 203, yang menampilkan desain unik dengan pulau panjang dan ramping serta pulau melingkar yang dipisahkan oleh jalur lintasan.</li>
<li>Taman bundar dirancang untuk memperlambat lalu lintas, meningkatkan aliran, dan mengurangi risiko kecelakaan sambil mengakomodasi kendaraan besar dan menyesuaikan dengan ruang yang ada.</li>
<li>Meskipun memiliki desain yang unik, bundaran tersebut telah meningkatkan keselamatan dengan mengurangi pendekatan berkecepatan tinggi dan risiko kecelakaan, dan WSDOT mendorong pengemudi untuk menyesuaikan diri dengannya demi meningkatkan keselamatan dan kelancaran lalu lintas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wsdotblog.blogspot.com/2024/10/in-case-you-cant-tell-were-really.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZKami sangat antusias dengan bundaran baru kami</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ketika Bumi Memiliki Cincin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/when-earth-had-rings-920177/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-06T00:00:00.000ZKetika Bumi Memiliki Cincin</guid>
            <pubDate>Sun, 06 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sudah Saatnya Berhenti Mempercayai Kata-kata Sam Altman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI telah mengumpulkan dana sebesar $6,6 miliar, mencapai valuasi sebesar $157 miliar, meskipun mengalami pengeluaran tahunan yang signifikan sebesar $7 miliar.</li>
<li>CEO Sam Altman membayangkan AI sebagai kekuatan transformatif yang mampu menyelesaikan masalah global dan mencapai superinteligensi, meskipun optimisme ini mengingatkan pada siklus hype Silicon Valley sebelumnya.</li>
<li>Kritikus menyarankan bahwa fokus seharusnya pada dampak nyata dari teknologi AI, seperti ChatGPT dan DALL-E, daripada potensi masa depan mereka yang spekulatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/10/sam-altman-mythmaking/680152/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZSudah Saatnya Berhenti Mempercayai Kata-kata Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux from Scratch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux From Scratch (LFS) menawarkan panduan terperinci untuk membuat sistem Linux yang dipersonalisasi dari kode sumber, ditujukan bagi pengguna yang tertarik memahami cara kerja internal Linux.</li>
<li>Terdapat beberapa sumber daya dalam organisasi ini: LFS (panduan utama), BLFS (Beyond LFS untuk fitur tambahan), ALFS (alat otomatisasi), Hints (peningkatan), Patches (repositori), dan Museum untuk versi historis.</li>
<li>Inisiatif ini, yang didirikan oleh Gerard Beekmans, didukung oleh sebuah komunitas dan menyediakan pengalaman belajar yang komprehensif bagi mereka yang baru mengenal pembangunan sistem Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.linuxfromscratch.org/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZLinux from Scratch</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jangan sia-siakan kepercayaan publik dengan omong kosong]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://livboeree.substack.com/p/dont-squander-public-trust-on-bullshit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZJangan sia-siakan kepercayaan publik dengan omong kosong</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bagaimana versi permainan tahun 70-an seperti Pong dibangun tanpa komputer yang dapat diprogram?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Retrokomputasi adalah sebuah komunitas yang berfokus pada topik komputasi vintage, termasuk diskusi tentang bagaimana permainan awal seperti Pong diimplementasikan tanpa komputer yang dapat diprogram.</li>
<li>Diskusi terbaru menyoroti bahwa permainan tahun 1970-an menggunakan logika elektronik dan perangkat keras, seperti timer dan gerbang logika, untuk mengelola elemen permainan, melewati metode komputasi tradisional.</li>
<li>Referensi seperti buku Steven Hugg berjudul &#39;Designing Video Game Hardware in Verilog&#39; dan emulasi online memberikan wawasan lebih lanjut tentang desain game berbasis perangkat keras pada era tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/30698/how-were-the-70s-versions-of-pong-and-similar-games-implemented-without-a-progra</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZBagaimana versi permainan tahun 70-an seperti Pong dibangun tanpa komputer yang dapat diprogram?</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM, Teori Pikiran, dan Ulang Tahun Cheryl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Repositori &quot;norvig/pytudes&quot; adalah proyek publik dengan minat komunitas yang signifikan, dibuktikan dengan 2.4k fork dan 22.7k bintang di GitHub.</li>
<li>Ini mencakup sebuah file penting, &quot;CherylMind.ipynb,&quot; yang merupakan Jupyter Notebook berisi 700 baris kode, menunjukkan jumlah konten yang cukup besar untuk dianalisis atau dipelajari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/norvig/pytudes/blob/main/ipynb/CherylMind.ipynb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZLLM, Teori Pikiran, dan Ulang Tahun Cheryl</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cloudflare mengalahkan troll paten dengan sangat telak sehingga pada dasarnya menyerah.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare berhasil membela diri melawan Sable Networks, sebuah perusahaan yang sering disebut sebagai &quot;patent troll,&quot; yang menggugat Cloudflare pada tahun 2021 atas paten-paten yang sudah usang.</li>
<li>Berbeda dengan perusahaan lain yang menyelesaikan kasus, Cloudflare menentang gugatan tersebut dan menang, membatalkan paten Sable dengan menunjukkan adanya seni terdahulu.</li>
<li>As a result, Sable setuju untuk membayar Cloudflare $225,000, memberikan lisensi bebas royalti, dan meninggalkan patennya, menunjukkan dedikasi Cloudflare dalam menantang klaim paten yang tidak berdasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/03/patent_shakedown_fails_as_troll/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZCloudflare mengalahkan troll paten dengan sangat telak sehingga pada dasarnya menyerah.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Monster yang terobsesi dengan keuntungan menghancurkan ruang gawat darurat Amerika]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perusahaan ekuitas swasta telah mengakuisisi banyak ruang gawat darurat di Amerika, dengan fokus pada memaksimalkan keuntungan dengan mengorbankan kualitas perawatan pasien. Akuisisi ini telah menyebabkan pengurangan jam kerja dokter, peningkatan biaya pasien, dan menekan dokter untuk membuat keputusan cepat yang berpotensi berbahaya. Meskipun Undang-Undang Tanpa Kejutan diperkenalkan untuk melindungi pasien dari tagihan yang tidak terduga, celah yang ada mengharuskan pasien untuk diberi tahu tentang hak-hak mereka dan memilih perawatan dalam jaringan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/health-care/374820/emergency-rooms-private-equity-hospitals-profits-no-surprises</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZMonster yang terobsesi dengan keuntungan menghancurkan ruang gawat darurat Amerika</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Max Schrems memenangkan kasus privasi melawan Meta terkait data orientasi seksual.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/facebook-meta-schrems-privacy-80fd4e6c59f48a3b583d6665af3ede86</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZMax Schrems memenangkan kasus privasi melawan Meta terkait data orientasi seksual.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[The Globus INK: sebuah komputer navigasi mekanis untuk penerbangan luar angkasa Soviet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blog Ken Shirriff membahas Globus INK, sebuah komputer navigasi mekanis yang digunakan dalam pesawat ruang angkasa Soyuz Soviet, menyoroti pentingnya dari segi rekayasa. Globus, sebuah perangkat analog elektromekanis, menggunakan roda gigi dan cam untuk memprediksi posisi pesawat ruang angkasa di atas Bumi, dengan fitur bola dunia berputar dan dial untuk lintang dan bujur. Meskipun tidak memiliki data waktu nyata dan memerlukan konfigurasi manual, Globus merupakan prestasi rekayasa yang mengesankan, dan Shirriff sedang melakukan rekayasa balik untuk mendapatkan wawasan lebih dalam tentang operasinya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2023/01/inside-globus-ink-mechanical-navigation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZThe Globus INK: sebuah komputer navigasi mekanis untuk penerbangan luar angkasa Soviet</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kami baru mengetahui kehidupan online putra kami setelah dia meninggal pada usia 20 tahun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mats Steen, yang meninggal pada usia 20 tahun karena gangguan otot yang melemahkan, diyakini oleh orang tuanya menjalani kehidupan yang sepi, tetapi mereka menemukan bahwa ia memiliki kehidupan sosial yang bersemangat dalam permainan online World of Warcraft.</li>
<li>Dikenal sebagai &quot;Ibelin&quot; dalam permainan, Mats membentuk persahabatan yang erat dan bahkan hubungan romantis, menunjukkan dampak signifikan dari komunitas online.</li>
<li>Kisahnya ditampilkan dalam film dokumenter &#39;Kehidupan Luar Biasa Ibelin,&#39; yang menyoroti bagaimana hubungan online dapat menjadi sangat bermakna dan transformatif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thetimes.com/life-style/parenting/article/we-only-learnt-of-our-sons-secret-online-life-after-he-died-at-20-rj3bqfnqn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZKami baru mengetahui kehidupan online putra kami setelah dia meninggal pada usia 20 tahun.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple merilis Depth Pro, sebuah model AI yang mengubah aturan penglihatan 3D.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tim AI Apple telah memperkenalkan Depth Pro, sebuah model yang menghasilkan peta kedalaman 3D yang terperinci dari gambar 2D tunggal hanya dalam 0,3 detik, tanpa bergantung pada data kamera tradisional.</li>
<li>Inovasi dalam estimasi kedalaman monokular ini dapat secara signifikan mempengaruhi industri seperti realitas tertambah (AR), kendaraan otonom, e-commerce, dan otomotif dengan meningkatkan kesadaran spasial dan presisi.</li>
<li>Depth Pro bersifat open-source dan tersedia di GitHub, menandai kemajuan penting dalam persepsi kedalaman AI dengan potensi aplikasi di berbagai bidang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://venturebeat.com/ai/apple-releases-depth-pro-an-ai-model-that-rewrites-the-rules-of-3d-vision/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZApple merilis Depth Pro, sebuah model AI yang mengubah aturan penglihatan 3D.</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen AI Membuat Tindakan Hukum Menjadi Murah – dan Perusahaan Perlu Bersiap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI generatif memungkinkan tindakan hukum yang lebih murah dan lebih mudah diakses, mirip dengan serangan &quot;phishing&quot; di internet, yang dapat membanjiri bisnis serupa dengan serangan distributed denial of service (DDoS). Perusahaan disarankan untuk secara proaktif menangani kerentanan, memahami ancaman yang muncul, dan mengembangkan strategi mitigasi risiko dan komunikasi untuk menangani tantangan ini. Aturan pengungkapan cryptocurrency yang diusulkan oleh Departemen Keuangan AS menghadapi perlawanan, menekankan pentingnya bagi bisnis untuk siap menghadapi tantangan regulasi dalam lanskap yang terus berkembang ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hbr.org/2024/10/gen-ai-makes-legal-action-cheap-and-companies-need-to-prepare</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZGen AI Membuat Tindakan Hukum Menjadi Murah – dan Perusahaan Perlu Bersiap</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rune: Pemutar Musik Lokal yang Menghidupkan Kembali Estetika Klasik Zune dengan Teknologi Modern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rune Player menggabungkan desain klasik dengan teknologi modern, memanfaatkan Flutter dan Rust untuk pengalaman manajemen musik yang kontemporer.</li>
<li>Itu menawarkan fitur seperti analisis audio dan daftar putar dinamis yang menyesuaikan dengan preferensi pengguna, meskipun masih dalam tahap pengembangan awal dan memerlukan pengaturan lingkungan pengembangan.</li>
<li>Kontribusi didorong, dengan diskusi tentang proposal disambut, tetapi permintaan fitur tidak diterima; proyek ini dilisensikan di bawah Mozilla Public License (MPL).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Losses/rune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZRune: Pemutar Musik Lokal yang Menghidupkan Kembali Estetika Klasik Zune dengan Teknologi Modern</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Birokrat Mode]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andrewchen.substack.com/p/bureaucrat-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-05T00:00:00.000ZBirokrat Mode</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Peretas remaja menjadi legenda dengan menyerang perusahaan, kemudian saingannya menyerangnya]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/arion-kurtaj-hacker-468e6cad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-05T00:00:00.000ZPeretas remaja menjadi legenda dengan menyerang perusahaan, kemudian saingannya menyerangnya</guid>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenapa pria mencetak "gimme gimme gimme" pada pukul 00:30? (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seorang pengguna menemukan sebuah easter egg dalam perintah &quot;man&quot;, yang merujuk pada lagu ABBA dan dipicu pada pukul 00:30, menyebabkan pengujian gagal.</li>
<li>Telur Paskah ini dihapus dalam man-db versi 2.8.0 setelah beberapa pengguna merasa terganggu dengan alur kerja mereka.</li>
<li>Telur Paskah awalnya ditambahkan untuk hiburan tetapi kemudian dihapus untuk menjaga efisiensi alur kerja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unix.stackexchange.com/questions/405783/why-does-man-print-gimme-gimme-gimme-at-0030</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZKenapa pria mencetak &quot;gimme gimme gimme&quot; pada pukul 00:30? (2017)</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta Movie Gen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta AI telah memperkenalkan Movie Gen, sebuah model AI dasar media baru yang memungkinkan pengguna untuk membuat dan mengedit video menggunakan masukan teks sederhana.</li>
<li>Movie Gen menawarkan fitur-fitur seperti menghasilkan video definisi tinggi, mengubah gambar pribadi menjadi video, dan membuat efek suara atau soundtrack.</li>
<li>Inovasi ini menyoroti kemajuan Meta AI dalam pembuatan konten yang didorong oleh AI, menyediakan kemampuan pengeditan dan kustomisasi video yang presisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/movie-gen/?_fb_noscript=1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZMeta Movie Gen</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Peramban web eksperimental yang dioptimalkan untuk menjelajah mendalam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cartographist adalah peramban web eksperimental yang bertujuan untuk memfasilitasi penelitian mendalam dan eksplorasi melalui fitur unik seperti panel yang dapat digulir secara horizontal dan riwayat penelusuran yang terstruktur seperti pohon.</li>
<li>Itu memungkinkan pengguna untuk menyimpan dan memuat &quot;jejak&quot; untuk penelitian yang sedang berlangsung, dengan menekankan sintesis informasi daripada mempertahankan riwayat penelusuran yang lengkap.</li>
<li>Teks proyek ini bersifat sumber terbuka, mendorong umpan balik dari komunitas, dan terinspirasi oleh tata letak Andy Matuschak dan Nate Parrot, dengan fokus pada penjelajahan detail dalam konteks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://szymonkaliski.com/projects/cartographist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZPeramban web eksperimental yang dioptimalkan untuk menjelajah mendalam</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Robert Dennard, Pelopor DRAM, telah meninggal dunia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Robert Dennard, penemu Dynamic RAM (DRAM), telah meninggal dunia pada usia 91 tahun, menandai akhir dari sebuah era bagi tokoh penting dalam teknologi memori komputer.</li>
<li>The Institute of Electrical and Electronics Engineers (IEEE) juga mengakui kehidupan dan kontribusi anggota terkemuka lainnya, menyoroti dampak pekerjaan mereka pada industri teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/in-memoriam-oct-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZRobert Dennard, Pelopor DRAM, telah meninggal dunia</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dapatkan berita harian saya dari printer dot matrix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membuat &quot;halaman depan&quot; khusus menggunakan printer dot matrix untuk mengurangi waktu layar sambil tetap mendapatkan informasi tentang berita, cuaca, saham, dan postingan Reddit.</li>
<li>Proyek ini melibatkan penggunaan Raspberry Pi, adaptor serial ke USB, dan skrip PHP untuk menarik data dari API gratis dan memformatnya untuk printer.</li>
<li>Penulis membagikan kode sumber lengkap di GitHub, mengundang orang lain untuk menjelajahi atau berkontribusi pada proyek tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aschmelyun.com/blog/getting-my-daily-news-from-a-dot-matrix-printer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZDapatkan berita harian saya dari printer dot matrix</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google tidak akan mewajibkan rencana kembali ke kantor yang ketat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google telah memutuskan untuk tidak memberlakukan kebijakan kembali ke kantor yang ketat, dengan mempertahankan model kerja hibrida yang mengharuskan karyawan berada di kantor setidaknya tiga hari dalam seminggu.</li>
<li>Pendekatan ini berbeda dengan perusahaan seperti Amazon dan Salesforce, yang telah menerapkan persyaratan kehadiran di kantor yang lebih ketat.</li>
<li>CEO Google Sundar Pichai menekankan bahwa kebijakan fleksibel akan terus berlanjut selama produktivitas karyawan tetap tinggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.entrepreneur.com/business-news/google-recommits-to-hybrid-work-schedule-unlike-amazon/480683</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZGoogle tidak akan mewajibkan rencana kembali ke kantor yang ketat</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cox memperlambat kecepatan Internet di seluruh lingkungan untuk menghukum pengguna berat (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cox Communications mengurangi kecepatan unggah di beberapa lingkungan untuk mengelola apa yang dianggapnya sebagai &quot;penggunaan berlebihan,&quot; yang mempengaruhi baik pengguna berat maupun tetangga mereka. Seorang pelanggan di Gainesville, Florida, mengalami penurunan kecepatan unggah dari 35Mbps menjadi 10Mbps setelah menggunakan 8TB hingga 12TB per bulan, meskipun memiliki paket data tanpa batas. Cox mengklaim jaringan umumnya berfungsi dengan baik, dengan hanya beberapa lingkungan yang terpengaruh, dan membela pengurangan kecepatan sebagai cukup untuk sebagian besar pengguna, sambil menyediakan data tanpa batas sementara selama pandemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2020/06/cox-slows-internet-speeds-in-entire-neighborhoods-to-punish-any-heavy-users/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZCox memperlambat kecepatan Internet di seluruh lingkungan untuk menghukum pengguna berat (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beberapa karyawan Automattic menerima tawaran paket pesangon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CEO Automattic Matt Mullenweg mengumumkan bahwa 159 karyawan, sekitar 8,4% dari tenaga kerja, menerima paket pesangon karena ketidaksepakatan mengenai arah perusahaan dan konflik dengan WP Engine.</li>
<li>Tunjangan pesangon, yang disebut sebagai &quot;Penawaran Penyelarasan,&quot; mencakup $30.000 atau gaji enam bulan, dengan syarat bahwa mereka yang menerimanya tidak dapat dipekerjakan kembali.</li>
<li>Konflik dengan WP Engine melibatkan perselisihan merek dagang, yang mengarah pada tindakan hukum, dengan WP Engine menggugat Automattic atas dugaan penyalahgunaan kekuasaan, klaim yang telah ditolak oleh Mullenweg dan Automattic sebagai tidak berdasar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/04/159-employees-are-leaving-automattic-as-ceos-fight-with-wp-engine-escalates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZBeberapa karyawan Automattic menerima tawaran paket pesangon</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penghitung aproksimasi Chebyshev]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sebuah aplikasi web baru telah dikembangkan untuk menghasilkan kode yang secara efisien mendekati fungsi matematika, dengan fokus pada kinerja daripada akurasi sempurna.</li>
<li>Tetapan Chebyshev, sebuah teknik matematika, digunakan oleh aplikasi ini untuk menciptakan kode yang ringkas dan mudah dibaca, sehingga dapat diakses tanpa memerlukan pengetahuan teoretis yang mendalam.</li>
<li>Alat ini sangat berguna untuk sistem tertanam di mana kinerja sangat penting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stuffmatic.com/chebyshev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZPenghitung aproksimasi Chebyshev</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satu – Kerangka kerja React baru yang menyatukan web, native, dan local-first]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tamagui.One adalah kerangka kerja React baru yang dirancang untuk menyederhanakan pengembangan web dan aplikasi dengan menyatukan React Native dan React web, memungkinkan berbagi kode yang lebih mudah di berbagai platform.</li>
<li>Kerangka kerja ini bermitra dengan Zero untuk meningkatkan pengembangan yang berfokus pada lokal, memungkinkan interaksi server/klien yang mulus tanpa masalah kinerja, terinspirasi oleh kerangka kerja seperti Rails dan Meteor.</li>
<li>The creator, Nate, mengembangkan Tamagui.One untuk mengatasi tantangan yang dihadapi dalam pengembangan aplikasi lintas platform, menawarkan solusi yang cepat dan berpendirian tanpa kompleksitas dari kerangka kerja sebelumnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onestack.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZSatu – Kerangka kerja React baru yang menyatukan web, native, dan local-first</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[12 Bulan Mandarin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://isaak.net/mandarin/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000Z12 Bulan Mandarin</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penelitian baru mengatakan bahwa 'zona biru' dapat dijelaskan oleh data yang cacat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dr. Saul Newman dari Oxford Institute of Population Ageing telah membantah konsep &quot;Blue Zones&quot;, yang mengklaim bahwa daerah tertentu memiliki jumlah centenarian yang luar biasa tinggi.</li>
<li>Penelitian Newman menyoroti ketidakakuratan data dan kesalahan administratif, seperti kematian yang tidak dilaporkan dan penipuan pensiun, daripada umur panjang yang sebenarnya.</li>
<li>Studi tersebut mempertanyakan faktor gaya hidup seperti pola makan dan jaringan sosial sebagai kontributor untuk umur panjang, dengan mencatat ketidakkonsistenan dalam mempromosikan konsumsi alkohol di wilayah seperti Loma Linda, yang merupakan rumah bagi komunitas Seventh Day Adventist yang tidak mengonsumsi alkohol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.independent.co.uk/life-style/blue-zones-netflix-ignobel-prize-b2622952.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZPenelitian baru mengatakan bahwa &apos;zona biru&apos; dapat dijelaskan oleh data yang cacat</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meluruskan catatan untuk Continue dan PearAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/correcting-the-record/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZMeluruskan catatan untuk Continue dan PearAI</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Departemen Energi AS mengumumkan $1,5 miliar untuk perbaikan jaringan listrik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Departemen Energi AS menginvestasikan $1,5 miliar untuk meningkatkan keandalan jaringan listrik, didanai oleh Undang-Undang Infrastruktur Bipartisan.</li>
<li>Investasi ini akan mendukung empat proyek transmisi, menambahkan hampir 1.000 mil jalur transmisi baru dan 7.100 megawatt kapasitas di beberapa negara bagian, menciptakan 9.000 pekerjaan.</li>
<li>Studi Perencanaan Transmisi Nasional menunjukkan bahwa memperluas sistem transmisi dapat menghasilkan penghematan sebesar $270 miliar hingga $490 miliar pada tahun 2050.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.upi.com/Top_News/US/2024/10/03/energy-department-electric-grid-investment/3631727969828/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-04T00:00:00.000ZDepartemen Energi AS mengumumkan $1,5 miliar untuk perbaikan jaringan listrik</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rekayasa balik dan pembongkaran headphone Kekz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kekz Headphones menggunakan chip yang disebut &quot;Kekz&quot; atau &quot;Cookies&quot; untuk memutar cerita audio tanpa memerlukan koneksi internet.</li>
<li>Upaya rekayasa balik mengungkapkan bahwa headphone tersebut mengandung chip Jieli, pembaca NFC, dan kartu SD dengan file terenkripsi, yang memungkinkan untuk penggandaan cookie dan dekripsi konten.</li>
<li>App yang menyertainya mengumpulkan data pengguna, termasuk geolokasi, tanpa pengungkapan yang transparan, dan perusahaan belum menanggapi kekhawatiran keamanan yang diajukan oleh peneliti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nv1t.github.io/blog/kekz-headphones/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-04T00:00:00.000ZRekayasa balik dan pembongkaran headphone Kekz</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diajukan: WP Engine Inc. v Automattic Inc. dan Matthew Charles Mullenweg [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://wpengine.com/wp-content/uploads/2024/10/Complaint-WP-Engine-v-Automattic-et-al-with-Exhibit.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZDiajukan: WP Engine Inc. v Automattic Inc. dan Matthew Charles Mullenweg [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Penggugat paten Sable membayar, mendedikasikan semua patennya untuk publik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sable IP telah menyelesaikan gugatan hukumnya dengan Cloudflare, setuju untuk membayar $225,000 dan mempublikasikan patennya, mengakhiri pertarungan hukum selama tiga tahun atas klaim paten yang tidak berdasar.</li>
<li>Proyek Jengo dari Cloudflare, yang mengumpulkan sumber daya dari masyarakat untuk melawan troll paten, berperan penting dalam kemenangan ini, dengan memberikan lebih dari $125,000 kepada para peserta.</li>
<li>Sable memutuskan untuk mendedikasikan patennya kepada publik untuk mencegah litigasi di masa depan terhadap perusahaan lain yang menggunakan paten tersebut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/patent-troll-sable-pays-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZPenggugat paten Sable membayar, mendedikasikan semua patennya untuk publik</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terminal warna itu rumit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Konfigurasi warna terminal bisa menjadi sulit karena masalah keterbacaan dan kurangnya standarisasi dalam nuansa 16 warna ANSI. Pengguna dapat menyesuaikan warna terminal melalui pengaturan emulator terminal atau skrip shell, dan alat seperti iTerm2 menawarkan fitur seperti &quot;kontras minimum&quot; untuk meningkatkan keterbacaan. Menyinkronkan tema terminal dan Vim dapat mencegah ketidakcocokan warna, dengan solusi seperti Base16-shell dan base16-vim yang populer, meskipun tidak selalu sempurna secara universal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/10/01/terminal-colours/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZTerminal warna itu rumit</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengaruh waktu layar yang berlebihan pada otak orang dewasa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penggunaan layar yang berlebihan, yang didefinisikan sebagai lebih dari dua jam sehari di luar pekerjaan, dapat berdampak negatif pada kesehatan otak orang dewasa, menyebabkan masalah seperti ketegangan mata, nyeri leher, dan masalah kesehatan mental. Studi menunjukkan bahwa hal ini dapat menyebabkan penipisan korteks serebral, pengurangan volume materi abu-abu, gangguan tidur, dan peningkatan risiko penyakit terkait otak seperti demensia. Para ahli menyarankan untuk meminimalkan waktu layar, terutama di pagi hari, dan menyarankan untuk terlibat dalam aktivitas seperti olahraga, interaksi sosial, dan manajemen stres untuk mempromosikan kesehatan otak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://longevity.stanford.edu/lifestyle/2024/05/30/what-excessive-screen-time-does-to-the-adult-brain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZPengaruh waktu layar yang berlebihan pada otak orang dewasa</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canvas adalah cara baru untuk menulis dan membuat kode dengan ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/introducing-canvas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZCanvas adalah cara baru untuk menulis dan membuat kode dengan ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana nasib TLD ".io" setelah Inggris mengembalikan Kepulauan Chagos?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41729526</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZBagaimana nasib TLD &quot;.io&quot; setelah Inggris mengembalikan Kepulauan Chagos?</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pengeditan Gambar dengan Gaussian Splatting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peneliti dari Polandia dan Inggris telah mengembangkan MiraGe, sebuah sistem pengeditan gambar baru yang menggunakan Gaussian Splatting untuk mengonversi bagian-bagian gambar 2D ke dalam ruang 3D untuk dimanipulasi.</li>
<li>Berbeda dengan model AI generatif seperti Firefly dari Adobe, MiraGe menggunakan Gaussian Mesh Splatting (GaMeS) alih-alih Model Difusi Laten, memungkinkan pengeditan yang detail dan fleksibel dengan menafsirkan gambar sebagai mesh CGI.</li>
<li>MiraGe terintegrasi dengan Blender dan menggunakan mesin fisika eksternal untuk transformasi yang realistis, melampaui metode sebelumnya dalam uji kualitas gambar, dan kode lengkapnya dapat diakses di GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unite.ai/image-editing-with-gaussian-splatting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZPengeditan Gambar dengan Gaussian Splatting</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenapa aplikasi saya akan segera hilang dari Google Play Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>App pengembang akan dihapus dari Google Play Store karena persyaratan penerbitan yang lebih ketat, seperti memerlukan nomor D-U-N-S dan dokumen resmi.</li>
<li>Persyaratan baru ini menantang bagi pengembang independen, yang menyebabkan pengembang membiarkan akun Play Store mereka kedaluwarsa.</li>
<li>Pengembang merasa sangat kecewa dengan penghapusan Papageno, sebuah proyek yang mereka harap dapat dikunjungi kembali sebagai aplikasi web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frozenfractal.com/blog/2024/9/6/why-my-apps-will-soon-be-gone-from-google-play/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZKenapa aplikasi saya akan segera hilang dari Google Play Store</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dalam gua bawah air di Meksiko, sekilas terlihat artefak, fosil, dan sisa-sisa manusia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tebing bawah air di Semenanjung Yucatán, yang dapat diakses melalui cenote, memiliki arti penting karena peninggalan arkeologi dan paleontologi mereka, termasuk artefak Maya dan fosil megafauna yang telah punah.</li>
<li>Goa-goa ini menawarkan wawasan tentang kehidupan manusia purba, Pertukaran Biotik Besar Amerika, dan mungkin membantu memecahkan misteri mengenai kepunahan mamalia besar.</li>
<li>Kolaborasi antara penjelajah gua dan ilmuwan sangat penting untuk mengungkap rahasia sejarah dan ilmiah yang tersimpan di dalam gua-gua ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/travel/divers-in-mexicos-underwater-caves-get-a-glimpse-of-rarely-seen-artifacts-fossils-and-human-remains-180985159/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZDalam gua bawah air di Meksiko, sekilas terlihat artefak, fosil, dan sisa-sisa manusia</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyon UI – Perpustakaan Komponen Tailwind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FlyonUI adalah perpustakaan sumber terbuka yang menyediakan lebih dari 78 komponen, template, dan contoh Tailwind CSS gratis, yang dirancang untuk memperlancar alur kerja pengembangan. Ini kompatibel dengan kerangka kerja populer seperti React dan Vue, mendukung tema tanpa batas termasuk mode gelap, dan mengintegrasikan fitur dari DaisyUI dan PrelineJS. FlyonUI gratis untuk digunakan tanpa batas waktu, mendorong kontribusi komunitas, dan dapat diinstal melalui npm dengan perintah <code>npm i -D flyonui@latest</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flyonui.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZFlyon UI – Perpustakaan Komponen Tailwind</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anatomi dari sebuah argumen di internet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://defenderofthebasic.substack.com/p/anatomy-of-an-internet-argument</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-03T00:00:00.000ZAnatomi dari sebuah argumen di internet</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perburuan harta karun tertua di Prancis telah terpecahkan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Burung Hantu Emas, sebuah harta dari perburuan selama 31 tahun yang dimulai oleh buku &quot;Sur la trace de la Chouette d&#39;Or,&quot; telah ditemukan pada 10 Maret 2024.</li>
<li>Perburuan yang dimulai pada tahun 1993 oleh Max Valentin dan Michel Becker ini melibatkan pemecahan 11 petunjuk untuk menemukan patung burung hantu yang terkubur.</li>
<li>Situs ini menyediakan sumber daya seperti forum, peta, dan teori, bersama dengan petunjuk tambahan dan kontroversi dari Michel Becker, untuk membantu para pemburu harta karun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goldenowlhunt.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZPerburuan harta karun tertua di Prancis telah terpecahkan</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UE: Definisi "teroris potensial" membuka pintu untuk berbagi informasi secara luas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Statewatch, sebuah organisasi yang memantau kebebasan sipil di Eropa, menyoroti kekhawatiran atas definisi baru UE tentang &quot;teroris potensial,&quot; yang memungkinkan berbagi informasi yang lebih luas.</li>
<li>Definisi yang diperluas ini dapat melabeli pencari suaka, pengungsi, dan aktivis iklim sebagai ancaman keamanan, yang menimbulkan kekhawatiran tentang privasi dan pengawasan demokratis.</li>
<li>Upaya peningkatan berbagi intelijen dan pengawasan oleh Uni Eropa dapat memiliki implikasi signifikan terhadap hak asasi manusia dan demokrasi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.statewatch.org/news/2024/october/eu-definition-of-potential-terrorists-opens-door-to-broad-information-sharing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZUE: Definisi &quot;teroris potensial&quot; membuka pintu untuk berbagi informasi secara luas</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Melayani LLM Skala 70B Secara Efisien pada Perangkat Edge dengan Sumber Daya Rendah [pdf]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tulisan &quot;TPI-LLM&quot; membahas tantangan menjalankan model bahasa besar (LLM) pada perangkat edge dengan sumber daya terbatas, dengan fokus pada privasi dan efisiensi. TPI-LLM, sebuah sistem inferensi paralel tensor, diusulkan untuk meningkatkan kinerja dengan menjaga data tetap lokal dan menggunakan pengatur jadwal memori jendela geser, yang mengurangi penggunaan memori dan meningkatkan latensi. Sistem ini menunjukkan peningkatan signifikan dalam waktu untuk token pertama dan latensi token, dengan kode yang tersedia secara online untuk eksplorasi lebih lanjut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.00531</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZMelayani LLM Skala 70B Secara Efisien pada Perangkat Edge dengan Sumber Daya Rendah [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Radiasi gamma dihasilkan dalam badai petir tropis yang besar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-10-amount-variety-gamma-large-tropical.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-03T00:00:00.000ZRadiasi gamma dihasilkan dalam badai petir tropis yang besar</guid>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COBOL telah "mati" begitu lama, kakek saya menulis tentangnya]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meski dinyatakan &quot;mati&quot; pada tahun 1992, Cobol tetap bertahan dan melampaui banyak bahasa pemrograman generasi keempat (4GL), menunjukkan ketahanannya dan relevansinya yang berkelanjutan.</li>
<li>Masalah Y2K memainkan peran penting dalam menghidupkan kembali Cobol dengan menciptakan permintaan untuk programmer yang akrab dengan bahasa tersebut, menyoroti pentingnya dalam sistem warisan.</li>
<li>Kisah ini menyarankan kehati-hatian dalam melabeli bahasa pemrograman sebagai &#39;mati,&#39; terutama yang memiliki basis pengguna yang besar, karena mereka mungkin terus memiliki aplikasi praktis dan pengaruh.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wumpus-cave.net/post/2024/10/2024-10-01-death-of-cobol/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZCOBOL telah &quot;mati&quot; begitu lama, kakek saya menulis tentangnya</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saya membuat sebuah permainan yang bisa Anda mainkan tanpa ada yang tahu (tanpa visual/suara)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tik!, sebuah game iOS baru, telah diluncurkan, menampilkan gameplay yang sepenuhnya mengandalkan umpan balik haptik, tanpa visual atau suara.</li>
<li>Para pemain harus meniru ritme getaran dengan mengetuk layar, menawarkan tantangan unik dalam hal waktu dan koordinasi.</li>
<li>Tetap permainan ini dirancang untuk menjadi gangguan yang tidak mencolok, memungkinkan pengguna bermain tanpa melihat ponsel mereka, dan umpan balik sangat dianjurkan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/tik/id6720712299</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZSaya membuat sebuah permainan yang bisa Anda mainkan tanpa ada yang tahu (tanpa visual/suara)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jangan membangun kastilmu di kerajaan orang lain (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Platform media sosial sering kali mengubah ketentuan atau memperkenalkan rencana berbayar secara tak terduga, seperti yang terlihat dengan program &quot;Boost&quot; Twitch dan hampir larangan konten dewasa di OnlyFans, yang menimbulkan risiko bagi pembuat konten. Saran utamanya adalah untuk menghindari membangun bisnis hanya di platform eksternal; sebaliknya, prioritaskan pengembangan situs web Anda sendiri, daftar email, dan kekayaan intelektual Anda. Pembuat konten harus menggunakan media sosial untuk mendapatkan pengikut tetapi memastikan mereka mengarahkan mereka ke platform mereka sendiri, sehingga tetap mengendalikan audiens dan konten mereka meskipun ada perubahan platform.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://howtomarketagame.com/2021/11/01/dont-build-your-castle-in-other-peoples-kingdoms/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZJangan membangun kastilmu di kerajaan orang lain (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematika dari Tiga hingga Tujuh]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Matematika dari Tiga hingga Tujuh&quot; oleh Alexander Zvonkin memperkenalkan ide lingkaran matematika untuk anak prasekolah, dengan fokus pada pemecahan masalah daripada pembelajaran hafalan tradisional.</li>
<li>Buku ini, yang disusun sebagai jurnal, berbagi pengalaman Zvonkin dalam mengajarkan konsep matematika yang kompleks kepada anak-anak melalui metode bermain, menyoroti kemampuan kognitif unik mereka.</li>
<li>Keberhasilan Zvonkin yang bervariasi dengan berbagai kelompok anak-anak menekankan keunikan proses belajar setiap anak dan pentingnya menumbuhkan kecintaan terhadap pemecahan masalah.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thepsmiths.com/p/review-math-from-three-to-seven-by</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZMatematika dari Tiga hingga Tujuh</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siapa yang berpura-pura sedang merekrut?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41714672</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZSiapa yang berpura-pura sedang merekrut?</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mutex Tercepat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perpustakaan mutex Cosmopolitan Libc menunjukkan kinerja superior dalam skenario dengan persaingan berat, mengungguli SRWLOCK Microsoft sebesar 2,75 kali dan Cygwin sebesar 65 kali di Windows, serta glibc sebesar 3 kali dan musl libc sebesar 11 kali di Linux.</li>
<li>Kinerja perpustakaan ini dikaitkan dengan integrasinya dengan perpustakaan nsync, yang menggunakan teknik-teknik canggih seperti Compare-And-Swap (CAS) optimis dan futex untuk mengurangi penggunaan CPU dan kontensi.</li>
<li>Proyek ini didukung oleh berbagai sponsor, termasuk GitHub, Patreon, program MIECO Mozilla, dan komunitas pengembang, yang menyoroti pengembangan kolaboratif dan dukungan komunitasnya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/mutex/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZMutex Tercepat</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bagaimana CERN menyajikan 1EB data melalui FUSE [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN mengelola data sebesar 1 eksabita (EB) dari Large Hadron Collider, menggunakan proyek sumber terbuka seperti CERNBox dan EOS untuk penanganan data yang efisien.</li>
<li>Kelompok Penyimpanan dan Manajemen Data di CERN bertanggung jawab atas pengarsipan data, distribusi, dan memastikan akses yang aman bagi lebih dari 30.000 pengguna.</li>
<li>FUSE (Filesystem in Userspace) digunakan untuk memfasilitasi akses data global, meningkatkan aksesibilitas dan kegunaan data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kernel-recipes.org/en/2024/schedule/how-cern-serves-1eb-of-data-via-fuse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZBagaimana CERN menyajikan 1EB data melalui FUSE [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arsip Katalog Radio Shack (1939-2011)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RadioShackCatalogs.com adalah arsip digital yang melestarikan sejarah RadioShack dari tahun 1921 hingga 2011, menampilkan katalog dari tahun 1939 hingga 2011.</li>
<li>Website ini menampilkan berbagai produk, termasuk stereo hi-fidelity, peralatan komunikasi, komputer, dan komponen elektronik, dengan menonjolkan merek seperti Tandy, Realistic, dan TRS-80.</li>
<li>Tampilan katalog disajikan dalam format membalik halaman, memberikan pengalaman nostalgia tentang evolusi teknologi RadioShack, dan situs ini mengundang kontribusi katalog yang hilang atau dukungan finansial untuk pemeliharaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.radioshackcatalogs.com/?_hsenc=p2ANqtz-9H5PQMgh6cUobaKL8FZ3-Ib1lk2jXz-BBrutnvv14LwcLObCTepV_IHs6nj83QW1bzJZzkyQpOm2OVPZbBmOmtzIMoRw&amp;_hsmi=327012423</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZArsip Katalog Radio Shack (1939-2011)</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Northern Ontario man menyelesaikan legenda lokal, menemukan minuman keras vintage di dasar danau]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cbc.ca/news/canada/sudbury/larder-lake-local-legend-sunken-taxi-vintage-liquor-1.7332124</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZNorthern Ontario man menyelesaikan legenda lokal, menemukan minuman keras vintage di dasar danau</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juno untuk YouTube telah dihapus dari App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Juno for YouTube, sebuah aplikasi tampilan web yang memodifikasi situs web YouTube agar terlihat seperti &quot;visionOS&quot;, dihapus dari App Store pada 1 Oktober 2024, karena pelanggaran pedoman yang diklaim oleh YouTube.</li>
<li>Penghapusan aplikasi tersebut adalah akibat dari ketidaksepakatan yang belum terselesaikan antara pengembang dan YouTube, tanpa rencana untuk eskalasi lebih lanjut dari pihak pengembang.</li>
<li>Pengguna yang sudah ada dapat terus menggunakan Juno sampai pembaruan potensial di masa depan dari YouTube membuatnya tidak berfungsi, dan pengembang menyampaikan terima kasih atas dukungan dari pengguna Vision Pro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christianselig.com/2024/10/juno-removed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZJuno untuk YouTube telah dihapus dari App Store</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NixOS adalah sistem operasi server yang baik, kecuali ketika tidak demikian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penulis membahas tantangan dalam mengurangi ukuran instalasi default NixOS, sebuah sistem operasi server, yang awalnya memakan sekitar 900MB ruang disk. Upaya untuk meminimalkan NixOS melibatkan penghapusan komponen yang tidak perlu seperti Nix, Perl, Python, dan layanan tertentu, sehingga mencapai pengurangan sekitar 300MB. Meskipun ada pengurangan ini, penulis menyimpulkan bahwa menciptakan sistem NixOS yang minimal adalah kompleks dan menyarankan bahwa &quot;fork&quot; khusus dari NixOS untuk skenario server mungkin lebih efektif.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sidhion.com/blog/posts/nixos_server_issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZNixOS adalah sistem operasi server yang baik, kecuali ketika tidak demikian</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia merilis model bobot terbuka NVLM 1.0 72B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVLM 1.0 Collection memperkenalkan model bahasa besar multimodal kelas terdepan yang berkinerja sangat baik dalam tugas visi-bahasa dan tugas teks saja.</li>
<li>Pengumpulan ini mewakili kemajuan signifikan dalam integrasi pemrosesan data visual dan tekstual, menyoroti kemampuan AI yang terus berkembang.</li>
<li>Pembaharuan yang dilakukan hanya dua hari yang lalu menunjukkan adanya perbaikan berkelanjutan dan minat dalam pengembangan model-model canggih ini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/nvidia/NVLM-D-72B</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-02T00:00:00.000ZNvidia merilis model bobot terbuka NVLM 1.0 72B</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Panduan Sederhana untuk Membangun dan Menghancurkan Kebiasaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Habit formation dapat berorientasi pada tujuan atau berfokus pada identitas, memerlukan konsistensi agar menjadi otomatis. &quot;Gesekan limbik&quot; merujuk pada upaya yang dibutuhkan untuk memulai perilaku baru, yang dapat dikurangi dengan meminimalkan stres dan kelelahan. Strategi untuk membangun dan memutuskan kebiasaan termasuk pembatasan tugas, mengoptimalkan hari Anda, memanfaatkan dopamin, dan mencoba uji coba 21 hari dengan tujuan yang fleksibel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexy.tech/posts/the-simple-guide-to-building-and-breaking-habits/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZPanduan Sederhana untuk Membangun dan Menghancurkan Kebiasaan</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SlateDB – Sebuah basis data tertanam yang dibangun di atas penyimpanan objek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SlateDB menyediakan daya tahan yang sangat tinggi (99,999999999%) dengan memanfaatkan daya tahan dari penyimpanan objek yang sudah ada, menghilangkan kebutuhan akan disk dan kegagalan yang terkait.</li>
<li>Itu menawarkan opsi kinerja yang dapat disesuaikan untuk latensi rendah, efisiensi biaya, atau daya tahan yang ditingkatkan, dan mendukung satu penulis dengan banyak pembaca, mencegah masalah dengan penulis zombie.</li>
<li>SlateDB yang dikembangkan dalam Rust adalah perpustakaan yang dapat disematkan dan kompatibel dengan berbagai bahasa pemrograman, serta dapat dengan mudah diintegrasikan dengan menambahkannya ke dalam dependensi Anda di Cargo.toml.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slatedb.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZSlateDB – Sebuah basis data tertanam yang dibangun di atas penyimpanan objek</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bom Perang Dunia II Amerika meledak di bandara Jepang, menyebabkan kawah besar di jalan taksi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/10/02/travel/wwii-bomb-miyazaki-airport-japan-scli-intl/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-02T00:00:00.000ZBom Perang Dunia II Amerika meledak di bandara Jepang, menyebabkan kawah besar di jalan taksi</guid>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
