<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 May 2024 19:11:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cuffie AI isolano un singolo oratore in mezzo alla folla grazie al rilevamento dello sguardo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Università di Washington (UW) ha sviluppato un sistema di intelligenza artificiale denominato &quot;Target Speech Hearing&quot; che aiuta gli utenti a concentrarsi su un singolo oratore in ambienti rumorosi guardandolo per tre o cinque secondi.</li>
<li>Presentato alla conferenza ACM CHI, questo sistema utilizza l&#39;apprendimento automatico per isolare e amplificare la voce dell&#39;oratore desiderato in tempo reale, anche mentre l&#39;utente si muove.</li>
<li>Attualmente in fase di proof-of-concept, la tecnologia è stata testata su 21 soggetti che hanno riferito di una chiarezza significativamente migliorata, con piani futuri di espansione agli auricolari e agli apparecchi acustici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washington.edu/news/2024/05/23/ai-headphones-noise-cancelling-target-speech-hearing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZCuffie AI isolano un singolo oratore in mezzo alla folla grazie al rilevamento dello sguardo</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'ex membro del Consiglio di amministrazione dell'OpenAI rivela le bugie e la cattiva condotta alla base della breve estromissione di Sam Altman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;ex membro del consiglio di amministrazione di OpenAI Helen Toner ha rivelato che Sam Altman è stato brevemente rimosso dalla carica di amministratore delegato a causa di molteplici casi di disonestà e di occultamento di informazioni al consiglio.</li>
<li>Tra gli esempi, il consiglio di amministrazione è venuto a conoscenza del rilascio di ChatGPT tramite Twitter e Altman non ha rivelato il suo interesse finanziario nell&#39;azienda, oltre alle accuse di aver fornito informazioni imprecise sulla sicurezza e di &quot;abuso psicologico&quot; da parte di due dirigenti.</li>
<li>Altman è stato reintegrato come CEO meno di una settimana dopo, dopo che il personale ha minacciato di licenziarsi e Microsoft ha espresso interesse ad assumere il suo team; Toner si è dimesso poco dopo il suo ritorno.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businessinsider.com/openai-board-member-details-sam-altman-lied-allegation-ousted-2024-5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZL&apos;ex membro del Consiglio di amministrazione dell&apos;OpenAI rivela le bugie e la cattiva condotta alla base della breve estromissione di Sam Altman</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Riconsiderare la redirezione da HTTP a HTTPS per le API per migliorare la sicurezza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il reindirizzamento da HTTP a HTTPS può esporre dati sensibili o consentire attacchi Man-In-The-Middle (MITM), in particolare per le API a cui si accede con software che potrebbero non gestire le intestazioni di sicurezza.</li>
<li>Tecniche come l&#39;HSTS (HTTP Strict Transport Security) e le modalità HTTPS-Only migliorano la sicurezza, ma potrebbero non essere sufficienti per le API, evidenziando la necessità di un approccio fail-fast per individuare tempestivamente gli errori.</li>
<li>Le best practice dovrebbero essere aggiornate per raccomandare alle API di rifiutare completamente le richieste non crittografate e di revocare le credenziali API inviate tramite connessioni non crittografate per evitare rischi per la sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jviide.iki.fi/http-redirects</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZRiconsiderare la redirezione da HTTP a HTTPS per le API per migliorare la sicurezza</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Llama3-V: Un modello multimodale da 500 dollari rivaleggia con il GPT-4V in termini di prestazioni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Llama3-V è un nuovo modello multimodale basato su Llama3, progettato per competere con modelli più grandi come GPT-4V, ma a un costo significativamente inferiore (meno di 500 dollari).</li>
<li>Supera l&#39;attuale modello di punta, Llava, del 10-20% nei benchmark di comprensione multimodale, utilizzando SigLIP per l&#39;incorporazione delle immagini e allineando i token visivi e testuali attraverso un blocco di proiezione con strati di autoattenzione.</li>
<li>Le principali ottimizzazioni includono il precomputo delle incorporazioni delle immagini e lo sfruttamento di MPS/MLX per un addestramento efficiente, con un processo di addestramento che prevede un preaddestramento su 600.000 esempi e una messa a punto supervisionata su 1 milione di esempi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aksh-garg.medium.com/llama-3v-building-an-open-source-gpt-4v-competitor-in-under-500-7dd8f1f6c9ee</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZLlama3-V: Un modello multimodale da 500 dollari rivaleggia con il GPT-4V in termini di prestazioni</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mistral AI presenta Codestral: Una potente IA generativa per la generazione di codice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 29 maggio 2024, Mistral AI ha lanciato Codestral, un modello generativo di intelligenza artificiale aperto per la generazione di codice, addestrato su oltre 80 linguaggi di programmazione.</li>
<li>Codestral ha una dimensione del modello di 22B e una finestra di contesto di 32k, superando i concorrenti in benchmark come RepoBench e HumanEval.</li>
<li>Disponibile con la Mistral AI Non-Production License, Codestral è accessibile tramite un endpoint dedicato o integrato in strumenti come VSCode e JetBrains, e gli sviluppatori ne lodano la velocità, la precisione e l&#39;impatto sulla produttività.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/codestral/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZMistral AI presenta Codestral: Una potente IA generativa per la generazione di codice</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lezioni chiave da un anno di costruzione con modelli linguistici di grandi dimensioni (Parte I)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo &quot;What We Learned from a Year of Building with LLMs (Part I)&quot; di Eugene Yan e colleghi esplora i rapidi progressi e le applicazioni pratiche dei modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM), affrontando al contempo le sfide dello sviluppo di prodotti di IA efficaci.</li>
<li>Le lezioni chiave includono le migliori pratiche di prompting, retrieval-augmented generation (RAG), ingegneria del flusso e valutazione, con l&#39;enfasi su tecniche come i prompt n-shot e i prompt chain-of-thought.</li>
<li>L&#39;articolo fornisce anche consigli operativi sulla gestione degli agenti AI, sull&#39;affinamento dei prompt, sulla messa a punto dei modelli e sulla riduzione dei costi e della latenza attraverso il caching, sottolineando le valutazioni pratiche e gli approcci incentrati sull&#39;uomo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.oreilly.com/radar/what-we-learned-from-a-year-of-building-with-llms-part-i/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZLezioni chiave da un anno di costruzione con modelli linguistici di grandi dimensioni (Parte I)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I mandati di rientro in ufficio rischiano di far perdere i migliori talenti, avverte l'esperto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il professor Kevin Murphy dell&#39;Università di Limerick sostiene che i lavoratori a distanza sono più produttivi e soddisfatti rispetto a quelli che lavorano in ufficio.</li>
<li>La spinta al ritorno in ufficio (RTO) dopo la pandemia rischia di far perdere i migliori talenti, poiché molti dipendenti rifiutano le norme tradizionali dell&#39;ufficio.</li>
<li>I dirigenti devono fornire motivazioni e incentivi convincenti per il ritorno in ufficio, riconoscendo il cambiamento delle dinamiche di potere a favore dei dipendenti, o rischiano di perdere talenti preziosi a favore di concorrenti più flessibili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rte.ie/brainstorm/2024/0521/1450272-return-to-office-mandates-employees-work-from-home/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZI mandati di rientro in ufficio rischiano di far perdere i migliori talenti, avverte l&apos;esperto</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il disegno di legge canadese C-26: Poteri controversi per l'installazione di backdoor di rete per la sorveglianza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il disegno di legge C-26, un disegno di legge federale sulla sicurezza informatica in Canada, conferisce al governo il potere di obbligare le società di telecomunicazioni a installare backdoor nelle reti crittografate, compromettendo potenzialmente la sicurezza.</li>
<li>I critici, tra cui il Citizen Lab dell&#39;Università di Toronto, sostengono che queste misure indebolirebbero la crittografia 5G e altre caratteristiche di sicurezza, aumentando la vulnerabilità alle minacce informatiche.</li>
<li>Nonostante gli avvertimenti degli esperti, il disegno di legge è avanzato senza emendamenti, contraddicendo la posizione favorevole alla crittografia del Canada e creando potenzialmente un pericoloso precedente per altri Paesi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theglobeandmail.com/opinion/article-ottawa-wants-the-power-to-create-secret-backdoors-in-our-networks-to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZIl disegno di legge canadese C-26: Poteri controversi per l&apos;installazione di backdoor di rete per la sorveglianza</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tre leggi fondamentali che regolano l'inevitabile complessità dei sistemi software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo discute tre leggi fondamentali che contribuiscono alla complessità non necessaria nell&#39;ingegneria del software, in particolare nei sistemi infrastrutturali.</li>
<li><strong>Prima legge</strong>: I sistemi ben progettati si degradano nel tempo in sistemi mal progettati a causa delle continue modifiche.</li>
<li>La <strong>seconda legge</strong>: La complessità aumenta quando i sistemi di successo privilegiano la quota di mercato rispetto a una buona progettazione dell&#39;astrazione, portando a sistemi difficili da modificare.</li>
<li><strong>Terza legge</strong>: Non c&#39;è un limite massimo alla complessità del software, che è determinata dalle diverse abilità e filosofie degli sviluppatori, con il risultato di progetti intricati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maheshba.bitbucket.io/blog/2024/05/08/2024-ThreeLaws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZTre leggi fondamentali che regolano l&apos;inevitabile complessità dei sistemi software</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dalla startup alla vendita: Il viaggio di Michael Lynch con TinyPilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Lynch ha creato TinyPilot a metà del 2020, un dispositivo per il controllo remoto dei server, che ha rapidamente guadagnato popolarità ed è cresciuto fino a diventare un&#39;azienda con un fatturato annuo di 1 milione di dollari e un team di sette persone.</li>
<li>Lynch ha venduto TinyPilot per 600.000 dollari, con un guadagno di 490.803 dollari al netto delle spese, a causa dello stress derivante dalla gestione di un&#39;attività di hardware e del desiderio di tornare a occuparsi di codifica e di mettere su famiglia.</li>
<li>La vendita, facilitata da Quiet Light Brokerage, ha comportato sfide come il bilanciamento dello stress del fondatore, la ricerca di un acquirente e la gestione della due diligence; l&#39;acquirente era Scott, un professionista dei media aziendali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/i-sold-tinypilot/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZDalla startup alla vendita: Il viaggio di Michael Lynch con TinyPilot</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'ex membro del consiglio di amministrazione di OpenAI rivela le ragioni del licenziamento e del reintegro di Sam Altman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nel novembre del 2023, il consiglio di amministrazione di OpenAI ha inaspettatamente licenziato l&#39;amministratore delegato Sam Altman, adducendo &quot;menzogne evidenti&quot; e comportamenti manipolatori che hanno eroso la fiducia.</li>
<li>Tra le questioni specifiche, la proprietà non dichiarata di Altman dell&#39;OpenAI Startup Fund, la fornitura di informazioni imprecise sulla sicurezza e la creazione di un ambiente di lavoro tossico.</li>
<li>Nonostante queste accuse, le pressioni interne ed esterne, compreso il sostegno dei dipendenti e di Microsoft, hanno portato al reintegro di Altman, con una revisione indipendente che non ha riscontrato problemi con la sicurezza dei prodotti o le operazioni aziendali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/28/24166713/openai-helen-toner-explains-why-sam-altman-was-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZL&apos;ex membro del consiglio di amministrazione di OpenAI rivela le ragioni del licenziamento e del reintegro di Sam Altman</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Search Leak svela i segreti dell'algoritmo di ranking e di 2.596 moduli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un&#39;importante fuga di documenti interni di Google Search ha svelato aspetti critici dell&#39;algoritmo di ranking di Google, tra cui l&#39;uso di clic, link, contenuti, entità e dati di Chrome.</li>
<li>Gli esperti del settore Rand Fishkin e Michael King hanno analizzato i documenti, rivelando 2.596 moduli di ranking, l&#39;importanza della diversità dei link, della rilevanza, dei clic riusciti e del riconoscimento del marchio.</li>
<li>I documenti rivelano anche l&#39;uso da parte di Google delle informazioni sull&#39;autore, dell&#39;autorità del sito e dei &quot;twiddler&quot; per aggiustare le classifiche, offrendo preziose indicazioni per i SEO nonostante non si conosca l&#39;esatta ponderazione dei fattori di ranking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://searchengineland.com/google-search-document-leak-ranking-442617</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZGoogle Search Leak svela i segreti dell&apos;algoritmo di ranking e di 2.596 moduli</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ChatTTS: modello TTS avanzato open source per il dialogo naturale in inglese e cinese]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChatTTS è un modello text-to-speech (TTS) ottimizzato per il dialogo, che supporta sia l&#39;inglese che il cinese ed è stato addestrato su oltre 100.000 ore di dati.</li>
<li>La versione open-source su HuggingFace include un modello pre-addestrato di 40.000 ore, che eccelle nella sintesi vocale naturale ed espressiva con un controllo prosodico a grana fine.</li>
<li>Il modello è destinato esclusivamente all&#39;uso accademico, con piani futuri per l&#39;open-source di ulteriori funzionalità e il miglioramento della stabilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/2noise/ChatTTS</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZChatTTS: modello TTS avanzato open source per il dialogo naturale in inglese e cinese</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google tace sulla presunta fuga di 2.500 pagine di dettagli sull'algoritmo di ricerca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una fuga di notizie su 2.500 pagine di documenti interni di Google, condivisi dall&#39;esperto SEO Rand Fishkin, potrebbe rivelare discrepanze tra le dichiarazioni pubbliche di Google e le sue pratiche effettive in materia di algoritmi di ricerca.</li>
<li>I documenti suggeriscono l&#39;uso dei dati di Chrome nelle classifiche e nel monitoraggio delle informazioni sugli autori, mettendo in discussione le precedenti affermazioni di Google e suscitando un dibattito sulla trasparenza dell&#39;azienda.</li>
<li>Google non ha commentato la legittimità dei documenti, e l&#39;incidente evidenzia le continue preoccupazioni circa la natura opaca delle operazioni di ricerca di Google in un contesto di controllo antitrust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/5/28/24166177/google-search-ranking-algorithm-leak-documents-link-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-29T00:00:00.000ZGoogle tace sulla presunta fuga di 2.500 pagine di dettagli sull&apos;algoritmo di ricerca</guid>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il co-fondatore di WordPress riflette su 21 anni di innovazione e impegno comunitario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt, cofondatore di WordPress, riflette sui 21 anni di vita della piattaforma, sottolineando principi come la semplicità, la dinamicità dei contenuti, il coinvolgimento della comunità e la robusta infrastruttura per i plugin e i temi.</li>
<li>Sottolinea l&#39;importanza di mantenere questi elementi innovando nel contempo la funzionalità e il design.</li>
<li>Matt condivide un aneddoto personale sui primi tempi e sottolinea il ruolo cruciale del feedback degli utenti nel plasmare WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ma.tt/2024/05/wp21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZIl co-fondatore di WordPress riflette su 21 anni di innovazione e impegno comunitario</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Complesso industriale non profit: Corruzione e cattiva gestione nelle città americane]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo di Jonathan Ireland sostiene che il termine &quot;non profit&quot; può essere fuorviante e spesso nasconde comportamenti scorretti e corruzione all&#39;interno di queste organizzazioni.</li>
<li>Fornisce esempi come la TODCO di San Francisco e le organizzazioni non profit di Seattle, evidenziando problemi come l&#39;aumento delle retribuzioni dei dirigenti, le attività di lobby e le pratiche di assunzione che portano alla recidiva.</li>
<li>L&#39;Irlanda critica l&#39;inefficienza e gli alti costi dell&#39;esternalizzazione dei servizi governativi alle organizzazioni non profit, suggerendo che problemi urbani come i senzatetto e i rischi per la salute pubblica sono esacerbati dalla mancanza di un intervento e di una supervisione efficaci da parte del governo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://americanaffairsjournal.org/2024/05/the-nonprofit-industrial-complex-and-the-corruption-of-the-american-city/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZComplesso industriale non profit: Corruzione e cattiva gestione nelle città americane</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perché la stima del software fallisce: La realtà log-normale dei compiti di sviluppo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il saggio mette in evidenza le sfide della stima del software, notando che la gestione tradizionale dei progetti spesso presuppone erroneamente che i compiti seguano una distribuzione normale.</li>
<li>In realtà, le attività di sviluppo del software seguono spesso una distribuzione log-normale, con deviazioni significative dovute alla natura imprevedibile dell&#39;apprendimento just-in-time.</li>
<li>Il saggio sottolinea l&#39;importanza dell&#39;esperienza e della conoscenza specifica degli strumenti al momento dell&#39;assunzione, poiché l&#39;apprendimento di nuovi strumenti può variare notevolmente in termini di tempi e costi, rendendo difficile una stima accurata delle tempistiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/doing-is-normally-distributed-learning-is-log-normal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZPerché la stima del software fallisce: La realtà log-normale dei compiti di sviluppo</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[gh-dash: Dashboard CLI GitHub personalizzabile per PR e problemi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>gh-dash</strong> è un&#39;estensione di GitHub CLI che offre una dashboard personalizzabile per la gestione delle richieste di pull (PR) e dei problemi.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono sezioni configurabili, opzioni di ricerca e personalizzazione, temi e layout, viste dettagliate, configurazioni multiple e intervalli di aggiornamento automatico.</li>
<li>Passi per l&#39;installazione: Installare GitHub CLI (v2.0.0+), installare l&#39;estensione con <code>gh extension install dlvhdr/gh-dash</code> e installare un font Nerd per la resa delle icone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dlvhdr/gh-dash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000Zgh-dash: Dashboard CLI GitHub personalizzabile per PR e problemi</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lo studio rivela che i trasformatori mostrano capacità di ragionamento implicito attraverso il grokking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo &quot;Grokked Transformers are Implicit Reasoners&quot; esplora se i trasformatori possono ragionare implicitamente sulla conoscenza parametrica, concentrandosi sui tipi di ragionamento di composizione e confronto.</li>
<li>I risultati indicano che i trasformatori possono apprendere ragionamenti impliciti attraverso un addestramento esteso al di là dell&#39;overfitting, noto come grokking, ma la loro capacità di generalizzazione varia: faticano con la composizione ma riescono con il confronto in esempi fuori distribuzione.</li>
<li>Lo studio suggerisce miglioramenti nei dati e nei setup di addestramento, potenziali miglioramenti architettonici come la condivisione della conoscenza tra gli strati, e mostra che i trasformatori completamente acquisiti superano modelli come GPT-4-Turbo e Gemini-1.5-Pro in compiti di ragionamento complessi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.15071</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZLo studio rivela che i trasformatori mostrano capacità di ragionamento implicito attraverso il grokking</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Scheda Notepad: Strumento sicuro per prendere appunti che salva le note nella barra degli indirizzi del browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Notepad Tab è uno strumento per prendere appunti che salva le note direttamente nella barra degli indirizzi e nella cronologia del browser, in modo semplice e privato.</li>
<li>Gli utenti possono eseguire il backup o condividere le note copiando e incollando l&#39;URL, sfruttando JavaScript per un&#39;efficiente persistenza, compressione e decompressione delle note.</li>
<li>Questo strumento enfatizza la sicurezza e la privacy, assicurando che gli appunti siano archiviati e recuperati in modo efficiente senza bisogno di archiviazione esterna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepadtab.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZScheda Notepad: Strumento sicuro per prendere appunti che salva le note nella barra degli indirizzi del browser</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I documenti API di ricerca di Google trapelati rivelano fattori di ranking e pratiche di dati nascosti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I documenti API di Google Search trapelati, verificati da ex dipendenti di Google, rivelano l&#39;uso di segnali utente incentrati sui clic, considerazioni separate sui sottodomini e una sandbox per i nuovi siti web, contraddicendo le dichiarazioni pubbliche di Google.</li>
<li>I documenti descrivono in dettaglio un sistema chiamato &quot;NavBoost&quot;, che utilizza i dati del flusso di clic dalla Google Toolbar e da Chrome per migliorare i risultati di ricerca, e discutono le penalizzazioni per i domini exact-match, il geo-fencing dei dati dei clic e le whitelist durante gli eventi significativi.</li>
<li>La fuga di notizie, probabilmente dovuta a un&#39;esposizione pubblica accidentale su GitHub, comprende oltre 2.500 pagine di documentazione interna, che evidenziano ampie pratiche di raccolta dati e suggeriscono che Google favorisce i grandi marchi rispetto ai siti più piccoli nelle sue classifiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://sparktoro.com/blog/an-anonymous-source-shared-thousands-of-leaked-google-search-api-documents-with-me-everyone-in-seo-should-see-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZI documenti API di ricerca di Google trapelati rivelano fattori di ranking e pratiche di dati nascosti</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mobifree: L'ecosistema mobile open-source sfida il dominio delle Big Tech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mobifree è un ecosistema mobile open-source progettato per offrire un&#39;alternativa alle grandi aziende tecnologiche come Apple e Google, concentrandosi su privacy, democrazia e pratiche etiche.</li>
<li>L&#39;ecosistema comprende sistemi operativi, app store e servizi cloud, con F-Droid che contribuisce a un sistema di distribuzione delle app decentralizzato che promuove la concorrenza e la scelta degli utenti.</li>
<li>Sostenuto dal Digital Markets Act dell&#39;UE e dalla sovvenzione di Horizon Europe, Mobifree mira a creare un&#39;esperienza mobile equa, sostenibile e inclusiva, incoraggiando la partecipazione della comunità per sfidare il dominio delle Big Tech.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://f-droid.org/2024/05/24/mobifree.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZMobifree: L&apos;ecosistema mobile open-source sfida il dominio delle Big Tech</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riproduzione del modello GPT-2 in 90 minuti per 20 dollari con llm.c]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrej Karpathy ha twittato di aver riprodotto con successo il più piccolo modello GPT-2 (124M parametri) usando llm.c in soli 90 minuti per un costo di 20 dollari.</li>
<li>Il modello GPT-2, originariamente rilasciato da OpenAI nel 2019, è ora accessibile anche agli individui con risorse GPU limitate, rendendo l&#39;IA avanzata più democratizzata.</li>
<li>Questo risultato evidenzia il potenziale di riproduzione di modelli di IA efficienti ed economici, ampliando l&#39;accesso a potenti strumenti di IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karpathy/status/1795484547267834137</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZRiproduzione del modello GPT-2 in 90 minuti per 20 dollari con llm.c</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Grooved: App gratuita per la calibrazione dei giradischi con il microfono del telefono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ivan ha creato un&#39;applicazione gratuita chiamata Grooved, che consente agli utenti di calibrare i loro giradischi utilizzando il microfono del telefono, eliminando la necessità di materiali stampati o di posizionare il telefono sul piatto.</li>
<li>Grooved è attualmente disponibile sull&#39;App Store, mentre la versione per Android è prevista per giugno.</li>
<li>Ivan è alla ricerca di feedback da parte degli utenti e ha condiviso un link dimostrativo su Twitter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grooved.okat.best/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGrooved: App gratuita per la calibrazione dei giradischi con il microfono del telefono</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La libreria di effetti testuali visivi offre diversi stili di animazione per i display su tela]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento illustra una libreria di effetti visivi integrati per la visualizzazione del testo su una tela, ciascuno con uno stile di animazione unico.</li>
<li>Esempi di questi effetti sono i fasci di luce, i percorsi binari, i buchi neri, le palle rimbalzanti, le bolle, il testo in fiamme e altro ancora.</li>
<li>Ogni effetto viene fornito con una configurazione di riferimento e argomenti della riga di comando per la personalizzazione, consentendo presentazioni visive su misura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisbuilds.github.io/terminaltexteffects/showroom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZLa libreria di effetti testuali visivi offre diversi stili di animazione per i display su tela</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I documenti trapelati mostrano che l'amministratore delegato di OpenAI Sam Altman ha fatto pressione sugli ex dipendenti con accordi restrittivi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I documenti trapelati indicano che l&#39;amministratore delegato di OpenAI Sam Altman ha esercitato pressioni sui dipendenti in partenza affinché firmassero accordi restrittivi, minacciando di reclamare le loro partecipazioni azionarie, una pratica rara nella Silicon Valley.</li>
<li>Nonostante le scuse pubbliche di Altman e le sue affermazioni di ignoranza, le prove dimostrano che egli ha firmato i documenti che autorizzavano queste disposizioni, portando a significative dimissioni di dirigenti e a problemi legali.</li>
<li>Le controversie, tra cui quella con l&#39;attrice Scarlett Johansson per l&#39;uso non autorizzato della sua voce, minano la credibilità di OpenAI e contraddicono la sua missione di trasparenza e di beneficio per l&#39;umanità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/sam-altman-silencing-former-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZI documenti trapelati mostrano che l&apos;amministratore delegato di OpenAI Sam Altman ha fatto pressione sugli ex dipendenti con accordi restrittivi</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gleam 1.2.0 migliora la tolleranza agli errori e l'esperienza degli sviluppatori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gleam, un linguaggio scalabile e type-safe per la VM Erlang e i runtime JavaScript, ha rilasciato la versione 1.2.0, concentrandosi sul miglioramento del server del linguaggio e dell&#39;esperienza dello sviluppatore.</li>
<li>Gli aggiornamenti principali includono la compilazione con tolleranza agli errori, un migliore autocompletamento delle istruzioni di importazione, pipeline a linea singola nel formattatore di codice, messaggi di errore perfezionati e una correzione automatica per la corrispondenza dei pattern ridondanti.</li>
<li>Un nuovo messaggio di errore aiuta i programmatori JavaScript a correggere l&#39;uso di <code>==</code> in <code>==</code>, e il rilascio riconosce i contributi di vari sviluppatori, incoraggiando la sponsorizzazione per lo sviluppo continuo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gleam.run/news/fault-tolerant-gleam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZGleam 1.2.0 migliora la tolleranza agli errori e l&apos;esperienza degli sviluppatori</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openkoda: Piattaforma open source per lo sviluppo rapido di app aziendali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Openkoda è una piattaforma di sviluppo che mira a velocizzare la creazione di applicazioni aziendali e strumenti interni, fornendo funzionalità precostituite e caratteristiche out-of-the-box.</li>
<li>Supporta entità dinamiche, modelli multipli multi-tenancy e utilizza tecnologie familiari come Java, Spring Boot, JavaScript, HTML, Hibernate e PostgreSQL, consentendo un&#39;ampia personalizzazione e integrazione.</li>
<li>Openkoda è open-source con licenza MIT, include funzionalità come la gestione degli utenti, il CMS, la programmazione dei lavori e offre servizi cloud gestiti per una facile implementazione e scalabilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openkoda/openkoda</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-28T00:00:00.000ZOpenkoda: Piattaforma open source per lo sviluppo rapido di app aziendali</guid>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Foto esclusive rivelano i danni da schiacciamento al cavo in fibra ottica delle Svalbard]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le foto esclusive mostrano un danno significativo al cavo in fibra ottica delle Svalbard, probabilmente causato da una forza esterna come un&#39;ancora o una rete a strascico, che ha esposto lo strato di rame del cavo all&#39;acqua di mare e ha causato un guasto a terra.</li>
<li>Nonostante i sospetti iniziali della polizia sull&#39;attività umana, l&#39;indagine è stata abbandonata per mancanza di prove, anche se le riprese subacquee dei droni hanno suggerito l&#39;attività dei pescherecci.</li>
<li>L&#39;incidente evidenzia la vulnerabilità dei cavi sottomarini, soprattutto nelle aree più remote, con le attività di pesca, in particolare la pesca a strascico, identificate come la causa principale della maggior parte dei danni ai cavi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nrk.no/tromsogfinnmark/this-is-what-the-damaged-svalbard-cable-looked-like-when-it-came-up-from-the-depths-1.16895904</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZFoto esclusive rivelano i danni da schiacciamento al cavo in fibra ottica delle Svalbard</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La fine dei Big Data: Gestione efficiente dei dati e processo decisionale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jordan Tigani sostiene che l&#39;era dei Big Data è finita, in quanto la maggior parte delle organizzazioni non è in grado di gestire volumi di dati enormi e fatica a ricavare informazioni utili.</li>
<li>I sistemi di gestione dei dati tradizionali come SQLite, Postgres e MySQL stanno risorgendo, mentre i sistemi NoSQL e NewSQL ristagnano, con dimensioni dei dati spesso inferiori al terabyte.</li>
<li>Le moderne piattaforme cloud separano l&#39;archiviazione e l&#39;elaborazione, consentendo una gestione dei dati scalabile ed economica, spostando l&#39;attenzione dalle dimensioni dei dati all&#39;utilizzo efficiente degli stessi e al processo decisionale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/big-data-is-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZLa fine dei Big Data: Gestione efficiente dei dati e processo decisionale</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il t-test: Una scoperta statistica nata nel birrificio Guinness]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il birrificio Guinness è il luogo di nascita del t-test, un metodo statistico fondamentale per determinare la significatività statistica.</li>
<li>William Sealy Gosset sviluppò il t-test all&#39;inizio del XX secolo per migliorare la coerenza dei prodotti della Guinness interpretando i dati provenienti da campioni di piccole dimensioni.</li>
<li>Pubblicato con lo pseudonimo di &quot;Student&quot;, il t-test aiuta a distinguere tra le deviazioni effettive e le variazioni naturali nei dati del campione e rimane essenziale nella ricerca scientifica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scientificamerican.com/article/how-the-guinness-brewery-invented-the-most-important-statistical-method-in/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZIl t-test: Una scoperta statistica nata nel birrificio Guinness</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chiarimenti su "Auth": Utilizzare "Login" per l'autenticazione e "Permessi" per l'autorizzazione.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il termine &quot;auth&quot; è ambiguo e crea confusione tra autenticazione (authn) e autorizzazione (authz), portando a una cattiva progettazione del sistema.</li>
<li>L&#39;autore suggerisce di sostituire &quot;authn&quot; con &quot;login&quot; e &quot;authz&quot; con &quot;permessi&quot; per una terminologia più chiara e universalmente comprensibile.</li>
<li>Questa distinzione mira a migliorare la comunicazione e a incoraggiare una migliore progettazione del sistema, trattando l&#39;autenticazione e l&#39;autorizzazione come aspetti separati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/lets-say-instead-of-auth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZChiarimenti su &quot;Auth&quot;: Utilizzare &quot;Login&quot; per l&apos;autenticazione e &quot;Permessi&quot; per l&apos;autorizzazione.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Riflessione su un anno di sopravvivenza dopo la glossectomia totale per un tumore aggressivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jake Seliger celebra l&#39;anniversario di un anno dalla sua glossectomia totale, un intervento chirurgico per rimuovere l&#39;intera lingua a causa di un aggressivo carcinoma a cellule squamose.</li>
<li>Inizialmente si aspettavano un&#39;asportazione parziale, Jake e la sua compagna Bess si sono sposati la sera prima dell&#39;intervento, che alla fine è diventato una glossectomia totale il 25 maggio 2023, a causa della rapida diffusione del tumore.</li>
<li>Dopo l&#39;intervento, Jake ha affrontato numerose sfide, tra cui altri tumori, la chemioterapia e gli studi clinici, riflettendo sul tributo fisico ed emotivo, sul sostegno ricevuto e sulla sua continua lotta per la guarigione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakeseliger.com/2024/05/25/the-one-year-anniversary-of-my-total-glossectomy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZRiflessione su un anno di sopravvivenza dopo la glossectomia totale per un tumore aggressivo</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FILE_ID.DIZ: Standardizzazione delle descrizioni Shareware per la distribuzione su BBS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il file FILE_ID.DIZ, creato da Clark Development, è un file di testo ASCII standard utilizzato per fornire descrizioni coerenti dei programmi shareware negli archivi di distribuzione.</li>
<li>Richiesto dall&#39;Association of Shareware Professionals (ASP) e da altre reti, deve includere fino a 10 righe di testo, ciascuna lunga non più di 45 caratteri, che indichino il nome del programma, la versione e la descrizione.</li>
<li>Il documento delinea le linee guida per la creazione di questi file, enfatizzando la semplicità, evitando formattazioni speciali e raccomandando i formati di archivio più diffusi come PKZIP (.ZIP) e LHARC (.LZH) per la distribuzione sulle BBS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pcmicro.com/getdiz/file_id.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZFILE_ID.DIZ: Standardizzazione delle descrizioni Shareware per la distribuzione su BBS</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il "Grande Anello" di galassie sfida le teorie cosmologiche con un'estensione di 1,3 miliardi di anni luce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 9,2 miliardi di anni luce di distanza è stata scoperta una struttura massiccia chiamata &quot;Grande Anello&quot;, che sfida le teorie cosmologiche esistenti.</li>
<li>Il &quot;Grande Anello&quot; si estende per 1,3 miliardi di anni luce e non è in linea con i meccanismi di formazione conosciuti, sfidando il principio cosmologico della distribuzione uniforme della materia.</li>
<li>Questa scoperta, presentata al 243° meeting della Società Astronomica Americana, segue quella del 2022 dell&#39;&quot;Arco Gigante&quot;, un&#39;altra struttura che mette in discussione l&#39;attuale comprensione dell&#39;universo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cosmosmagazine.com/space/astronomy/giant-structure-space-universe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZIl &quot;Grande Anello&quot; di galassie sfida le teorie cosmologiche con un&apos;estensione di 1,3 miliardi di anni luce</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gli ex membri del consiglio di amministrazione di OpenAI chiedono una regolamentazione governativa delle aziende di IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Helen Toner e Tasha McCauley, ex membri del consiglio di amministrazione di OpenAI, sostengono che non ci si può fidare che le aziende private di IA si autogovernino a causa delle pressioni sui profitti.</li>
<li>L&#39;innovativo modello di autogoverno di OpenAI, che combinava una missione non-profit con una filiale a scopo di lucro, non è riuscito ad allineare gli incentivi al profitto con il bene pubblico.</li>
<li>Essi sottolineano la necessità di una regolamentazione governativa per garantire che lo sviluppo dell&#39;IA sia vantaggioso per l&#39;umanità, considerando il suo significativo potenziale di impatto sia positivo che negativo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/by-invitation/2024/05/26/ai-firms-mustnt-govern-themselves-say-ex-members-of-openais-board</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZGli ex membri del consiglio di amministrazione di OpenAI chiedono una regolamentazione governativa delle aziende di IA</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'aggiornamento di macOS Sonoma forza l'attivazione del portachiavi iCloud nonostante le precauzioni degli utenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;aggiornamento da macOS Ventura a Sonoma abilita silenziosamente iCloud Keychain, anche con le dovute precauzioni.</li>
<li>I problemi riscontrati includono il crash delle Impostazioni di sistema, l&#39;avviso persistente &quot;Alcuni dati di iCloud non vengono sincronizzati&quot; e un portachiavi &quot;zombie&quot; in Accesso portachiavi.</li>
<li>L&#39;autore critica la qualità del software e le pratiche di privacy di Apple, esprimendo frustrazione per l&#39;uso forzato di iCloud Keychain e per le chiavi di accesso predefinite per App Store Connect.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lapcatsoftware.com/articles/2024/5/4.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZL&apos;aggiornamento di macOS Sonoma forza l&apos;attivazione del portachiavi iCloud nonostante le precauzioni degli utenti</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Superare le resistenze: Integrare gradualmente le nuove tecniche CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo &quot;Old Dogs, New CSS Tricks&quot; (Vecchi cani, nuovi trucchi CSS) esplora la lenta adozione di nuove funzionalità CSS nonostante i loro vantaggi e la loro disponibilità.</li>
<li>I fattori che ne ostacolano l&#39;adozione includono la resistenza cognitiva al cambiamento, la necessità di supportare i browser più vecchi e le tendenze di design obsolete.</li>
<li>L&#39;autore consiglia di evolvere i modelli esistenti, di sperimentare in progetti collaterali e di imparare dalle best practice per integrare gradualmente nuove tecniche CSS e migliorare l&#39;architettura del codice.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mxb.dev/blog/old-dogs-new-css-tricks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZSuperare le resistenze: Integrare gradualmente le nuove tecniche CSS</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una falla critica in PcTattletale espone le registrazioni dello schermo degli utenti agli hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 22 maggio 2024 è stata esposta una vulnerabilità critica nell&#39;applicazione stalkerware PCTattletale, che consente agli aggressori di accedere alle registrazioni delle schermate dei dispositivi infetti.</li>
<li>Nonostante gli avvertimenti, l&#39;azienda non ha risposto, spingendo Amazon a bloccare l&#39;infrastruttura AWS dell&#39;app; agli utenti si consiglia di eseguire scansioni antivirus e di chiedere aiuto alla Coalition Against Stalkerware.</li>
<li>La vulnerabilità, scoperta da Jo Coscia, riguardava un Insecure Direct Object Reference (IDOR) e pratiche di sicurezza inadeguate, che hanno portato ad accessi non autorizzati e a una grave violazione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ericdaigle.ca/pctattletale-leaking-screen-captures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZUna falla critica in PcTattletale espone le registrazioni dello schermo degli utenti agli hacker</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[xAI ottiene un finanziamento di serie B da 6 miliardi di dollari per accelerare lo sviluppo dell'intelligenza artificiale e l'espansione del mercato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>xAI ha raccolto 6 miliardi di dollari in finanziamenti di serie B da investitori importanti come Valor Equity Partners, Vy Capital e Andreessen Horowitz.</li>
<li>L&#39;azienda ha compiuto notevoli progressi nello sviluppo dell&#39;IA, rilasciando modelli come Grok-1, Grok-1.5 e Grok-1.5V.</li>
<li>Il nuovo finanziamento sarà utilizzato per commercializzare i prodotti di xAI, migliorare l&#39;infrastruttura e accelerare la ricerca e lo sviluppo, con l&#39;obiettivo di creare sistemi avanzati di IA che siano sinceri e vantaggiosi per l&#39;umanità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.ai/blog/series-b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-27T00:00:00.000ZxAI ottiene un finanziamento di serie B da 6 miliardi di dollari per accelerare lo sviluppo dell&apos;intelligenza artificiale e l&apos;espansione del mercato</guid>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Come l'assistente domestico aiuta gli ucraini a monitorare e rispondere alle minacce di missili e droni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore utilizza Home Assistant per monitorare gli allarmi aerei e le minacce in Ucraina, inviando notifiche critiche tramite gli smart speaker.</li>
<li>Diverse applicazioni e canali Telegram tracciano diversi tipi di attacchi, tra cui jet MiG-31K, droni suicidi e missili balistici e da crociera.</li>
<li>Le automazioni notificano all&#39;autore le minacce imminenti, come i bombardieri Tu-95 in decollo, aiutandolo a decidere se cercare riparo o continuare le attività quotidiane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://denysdovhan.com/home-assistant-config/config/war/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZCome l&apos;assistente domestico aiuta gli ucraini a monitorare e rispondere alle minacce di missili e droni</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hurl: Un linguaggio unico che utilizza la gestione delle eccezioni per il flusso di controllo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hurl è un nuovo linguaggio di programmazione incentrato sull&#39;utilizzo della gestione delle eccezioni come meccanismo primario del flusso di controllo, creato da Nicole Tietz-Sokolskaya.</li>
<li>Il linguaggio è documentato sul sito dedicato, che include istruzioni d&#39;uso, esempi, suggerimenti per il debug e domande frequenti.</li>
<li>Il codice sorgente di Hurl è disponibile nel suo repository ed è concesso in licenza AGPL-3.0, GAL-1.0 (Gay Agenda License) e una licenza commerciale, offrendo agli utenti diverse opzioni di licenza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hurl.wtf/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZHurl: Un linguaggio unico che utilizza la gestione delle eccezioni per il flusso di controllo</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trasformate il vostro iPhone in un dispositivo minimalista per ridurre il tempo dedicato allo schermo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog Dumphones offre una guida per convertire il vostro iPhone in un &quot;telefono muto&quot; per ridurre il tempo trascorso sullo schermo e promuovere il minimalismo digitale senza acquistare un nuovo dispositivo.</li>
<li>I passaggi chiave includono l&#39;utilizzo di un launcher minimale per la homescreen, l&#39;impostazione di sfondi semplici, l&#39;attivazione della visualizzazione in scala di grigi e la disattivazione della maggior parte delle notifiche.</li>
<li>L&#39;articolo consiglia anche di eliminare le app che creano dipendenza per rendere il telefono meno coinvolgente, aiutando gli utenti a gestire le loro abitudini digitali, anche se non è una soluzione completa per la dipendenza da smartphone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dumbph.com/turn-iphone-into-dumb-phone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZTrasformate il vostro iPhone in un dispositivo minimalista per ridurre il tempo dedicato allo schermo</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google Meet introduce l'audio adattivo per riunioni multidispositivo senza soluzione di continuità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace ha introdotto l&#39;&quot;audio adattivo&quot; per Google Meet, che consente a più computer portatili nelle immediate vicinanze di partecipare a una riunione senza problemi di audio come eco o feedback.</li>
<li>Questa funzione è particolarmente utile per le organizzazioni che non dispongono di sale o attrezzature sufficienti per le videoconferenze, consentendo di creare spazi per riunioni ad hoc in varie sedi.</li>
<li>L&#39;audio adattivo verrà distribuito gradualmente a partire dal 22 maggio 2024 per i domini a rilascio rapido e dal 5 giugno 2024 per i domini a rilascio programmato, ed è disponibile per piani specifici di Google Workspace.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2024/05/google-meet-adaptive-audio.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZGoogle Meet introduce l&apos;audio adattivo per riunioni multidispositivo senza soluzione di continuità</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zellij: Uno spazio di lavoro terminale versatile per Linux e macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zellij è uno spazio di lavoro per terminali progettato per Linux e macOS, che offre un ambiente semplificato per gli sviluppatori.</li>
<li>Gli utenti possono provare Zellij senza installazione eseguendo uno script fornito compatibile con le shell bash, zsh o fish.</li>
<li>Lo script è accessibile online e per gli appassionati sono disponibili adesivi a tema Zellij.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zellij.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZZellij: Uno spazio di lavoro terminale versatile per Linux e macOS</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un errore di riconoscimento facciale porta ad un'ingiusta accusa di taccheggio in un negozio del Regno Unito]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sara è stata ingiustamente accusata di furto da un sistema di riconoscimento facciale chiamato Facewatch in un negozio Home Bargains, con conseguente perquisizione e divieto di accesso ai negozi che utilizzano questa tecnologia.</li>
<li>Facewatch, utilizzato in diversi negozi del Regno Unito per prevenire i crimini, si è scusato per l&#39;errore, ma il sistema è stato criticato per le sue imprecisioni e il suo potenziale uso improprio.</li>
<li>I gruppi per le libertà civili sono preoccupati per l&#39;accuratezza e il potenziale uso improprio della tecnologia di riconoscimento facciale, temendo che possa portare a uno stato di sorveglianza, nonostante un certo sostegno pubblico al suo utilizzo per migliorare la sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/technology-69055945</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZUn errore di riconoscimento facciale porta ad un&apos;ingiusta accusa di taccheggio in un negozio del Regno Unito</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Manuale SRE di Google: Enfatizzare la semplicità per una progettazione affidabile del software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il libro sulla Site Reliability Engineering (SRE) enfatizza la semplicità per raggiungere l&#39;affidabilità, coprendo argomenti chiave come la gestione del rischio, gli obiettivi del livello di servizio, l&#39;automazione, l&#39;ingegneria di rilascio e la risoluzione dei problemi.</li>
<li>Si tratta di un software &quot;noioso&quot; che soddisfa in modo prevedibile gli obiettivi aziendali, riducendo al minimo la complessità accidentale, mantenendo il codice pulito e promuovendo progetti più piccoli e semplici per ridurre i difetti.</li>
<li>Pubblicato da Google con licenza CC BY-NC-ND 4.0, il libro sottolinea l&#39;importanza della modularità, della semplicità nella progettazione, dei rilasci incrementali e di un&#39;attenta gestione delle API per garantire affidabilità e innovazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/sre-book/simplicity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZManuale SRE di Google: Enfatizzare la semplicità per una progettazione affidabile del software</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un errore di riconoscimento facciale porta a un'ingiusta accusa di taccheggio e al divieto di accesso al negozio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sara è stata ingiustamente accusata di taccheggio dal sistema di riconoscimento facciale Facewatch in un negozio Home Bargains, con conseguente perquisizione e divieto di accesso ai negozi che utilizzano questa tecnologia.</li>
<li>Facewatch si è poi scusato, ma l&#39;incidente evidenzia le preoccupazioni circa l&#39;accuratezza e il potenziale uso improprio della tecnologia di riconoscimento facciale, utilizzata in diversi negozi del Regno Unito e dalla polizia.</li>
<li>I critici sostengono che il quadro giuridico per questa tecnologia è poco sviluppato e fa temere una sorveglianza di massa, mentre alcuni ne sostengono i vantaggi in termini di prevenzione del crimine per una maggiore sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/technology-69055945</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZUn errore di riconoscimento facciale porta a un&apos;ingiusta accusa di taccheggio e al divieto di accesso al negozio</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La scarsa rilevanza di SpinRite nell'era delle unità SSD e degli HDD avanzati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il calo delle esigenze di recupero dei dischi rigidi è attribuito ai progressi della tecnologia HDD, alle migliori abitudini di acquisto e al passaggio alle unità SSD, che si guastano completamente anziché gradualmente.</li>
<li>SpinRite, uno strumento di recupero dati un tempo molto popolare, ha perso importanza a causa della complessità dei moderni dispositivi di archiviazione, in particolare le unità SSD, che complicano gli sforzi di recupero con la logica proprietaria e il comando TRIM.</li>
<li>L&#39;autore critica l&#39;efficacia di SpinRite sulle unità moderne e sulle unità SSD, suggerendo che il suo marketing attuale si basa su affermazioni obsolete e prive di fondamento tecnico, mettendo in dubbio la sua rilevanza e il suo valore oggi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-05-25-grc-spinrite.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZLa scarsa rilevanza di SpinRite nell&apos;era delle unità SSD e degli HDD avanzati</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sfruttare l'algoritmo di Feynman: Il processo naturale di risoluzione dei problemi del cervello]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore parla dell&#39;utilizzo dell&#39;algoritmo di Feynman per la risoluzione dei problemi, che prevede di scrivere il problema, pensare intensamente e poi scrivere la soluzione.</li>
<li>Essi sottolineano che questo metodo è in linea con il modo in cui il cervello elabora le informazioni a livello subconscio, suggerendo che le pause possono portare a intuizioni produttive.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea l&#39;importanza di curare il materiale di lettura per favorire i pensieri rilevanti, paragonandolo al giardinaggio, dove le informazioni irrilevanti vengono tagliate per alimentare le idee più profonde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/a_108_feynman_revisited/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZSfruttare l&apos;algoritmo di Feynman: Il processo naturale di risoluzione dei problemi del cervello</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MAJORANA DEMONSTRATOR: svelare la vera natura dei neutrini con il decadimento doppio beta senza neutrini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;esperimento MAJORANA DEMONSTRATOR mira a determinare se i neutrini sono le loro stesse antiparticelle rilevando il decadimento doppio-beta senza neutrini, mettendo potenzialmente in discussione il Modello Standard della fisica delle particelle.</li>
<li>L&#39;esperimento utilizza rivelatori al germanio-76 e un&#39;ampia schermatura per ridurre al minimo il rumore di fondo, aumentando le possibilità di identificare questo raro decadimento.</li>
<li>Il successo di questo esperimento offrirebbe approfondimenti cruciali sulla conservazione della massa dei neutrini e del numero di leptoni; la collaborazione MAJORANA potrebbe combinare gli sforzi con l&#39;esperimento GERDA per un rivelatore più avanzato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newscenter.lbl.gov/2012/05/16/majorana-demonstrator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZMAJORANA DEMONSTRATOR: svelare la vera natura dei neutrini con il decadimento doppio beta senza neutrini</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nissan affronta le sfide della produzione di veicoli elettrici LEAF di nuova generazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nissan si sta preparando per la produzione della sua prossima generazione di veicoli elettrici LEAF.</li>
<li>Si prevedono sfide significative in questo processo, come ha osservato Peter Johnson il 24 maggio 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/05/24/bladeless-rooftop-wind-turbines-box-buildings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZNissan affronta le sfide della produzione di veicoli elettrici LEAF di nuova generazione</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tecniche di somma in virgola mobile efficienti e accurate in Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La somma ingenua di numeri in virgola mobile può portare a errori di arrotondamento significativi, soprattutto con array di grandi dimensioni; metodi come la somma a coppie e la somma di Kahan migliorano la precisione, ma variano in velocità.</li>
<li>Le limitazioni del compilatore di Rust nel riordinare le addizioni in virgola mobile ostacolano l&#39;autovettorizzazione, ma gli intrinseci come <code>std::intrinsics::fadd_fast</code> e <code>fadd_algebraic</code> permettono una sommatoria efficiente con le istruzioni AVX2.</li>
<li>Il benchmarking su un AMD Threadripper 2950x mostra che i metodi autovettorizzati che utilizzano <code>fadd_algebraic</code> sono sia veloci che accurati, con le implementazioni Pareto-ottimali che sono <code>naive_autovec</code>, <code>block_kahan_autovec</code> e <code>crate_accurate_inplace</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://orlp.net/blog/taming-float-sums/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-26T00:00:00.000ZTecniche di somma in virgola mobile efficienti e accurate in Rust</guid>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spot: Nuovo toolkit per GUI reattive e multipiattaforma per sviluppatori Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spot è una nuova libreria GUI multipiattaforma per il linguaggio di programmazione Go, ispirata a React, che mira a fornire un&#39;API coerente per Mac, Linux e BSD, con piani futuri per il supporto di Windows.</li>
<li>Utilizza FLTK e Cocoa per offrire un set di widget tradizionale e nativo e adotta un modello di interfaccia utente reattivo.</li>
<li>Il creatore ha sviluppato Spot per rispondere all&#39;esigenza di un toolkit GUI multipiattaforma e dall&#39;aspetto tradizionale in Go e sta cercando di ottenere feedback e contributi sul design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/roblillack/spot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZSpot: Nuovo toolkit per GUI reattive e multipiattaforma per sviluppatori Go</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Preoccupazioni per la sicurezza sollevate dai repository non Go nel database dei checksum di Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha trovato repository non Go nel database dei checksum di Go, sollevando preoccupazioni sulla sua integrità e sicurezza.</li>
<li>Hanno dimostrato la capacità di caricare dati arbitrari nel proxy pubblico di Go utilizzando i repository di GitHub, evidenziando le potenziali vulnerabilità nonostante i vincoli di dimensione dei file.</li>
<li>L&#39;autore suggerisce che, sebbene l&#39;infrastruttura Go non sia gravemente vulnerabile, può essere abusata e migliorata, richiedendo ulteriori indagini sull&#39;inclusione di progetti non Go nel database dei checksum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reverse.put.as/2024/05/24/abusing-go-infrastructure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZPreoccupazioni per la sicurezza sollevate dai repository non Go nel database dei checksum di Go</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Efficiente messa a punto dei modelli di maestrale con il paradigma di addestramento LoRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mistral-finetune è una base di codice leggera progettata per una messa a punto efficiente della memoria e ad alte prestazioni dei modelli di Mistral utilizzando il paradigma di addestramento LoRA (Low-Rank Adaptation).</li>
<li>Supporta sia configurazioni multi-GPU che single-GPU, con prestazioni ottimali sulle GPU A100 o H100, e include istruzioni complete per la formattazione dei dati, l&#39;installazione e la preparazione dei dataset.</li>
<li>La base di codice offre strumenti per riformattare e convalidare i set di dati, passaggi dettagliati per l&#39;impostazione e la gestione dell&#39;addestramento e linee guida per l&#39;utilizzo di mistral-inference per l&#39;interazione con i modelli e la risoluzione di problemi comuni come gli errori di memoria CUDA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mistralai/mistral-finetune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZEfficiente messa a punto dei modelli di maestrale con il paradigma di addestramento LoRA</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'aggiornamento dell'algoritmo di Google colpisce gli editori indipendenti, favorisce i grandi siti e Reddit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I recenti aggiornamenti dell&#39;algoritmo di ricerca di Google hanno avuto un impatto significativo sugli editori indipendenti, favorendo le grandi riviste di lifestyle e le piattaforme generate dagli utenti come Reddit.</li>
<li>L&#39;introduzione di risposte generate dall&#39;intelligenza artificiale mira a ridurre i contenuti di bassa qualità, ma ha portato a un drastico calo del traffico e delle entrate per i siti più piccoli, costringendo alcuni a ridimensionarsi.</li>
<li>Google deve affrontare diverse cause antitrust, tra cui una del Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti, che la accusano di mantenere un monopolio illegale nel settore dei motori di ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/future/article/20240524-how-googles-new-algorithm-will-shape-your-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZL&apos;aggiornamento dell&apos;algoritmo di Google colpisce gli editori indipendenti, favorisce i grandi siti e Reddit</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Abbracciare gli errori: Un invito alla critica costruttiva nello sviluppo del software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog affronta le critiche più comuni nello sviluppo del software, tra cui la scarsa qualità del codice, i problemi di assunzione e i test insufficienti.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea che gli errori sono inevitabili, anche per gli sviluppatori esperti, ed evidenzia la natura collaborativa della programmazione.</li>
<li>Il post si conclude con un commento sarcastico, suggerendo che i critici dovrebbero dichiarare la propria superiorità e lasciare che siano gli altri a gestire le sfide pratiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2018/04/28/meta/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZAbbracciare gli errori: Un invito alla critica costruttiva nello sviluppo del software</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetBrains presenta RustRover IDE con assistenza AI per lo sviluppo di Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JetBrains ha presentato RustRover, un ambiente di sviluppo integrato (IDE) specializzato nella programmazione di Rust, lanciato il 21 maggio 2024.</li>
<li>RustRover offre funzionalità come una toolchain Rust integrata, feedback in tempo reale, suggerimenti sul codice, gestione semplificata della toolchain e collaborazione di gruppo.</li>
<li>Disponibile con licenze commerciali e non commerciali a pagamento, RustRover supporta il compilatore Rust, il controllo di versione, il rilevamento degli errori, le tecnologie front-end, i database, i test unitari e il plugin JetBrains AI Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.infoworld.com/article/3715317/jetbrains-releases-rustrover-ide-for-rust-development.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZJetBrains presenta RustRover IDE con assistenza AI per lo sviluppo di Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La corsa all'intelligenza artificiale di Google compromette la qualità della ricerca, dice John Gruber]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Gruber critica Google per aver integrato rapidamente l&#39;intelligenza artificiale nel suo motore di ricerca, causando errori e riducendo la qualità della ricerca.</li>
<li>Egli sostiene che Google sta sacrificando la fiducia degli utenti a lungo termine per competere con i concorrenti, pur avendo la possibilità di concentrarsi sulla qualità.</li>
<li>Gruber ritiene che la fretta di Google di evitare di sembrare &quot;arretrato&quot; si traduca nella diffusione di informazioni inaffidabili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daringfireball.net/linked/2024/05/24/publishing-ai-slop-is-a-choice</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZLa corsa all&apos;intelligenza artificiale di Google compromette la qualità della ricerca, dice John Gruber</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stile e sicurezza delle pagine web dinamiche con CSS e JavaScript]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://email.ml/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZStile e sicurezza delle pagine web dinamiche con CSS e JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapis 1.16.0: Framework web Lua migliorato per OpenResty con nuove funzionalità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lapis è un framework web per la creazione di applicazioni in Lua o MoonScript, ottimizzato per la piattaforma ad alte prestazioni OpenResty ma compatibile anche con altri ambienti server.</li>
<li>La versione 1.16.0 introduce <code>types.params_map</code> e migliora <code>model:update</code>, potenziandone la funzionalità.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono l&#39;instradamento degli URL, il template HTML, la protezione CSRF, il supporto alle sessioni e i modelli di database per PostgreSQL, MySQL e SQLite, sfruttando LuaJIT per un&#39;esecuzione efficiente all&#39;interno di Nginx e supportando le operazioni asincrone tramite le coroutine Lua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://leafo.net/lapis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZLapis 1.16.0: Framework web Lua migliorato per OpenResty con nuove funzionalità</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una rete neurale impara a giocare a NetHack e si imbatte in un bizzarro bug]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bartłomiej Cupiał ha raccontato un insolito bug riscontrato durante l&#39;addestramento di una rete neurale per giocare al gioco roguelike NetHack.</li>
<li>Il progetto ha previsto la collaborazione con Maciej Wolczyk, mettendo in luce le complessità e le sfide inaspettate dell&#39;addestramento dell&#39;IA.</li>
<li>Questa storia sottolinea la natura imprevedibile dello sviluppo di sistemi di intelligenza artificiale, soprattutto in ambienti complessi come i giochi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/cupiabart/status/1793930355617259811</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZUna rete neurale impara a giocare a NetHack e si imbatte in un bizzarro bug</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google si affretta a correggere lo strumento di ricerca AI dopo bizzarri errori di risposta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google sta affrontando con urgenza il problema delle risposte bizzarre ed errate fornite dal suo strumento di ricerca AI, AI Overview, in seguito alle reazioni dei social media a suggerimenti come mettere la colla sulla pizza o mangiare sassi.</li>
<li>Nonostante i test approfonditi e le riduzioni dei costi, il lancio è stato criticato per la bassa qualità dei risultati, con Google che ha attribuito la maggior parte dei problemi a query non comuni o a esempi manipolati.</li>
<li>Gli esperti sottolineano la difficoltà di ottenere risposte quasi perfette da parte dell&#39;IA, sottolineando che sono necessarie capacità di ragionamento avanzate, mentre la pressione per competere con rivali come Bing e OpenAI ha portato a un rilascio problematico, con ripercussioni sulla reputazione di Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/5/24/24164119/google-ai-overview-mistakes-search-race-openai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZGoogle si affretta a correggere lo strumento di ricerca AI dopo bizzarri errori di risposta</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hikikomori: la crescente sfida globale del ritiro sociale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo della CNN esplora il fenomeno degli hikikomori, individui che si isolano in casa per lunghi periodi a causa di fattori psicologici, sociali e culturali.</li>
<li>Identificato inizialmente in Giappone, l&#39;hikikomori è ora un problema globale, aggravato da Internet e dalla pandemia COVID-19, con storie personali da Hong Kong e dal Giappone che illustrano le sfide e i processi di recupero.</li>
<li>Gli sforzi per reintegrare gli hikikomori sono urgenti a causa dell&#39;invecchiamento della popolazione e del calo delle nascite, con programmi di vita in comune in Corea del Sud e richieste di trattamenti specializzati per affrontare il ritiro sociale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/interactive/2024/05/world/hikikomori-asia-personal-stories-wellness/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZHikikomori: la crescente sfida globale del ritiro sociale</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capire l'ACATS: Le complessità dei trasferimenti di conti di intermediazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Patrick McKenzie discute le complessità del trasferimento dei conti di intermediazione utilizzando il sistema di trasferimento automatico delle attività dei clienti (ACATS) e il ruolo delle organizzazioni di autoregolamentazione come la FINRA nella supervisione di questi processi.</li>
<li>La regola 11870 della FINRA impone trasferimenti tempestivi di attività tra broker, con il supporto di ACATS, che standardizza il processo e coinvolge complessità dietro le quinte come i fogli di calcolo e la Depository Trust Company (DTC).</li>
<li>Il testo mette in evidenza questioni come il rischio di frode, il ruolo dei dipendenti delle società di intermediazione nell&#39;assistenza ai trasferimenti e l&#39;impatto di un servizio clienti scadente sui clienti che richiedono consulenza finanziaria da fonti inaffidabili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/how-acats-transfers-work/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZCapire l&apos;ACATS: Le complessità dei trasferimenti di conti di intermediazione</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perché la filosofia "peggio è meglio" rende tmux una scelta affidabile per gli sviluppatori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo esplora l&#39;utilità di tmux, un multiplexer di terminale, per la gestione di più shell senza un ambiente grafico, particolarmente utile per i programmatori che utilizzano SSH.</li>
<li>Kovid Goyal, sviluppatore dell&#39;emulatore di terminale Kitty, critica tmux per la sua complessità e inefficienza, anche se l&#39;autore preferisce tmux per la sua affidabilità e semplicità su diversi sistemi.</li>
<li>Il pezzo si conclude con la filosofia del &quot;peggio è meglio&quot;, sottolineando l&#39;importanza di ottimizzare il software per i casi d&#39;uso comuni, anche se ciò significa accettare alcuni aspetti non ottimali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hiandrewquinn.github.io/til-site/posts/tmux-is-worse-is-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZPerché la filosofia &quot;peggio è meglio&quot; rende tmux una scelta affidabile per gli sviluppatori</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Costruire un sistema di lavori semplice e affidabile in Clojure con core.async]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato Scinamalink, un sistema basato su Clojure per l&#39;invio di link magici di accesso tramite una semplice API REST.</li>
<li>Invece di utilizzare broker di messaggi complessi come RabbitMQ, hanno implementato un sistema di job basato su core.async, utilizzando PostgreSQL per il monitoraggio dello stato del job e una macchina a stati finiti per l&#39;elaborazione del job.</li>
<li>Il sistema enfatizza la semplicità e l&#39;affidabilità, sfruttando core.async per la concorrenza e un blob JSON per la memorizzazione flessibile del contesto del lavoro, con l&#39;obiettivo di bilanciare la facilità di implementazione con l&#39;affidabilità pratica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.janetacarr.com/creating-a-dead-simple-asynchronous-job-system-in-clojure/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-25T00:00:00.000ZCostruire un sistema di lavori semplice e affidabile in Clojure con core.async</guid>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ICQ cesserà le operazioni il 26 giugno; gli utenti saranno indirizzati a VK Messenger e VK WorkSpace]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ICQ cesserà le sue attività il 26 giugno.</li>
<li>Gli utenti sono incoraggiati a passare a VK Messenger per le chat personali e a VK WorkSpace per le comunicazioni professionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://icq.com/desktop/en#windows</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZICQ cesserà le operazioni il 26 giugno; gli utenti saranno indirizzati a VK Messenger e VK WorkSpace</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capire le collisioni di corpi rigidi 2D nei videogiochi: Guida per principianti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog &quot;2D Rigid Body Collision Resolution Part 1&quot; introduce i fondamenti della gestione delle collisioni nei videogiochi, utilizzando esempi familiari come Mario e i giochi di corse.</li>
<li>Distingue tra rilevamento delle collisioni (identificazione degli oggetti che si intersecano) e risoluzione delle collisioni (gestione delle conseguenze), spiegando come i motori di gioco aggiornano le posizioni degli oggetti in base alle velocità.</li>
<li>Il post tratta concetti chiave come le normali di superficie, il prodotto dei punti e la velocità relativa per comprendere le direzioni di movimento e determinare se gli oggetti si stanno muovendo verso o lontano l&#39;uno dall&#39;altro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sassnow.ski/rigid-body-collisions/1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZCapire le collisioni di corpi rigidi 2D nei videogiochi: Guida per principianti</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perplexica: Motore di ricerca AI open source con privacy e modalità di ricerca specializzate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perplexica è un motore di ricerca open-source alimentato dall&#39;intelligenza artificiale che mira a fornire risultati di ricerca accurati e aggiornati attraverso la comprensione delle query degli utenti.</li>
<li>Utilizza algoritmi avanzati di apprendimento automatico e SearxNG per garantire la privacy dell&#39;utente e informazioni aggiornate, con LLM locali (Large Language Models) e modalità di ricerca multiple.</li>
<li>L&#39;installazione è consigliata tramite Docker per una maggiore facilità, ma sono disponibili altri metodi e gli utenti possono integrarla nei loro browser per un accesso rapido. Il supporto della comunità è incoraggiato attraverso le stelle di GitHub, le donazioni e i contributi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ItzCrazyKns/Perplexica</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZPerplexica: Motore di ricerca AI open source con privacy e modalità di ricerca specializzate</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'icona dei meme doge Kabosu muore a 18 anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kabosu, lo Shiba Inu dietro l&#39;iconico meme &quot;Doge&quot;, è morto all&#39;età di 18 anni a causa di una leucemia e di una malattia al fegato, come annunciato dalla sua proprietaria, Atsuko Sato, il 24 maggio 2024.</li>
<li>Kabosu è diventato famoso su Internet nel 2010 grazie a una foto sul blog di Sato, che ha portato alla creazione del meme &quot;Doge&quot; e successivamente ha ispirato la criptovaluta Dogecoin.</li>
<li>Sato ha adottato Kabosu nel 2008 in seguito alla chiusura di una fabbrica di cuccioli e ha rivelato i suoi gravi problemi di salute nel dicembre 2022.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ign.com/articles/kabosu-the-dog-behind-the-doge-meme-has-died</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-24T00:00:00.000ZL&apos;icona dei meme doge Kabosu muore a 18 anni</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il moderno renderizzatore fa rivivere l'estetica dei giochi 3D degli anni '90 con la tecnologia Voxel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Schroeder presenta un rendering in tempo reale personalizzato che utilizza piccoli voxel per modernizzare lo stile visivo dei classici giochi 3D degli anni &#39;90 come Doom e Quake.</li>
<li>Il renderer fonde l&#39;estetica retrò con le tecniche moderne, producendo immagini distintive a partire da mesh e texture low-poly e discutendo di complessità come la geometria voxel e la generazione procedurale.</li>
<li>Scritto in C++ e Vulkan, il progetto utilizza Blender per la modellazione e mira a integrarsi nei motori di gioco esistenti, con piani futuri per elementi dinamici e illuminazione migliorata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danielschroeder.me/2024/05/voxel-displacement-modernizing-retro-3d/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZIl moderno renderizzatore fa rivivere l&apos;estetica dei giochi 3D degli anni &apos;90 con la tecnologia Voxel</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I risultati di ricerca AI di Google citano erroneamente articoli satirici di The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I risultati di ricerca generati dall&#39;intelligenza artificiale di Google hanno erroneamente citato articoli satirici di The Onion come reali, sollevando dubbi sulla capacità dell&#39;intelligenza artificiale di distinguere tra notizie e satira.</li>
<li>Un rapporto di Media Matters ha evidenziato come i media di destra abbiano travisato una procedura standard dell&#39;FBI come una teoria del complotto che coinvolge Biden e Trump.</li>
<li>Tra gli altri argomenti, un articolo di Rolling Stone su &quot;Cyberpunk 2077&quot; che aiuta un giornalista durante il trattamento del cancro, un sondaggio del Guardian sulla disinformazione economica e le preoccupazioni per il decadimento digitale e la putrefazione dei link.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.readtpa.com/p/googles-ai-generated-search-results-9e1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZI risultati di ricerca AI di Google citano erroneamente articoli satirici di The Onion</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uno sviluppatore crea un sistema operativo simile a Unix, "Bunnix", in 27 giorni, mettendo in mostra le sue capacità di prototipazione rapida.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato un sistema operativo simile a Unix, chiamato Bunnix, per target x86_64 in 27 giorni, che supporta l&#39;avvio legacy ed EFI ma manca del supporto USB e richiede una tastiera PS/2.</li>
<li>Il kernel di Bunnix, scritto in Hare e C, include driver per PCI e AHCI, supporta i filesystem ext4 e memfs e dispone di software di terze parti come Vim e Doom.</li>
<li>Nonostante sia funzionale ma pieno di bug, Bunnix è servito come esperienza di apprendimento per l&#39;autore, che ha intenzione di applicare queste conoscenze al suo precedente progetto, Helios, e vede un potenziale di miglioramento guidato dalla comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2024/05/24/2024-05-24-Bunnix.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZUno sviluppatore crea un sistema operativo simile a Unix, &quot;Bunnix&quot;, in 27 giorni, mettendo in mostra le sue capacità di prototipazione rapida.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I ricercatori svelano il "Golden Gate Claude" per mostrare la modificazione del comportamento dei modelli AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori hanno pubblicato un documento sull&#39;interpretazione dei modelli linguistici di grandi dimensioni, concentrandosi sul sonetto Claude 3.</li>
<li>Hanno identificato &quot;caratteristiche&quot;, combinazioni specifiche di neuroni che si attivano in risposta a concetti come il Golden Gate Bridge, e hanno dimostrato che la regolazione di queste caratteristiche può modificare il comportamento del modello.</li>
<li>Il modello modificato, &quot;Golden Gate Claude&quot;, è disponibile per l&#39;interazione con il pubblico, dimostrando il potenziale di modifiche interne precise per migliorare la sicurezza e la comprensione dell&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/golden-gate-claude</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZI ricercatori svelano il &quot;Golden Gate Claude&quot; per mostrare la modificazione del comportamento dei modelli AI</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I test segreti dell'esercito americano sulle radiazioni a St. Louis prendevano di mira le minoranze, rivela uno studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La tesi di dottorato di Lisa Martino-Taylor, conseguita nel 2011 presso l&#39;Università del Missouri-Columbia, indaga sulla Manhattan-Rochester Coalition e sui suoi studi segreti sull&#39;aerosol a St. Louis negli anni &#39;50 e &#39;60.</li>
<li>Gli studi, condotti dalle forze armate statunitensi, si sono rivolti ad aree urbane a basso reddito e a prevalenza di minoranze per comprendere gli effetti sulla salute delle radiazioni delle armi.</li>
<li>La tesi discute come le organizzazioni possano condurre attività dannose con conformità interna e ignoranza esterna e suggerisce politiche pubbliche per migliorare la trasparenza e prevenire progetti occulti non etici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mospace.umsystem.edu/xmlui/handle/10355/13170</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZI test segreti dell&apos;esercito americano sulle radiazioni a St. Louis prendevano di mira le minoranze, rivela uno studio</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le panoramiche di ricerca generate dall'intelligenza artificiale di Google sono in difficoltà per quanto riguarda la precisione e l'affidabilità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le nuove panoramiche generate dall&#39;intelligenza artificiale di Google nei risultati di ricerca statunitensi hanno portato a imprecisioni e informazioni fuorvianti, spesso definite &quot;allucinazioni&quot;.</li>
<li>Nonostante i test approfonditi, l&#39;intelligenza artificiale confonde la satira con i fatti, citando fonti inaffidabili come The Onion, e dando luogo ad affermazioni bizzarre e a dichiarazioni errate su personaggi pubblici.</li>
<li>Google sta lavorando a dei miglioramenti, ma la fretta di integrare l&#39;intelligenza artificiale per competere con piattaforme come ChatGPT ha portato a risultati di ricerca incoerenti e inaffidabili, sollevando preoccupazioni tra gli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/google-search-ai-overview-giant-hallucination-1851499031</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZLe panoramiche di ricerca generate dall&apos;intelligenza artificiale di Google sono in difficoltà per quanto riguarda la precisione e l&apos;affidabilità</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[John Carmack chiede un'azione immediata sugli eventi di stampa nella progettazione delle UI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Carmack sottolinea l&#39;importanza dell&#39;attivazione di azioni sull&#39;evento &quot;pressione&quot; nella progettazione dell&#39;interfaccia utente (UI).</li>
<li>Esprime frustrazione per la frequente resistenza che incontra nel sostenere questo approccio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ID_AA_Carmack/status/1787850053912064005</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZJohn Carmack chiede un&apos;azione immediata sugli eventi di stampa nella progettazione delle UI</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify disabiliterà i dispositivi Car Thing nel dicembre 2024 senza rimborsi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify disabiliterà tutti i dispositivi Car Thing il 9 dicembre 2024, senza fornire rimborsi o opzioni di permuta.</li>
<li>Il Car Thing, destinato alla navigazione Spotify in auto, è stato interrotto nel luglio 2022 a causa della scarsa domanda e dei problemi della catena di fornitura, ma ha continuato a essere venduto a prezzo ridotto.</li>
<li>Gli utenti chiedono a Spotify di aprire il dispositivo per evitare i rifiuti elettronici, ma l&#39;azienda non ha risposto, causando una significativa insoddisfazione degli utenti e sfiducia nei futuri prodotti hardware di Spotify.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/pleas-for-open-sourcing-refunds-as-spotify-plans-to-brick-car-thing-devices/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZSpotify disabiliterà i dispositivi Car Thing nel dicembre 2024 senza rimborsi</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CSharpRepl: REPL interattivo per C# con evidenziazione della sintassi e IntelliSense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSharpRepl è un REPL (Read-Eval-Print Loop) a riga di comando multipiattaforma per l&#39;esplorazione interattiva del linguaggio C#, delle librerie e dei pacchetti NuGet.</li>
<li>Supporta una rapida verifica della sintassi e delle API senza dover creare progetti, offre il completamento automatico della riga di comando e consente di fare riferimento ai pacchetti NuGet e ai progetti esistenti.</li>
<li>Le caratteristiche includono la navigazione nel codice sorgente con F12, la visualizzazione del codice IL (Intermediate Language) con F9, ed è gratuito, open-source e installabile tramite <code>dotnet tool install -g csharprepl</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fuqua.io/CSharpRepl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-24T00:00:00.000ZCSharpRepl: REPL interattivo per C# con evidenziazione della sintassi e IntelliSense</guid>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Documenti trapelati rivelano le tattiche aggressive di OpenAI contro gli ex dipendenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I documenti trapelati mostrano che OpenAI, guidata dall&#39;amministratore delegato Sam Altman, ha usato tattiche aggressive per impedire agli ex dipendenti di criticare l&#39;azienda, minacciando di revocare le loro partecipazioni azionarie se non avessero firmato accordi di uscita restrittivi.</li>
<li>Nonostante le scuse pubbliche di Altman e le sue dichiarazioni di ignoranza, i documenti interni firmati da lui e da altri dirigenti indicano che erano a conoscenza di queste disposizioni, sollevando dubbi sulla trasparenza e sull&#39;affidabilità di OpenAI.</li>
<li>OpenAI sta ora aggiornando il suo processo di licenziamento per garantire un&#39;equità acquisita per gli ex dipendenti ed eliminare le clausole di non discriminazione, anche se rimane ancora del lavoro da fare per risolvere i problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZDocumenti trapelati rivelano le tattiche aggressive di OpenAI contro gli ex dipendenti</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI non ha clonato la voce di Scarlett Johansson per ChatGPT, i registri lo confermano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson ha affermato che OpenAI ha replicato la sua voce senza il suo consenso dopo aver rifiutato la richiesta di licenza da parte del CEO Sam Altman.</li>
<li>OpenAI aveva cercato attori non sindacalisti con voci calde e coinvolgenti per un progetto segreto di umanizzazione di ChatGPT, ma non mirava esplicitamente a clonare la voce della Johansson, secondo le fonti e i documenti esaminati dal Washington Post.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZOpenAI non ha clonato la voce di Scarlett Johansson per ChatGPT, i registri lo confermano</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WinDirStat: strumento open source di visualizzazione e pulizia dell'uso del disco per Windows]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinDirStat è uno strumento open source per visualizzare e ripulire l&#39;uso del disco su Microsoft Windows, che offre un elenco di directory, una mappa di alberi e un elenco di estensioni.</li>
<li>Le alternative per Linux includono KDirStat e QDirStat, mentre gli utenti di MacOS X possono utilizzare Disk Inventory X o GrandPerspective.</li>
<li>Il software è concesso in licenza GPLv2, per garantire che rimanga libero e open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://windirstat.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZWinDirStat: strumento open source di visualizzazione e pulizia dell&apos;uso del disco per Windows</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'interruzione di Microsoft interrompe i servizi Bing, Copilot, ChatGPT e DuckDuckGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un&#39;importante interruzione di Microsoft il 23 maggio 2024 ha interrotto diversi servizi, tra cui Bing, Copilot, la ricerca internet ChatGPT e DuckDuckGo, colpendo soprattutto gli utenti in Asia e in Europa.</li>
<li>La homepage di Bing e i servizi Copilot hanno avuto problemi significativi, mentre DuckDuckGo ha visualizzato messaggi di errore ma ha poi ripreso a funzionare normalmente.</li>
<li>OpenAI e Microsoft hanno riconosciuto i problemi e si stanno impegnando per ripristinare la piena funzionalità di Bing e Copilot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZL&apos;interruzione di Microsoft interrompe i servizi Bing, Copilot, ChatGPT e DuckDuckGo</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'errore del dischetto di Space Quest II di Sierra espone il codice sorgente dell'AGI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nel 2024 si scoprì che alcune versioni di Space Quest II di Sierra On-Line avevano resti di codice sorgente C sui loro dischetti da 720KB a causa di una formattazione non corretta.</li>
<li>Questo errore ha esposto circa il 70% del codice sorgente dell&#39;interprete AGI di Sierra, compresi 75 file sorgente C e 16 file assembly, che sono passati inosservati fino al 2016.</li>
<li>Il codice sorgente è ora disponibile su GitHub, fornendo preziose informazioni sui processi di sviluppo di Sierra e aiutando progetti come l&#39;interprete web AGILE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZL&apos;errore del dischetto di Space Quest II di Sierra espone il codice sorgente dell&apos;AGI</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imparare a volare con i droni: Tutorial interattivo per principianti con FPVSIM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FPVSIM fornisce un tutorial dettagliato sul volo dei droni per i principianti, che copre concetti chiave come l&#39;hovering, la virata, il banking e le virate coordinate.</li>
<li>L&#39;esercitazione mette in evidenza le differenze tra la navigazione dei droni e quella delle auto, concentrandosi sul movimento 3D attraverso rollio, imbardata e beccheggio, e offre lezioni pratiche attraverso un simulatore basato sul web.</li>
<li>Gli utenti possono accedere a risorse aggiuntive come manuali, consigli sulle prestazioni e configurazioni avanzate, e continuare a esercitarsi sui simulatori web o desktop di FPVSIM per un apprendimento migliore e una grafica realistica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fpvsim.com/drone-flying-101</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZImparare a volare con i droni: Tutorial interattivo per principianti con FPVSIM</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Emacs Easy Draw: Strumento di disegno senza soluzione di continuità integrato con Org-Mode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emacs Easy Draw è uno strumento di disegno che opera all&#39;interno di Emacs e richiede Emacs 27.2, supporto per immagini e SVG, gzip/gunzip e libxml.</li>
<li>Si integra con Org-Mode, consentendo agli utenti di creare e modificare i disegni direttamente nei documenti, e supporta l&#39;esportazione in HTML o LaTeX.</li>
<li>Lo strumento utilizza un sottoinsieme delle specifiche SVG, include una libreria di selezione dei colori per la modifica di CSS e HTML ed è concesso in licenza GPLv3, incoraggiando i contributi della comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/misohena/el-easydraw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZEmacs Easy Draw: Strumento di disegno senza soluzione di continuità integrato con Org-Mode</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tom Waits vince una causa da 2,6 milioni di dollari contro Frito-Lay per appropriazione indebita della voce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nel 1988 Tom Waits ha citato in giudizio la Frito-Lay Inc. per aver utilizzato una imitazione della sua canzone &quot;Step Right Up&quot; in uno spot pubblicitario dei Doritos, sostenendo che si trattava di una falsa sponsorizzazione e di un&#39;appropriazione indebita della voce.</li>
<li>La giuria ha assegnato a Waits 2,6 milioni di dollari, verdetto confermato in appello, stabilendo un precedente legale per l&#39;appropriazione indebita di voce ai sensi del Lanham Act e della legge californiana.</li>
<li>Waits ha criticato gli artisti che permettono di inserire la loro musica nelle pubblicità, sostenendo che ciò mina l&#39;integrità artistica, e il suo caso evidenzia l&#39;importanza di proteggere la reputazione artistica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTom Waits vince una causa da 2,6 milioni di dollari contro Frito-Lay per appropriazione indebita della voce</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Libreria UI di animazione della digitazione: Componenti gratuiti e personalizzabili per gli ingegneri del design]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La libreria Typing Animation UI per i progettisti offre oltre 20 componenti animati gratuiti e open-source costruiti con React, Typescript, Tailwind CSS e Framer Motion.</li>
<li>La libreria include funzioni come il salvataggio dei file, la ricerca full-text, il supporto multilingue e il filtraggio del calendario, con demo di componenti reali.</li>
<li>Gli utenti hanno elogiato la libreria su Twitter per il suo design e la sua funzionalità, e Magic UI Pro fornisce modelli più avanzati per un&#39;ulteriore personalizzazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magicui.design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZLibreria UI di animazione della digitazione: Componenti gratuiti e personalizzabili per gli ingegneri del design</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NVIDIA lancia la piattaforma CUDA-Q per potenziare i centri di elaborazione quantistica globali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA ha presentato la piattaforma CUDA-Q che mira a far progredire i centri di calcolo quantistico di tutto il mondo.</li>
<li>L&#39;annuncio è stato fatto il 12 maggio 2024, segnando un passo significativo nella tecnologia dell&#39;informatica quantistica.</li>
<li>Questo lancio dovrebbe accelerare la ricerca e lo sviluppo nel campo dell&#39;informatica quantistica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNVIDIA lancia la piattaforma CUDA-Q per potenziare i centri di elaborazione quantistica globali</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le case automobilistiche ammettono di condividere i dati dei conducenti con la polizia senza mandati, avvertono i senatori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Otto case automobilistiche, tra cui Toyota, Subaru e BMW, hanno ammesso al Congresso di voler fornire i dati dei conducenti alla polizia senza un ordine del tribunale, contraddicendo le loro precedenti promesse di proteggere la privacy dei consumatori.</li>
<li>I senatori Ron Wyden e Ed Markey hanno criticato le case automobilistiche per aver ingannato i consumatori e hanno sollevato preoccupazioni sul potenziale uso improprio dei dati di localizzazione da parte del sistema legale.</li>
<li>La posizione incoerente dell&#39;industria automobilistica in materia di privacy, che si oppone alle proposte di legge sul diritto alla riparazione pur compromettendo i dati dei consumatori, evidenzia la necessità di vigilare sulla tecnologia delle auto connesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZLe case automobilistiche ammettono di condividere i dati dei conducenti con la polizia senza mandati, avvertono i senatori</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voyager 1 riprende la trasmissione di dati scientifici dopo cinque mesi di stop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Voyager 1 ha ripreso a inviare dati scientifici da due dei suoi quattro strumenti dopo un problema al computer nel novembre 2023.</li>
<li>Il team di missione sta ricalibrando i due strumenti rimanenti, con il sottosistema delle onde di plasma e il magnetometro ora operativi.</li>
<li>Il problema è stato ricondotto a una memoria corrotta nel sottosistema dei dati di volo; il Voyager 1, lanciato nel 1977, si trova a oltre 15 miliardi di chilometri dalla Terra ed è una delle navicelle spaziali più longeve della NASA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVoyager 1 riprende la trasmissione di dati scientifici dopo cinque mesi di stop</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La nuova scoperta della macchina di Turing calcola la funzione di livello Ackermann]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Kropitz scoprì una Macchina di Turing (TM) a 3 stati e 4 simboli in grado di calcolare una funzione di livello Ackermann, arrestandosi con esattamente ( (2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) simboli non nulli sul nastro.</li>
<li>Questo TM, trovato il 25 aprile 2024, è il primo conosciuto a simulare una funzione così complessa, il cui comportamento richiede una doppia induzione per essere dimostrato.</li>
<li>La scoperta è servita anche come banco di prova per un validatore di &quot;prove induttive&quot;, volto a standardizzare e verificare tali prove.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZLa nuova scoperta della macchina di Turing calcola la funzione di livello Ackermann</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Computershare abbandona VMware per Nutanix AHV a fronte di forti aumenti di prezzo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computershare, un operatore globale di registri azionari del mercato azionario, sta abbandonando VMware a causa dei significativi aumenti di prezzo conseguenti all&#39;acquisizione di VMware da parte di Broadcom.</li>
<li>Il costo dell&#39;hypervisor VMware è aumentato di 10-15 volte, spingendo Computershare a passare a Nutanix AHV, con una migrazione di 24.000 macchine virtuali che dovrebbe essere completata entro un anno.</li>
<li>Questa mossa sottolinea i potenziali problemi per Broadcom, in quanto anche altri grandi clienti potrebbero cercare alternative a causa delle sue strategie di prezzo ad alto fatturato e ad alto margine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZComputershare abbandona VMware per Nutanix AHV a fronte di forti aumenti di prezzo</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il pioniere dell'ingegneria informatica Gordon Bell è morto a 89 anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Bell, ingegnere informatico pioniere e figura chiave nello sviluppo degli influenti minicomputer della Digital Equipment Corporation (DEC), è morto all&#39;età di 89 anni.</li>
<li>Bell è stato determinante nella creazione della linea di minicomputer VAX e ha co-fondato il primo grande museo di computer, che si è evoluto nel Computer History Museum della Silicon Valley.</li>
<li>Ha contribuito a Microsoft Research, è stato oggetto del progetto di life-logging MyLifeBits e ha ricevuto numerosi riconoscimenti, tra cui la National Medal of Technology e la medaglia John von Neumann dell&#39;IEEE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZIl pioniere dell&apos;ingegneria informatica Gordon Bell è morto a 89 anni</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Altman è sotto accusa per l'uso non autorizzato della voce di Scarlett Johansson da parte di OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, guidata da Sam Altman, è sotto esame dopo che Scarlett Johansson ha accusato l&#39;azienda di aver utilizzato nel suo modello GPT-4o una voce che imitava fedelmente la sua senza il suo consenso.</li>
<li>Johansson aveva rifiutato l&#39;offerta di dare voce al sistema e da allora ha assunto degli avvocati, inducendo OpenAI a sospendere l&#39;uso della voce.</li>
<li>Questo incidente, unito alle turbolenze interne e alle sfide legali sull&#39;utilizzo dei dati, solleva interrogativi sulla trasparenza e sulla leadership di Altman, in contrasto con la sua posizione pubblica sullo sviluppo responsabile dell&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSam Altman è sotto accusa per l&apos;uso non autorizzato della voce di Scarlett Johansson da parte di OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rivoluzionare l'archiviazione dei dati: Metodo del file di testo unico di Breck Yunits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Breck Yunits introduce un metodo per memorizzare le conoscenze tabellari in un singolo file di testo semplice utilizzando spazi e newline, offrendo vantaggi rispetto ai formati binari.</li>
<li>Il sistema, chiamato ScrollSets, è leggibile dall&#39;uomo, modificabile con git, compatibile con il software tradizionale e con l&#39;intelligenza artificiale e alimenta il sito web open-source PLDB.io.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono misure, concetti, misurazioni e commenti, con miglioramenti come la suddivisione dei dati in più file, l&#39;uso di un linguaggio di parser chiamato Grammatica e l&#39;aggiunta di attributi come sortIndex e tipi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/scrollsets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZRivoluzionare l&apos;archiviazione dei dati: Metodo del file di testo unico di Breck Yunits</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il movimento "Right to Roam" cerca di recuperare l'accesso pubblico alle terre d'Inghilterra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il movimento &quot;right to roam&quot; in Inghilterra cerca di reclamare l&#39;accesso pubblico alle terre pubbliche e private, dato che attualmente solo l&#39;8% del territorio è accessibile ai cittadini.</li>
<li>L&#39;attivista Jon Moses sottolinea la storia della proprietà terriera in Inghilterra e la necessità di ristabilire la &quot;libertà di vagare&quot; per riconnettere le persone con la natura e riparare i paesaggi.</li>
<li>Il movimento organizza eventi come passeggiate di gruppo su terreni privati per dimostrare i benefici dell&#39;accesso pubblico e affrontare la soppressione storica dei diritti comuni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZIl movimento &quot;Right to Roam&quot; cerca di recuperare l&apos;accesso pubblico alle terre d&apos;Inghilterra</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scandalo al Regeneron ISEF 2024 per le accuse di imbroglio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alla Regeneron International Science and Engineering Fair (ISEF) 2024 è emerso uno scandalo che coinvolge Krish Pai, un diciassettenne vincitore della divisione di ingegneria ambientale.</li>
<li>Pai è accusato di aver imbrogliato utilizzando immagini falsificate e dati plagiati nel suo progetto sui microrganismi che biodegradano la plastica, con un dossier anonimo che fornisce prove dettagliate.</li>
<li>L&#39;incidente sottolinea le significative carenze di supervisione dell&#39;ISEF e si chiede la revoca del premio a Pai per mantenere l&#39;equità, con una prevedibile copertura da parte dei media tradizionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZScandalo al Regeneron ISEF 2024 per le accuse di imbroglio</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Padroneggiare il Common Lisp: Una guida completa agli strumenti, alle librerie e alle migliori pratiche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog &quot;A Road to Common Lisp&quot; offre una guida completa all&#39;apprendimento di Common Lisp, che copre il suo contesto storico, i passi pratici e gli strumenti e le librerie consigliati.</li>
<li>Sottolinea la stabilità, la compatibilità all&#39;indietro e l&#39;estensibilità di Common Lisp, in contrasto con i linguaggi moderni che spesso richiedono una manutenzione significativa per le librerie obsolete.</li>
<li>Il post fornisce consigli pratici su come ridurre al minimo le dipendenze, utilizzare librerie stabili, impostare un ambiente di sviluppo e impegnarsi con la comunità, oltre a risorse di apprendimento avanzate e pratiche di debug.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZPadroneggiare il Common Lisp: Una guida completa agli strumenti, alle librerie e alle migliori pratiche</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wikimedia Enterprise svela le API per migliorare la formazione dell'intelligenza artificiale e l'integrazione con i motori di ricerca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wikimedia Enterprise offre API di livello aziendale progettate per migliorare i motori di ricerca, i modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM) e le applicazioni di deep learning, migliorando i risultati e le risposte delle ricerche.</li>
<li>Le API forniscono accesso in tempo reale ai dati dei progetti Wikimedia in qualsiasi lingua, con strumenti per rilevare atti di vandalismo e aggiornamenti, supportando applicazioni come gli assistenti vocali e i modelli di addestramento AI.</li>
<li>Il servizio comprende oltre 850 set di dati, più di 100 milioni di pagine di progetti e più di 20 milioni di modifiche mensili, fornendo dati frequenti, affidabili e ben documentati, compresi i metadati sulle modifiche degli articoli e una funzione di Probabilità di Revert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://enterprise.wikimedia.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZWikimedia Enterprise svela le API per migliorare la formazione dell&apos;intelligenza artificiale e l&apos;integrazione con i motori di ricerca</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché dovreste aggiungere una pagina /Ora al vostro sito web e come farlo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nel 2015, Derek Sivers ha introdotto il concetto di pagina /now sul suo sito web per condividere le sue attività attuali, ispirato dall&#39;assenza di tali informazioni sul sito di un amico.</li>
<li>L&#39;idea si è fatta strada e ha portato Sivers a fondare nownownow.com, una directory con oltre 2300 pagine /now a livello globale.</li>
<li>Sivers incoraggia gli altri a creare le proprie pagine /now e fornisce istruzioni per varie piattaforme, offrendosi di aggiungerle alla directory su richiesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sive.rs/now2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZPerché dovreste aggiungere una pagina /Ora al vostro sito web e come farlo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La vulnerabilità di Fluent Bit dà il via a una patch urgente tra le preoccupazioni per la sicurezza della memoria in C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una vulnerabilità (CVE-2024-4323) nel progetto Fluent Bit ha portato a un urgente impegno di patch da parte degli ingegneri dell&#39;affidabilità del sito e degli amministratori di sistema.</li>
<li>La falla, originata dal codice di parsing HTTP in C, consente la corruzione dell&#39;heap e l&#39;esecuzione di codice arbitrario attraverso una specifica richiesta HTTP GET.</li>
<li>Questo incidente sottolinea il problema persistente delle vulnerabilità della sicurezza della memoria in C, che è stato responsabile del 90% di tali problemi negli ultimi 50 anni, nonostante l&#39;importanza di pratiche di codifica robuste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZLa vulnerabilità di Fluent Bit dà il via a una patch urgente tra le preoccupazioni per la sicurezza della memoria in C</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bill Gates sostiene la visione di Sal Khan sull'istruzione guidata dall'intelligenza artificiale in "Brave New Words".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bill Gates elogia il nuovo libro di Sal Khan, &quot;Brave New Words&quot;, per l&#39;esplorazione del potenziale di trasformazione dell&#39;IA nell&#39;istruzione.</li>
<li>Gates sottolinea le capacità del GPT-4o di OpenAI, sottolineando le sue interazioni realistiche e il suo potenziale come tutor personale per gli studenti.</li>
<li>Sal Khan sostiene che l&#39;intelligenza artificiale può migliorare i risultati degli studenti e l&#39;esperienza degli insegnanti attraverso l&#39;apprendimento personalizzato, e Gates raccomanda il libro per le sue intuitive previsioni e applicazioni pratiche in classe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZBill Gates sostiene la visione di Sal Khan sull&apos;istruzione guidata dall&apos;intelligenza artificiale in &quot;Brave New Words&quot;.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup del MIT e di Stanford: Innovazione tecnologica e strategia di mercato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog post mette a confronto due ipotetiche startup del MIT e di Stanford, concentrandosi sulle loro diverse strategie: L&#39;enfasi del MIT sulla superiorità tecnica e quella di Stanford sul rapido ingresso nel mercato e sull&#39;acquisizione di clienti.</li>
<li>Gli investitori tendono a preferire il modello di Stanford per la sua trazione sul mercato e la comprensibilità del modello di consumo, evidenziando l&#39;importanza di bilanciare lo sviluppo tecnologico con le strategie di mercato per il successo della startup.</li>
<li>La discussione sottolinea la dicotomia tra sviluppo tecnologico e sviluppo del mercato nelle strategie delle startup, con reazioni contrastanti da parte dei lettori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZStartup del MIT e di Stanford: Innovazione tecnologica e strategia di mercato</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché il codice chiaro e leggibile supera il codice intelligente e complesso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo dell&#39;Engineer&#39;s Codex sostiene che il codice &quot;intelligente&quot;, noto per la sua complessità, è il peggior tipo di codice da scrivere, sostenendo invece la necessità di un codice chiaro e leggibile.</li>
<li>L&#39;autore condivide esperienze personali, evidenziando che per ottenere un codice chiaro spesso è necessario un refactoring e una documentazione approfonditi, nonostante siano sottovalutati nelle valutazioni delle prestazioni.</li>
<li>Sottolineando l&#39;importanza dello stile di codifica e dell&#39;apprendimento continuo, l&#39;articolo raccomanda agli ingegneri del software risorse e corsi per migliorare le proprie competenze.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZPerché il codice chiaro e leggibile supera il codice intelligente e complesso</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alacritty: Emulatore di terminali multipiattaforma ad alte prestazioni che utilizza OpenGL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alacritty è un emulatore di terminale multipiattaforma ad alte prestazioni che utilizza OpenGL e supporta BSD, Linux, macOS e Windows.</li>
<li>È attualmente in fase beta, con alcune caratteristiche mancanti e bug, e pone l&#39;accento sull&#39;integrazione con altre applicazioni piuttosto che sulla reimplementazione delle loro funzionalità.</li>
<li>Alacritty è open-source sotto la licenza Apache 2.0, con binari precompilati disponibili su GitHub e l&#39;installazione possibile tramite vari gestori di pacchetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alacritty/alacritty</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZAlacritty: Emulatore di terminali multipiattaforma ad alte prestazioni che utilizza OpenGL</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scarlett Johansson affronta le polemiche sulla voce "Sky" di OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson ha rilasciato una dichiarazione sulla situazione di OpenAI, condivisa dal giornalista Bobby Allyn su Twitter il 20 maggio 2024.</li>
<li>Il coinvolgimento di una celebrità di alto profilo come la Johansson ha attirato una notevole attenzione pubblica sul problema.</li>
<li>Le specifiche della dichiarazione di Johansson e la natura della situazione di OpenAI non sono state dettagliate nel testo fornito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZScarlett Johansson affronta le polemiche sulla voce &quot;Sky&quot; di OpenAI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Enlightenmentware: Il viaggio di un programmatore attraverso UNIX, Git, Emacs e Bazel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog si occupa di &quot;enlightenmentware&quot;, un software che modella in modo significativo l&#39;approccio alla progettazione di un sistema da parte di un programmatore.</li>
<li>L&#39;autore condivide il suo percorso con UNIX, i sistemi di controllo di versione come Git e la sua transizione da Vim a Emacs, sottolineando l&#39;estensibilità di Emacs e l&#39;architettura basata su Lisp.</li>
<li>Sottolineano il valore educativo della Boost Graph Library, la loro preferenza per i sistemi di costruzione Blaze e Bazel di Google e sostengono la necessità di strumenti semplici e potenti che risolvano problemi fondamentali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEnlightenmentware: Il viaggio di un programmatore attraverso UNIX, Git, Emacs e Bazel</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proposta di sorveglianza "Chat Control" dell'UE respinta per problemi di privacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;iniziativa &quot;Going Dark&quot;, guidata dalla commissaria europea Ylva Johansson, ha proposto misure di sorveglianza estese che utilizzano l&#39;intelligenza artificiale per monitorare tutte le comunicazioni con il pretesto di combattere gli abusi sessuali sui minori.</li>
<li>La proposta, nota come &quot;Chat Control&quot;, ha incontrato una notevole opposizione da parte di organismi come il Comitato per la protezione dei dati del Parlamento europeo e il Consiglio per i diritti umani delle Nazioni Unite per la violazione delle leggi sui diritti umani, portando al suo rifiuto.</li>
<li>La Corte di giustizia europea si è pronunciata contro l&#39;accesso alle comunicazioni criptate, mettendo in evidenza le preoccupazioni relative alla privacy, alla sorveglianza di massa e alla prevaricazione del governo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZProposta di sorveglianza &quot;Chat Control&quot; dell&apos;UE respinta per problemi di privacy</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Capire la densità dell'interfaccia utente: Progettare interfacce moderne per un flusso di informazioni ottimale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I siti web e le applicazioni moderne del 2024 sono meno densi dal punto di vista visivo rispetto a quelli degli anni 2000, quindi appaiono più sparpagliati.</li>
<li>La densità dell&#39;interfaccia utente (UI) non riguarda solo l&#39;aspetto visivo, ma anche la quantità di informazioni trasmesse nel tempo e il modo in cui le decisioni di progettazione aumentano il valore del software.</li>
<li>Esempi di interfacce visivamente dense sono il Terminal di Bloomberg, che visualizza numerosi dati di mercato, e Craigslist, noto per i suoi numerosi link semplici e le sue funzioni di ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthewstrom.com/writing/ui-density/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCapire la densità dell&apos;interfaccia utente: Progettare interfacce moderne per un flusso di informazioni ottimale</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il film "Shipbreaking" di Edward Burtynsky cattura la bellezza del riciclo industriale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto &quot;Shipbreaking&quot; di Edward Burtynsky esamina lo smantellamento di grandi imbarcazioni, ispirato allo smantellamento delle navi a scafo singolo dopo la fuoriuscita di petrolio della Exxon Valdez.</li>
<li>Le fotografie, scattate in India e in Bangladesh, ritraggono il processo industriale come una forma di riciclo finale, evidenziando l&#39;impatto ambientale delle attività industriali.</li>
<li>L&#39;opera di Burtynsky suggerisce una bellezza ammaliante in queste scene, sottintendendo che la natura può alla fine recuperare i paesaggi alterati dall&#39;attività umana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZIl film &quot;Shipbreaking&quot; di Edward Burtynsky cattura la bellezza del riciclo industriale</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NoTunes: Impedire l'avvio automatico di Apple Music su macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>noTunes è un&#39;applicazione per macOS che impedisce l&#39;avvio di iTunes o Apple Music; è necessario un nuovo aggiornamento (versione 3.2 o successiva) a causa di un certificato in scadenza.</li>
<li>L&#39;applicazione può essere installata tramite Homebrew o download diretto e offre funzioni come il lancio all&#39;avvio, l&#39;attivazione/disattivazione tramite la barra dei menu e l&#39;impostazione di un&#39;applicazione o di un sito web sostitutivo.</li>
<li>noTunes è disponibile sotto la licenza MIT, che lo rende gratuito e open-source per utenti e sviluppatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tombonez/noTunes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZNoTunes: Impedire l&apos;avvio automatico di Apple Music su macOS</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Camaleonte: La svolta di Meta nell'integrazione dell'intelligenza artificiale con modalità miste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo &quot;Chameleon: Mixed-Modal Early-Fusion Foundation Models&quot; presenta Chameleon, una famiglia di modelli che integra immagini e testo utilizzando un approccio basato sulla fusione precoce dei token.</li>
<li>Chameleon eccelle in compiti come la risposta a domande visive, la didascalia di immagini e la generazione mixed-modal, raggiungendo prestazioni all&#39;avanguardia nella didascalia di immagini e superando Llama-2 in compiti di solo testo.</li>
<li>Nelle valutazioni umane è in grado di competere e spesso superare le prestazioni di modelli più grandi come Mixtral 8x7B, Gemini-Pro e GPT-4V, segnando un significativo progresso nella modellazione unificata di documenti multimodali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.09818</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCamaleonte: La svolta di Meta nell&apos;integrazione dell&apos;intelligenza artificiale con modalità miste</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capire Xterm: Input dell'utente e meccanica del terminale (Parte 1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Questa serie di blog esplora i meccanismi dei moderni terminali e strumenti a riga di comando su Linux, concentrandosi sulle funzionalità di xterm e tty attraverso la sperimentazione pratica e il debug.</li>
<li>Copre l&#39;interazione dell&#39;utente con xterm, la comunicazione con la shell, i processi in background, il controllo degli accessi e l&#39;elaborazione dell&#39;input da tastiera, utilizzando strumenti come <code>strace</code>, <code>showkey</code> e <code>xev</code> per il debug.</li>
<li>La serie comprende esempi pratici per il tracciamento delle chiamate di sistema, l&#39;analisi del comportamento del terminale e la comprensione dei caratteri non stampabili, della codifica UTF-8 e dell&#39;identificazione dei caratteri ASCII/multi-byte, rivolti a chi sviluppa strumenti a riga di comando.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCapire Xterm: Input dell&apos;utente e meccanica del terminale (Parte 1)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CADmium: Browser CAD open source con Rust e WebAssembly cerca il supporto della comunità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CADmium è un programma CAD open-source basato su browser in fase di sviluppo, che cerca il supporto della comunità tramite Discord.</li>
<li>Il progetto mira a utilizzare un simulatore di fisica 2D per la risoluzione dei vincoli e introduce &quot;Truck&quot;, un moderno kernel b-rep in Rust, che offre sicurezza della memoria e compatibilità con il web.</li>
<li>CADmium propone una strategia di modellazione resiliente (RMS) per una migliore riutilizzabilità dei progetti e cerca aiuto per la programmazione Rust, la geometria computazionale, i miglioramenti di Three.js e i finanziamenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/cadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCADmium: Browser CAD open source con Rust e WebAssembly cerca il supporto della comunità</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Erlang/OTP 27: documenti Markdown, stringhe a tripla citazione e strumenti di profilazione migliorati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erlang/OTP 27 introduce un sistema di documentazione rinnovato che utilizza Markdown ed ExDoc, migliorando la coerenza grazie all&#39;inserimento della documentazione nel codice sorgente.</li>
<li>Le caratteristiche principali includono stringhe con triplo apice per una più facile gestione del testo multilinea, sigilli per una migliore gestione dei letterali delle stringhe, un nuovo modulo JSON, etichette di processo e una migliore pinzatura SSL lato client.</li>
<li>Ulteriori aggiornamenti includono sessioni di tracciamento multiple, supporto nativo per la copertura, un nuovo strumento di profilazione (tprof), nuove funzioni di timer, miglioramenti all&#39;ETS (Erlang Term Storage) e la deprecazione degli archivi a causa di problemi di prestazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZErlang/OTP 27: documenti Markdown, stringhe a tripla citazione e strumenti di profilazione migliorati</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reimmaginare l'apprendimento: L'intelligenza artificiale, l'istruzione basata su progetti e il futuro del tutoraggio personalizzato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo sottolinea l&#39;importanza di attività coinvolgenti e significative rispetto ai metodi di apprendimento tradizionali, sostenendo un equilibrio tra apprendimento basato sulla scoperta e apprendimento strutturato.</li>
<li>Evidenzia il potenziale dell&#39;intelligenza artificiale per fornire un supporto educativo personalizzato e ricco di contesto, integrando una guida in tempo reale e supporti dinamici per migliorare l&#39;apprendimento e la conservazione della memoria.</li>
<li>Vengono sollevate preoccupazioni etiche riguardo all&#39;IA nell&#39;istruzione, sostenendo un approccio esplorativo guidato dagli studenti, come discusso nell&#39;intervento di Andy Matuschak &quot;How might we learn?&quot; alla UCSD Design@Large.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andymatuschak.org/hmwl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZReimmaginare l&apos;apprendimento: L&apos;intelligenza artificiale, l&apos;istruzione basata su progetti e il futuro del tutoraggio personalizzato</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gifski: GIF di alta qualità con opzioni avanzate di codifica e integrazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gifski è un codificatore GIF di alta qualità basato su pngquant, che converte i fotogrammi video in GIF con efficienti palette di fotogrammi incrociati e dithering temporale, ottenendo migliaia di colori per fotogramma.</li>
<li>Si tratta principalmente di uno strumento a riga di comando, ma può essere compilato come libreria C per essere integrato in altre applicazioni, con gli eseguibili disponibili per il download o l&#39;installazione tramite Homebrew o il cargo di Rust.</li>
<li>Lo strumento richiede l&#39;esportazione di fotogrammi video come PNG, offre opzioni di ridimensionamento e regolazione della qualità e supporta la creazione di librerie dinamiche con cargo-c, con licenza AGPL 3 o successiva con opzioni di licenza alternative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageOptim/gifski</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZGifski: GIF di alta qualità con opzioni avanzate di codifica e integrazione</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Critica del programma Artemis della NASA: Costi elevati, complessità e inefficienza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo critica il programma Artemis della NASA per la sua complessità, gli alti costi e l&#39;inefficienza rispetto alle missioni Apollo, nonostante i progressi tecnologici.</li>
<li>Le critiche principali includono i costi elevati e la tecnologia obsoleta dello Space Launch System (SLS), i problemi di progettazione della navicella Orion e l&#39;ulteriore complessità e rischio dell&#39;utilizzo dell&#39;orbita a raggiera quasi rettilinea (NRHO).</li>
<li>L&#39;ambiziosa tempistica di riportare l&#39;uomo sulla Luna entro il 2026 è ritenuta irrealistica, con potenziali ritardi e costi crescenti, che rischiano di rimandare continuamente l&#39;allunaggio con equipaggio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZCritica del programma Artemis della NASA: Costi elevati, complessità e inefficienza</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[3M ha soppresso per decenni le scoperte di un chimico sulla tossicità del PFOS nel sangue umano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kris Hansen, chimico della 3M, scoprì nel 1997 che il PFOS, una sostanza chimica nociva, era presente nel sangue umano, ma le sue ricerche furono bloccate dai superiori che le assicurarono la sua sicurezza.</li>
<li>Decenni dopo, l&#39;EPA impone la rimozione delle sostanze chimiche PFAS dall&#39;acqua potabile, rivelando che 3M era a conoscenza della tossicità del PFOS fin dagli anni &#39;70, ma ha continuato a produrlo.</li>
<li>Nonostante un accordo da 12,5 miliardi di dollari per affrontare la contaminazione da PFAS, i costi e le responsabilità restano ancora irrisolti, e Hansen si offre ora come volontario nella conservazione ambientale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000Z3M ha soppresso per decenni le scoperte di un chimico sulla tossicità del PFOS nel sangue umano</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Operazione CHARM: Accesso universale ai manuali di riparazione auto di tutte le principali marche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Operation CHARM offre manuali di riparazione per diverse marche di veicoli, come Acura, Audi, BMW, Chevrolet, Ford, Honda e Toyota.</li>
<li>L&#39;obiettivo dell&#39;iniziativa è quello di rendere i manuali di servizio facilmente accessibili al pubblico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://charm.li/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZOperazione CHARM: Accesso universale ai manuali di riparazione auto di tutte le principali marche</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uber migra con successo i dati del libro mastro da un trilione di entrate in un LedgerStore personalizzato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber ha migrato oltre mille miliardi di voci di dati del libro mastro da DynamoDB al suo LedgerStore (LSG) personalizzato per aumentare l&#39;efficienza dei costi, semplificare l&#39;architettura e migliorare le prestazioni.</li>
<li>La migrazione ha coinvolto 1,2 PB di record immutabili e 0,5 PB di indici secondari, garantendo la completezza e la correttezza dei dati senza interrompere le operazioni, ottenendo una precisione del 99,99%.</li>
<li>Il processo ha utilizzato Apache Spark per la gestione di grandi volumi di dati e ha affrontato sfide come i bug del codice e i timeout RPC con limitatori di velocità e strategie di rollout conservative, completando la migrazione di due anni senza tempi morti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZUber migra con successo i dati del libro mastro da un trilione di entrate in un LedgerStore personalizzato</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hertz ha addebitato in eccesso ai noleggiatori di Tesla il costo della benzina a causa di un errore del sistema, con conseguente rimborso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hertz ha erroneamente addebitato ai clienti il costo della benzina per il noleggio di veicoli elettrici (EV), in particolare le Tesla, a causa di un &quot;errore di sistema&quot; durato oltre un anno.</li>
<li>L&#39;azienda ha corretto il problema e sta offrendo rimborsi e crediti ai clienti interessati, ma il suo servizio clienti è stato criticato per la sua difficile raggiungibilità.</li>
<li>Questi errori di fatturazione e le difficoltà del servizio clienti hanno causato insoddisfazione e potrebbero potenzialmente scoraggiare futuri noleggi di veicoli elettrici da parte di Hertz.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZHertz ha addebitato in eccesso ai noleggiatori di Tesla il costo della benzina a causa di un errore del sistema, con conseguente rimborso</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Spingere il Raspberry Pi 5 a 3,3 GHz: Guadagni minimi nonostante la modifica della tensione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha tentato di superare un overclock di 3,14 GHz su un Raspberry Pi 5, ma ha trovato il sistema instabile a 3,3 GHz.</li>
<li>Per ottenere questo risultato, l&#39;autore ha aggirato il limite di 1V imposto dal firmware del Raspberry Pi modificando la memoria di sistema e creando un servizio per gestire la frequenza e la tensione della CPU.</li>
<li>Nonostante il raggiungimento di una velocità di clock più elevata, i guadagni in termini di prestazioni sono stati minimi, suggerendo che lo sforzo potrebbe non valere la pena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZSpingere il Raspberry Pi 5 a 3,3 GHz: Guadagni minimi nonostante la modifica della tensione</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Colmare il divario: perché chi cerca lavoro e i datori di lavoro faticano a connettersi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore discute il paradosso per cui sia le persone in cerca di lavoro sia i datori di lavoro faticano a trovare una corrispondenza adeguata, con annunci di lavoro spesso troppo specifici o troppo ampi.</li>
<li>Essi evidenziano i costi elevati delle piattaforme di job posting e i rischi associati all&#39;assunzione dei candidati sbagliati, in particolare per le startup.</li>
<li>L&#39;autore cerca suggerimenti su soluzioni efficaci ed esperienze altrui per colmare il divario tra gli annunci di lavoro e gli effettivi requisiti professionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40415646</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZColmare il divario: perché chi cerca lavoro e i datori di lavoro faticano a connettersi</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vulnerabilità critica in PDF.js che consente l'esecuzione arbitraria di JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Codean Labs ha scoperto CVE-2024-4367, una vulnerabilità in PDF.js di Mozilla che consente l&#39;esecuzione di JavaScript arbitrari quando viene aperto un PDF dannoso, con notevoli rischi per la sicurezza.</li>
<li>Questa vulnerabilità interessa tutti gli utenti di Firefox e può portare ad attacchi XSS (Cross-Site Scripting) e alla potenziale esecuzione di codice nativo nelle applicazioni Electron.</li>
<li>Il problema può essere mitigato aggiornando PDF.js alla versione 4.2.67 o superiore, controllando le dipendenze e regolando le impostazioni di sicurezza; è stato comunicato a Mozilla il 26 aprile 2024 e le correzioni sono state rilasciate a metà maggio 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZVulnerabilità critica in PDF.js che consente l&apos;esecuzione arbitraria di JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pratiche essenziali di programmazione in C per la leggibilità e la manutenibilità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore sottolinea la priorità della correttezza, della leggibilità, della semplicità e della manutenibilità nella programmazione in C rispetto alla velocità, sostenendo la necessità di un codice chiaro e manutenibile prima dell&#39;ottimizzazione.</li>
<li>Le pratiche chiave includono l&#39;uso di standard C moderni (preferibilmente C11), l&#39;evitare estensioni non standard, l&#39;uso di spazi anziché di tabulazioni, il mantenimento di linee sotto i 79 caratteri e il mantenimento di un inglese americano coerente nel codice e nella documentazione.</li>
<li>La guida sconsiglia condizionali complessi, istruzioni switch e macro che oscurano il flusso di controllo, raccomandando l&#39;uso di <code>const</code> per l&#39;immutabilità, evitando i tipi senza segno e preferendo strutture di dati immutabili e funzioni pure.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mcinglis/c-style</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZPratiche essenziali di programmazione in C per la leggibilità e la manutenibilità</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dentro la realizzazione di "Guberniya": Un'introduzione a 64k dalla revisione 2017]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo di Pekka Väänänen su lofibucket.com parla della creazione dell&#39;intro a 64k &quot;Guberniya&quot;, presentata al demo party Revision 2017, fornendo un&#39;introduzione alla demoscene e un post-mortem dettagliato del progetto.</li>
<li>Il progetto è stato sviluppato da un team di sei persone utilizzando C++, OpenGL e varie tecniche di rendering nell&#39;arco di quattro mesi, con influenze di &quot;Half-Life 2&quot;, paesaggi islandesi e del film &quot;Koyaanisqatsi&quot;.</li>
<li>I punti salienti della tecnica includono l&#39;uso di Visual Studio 2013, un hook da tastiera personalizzato per l&#39;editing live degli shader, GNU Rocket fork per l&#39;animazione, il raymarching con la libreria <code>hg_sdf</code> e una Discrete Fourier Transform personalizzata basata su GPU per il time-stretching dell&#39;audio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZDentro la realizzazione di &quot;Guberniya&quot;: Un&apos;introduzione a 64k dalla revisione 2017</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Affinare la politica di scalabilità responsabile per prevenire l'uso improprio dell'IA e garantire la sicurezza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post &quot;Policy Reflections on our Responsible Scaling Policy&quot; illustra lo sviluppo della Responsible Scaling Policy (RSP) per prevenire i fallimenti della sicurezza e l&#39;uso improprio di modelli avanzati, ponendo l&#39;accento su solidi standard di sicurezza e sull&#39;estensione iterativa della politica.</li>
<li>Tra gli impegni principali vi sono l&#39;identificazione e la verifica delle &quot;Red Line Capabilities&quot;, l&#39;implementazione dello standard ASL-3 per una sicurezza rigorosa e la formazione di un team interdisciplinare per integrare pratiche provenienti da settori come la sicurezza nucleare e la cybersecurity.</li>
<li>L&#39;organizzazione mira a promuovere la collaborazione del settore e a informare gli sforzi del governo sui quadri di gestione del rischio, con l&#39;intenzione di discuterne all&#39;AI Seoul Summit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZAffinare la politica di scalabilità responsabile per prevenire l&apos;uso improprio dell&apos;IA e garantire la sicurezza</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esplorare l'arte generativa: L'intersezione tra algoritmi, natura e creatività]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;arte generativa prevede la creazione di opere d&#39;arte attraverso processi autonomi, utilizzando elementi come la casualità, le regole e i sistemi naturali, con i PRNG che introducono la variabilità e la vera casualità derivante dai fenomeni naturali.</li>
<li>Il testo mette in luce pionieri come Vera Molnar ed esplora la generazione procedurale, l&#39;arte basata su regole e i comportamenti emergenti, citando esempi come le istruzioni di Sol LeWitt e Game of Life di Conway.</li>
<li>L&#39;equilibrio del controllo tra artista e macchina è sottolineato, con esempi di arte data-driven e AI, e l&#39;articolo incoraggia ulteriori esplorazioni e innovazioni nel campo in evoluzione dell&#39;arte generativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZEsplorare l&apos;arte generativa: L&apos;intersezione tra algoritmi, natura e creatività</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo script GitHub 'ffmpeg-english' cattura fotogrammi video in JPG ogni secondo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il repository GitHub &quot;dheera/scripts&quot; contiene uno script chiamato &quot;ffmpeg-english&quot; con 50 righe di codice.</li>
<li>Il repository ha ottenuto 8 fork e 45 stelle, il che indica un moderato interesse e coinvolgimento della comunità.</li>
<li>Include funzioni complete come problemi, richieste di pull, azioni, progetti e un wiki, oltre alla cronologia degli ultimi commit e ai metadati dei file.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZLo script GitHub &apos;ffmpeg-english&apos; cattura fotogrammi video in JPG ogni secondo</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Correzione delle distorsioni prospettiche del testo mediante ellissi trasformate: Un approccio semplificato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo introduce un metodo semplificato per correggere le distorsioni prospettiche nelle fotografie di testo utilizzando ellissi trasformate, ispirato a un metodo complesso di Carlos Merino-Gracia et al.</li>
<li>L&#39;approccio prevede la sogliatura e l&#39;etichettatura delle componenti connesse per isolare le lettere, quindi l&#39;uso di omografie (una matrice a 8 parametri) per regolare l&#39;immagine in modo che le forme delle lettere abbiano aree uniformi.</li>
<li>Il metodo, che include trasformazioni di prospettiva, rotazione e inclinazione, è efficace e il codice è disponibile su GitHub, anche se non è all&#39;avanguardia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZCorrezione delle distorsioni prospettiche del testo mediante ellissi trasformate: Un approccio semplificato</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
