<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Preferirei che i miei libri venissero piratati piuttosto che questo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autrice, Jane Friedman, è preoccupata per il problema dei libri spazzatura caricati su Amazon e Goodreads con il suo nome accreditato come autore.</li>
<li>Friedman esprime frustrazione per la mancanza di controllo su questi libri ingannevoli e per l&#39;impossibilità di rimuoverli dai suoi profili.</li>
<li>Chiede che Amazon e Goodreads implementino un sistema per verificare la paternità e bloccare i libri fraudolenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alcune tattiche per scrivere in pubblico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans condivide le sue strategie per gestire la scrittura in pubblico e i commenti online.</li>
<li>Sottolinea l&#39;importanza di attenersi ai fatti, di raccontare storie, di fare domande tecniche, di correggere gli errori e di evitare discussioni noiose o conflittuali.</li>
<li>Nel blog post si sottolinea anche la necessità di stabilire dei limiti e di esaminare i commenti negativi per trarne spunti preziosi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PSA: i driver grafici Intel ora raccolgono la telemetria per impostazione predefinita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel ha introdotto il Compute Improvement Program (CIP) nei suoi driver beta per le GPU Arc, che raccoglie dati sull&#39;utilizzo del PC e sulle prestazioni per migliorare i prodotti futuri.</li>
<li>La raccolta dei dati è abilitata per impostazione predefinita, ma gli utenti hanno la possibilità di disabilitarla durante l&#39;installazione.</li>
<li>L&#39;opinione degli utenti sulla necessità della telemetria è discordante, con preoccupazioni relative alla privacy e alle risorse del sistema.</li>
<li>Alcuni utenti confrontano l&#39;approccio di Intel con la strategia di Nvidia incentrata sul software e menzionano le prestazioni dell&#39;ultima architettura GPU di Nvidia.</li>
<li>AMD ha confermato l&#39;uscita delle nuove schede grafiche Radeon serie 7000 e dichiara una significativa riduzione del consumo energetico in idle grazie all&#39;abilitazione della frequenza di aggiornamento variabile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La polizia fa irruzione nel magazzino di Worldcoin a Nairobi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La polizia keniota ha fatto irruzione in una società di criptovalute chiamata WorldCoin e ha confiscato macchinari e documenti.</li>
<li>Il governo del Kenya ha sospeso le operazioni della compagnia e ha avviato un&#39;indagine per motivi di sicurezza.</li>
<li>WorldCoin offre token crittografici gratuiti in cambio della scansione dei propri occhi, con l&#39;obiettivo di creare una &quot;rete finanziaria e di identità&quot; globale. Anche le autorità di controllo dei dati in vari Paesi stanno indagando sull&#39;azienda a causa dei timori di un potenziale abuso dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sovraccarichi di lavoro e sottopagati, i lavoratori VFX votano per la sindacalizzazione alla Marvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I lavoratori degli effetti visivi dei Marvel Studios hanno votato per la sindacalizzazione e chiedono il riconoscimento della IATSE per ottenere migliori diritti e tutele.</li>
<li>È la prima volta che i professionisti dei VFX si uniscono per rivendicare i propri diritti all&#39;interno dell&#39;industria dell&#39;intrattenimento.</li>
<li>Ai lavoratori sono stati negati benefit come il pagamento degli straordinari e l&#39;assistenza sanitaria, causando carenze di manodopera e scadenze irrealistiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kafka è morto, lunga vita a Kafka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore discute i limiti e gli svantaggi di Kafka, una popolare piattaforma di streaming di dati.</li>
<li>Presentano WarpStream come un&#39;alternativa più economica e semplice a Kafka, in esecuzione su uno storage di oggetti commodity come AWS S3.</li>
<li>WarpStream utilizza agenti invece di broker e separa i dati dai metadati per garantire scalabilità e recupero più rapido, riducendo i costi e l&#39;overhead operativo, sebbene abbia una latenza più elevata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiedi a HN: Qual è l'oggetto fisico più bello che hai realizzato?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La comunità HN è attivamente coinvolta in vari progetti e creazioni non software.</li>
<li>I membri sono impegnati in un&#39;ampia gamma di attività, tra cui arte, design, hardware e prodotti fisici.</li>
<li>I diversi interessi della comunità si estendono oltre i progetti legati al software, mostrando l&#39;ampia gamma di talenti e interessi dei suoi membri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raku: Una lingua per i gremlins]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha aggiunto una nuova sezione sull&#39;ottimizzazione della verifica del modello TLA+ a learntla.</li>
<li>A causa di una crisi di scrittura, l&#39;autore ha imparato il linguaggio di programmazione Raku.</li>
<li>Raku è descritto come un linguaggio progettato da gremlins intelligenti, noto per l&#39;uso di operatori Unicode e per la capacità di definire nuovi operatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come i termini di servizio e le pratiche di Zoom si applicano alle funzioni AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom ha modificato i propri termini di servizio per garantire che i contenuti dei clienti non vengano utilizzati per l&#39;addestramento dei propri modelli di intelligenza artificiale senza consenso.</li>
<li>L&#39;azienda si concentra sull&#39;offerta di trasparenza e controllo da parte dell&#39;utente sulle sue funzioni di intelligenza artificiale e sulla condivisione dei contenuti dei clienti.</li>
<li>Zoom sottolinea che i clienti mantengono la proprietà e il controllo dei loro contenuti e li utilizzano solo con l&#39;autorizzazione per servizi a valore aggiunto. I clienti del settore sanitario e dell&#39;istruzione hanno stipulato accordi specifici per la salvaguardia dei loro dati. Zoom ha anche introdotto funzioni di intelligenza artificiale generativa che possono essere attivate e monitorate dai proprietari e dagli amministratori degli account seguendo processi di consenso trasparenti. L&#39;azienda si impegna a dare priorità alla privacy e a migliorare i propri servizi nel rispetto dei diritti degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il colpo da 1 milione di dollari che ha cambiato le gare sportive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il tiro da un milione di dollari di Don Calhoun durante una partita dei Bulls nel 1993 ha provocato un aumento dei concorsi per eventi sportivi e ha influenzato la crescita di SCA Promotions.</li>
<li>Inizialmente Calhoun dubitava di ricevere il premio, ma l&#39;indignazione dei fan lo ha aiutato a ottenerlo.</li>
<li>Anche l&#39;impressionante tiro di Clarence Calhoun II al college ha avuto un impatto significativo sulla sua vita e ha contribuito al successo della sua famiglia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</link>
            <guid isPermaLink="true">https://hn.cho.sh/it/2023/08/08</guid>
            <pubDate>Tue, 08 Aug 2023 20:05:12 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
