<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 25 Mar 2024 10:07:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Monolith: Strumento CLI per raggruppare le pagine web in un unico file HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monolith è uno strumento che consente agli utenti di combinare una pagina web in un unico file HTML con risorse CSS, immagini e JavaScript incorporate, offrendo personalizzazione e controllo del dominio.</li>
<li>Manca il supporto per i contenuti dinamici, ma può essere integrato da strumenti come Chromium, mentre gli utenti possono impegnarsi nel progetto ed esplorare le iniziative correlate.</li>
<li>Il software è distribuito senza garanzie ed è dedicato al pubblico dominio a livello globale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Y2Z/monolith</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZMonolith: Strumento CLI per raggruppare le pagine web in un unico file HTML</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aegis v3.0: App 2FA migliorata per Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aegis Public Notifications Fork di beemdevelopment ha lanciato la versione 3.0 che introduce il design Material 3, l&#39;assegnazione automatica delle icone, la selezione dei lotti, l&#39;importazione dei backup dello schema 2FAS v4 e l&#39;ordinamento basato sull&#39;ultimo utilizzo.</li>
<li>L&#39;aggiornamento apporta correzioni di bug, miglioramenti alla stabilità e migliora le prestazioni per lo scorrimento di lunghi elenchi di voci con numerose icone.</li>
<li>La versione mira a offrire un&#39;esperienza più facile da usare con l&#39;aggiunta di funzioni e ottimizzazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/beemdevelopment/Aegis/releases/tag/v3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000ZAegis v3.0: App 2FA migliorata per Android</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Server TinySSH sicuro e minimalista con crittografia NaCl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinysshd è un elegante server SSH che si concentra sulla crittografia sicura con un minimo di 128 bit, escludendo i vecchi algoritmi crittografici e gli elementi insicuri come l&#39;autenticazione tramite password.</li>
<li>Incorpora primitive crittografiche all&#39;avanguardia e crittografia post-quantistica e segue una roadmap di sviluppo che va dalle versioni sperimentali a quelle stabili, con l&#39;attuale versione beta contrassegnata come 20240101.</li>
<li>Le istruzioni per la distribuzione del server sono disponibili per diversi metodi come busybox, tcpsvd, inetd e systemd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janmojzis/tinyssh</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZServer TinySSH sicuro e minimalista con crittografia NaCl</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glossario: Leggere gli eBook per l'apprendimento delle lingue]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un&#39;applicazione creata da un individuo e dal suo partner insegnante di lingua consente l&#39;apprendimento della lingua attraverso la lettura di eBook nella lingua madre dell&#39;utente, enfatizzando il vocabolario e la grammatica nel contesto.</li>
<li>L&#39;applicazione si è dimostrata efficace per stabilire una comprensione di base di una lingua e viene costantemente migliorata per garantire la precisione e la soddisfazione degli utenti.</li>
<li>I prossimi sviluppi prevedono l&#39;implementazione di livelli di difficoltà dinamici, il potenziamento delle funzioni di esercitazione, il miglioramento del supporto per gli eBook e l&#39;integrazione dell&#39;intelligenza artificiale per le funzionalità avanzate; il feedback degli utenti svolgerà un ruolo fondamentale nel perfezionamento dell&#39;applicazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glossarie.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZGlossario: Leggere gli eBook per l&apos;apprendimento delle lingue</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sbloccare l'efficienza: Abbracciare async/await in Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo confronta async/await e thread nella programmazione Rust, notando la complessità di async/await, ma la necessità di gestire attività concorrenti, soprattutto nei server web.</li>
<li>Sottolinea i vantaggi di async/await in Rust, come l&#39;efficienza, la componibilità e lo snellimento di operazioni complesse, sfidando la convinzione che i thread siano superiori.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea la necessità di una maggiore consapevolezza dei vantaggi di async, posizionando async/await come uno strumento prezioso per migliorare le prestazioni nella concurrency di Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/why-not-threads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZSbloccare l&apos;efficienza: Abbracciare async/await in Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trading da 800 mila dollari di un adolescente: Sorgono interrogativi etici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jonathan Lebed, un adolescente, ha guadagnato circa 800.000 dollari con il trading di azioni, ma la SEC ha citato undici operazioni come illegali per manipolazione del mercato.</li>
<li>Lebed ha giustificato le sue azioni, paragonandole a quelle degli analisti di Wall Street, ottenendo un accordo di 285.000 dollari con la SEC.</li>
<li>Il dibattito sulla moralità dei suoi metodi di trading e sulla risposta della SEC al caso ha suscitato preoccupazioni etiche nella comunità del trading.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >http://www.kentlaw.edu/faculty/rwarner/classes/legalaspects_ukraine/securities/case_studies/ledbed.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZTrading da 800 mila dollari di un adolescente: Sorgono interrogativi etici</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esplorare le icone di Windows 98 di Alex Meub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Visualizzatore di icone di Windows 98, sviluppato da Alex Meub, consente agli utenti di sfogliare e scaricare tutte le icone di Windows 98, come quelle del Cestino, del Computer e dei Documenti.</li>
<li>Offre una raccolta completa di icone associate a Windows 98 che gli utenti possono esplorare e scaricare.</li>
<li>Questo strumento offre un viaggio nostalgico per gli utenti interessati alle immagini iconiche del sistema operativo Windows 98.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win98icons.alexmeub.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-25T00:00:00.000ZEsplorare le icone di Windows 98 di Alex Meub</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'autore sviluppa una finestra di dialogo di formato per Windows NT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato una finestra di dialogo Format per Microsoft alla fine del 1994, durante la transizione del codice da Windows95 a WindowsNT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/davepl1968/status/1772042158046146792</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZL&apos;autore sviluppa una finestra di dialogo di formato per Windows NT</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studio: Le capacità dei modelli linguistici si sviluppano in modo prevedibile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un recente studio condotto da ricercatori di Stanford mette in discussione l&#39;idea che i modelli linguistici di grandi dimensioni sviluppino improvvisamente abilità impreviste, suggerendo che queste capacità potrebbero non emergere in modo imprevedibile ma essere influenzate dal modo in cui vengono valutate.</li>
<li>Nonostante alcuni scienziati sostengano che il concetto di emergenza persiste, lo studio sottolinea l&#39;importanza di comprendere il comportamento dei modelli linguistici mentre si espandono e si evolvono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/how-quickly-do-large-language-models-learn-unexpected-skills-20240213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZStudio: Le capacità dei modelli linguistici si sviluppano in modo prevedibile</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Cina elimina gradualmente i chip Intel e AMD dai computer del governo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Cina intende eliminare i microprocessori statunitensi Intel e AMD dai sistemi governativi, per passare a CPU, sistemi operativi e database nazionali.</li>
<li>Il ministero dell&#39;Industria cinese considera la tecnologia locale &quot;sicura e affidabile&quot; per tre anni, con l&#39;intenzione di sostituire Windows di Microsoft e i software di database stranieri.</li>
<li>Gli Stati Uniti rispondono potenziando la produzione di semiconduttori attraverso iniziative come il CHIPS and Science Act, mentre Intel e AMD non hanno commentato la situazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.channelnewsasia.com/business/china-blocks-use-intel-and-amd-chips-government-computers-report-4218101</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZLa Cina elimina gradualmente i chip Intel e AMD dai computer del governo</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utilizzo dell'operatore freccia sinistra in C++ per l'invocazione di un metodo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Étienne Laurin spiega come utilizzare l&#39;operatore freccia a sinistra in C++ per chiamare un metodo su una classe con un puntatore al metodo.&quot;- La discussione include la creazione di una struct template e l&#39;overloading dell&#39;operatore freccia a sinistra per implementare questa funzione.&quot;- Questo post approfondisce un approccio unico nella programmazione C++, mostrando tecniche avanzate per invocare i metodi attraverso i puntatori&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atnnn.com/p/operator-larrow/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZUtilizzo dell&apos;operatore freccia sinistra in C++ per l&apos;invocazione di un metodo</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Risoluzione del problema dei segni diacritici nei nomi dei file]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha riscontrato un problema di filtraggio della ricerca con i nomi di file che presentano segni diacritici (ad esempio, umlaut) sul loro prodotto in epilot a causa di trasformazioni di codifica, che ha risolto facendo corrispondere il tipo di codifica dei nomi di file di ricerca con quelli salvati usando .normalize().</li>
<li>Per affrontare il problema in modo completo, è stato sviluppato uno script di migrazione per standardizzare i nomi di tutti i file attuali contenenti caratteri non ASCII.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unravelweb.dev/2024/02/12/the-u-u-conundrum/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-25T00:00:00.000ZRisoluzione del problema dei segni diacritici nei nomi dei file</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strumenti essenziali di Linux Crisis per le prestazioni dei server]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog di Brendan Gregg offre preziosi spunti e suggerimenti sull&#39;analisi delle prestazioni del sistema, sottolineando gli strumenti di crisi per i server Linux.</li>
<li>Raccomanda di preinstallare strumenti chiave per diagnosticare e risolvere tempestivamente i problemi di prestazioni durante le interruzioni.</li>
<li>Il blog tratta articoli recenti, eventi imminenti e una serie di argomenti riguardanti le prestazioni e l&#39;osservabilità dei sistemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-24/linux-crisis-tools.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZStrumenti essenziali di Linux Crisis per le prestazioni dei server</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una rinascita per il Blu-ray in mezzo al dominio dello streaming]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo analizza la diminuzione dei ricavi dei supporti cinematografici causata dalla popolarità dei servizi di streaming, presentando argomentazioni a favore del mantenimento della rilevanza dei supporti fisici nel mercato.</li>
<li>Sottolinea la forte concorrenza nel settore dello streaming, le preoccupazioni per la sostenibilità e il possibile ritorno ai supporti fisici in futuro.</li>
<li>L&#39;autore promuove il supporto dei supporti fisici, citando l&#39;acquisto personale di un&#39;edizione premium in Blu-ray e l&#39;attaccamento sentimentale al collezionismo di supporti fisici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.audioholics.com/news/a-return-to-blu-ray-as-streaming-value-evaporates</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZUna rinascita per il Blu-ray in mezzo al dominio dello streaming</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scoperti nuovi codici aztechi a San Andrés Tetepilco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli specialisti dell&#39;Istituto Nazionale di Antropologia e Storia hanno rinvenuto tre nuovi codici aztechi a San Andrés Tetepilco, a Città del Messico, che svelano dettagli storici sulle polarità di Culhuacan e Tenochtitlan fino al 1603.</li>
<li>La scoperta mette in luce una nuova iconografia e scrittura azteca, chiarendo glifi e metodi di comunicazione precedentemente oscuri.</li>
<li>Il governo messicano conserva ora i codici presso l&#39;Istituto Nazionale di Antropologia e Storia, suscitando entusiasmo per la loro futura pubblicazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tlacuilolli.com/2024/03/21/new-aztec-codices-the-codices-of-san-andres-tetepilco/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZScoperti nuovi codici aztechi a San Andrés Tetepilco</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'incidenza del cancro ad insorgenza precoce aumenta dell'80% dal 1990 al 2019]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo analizza le tendenze globali del cancro ad insorgenza precoce dal 1990 al 2019, evidenziando un carico crescente e fattori di rischio chiave come la dieta e la genetica.</li>
<li>Sottolinea l&#39;importanza di uno stile di vita sano e di programmi di screening precoci per combattere efficacemente queste tendenze.</li>
<li>Discute il modo in cui lo stile di vita, la qualità dell&#39;aria e le variazioni genetiche influiscono sul cancro al seno e al colon-retto, oltre ad approfondimenti sul diabete, sul cancro gastrico e sull&#39;epidemiologia dell&#39;infezione da Helicobacter Pylori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bmjoncology.bmj.com/content/2/1/e000049#DC1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZL&apos;incidenza del cancro ad insorgenza precoce aumenta dell&apos;80% dal 1990 al 2019</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feedle: Scoprire blog e podcast con facilità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feedle è una piattaforma in cui gli utenti possono inviare blog o podcast e cercare tra milioni di post ed episodi.</li>
<li>Gli utenti possono iscriversi ai feed RSS per ricevere aggiornamenti sui nuovi contenuti che corrispondono alle loro preferenze.</li>
<li>Feedle mira a far crescere la propria comunità di utenti su Mastodon mettendo in contatto gli utenti con nuovi creatori di contenuti in linea con i loro interessi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://feedle.world/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZFeedle: Scoprire blog e podcast con facilità</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il magnate della tecnologia che ha acquisito Pine Bluff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo snippet di codice presenta stili CSS per schemi di colori chiari e scuri, immagini per i messaggi di successo e di errore, stili per pulsanti e link e immagini SVG codificate in base64.</li>
<li>Include campi di dati crittografati e uno snippet di codice JavaScript per modificare gli URL e la cronologia del browser in un contesto di piattaforma di sfida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxread.substack.com/p/the-man-who-bought-pine-bluff-arkansas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZIl magnate della tecnologia che ha acquisito Pine Bluff</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lapdev: semplificare la gestione dell'ambiente di sviluppo remoto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lapdev è un&#39;applicazione self-hosted che facilita la gestione di ambienti di sviluppo remoti su server personali o cloud utilizzando la specifica aperta Devcontainer.</li>
<li>Semplifica gli ambienti di sviluppo come codice, garantendo scalabilità e semplice replicazione, con requisiti minimi di installazione e manutenzione.</li>
<li>La roadmap di Lapdev include potenziali miglioramenti, come il supporto di vari tipi di spazi di lavoro e sistemi operativi, mentre le istruzioni dettagliate per l&#39;installazione e le linee guida per i contributi sono disponibili sul sito web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lapce/lapdev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZLapdev: semplificare la gestione dell&apos;ambiente di sviluppo remoto</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La posizione finale di un rivoluzionario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;ex comunista Zhang Chunyuan crea un giornale, Spark, con gli studenti per criticare il Partito Comunista Cinese e discutere le sfide dei contadini, affrontando il carcere e l&#39;eventuale esecuzione per atti controrivoluzionari.</li>
<li>Zhang esprime coraggiosamente l&#39;amore per il partner Tan in mezzo alle avversità, con l&#39;obiettivo di ispirare la resistenza contro gli storici sforzi di censura del governo.</li>
<li>La storia di Zhang evidenzia i sacrifici personali compiuti per combattere l&#39;oppressione del governo e sostenere la libertà di espressione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chinabooksreview.com/2023/10/19/a-spark-extinguished/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-24T00:00:00.000ZLa posizione finale di un rivoluzionario</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I telefoni rotanti d'epoca rianimano la mostra del MoMA attraverso un'esperienza interattiva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Rotary Phone Project ricrea una mostra del MoMA utilizzando telefoni rotanti d&#39;epoca collegati a dispositivi Asterisk e Grandstream per un&#39;esperienza interattiva.</li>
<li>Si tratta di configurare Asterisk su un server, collegare il telefono rotante, riprodurre file audio e configurare Twilio per le chiamate.</li>
<li>Il progetto offre funzioni come il controllo dello stato dei treni MTA, l&#39;accettazione di input e la condivisione di barzellette, portando gioia al figlio dell&#39;autore e presentando al contempo sfide come il debug delle connessioni SIP.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mnutt/rotary</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZI telefoni rotanti d&apos;epoca rianimano la mostra del MoMA attraverso un&apos;esperienza interattiva</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'Intel 8088: Disimballaggio del circuito di prefetch delle istruzioni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog di Ken Shirriff fornisce un&#39;analisi approfondita del microprocessore Intel 8088, concentrandosi in particolare sul circuito di prefetch e sulle implicazioni in termini di prestazioni.</li>
<li>Il blog mette a confronto l&#39;8086 e l&#39;8088, approfondisce il processo decisionale a favore dell&#39;8088 per il PC IBM e spiega i ruoli della Bus Interface Unit e della Execution Unit.</li>
<li>Gli argomenti trattati comprendono la sincronizzazione della coda di prefetch, il decodificatore di istruzioni, gli elementi di progettazione dei processori come i flip-flop e le linee di controllo e l&#39;importanza delle cache nelle operazioni di memoria. Il blog tratta anche di elettronica, programmazione ed esplorazione spaziale dal 2008.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.righto.com/2024/03/8088-prefetch-circuitry.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-24T00:00:00.000ZL&apos;Intel 8088: Disimballaggio del circuito di prefetch delle istruzioni</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'aereo XB-1 di Boom Supersonic completa un volo di successo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boom Supersonic ha raggiunto un importante traguardo completando il volo inaugurale del suo velivolo dimostratore XB-1, segnalando un promettente ritorno ai viaggi supersonici.</li>
<li>L&#39;aereo, dotato di tecnologie all&#39;avanguardia e di un design moderno, segna la rinascita degli aerei supersonici civili, aprendo la strada all&#39;aereo di linea supersonico Overture di Boom.</li>
<li>Gli esperti del settore lodano il programma per il suo potenziale di innovazione dei viaggi supersonici in modo sostenibile, promettendo un&#39;alternativa di trasporto più rapida ed ecologica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://boomsupersonic.com/flyby/inaugural-first-flight-xb1-supersonic-demonstrator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZL&apos;aereo XB-1 di Boom Supersonic completa un volo di successo</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google ha ordinato di fornire informazioni sugli spettatori di specifici video di YouTube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il governo federale ha chiesto a Google di rivelare i dettagli relativi agli spettatori di particolari video di YouTube, sollevando le preoccupazioni dei sostenitori della privacy per le potenziali violazioni costituzionali e i rischi per i diritti alla privacy degli spettatori innocenti.</li>
<li>Le ordinanze dei tribunali illustrano le richieste di dati degli utenti da parte delle forze dell&#39;ordine nell&#39;ambito di indagini penali, evidenziando le preoccupazioni relative alla privacy, alla libertà di parola e alle ricerche irragionevoli.</li>
<li>I critici avvertono che questi ordini segnalano un modello preoccupante di entità governative che superano i limiti legali nella sorveglianza digitale, mentre Google sottolinea il suo impegno a salvaguardare i dati degli utenti e a resistere alle richieste ingiuste di dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.forbes.com/sites/thomasbrewster/2024/03/22/feds-ordered-google-to-unmask-certain-youtube-users-critics-say-its-terrifying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZGoogle ha ordinato di fornire informazioni sugli spettatori di specifici video di YouTube</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mozilla pone fine alla partnership con Onerep per le reti di ricerca di persone del CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla interrompe la collaborazione con Onerep, un servizio di protezione dell&#39;identità integrato in Firefox, a causa dei legami dell&#39;amministratore delegato con diverse reti di ricerca di persone.</li>
<li>L&#39;amministratore delegato di Onerep ha confermato il coinvolgimento con Nuwber, un broker di dati, sottolineando le preoccupazioni sulla regolamentazione dei dati dei consumatori e la necessità di una maggiore supervisione.</li>
<li>I difensori della privacy sottolineano l&#39;importanza della sorveglianza, mentre KrebsOnSecurity indaga su ulteriori connessioni tra i broker di dati, compresi i legami con entità russe e le pratiche discutibili del settore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://krebsonsecurity.com/2024/03/mozilla-drops-onerep-after-ceo-admits-to-running-people-search-networks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZMozilla pone fine alla partnership con Onerep per le reti di ricerca di persone del CEO</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emad Mostaque lascia la carica di CEO di Stability AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emad Mostaque lascia la carica di CEO di Stability AI per concentrarsi sull&#39;AI decentralizzata; Shan Shan Wong e Christian Laforte sono stati nominati co-CEO ad interim.</li>
<li>Mostaque mostra fiducia nella nuova leadership e nel futuro dell&#39;azienda, mentre il Consiglio di Amministrazione e gli investitori si impegnano a sostenere il team, la tecnologia e la comunità di Stability AI nella prossima fase di espansione.</li>
<li>La transizione significa un cambiamento strategico verso l&#39;IA decentralizzata all&#39;interno dell&#39;azienda, ponendo le basi per potenziali innovazioni e crescita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stabilityai-announcement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZEmad Mostaque lascia la carica di CEO di Stability AI</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le sfide della costruzione di un aeroporto tra le opposizioni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La costruzione di un aeroporto si scontra con problemi quali l&#39;inquinamento acustico, le preoccupazioni ambientali e l&#39;opposizione urbana, che risale alle lamentele per il rumore dei motori dei jet negli anni Cinquanta.</li>
<li>Gli sforzi per mitigare il rumore attraverso le normative e la tecnologia hanno avuto un successo limitato, nonostante strategie come il dirottamento dei voli e le procedure di minimizzazione del rumore.</li>
<li>Mentre gli aeroporti si sforzano di essere efficienti con nuove piste e aerei più grandi, la resistenza della comunità all&#39;impatto della costruzione persiste, portando a continui problemi di congestione nelle aree più trafficate nonostante l&#39;aumento del traffico aereo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/why-is-it-so-hard-to-build-an-airport</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZLe sfide della costruzione di un aeroporto tra le opposizioni</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esplorare l'importanza dell'obiettivo di inflazione del 2%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Federal Reserve ha fissato un tasso d&#39;inflazione target del 2%, influenzato dalla banca centrale della Nuova Zelanda nel 1989, per stabilizzare i prezzi e stimolare la crescita economica.</li>
<li>Gli obiettivi di inflazione più elevati sono preferiti per scoraggiare la deflazione e stimolare la spesa nelle fasi di recessione economica, incidendo sulla credibilità della Fed e innescando cicli di inflazione se modificati.</li>
<li>Stabilire il giusto obiettivo di inflazione è fondamentale per sostenere un&#39;economia robusta e prospera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sites.lsa.umich.edu/mje/2023/09/04/why-the-2-inflation-target/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZEsplorare l&apos;importanza dell&apos;obiettivo di inflazione del 2%</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aggiornamento Bulma CSS 1.0: nuove funzionalità e facilità di transizione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il framework Bulma è stato rinnovato alla versione 1.0.0, ora alimentato da Dart Sass, con nuovi elementi come temi, tavolozze di colori e caricatori di scheletri.</li>
<li>Gli aggiornamenti prevedono il passaggio alle variabili CSS dai letterali, fornendo un nuovo approccio alla personalizzazione attraverso le variabili Sass.</li>
<li>Questa versione semplifica il processo di transizione senza richiedere modifiche agli snippet HTML, offrendo la flessibilità di personalizzare Bulma esclusivamente con i CSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jgthms/bulma/releases/tag/1.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZAggiornamento Bulma CSS 1.0: nuove funzionalità e facilità di transizione</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenCat: Rivoluzionare la creazione di animali domestici robotici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenCat è un framework open-source per la costruzione di animali robotici quadrupedi, che consente di costruire robot dinamici che camminano in modo semplice e conveniente.</li>
<li>Utilizza servi per hobbisti, controllori di uso comune come Arduino e Raspberry Pi e codici di controllo open-source per le attività di movimento.</li>
<li>Il progetto, avviato da Rongzhong Li nel 2016, non solo alimenta robot commerciali come Nybble e Bittle, ma alimenta anche progetti globali di robot fai-da-te, favorendo la collaborazione, offrendo risorse educative e suscitando interesse per le innovazioni robotiche AI e IoT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.petoi.com/pages/opencat-open-source-robot-pet-framework</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZOpenCat: Rivoluzionare la creazione di animali domestici robotici</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magick.css: CSS minimalista per un web design facile e personalizzabile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>magick.css è un framework CSS senza classi ispirato ai libri di regole dei TTRPG e al brutalismo, che offre tipografia, moduli, elementi multimediali e altro ancora in un unico file senza JavaScript.</li>
<li>Gli utenti possono personalizzare facilmente il framework e aggiungere funzioni extra come le note a margine e la numerazione delle righe del codice/pre, rendendolo versatile per vari progetti.</li>
<li>Può essere integrato nei progetti senza sforzo, sia attraverso un CDN che scaricando il file dal repository.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://css.winterveil.net</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZMagick.css: CSS minimalista per un web design facile e personalizzabile</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esplorare Scarfolk: la distopia degli anni '70 prende vita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Richard Littler ha sviluppato la città immaginaria di Scarfolk basandosi sulla sua educazione nella Gran Bretagna suburbana degli anni Settanta, esplorando la paura e la paranoia con disegni autentici degli anni Settanta.</li>
<li>Scarfolk sta diventando popolare, con progetti per una serie televisiva britannica, che mostra una visione unica della storia che riflette i cambiamenti nelle norme sociali.</li>
<li>La creazione di Littler prevede grafiche che rispecchiano i marchi d&#39;epoca, affrontando temi come la sorveglianza, i diritti civili e la politica attuale, spesso scambiati per veri e propri oggetti storici. Si fa riferimento anche al libro &quot;Discovering Scarfolk&quot; e agli account dei social media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.collectorsweekly.com/articles/visiting-scarfolk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZEsplorare Scarfolk: la distopia degli anni &apos;70 prende vita</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DryMerge: Semplificare i flussi di lavoro con l'automazione in inglese semplice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DryMerge è uno strumento creato da Edward e Sam che automatizza i flussi di lavoro attraverso comandi in inglese semplice, consentendo agli utenti di eseguire operazioni come l&#39;aggiunta di dati a Google Sheets e l&#39;invio di testi.</li>
<li>Lo strumento utilizza l&#39;intelligenza artificiale per interpretare le richieste degli utenti, semplificando l&#39;automazione dei flussi di lavoro ed eliminando la necessità di configurazioni manuali, con un livello semantico per la comprensione delle richieste e un piano dati per l&#39;esecuzione dei flussi di lavoro.</li>
<li>Si integra perfettamente con 14 servizi popolari e gli utenti interessati possono accedere al sito drymerge.com/app per provarla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39792136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZDryMerge: Semplificare i flussi di lavoro con l&apos;automazione in inglese semplice</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Presentazione di Webtag: Bookmarking gratuito basato sul testo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Webtag è un sito web gratuito di bookmarking basato sul testo che consente agli utenti di classificare i segnalibri con tag, condividerli e trasferire segnalibri da altri servizi.</li>
<li>Offre segnalibri privati predefiniti, segnalibri con un solo clic, archiviazione illimitata e accesso su qualsiasi dispositivo connesso a Internet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webtag.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZPresentazione di Webtag: Bookmarking gratuito basato sul testo</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pack: Formato contenitore di nuova generazione per la compressione di file ad alta efficienza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pack è un formato contenitore incentrato sull&#39;impacchettamento efficiente dei file con un&#39;elevata compressione e una moderna ottimizzazione dell&#39;hardware, con l&#39;obiettivo di ottenere il miglior rapporto tra compressione e tempo.</li>
<li>Offre funzioni come l&#39;esplorazione e la decompressione di file o cartelle specifiche, sottolineando la privacy dell&#39;utente e non raccogliendo dati personali.</li>
<li>Pack è open-source, con licenza Apache 2.0, basato su SQLite3 e Zstandard, con crittografia, interfaccia grafica e supporto della piattaforma previsti per il futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pack.ac/note/pack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZPack: Formato contenitore di nuova generazione per la compressione di file ad alta efficienza</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rilevati 2K terremoti senza precedenti al largo della costa canadese]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quasi 2.000 terremoti sono stati registrati al largo della costa dell&#39;Isola di Vancouver in un solo giorno, suggerendo la formazione di nuova crosta oceanica nel sito Endeavour sulla dorsale di Juan de Fuca, mentre il fondale marino si stacca.</li>
<li>L&#39;attività sismica è attribuita allo stiramento del fondale marino, che consente al magma di risalire e generare crosta fresca, offrendo preziose conoscenze sulla formazione della crosta oceanica.</li>
<li>Il monitoraggio continuo dal 2011 consente ai ricercatori di studiare da vicino il fenomeno, facendo luce su questo processo naturale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.livescience.com/planet-earth/earthquakes/2000-earthquakes-in-1-day-off-canada-coast-suggest-the-ocean-floor-is-ripping-apart-scientists-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-23T00:00:00.000ZRilevati 2K terremoti senza precedenti al largo della costa canadese</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple affronta una causa antitrust per il monopolio dell'iPhone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Dipartimento di Giustizia degli Stati Uniti e 16 Stati, tra cui il Distretto di Columbia, hanno intentato una causa antitrust contro Apple per la presunta monopolizzazione del mercato degli smartphone.</li>
<li>La causa sostiene che le pratiche di Apple soffocano la concorrenza e ostacolano lo sviluppo di alternative ai portafogli digitali, con conseguenze per i consumatori e gli sviluppatori.</li>
<li>Apple difende le sue azioni affermando che migliorano la sicurezza dei dispositivi e promuovono i vantaggi per i consumatori, ma la risoluzione della causa potrebbe avere un impatto profondo sull&#39;attività di Apple e sul settore tecnologico in generale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/21/technology/apple-doj-lawsuit-antitrust.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZApple affronta una causa antitrust per il monopolio dell&apos;iPhone</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Difftastic: strumento di differenziazione strutturale consapevole della sintassi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Difftastic è uno strumento CLI diff che confronta i file in base alla sintassi, non riga per riga, aiutando l&#39;uomo a identificare con precisione le differenze di codice in modo più efficace.</li>
<li>Utilizza tree-sitter per analizzare il codice, consentendo di riconoscere le alterazioni nelle espressioni interne e di ignorare le modifiche alla formattazione.</li>
<li>Difftastic supporta diversi linguaggi di programmazione e formati di file, fornisce numeri di riga reali, visualizza le modifiche al wrapping, si integra con Git ed è interamente open-source sotto licenza MIT, sviluppato da Wilfred Hughes con Emacs e Coffee.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://difftastic.wilfred.me.uk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZDifftastic: strumento di differenziazione strutturale consapevole della sintassi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ricordi: Piattaforma fotografica FOSS basata su Nextcloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Memories è un&#39;opzione gratuita e open-source simile a Google Photos, ospitata autonomamente tramite Nextcloud, che si concentra su prestazioni elevate e su varie funzionalità come la visualizzazione della timeline, il tagging basato sull&#39;intelligenza artificiale e la modifica dei metadati.</li>
<li>Vanta una rapida velocità di caricamento, con la visualizzazione di una timeline con 100.000 foto in meno di 500 ms, che si rivolge agli utenti che desiderano una gestione efficiente delle foto.</li>
<li>Gli sviluppatori cercano attivamente il feedback della comunità, il che la rende una scelta interessante per gli utenti interessati a contribuire allo sviluppo della piattaforma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://memories.gallery/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZRicordi: Piattaforma fotografica FOSS basata su Nextcloud</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La straordinaria intelligenza di E. coli: svelare la chemiotassi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il brano spiega la chemiotassi nell&#39;E. coli, in cui le cellule si muovono verso gli attrattori attraverso un segnale chimico, coinvolgendo proteine come CheY e CheA per controllare il movimento e la segnalazione.</li>
<li>Il motore flagellare dell&#39;E. coli è essenziale per il movimento e richiede più proteine CheY-p per cambiare la sua direzione, e le differenze di comportamento dei singoli batteri derivano dai livelli delle proteine piuttosto che dalla genetica.</li>
<li>Tecniche come la microscopia a fluorescenza e la modellazione computerizzata vengono utilizzate per studiare la chemiotassi batterica, con possibili implicazioni mediche nello sviluppo di antibiotici, migliorando la comprensione delle funzioni biologiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsomers.net/e-coli-chemotaxis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZLa straordinaria intelligenza di E. coli: svelare la chemiotassi</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il viaggio dei fondatori di Reddit con Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo esplora gli inizi dei fondatori di Reddit, Steve e Alexis, e la loro esperienza con Y Combinator (YC).</li>
<li>Nonostante il rifiuto della loro idea originale, hanno ricevuto i finanziamenti per sviluppare Reddit, che ha portato alla sua crescita e al suo successo.</li>
<li>Si discute anche dell&#39;impatto del ritorno di Steve a Reddit nel 2015, facendo luce sul significato del suo ritorno in azienda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/blog/the-reddits</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000ZIl viaggio dei fondatori di Reddit con Y Combinator</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dropflow: Motore di layout CSS avanzato per proprietà moderne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha dedicato 5 anni allo sviluppo di un motore di impaginazione incentrato su CSS2 e sulle proprietà moderne, raggiungendo una velocità simile a quella dei browser e supportando funzionalità come <code>position</code> e <code>inline-block</code>.</li>
<li>Tuttavia, il motore non supporta ancora funzioni di layout avanzate come flexbox o grid, dando priorità al layout del testo e al supporto di script non latini.</li>
<li>Attualmente utilizzato in CellEngine per una libreria di fogli di calcolo canvas, il futuro utilizzo del motore prevede il rendering efficace dei PDF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/chearon/dropflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZDropflow: Motore di layout CSS avanzato per proprietà moderne</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Picotron: Una favolosa workstation per le creazioni Pixelart]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Picotron è una workstation fantasy progettata per creare giochi di pixel art, animazioni, musica e demo con un sistema operativo giocattolo, compatibile con Windows, Mac o Linux.</li>
<li>Gli utenti possono sviluppare applicazioni utilizzando gli strumenti integrati e condividerle in un formato unico di cartuccia png, con un display 480x270, 64 colori, compatibilità con il codice Lua 5.4 e un sintetizzatore a 64 nodi.</li>
<li>Attualmente in fase alfa, Picotron offre funzioni di editing di base con esportatori web in arrivo, al prezzo di 11,99 dollari fino a fine marzo, poi 19,99 dollari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lexaloffle.com/picotron.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZPicotron: Una favolosa workstation per le creazioni Pixelart</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gli hacker sfruttano una vulnerabilità nelle serrature a chiave elettronica degli hotel Saflok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli hacker hanno scoperto Unsaflok, un metodo in grado di sbloccare rapidamente una qualsiasi delle 3 milioni di serrature a chiave RFID di marca Saflok presenti negli hotel di tutto il mondo.</li>
<li>Dormakaba, l&#39;azienda che sta dietro a Saflok, sta procedendo lentamente all&#39;aggiornamento e alla sostituzione dei lucchetti vulnerabili, con solo il 36% che ha affrontato il problema da quando ne è venuta a conoscenza nel 2022.</li>
<li>I ricercatori consigliano agli ospiti degli hotel di rimanere vigili e di valutare se la loro chiave elettronica è ancora a rischio utilizzando l&#39;app NFC Taginfo a causa dei persistenti pericoli associati a queste serrature insicure.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/saflok-hotel-lock-unsaflok-hack-technique/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZGli hacker sfruttano una vulnerabilità nelle serrature a chiave elettronica degli hotel Saflok</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDB: interrogazione semplificata di JSON con SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDB è uno strumento di database simile a SQLite, in grado di leggere e analizzare senza problemi i dati JSON, il che lo rende uno strumento prezioso per l&#39;analisi dei dati.</li>
<li>L&#39;autore preferisce DuckDB a jq per l&#39;interrogazione di dati JSON grazie alla semplicità della sintassi SQL rispetto alla complessità di jq, dimostrando la facilità di utilizzo di SQL per l&#39;analisi dei dati.</li>
<li>DuckDB si distingue per la capacità di leggere direttamente i dati JSON da un URL, migliorando la sua versatilità per diverse attività di analisi dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pgrs.net/2024/03/21/duckdb-as-the-new-jq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000ZDuckDB: interrogazione semplificata di JSON con SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glassdoor sotto accusa per aver aggiunto nomi reali ai profili senza consenso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli utenti di Glassdoor segnalano che l&#39;azienda ha aggiunto i loro nomi reali ai profili senza consenso, sollevando preoccupazioni per l&#39;anonimato e la privacy.</li>
<li>Le pratiche di raccolta dei dati che causano preoccupazioni per la compromissione dell&#39;anonimato e la potenziale esposizione a violazioni dei dati o a richieste legali esprimono allarme tra gli utenti.</li>
<li>Sono stati sollevati dubbi sull&#39;accuratezza e sull&#39;uso delle informazioni raccolte grazie alle politiche di verifica dell&#39;identità degli utenti di Glassdoor, evidenziando preoccupazioni sulla trasparenza e sulla necessità per gli utenti di cancellare gli account per mantenere la privacy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/20/glassdoor-added-real-names-profiles-without-consent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZGlassdoor sotto accusa per aver aggiunto nomi reali ai profili senza consenso</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GoFetch: Un nuovo attacco side-channel prende di mira le CPU Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GoFetch è un attacco a canale laterale che colpisce le CPU Apple con prefetcher dipendenti dalla memoria dati, consentendo agli aggressori di recuperare chiavi segrete da implementazioni crittografiche a tempo costante.</li>
<li>La vulnerabilità colpisce i processori Apple M1, M2 e M3, insieme alla microarchitettura Raptor Lake di 13a generazione di Intel, sfruttando la funzione DMP per l&#39;analisi del cache-timing.</li>
<li>Gli utenti possono proteggere i loro sistemi applicando gli ultimi aggiornamenti, disattivando il DMP sulle CPU sensibili e integrando l&#39;input blinding nei protocolli crittografici per mitigare i rischi posti dall&#39;attacco GoFetch.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gofetch.fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZGoFetch: Un nuovo attacco side-channel prende di mira le CPU Apple</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigare in una startup FinTech: Guida per lo specialista di marketing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno specialista di marketing, nuovo in una startup che fornisce un prodotto di tecnologia finanziaria b2b Software as a Service (SaaS), si trova di fronte a problemi di comprensione delle complessità del prodotto e del settore.</li>
<li>Nonostante i nove anni di esperienza, la persona cerca consigli per accelerare il processo di inserimento per contribuire efficacemente alla crescita dell&#39;azienda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39777223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZNavigare in una startup FinTech: Guida per lo specialista di marketing</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ikigai: Trovare significato e felicità nella vita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo esplora il concetto giapponese di ikigai, che si concentra sulla ricerca di uno scopo e di una realizzazione nella vita, portando a un miglioramento del benessere mentale e fisico, della resilienza e della longevità.</li>
<li>L&#39;Ikigai non riguarda solo la passione o il successo finanziario, ma è incentrato sul trarre gioia dalla vita quotidiana e sul creare relazioni significative con gli altri.</li>
<li>Offre principi per scoprire il proprio ikigai, come rimanere curiosi, imparare dai fallimenti e avere un impatto positivo a livello personale, promuovendo la felicità e le connessioni significative come priorità chiave per il successo generale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nesslabs.com/ikigai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-22T00:00:00.000ZIkigai: Trovare significato e felicità nella vita</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I polimeri a base vegetale si biodegradano in 7 mesi, offrendo una soluzione ecologica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le microplastiche, minuscoli frammenti di plastica, possono impiegare fino a 1.000 anni per decomporsi, rappresentando un pericolo per l&#39;ambiente.</li>
<li>Gli scienziati della University of California San Diego e di Algenesis hanno creato polimeri a base vegetale che si biodegradano in meno di sette mesi, offrendo una soluzione sostenibile.</li>
<li>Queste microplastiche biodegradabili, prive di frammenti nocivi, hanno il potenziale per combattere l&#39;inquinamento ambientale e sono in corso sforzi per renderle praticabili per ampie applicazioni produttive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/biodegradable-microplastics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZI polimeri a base vegetale si biodegradano in 7 mesi, offrendo una soluzione ecologica</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentazione di QuickWP: costruttore di siti WordPress alimentato dall'intelligenza artificiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QuickWP è un costruttore di siti WordPress guidato dall&#39;intelligenza artificiale che sfrutta OpenAI, un tema FSE e WordPress Playground per creare temi personalizzati a partire dagli input degli utenti.</li>
<li>Il progetto, recentemente reso open-source, esplora modelli di intelligenza artificiale, generazione di immagini e gestione coerente del contesto in tutto il sito.</li>
<li>Il codice è accessibile su GitHub e offre una risorsa di apprendimento e una base per un ulteriore sviluppo da parte della comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://themeisle.com/blog/we-are-open-sourcing-our-ai-site-builder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-22T00:00:00.000ZPresentazione di QuickWP: costruttore di siti WordPress alimentato dall&apos;intelligenza artificiale</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esplorare Shattered Pixel Dungeon: Un roguelike tradizionale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shattered Pixel Dungeon è un tradizionale dungeon crawler roguelike basato su Pixel Dungeon, open-source e con livelli, nemici e numerosi oggetti da collezione randomizzati.</li>
<li>Disponibile su piattaforme Android, iOS e Desktop, con comunicati ufficiali sul sito web del gioco, integrati da un blog su ShatteredPixel.com e da un progetto di traduzione su Transifex.</li>
<li>Il codice fornito è solo per uso personale; i rapporti sui problemi del progetto sono ben accetti e le guide per la compilazione del gioco su varie piattaforme si trovano nella cartella /docs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/00-Evan/shattered-pixel-dungeon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZEsplorare Shattered Pixel Dungeon: Un roguelike tradizionale</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discontinuità ingiuste nelle politiche e nelle pratiche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo esamina le forti disparità politiche e pratiche in vari settori come l&#39;assicurazione sanitaria, le agevolazioni fiscali, le ammissioni all&#39;università, le richieste di sovvenzioni, gli sport giovanili e le aste per gli appalti, sottolineando come queste disparità possano portare a risultati iniqui.</li>
<li>Sottolinea l&#39;importanza dei sistemi di supervisione e governo per sostenere l&#39;equità e la precisione dei processi decisionali.</li>
<li>Inoltre, approfondisce l&#39;influenza della discrezionalità dei pubblici ministeri sulle condanne per droga e contesta le ragioni suggerite per le disparità nei risultati delle condanne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/discontinuities/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZDiscontinuità ingiuste nelle politiche e nelle pratiche</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gli innovatori dietro la tecnologia Transformer: Ex dipendenti di Google rivoluzionano l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli ex dipendenti di Google Noam Shazeer, Jakob Uszkoreit e Lukasz Kaiser sono stati i pionieri della tecnologia transformer, trasformando il campo dell&#39;IA con strumenti come ChatGPT e Dall-E.</li>
<li>Il loro lavoro ha influenzato l&#39;industria, ispirando i progressi di aziende come Google e OpenAI, e scatenando discussioni sull&#39;approccio all&#39;innovazione di Google.</li>
<li>Gli ex-giocatori riconoscono il ruolo di Google nell&#39;alimentare un ecosistema innovativo che ha permesso la loro ricerca innovativa e le successive iniziative imprenditoriali nel campo dell&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/eight-google-employees-invented-modern-ai-transformers-paper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZGli innovatori dietro la tecnologia Transformer: Ex dipendenti di Google rivoluzionano l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il renderizzatore open source Rive migliora la grafica vettoriale in tempo reale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo offre frammenti di codice CSS per integrare Amplitude SDK, Twitter ads script, Rive Renderer e Google Analytics in una pagina web.</li>
<li>Include funzioni per formattare gli oggetti Intl e gli oggetti Date, Number e NumberFormat, migliorando la funzionalità del sito web.</li>
<li>Esistono dichiarazioni di font-face per la famiglia di font Inter con diversi stili e pesi, oltre a stili CSS per i componenti di testo e i collegamenti all&#39;interno di un&#39;impostazione di design Framer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rive.app/blog/rive-renderer-now-open-source-and-available-on-all-platforms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZIl renderizzatore open source Rive migliora la grafica vettoriale in tempo reale</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esperienza di lettura migliorata con Google Scholar PDF Reader]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Scholar ha introdotto un lettore di PDF per migliorare l&#39;esperienza di lettura dei documenti di ricerca in formato PDF, fornendo una navigazione senza soluzione di continuità attraverso i riferimenti, i contorni, le figure e le tabelle.</li>
<li>Il PDF Reader consente agli utenti di copiare le citazioni, salvarle in un gestore di riferimenti e cercare articoli correlati, offrendo un&#39;estensione del browser Chrome con temi di visualizzazione personalizzabili.</li>
<li>Questa versione mira a semplificare il processo di lettura dei documenti di ricerca e a migliorare l&#39;accessibilità per gli utenti che desiderano approfondire gli articoli accademici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scholar.googleblog.com/2024/03/supercharge-your-pdf-reading-follow.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZEsperienza di lettura migliorata con Google Scholar PDF Reader</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parigi investe miliardi per promuovere la diversità economica attraverso l'edilizia residenziale pubblica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Parigi sta investendo miliardi di euro nell&#39;edilizia pubblica per promuovere la diversità economica e combattere la segregazione economica, con l&#39;obiettivo di avere il 30% di residenti a basso reddito e il 10% a medio reddito negli alloggi pubblici entro il 2035.</li>
<li>Le iniziative prevedono la costruzione di nuovi insediamenti in modo strategico, l&#39;acquisizione di proprietà in anticipo e la definizione del paesaggio commerciale, con migliaia di appartamenti a prezzi accessibili per le famiglie bisognose.</li>
<li>Pur dovendo affrontare l&#39;opposizione locale, gli sforzi di Parigi sono fondamentali per promuovere l&#39;inclusività e la sostenibilità all&#39;interno della città.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/17/realestate/paris-france-housing-costs.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZParigi investe miliardi per promuovere la diversità economica attraverso l&apos;edilizia residenziale pubblica</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel ha ottenuto sovvenzioni per 8,5 miliardi di dollari per l'espansione degli impianti di produzione di chip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Presidente Biden ha annunciato 8,5 miliardi di dollari di sovvenzioni a Intel per la costruzione e l&#39;espansione di impianti di chip in Arizona, Ohio, New Mexico e Oregon, al fine di migliorare la produzione di semiconduttori e ridurre la dipendenza dall&#39;estero.</li>
<li>L&#39;investimento, il più consistente nell&#39;ambito del CHIPS Act, porterà a numerose opportunità di lavoro e consentirà a Intel di produrre chip all&#39;avanguardia per settori come l&#39;intelligenza artificiale e la difesa.</li>
<li>Inoltre, il governo federale intende offrire fino a 11 miliardi di dollari in prestiti e crediti d&#39;imposta per aiutare gli sforzi di espansione di Intel, in linea con la strategia di Biden di rafforzare l&#39;industria dei semiconduttori statunitense e di incentivare la produzione locale di chip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/20/us/politics/chips-act-grant-intel.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZIntel ha ottenuto sovvenzioni per 8,5 miliardi di dollari per l&apos;espansione degli impianti di produzione di chip</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Capire i pappagalli attraverso i giochi su tablet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori della Northeastern University hanno creato un gioco per tablet personalizzato per i pappagalli per studiare le loro interazioni con il touchscreen, rivelando la loro preferenza per l&#39;uso della lingua durante il gioco.</li>
<li>Sulla base dei risultati dello studio, è stata introdotta una &quot;soglia multi-tap&quot; per migliorare l&#39;usabilità, indicando il potenziale degli schermi tattili per migliorare la vita dei pappagalli e fornire preziosi spunti per la tecnologia degli animali domestici.</li>
<li>La ricerca implica che la tecnologia touchscreen su misura potrebbe giovare non solo ai pappagalli ma anche ad altri animali, offrendo prospettive promettenti per il futuro della tecnologia per animali domestici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.northeastern.edu/2024/03/20/parrots-playing-tablet-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-21T00:00:00.000ZCapire i pappagalli attraverso i giochi su tablet</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il matematico francese Michel Talagrand riceve il Premio Abel per il suo lavoro pionieristico nella teoria della probabilità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il matematico francese Michel Talagrand ha ricevuto il prestigioso Premio Abel per i suoi contributi fondamentali nella teoria della probabilità, in particolare nella creazione di strumenti per lo studio e la previsione dei processi casuali.</li>
<li>La sua ricerca si concentra sull&#39;analisi dei risultati estremi e sulla concentrazione delle misure nei processi casuali, culminando in tecniche versatili utilizzate in tutte le discipline matematiche e scientifiche.</li>
<li>Il profondo lavoro di Talagrand, comprese le disuguaglianze di concentrazione, è molto venerato nella comunità matematica per essere stato un pilastro fondamentale della disciplina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/michel-talagrand-wins-abel-prize-for-work-wrangling-randomness-20240320/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZIl matematico francese Michel Talagrand riceve il Premio Abel per il suo lavoro pionieristico nella teoria della probabilità</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il negozio GPT si scontra con lo spam e il diritto d'autore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPT Store di OpenAI, una piattaforma per chatbot personalizzati alimentati da modelli di intelligenza artificiale generativa, è alle prese con problemi di spam e di violazione del copyright.</li>
<li>Il mercato presenta bot che forniscono vari servizi, dalla creazione di opere d&#39;arte alla disonestà accademica, suscitando preoccupazioni sull&#39;efficacia della moderazione per quanto riguarda le politiche di impersonificazione, copyright e integrità accademica.</li>
<li>La rapida espansione del negozio ha portato a una mancanza di controllo della qualità, sollevando preoccupazioni sulla monetizzazione delle GPT e sulle ripercussioni legali, in quanto l&#39;attenzione si sposta sulla gestione dello spam, sul rispetto delle leggi e sul coinvolgimento degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/20/openais-chatbot-store-is-filling-up-with-spam/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZIl negozio GPT si scontra con lo spam e il diritto d&apos;autore</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sviluppo locale sicuro con la facile configurazione HTTPS di lcl.host]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>lcl.host è un devtool gratuito dedicato agli sviluppatori web, che facilita la configurazione senza sforzo di HTTPS in locale per un ambiente di sviluppo sicuro che rispecchia le impostazioni di produzione.</li>
<li>Lo strumento semplifica l&#39;acquisizione e il rinnovo dei certificati SSL, elimina la necessità di aggiornare manualmente l&#39;archivio di fiducia e risolve problemi comuni come i problemi di asset misti e gli errori CORS.</li>
<li>lcl.host utilizza una CA privata gestita da Anchor, la zona DNS di lcl.host e la Anchor CLI, promettendo semplicità nella configurazione HTTPS senza richiedere conoscenze specialistiche nella crittografia dei certificati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anchor.dev/blog/introducing-lcl-host</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZSviluppo locale sicuro con la facile configurazione HTTPS di lcl.host</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GritQL: Rivoluzionare la trasformazione del codice sorgente con Rust CLI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GritQL è una CLI open-source di Rust creata per la ricerca e la trasformazione del codice sorgente, con l&#39;obiettivo di combinare la semplicità di strumenti come grep con la sofisticazione dei programmi di codemod.</li>
<li>Consente una facile esplorazione della base di codice, l&#39;aggiunta di complessità con condizioni collaterali e rapide iterazioni su migrazioni significative di codice, per garantire le massime prestazioni in Rust.</li>
<li>Il progetto cerca di collaborare con la comunità open-source, essendo stato utilizzato in numerosi repository per migrazioni complesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/getgrit/gritql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZGritQL: Rivoluzionare la trasformazione del codice sorgente con Rust CLI</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Correzione di bug: risolta la corruzione del filesystem Btrfs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tavian Barnes ha riscontrato un errore di corruzione del filesystem del kernel Linux legato a Btrfs a causa di thread concorrenti che accedevano allo stesso extent buffer.</li>
<li>Utilizzando git bisect per il debug e replicando il problema in una macchina virtuale, è stata sviluppata una soluzione che utilizza il double-checked locking per evitare i data race.</li>
<li>Il problema ha avuto origine da una memoria non inizializzata nel sistema Btrfs, causando discrepanze nella proprietà dei blocchi e nella struttura dei dati, che sono state corrette con la correzione del bug, eliminando gli errori di sistema e la corruzione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2024/btrfs_bug.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZCorrezione di bug: risolta la corruzione del filesystem Btrfs</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aggiornamento dei termini di licenza del repository Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il repository pubblico di Redis ha ben 23,1k fork e 63,8k stelle, a dimostrazione della sua popolarità tra gli sviluppatori.</li>
<li>Ha anche 2.000 problemi di codice e 522 richieste di pull, il che indica un impegno attivo all&#39;interno della comunità per la risoluzione dei problemi e il contributo al codice.</li>
<li>Il repository fornisce dettagli sulla licenza, sui metadati dei file e sui controlli, offrendo informazioni complete per utenti e collaboratori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/redis/redis/blob/unstable/LICENSE.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-21T00:00:00.000ZAggiornamento dei termini di licenza del repository Redis</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come lanciare una startup tecnologica in giovane età]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;avvio di una startup in giovane età è fondamentale, in quanto enfatizza lo sviluppo di competenze tecnologiche attraverso progetti personali e la collaborazione con i cofondatori.</li>
<li>Il successo è legato al fatto di lavorare a progetti entusiasmanti, di risolvere problemi quotidiani con la tecnologia e di essere circondati da colleghi intelligenti e impegnati, come dimostrano colossi come Facebook, Apple e Google.</li>
<li>Creare una startup prospera, eccellere nella tecnologia, impegnarsi in progetti personali e frequentare università rinomate sono tappe fondamentali da seguire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/google.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZCome lanciare una startup tecnologica in giovane età</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivelate le tendenze dei prezzi dei set LEGO per pezzo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brick Insights ha rivalutato i dati relativi al prezzo per parte (PPP) dei set LEGO tenendo conto dell&#39;inflazione e dei set Duplo in 150 categorie di set, con valori PPP che vanno da 2,47 a 0,07 dollari, ricavati da Brickset per scopi di MOC.</li>
<li>L&#39;analisi rivela che i diversi temi LEGO presentano valori medi PPP diversi, consentendo confronti all&#39;interno di categorie simili; il sito presenta ora prezzi aggiustati per l&#39;inflazione per valutazioni più rilevanti del prezzo per pezzo e del prezzo per minifigure.</li>
<li>Brick Insights, fondata da fan LEGO a Malmö, in Svezia, offre approfondimenti sulle tendenze dei prezzi LEGO e gestisce piattaforme come Swooshable e Is It Swooshable per gli appassionati di costruzioni LEGO.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brickinsights.com/statistics/ppp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZRivelate le tendenze dei prezzi dei set LEGO per pezzo</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godspeed: applicazione Todo ultraveloce orientata alla tastiera per Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Godspeed è un todo manager che enfatizza la velocità e il pieno controllo da tastiera, con elenchi condivisi, etichette, elenchi intelligenti, operatori di ricerca booleani e sincronizzazione cloud.</li>
<li>Per gli amanti dei tasti di scelta rapida, offre una &quot;modalità hardcore&quot; che disattiva completamente il mouse.</li>
<li>Gli utenti possono testare l&#39;applicazione con una prova di 2 settimane prima di scegliere tra abbonamento o acquisto una tantum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godspeedapp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZGodspeed: applicazione Todo ultraveloce orientata alla tastiera per Mac</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentazione di jnv: visualizzatore interattivo di JSON con modifica dei filtri jq]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>jnv è uno strumento per la navigazione di file JSON, che fornisce un visualizzatore interattivo di JSON e un editor di filtri jq senza la necessità di installare jq, grazie ai binding di Rust.</li>
<li>Gli utenti possono installare jnv tramite Homebrew o Cargo e beneficiare di funzioni come l&#39;evidenziazione della sintassi, il completamento automatico e i collegamenti ai tasti per facilitare la navigazione.</li>
<li>Lo strumento supporta la lettura di JSON da stdin, file o URL, consentendo la personalizzazione di impostazioni come la modalità di modifica, l&#39;indentazione, la visualizzazione dei suggerimenti e la lunghezza dell&#39;elenco dei suggerimenti, e offrendo esempi e opzioni per il controllo della visualizzazione di JSON.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ynqa/jnv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZPresentazione di jnv: visualizzatore interattivo di JSON con modifica dei filtri jq</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Studio: L'accumulo di grasso nelle cellule cerebrali è legato al rischio di Alzheimer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio pubblicato su Nature propone che l&#39;accumulo di grasso nelle cellule cerebrali, e non le proteine beta-amiloidi o tau, potrebbe essere il principale responsabile della malattia di Alzheimer.</li>
<li>I ricercatori suggeriscono che la variante del gene APOE4, responsabile del trasporto di una maggiore quantità di grasso nelle cellule cerebrali, potrebbe aumentare il rischio di Alzheimer.</li>
<li>I risultati implicano che l&#39;accumulo di amiloide potrebbe dare inizio all&#39;accumulo di grasso nelle cellule cerebrali, contribuendo potenzialmente alla progressione dell&#39;Alzheimer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-03-root-alzheimer-fat-buildup-brain.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZStudio: L&apos;accumulo di grasso nelle cellule cerebrali è legato al rischio di Alzheimer</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Causal 2.0: Pianificazione finanziaria semplificata per le startup]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Causal 2.0 è uno strumento di pianificazione finanziaria contemporaneo progettato per le startup e le PMI, che consente agli utenti di costruire modelli finanziari, utilizzare dati in tempo reale da diversi sistemi e prepararsi a vari scenari.</li>
<li>La piattaforma fornisce modelli per il reporting, le previsioni, i piani di assunzione, il budget e il consolidamento, consentendo agli utenti di collegare le proprie fonti di dati e di personalizzare i propri modelli senza alcuno sforzo.</li>
<li>Apprezzato da molti clienti, Causal offre integrazioni con noti sistemi di contabilità, CRM e data warehouse per migliorare l&#39;esperienza di pianificazione finanziaria degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://causal.app</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZCausal 2.0: Pianificazione finanziaria semplificata per le startup</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'emulatore Intel 8080 con supporto CP/M vince il 19° Best of Show dell'IOCCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto di @nanochess ha vinto il 19° IOCCC Best of Show per aver creato un emulatore Intel 8080 con supporto CP/M, con oltre 200 istruzioni 8080 sperimentate.</li>
<li>Il progetto include istruzioni e codice sorgente per l&#39;emulatore, oltre a dettagli sull&#39;esecuzione di Wordstar, sull&#39;impatto del processore Zilog Z80 sui microcomputer e aggiornamenti sullo sviluppo.</li>
<li>Il sito web, aggiornato al 2024, offre un workaround per le macchine x86-64 e fornisce collegamenti al codice sorgente per software aggiuntivi e giochi di programmazione per Atari 2600.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanochess.org/emulator.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZL&apos;emulatore Intel 8080 con supporto CP/M vince il 19° Best of Show dell&apos;IOCCC</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inflection di Palo Alto si orienta verso modelli di intelligenza artificiale personalizzati su cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Inflection, l&#39;azienda di Palo Alto specializzata in AI, si sta concentrando sull&#39;attività di AI studio, che fornisce modelli di AI generativi su misura per le aziende.</li>
<li>Due cofondatori lasciano l&#39;azienda per dare inizio all&#39;AI di Microsoft e un nuovo CEO, Sean White, ne assume la direzione, garantendo al contempo la continuità dei servizi di AI con un impegno costante nei confronti della privacy degli utenti.</li>
<li>L&#39;azienda prevede di distribuire la propria tecnologia su Microsoft Azure e altre piattaforme cloud, invitando gli utenti a registrarsi per ottenere l&#39;accesso anticipato alle prossime API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://inflection.ai/the-new-inflection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZInflection di Palo Alto si orienta verso modelli di intelligenza artificiale personalizzati su cloud</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le considerazioni di Alan Kay su LLM e fiducia nel settore tecnologico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo esamina il passaggio alla fiducia e alla sicurezza nella programmazione e nei sistemi operativi, evidenziando i difetti degli attuali approcci educativi e promuovendo sistemi più sicuri.</li>
<li>Sottolinea l&#39;importanza della fiducia nell&#39;informatica e il ruolo delle università nei progressi tecnologici, citando lo strumento di gestione dei progetti monday.com e il punto di vista di Kurt Vonnegut sullo sviluppo personale attraverso l&#39;arte.</li>
<li>Inoltre, vengono trattati gli ostacoli che gli adulti devono affrontare nell&#39;acquisizione di nuove competenze, il valore della comprensione dei punti di vista di Alan Kay e gli errori comuni di internet da cui guardarsi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quora.com/What-does-Alan-Kay-think-about-programming-and-teaching-programming-with-copilots-and-LLMs-of-today</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZLe considerazioni di Alan Kay su LLM e fiducia nel settore tecnologico</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Titolo potenziale: "L'aggiornamento di macOS 14.4 causa problemi con hub USB, stampanti e Java".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;aggiornamento macOS 14.4 sta causando problemi di compatibilità con dispositivi esterni come hub USB, stampanti e software come Java, probabilmente a causa delle patch di sicurezza implementate da Apple.</li>
<li>Gli utenti hanno riscontrato problemi, soprattutto con i Mac Apple Silicon, a seguito dell&#39;aggiornamento, mentre alcuni non hanno riscontrato alcun comportamento anomalo.</li>
<li>Si consiglia di attendere l&#39;aggiornamento fino a quando Apple non avrà rilasciato le correzioni necessarie per risolvere questi problemi di compatibilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/03/usb-hubs-printers-java-and-more-seemingly-broken-by-macos-14-4-update/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZTitolo potenziale: &quot;L&apos;aggiornamento di macOS 14.4 causa problemi con hub USB, stampanti e Java&quot;.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'annebbiamento cerebrale in Covida lunga è legato al danneggiamento dei vasi sanguigni cerebrali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli scienziati hanno trovato una spiegazione biologica per la nebbia cerebrale nei pazienti con COVID di lunga durata, attribuendola alla perdita di vasi sanguigni nel cervello rivelata dalla risonanza magnetica.</li>
<li>I vasi sanguigni danneggiati nel cervello di questi pazienti permettono a sostanze estranee di infiltrarsi nel tessuto cerebrale, causando il deterioramento cognitivo.</li>
<li>Questa scoperta potrebbe portare allo sviluppo di trattamenti per prevenire o annullare il deterioramento della barriera emato-encefalica nei pazienti COVID di lunga durata con nebbia cerebrale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencenews.org/article/long-covid-brain-fog-blood-brain-barrier-damage</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000ZL&apos;annebbiamento cerebrale in Covida lunga è legato al danneggiamento dei vasi sanguigni cerebrali</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["R U Human?": Un film in realtà virtuale sulla connessione umana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;R U Human?&quot; è un cortometraggio che analizza la connessione umana e l&#39;empatia in un ambiente di realtà virtuale.</li>
<li>Il film spinge gli spettatori a contemplare l&#39;essenza dell&#39;umanità attraverso le interazioni di tre personaggi.</li>
<li>Sfida gli individui a riflettere sul vero significato dell&#39;essere umano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r-u-human.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-20T00:00:00.000Z&quot;R U Human?&quot;: Un film in realtà virtuale sulla connessione umana</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube impone la divulgazione dei contenuti generati dall'intelligenza artificiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTube lancia un nuovo strumento in Creator Studio per consentire ai creatori di rivelare i media alterati o sintetici prodotti con l&#39;IA generativa per migliorare la trasparenza e la fiducia degli spettatori.</li>
<li>Le informazioni richieste includono filmati alterati, voci sintetiche e volti modificati digitalmente, visualizzati nelle descrizioni dei video e sul lettore video.</li>
<li>La piattaforma intende applicare le norme di divulgazione e aggiornare le politiche sulla privacy per rimuovere i contenuti generati dall&#39;IA o sintetici che imitano individui reali, con l&#39;obiettivo di chiarire l&#39;uso dell&#39;IA generativa nella produzione di contenuti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.google/intl/en-in/products/platforms/how-were-helping-creators-disclose-altered-or-synthetic-content/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZYouTube impone la divulgazione dei contenuti generati dall&apos;intelligenza artificiale</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stability.ai presenta SV3D: Generazione di video 3D all'avanguardia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SV3D è un nuovo modello generativo avanzato che produce video 3D di alta qualità e coerenti con la vista a partire da singole immagini, offrendo due varianti: SV3D_u per i video orbitali e SV3D_p per i video 3D lungo percorsi definiti della telecamera.</li>
<li>Superando modelli precedenti come Stable Zero123 e Zero123-XL, SV3D eccelle nella coerenza multi-vista e nell&#39;inedita sintesi della vista, disponibile sia per uso commerciale con una Stability AI Membership che per uso non commerciale con pesi su Hugging Face.</li>
<li>Utilizzando i modelli di diffusione video, SV3D migliora l&#39;ottimizzazione dell&#39;illuminazione disentangolare e introduce la perdita di campionamento della distillazione dei punteggi mascherati per ottenere risultati superiori, migliorando i campi di radianza neurale 3D e le rappresentazioni dettagliate delle maglie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/introducing-stable-video-3d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZStability.ai presenta SV3D: Generazione di video 3D all&apos;avanguardia</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le errate configurazioni di Firebase espongono 125 milioni di record di utenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le configurazioni errate di Firebase hanno portato all&#39;esposizione di 125 milioni di record di utenti, esponendo dati sensibili come password e dettagli di fatturazione.</li>
<li>Dall&#39;esame manuale di 550.000 voci si è passati alla scansione automatica con uno strumento chiamato Catalyst per identificare i dati memorizzati in un database Supabase.</li>
<li>Nonostante la segnalazione, solo il 24% dei proprietari dei siti interessati ha corretto le configurazioni errate, mentre un minimo 0,2% ha offerto bug bounty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://env.fail/posts/firewreck-1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZLe errate configurazioni di Firebase espongono 125 milioni di record di utenti</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un'errata concezione della legge UE sui cookie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;UE non richiede i cookie banner sui siti web; le aziende li utilizzano per tracciare gli utenti per gli annunci pubblicitari, come discusso nell&#39;articolo.</li>
<li>L&#39;autore propone metodi alternativi e meno invasivi per ottenere il consenso degli utenti al tracciamento.</li>
<li>L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza della privacy dei dati, le normative UE che la tutelano e offre ulteriori risorse per i CTO sullo sviluppo e la gestione del software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amazingcto.com/cookie-banners-are-not-needed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000ZUn&apos;errata concezione della legge UE sui cookie</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust introduce Cranelift per una generazione più rapida del codice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cranelift, un backend per la generazione di codice per WebAssembly, è ora un componente opzionale della nightly toolchain di Rust a partire da ottobre 2023 e si concentra sulla generazione rapida di codice per le build di debug e sulle ottimizzazioni per competere con i compilatori esistenti.</li>
<li>La sua architettura versatile ne estende l&#39;uso al di là di WebAssembly, fornendo una compilazione più rapida per le applicazioni basate su interpreti.</li>
<li>Le discussioni evidenziano i vantaggi di Cranelift rispetto a LLVM, le preoccupazioni sulla stabilità di LLVM, gli ostacoli allo sviluppo del compilatore e il potenziale per migliorare lo sviluppo di Rust attraverso la generazione di codice ottimizzato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/964735/8b795f23495af1d4/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZRust introduce Cranelift per una generazione più rapida del codice</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'EPA impone il divieto di utilizzo dell'amianto, un cancerogeno letale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;Agenzia per la Protezione dell&#39;Ambiente (EPA) ha annunciato un divieto generalizzato sull&#39;amianto, un noto agente cancerogeno ancora presente in alcuni prodotti, citandone i gravi rischi per la salute.</li>
<li>Il divieto, una misura cruciale per la protezione della salute pubblica, si allinea agli sforzi per regolamentare le sostanze pericolose secondo una legge del 2016 e interesserà in particolare l&#39;industria dei cloro-alcali, con un&#39;eliminazione graduale.</li>
<li>Alcune industrie hanno sollevato preoccupazioni per le interruzioni delle forniture, mentre l&#39;EPA sta valutando l&#39;uso dell&#39;amianto negli edifici più vecchi, ricevendo il plauso dei gruppi di difesa e dei legislatori per aver salvaguardato la salute pubblica dalle sostanze tossiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/epa-asbestos-cancer-brakes-biden-72b0fa8b36adedaff6000034d35c2acd</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZL&apos;EPA impone il divieto di utilizzo dell&apos;amianto, un cancerogeno letale</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Confronto tra le tecnologie di comunicazione dei server in tempo reale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo valuta diversi metodi di comunicazione in tempo reale da server a client, tra cui WebSockets, Server-Sent Events, Long-Polling, WebRTC e WebTransport, evidenziandone le differenze in termini di prestazioni e scalabilità.</li>
<li>I WebSocket consentono la comunicazione bidirezionale, gli Eventi inviati dal server sono adatti per gli aggiornamenti frequenti, il Long-Polling è obsoleto e il WebTransport eccelle per la bassa latenza e l&#39;elevato throughput.</li>
<li>Vengono fornite raccomandazioni per la selezione del metodo appropriato in base al caso d&#39;uso specifico, insieme a suggerimenti per migliorare i tempi di risposta HTTP e affrontare i limiti di connessione, promuovendo al contempo l&#39;uso del protocollo di replica RxDB per la sincronizzazione dei client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rxdb.info/articles/websockets-sse-polling-webrtc-webtransport.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZConfronto tra le tecnologie di comunicazione dei server in tempo reale</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia presenta i chip Blackwell AI per migliorare le prestazioni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jensen Huang, CEO di Nvidia, ha presentato alla conferenza degli sviluppatori di Nvidia i nuovi chip AI chiamati Blackwell, tra cui il GB200 Grace, con prestazioni AI da 20 petaflops e un &quot;motore trasformatore&quot; per i modelli AI.</li>
<li>L&#39;introduzione del software NIM mira a semplificare l&#39;implementazione dell&#39;intelligenza artificiale sulle GPU Nvidia, compresi i modelli più vecchi, segnalando la trasformazione di Nvidia in un fornitore di piattaforme simile a Microsoft o Apple.</li>
<li>Nvidia intende collaborare con i principali fornitori di servizi cloud come Amazon, Google, Microsoft e Oracle per offrire l&#39;accesso a GB200, con l&#39;obiettivo di consolidare la propria posizione nel competitivo mercato dell&#39;intelligenza artificiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/03/18/nvidia-announces-gb200-blackwell-ai-chip-launching-later-this-year.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZNvidia presenta i chip Blackwell AI per migliorare le prestazioni</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elegante tracker di progetti in hosting: Planka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Planka è uno strumento open source per il monitoraggio dei progetti che consente la creazione di progetti, schede e compiti, il monitoraggio del tempo, l&#39;impostazione delle date di scadenza e l&#39;aggiunta di allegati.</li>
<li>Supporta markdown, filtraggio per membri/etichette, aggiornamenti in tempo reale e notifiche interne, distribuibile in vari metodi con single sign-on tramite OpenID Connect.</li>
<li>Stack tecnologico: React, Redux, PostgreSQL; licenza AGPL-3.0. Per la versione ospitata, inviare un&#39;e-mail a <a href="mailto:contact@planka.cloud">contact@planka.cloud</a>; per problemi di sicurezza, contattare <a href="mailto:security@planka.cloud">security@planka.cloud</a>. Dettagli sullo sviluppo e supporto disponibili su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plankanban/planka</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-19T00:00:00.000ZElegante tracker di progetti in hosting: Planka</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parigi vede raddoppiare il numero di ciclisti grazie agli investimenti nelle infrastrutture]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Parigi ha visto raddoppiare il numero di ciclisti nel giro di un anno grazie a ingenti investimenti in infrastrutture ciclabili, con l&#39;obiettivo di diventare una &quot;città al 100% ciclabile&quot;.</li>
<li>L&#39;aumento della mobilità ciclistica è in linea con una tendenza crescente verso la mobilità sostenibile e la rivitalizzazione urbana, che riflette un cambiamento più ampio della società.</li>
<li>Il significativo stanziamento di fondi da parte del governo francese indica la probabilità che questa tendenza si estenda a livello nazionale, promettendo una fiorente cultura della bicicletta a Parigi con piste ciclabili ampliate e programmi di bike-sharing pubblico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://momentummag.com/paris-cycling-numbers-double/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZParigi vede raddoppiare il numero di ciclisti grazie agli investimenti nelle infrastrutture</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sviluppo di pg-copyjit: Un nuovo compilatore JIT per PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore presenta pg-copyjit, un nuovo compilatore JIT per PostgreSQL, ispirato a una nuova metodologia di costruzione, che mette in luce le sfide poste dall&#39;uso di LLVM per la compilazione JIT in PostgreSQL.</li>
<li>Propongono l&#39;algoritmo copy-and-patch come alternativa a causa delle difficoltà di stima dei costi, illustrando il processo di implementazione di un nuovo motore JIT in PostgreSQL.</li>
<li>Vengono condivisi i benchmark delle prestazioni di pg-copyjit rispetto a LLVM, con gli sforzi di ottimizzazione in corso che mirano a una potenziale distribuzione sui server di produzione, nonostante siano in corso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pinaraf.info/2024/03/look-ma-i-wrote-a-new-jit-compiler-for-postgresql/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZSviluppo di pg-copyjit: Un nuovo compilatore JIT per PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La pillola Lotilaner si rivela promettente nella lotta alle malattie trasmesse dalle zecche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tarsus Pharmaceuticals sta lavorando a una pillola che uccide le zecche negli esseri umani, mostrando risultati positivi nei primi test con la capacità di proteggere dalla malattia di Lyme per circa un mese.</li>
<li>La pillola include lotilaner, che si concentra sulle zecche invece che sui batteri che causano la malattia di Lyme, indicando una possibile difesa contro altre malattie trasmesse dalle zecche.</li>
<li>Sebbene siano necessari ulteriori studi per convalidarne l&#39;efficacia nella prevenzione della malattia di Lyme, la pillola mostra una rapida capacità di uccidere le zecche e potrebbe essere fondamentale per affrontare il problema crescente delle malattie trasmesse dalle zecche negli Stati Uniti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2024/03/tick-killing-pill-shows-promising-results-in-human-trial/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZLa pillola Lotilaner si rivela promettente nella lotta alle malattie trasmesse dalle zecche</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'evoluzione dell'intelligenza artificiale nello sviluppo del software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM) stanno evolvendo in modo significativo lo sviluppo del software, ampliando il ruolo dell&#39;intelligenza artificiale al di là dei compiti di codifica.</li>
<li>La supervisione interna degli sviluppatori di IA è fondamentale per allinearsi agli obiettivi generali, poiché l&#39;IA aiuta a creare flussi di lavoro complessi per gli utenti aziendali.</li>
<li>Nonostante i progressi dell&#39;intelligenza artificiale, gli sviluppatori di software continueranno a svolgere un ruolo fondamentale nella gestione della complessità, nella traduzione dei problemi aziendali e nella definizione della logica aziendale per la generazione di prodotti software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheshbabu.com/posts/thoughts-on-the-future-of-software-development/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZL&apos;evoluzione dell&apos;intelligenza artificiale nello sviluppo del software</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Guida al fai da te: Sostituire in modo sicuro le molle di torsione della porta del garage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore condivide un progetto fai-da-te per la sostituzione delle molle di torsione di una porta di garage, sottolineando la sicurezza, gli strumenti giusti e discutendo le sfide del settore.</li>
<li>Vengono fornite istruzioni dettagliate sulla misurazione, l&#39;installazione, il bilanciamento e i potenziali pericoli, oltre a consigli su come acquistare da fornitori affidabili ed evitare le truffe sulle riparazioni.</li>
<li>Il testo sottolinea l&#39;importanza delle proprietà corrette della molla per la sicurezza e la funzionalità, mettendo in guardia dalle tattiche ingannevoli dei fornitori di servizi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.truetex.com/garage.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-19T00:00:00.000ZGuida al fai da te: Sostituire in modo sicuro le molle di torsione della porta del garage</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prova del modello di pesi aperti Grok-1: Scaricare, installare, eseguire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il repository fornisce un codice di esempio per l&#39;esecuzione del modello di pesi aperti Grok-1, che richiede il download del checkpoint, l&#39;installazione dei prerequisiti e l&#39;esecuzione del codice per il test.</li>
<li>L&#39;utilizzo di una macchina con un&#39;ampia memoria GPU è essenziale per le dimensioni del modello.</li>
<li>Nonostante l&#39;implementazione del livello MoE non sia efficiente, è stata scelta per la sua semplicità; gli utenti possono acquisire i pesi tramite un client torrent, con il codice e i pesi presenti nel repository con licenza Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xai-org/grok</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZProva del modello di pesi aperti Grok-1: Scaricare, installare, eseguire</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evoluzione dei cefalopodi corazzati: Uno studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La relazione di Doug Muir, &quot;When Armor Met Lips&quot;, approfondisce l&#39;evoluzione e il significato dei cefalopodi corazzati, concentrandosi in particolare su Plectronoceras nel tardo Cambriano.</li>
<li>Il declino dei nautiloidi è legato all&#39;emergere di predatori a sangue caldo, mentre le foche con capacità di nutrirsi per aspirazione sono associate alla diminuzione dei cefalopodi corazzati nella discussione.</li>
<li>Il testo esamina il rapporto tra evoluzione e adattamento nella vita marina, toccando vari cefalopodi come i calamari vampiro, i polpi e i nautiloidi, insieme a riferimenti a diversi ambiti accademici e a recenti post di blog su vari argomenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crookedtimber.org/2024/03/16/occasional-paper-when-armor-met-lips</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000ZEvoluzione dei cefalopodi corazzati: Uno studio</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM4Decompile: LLM open-source per la decompilazione del codice binario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento &quot;LLM4Decompile Reverse Engineering&quot; presenta il primo Large Language Model (LLM) open-source incentrato sulla decompilazione, sottolineando la ricompilabilità e la rieseguibilità.</li>
<li>Il modello è stato addestrato su coppie assembly-source per rigenerare il codice sorgente da istruzioni assembly, dimostrando la sua efficacia nel mantenere sintassi e semantica.</li>
<li>Il progetto offre vari modelli da utilizzare, insieme a dati di valutazione, istruzioni per l&#39;esecuzione e una tabella di marcia per ampliare il set di dati e adattarlo a più lingue/piattaforme sotto la licenza MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/albertan017/LLM4Decompile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZLLM4Decompile: LLM open-source per la decompilazione del codice binario</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanofont3x4: Spingendo i limiti della leggibilità (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il nanofont3x4 è considerato il più piccolo font 3x4 leggibile a livello globale e il primo a presentare lettere minuscole leggibili, il che lo rende pratico per le pagine dei libri del gioco o per precise anteprime di stampa con testo reale.</li>
<li>Questo font si propone di superare i limiti della tipografia concentrandosi sulla leggibilità in caratteri estremamente piccoli, con alcuni glifi minuscoli che si adattano a una griglia 2x2, sebbene esistano alcune parole impegnative come &quot;esercizio&quot; o &quot;conformità&quot;.</li>
<li>La creazione di questo font è stata motivata dalla sfida di produrre i più piccoli glifi minuscoli leggibili, con collegamenti a precedenti sforzi simili nel campo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Michaelangel007/nanofont3x4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZNanofont3x4: Spingendo i limiti della leggibilità (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Documenti accademici con sezioni ChatGPT trovati su Google Scholar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I documenti accademici su Google Scholar includono sezioni scritte da ChatGPT, identificate con la frase &quot;Certamente, ecco un riassunto conciso delle sezioni fornite&quot;.</li>
<li>Il weblog cita articoli recenti su GPT-4, prompt injection e Gemini Pro 1.5, fornendo una visione delle attuali tendenze tecnologiche.</li>
<li>Questa scoperta evidenzia l&#39;utilizzo di modelli linguistici AI come ChatGPT nella creazione di contenuti accademici su Google Scholar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Mar/15/certainly-here-is-google-scholar/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZDocumenti accademici con sezioni ChatGPT trovati su Google Scholar</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La rapida correzione della posta dei fan di Heinlein]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Robert Heinlein ha ideato un approccio intelligente per gestire la posta dei fan, sviluppando un foglio di risposta alle FAQ di una pagina con la moglie Ginny che segnava le risposte adatte, che i fan trovavano efficiente e prezioso.</li>
<li>Nel 1984, sono passati a creare lettere personalizzate utilizzando un computer, mostrando la miscela di ingegnosità e calore di Heinlein nel gestire la corrispondenza dei fan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kk.org/ct2/heinleins-fan-mail-solution/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZLa rapida correzione della posta dei fan di Heinlein</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Super Micro Computer sale a 60 miliardi di dollari di capitalizzazione di mercato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo snippet di codice è per un&#39;animazione su wsj.com, che mostra un elemento in dissolvenza per oltre 1,5 secondi.</li>
<li>Include anche uno snippet JavaScript per un sistema di consegna di captcha, che richiede l&#39;attivazione di JavaScript e la disattivazione del blocco degli annunci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/super-micro-computer-company-profile-d93a41da</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZSuper Micro Computer sale a 60 miliardi di dollari di capitalizzazione di mercato</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'influenza di Marte sul clima e sugli oceani della Terra ogni 2,4 milioni di anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le interazioni gravitazionali di Marte con la Terra hanno un impatto ciclico sul clima e sulla circolazione oceanica del pianeta ogni 2,4 milioni di anni, riscaldando il clima e migliorando la circolazione oceanica profonda come un effetto farfalla.</li>
<li>Lo studio di questi cicli può offrire spunti per capire come i cambiamenti climatici influenzino la circolazione oceanica, anche se non sono direttamente collegati all&#39;attuale riscaldamento globale dovuto ai gas serra.</li>
<li>Alcuni scienziati dubitano del collegamento con Marte e dell&#39;influenza speculativa sulla circolazione oceanica, nonostante il potenziale di rafforzamento della circolazione oceanica in caso di collasso dell&#39;AMOC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/mars-has-an-unexpected-influence-on-earths-oceans-and-climate-repeating-every-24-million-years-study-finds-180983952/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZL&apos;influenza di Marte sul clima e sugli oceani della Terra ogni 2,4 milioni di anni</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ottimizzazione dei CSS semplificata con SatCSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SatCSS è uno strumento per ottimizzare i file CSS preservandone la semantica attraverso il refactoring.</li>
<li>Aiuta a determinare se due selettori possono puntare allo stesso nodo DOM e crea una rappresentazione astratta di un file CSS.</li>
<li>Lo strumento ha determinati requisiti e può essere eseguito con Poetry o manualmente senza Poetry.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/matthewhague/sat-css-tool</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-18T00:00:00.000ZOttimizzazione dei CSS semplificata con SatCSS</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Misteriosi sciami di droni a Langley aumentano le preoccupazioni per la sicurezza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A dicembre, misteriosi sciami di droni hanno fatto breccia nella base aerea di Langley per diverse settimane, scatenando una forte reazione da parte del governo, con l&#39;impiego di mezzi sofisticati come un jet ad alta quota WB-57 della NASA.</li>
<li>Le intrusioni hanno messo in evidenza il rischio crescente dei sistemi aerei senza pilota, sottolineando le vulnerabilità che essi presentano per le infrastrutture militari e civili.</li>
<li>Gli eventi di Langley hanno sottolineato la necessità di potenziare le capacità di contrastare le minacce dei droni, dato che la possibilità di armare i droni e di eseguire assalti su larga scala è sempre più raggiungibile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.twz.com/air/mysterious-drones-swarmed-langley-afb-for-weeks</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZMisteriosi sciami di droni a Langley aumentano le preoccupazioni per la sicurezza</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit introduce gli "annunci in forma libera" prima dell'IPO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit sta lanciando &quot;annunci free-form&quot;, un nuovo formato pubblicitario che imita i normali post degli utenti, poco prima della sua IPO, offrendo agli inserzionisti un&#39;opportunità pubblicitaria unica.</li>
<li>Il formato ha prodotto risultati positivi per marchi come Kraft Heinz e Leica, dimostrando la sua potenziale efficacia.</li>
<li>Reddit sta procedendo con i preparativi per l&#39;IPO, nonostante stia affrontando la revisione della FTC in merito alla sua collaborazione con Google per fornire contenuti generati dagli utenti per l&#39;apprendimento dell&#39;intelligenza artificiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/03/16/reddit_promoted_posts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZReddit introduce gli &quot;annunci in forma libera&quot; prima dell&apos;IPO</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Superiorità attraverso sinistre parodie di classici libri per bambini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Congjing Yu esplora parodie dark dei tradizionali libri per bambini, accreditando Mantid piuttosto che Domain come fonte di ispirazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metallicman.com/laoban4site/superiority-by-arthur-c-clarke-full-text/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZSuperiorità attraverso sinistre parodie di classici libri per bambini</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migliorare la compressione delle immagini con le reti neurali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo evidenzia l&#39;importanza della compressione di immagini e video, sottolineando le reti neurali per la compressione e gli aspetti reversibili della DCT e della quantizzazione in JPEG.</li>
<li>Si parla dell&#39;utilizzo di autoencoder per la rappresentazione di immagini compresse e dell&#39;integrazione di modelli iperpriori e priori autoregressivi per aumentare i tassi di compressione.</li>
<li>Il testo approfondisce il controllo della velocità variabile appresa, le funzioni di perdita percettiva e i discriminatori GAN nei modelli di compressione delle immagini per far progredire i metodi di compressione attraverso l&#39;apprendimento automatico e le reti neurali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mlumiste.com/technical/compression-deep-learning/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-18T00:00:00.000ZMigliorare la compressione delle immagini con le reti neurali</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ottimizzazione delle prestazioni web per tutti i dispositivi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Web bloat ha un impatto sugli utenti con connessioni lente, poiché la larghezza di banda supera le prestazioni della CPU, causando problemi di usabilità sui dispositivi di fascia bassa.</li>
<li>L&#39;articolo sottolinea la necessità di dare priorità all&#39;accessibilità e all&#39;usabilità su tutte le piattaforme per risolvere le disparità di prestazioni tra i dispositivi di fascia bassa e quelli di fascia alta.</li>
<li>L&#39;ottimizzazione dei siti web per migliorare le prestazioni su tutti i dispositivi è fondamentale per migliorare l&#39;esperienza dell&#39;utente e favorire la crescita dei ricavi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/slow-device/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZOttimizzazione delle prestazioni web per tutti i dispositivi</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scena Hackintosh in calo per la rimozione del supporto driver da parte di Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La scena Hackintosh sta diminuendo a causa dell&#39;interruzione del supporto dei driver per le vecchie schede WiFi/Bt da parte di Apple, come spiegato nell&#39;articolo.</li>
<li>L&#39;autore condivide le difficoltà e le instabilità incontrate durante la costruzione e la manutenzione dei sistemi Hackintosh, giungendo alla conclusione che la sua redditività sta diminuendo.</li>
<li>Nonostante le difficoltà, l&#39;articolo cita gli elementi positivi del percorso Hackintosh e accenna a potenziali alternative come i nuovi dispositivi Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aplus.rs/2024/hackintosh-almost-dead/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZScena Hackintosh in calo per la rimozione del supporto driver da parte di Apple</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cloudflare subisce una perdita di domini del 22% in seguito allo spegnimento di Freenom .tk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare ha dovuto affrontare una significativa perdita di domini del 22% il 15 marzo 2024, a causa della chiusura dei domini di primo livello di Freenom (.tk, .cf, .gq), provocando una diminuzione del 98,7% dei domini risolvibili.</li>
<li>L&#39;uscita di Freenom dal settore dei domini è stata influenzata da una causa legale e dalla riduzione delle denunce di abuso, che ha avuto un impatto sull&#39;hosting di domini di Cloudflare con una riduzione del 22% del totale dei domini.</li>
<li>La chiusura dei domini di primo livello Freenom ha portato a una diminuzione della criminalità informatica, riducendo in particolare gli URL dannosi collegati ai domini interessati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.netcraft.com/blog/cloudflare-loses-22-of-its-domains-in-freenom-tk-shutdown/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZCloudflare subisce una perdita di domini del 22% in seguito allo spegnimento di Freenom .tk</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'importanza dei puntatori di frame nella profilazione del kernel Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog di Brendan Gregg approfondisce gli strumenti di analisi delle prestazioni come BPF e eBPF, i problemi con i puntatori a frame in libc, i miglioramenti nelle versioni Fedora e Ubuntu e i vantaggi dei profilatori continui.</li>
<li>Il testo discute l&#39;importanza dell&#39;eliminazione dei puntatori di frame per le prestazioni, le difficoltà nell&#39;abilitarli universalmente e la loro importanza negli ambienti aziendali, proponendo i puntatori di frame come scelta predefinita nei sistemi operativi aziendali.</li>
<li>Esplora metodi alternativi di attraversamento dello stack come eBPF, ORC, SFrames e Shadow Stacks nel profiling del kernel Linux, sostenendo la necessità di rivedere la decisione di escludere i puntatori a frame presa 18 anni fa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog/2024-03-17/the-return-of-the-frame-pointers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZL&apos;importanza dei puntatori di frame nella profilazione del kernel Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Implementazione di Flash Attention CUDA per principianti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una versione semplificata di Flash Attention che utilizza CUDA e PyTorch è stata creata per essere adatta ai principianti, con un passaggio in avanti più veloce rispetto all&#39;attenzione manuale, soprattutto su una GPU T4.</li>
<li>Tuttavia, attualmente non dispone di un passaggio all&#39;indietro e presenta moltiplicazioni di matrici più lente per le sequenze estese, anche se i prossimi aggiornamenti mirano a risolvere questi limiti.</li>
<li>I miglioramenti futuri prevedono l&#39;implementazione di una funzionalità di backward pass e l&#39;ulteriore ottimizzazione delle operazioni matriciali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tspeterkim/flash-attention-minimal</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZImplementazione di Flash Attention CUDA per principianti</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GnuCOBOL pronto per l'industria: 20 anni di sviluppo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GnuCOBOL, un linguaggio di programmazione open-source, è ben sviluppato e pronto per l&#39;uso industriale, in concorrenza con le opzioni proprietarie in vari contesti.</li>
<li>Originariamente chiamato OpenCOBOL nel 2002, GnuCOBOL è oggi multipiattaforma, veloce, affidabile e ampiamente utilizzato in applicazioni commerciali, soprattutto nel settore bancario.</li>
<li>GnuCOBOL è facile da usare per i programmatori Unix, può essere compilato in codice C e aderisce bene agli standard COBOL. Sarà messo in evidenza nell&#39;imminente programma Google Summer of Code, per attirare una nuova schiera di sviluppatori a cimentarsi con questo linguaggio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/20-years-in-the-making-gnucobol-is-ready-for-industry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZGnuCOBOL pronto per l&apos;industria: 20 anni di sviluppo</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Migliorare le prestazioni di Android in modo sicuro con l'interfaccia grafica universale di Debloater]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La GUI Universal Android Debloater è uno strumento progettato per migliorare la privacy, la durata della batteria e la sicurezza dei dispositivi Android eliminando le applicazioni di sistema non necessarie.</li>
<li>Gli utenti dovrebbero usarlo con cautela per evitare potenziali problemi di bootloop in caso di cancellazione di pacchetti critici, poiché il software è ancora nelle prime fasi di sviluppo.</li>
<li>Fornisce opzioni come la disinstallazione/disattivazione dei pacchetti di sistema, il supporto di più dispositivi e l&#39;offerta di elenchi di debloat per diversi produttori e operatori di telefonia mobile, con raccomandazioni per il backup dei dati, la revisione delle domande frequenti e l&#39;aggiornamento degli OEM per un funzionamento senza problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/0x192/universal-android-debloater</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZMigliorare le prestazioni di Android in modo sicuro con l&apos;interfaccia grafica universale di Debloater</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il progetto IBM 360 nel Regno Unito cerca una nuova sede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I creatori del progetto 360, Adam e Chris, stanno cercando una nuova casa per le macchine che sono rimaste inattive per quattro anni a causa dei loro impegni personali e professionali.</li>
<li>L&#39;incapacità di portare avanti il progetto ha influito sul loro impegno a promuovere i servizi di ecom attraverso la visibilità delle pubbliche relazioni.</li>
<li>Adam e Chris stanno pensando di separarsi dai sistemi a causa della loro prolungata inattività.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ibm360.co.uk/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZIl progetto IBM 360 nel Regno Unito cerca una nuova sede</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rivalutare il ruolo dei test]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thorsten Ball, riflettendo sulla sua esperienza di testing nello sviluppo di software, mette in dubbio l&#39;efficacia e il significato di un testing estensivo, sottolineando i casi di software di successo con un testing minimo.</li>
<li>Ball dubita della correlazione tra la qualità del software e l&#39;entità dei test, sostenendo la necessità di test minimi per privilegiare il codice funzionale rispetto a test rigorosi.</li>
<li>Suggerisce di spostare l&#39;attenzione dai test approfonditi alla garanzia del corretto funzionamento del codice per migliorare la qualità del software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://registerspill.thorstenball.com/p/a-few-words-on-testing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000ZRivalutare il ruolo dei test</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chi dice stronzate è più incline alle fake news: Studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una ricerca dell&#39;Università di Waterloo indica che gli individui che si dedicano frequentemente a &quot;persuasive bullshitting&quot; sono inclini a farsi ingannare da fake news e disinformazione.</li>
<li>Lo studio rivela che questi individui faticano a distinguere tra realtà e finzione, rendendoli più vulnerabili a credere a informazioni imprecise ma altisonanti.</li>
<li>Questa ricerca evidenzia il legame tra la persuasione e la sfida che gli individui devono affrontare per discernere la verità, sottolineando l&#39;importanza di combattere la disinformazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/research-shows-people-who-bs-are-more-likely-fall-bs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZChi dice stronzate è più incline alle fake news: Studio</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parsing efficiente degli URL in Python: Introduzione a can_ada vs. urllib]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo affronta le sfide del parsing degli URL in Python, sottolineando le differenze tra il modulo urllib e le specifiche URL del WHATWG.</li>
<li>Presenta il progetto Ada, una libreria per l&#39;analisi degli URL ad alta velocità che segue le specifiche WHATWG e che offre legami con Python.</li>
<li>Il binding can_ada Python viene presentato come un&#39;opzione più rapida rispetto ai binding ada-python, mostrando un&#39;efficienza superiore nell&#39;analisi degli URL rispetto a urllib.parse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tkte.ch/articles/2024/03/15/parsing-urls-in-python.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZParsing efficiente degli URL in Python: Introduzione a can_ada vs. urllib</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seibel di Y Combinator lascia il ruolo di mentore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Michael Seibel, amministratore delegato di Y Combinator, si dimette per fare da mentore ai fondatori di startup in un momento di ristrutturazione dell&#39;organizzazione.</li>
<li>L&#39;ex CEO si concentra ora sul mentoring di un quarto di ogni gruppo, enfatizzando il mentoring dei fondatori e le dimensioni ridotte dei gruppi di YC.</li>
<li>L&#39;articolo parla dell&#39;evoluzione di YC, dell&#39;intensa concorrenza per l&#39;ingresso, della carriera di successo di Seibel e di vari argomenti tecnologici, ma include un&#39;offerta di abbonamento alla rivista WIRED.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/plaintext-y-combinator-michael-seibel-startup-whisperer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-17T00:00:00.000ZSeibel di Y Combinator lascia il ruolo di mentore</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le sfide del consumo di energia nella progettazione di chip avanzati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo mette in evidenza le sfide del consumo energetico e della gestione termica nella progettazione dei chip, concentrandosi su tecnologie avanzate come i CI 3D e i chiplet.</li>
<li>Il documento sottolinea l&#39;impatto dei problemi di alimentazione sulle prestazioni, sull&#39;affidabilità e sui costi dell&#39;industria dei semiconduttori, sottolineando l&#39;importanza di soluzioni innovative come l&#39;erogazione di energia sul retro e le nuove strutture dei transistor.</li>
<li>Gli esperti discutono di EDA, MEMS, AI, sicurezza e packaging avanzato, sottolineando l&#39;importanza della collaborazione, degli standard e dei progressi tecnologici per affrontare queste sfide in modo efficiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semiengineering.com/the-rising-price-of-power-in-chips/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-17T00:00:00.000ZLe sfide del consumo di energia nella progettazione di chip avanzati</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ollama aggiunge il supporto per le schede grafiche AMD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama offre ora il supporto in anteprima per le schede grafiche AMD su Windows e Linux a partire dal 14 marzo 2024.</li>
<li>Le schede AMD supportate appartengono alle famiglie Radeon, Radeon PRO e agli acceleratori Instinct, che consentono agli utenti di accelerare tutte le funzionalità di Ollama.</li>
<li>In futuro si prevede di includere altri modelli di schede grafiche AMD per migliorare l&#39;esperienza di Ollama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/amd-preview</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZOllama aggiunge il supporto per le schede grafiche AMD</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nix: Il costruttore di immagini Docker superiore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xe Iaso, filosofo senior di Fly.io, consiglia di utilizzare Nix come costruttore di immagini Docker rispetto al costruttore di Docker per la maggiore efficienza e le caratteristiche uniche.</li>
<li>Nix eccelle nella gestione delle dipendenze, nella riduzione delle modifiche ai livelli e nel miglioramento della riproducibilità durante la creazione di immagini Docker, favorendone l&#39;uso nella creazione e nel deployment di immagini di container.</li>
<li>L&#39;articolo illustra il processo di creazione di immagini Docker stratificate con Nix, il loro deploy nel cloud e la promozione della condivisione dei livelli tra i servizi per ridurre al minimo la ridondanza, rivolgendosi sia agli utenti nuovi che a quelli esperti che desiderano soluzioni efficienti ed economiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/talks/2024/nix-docker-build/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000ZNix: Il costruttore di immagini Docker superiore</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FTC e DOJ spingono per ottenere esenzioni per la riparazione delle macchine per gelati di McDonald's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le agenzie governative sostengono le esenzioni alla Sezione 1201 del Digital Millennium Copyright Act per facilitare la riparazione delle macchine commerciali per il soft serve, comprese quelle di McDonald&#39;s, rispondendo alle preoccupazioni relative alle difficoltà di riparazione e ai monopoli sui servizi di riparazione.</li>
<li>I sostenitori chiedono esenzioni più ampie per le riparazioni industriali e commerciali che comportano modifiche al software, allineandosi a un movimento più ampio per le leggi sul diritto alla riparazione e alle iniziative federali che sostengono le libertà di riparazione.</li>
<li>Il Presidente Biden ha appoggiato le riforme delle riparazioni attraverso un ordine esecutivo, mentre la FTC ha agito contro le aziende che collegano le garanzie ai servizi di riparazione autorizzati, segnalando una spinta significativa per i diritti di riparazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/ftc-and-doj-want-to-free-mcdonalds-ice-cream-machines-from-dmca-repair-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZFTC e DOJ spingono per ottenere esenzioni per la riparazione delle macchine per gelati di McDonald&apos;s</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esplorare l'informatica teorica alla CMU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CS251 alla CMU offre un corso di informatica teorica che enfatizza l&#39;esame formale della computazione, includendo aree come gli automi finiti, le macchine di Turing, la complessità computazionale e la crittografia.</li>
<li>Gli studenti imparano a formalizzare la computazione, esplorano la teoria dei grafi, comprendono il problema P vs NP, approfondiscono gli algoritmi randomizzati e comprendono le basi dei limiti di calcolo.</li>
<li>Il corso fornisce agli studenti il linguaggio e gli strumenti necessari per comprendere l&#39;essenza del calcolo e le sue diverse applicazioni nelle varie discipline.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs251.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000ZEsplorare l&apos;informatica teorica alla CMU</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le onde cerebrali eliminano i rifiuti durante il sonno nei topi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Recenti ricerche indicano che le onde cerebrali sono coinvolte nell&#39;eliminazione di scorie e tossine durante il sonno, con un potenziale impatto su patologie neurologiche come l&#39;Alzheimer e il Parkinson.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jamanetwork.com/journals/jama/fullarticle/2816616</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZLe onde cerebrali eliminano i rifiuti durante il sonno nei topi</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La morte dell'informatore della Boeing suscita scetticismo sulla sentenza sul suicidio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La morte dell&#39;informatore della Boeing John Barnett è sotto esame in seguito ai dubbi sollevati da un suo amico e dai suoi avvocati in merito all&#39;iniziale decisione di suicidio del medico legale.</li>
<li>Nonostante alcuni indizi indichino il suicidio, i collaboratori più stretti sottolineano i precedenti avvertimenti e il comportamento di Barnett come potenziali indicatori di un&#39;azione dolosa.</li>
<li>L&#39;indagine in corso sta aggiungendo ulteriori livelli di complessità al caso, sollevando domande sulle circostanze della morte di Barnett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futurism.com/the-byte/boeing-whistleblower-warning-not-suicide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZLa morte dell&apos;informatore della Boeing suscita scetticismo sulla sentenza sul suicidio</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Presentazione di Pretzel: strumento di esplorazione dei dati basato sul browser che tiene conto della privacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pretzel è uno strumento open-source di esplorazione e visualizzazione dei dati che opera nel browser, in grado di gestire file di grandi dimensioni e in modo reattivo.</li>
<li>Gli utenti possono caricare file CSV/XLSX, applicare filtri, effettuare trasformazioni dei dati e generare grafici utilizzando lo strumento, che garantisce il funzionamento del browser locale per la protezione della privacy.</li>
<li>I creatori stanno attivamente migliorando Pretzel con nuove funzionalità e accogliendo i feedback degli utenti, incorporando tecnologie avanzate per un&#39;elaborazione rapida e offrendo una componente AI opzionale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pretzelai/pretzelai</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZPresentazione di Pretzel: strumento di esplorazione dei dati basato sul browser che tiene conto della privacy</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ottimizzazione delle mosse degli scacchi per la memorizzazione e la velocità]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;utilizzo di un sistema di codifica compatto per le mosse degli scacchi può portare a un sostanziale risparmio di spazio e a una maggiore velocità di interrogazione nei database.</li>
<li>L&#39;efficiente processo di codifica e decodifica non solo riduce le dimensioni del database, ma migliora anche l&#39;efficienza computazionale, offrendo un approccio pratico per ottimizzare l&#39;archiviazione delle mosse degli scacchi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mbuffett.com/posts/compressing-chess-moves/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZOttimizzazione delle mosse degli scacchi per la memorizzazione e la velocità</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gli Stati Uniti lanciano il primo grande parco eolico offshore, segnalando la crescita del settore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il primo parco eolico offshore su scala commerciale negli Stati Uniti, South Fork Wind, è ora operativo al largo di Montauk Point, NY, segnando un risultato significativo per l&#39;industria nella lotta al cambiamento climatico.</li>
<li>Sono in corso numerosi altri grandi progetti di parchi eolici offshore, come Revolution Wind a Rhode Island e nel Connecticut, Sunrise Wind a New York e il progetto Empire Wind 1, che indicano una crescita sostanziale del settore.</li>
<li>Nonostante ostacoli come l&#39;inflazione e le interruzioni della catena di approvvigionamento, il settore è fiorente, sostenuto dall&#39;obiettivo dell&#39;amministrazione Biden di fornire energia eolica offshore a 10 milioni di famiglie entro il 2030.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/orsted-offshore-wind-new-york-south-fork-climate-cbb9360388d91be1368dd91ba35aa384</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZGli Stati Uniti lanciano il primo grande parco eolico offshore, segnalando la crescita del settore</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'informatore della Boeing avverte: "Non suicidatevi se succede qualcosa".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un informatore della Boeing ha espresso preoccupazioni sulla sicurezza, affermando di non pensare che la sua possibile morte sarebbe stata dovuta a un suicidio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/WallStreetSilv/status/1768517997285482626</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZL&apos;informatore della Boeing avverte: &quot;Non suicidatevi se succede qualcosa&quot;.</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Evoluzione dell'informatica: 1999 vs. 2015]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nel 1999, Butler Lampson ha presentato un intervento sul panorama della ricerca sui sistemi informatici, ponendo l&#39;accento su memoria virtuale, parallelismo e capacità.</li>
<li>Lampson ha discusso le sfide della programmazione per il parallelismo e il passaggio dalla tecnologia RISC all&#39;obsolescenza.</li>
<li>L&#39;intervento ha riguardato il dominio di Intel sui chip Alpha di DEC, l&#39;emergere di linguaggi come PHP e Python e la ricerca sui sistemi informatici che si sta diffondendo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://danluu.com/butler-lampson-1999/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000ZEvoluzione dell&apos;informatica: 1999 vs. 2015</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVPN vulnerabile al fingerprinting VPN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo esplora come OpenVPN sia suscettibile di fingerprinting VPN, consentendo di bloccare le connessioni VPN sulla base dell&#39;identificazione accurata delle connessioni OpenVPN da parte del framework sviluppato.</li>
<li>Oltre l&#39;85% dei flussi OpenVPN può essere distinto con pochi falsi positivi, compresi quelli che utilizzano configurazioni VPN &quot;offuscate&quot;, sottolineando la necessità di difese a breve termine e di trasparenza da parte dei fornitori di VPN sui loro metodi di offuscamento.</li>
<li>Presentata all&#39;USENIX Security Symposium 2022, questa ricerca fa luce sull&#39;importanza di affrontare le vulnerabilità delle tecnologie VPN per migliorare la privacy e la sicurezza degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.03998</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-16T00:00:00.000ZOpenVPN vulnerabile al fingerprinting VPN</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduzione al reverse engineering: codice x86 Assembly e C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo offre una guida per principianti al reverse engineering, concentrandosi sul codice x86 assembly e C, spiegando i registri della CPU, l&#39;accesso alla memoria, le istruzioni di assemblaggio, la comunicazione di funzioni e il disassemblaggio.</li>
<li>Vengono discussi l&#39;endianness, la memorizzazione dei dati e la conversione dei valori leggibili dall&#39;uomo in byte di memoria, sottolineando l&#39;importanza della comprensione delle istruzioni call e jmp nel codice macchina.</li>
<li>Vengono forniti esempi reali come il reverse engineering del segnale del portachiavi di un&#39;auto, l&#39;utilizzo di Google Assistant per le smart TV e lo sblocco di un router Nokia, oltre a strumenti e consigli consigliati per iniziare il processo di reverse engineering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0x44.cc/reversing/2021/07/21/reversing-x86-and-c-code-for-beginners.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZIntroduzione al reverse engineering: codice x86 Assembly e C</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Scegliere il giusto linguaggio di programmazione: Un confronto tra Zig, Rust, Go e C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore condivide le proprie esperienze di programmazione in Zig, Rust, Go e C, sottolineando argomenti come la gestione automatica della memoria e l&#39;allocazione esplicita.</li>
<li>Viene fornito un confronto dei punti di forza e di debolezza di ciascun linguaggio, discutendo questioni come le piccole librerie standard che portano a fare affidamento su librerie di terze parti.</li>
<li>L&#39;autore elogia gli strumenti di Zig, Rust e Go, sottolineando l&#39;importanza di scegliere il linguaggio appropriato per un compito specifico ed esprimendo entusiasmo per l&#39;esplorazione delle estensioni di Postgres in Zig e Rust.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.eatonphil.com/2024-03-15-zig-rust-and-other-languages.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZScegliere il giusto linguaggio di programmazione: Un confronto tra Zig, Rust, Go e C</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GhostRace: sicurezza contro le condizioni di gara speculative]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento esamina la suscettibilità delle primitive di sincronizzazione alle condizioni di gara speculative nel kernel Linux su hardware x86.</li>
<li>GhostRace viene presentato come un&#39;analisi di sicurezza che illustra come l&#39;esecuzione speculativa possa eludere i metodi di sincronizzazione standard, causando una fuga di informazioni.</li>
<li>Viene proposto un approccio di mitigazione per affrontare questo problema in modo efficiente, evidenziando il rischio di divulgazione delle informazioni e introducendo un nuovo metodo di sfruttamento denominato IPI Storming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vusec.net/projects/ghostrace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-03-16T00:00:00.000ZGhostRace: sicurezza contro le condizioni di gara speculative</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
