<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 10:14:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Non voglio che il mio studio di design freelance diventi un'agenzia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nela Dunato preferisce lavorare in modo indipendente, collaborando con altri creativi su base progettuale, invece di espandere il suo studio di design freelance in un&#39;agenzia.</li>
<li>Sostiene che le norme dell&#39;agenzia non sono in linea con il suo stile di lavoro e danno importanza ai suoi progetti creativi personali.</li>
<li>Dunato sostiene uno stile di vita aziendale in linea con i valori individuali, incoraggiando gli altri a prendere decisioni basate sui propri obiettivi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neladunato.com/blog/why-wont-grow-freelance-studio-into-agency/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZNon voglio che il mio studio di design freelance diventi un&apos;agenzia</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tracciabilità del cambiamento climatico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Climate Change Tracker è una piattaforma che tiene traccia dei cambiamenti climatici, del riscaldamento globale e delle emissioni di gas serra, fornendo dati e approfondimenti aggiornati.</li>
<li>Offre indicatori chiave del cambiamento climatico globale, tra cui l&#39;aumento delle temperature e le emissioni e l&#39;assorbimento umano di anidride carbonica, metano e protossido di azoto.</li>
<li>La piattaforma fornisce anche grafici, articoli e livestream, nel rispetto della privacy degli utenti. L&#39;ultima versione (0.9.6) è stata aggiornata il 4 settembre 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://climatechangetracker.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZTracciabilità del cambiamento climatico</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'algoritmo di consenso Raft (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raft è un algoritmo di consenso parte integrante dei sistemi distribuiti, che dimostra la tolleranza ai guasti e garantisce l&#39;accordo tra i server.</li>
<li>È noto per la sua facilità di comprensione e di utilizzo pratico, che lo rende un argomento popolare nei corsi universitari, con molteplici risorse disponibili per l&#39;apprendimento e l&#39;implementazione.</li>
<li>Numerosi progetti software sono basati su Raft, ognuno unico in termini di linguaggio di programmazione utilizzato, licenze e popolarità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://raft.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZL&apos;algoritmo di consenso Raft (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Limite di sicurezza dei pesticidi per gli allevamenti di salmone abbassato dopo le pressioni dell'industria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I limiti di sicurezza proposti per l&#39;emamectina, un pesticida tossico utilizzato negli allevamenti di salmone in Scozia, sono stati significativamente aumentati a causa delle pressioni esercitate dall&#39;industria.</li>
<li>Le concentrazioni di emamectina consentite nei sedimenti dei laghi marini sono passate da 12 a 272 nanogrammi per chilogrammo tra il 2017 e il 2023, una decisione che è stata criticata dagli ambientalisti.</li>
<li>Il governo scozzese sta attualmente conducendo una consultazione per decidere quando questi limiti di sicurezza indeboliti dovrebbero essere implementati, suggerendo l&#39;influenza dell&#39;industria dell&#39;allevamento del salmone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theferret.scot/pesticide-safety-limit-industry-lobbying/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZLimite di sicurezza dei pesticidi per gli allevamenti di salmone abbassato dopo le pressioni dell&apos;industria</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le regole della sicurezza finanziaria di Harry Browne (1999)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo analizza le 17 regole d&#39;oro della sicurezza finanziaria di Harry Browne, che sottolineano l&#39;importanza di creare ricchezza attraverso la propria professione, distinguendo l&#39;investimento dalla speculazione e riconoscendo l&#39;imprevedibilità del futuro.</li>
<li>Il documento raccomanda di seguire queste regole per aumentare la sicurezza e il successo finanziario e illustra vari approcci all&#39;investimento, come il Portafoglio permanente, che diversifica gli investimenti per proteggersi da potenziali crisi.</li>
<li>L&#39;articolo sottolinea l&#39;importanza della prudenza, della perspicacia e di un approccio pragmatico agli investimenti, allineando questi principi di investimento alle regole generali della vita, riconoscendo così l&#39;incertezza e gestendo le aspettative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://thetaoofwealth.wordpress.com/2013/02/17/harry-brownes-17-golden-rules-of-financial-safety/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZLe regole della sicurezza finanziaria di Harry Browne (1999)</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cola: Un CRDT testuale per l'editing collaborativo in tempo reale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog post presenta l&#39;applicazione di un tipo di dati replicati senza conflitti (CRDT) chiamato &quot;cola&quot;, scritto in Rust, per l&#39;editing collaborativo in tempo reale.</li>
<li>Esplora la progettazione tecnica dei CRDT di sequenza nella rappresentazione di documenti di testo. Affronta i problemi e le soluzioni per implementare efficacemente l&#39;editing collaborativo utilizzando strategie e strutture di dati come le pietre tombali, i vettori di versione, la codifica run-length, le liste collegate, gli alberi B e l&#39;albero G.</li>
<li>In confronto, &quot;cola&quot; continua a essere più veloce di altri CRDT, ma non supporta l&#39;annullamento delle cancellazioni, che il post evidenzia come un&#39;area critica da migliorare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nomad.foo/blog/cola</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZCola: Un CRDT testuale per l&apos;editing collaborativo in tempo reale</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sag-AFTRA vota all'unanimità l'estensione dello sciopero all'industria dei giochi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Screen Actors Guild-American Federation of Television and Radio Artists (SAG-AFTRA) ha deciso di estendere lo sciopero in corso a Hollywood all&#39;industria del gioco.</li>
<li>Il sindacato chiede un miglioramento dei salari, dell&#39;ambiente di lavoro e delle tutele contro l&#39;uso incontrollato dell&#39;IA che influisce sugli artisti che catturano le prestazioni.</li>
<li>Diverse grandi aziende, tra cui Activision, Disney, EA, Epic Games, Insomniac, Take 2 e Warner Bros, sono coinvolte nelle trattative con la SAG-AFTRA, che rappresenta circa 160.000 professionisti dei media negli Stati Uniti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eurogamer.net/sag-aftra-votes-unanimously-to-expand-its-strike-to-include-the-games-industry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZSag-AFTRA vota all&apos;unanimità l&apos;estensione dello sciopero all&apos;industria dei giochi</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[L'anno scorso Google ha vietato in via preventiva centinaia di milioni di URL "pirata".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha informato l&#39;Ufficio Marchi e Brevetti degli Stati Uniti di aver bloccato centinaia di milioni di URL prima ancora che vengano visualizzati sul suo motore di ricerca, con l&#39;obiettivo di combattere la pirateria online.</li>
<li>Il colosso tecnologico consente ai titolari dei diritti di segnalare gli URL anche prima che vengano indicizzati, offrendo così la possibilità di effettuare takedown preventivi. Accetta anche notifiche di takedown per potenziali casi di pirateria futuri, come gli eventi in live streaming.</li>
<li>Oltre a bloccare gli URL, Google declassa i siti che promuovono la pirateria nei risultati di ricerca, con una perdita media dell&#39;89% dei clic del sito. L&#39;azienda esprime il proprio impegno a investire in nuovi strumenti e metodologie per combattere ulteriormente la pirateria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/google-preemptively-banned-hundreds-of-millions-of-pirate-urls-last-year-230903/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZL&apos;anno scorso Google ha vietato in via preventiva centinaia di milioni di URL &quot;pirata&quot;.</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gli storici hanno un incentivo sempre più forte a raccontare storie drammatiche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La dottoressa Jenny Bulstrode inizialmente sostenne che Henry Cort aveva plagiato il suo processo di produzione del ferro dagli schiavi giamaicani; tuttavia, questa affermazione fu successivamente smentita da Oliver Jelf.</li>
<li>La controversia sottolinea l&#39;importanza di un esame approfondito e di una revisione critica della ricerca accademica per accertarne la validità e l&#39;accuratezza.</li>
<li>L&#39;articolo incoraggia lo scetticismo nei confronti delle narrazioni storiche a causa del loro potenziale di distorsione della percezione e di omissione di informazioni essenziali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ian-leslie.com/p/stories-are-bad-for-your-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-04T00:00:00.000ZGli storici hanno un incentivo sempre più forte a raccontare storie drammatiche</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vale.sh - Un linter per la prosa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vale.sh è uno strumento a riga di comando open-source che aiuta gli utenti a mantenere la coerenza e ad aderire alle guide di stile editoriale.</li>
<li>Lo strumento offre prestazioni superiori e personalizzazione con regole definite dall&#39;utente, funzionando offline per garantire la privacy dei contenuti.</li>
<li>Vale.sh è sostenuto da diversi sponsor e sostenitori, come Netlify, Algolia e Hugo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vale.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-04T00:00:00.000ZVale.sh - Un linter per la prosa</guid>
            <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il peggior programmatore che conosco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post di Dan North affronta la complessa questione della misurazione della produttività degli sviluppatori e sottolinea un cruciale spostamento di prospettiva dal completamento dei singoli compiti all&#39;impatto aziendale cumulativo.</li>
<li>Il post condivide la storia di Tim Mackinnon, un programmatore che ha ottenuto risultati costantemente inferiori ai tradizionali parametri di produttività grazie alla sua attenzione alla risoluzione di problemi di gruppo piuttosto che a compiti solitari.</li>
<li>Nonostante le pressioni manageriali per espellere Tim, North ha difeso il suo ruolo centrale nel migliorare l&#39;efficacia e la produttività dell&#39;intero team, sottolineando che la produttività dovrebbe essere misurata in base all&#39;impatto aziendale tangibile nei sistemi complessi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannorth.net/2023/09/02/the-worst-programmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZIl peggior programmatore che conosco</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Società di preparazione delle tasse: 90 milioni di dollari di lobby contro la compilazione gratuita delle tasse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le aziende leader nella preparazione delle tasse, come Intuit, proprietaria di TurboTax, e H&amp;R Block, sono sotto esame per aver esercitato pressioni contro un sistema di compilazione delle tasse gratuito e gestito dal governo.</li>
<li>Queste aziende hanno speso collettivamente oltre 90 milioni di dollari in attività di lobbying dal 2003 per impedire all&#39;IRS di sviluppare un proprio software di preparazione delle tasse.</li>
<li>A dicembre 2019, un addendum al memorandum d&#39;intesa della Free File Alliance ha rimosso questo ostacolo, consentendo all&#39;IRS di pianificare un servizio di deposito fiscale gratuito nel 2024. Diversi democratici del Congresso hanno chiesto di indagare sulle attività di lobbying dell&#39;industria della preparazione delle tasse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opensecrets.org/news/2023/09/tax-prep-companies-lobbying-against-free-file-face-scrutiny-from-lawmakers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZSocietà di preparazione delle tasse: 90 milioni di dollari di lobby contro la compilazione gratuita delle tasse</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[PSA: non basare la tua attività su Discord.Account da 7 anni bannato per aver postato ASN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore sottolinea la sua interazione sfavorevole con Discord, rivelando che il suo account di 7 anni fa è stato bruscamente bannato per un errore minore.</li>
<li>I precedenti problemi con Discord includono minacce problematiche di cancellazione del server dell&#39;autore a causa di un partecipante minorenne.</li>
<li>A causa di queste esperienze, l&#39;autore consiglia prudenza nel considerare la creazione di un&#39;attività su Discord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37364605</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZPSA: non basare la tua attività su Discord.Account da 7 anni bannato per aver postato ASN</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla e Rivian mettono in scena una finta dimostrazione di sostegno al "diritto alla riparazione".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla e Rivian sono sotto tiro per aver apparentemente sostenuto il movimento del &quot;diritto alla riparazione&quot; senza impegnarsi in nuove leggi significative.</li>
<li>Entrambe le società sono state criticate per aver reso le riparazioni dei veicoli costose e scomode.</li>
<li>Il testo cita anche vari altri argomenti legati alla tecnologia, tra cui il controllo di qualità di Valve/Steam, gli episodi dei podcast, la chiusura dei programmi di Google, i telefoni pixel e le questioni legali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/09/01/tesla-rivian-put-on-fake-show-of-support-for-right-to-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZTesla e Rivian mettono in scena una finta dimostrazione di sostegno al &quot;diritto alla riparazione&quot;.</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sull'artigianato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore riflette sull&#39;influenza dell&#39;approccio inclusivo e pratico all&#39;artigianato del nonno, in contrasto con l&#39;esclusività e l&#39;elitarismo percepiti nel settore dell&#39;ingegneria del software.</li>
<li>L&#39;autore afferma il concetto che tutto il lavoro è lavoro qualificato, spingendo l&#39;idea che l&#39;artigianato dovrebbe dare priorità all&#39;inclusività e valorizzare lo sforzo, citando un episodio personale di sentirsi ostracizzato da un makerspace.</li>
<li>L&#39;autore vede l&#39;artigianato come un mezzo per la comunicazione, la cooperazione e la creazione, invece che come uno strumento di giudizio o un&#39;arma, suggerendo la necessità della prospettiva del nonno per migliorare gli ambienti e gli spazi di lavoro dei team.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.drcathicks.com/post/on-craft</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZSull&apos;artigianato</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il riassunto ricorsivo consente la memoria di dialogo a lungo termine nei LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo suggerisce una strategia per migliorare la memoria a lungo termine nei sistemi di dialogo a dominio aperto attraverso la creazione ricorsiva di riassunti o di memoria utilizzando modelli linguistici di grandi dimensioni (LLM).</li>
<li>Questo metodo incoraggia i LLM a conservare e richiamare piccoli contesti di dialogo e a creare successivamente una nuova memoria utilizzando la memoria precedente e i contesti successivi.</li>
<li>Gli esperimenti dimostrano risposte più coerenti nelle conversazioni a contesto lungo generate dal metodo. Gli autori prevedono di rilasciare il codice e gli script in un secondo momento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2308.15022</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZIl riassunto ricorsivo consente la memoria di dialogo a lungo termine nei LLM</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho copiato tutto il codice da PyPI a GitHub e l'ho analizzato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha sviluppato un sistema automatizzato per il mirroring di tutto il codice da PyPI a Github, facilitando la scansione dei pacchetti in tempo reale, la ricerca e l&#39;indicizzazione e l&#39;analisi linguistica completa.</li>
<li>Questa iniziativa permette a chiunque di scaricare e valutare tutti i codici mai pubblicati su PyPI entro un breve periodo.</li>
<li>L&#39;innovazione prevede di consentire agli utenti di sfruttare il corpus di codice Python per diverse nuove applicazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://py-code.org/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZHo copiato tutto il codice da PyPI a GitHub e l&apos;ho analizzato</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una sfida per la previsione delle capacità del GPT-4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il tono evidenziato del post ruota attorno a un gioco che mira a valutare le prestazioni del GPT-4, un modello linguistico avanzato, nel rispondere a una domanda relativa alla capitale della Francia.</li>
<li>L&#39;autore sostiene che spesso si specula sulle capacità dei modelli linguistici senza comprendere adeguatamente il loro vero potenziale.</li>
<li>I lettori sono incoraggiati a verificare le proprie capacità predittive, a significare una sfida a convalidare e migliorare le ipotesi prevalenti sui modelli linguistici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/llm-forecast/question/Capital-of-Paris</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZUna sfida per la previsione delle capacità del GPT-4</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come digitare "blimpy" in Emacs [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore condivide numerose tecniche per digitare in modo efficiente la parola &quot;Blimpy&quot; in Emacs, un popolare editor di testo personalizzabile.</li>
<li>I metodi discussi includono il copia e incolla di blocchi di codice, l&#39;uso di suggerimenti per la configurazione e l&#39;impiego di modalità e comandi speciali.</li>
<li>Lo scopo del post è quello di guidare i lettori verso metodi di inserimento rapidi ed efficienti per le parole ripetitive in Emacs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=2VOnKMJqIL0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-03T00:00:00.000ZCome digitare &quot;blimpy&quot; in Emacs [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nessuna possibilità di entrare o uscire dal Burning Man dopo la tempesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oltre 70.000 visitatori del Burning Man sono bloccati sul posto a causa delle forti piogge che hanno trasformato l&#39;area in una fossa di fango, chiudendo i cancelli e l&#39;aeroporto e bloccando l&#39;accesso in entrata e in uscita.</li>
<li>Si consiglia ai partecipanti di risparmiare le risorse, poiché si prevede che la pioggia persisterà fino a domenica.</li>
<li>Le condizioni meteorologiche instabili rappresentano un potenziale disastro con alte probabilità di pioggia e temporali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sfgate.com/travel/article/no-access-after-burning-man-rain-storm-18344393.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-03T00:00:00.000ZNessuna possibilità di entrare o uscire dal Burning Man dopo la tempesta</guid>
            <pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wavacity - un porting FOSS di Audacity per il web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wavacity è un editor audio online gratuito e open-source, simile ad Audacity, che può essere utilizzato direttamente nei browser web.</li>
<li>Nonostante le somiglianze, Wavacity non è affiliato né appoggiato da Audacity.</li>
<li>Il codice di Wavacity rilasciato comprende varie funzioni e script essenziali per il funzionamento dell&#39;editor e dell&#39;interfaccia utente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wavacity.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZWavacity - un porting FOSS di Audacity per il web</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doug Lenat è morto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post rende omaggio a Doug Lenat, un famoso ricercatore di IA noto per il suo lavoro pionieristico su Cyc, un progetto progettato per codificare la conoscenza del senso comune in modo che le macchine possano comprenderla.</li>
<li>Cyc, sebbene non sia redditizio dal punto di vista commerciale, è stato sottolineato da Gary Marcus come un esperimento rivoluzionario e fondamentale per gli sviluppi dell&#39;intelligenza artificiale generale.</li>
<li>Marcus si sofferma sull&#39;importanza di comprendere gli obiettivi di Cyc per i ricercatori di IA in erba e promuove l&#39;ultimo lavoro di Lenat, di cui è coautore, che discute i risultati di Cyc e le possibilità di fondere i metodi di IA simbolica con i moderni Large Language Models.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/doug-lenat-1950-2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZDoug Lenat è morto</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[X/Twitter ha aggiornato i termini di servizio per consentire l'utilizzo dei post per l'addestramento dell'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twitter ha modificato i propri Termini di servizio, consentendo all&#39;azienda di utilizzare i post degli utenti per l&#39;addestramento dell&#39;intelligenza artificiale.</li>
<li>Questo adeguamento può portare a problemi di privacy e potenzialmente a un&#39;esperienza internet più personalizzata ma limitante.</li>
<li>Questo aggiornamento sembra contraddire i commenti passati di Elon Musk, che ha ammonito le aziende di terze parti che utilizzano i dati di Twitter per i sistemi di intelligenza artificiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/x-can-now-use-posts-for-ai-training-as-per-terms-of-service/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZX/Twitter ha aggiornato i termini di servizio per consentire l&apos;utilizzo dei post per l&apos;addestramento dell&apos;IA</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chi assume? (Settembre 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;ufficio sta sollecitando annunci di lavoro da parte di aziende, con informazioni sulla sede e sulla disponibilità di lavoro a distanza o di sponsorizzazione del visto.</li>
<li>Fornisce inoltre risorse e link che le persone in cerca di lavoro possono utilizzare per trovare ulteriori informazioni.</li>
<li>I lettori sono avvertiti di non lamentarsi degli annunci di lavoro e possono fare riferimento alle discussioni correlate per un maggiore contesto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37351667</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZChi assume? (Settembre 2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Addio EC2-Classic, è stato bello]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 15 agosto 2023, Amazon Web Services (AWS) ha interrotto completamente EC2-Classic, la variante iniziale del servizio di cloud computing EC2, operativo da quasi 17 anni.</li>
<li>EC2-Classic gestiva in modo semplicistico l&#39;infrastruttura, facilitando la progettazione e la creazione di applicazioni e, nel tempo, si è evoluto con nuove funzionalità come gli IP elastici, l&#39;Auto Scaling, il Load Balancing e i VPC, che hanno portato alla progettazione di segmenti cloud gestiti individualmente.</li>
<li>Il ritiro di EC2-Classic rappresenta un passo significativo nella progressione del cloud computing; tuttavia, AWS continua a dedicarsi al progresso e alla costruzione di sistemi adattabili per l&#39;uso da parte dei clienti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.allthingsdistributed.com/2023/09/farewell-ec2-classic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZAddio EC2-Classic, è stato bello</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Richiamo di prodotti Lidl [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lidl.co.uk/static/assets/Paw_Patrol_Public_Recall_poster-500790.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-02T00:00:00.000ZRichiamo di prodotti Lidl [pdf]</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ricerca su Wikipedia attraverso milioni di pagine offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo presenta un motore di ricerca basato su browser progettato per Wikipedia che consente agli utenti di trovare risultati rilevanti offline, migliorando l&#39;esperienza di ricerca attraverso trasformatori di frasi, quantizzazione dei prodotti e transformers.js.</li>
<li>Dotato di ricerca sfaccettata, il motore consente agli utenti di effettuare ricerche all&#39;interno di specifiche sottocategorie. Il motore dispone di un database compatto in grado di supportare milioni di incorporazioni, con risultati di ricerca che si aggiornano progressivamente.</li>
<li>Il processo descritto prevede l&#39;incorporazione di tutta Wikipedia, la compressione di queste incorporazioni e l&#39;utilizzo di modelli ONNX (Open Neural Network Exchange) e del formato Arrow per un&#39;archiviazione efficiente dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.leebutterman.com/2023/06/01/offline-realtime-embedding-search.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZRicerca su Wikipedia attraverso milioni di pagine offline</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un'immersione profonda nell'Ethernet a coppia singola]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore illustra l&#39;esplorazione di Single Pair Ethernet (SPE) e Power over Data Lines (PoDL) per ottenere velocità di trasmissione dati elevate, alimentazione e cablaggio semplificato.</li>
<li>Anche la creazione e il collaudo di nodi sensore per la misurazione del comportamento delle onde è una componente importante del progetto.</li>
<li>Il processo si è articolato in diverse fasi, come la progettazione dell&#39;involucro impermeabile e del circuito stampato, lo sviluppo del firmware utilizzando diversi sensori e librerie e il superamento delle sfide incontrate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electricui.com/blog/spe-sensor-node</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZUn&apos;immersione profonda nell&apos;Ethernet a coppia singola</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La polizia ha sequestrato beni di persone innocenti e li ha tenuti per anni. Cosa farà la SCOTUS?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Corte Suprema si sta preparando a riesaminare un caso relativo alla confisca dei beni civili, un metodo che consente alle forze dell&#39;ordine di confiscare i beni delle persone senza provarne la colpevolezza.</li>
<li>Questa pratica è oggetto di critiche per il suo mancato rispetto del giusto processo e per lo stress finanziario che impone ai proprietari innocenti, che possono avere difficoltà a recuperare i loro beni.</li>
<li>Si sostiene inoltre che le forze dell&#39;ordine spesso sfruttano questa pratica per ottenere un guadagno monetario, mentre il governo nega la responsabilità e non rispetta il giusto processo, spesso colpendo gli individui in modo sproporzionato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2023/07/11/police-seized-innocent-peoples-property-and-kept-it-for-years-what-will-the-supreme-court-do/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZLa polizia ha sequestrato beni di persone innocenti e li ha tenuti per anni. Cosa farà la SCOTUS?</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ARM strappa i domini del guru dei linguaggi di assemblaggio, citando problemi di marchio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maria Markstedter, esperta riconosciuta di linguaggio assembly e ricercatrice di sicurezza, ha ricevuto un ordine di cessazione dell&#39;attività da parte degli avvocati di Arm per aver utilizzato il loro marchio nel suo nome di dominio, arm-assembly.com.</li>
<li>Nonostante i suoi contributi ad Arm attraverso i suoi numerosi scritti, tra cui un libro sull&#39;architettura di set di istruzioni (ISA) di Arm, i suoi siti web sono stati chiusi dopo che il suo provider di hosting ha ricevuto una lettera simile di cessazione e desistenza.</li>
<li>Tra le critiche alle azioni di Arm, Markstedter ha proposto ad Arm di donare il suo libro alle università e alle persone che non possono permetterselo, anche se finora non c&#39;è stata alcuna risposta a questa proposta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/31/a_star_star_domains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-02T00:00:00.000ZARM strappa i domini del guru dei linguaggi di assemblaggio, citando problemi di marchio</guid>
            <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scansioni TC di attrezzature per la preparazione del caffè]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo illustra la storia e l&#39;evoluzione dei metodi di preparazione del caffè Moka Express e AeroPress, utilizzando le scansioni TC per un&#39;analisi approfondita della costruzione.</li>
<li>Include consigli utili per utilizzare in modo efficiente questi metodi di preparazione della birra e fa un breve accenno ai bollitori a collo d&#39;oca e alle macine Porlex.</li>
<li>L&#39;importanza di questi accessori è sottolineata per creare un&#39;esperienza di erogazione del caffè di qualità superiore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scanofthemonth.com/scans/coffee</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZScansioni TC di attrezzature per la preparazione del caffè</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando un collega fa un ottimo lavoro, ditelo al suo manager (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore sottolinea la necessità di riconoscere e sostenere i colleghi dei gruppi sottorappresentati sul lavoro, contribuendo a creare un ambiente d&#39;ufficio più inclusivo.</li>
<li>Il metodo di questo sostegno comprende la comunicazione ai dirigenti dell&#39;eccellente lavoro svolto da questi colleghi, che potrebbe contribuire alla loro promozione. Inoltre, si tratta di fornire un feedback costruttivo e un riconoscimento pubblico.</li>
<li>L&#39;autore, tuttavia, mette in guardia sull&#39;importanza di chiedere il permesso prima di complimentarsi con il lavoro di un collega ai propri manager, rispettando i livelli di comfort e i confini personali. L&#39;autore fornisce inoltre ulteriori risorse per ulteriori letture e approfondimenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2020/07/14/when-your-coworker-does-great-work-tell-their-manager/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZQuando un collega fa un ottimo lavoro, ditelo al suo manager (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ghostfolio: Software di gestione patrimoniale open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostfolio è un cruscotto di finanza personale open source e orientato alla privacy che aiuta gli utenti a monitorare e gestire i propri investimenti in azioni, ETF e criptovalute su più piattaforme.</li>
<li>Fornisce approfondimenti sulla composizione del portafoglio e pone una forte enfasi sulla privacy e sulla proprietà dei dati, ricevendo un feedback positivo per l&#39;interfaccia facile da usare e le funzioni utili.</li>
<li>Ghostfolio opera su un modello di abbonamento, offrendo servizi premium ai suoi utenti, ed è sostenuto da una solida comunità di collaboratori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ghostfol.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZGhostfolio: Software di gestione patrimoniale open-source</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 3339 vs. ISO 8601]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo illustra i vari formati di data e ora e la loro conformità a diversi standard, illustrandoli con esempi per una migliore comprensione.</li>
<li>Approfondisce i timestamp, la lunghezza dei valori di tempo o di durata e gli intervalli in formati diversi, ampliando la portata dei concetti legati al tempo.</li>
<li>Viene menzionata l&#39;esistenza di un servizio di convalida e di un commutatore di fuso orario, oltre a un elenco completo dei fusi orari delle diverse regioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ijmacd.github.io/rfc3339-iso8601/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZRFC 3339 vs. ISO 8601</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insegnare con l'intelligenza artificiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI ha pubblicato una guida rivolta agli educatori per l&#39;utilizzo del suo modello linguistico AI, ChatGPT, nelle classi.</li>
<li>La guida offre spunti di conversazione suggeriti, spiega il funzionamento e i limiti di ChatGPT e fornisce informazioni sui rilevatori di IA e sui pregiudizi.</li>
<li>Ci sono testimonianze di insegnanti che descrivono dettagliatamente casi d&#39;uso che vanno dal gioco di ruolo di discussioni difficili, alla creazione di quiz e agende di lezioni, al supporto di persone che non parlano inglese, all&#39;insegnamento del ragionamento critico. La guida contiene anche esempi di suggerimenti per l&#39;uso da parte degli insegnanti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/teaching-with-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZInsegnare con l&apos;intelligenza artificiale</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nodi animati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Animated Knots by Grog&quot; è una risorsa online completa che fornisce istruzioni dettagliate e dimostrazioni animate per vari tipi di nodi, applicabili a numerose attività come la nautica, la pesca, l&#39;arrampicata e i lavori domestici.</li>
<li>Il sito web offre sezioni approfondite sulla terminologia dei nodi, sulle informazioni di sicurezza e sulle proprietà delle corde, sottolineando l&#39;importanza della conoscenza dei nodi ai fini della sicurezza.</li>
<li>Offre applicazioni mobili orientate a specifiche attività come l&#39;arrampicata, la nautica, la pesca e lo scoutismo, con un &quot;Nodo del giorno&quot; e un blog, e persino dettagli sulla realizzazione di nodi per lavori specifici come il potatore e l&#39;allevamento di cavalli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.animatedknots.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZNodi animati</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USENET risorge?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USENET, la prima rete sociale di solo testo composta da newsgroup distribuiti su più server, si sta rivitalizzando con la riunione del suo comitato di gestione.</li>
<li>Il comitato si è assunto il compito di perfezionare l&#39;elenco dei newsgroup, di rinnovare il sito web e di incorporare nuove funzionalità per la vasta gamma di applicazioni client e sistemi operativi.</li>
<li>Nonostante i problemi di pirateria, USENET continua a mantenere la sua popolarità come piattaforma di discussione con una base di utenti dedicata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/30/usenet_revival/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-01T00:00:00.000ZUSENET risorge?</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chiedete a Microsoft: State usando i nostri dati personali per addestrare l'intelligenza artificiale?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Foundation chiede chiarimenti a Microsoft sulle sue intenzioni di utilizzare dati personali, come audio, video, chat e allegati, per l&#39;addestramento di modelli di intelligenza artificiale.</li>
<li>La specificità dell&#39;utilizzo di questi tipi di dati personali da parte di Microsoft rimane incerta, nonostante i suggerimenti di esperti di privacy e avvocati.</li>
<li>Mozilla ha espresso preoccupazione per le implicazioni sulla privacy e ha esortato Microsoft a chiarire il suo piano sull&#39;uso dei dati personali nell&#39;addestramento dell&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://foundation.mozilla.org/en/campaigns/microsoft-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZChiedete a Microsoft: State usando i nostri dati personali per addestrare l&apos;intelligenza artificiale?</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shell abbandona il suo piano di compensazione delle emissioni di CO2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Shell Plc ha abbandonato i suoi piani per l&#39;esecuzione di progetti di compensazione delle emissioni di carbonio nel tentativo di ridurre la sua impronta di carbonio.</li>
<li>L&#39;amministratore delegato dell&#39;azienda, Wael Sawan, non ha menzionato questo impegno durante un recente evento per gli investitori a giugno, indicando un cambiamento strategico.</li>
<li>Questa nuova direzione punta alla riduzione dei costi e alla rifocalizzazione sullo sviluppo di petrolio e gas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/features/2023-08-31/shell-silently-abandoned-its-100-million-a-year-plan-to-offset-co2-emissions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZShell abbandona il suo piano di compensazione delle emissioni di CO2</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I dati genetici moderni suggeriscono che i pre-umani erano un gruppo di soli 1.280 individui]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un recente studio genetico propone che gli antenati dell&#39;uomo hanno rischiato l&#39;estinzione circa 900.000 anni fa, quando la popolazione riproduttiva è scesa a soli 1.280 individui e ha impiegato altri 117.000 anni per espandersi.</li>
<li>Durante questo collo di bottiglia della popolazione si sono persi fino a due terzi della diversità genetica, che potrebbe aver influenzato in modo critico l&#39;evoluzione dell&#39;uomo moderno.</li>
<li>Lo studio sottolinea l&#39;importanza dei cambiamenti climatici in quest&#39;epoca, ma richiede ulteriori prove archeologiche e fossili per corroborare i risultati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02712-4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-09-01T00:00:00.000ZI dati genetici moderni suggeriscono che i pre-umani erano un gruppo di soli 1.280 individui</guid>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho automatizzato metà della mia digitazione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nell&#39;ultimo anno l&#39;utente ha utilizzato uno strumento che analizza i suoi messaggi Slack e genera scorciatoie da tastiera per le frasi di uso comune.</li>
<li>Lo strumento funziona analizzando i messaggi di Slack per riconoscere le frasi ripetute di frequente.</li>
<li>Questo strumento offre agli utenti efficienza e comodità trasformando le frasi di routine in scorciatoie da tastiera facilmente accessibili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/eschluntz/compress</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZHo automatizzato metà della mia digitazione</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La mia casta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore del post si identifica come membro delle Other Backward Classes (OBC), un gruppo socio-economico svantaggiato in India.</li>
<li>Essi evidenziano il problema della sottorappresentazione nel mondo accademico, sottolineando in particolare la scarsità di docenti OBC nelle istituzioni indiane di alto livello.</li>
<li>L&#39;obiettivo generale del posto è quello di sensibilizzare e incoraggiare le persone OBC che cercano di avanzare nell&#39;istruzione superiore o di ottenere posizioni di facoltà.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.toronto.edu/~meel/opinions/caste.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZLa mia casta</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un "pancreas bionico" fai da te sta cambiando la cura del diabete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una comunità di persone che gestiscono il diabete di tipo 1 ha sviluppato un software open-source fai-da-te per automatizzare la gestione dei livelli di glucosio nel sangue, sottolineando l&#39;importanza della personalizzazione rispetto ai sistemi commerciali.</li>
<li>I sostenitori stanno spingendo per ottenere l&#39;autorizzazione della FDA per un algoritmo open-source per aumentare l&#39;accessibilità a questi dispositivi fai-da-te, ma la cooperazione tra i produttori di dispositivi è necessaria per l&#39;interoperabilità.</li>
<li>I benefici riportati da questi algoritmi di intelligenza artificiale open-source nella gestione del diabete evidenziano il valore della scelta dell&#39;utente e i progressi della comunità open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02648-9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZUn &quot;pancreas bionico&quot; fai da te sta cambiando la cura del diabete</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft sta usando pop-up simili a malware in Win11 per convincere le persone ad abbandonare Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft sta invitando gli utenti di Windows 11 con messaggi pop-up che suggeriscono di cambiare il motore di ricerca predefinito da Google a Bing, anche quando si utilizza Chrome.</li>
<li>Queste tattiche causano la frustrazione degli utenti, che considerano tali pop-up intrusivi e ritengono di non dover essere sottoposti a pubblicità all&#39;interno di un sistema operativo che hanno acquistato.</li>
<li>Microsoft ha riconosciuto il contraccolpo e ha temporaneamente sospeso queste notifiche nel tentativo di risolvere il problema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/30/23851902/microsoft-bing-popups-windows-11-malware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZMicrosoft sta usando pop-up simili a malware in Win11 per convincere le persone ad abbandonare Chrome</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I componenti di sistema di Windows 11 utilizzano il browser predefinito per aprire i collegamenti in Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft ha distribuito l&#39;Insider Preview Build 23531 per Windows 11 nel Dev Channel, con aggiornamenti come le correzioni per la modalità sicura, File Explorer, gli sfondi HDR e il Task Manager.</li>
<li>Alcuni problemi noti continuano a persistere con il menu Start e le funzioni di ricerca sulla barra delle applicazioni. Gli sviluppatori sono invitati a scaricare gli ultimi pacchetti Windows Insider SDK e NuGet per tenersi aggiornati.</li>
<li>Dopo un riavvio, il Dev Channel sta ricevendo le build della serie 23000, da cui il watermark del desktop, una caratteristica regolare per le build pre-release.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/08/25/announcing-windows-11-insider-preview-build-23531-dev-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZI componenti di sistema di Windows 11 utilizzano il browser predefinito per aprire i collegamenti in Europa</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Centinaia di migliaia di persone trafficate per lavorare come truffatori online nell'Asia meridionale, dicono le Nazioni Unite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un rapporto dell&#39;Ufficio delle Nazioni Unite per i Diritti Umani rivela che le bande criminali organizzate stanno costringendo centinaia di migliaia di sudest asiatici ad attività criminali online come le truffe di investimento romantico, le frodi di criptovaluta e il gioco d&#39;azzardo illecito.</li>
<li>Queste organizzazioni criminali sottopongono le loro vittime a violazioni dei diritti umani come minacce, torture, violenze sessuali, lavori forzati e detenzioni arbitrarie. La portata di questo traffico di truffe online è difficile da stimare a causa della sua natura segreta.</li>
<li>Il rapporto invita le nazioni colpite a rafforzare i diritti umani, a migliorare la governance, a far rispettare lo stato di diritto e ad affrontare la corruzione come parte della loro risposta a queste truffe, che si sono intensificate durante la pandemia COVID-19.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ohchr.org/en/press-releases/2023/08/hundreds-thousands-trafficked-work-online-scammers-se-asia-says-un-report</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZCentinaia di migliaia di persone trafficate per lavorare come truffatori online nell&apos;Asia meridionale, dicono le Nazioni Unite</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La FCC si rifiuta di eliminare la norma che impone agli ISP di elencare tutte le tariffe mensili]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Federal Communications Commission (FCC) ha respinto le richieste di Comcast e di altri ISP di eliminare la norma che li obbliga a rendere note tutte le tariffe mensili.</li>
<li>Gli ISP hanno sostenuto che questo requisito poneva sfide amministrative e complessità ingiustificate, ma la FCC ha sottolineato la necessità di trasparenza per i consumatori nella scelta del servizio Internet.</li>
<li>Per legge, la FCC applicherà queste regole, obbligando gli ISP a includere tutte le tariffe imposte dal governo nell&#39;etichetta della banda larga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/fcc-says-too-bad-to-isps-complaining-that-listing-every-fee-is-too-hard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZLa FCC si rifiuta di eliminare la norma che impone agli ISP di elencare tutte le tariffe mensili</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lunga vita ai "poveri di GPU" - Sovvenzioni per l'intelligenza artificiale open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I progetti open source nel campo dell&#39;intelligenza artificiale stanno aumentando, ma gli sviluppatori spesso non dispongono di risorse per sostenere il loro lavoro a lungo termine.</li>
<li>AH Capital Management sta avviando il programma a16z Open Source AI Grant per offrire sostegno finanziario a questi sviluppatori, attenuando la pressione a generare profitti.</li>
<li>Il gruppo iniziale di beneficiari delle sovvenzioni e i progetti finanziati sono stati resi noti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a16z.com/2023/08/30/supporting-the-open-source-ai-community/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-31T00:00:00.000ZLunga vita ai &quot;poveri di GPU&quot; - Sovvenzioni per l&apos;intelligenza artificiale open source</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un successo assurdo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore illustra i recenti sviluppi nel miglioramento di un motore di ricerca, come la riduzione dei requisiti di RAM, l&#39;eliminazione dei tempi di inattività durante gli aggiornamenti e l&#39;aumento della capacità di indicizzazione dei documenti.</li>
<li>È stato presentato un piano per migliorare il database degli URL e la costruzione dell&#39;indice inverso, sforzi che hanno già portato a una riduzione dell&#39;uso della RAM, a una semplificazione dei backup e a una costruzione più rapida dell&#39;indice.</li>
<li>Il racconto dell&#39;autore esprime la propria soddisfazione per le modifiche effettuate e chiede donazioni per il miglioramento continuo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marginalia.nu/log/87_absurd_success/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZUn successo assurdo</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking dell'EDID del monitor LG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo affronta un problema con un monitor LG ULTRAGEAR che non funziona correttamente sul sistema operativo Linux.</li>
<li>Il problema viene analizzato esplorando il file EDID (Extended Display Identification Data) e modificandolo con un editor esadecimale.</li>
<li>Il problema sembra essere legato ai driver della scheda grafica su Linux piuttosto che al monitor stesso, suggerendo una potenziale strada per risolvere problemi simili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/kj800x/be3001c07c49fdb36970633b0bc6defb</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-31T00:00:00.000ZHacking dell&apos;EDID del monitor LG</guid>
            <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gli ISP non devono sorvegliare i discorsi online, per quanto orribili siano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Electronic Frontier Foundation (EFF) sostiene che i fornitori di servizi Internet (ISP), in particolare quelli di livello 1, non dovrebbero agire come regolatori dei contenuti, avvertendo che ciò potrebbe portare a potenziali abusi di potere e censura.</li>
<li>L&#39;EFF ha fatto riferimento a Hurricane Electric, un ISP di livello 1, che ha parzialmente negato il servizio per interrompere il traffico di un forum oggetto di controversie, descrivendolo come un precedente preoccupante per futuri atti di censura che potrebbero bloccare il discorso legale.</li>
<li>Invece di far sì che gli ISP controllino i contenuti, l&#39;EFF sostiene l&#39;applicazione delle leggi e delle misure sulla privacy da parte delle forze dell&#39;ordine e dei tribunali, insistendo sul fatto che la protezione dei diritti umani non dovrebbe dipendere dalle aziende che agiscono come polizia del linguaggio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/isps-should-not-police-online-speech-no-matter-how-awful-it</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZGli ISP non devono sorvegliare i discorsi online, per quanto orribili siano</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aggiunta a ssh(1) l'offuscamento della temporizzazione dei tasti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Damien Miller ha introdotto l&#39;offuscamento della tempistica dei tasti in ssh(1), con l&#39;obiettivo di mascherare la tempistica tra i tasti inviati inviando traffico interattivo a intervalli regolari e inviando falsi tasti.</li>
<li>Questa nuova funzione è stata incorporata attraverso miglioramenti al protocollo SSH (Secure Shell) e si prevede che venga adottata a breve in altri sistemi.</li>
<li>Considerato prevalentemente come un aggiornamento di sicurezza, si prevede che sarà incluso nella prossima versione di OpenBSD, un sistema operativo libero e open-source noto per la sua attenzione alle caratteristiche di sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://undeadly.org/cgi?action=article;sid=20230829051257</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZAggiunta a ssh(1) l&apos;offuscamento della temporizzazione dei tasti</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché Python ha vinto?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha iniziato il suo percorso di programmazione con JavaScript nel 2013, prima di passare ad altri linguaggi come Python e infine di scegliere Ruby come linguaggio preferito.</li>
<li>L&#39;autore ha osservato un cambiamento nella popolarità del linguaggio, notando che Ruby, un tempo alla pari con Python, ha visto un declino nell&#39;uso.</li>
<li>Incuriosito, l&#39;autore cerca le ragioni di questa tendenza osservata, che porta a un minore utilizzo e popolarità di Ruby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37308747</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000ZPerché Python ha vinto?</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Griffin - Una banca completamente regolamentata e guidata da API, con Clojure]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Griffin è un&#39;azienda di servizi bancari regolamentati che fornisce soluzioni basate su API e utilizza Clojure per la propria piattaforma, citando pregi quali l&#39;immutabilità e il registro di audit.</li>
<li>La loro piattaforma opera su Kubernetes su AWS con FoundationDB come database. Applicano un modello di event sourcing e utilizzano Netty, un gestore http asincrono, per gestire le risposte ai pagamenti.</li>
<li>L&#39;azienda pone l&#39;accento sul reclutamento di codificatori Clojure remoti e su test rigorosi dei sistemi distribuiti per evitare condizioni di gara ed errori. Utilizza un approccio di testing simile a quello generativo per un migliore controllo degli errori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.juxt.pro/blog/clojure-in-griffin/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZGriffin - Una banca completamente regolamentata e guidata da API, con Clojure</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel mostra un processore a 8 core e 528 thread con la fotonica del silicio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In occasione dell&#39;evento Hot Chips 2023, Intel ha presentato un processore a 8 core e 528 thread con tecnologia fotonica al silicio. Questo processore include un tessuto ottico diretto mesh-to-mesh ed è stato progettato per gestire carichi di lavoro di dati iper-sparse.</li>
<li>Il processore è progettato con un&#39;architettura RISC (Reduced Instruction Set Computer), che ne ottimizza la semplicità e l&#39;efficienza energetica.</li>
<li>Il prodotto viene assemblato in un pacchetto multi-chip con l&#39;Embedded Multi-die Interconnect Bridge (EMIB). È ancora in fase di sviluppo e per ora non ha un nome commerciale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.servethehome.com/intel-shows-8-core-528-thread-processor-with-silicon-photonics/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZIntel mostra un processore a 8 core e 528 thread con la fotonica del silicio</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palette accessibile: stop all'uso di HSL per i sistemi di colore (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postmark ha sviluppato un nuovo strumento, Accessible Palette, per risolvere le incongruenze nei rapporti di luminosità e contrasto del sistema cromatico precedente.</li>
<li>Lo strumento utilizza gli spazi di colore CIELAB e LCh, che offrono una rappresentazione più precisa della percezione dei colori da parte degli esseri umani.</li>
<li>Gli utenti possono utilizzare Accessible Palette per creare tavolozze di colori con una luminosità coerente e un contrasto prevedibile; tuttavia, gli strumenti di progettazione più diffusi come Figma, Sketch e Adobe XD non supportano attualmente questi spazi di colore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wildbit.com/blog/accessible-palette-stop-using-hsl-for-color-systems</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZPalette accessibile: stop all&apos;uso di HSL per i sistemi di colore (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[iFixit presenta una petizione al governo per ottenere il diritto di hackerare la macchina dei gelati di McDonald's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iFixit e Public Knowledge chiedono al Bibliotecario del Congresso di consentire l&#39;hacking delle macchine McFlurry di McDonald&#39;s a scopo di riparazione, sostenendo che queste macchine sono spesso inaffidabili e che la rottura del blocco digitale faciliterebbe la diagnosi e la riparazione.</li>
<li>Attualmente Taylor detiene contratti di assistenza esclusiva con i franchising McDonald&#39;s, ma una proposta di esenzione dal Digital Millennium Copyright Act (DMCA) potrebbe consentire ai franchising di effettuare le proprie riparazioni.</li>
<li>Questo movimento si inserisce nel contesto di una causa tra Taylor e Kytch, un&#39;azienda che ha creato un dispositivo per la decodifica dei codici di errore delle macchine, e chiede l&#39;estensione dell&#39;esenzione dalla riparazione alle apparecchiature industriali commerciali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/activists-petition-government-for-right-to-hack-mcdonalds-mcflurry-machines-to-repair-them/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZiFixit presenta una petizione al governo per ottenere il diritto di hackerare la macchina dei gelati di McDonald&apos;s</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un nuovo studio rileva che le microplastiche si infiltrano in tutti i sistemi del corpo, alterando il comportamento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il professor Jaime Ross dell&#39;Università di Rhode Island ha condotto uno studio che indica che le microplastiche possono penetrare in tutti i sistemi del corpo, persino nel cervello, provocando cambiamenti nel comportamento dei mammiferi.</li>
<li>La ricerca, condotta su topi come cavie, ha scoperto che l&#39;esposizione alle microplastiche ha provocato cambiamenti nel comportamento e un&#39;alterazione dei marcatori immunitari nei tessuti del fegato e del cervello.</li>
<li>Lo studio illustra l&#39;urgente necessità di ulteriori indagini sulle implicazioni per la salute legate all&#39;esposizione alle microplastiche, in particolare nei mammiferi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sustainableplastics.com/news/microplastics-found-pass-blood-brain-barrier-even-though-ingested-drinking-water</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZUn nuovo studio rileva che le microplastiche si infiltrano in tutti i sistemi del corpo, alterando il comportamento</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gravi difetti nella gestione degli errori BGP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Border Gateway Protocol (BGP), fondamentale per l&#39;instradamento del traffico di rete su Internet, ha scoperto di avere difetti significativi nella gestione degli errori, che potrebbero causare interruzioni di rete e interruzioni di Internet.</li>
<li>L&#39;autore, un tester professionista di vulnerabilità BGP, ha scoperto questi problemi nei sistemi BGP di diversi fornitori e ha espresso insoddisfazione per le loro risposte di sicurezza.</li>
<li>L&#39;autore sostiene la necessità che i fornitori siano maggiormente responsabili della risoluzione dei problemi di sicurezza, ad esempio offrendo bug bounty, e critica l&#39;inefficacia della segnalazione delle falle di sicurezza direttamente ai fornitori, suggerendo come alternativa la notifica ai clienti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.benjojo.co.uk/post/bgp-path-attributes-grave-error-handling</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-30T00:00:00.000ZGravi difetti nella gestione degli errori BGP</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fomos: Sistema operativo sperimentale, costruito con Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fomos è un sistema operativo (OS) sperimentale costruito utilizzando Rust, con l&#39;obiettivo di semplificare la relazione tra un&#39;applicazione e l&#39;OS. In Fomos, un&#39;applicazione è trattata come una semplice funzione e si relaziona con il sistema operativo attraverso una struttura di contesti.</li>
<li>Fomos OS comprende attributi come sandboxing, strumentazione, debug e riavvio trasparente delle applicazioni. Per gestire le vecchie versioni delle applicazioni, il sistema operativo costruisce nuove funzioni all&#39;interno del contesto.</li>
<li>Le sfide che si pongono sono ancora molte, tra cui la sicurezza e le modalità di schedulazione. I piani futuri prevedono l&#39;estensione di funzionalità come l&#39;archiviazione permanente, il supporto delle GPU, la connettività di rete e una struttura astratta per la comunicazione delle applicazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Ruddle/Fomos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-30T00:00:00.000ZFomos: Sistema operativo sperimentale, costruito con Rust</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT Impresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI ha lanciato ChatGPT Enterprise, una nuova piattaforma che offre maggiore sicurezza, privacy, elaborazione più rapida, finestre contestuali più lunghe e capacità di analisi dei dati.</li>
<li>La piattaforma, adottata favorevolmente da oltre l&#39;80% delle aziende Fortune 500, offre pieno accesso al GPT-4 (un modello di AI avanzato) e dà alle organizzazioni la possibilità di implementare assistenti AI personalizzati senza compromettere la privacy dei dati.</li>
<li>OpenAI tiene alla privacy dei dati, segnalando che ChatGPT Enterprise è conforme alla normativa SOC 2 e fornisce conversazioni criptate, prevedendo di introdurre ulteriori funzionalità in futuro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/introducing-chatgpt-enterprise</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZChatGPT Impresa</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quando i vostri compagni di classe vi minacciano di denunciarvi per reati penali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha scoperto una falla di sicurezza in un&#39;applicazione per social media, Fizz, e l&#39;ha divulgata responsabilmente, per poi affrontare una minaccia legale.</li>
<li>Sono riusciti a risolvere la situazione in modo soddisfacente rivolgendosi a un legale.</li>
<li>L&#39;autore offre tre lezioni essenziali per casi analoghi: documentare accuratamente la ricerca, rimanere composti sotto le minacce e procurarsi un aiuto legale quando necessario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://miles.land/posts/classmates-legal-threat-fizz-defcon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZQuando i vostri compagni di classe vi minacciano di denunciarvi per reati penali</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosa ne penso di Community Notes?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La funzione Community Notes di Twitter è uno strumento di fact-checking che allega note contestuali ai tweet per combattere la disinformazione, operando tramite un algoritmo open-source che viene discusso in dettaglio in questo articolo.</li>
<li>L&#39;articolo approfondisce i meccanismi di questo algoritmo, che dà priorità alle note con valutazioni positive da diverse prospettive degli utenti, ruotando attorno al concetto di valori di &quot;polarità&quot; nel determinare l&#39;utilità delle note.</li>
<li>Il pezzo affronta anche le preoccupazioni relative alla manipolazione centralizzata, sottolinea il valore educativo di Community Notes e sostiene la sua potenziale crescita e il suo sviluppo, pur riconoscendo la mancanza di una completa decentralizzazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitalik.ca/general/2023/08/16/communitynotes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZCosa ne penso di Community Notes?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon acquisisce Fig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fig, un&#39;azienda che crea strumenti per gli sviluppatori, è stata acquisita da Amazon Web Services (AWS), una filiale di Amazon che offre servizi di cloud computing.</li>
<li>Gli attuali utenti di Fig continueranno a ricevere assistenza e le funzionalità del team a pagamento saranno disponibili gratuitamente.</li>
<li>Come effetto immediato di questa acquisizione, le registrazioni di nuovi utenti per i prodotti Fig sono in pausa, in quanto l&#39;azienda mira a ottimizzare i suoi prodotti per la clientela attuale e a realizzare l&#39;integrazione con AWS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fig.io/blog/post/fig-joins-aws</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZAmazon acquisisce Fig</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTelemetry nel 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTelemetry (OTEL) è stato fondato nel 2019 come fusione di due progetti di tracciamento open-source, con l&#39;obiettivo di fornire una telemetria di alto livello alle organizzazioni.</li>
<li>OTEL, il secondo più attivo nella Cloud Native Computing Foundation (CNCF), ha un ampio consenso tra i fornitori di osservabilità e comprende specifiche e implementazioni per metriche, log, tracce e gestione degli agenti.</li>
<li>Ampio e ampiamente utilizzato, offre un SDK per la strumentazione del codice nei linguaggi più diffusi e un collettore per ricevere ed esportare la telemetria, con piani di espansione e miglioramento futuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bit.kevinslin.com/p/opentelemetry-in-2023</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-29T00:00:00.000ZOpenTelemetry nel 2023</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nuove immagini e video confermano che la Tesla Model Y prodotta ad Austin ha la fusione anteriore incrinata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un proprietario di una Tesla Model Y prodotta ad Austin ha scoperto un problema di fusione anteriore incrinata due mesi dopo la consegna, richiamando l&#39;attenzione sui problemi di controllo della qualità.</li>
<li>Lo stesso proprietario ha anche riscontrato la mancanza del tappo del serbatoio del liquido dei freni sul proprio veicolo, che può costituire un problema di sicurezza non indifferente.</li>
<li>Il proprietario, che non ha ricevuto una risposta adeguata da Tesla in merito ai problemi, esorta gli altri proprietari di Model Y a ispezionare i propri veicoli e chiede a Tesla di fornire la documentazione relativa alla soluzione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoevolution.com/news/new-images-and-video-confirm-austin-made-tesla-model-y-has-cracked-front-casting-220165.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZNuove immagini e video confermano che la Tesla Model Y prodotta ad Austin ha la fusione anteriore incrinata</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una scoperta inaspettata che ha liberato 20 GB di spazio di indice inutilizzato (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo si concentra sulle tecniche di ottimizzazione dei database PostgreSQL, come la deduplicazione degli indici, la ricostruzione delle tabelle, l&#39;uso di indici parziali e la prevenzione della creazione di indici non necessari sulle chiavi esterne.</li>
<li>L&#39;autore condivide la propria esperienza personale, in cui questi metodi hanno contribuito a liberare circa 70 GB di spazio in eccesso.</li>
<li>Particolare attenzione viene data agli indici parziali, non solo per la loro capacità di migliorare le prestazioni, ma anche per il loro ruolo nel risparmio di spazio di archiviazione; viene anche trattato il processo di implementazione utilizzando l&#39;ORM di Django.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hakibenita.com/postgresql-unused-index-size</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZUna scoperta inaspettata che ha liberato 20 GB di spazio di indice inutilizzato (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mia madre sta lentamente perdendo la vista, come prepararsi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utente cerca metodi semplici e non tecnici per aiutare l&#39;anziana madre, affetta da una patologia degenerativa agli occhi ma ancora appassionata di lettura, a leggere più comodamente.</li>
<li>L&#39;utente è interessato a un modo per aumentare le dimensioni dei caratteri del suo e-reader, facilitando la lettura.</li>
<li>L&#39;utente cerca anche un modo per continuare a divertirsi con i quiz di letteratura online nonostante la sua disabilità visiva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37293002</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZMia madre sta lentamente perdendo la vista, come prepararsi?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adattatore seriale/controller di riavvio per Apple M1/M2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Central Scrutinizer è un adattatore seriale e un controller di riavvio progettato specificamente per le macchine Apple M1/M2, che offre agli sviluppatori una porta di debug a basso livello.</li>
<li>Include anche un pass-through USB2.0 per l&#39;avvio tramite il bootloader m1n1 e richiede un Raspberry-Pi Pico saldato per funzionare.</li>
<li>L&#39;hardware e il software di questo dispositivo sono open-source e può essere assemblato con un Pico su richiesta con varie opzioni di spedizione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tindie.com/products/aaafnraa/serial-adapter-reboot-controller-for-apple-m1m2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000ZAdattatore seriale/controller di riavvio per Apple M1/M2</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[3M pagherà 5,5 miliardi di dollari per risolvere 300.000 cause legali su tappi per orecchie da combattimento difettosi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3M, rinomato produttore di apparecchiature, pagherà oltre 5,5 miliardi di dollari per risolvere circa 300.000 cause legali che la accusano di aver venduto tappi per orecchie da combattimento difettosi alle forze armate statunitensi.</li>
<li>Le azioni legali sostengono che 3M sapeva che i suoi tappi per le orecchie erano troppo corti per fornire una protezione adeguata, ma non ne ha informato il governo o gli utenti.</li>
<li>Senza l&#39;accordo, la responsabilità potenziale di 3M avrebbe potuto superare i 9,5 miliardi di dollari. Questo fa seguito al pagamento di 10,3 miliardi di dollari effettuato da 3M a giugno per risolvere le richieste di risarcimento relative a &quot;prodotti chimici per sempre&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qz.com/3m-is-paying-5-5-billion-to-resolve-300-000-lawsuits-o-1850780085</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-29T00:00:00.000Z3M pagherà 5,5 miliardi di dollari per risolvere 300.000 cause legali su tappi per orecchie da combattimento difettosi</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un nuovo metodo per riprogrammare le cellule umane in modo da imitare meglio le cellule staminali embrionali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scienziati australiani hanno sviluppato un nuovo metodo chiamato riprogrammazione TNT per far sì che le cellule umane si comportino in modo più simile alle cellule staminali embrionali.</li>
<li>Il metodo mira a cancellare la memoria della cellula e a ridurre le differenze tra le cellule staminali pluripotenti indotte (iPS) e le cellule staminali embrionali (ES).</li>
<li>Secondo i ricercatori, questa scoperta potrebbe far progredire le terapie cellulari e la ricerca biomedica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.uwa.edu.au/news/Article/2023/August/Scientists-find-way-to-wipe-a-cells-memory-to-reprogram-it-as-a-stem-cell</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZUn nuovo metodo per riprogrammare le cellule umane in modo da imitare meglio le cellule staminali embrionali</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Da dove vengono i font? Monotype, per lo più]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monotype, un attore dominante nel settore dei font, sta ponendo delle sfide ai designer di font indipendenti che lottano per competere e guadagnarsi da vivere.</li>
<li>Il dominio del mercato e le acquisizioni di Monotype rendono difficile la prosperità dei designer indipendenti, in quanto si appropriano di una parte significativa dei loro guadagni.</li>
<li>I designer indipendenti devono affrontare anche il problema dell&#39;uso non autorizzato dei loro font da parte delle grandi aziende.</li>
<li>Monotype sta pianificando l&#39;introduzione di un modello di abbonamento per il suo marketplace MyFonts, sollevando il timore che ciò possa avvantaggiare principalmente Monotype.</li>
<li>Monotype sta esplorando l&#39;uso dell&#39;IA per la scoperta dei font, ma i designer di font sostengono che l&#39;IA non può replicare la storia umana e il significato che si cela dietro i font.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehustle.co/where-do-fonts-come-from/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZDa dove vengono i font? Monotype, per lo più</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[111.111,1 metri è attendibilmente 1 grado di latitudine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geographic Information Systems (GIS) Stack Exchange è una piattaforma per cartografi, geografi e professionisti GIS per porre domande e rispondere.</li>
<li>Un utente sta cercando un algoritmo per sfalsare le coordinate di latitudine e longitudine di una distanza specifica in metri per il suo lavoro su un sistema incorporato.</li>
<li>La formula diretta di Vincenty viene suggerita come algoritmo potenzialmente utile a questo scopo, in quanto nota per la sua velocità e precisione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gis.stackexchange.com/a/2964/5599</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000Z111.111,1 metri è attendibilmente 1 grado di latitudine</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overthewire.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La comunità OverTheWire offre giochi di ruolo per aiutare le persone ad apprendere e mettere in pratica i concetti di sicurezza.</li>
<li>È possibile accedere a questi giochi tramite SSH su varie porte.</li>
<li>La comunità offre agli utenti una piattaforma di chat per cercare assistenza, porre domande o fornire suggerimenti. Inoltre, è disponibile un&#39;opzione di donazione per coloro che sono interessati a sostenere la comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overthewire.org/wargames/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZOverthewire.org</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alcuni dei messaggi di errore prodotti dal compilatore MPW C di Apple (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il riepilogo consiste nei messaggi di errore del compilatore MPW C di Apple, decompilati dalle risorse String.</li>
<li>I messaggi di errore includono commenti umoristici e sarcastici sugli errori di programmazione e sui limiti del compilatore.</li>
<li>Nel sommario sono menzionati anche i problemi di copyright.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~jasonh/personal/humor/compile.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZAlcuni dei messaggi di errore prodotti dal compilatore MPW C di Apple (2006)</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Posso mangiare il vetro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;I Can Eat Glass&quot; è un progetto linguistico avviato da Ethan Mollick agli albori di Internet.</li>
<li>Il progetto mirava a tradurre la frase in varie lingue, ottenendo oltre 150 traduzioni.</li>
<li>Sebbene la pagina web originale non sia più disponibile, il progetto ha guadagnato popolarità ed è diventato un meme su Internet, fornendo traduzioni umoristiche ai turisti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/I_Can_Eat_Glass</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZPosso mangiare il vetro</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTFPython: Esplorare e capire Python attraverso snippet sorprendenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;wtfpython&quot; è un progetto che approfondisce gli aspetti nascosti e le caratteristiche meno note di Python utilizzando intriganti frammenti di codice.</li>
<li>Copre un&#39;ampia gamma di argomenti, come i concetti di Python, le ottimizzazioni, i comportamenti inaspettati, le idee sbagliate più comuni e i suggerimenti per la programmazione.</li>
<li>Il progetto offre una risorsa chiamata &quot;wtfpython&quot; che fornisce spiegazioni ed esempi dettagliati e incoraggia i contributi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/satwikkansal/wtfpython</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZWTFPython: Esplorare e capire Python attraverso snippet sorprendenti</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suggerimenti sui tipi di Python - *args e **kwargs (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post esplora l&#39;uso degli operatori di argomento variabile di Python, *args e **kwargs, in combinazione con i suggerimenti di tipo.</li>
<li>Viene discusso il metodo errato di dichiarare i tipi di args e kwargs, evidenziando la necessità di definire i tipi degli argomenti contenuti.</li>
<li>Si fa riferimento alla Python Enhancement Proposal (PEP) 484 come base per l&#39;approccio corretto, che prevede di specificare i tipi dei singoli argomenti.</li>
<li>Il post si conclude con un esempio che supera con successo i controlli di tipo, mostrando l&#39;efficacia del metodo consigliato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adamj.eu/tech/2021/05/11/python-type-hints-args-and-kwargs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZSuggerimenti sui tipi di Python - *args e **kwargs (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrum è un cancro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore del tweet critica fortemente Scrum, sostenendo che rende inefficaci i team di software.</li>
<li>A sostegno dell&#39;opinione negativa vengono forniti due aneddoti, uno sull&#39;uso del Poker come strumento di pianificazione e un altro sulla convinzione che l&#39;aggiunta del processo migliori l&#39;efficienza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/svpino/status/1695806027256475777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-28T00:00:00.000ZScrum è un cancro</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Madre arrestata in Bangladesh dopo che il figlio negli Stati Uniti ha criticato il governo online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una madre in Bangladesh è stata arrestata a causa di un post su Facebook del figlio che criticava il governo.</li>
<li>Il figlio, studente di dottorato negli Stati Uniti, ha espresso la sua frustrazione per la detenzione della madre, che ritiene sia il risultato del suo post.</li>
<li>Questo incidente solleva preoccupazioni circa la censura e la persecuzione delle persone della diaspora del Bangladesh che si esprimono contro il governo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcnews.com/news/asian-america/mother-arrested-bangladesh-son-us-criticizes-government-online-rcna101392</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-28T00:00:00.000ZMadre arrestata in Bangladesh dopo che il figlio negli Stati Uniti ha criticato il governo online</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'e-ink fa tanto Retropunk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo esplora il fascino dell&#39;autore per i dispositivi e-ink e li paragona alla semplicità e alla magia dei computer degli anni &#39;80 e &#39;90.</li>
<li>Vengono evidenziati i vantaggi dei dispositivi e-ink, tra cui il basso consumo energetico, l&#39;architettura semplice e la mancanza di software e funzioni non necessarie.</li>
<li>Viene discusso l&#39;ecosistema software unico che circonda i dispositivi e-ink e i lettori sono incoraggiati a partecipare all&#39;hacking e allo sviluppo per questi dispositivi. Vengono citate alcune limitazioni, come il driver proprietario del display del reMarkable 2 e la mancanza di una solida gestione dei pacchetti sul Kobo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rmkit.dev/eink-is-so-retropunk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZL&apos;e-ink fa tanto Retropunk</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bloccare gli annunci di YouTube su AppleTV decriptando e rimuovendo gli annunci da Profobuf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore esplora vari metodi e strumenti per bloccare gli annunci di YouTube su Apple TV, tra cui la decodifica e la manipolazione dei dati del Protocol Buffer.</li>
<li>Discutono dell&#39;importanza della privacy e degli effetti negativi della pubblicità e del tracciamento.</li>
<li>L&#39;autore configura un router pfSense e più punti di accesso, discute le configurazioni di rete, risolve i problemi e sperimenta l&#39;uso di una VPN per cambiare la propria posizione su YouTube ed evitare le pubblicità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ericdraken.com/pfsense-decrypt-ad-traffic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZBloccare gli annunci di YouTube su AppleTV decriptando e rimuovendo gli annunci da Profobuf</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La migrazione di Slack verso un'architettura cellulare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slack è passato da un&#39;architettura monolitica a un&#39;architettura basata su celle per migliorare la ridondanza e ridurre al minimo l&#39;impatto dei guasti al sito.</li>
<li>La migrazione è stata richiesta da un incidente in cui l&#39;interruzione della rete in una zona di disponibilità ha provocato errori per gli utenti di Slack.</li>
<li>La nuova architettura cellulare di Slack consente di isolare i guasti all&#39;interno di una singola zona di disponibilità e di reindirizzare le richieste degli utenti per garantire la disponibilità continua del servizio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slack.engineering/slacks-migration-to-a-cellular-architecture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZLa migrazione di Slack verso un&apos;architettura cellulare</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se sei interessato al tracciamento degli occhi, sono interessato a finanziarti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paul Graham, rinomato investitore e cofondatore di Y Combinator, sta cercando attivamente di finanziare una startup che si concentra sul miglioramento della tecnologia di tracciamento oculare per le persone affette da SLA.</li>
<li>L&#39;obiettivo principale della startup è quello di sviluppare una tastiera a controllo oculare migliorata, che possa aiutare notevolmente le persone affette da SLA nella comunicazione e nelle attività quotidiane.</li>
<li>L&#39;interesse di Graham in questo campo mostra il potenziale dei progressi tecnologici per migliorare in modo significativo la vita delle persone affette da SLA, offrendo uno sguardo alle eccitanti possibilità di innovazione delle tecnologie di assistenza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/paulg/status/1695596853864321055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZSe sei interessato al tracciamento degli occhi, sono interessato a finanziarti</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il 90% delle cannucce di carta "ecologiche" contiene tracce di sostanze chimiche tossiche per sempre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio dell&#39;Università di Anversa rivela che il 90% delle cannucce di carta ecologica contiene &quot;sostanze chimiche per sempre&quot; dannose chiamate PFAS.</li>
<li>I PFAS sono stati collegati a vari problemi di salute, come colesterolo alto, riduzione della risposta immunitaria, malattie della tiroide e aumento del rischio di cancro.</li>
<li>Lo studio ha rilevato la presenza di PFAS nel 69% delle 39 marche di cannucce testate, con le cannucce di carta che presentano la maggiore presenza di queste sostanze chimiche. Il rivestimento impermeabile delle cannucce di carta contribuisce probabilmente all&#39;uso dei PFAS.</li>
<li>Ciò mette in discussione l&#39;assunto che le cannucce di carta siano automaticamente più sane e sostenibili rispetto alle alternative in plastica, richiedendo ulteriori ricerche per determinare se i PFAS fuoriescano dalle cannucce di carta durante l&#39;uso tipico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://scienceswitch.com/2023/08/27/90-of-eco-friendly-paper-straws-contain-traces-of-toxic-forever-chemicals/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZIl 90% delle cannucce di carta &quot;ecologiche&quot; contiene tracce di sostanze chimiche tossiche per sempre</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pesce - Una simpatica conchiglia interattiva]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fish shell è una shell a riga di comando disponibile su GitHub per macOS, Linux e varie piattaforme.</li>
<li>Le caratteristiche di Fish Shell includono l&#39;evidenziazione della sintassi, i suggerimenti automatici durante la digitazione e il completamento delle schede.</li>
<li>Vengono fornite istruzioni per l&#39;installazione per macOS, Linux e Windows, compresa la creazione dai sorgenti e le dipendenze.</li>
<li>La sintesi indica anche come contribuire al progetto e dove trovare supporto e risorse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZPesce - Una simpatica conchiglia interattiva</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pensieri su ciò che ha funzionato nei circoli di matematica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La conduzione di un cerchio matematico per bambini di 7-8 anni ha comportato la sperimentazione di diversi argomenti per catturare la loro attenzione.</li>
<li>I puzzle di logica propositiva e i giochi di teoria dei giochi hanno avuto successo, mentre le attività di geometria e di piegatura e taglio non sono state coinvolgenti per i bambini.</li>
<li>La narrazione ha svolto un ruolo cruciale nel coinvolgere i giovani studenti, portandoli ad apprezzare la matematica in sé, ma l&#39;autore riconosce la necessità di storie più coinvolgenti con un nuovo gruppo di bambini.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.email/j2kun/archive/thoughts-about-what-worked-in-math-circles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZPensieri su ciò che ha funzionato nei circoli di matematica</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una startup sostenuta da un venture ha acquistato in sordina più di 80 negozi a conduzione familiare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teamshares, una startup con sede a New York, è specializzata nell&#39;acquisizione di piccole imprese prive di piani di successione e nell&#39;offerta di proprietà ai dipendenti.</li>
<li>L&#39;azienda ha acquisito con successo 84 aziende e genera ricavi vendendo prodotti fintech.</li>
<li>Teamshares ha raccolto ben 245 milioni di dollari in capitale di rischio e intende sostituire i fornitori esistenti ampliando al contempo la propria offerta di prodotti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/08/24/this-venture-backed-startup-has-quietly-bought-more-than-80-mom-and-pop-shops/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000ZUna startup sostenuta da un venture ha acquistato in sordina più di 80 negozi a conduzione familiare</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[n8n.io - Un potente strumento di automazione del flusso di lavoro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>n8n è uno strumento di automazione del flusso di lavoro progettato per facilitare la creazione di automazioni complesse da parte dei tecnici.</li>
<li>Offre un&#39;interfaccia facile da usare e la possibilità di personalizzare l&#39;automazione utilizzando JavaScript.</li>
<li>Con oltre 350 integrazioni native e la possibilità di creare scenari personalizzati, n8n può essere utilizzato in vari casi d&#39;uso, come le integrazioni dei clienti, la personalizzazione del CRM e la prototipazione del backend SaaS.</li>
<li>Dà priorità alla scalabilità e alla gestione personalizzata degli errori e può essere ospitato gratuitamente o utilizzato nel cloud con opzioni di prezzo accessibili.</li>
<li>La comunità n8n fornisce supporto e risorse ai suoi utenti e la piattaforma è molto apprezzata per le sue capacità e la sua flessibilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://n8n.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-27T00:00:00.000Zn8n.io - Un potente strumento di automazione del flusso di lavoro</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux su un Commodore 64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Semu-c64 è un progetto che consente di eseguire Linux su un Commodore C64 utilizzando un fork dell&#39;emulatore semu.</li>
<li>Richiede un&#39;unità di espansione RAM e funziona molto lentamente: si stima che l&#39;avvio di Linux su un C64 reale richieda una settimana.</li>
<li>Il codice può essere costruito usando make e mos-c64-clang e l&#39;emulatore può essere eseguito su VICE EMU creando un file .d64 e caricando l&#39;eseguibile semu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/onnokort/semu-c64</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-27T00:00:00.000ZLinux su un Commodore 64</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTF annuncia il fork di Terraform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTF è un fork di Terraform creato dall&#39;iniziativa OpenTF.</li>
<li>L&#39;iniziativa mira a mantenere Terraform open-source e ha ottenuto un notevole sostegno da parte della comunità.</li>
<li>OpenTF viene sviluppato con una licenza ben nota, sarà guidato dalla comunità, imparziale, stratificato e modulare, e sarà retrocompatibile.</li>
<li>OpenTF prevede di entrare a far parte della Linux Foundation e della Cloud Native Computing Foundation per garantire che rimanga open-source e neutrale rispetto ai fornitori.</li>
<li>Il progetto è in fase di completamento, con la ridenominazione dell&#39;archivio, la selezione dei membri del comitato direttivo e le modifiche ai documenti della comunità già completate.</li>
<li>Una release operativa di OpenTF è prevista nel prossimo futuro.</li>
<li>OpenTF ha già ricevuto il sostegno di diverse aziende e si prevede che crescerà.</li>
<li>OpenTF sarà compatibile con i fornitori e i moduli Terraform esistenti.</li>
<li>Il suo modello di licenza sarà governato dalla fondazione e dalla comunità.</li>
<li>I contributi a OpenTF possono essere fatti attraverso la donazione di risorse, la diffusione della notizia e, infine, il contributo al codice.</li>
<li>Il progetto mira a stabilire una tabella di marcia pubblica e un processo di RFC per il contributo della comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/announcement</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZOpenTF annuncia il fork di Terraform</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: Era spaziale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il gioco &quot;Factorio&quot; sta per ricevere una nuova espansione chiamata &quot;Factorio: Space Age&quot;, che continua il viaggio del giocatore dopo aver raggiunto lo spazio.</li>
<li>L&#39;espansione introdurrà nuovi mondi, piattaforme spaziali interplanetarie e logistica, fornendo sfide e risorse uniche.</li>
<li>La data di uscita dell&#39;espansione è prevista tra circa un anno e includerà miglioramenti al gioco in generale, come un migliore controllo dei treni e la costruzione di progetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-373</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZFactorio: Era spaziale</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Battere GPT-4 su HumanEval con un CodeLlama-34B ottimizzato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il team Phind ha addestrato i modelli CodeLlama su un set di dati e ha ottenuto risultati impressionanti su HumanEval.</li>
<li>Hanno rilasciato i modelli su Huggingface per la verifica e per sostenere la comunità open-source.</li>
<li>Sono stati menzionati i punteggi pass@1 dei modelli e un confronto con le prestazioni di GPT-4.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/blog/code-llama-beats-gpt4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZBattere GPT-4 su HumanEval con un CodeLlama-34B ottimizzato</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web scraping per me, ma non per te]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aziende come Meta e Microsoft proibiscono il web scraping sulle proprie proprietà, mentre effettuano liberamente lo scraping dei dati dalle proprietà di altre aziende, creando una posizione ipocrita.</li>
<li>Il web scraping comporta l&#39;acquisizione di dati da Internet, ma la questione legale di chi può accedere e utilizzare tali dati è complessa.</li>
<li>Le società di social media perseguono aggressivamente le controversie in materia di web scraping per proteggere i contenuti generati dagli utenti, utilizzando teorie legali come la violazione dei beni o la violazione del contratto, anche in assenza di diritti di proprietà sui dati.</li>
<li>L&#39;autore critica il regime giuridico che consente alle aziende di creare i propri diritti di proprietà intellettuale attraverso accordi di utilizzo online.</li>
<li>Viene evidenziata la mancanza di requisiti legali per l&#39;onestà intellettuale o di coerenza nel regime giuridico della violazione del contratto come proprietà.</li>
<li>L&#39;autore incolpa i tribunali di aver permesso questa ipocrisia e chiede una soluzione per impedire alle aziende private di inventare diritti di proprietà intellettuale attraverso i contratti online.</li>
<li>Lo stato giuridico del web scraping è considerato instabile e probabilmente dovrà affrontare sfide in futuro, in particolare nei casi di IA generativa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.ericgoldman.org/archives/2023/08/web-scraping-for-me-but-not-for-thee-guest-blog-post.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-26T00:00:00.000ZWeb scraping per me, ma non per te</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rinunciare al sogno di viaggiare solo con l'iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore condivide la propria esperienza di utilizzo di un iPad come dispositivo di viaggio principale e le ragioni che hanno portato alla decisione di tornare a un MacBook Air.</li>
<li>Tra i fattori chiave della loro decisione, citano la mancanza di flessibilità e funzionalità rispetto a un MacBook Air.</li>
<li>Limitazioni specifiche, come l&#39;impossibilità di utilizzare determinate applicazioni e accessori, sono state evidenziate come aspetti frustranti dell&#39;utilizzo di un iPad per il lavoro professionale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sixcolors.com/post/2023/08/why-i-gave-up-on-the-ipad-only-dream/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZRinunciare al sogno di viaggiare solo con l&apos;iPad</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La guerra dell'UE alla pubblicità comportamentale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;UE ha ottenuto una vittoria nella limitazione della pubblicità comportamentale, in quanto Meta (ex Facebook) ha accettato di porre fine agli opt-in predefiniti per la pubblicità comportamentale in-app nell&#39;UE.</li>
<li>I cambiamenti nelle politiche sulla privacy e nella legislazione, come la trasparenza del tracciamento delle app di Apple e la graduale eliminazione dei cookie di terze parti da parte di Google, hanno influenzato questa decisione.</li>
<li>Le norme sulla privacy hanno avuto un impatto significativo sulla portata e sull&#39;efficacia della pubblicità comportamentale, portando all&#39;aumento delle versioni non personalizzate dei prodotti e a una potenziale de-prioritizzazione dei mercati dell&#39;UE da parte delle piattaforme. Tuttavia, permangono preoccupazioni sulle potenziali conseguenze del rigido approccio normativo dell&#39;UE sulla capacità di monetizzazione delle piattaforme di social media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thisisunpacked.substack.com/p/the-eu-war-on-behavioral-advertising</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZLa guerra dell&apos;UE alla pubblicità comportamentale</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il codice sorgente di Wipeout trapelato porta a una riscrittura quasi totale e a un remaster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il codice sorgente del gioco originale Wipeout è trapelato e ha portato uno sviluppatore indipendente a riscrivere e rimasterizzare il gioco.</li>
<li>Lo sviluppatore Dominic Szablewski ha migliorato le prestazioni e il gameplay riscrivendo il rendering, la fisica, il suono e altri elementi del gioco.</li>
<li>Szablewski ha reso disponibile il codice su GitHub, consentendo la compilazione per più piattaforme. Spera che Sony, proprietaria del franchise di Wipeout, permetta la continuazione del remaster o rilasci ufficialmente una versione rimasterizzata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2023/08/developer-rewrites-original-wipeout-from-abysmal-leaked-windows-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZIl codice sorgente di Wipeout trapelato porta a una riscrittura quasi totale e a un remaster</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HelloSystem: Un sistema operativo grafico basato su FreeBSD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>helloSystem è un sistema desktop di facile utilizzo basato su FreeBSD, con un&#39;attenzione particolare alla semplicità e all&#39;usabilità per i creatori.</li>
<li>È stato progettato per essere accogliente per gli utenti Mac che desiderano passare a un sistema operativo diverso.</li>
<li>Per ulteriori dettagli e informazioni su helloSystem, visitate la loro pagina GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellosystem.github.io/docs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZHelloSystem: Un sistema operativo grafico basato su FreeBSD</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il sito web del College Board condivide la media e i punteggi del test di ammissione con TikTok e Facebook.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il College Board, che gestisce gli esami SAT e Advanced Placement, è stato scoperto a condividere i dati degli studenti con grandi aziende tecnologiche come Facebook e TikTok.</li>
<li>Questa condivisione di dati è facilitata dai &quot;pixel&quot;, una tecnologia di tracciamento invisibile utilizzata per la pubblicità mirata.</li>
<li>Nonostante il College Board affermi che le informazioni di identificazione personale non vengono condivise, i test condotti da Gizmodo hanno dimostrato il contrario, sollevando problemi di privacy.</li>
<li>La natura obbligatoria dei servizi del College Board nel sistema educativo americano aumenta i problemi di privacy.</li>
<li>Il College Board ha una storia di problemi di privacy, tra cui la vendita di dati degli studenti in passato.</li>
<li>Non è chiaro se l&#39;organizzazione sia ancora impegnata nella tutela della privacy degli studenti, dal momento che non è più firmataria dello Student Privacy Pledge.</li>
<li>Il College Board difende l&#39;utilizzo dei dati, sostenendo che aiuta gli studenti ad accedere all&#39;università e ad avere successo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/sat-college-board-tells-facebook-tiktok-your-scores-gpa-1850768077</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZIl sito web del College Board condivide la media e i punteggi del test di ammissione con TikTok e Facebook.</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autenticazione via e-mail: Guida per gli sviluppatori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autenticazione delle e-mail è fondamentale per il buon esito della consegna e per evitare che le e-mail finiscano nelle cartelle di spam.</li>
<li>SPF, DKIM, DMARC e BIMI sono protocolli di autenticazione chiave che stabiliscono la legittimità dei mittenti di e-mail e migliorano la reputazione dei domini.</li>
<li>Resend offre la gestione automatica dell&#39;autenticazione SPF e DKIM per migliorare la consegna delle e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://resend.com/blog/email-authentication-a-developers-guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-26T00:00:00.000ZAutenticazione via e-mail: Guida per gli sviluppatori</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
