<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2024 19:08:29 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Il DOJ spingerà Google a vendere Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZIl DOJ spingerà Google a vendere Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B ora funziona a 969 token/s su Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il modello Llama 3.1 405B di Frontier AI su Cerebras ha stabilito un nuovo record di velocità, raggiungendo 969 token al secondo, diventando così il modello di frontiera più veloce disponibile.</li>
<li>Il modello supporta una lunghezza del contesto di 128K e offre la latenza più breve per il tempo al primo token a 240 ms, migliorando significativamente l&#39;esperienza dell&#39;utente.</li>
<li>Cerebras ha reso disponibile Llama 3.1 per le prove dei clienti, con disponibilità generale prevista per il primo trimestre del 2025, e un prezzo fissato a $6 per milione di token di input e $12 per milione di token di output.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B ora funziona a 969 token/s su Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il direttore uscente di Scientific American e la politicizzazione della scienza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, ex direttrice di Scientific American, si è dimessa a seguito di post controversi sui social media e critiche riguardanti la sua direzione editoriale.</li>
<li>Durante il suo mandato, la rivista ha affrontato accuse di promuovere un&#39;agenda politica, che secondo i critici ha compromesso la sua credibilità scientifica, in particolare su argomenti delicati come la medicina di genere giovanile.</li>
<li>La situazione ha contribuito a una più ampia crisi di fiducia nell&#39;autorità scientifica, con richieste affinché Scientific American dia priorità alla scienza rispetto alla politica per recuperare la sua reputazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZIl direttore uscente di Scientific American e la politicizzazione della scienza</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le nuove tessere vettoriali di OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) ha lanciato le tessere vettoriali nel formato Mapbox Vector Tiles (MVT), consentendo agli utenti di personalizzare gli stili delle mappe e cambiare le lingue delle etichette, migliorando la chiarezza e la flessibilità delle mappe.</li>
<li>Questo aggiornamento segna un cambiamento rispetto all&#39;uso precedente di tile raster statici, consentendo immagini più nitide e un&#39;interazione più dinamica con i dati.</li>
<li>Il post include indicazioni su come configurare un ambiente Python e utilizzare DuckDB per l&#39;analisi dei dati, con la possibilità di visualizzazione tramite strumenti come QGIS e Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZLe nuove tessere vettoriali di OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le monete equilibrate tendono a cadere sul lato da cui sono partite: prove da 350.757 lanci]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLe monete equilibrate tendono a cadere sul lato da cui sono partite: prove da 350.757 lanci</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Uno strumento di benchmarking da riga di comando]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine è uno strumento di benchmarking da riga di comando versatile che supporta l&#39;analisi statistica, comandi shell arbitrari e fornisce feedback sul progresso in tempo reale. Offre funzionalità come esecuzioni di riscaldamento, comandi per la pulizia della cache, rilevamento di valori anomali e supporta l&#39;esportazione dei risultati in formati CSV, JSON e Markdown. Lo strumento è compatibile con più sistemi operativi e gestori di pacchetti, ed è concesso in doppia licenza sotto la MIT e la Apache License 2.0, rendendolo accessibile e flessibile per gli sviluppatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Uno strumento di benchmarking da riga di comando</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratti hanno imparato a guidare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un neuroscienziato ha addestrato dei ratti a guidare piccole auto, dimostrando che l&#39;anticipazione del divertimento può aumentare la motivazione e la gioia, influenzando il comportamento e la funzione cerebrale.</li>
<li>Lo studio ha scoperto che l&#39;anticipazione positiva può spostare gli stili cognitivi da pessimisti a ottimisti, evidenziando il ruolo degli ambienti arricchiti e dei periodi di attesa per le ricompense.</li>
<li>Le osservazioni del comportamento dei ratti, come la postura della coda, hanno fornito spunti sulle espressioni emotive, sottolineando l&#39;importanza delle esperienze positive nella formazione del cervello.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRatti hanno imparato a guidare</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Fresatura CNC di grande formato resa accessibile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 è un router CNC (Controllo Numerico Computerizzato) di grande formato che facilita agli utenti la trasformazione di progetti digitali in creazioni fisiche.</li>
<li>Il Maslow community è attiva nella condivisione di progetti diversi, tra cui mobili, arte, barche e insegne, dimostrando la versatilità della piattaforma e incoraggiando la creatività.</li>
<li>Gli utenti hanno creato con successo vari oggetti come scrivanie regolabili, incisioni e persino una piccola casa, evidenziando il potenziale della tecnologia CNC per progetti innovativi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Fresatura CNC di grande formato resa accessibile</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering del Riavvio per Inattività di iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 ha introdotto una funzione di riavvio per inattività che riavvia automaticamente gli iPhone dopo 3 giorni di inattività per migliorare la sicurezza. - Questa funzione transita i dispositivi dallo stato più vulnerabile Dopo il Primo Sblocco (AFU) allo stato più sicuro Prima del Primo Sblocco (BFU), proteggendo i dati degli utenti. - Il Secure Enclave Processor (SEP) monitora l&#39;ultimo tempo di sblocco e attiva un riavvio se il dispositivo è inattivo per oltre 3 giorni, riducendo efficacemente il rischio di furto e accesso non autorizzato, sebbene presenti sfide per le forze dell&#39;ordine nell&#39;estrazione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZReverse Engineering del Riavvio per Inattività di iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stiamo chiudendo Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel chiuderà il 30 ottobre 2024 a causa dell&#39;incapacità di raggiungere il successo commerciale o un modello di business sostenibile, nonostante il supporto della comunità.</li>
<li>Contributi significativi a FreeCAD includono un nuovo banco di lavoro per l&#39;assemblaggio, un risolutore di vincoli 3D e miglioramenti a Sketcher e TechDraw, tutti i quali rimarranno open-source.</li>
<li>Anche se Ondsel ES non rilascerà la versione v2024.3, i membri del team precedenti continueranno a contribuire a FreeCAD, e gli utenti avranno tempo per scaricare i loro dati prima che il server venga chiuso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZStiamo chiudendo Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché l'installazione di Windows 95 utilizzava tre sistemi operativi?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZPerché l&apos;installazione di Windows 95 utilizzava tre sistemi operativi?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mi è stato vietato l'accesso all'account di accessibilità di hCaptcha perché non sono cieco (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utente è stato bannato dall&#39;account di accessibilità di hCaptcha nonostante fosse cieco, evidenziando potenziali difetti nelle misure di accessibilità di hCaptcha. - L&#39;incidente sottolinea i rischi di affidarsi a aziende che potrebbero intenzionalmente rendere i loro prodotti inaccessibili, con soluzioni alternative inaffidabili. - L&#39;utente consiglia cautela a coloro che dipendono da tali servizi e suggerisce di condividere questo avvertimento, in particolare con i webmaster che utilizzano hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZMi è stato vietato l&apos;accesso all&apos;account di accessibilità di hCaptcha perché non sono cieco (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notebook HTML reattivi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo discute l&#39;uso dell&#39;HTML come piattaforma unificata per la pubblicazione scientifica, eliminando la necessità di strumenti multipli come Jupyter o LaTeX. - Viene mostrata la creazione di notebook HTML reattivi con elementi interattivi utilizzando librerie come Observable, Pyodide e WebR. - Viene evidenziato il potenziale dell&#39;HTML per semplificare il processo di pubblicazione, con un accenno alla libreria @celine/celine per ulteriori sviluppi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNotebook HTML reattivi</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuovo motore JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo motore JavaScript è in fase di sviluppo utilizzando un design orientato ai dati, che ottimizza l&#39;archiviazione e l&#39;accesso ai dati. - Le caratteristiche principali includono l&#39;archiviazione dei dati in vettori specifici per tipo e l&#39;uso di indici discriminati per tipo per i riferimenti all&#39;heap, migliorando le prestazioni. - Gli oggetti sono divisi in vettori specifici per tipo e suddivisi per evitare di leggere parti non utilizzate, migliorando l&#39;efficienza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNuovo motore JavaScript</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avresti potuto progettare un'encoding posizionale all'avanguardia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post esamina lo sviluppo della codifica posizionale nei modelli transformer, enfatizzando la Codifica Posizionale Rotativa (RoPE) utilizzata in modelli avanzati come LLama 3.2. Discute la necessità di informazioni posizionali nei meccanismi di auto-attenzione per comprendere le relazioni tra i token, confrontando vari metodi di codifica e le loro limitazioni. RoPE viene introdotto come un metodo che codifica le posizioni relative attraverso rotazioni, migliorando le prestazioni senza modificare le informazioni semantiche, con potenziali estensioni ai dati multidimensionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAvresti potuto progettare un&apos;encoding posizionale all&apos;avanguardia</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adolescente dietro centinaia di attacchi di swatting si dichiara colpevole di accuse federali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, un diciottenne della California, si è dichiarato colpevole di accuse federali per aver condotto oltre 375 attacchi di swatting, prendendo di mira scuole, istituzioni religiose e politici statunitensi. Operando sotto lo pseudonimo di &quot;Torswats&quot;, Filion faceva parte di un gruppo internazionale di swatting, causando paura e caos diffusi negli Stati Uniti. Rischia fino a cinque anni di prigione per ciascuno dei quattro capi d&#39;accusa di minacce interstatali, con la data della sentenza ancora da stabilire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZAdolescente dietro centinaia di attacchi di swatting si dichiara colpevole di accuse federali</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[È ora di sostituire TCP nel data center (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il documento critica il TCP (Transmission Control Protocol) come obsoleto per i moderni datacenter, citando problemi come l&#39;orientamento a flusso e la consegna dei pacchetti in ordine. Propone Homa come sostituto, che affronta queste limitazioni del TCP ma non è compatibile a livello di API con il TCP. L&#39;adozione di Homa potrebbe essere facilitata attraverso l&#39;integrazione con i framework RPC (Remote Procedure Call), rendendolo più accessibile per un uso diffuso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZÈ ora di sostituire TCP nel data center (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho creato un'app per aiutare a gestire il mio diabete]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, uno studente, ha sviluppato Islet, un&#39;app per la gestione del diabete alimentata da GPT-4o-mini, ora disponibile sull&#39;App Store.</li>
<li>Originariamente l&#39;app era un progetto estivo e offre funzionalità come la gestione dell&#39;insulina, il conteggio dei carboidrati, il monitoraggio della glicemia, suggerimenti personalizzati per i pasti e il monitoraggio dell&#39;attività.</li>
<li>Islet dimostra il potenziale dell&#39;IA nell&#39;affrontare problemi di salute reali, in particolare per le persone con diabete di tipo 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZHo creato un&apos;app per aiutare a gestire il mio diabete</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come le aziende nere giapponesi opprimono i lavoratori (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il termine &quot;black company&quot; descrive luoghi di lavoro sfruttatori, particolarmente nelle industrie impiegatizie, originato in Giappone e divenuto prominente nei primi anni 2000. Il &quot;Black Corporations Award&quot; è stato creato nel 2012 per mettere in luce i peggiori trasgressori, con Watami Foodservice Co. frequentemente riconosciuta per il cattivo trattamento dei dipendenti. Un elenco di controllo dell&#39;avvocato Yoshiyuki Iwasa aiuta a identificare le black companies, con criteri come straordinari non pagati e ambienti di lavoro abusivi, mentre il Ministero della Salute, del Lavoro e del Welfare del Giappone sta lavorando per affrontare questi problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZCome le aziende nere giapponesi opprimono i lavoratori (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le agenzie di dimissioni diventano una risorsa per i lavoratori giapponesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un sondaggio di Mynavi Corp. indica un aumento nell&#39;uso delle agenzie di dimissioni in Giappone, con il 20% dei lavoratori ventenni che utilizza questi servizi per lasciare il lavoro.</li>
<li>Le agenzie di dimissioni, come Momuri, assistono i giovani lavoratori nel lasciare lavori che influiscono negativamente sulla loro salute mentale, gestendo il processo di dimissioni dietro pagamento di una tariffa.</li>
<li>Questa tendenza indica un cambiamento generazionale verso la valorizzazione del benessere mentale e la sfida alle norme lavorative tradizionali giapponesi, che potrebbe portare a una cultura lavorativa più equilibrata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZLe agenzie di dimissioni diventano una risorsa per i lavoratori giapponesi</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Bhutan, dopo aver dato priorità alla felicità, ora affronta una crisi esistenziale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Bhutan sta vivendo una significativa emigrazione di giovani, nonostante offra assistenza sanitaria gratuita, istruzione e un&#39;economia in crescita, poiché cercano migliori opportunità di lavoro all&#39;estero, in particolare in Australia.</li>
<li>In risposta, il re del Bhutan ha in programma di sviluppare Gelephu Mindfulness City, progettata dall&#39;architetto danese Bjarke Ingels, per creare posti di lavoro e attirare i giovani a tornare, concentrandosi sullo sviluppo sostenibile e sui valori bhutanesi.</li>
<li>Il successo di questo progetto è considerato vitale per il futuro del Bhutan, con alcuni cittadini, come la giornalista Namgay Zam, ispirati a sostenere l&#39;iniziativa e a rimanere nel paese.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZIl Bhutan, dopo aver dato priorità alla felicità, ora affronta una crisi esistenziale</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museo dell'Arte Brutta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Museum Of Bad Art (MOBA) è un museo unico a Boston dedicato a esporre opere d&#39;arte che sono umoristicamente imperfette e che normalmente non verrebbero esposte nei musei tradizionali.</li>
<li>Situato all&#39;interno del Dorchester Brewing Co, MOBA offre ingresso gratuito, permettendo ai visitatori di godere sia dell&#39;arte che delle offerte del birrificio, come birre artigianali e cibo di M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA è presentato in un video di 7 minuti da WSBE RI PBS su YouTube e, in quanto organizzazione non profit, accetta donazioni deducibili dalle tasse per sostenere la sua missione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseo dell&apos;Arte Brutta</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il kernel Linux 6.12 è stato rilasciato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il kernel 6.12 è stato rilasciato da Linus Torvalds, rispettando il programma di rilascio regolare, ed è significativo in quanto versione di Supporto a Lungo Termine (LTS) per il 2024. - Le caratteristiche principali includono il supporto per l&#39;estensione overlay dei permessi Arm, miglioramenti nelle mitigazioni Spectre e il completamento del supporto alla preemption in tempo reale, migliorando le prestazioni e la sicurezza del sistema. - Questo rilascio potrebbe influenzare le distribuzioni ad abilitare Rust ed è previsto che venga utilizzato in Debian 13 e nei suoi derivati, con miglioramenti nella gestione di dimensioni di blocco maggiori nel filesystem XFS e strumenti di prestazione come perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZIl kernel Linux 6.12 è stato rilasciato</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS ha un nuovo logo e utilizza il colore `rebeccapurple`]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CSS ha introdotto un nuovo logo, selezionato tramite un voto della comunità su GitHub, caratterizzato dal colore rebeccapurple (#663399). Il colore rebeccapurple è stato aggiunto alla specifica CSS nel 2014 per onorare la figlia di Eric Meyer, Rebecca, morta di cancro al cervello all&#39;età di sei anni. Il design del nuovo logo è coerente con lo stile visivo di altre tecnologie web come JavaScript e TypeScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZCSS ha un nuovo logo e utilizza il colore `rebeccapurple`</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il flusso di dati di Bluesky visto nello stile di uno screensaver di Windows XP]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZIl flusso di dati di Bluesky visto nello stile di uno screensaver di Windows XP</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il caos di James Gleick: Il software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il software CHAOS di James Gleick è una versione gratuita di un programma Autodesk per DOS del 1991, ora disponibile sotto una licenza GNU, che consente agli utenti di modificare e condividere il codice.</li>
<li>Il programma, ispirato al libro di Gleick &quot;Chaos: Making a New Science&quot;, include sei moduli incentrati su frattali e sistemi caotici, e può essere eseguito su qualsiasi piattaforma utilizzando DOSBox.</li>
<li>Le principali novità includono una risoluzione dello schermo migliorata e la rimozione del vecchio programma DOS TSR metashel.exe, con contributi condivisi tramite il repository Chaos su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZIl caos di James Gleick: Il software</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Impara a usare l'ecolocalizzazione (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Kish, che è cieco, ha sviluppato un metodo di navigazione utilizzando l&#39;ecolocalizzazione, simile ai pipistrelli, producendo suoni di clic e interpretando gli echi.</li>
<li>Ecolocalizzazione può aumentare la fiducia e l&#39;indipendenza per le persone non vedenti ed è apprendibile anche da persone vedenti.</li>
<li>Il manuale delinea i passaggi per imparare l&#39;ecolocalizzazione, tra cui praticare la consapevolezza dei suoni, utilizzare una benda sugli occhi e iniziare in un ambiente tranquillo con semplici suoni di clic.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZImpara a usare l&apos;ecolocalizzazione (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky sta attualmente guadagnando più di 1 milione di utenti al giorno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup fornisce statistiche aggregate per i post nell&#39;indice Bluesky di Jaz, con la raccolta dati iniziata il 1° maggio 2023.</li>
<li>I dati statistici, esclusi gli Utenti Totali, sono incompleti dopo il 15 novembre 2024 a causa dell&#39;aumento dell&#39;attività.</li>
<li>Il conteggio totale degli utenti è ottenuto dall&#39;API di Bluesky, escludendo i grandi account bot, garantendo una rappresentazione più accurata degli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBluesky sta attualmente guadagnando più di 1 milione di utenti al giorno</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Quattro morti nell'incendio poiché le porte della Tesla non si aprono dopo l'incidente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un incidente con una Tesla Model Y a Toronto il 24 ottobre ha provocato quattro vittime e sollevato preoccupazioni sui meccanismi elettronici delle porte di Tesla, poiché non si sono aperti, intrappolando i passeggeri all&#39;interno. L&#39;incidente ha avviato un&#39;indagine sulla batteria e sui meccanismi delle porte dell&#39;auto, con critiche rivolte alle leve di rilascio manuale di Tesla per essere mal progettate. Questo tragico evento ha acceso un dibattito più ampio riguardo alle caratteristiche di sicurezza dei veicoli elettrici, concentrandosi in particolare sui sistemi di uscita di emergenza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZQuattro morti nell&apos;incendio poiché le porte della Tesla non si aprono dopo l&apos;incidente</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modello di incorporamento tutto-in-uno per testo, immagini e screenshot intercalati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 è un nuovo modello progettato per incorporazioni multimodali, migliorando la generazione aumentata dal recupero (RAG) e la ricerca semantica elaborando insieme testo e immagini.</li>
<li>Raggiunge un miglioramento del 19,63% nell&#39;accuratezza del recupero rispetto al modello successivo migliore su 20 set di dati, superando modelli come OpenAI CLIP e Cohere multimodal v3.</li>
<li>Il modello è disponibile ora, con i primi 200 milioni di token offerti gratuitamente, ed eccelle nelle ricerche a modalità mista, anche con alti rapporti di screenshot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZModello di incorporamento tutto-in-uno per testo, immagini e screenshot intercalati</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Smettetela di farmi memorizzare il borrow checker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore discute delle sfide con il borrow checker di Rust, che spesso richiede una significativa ristrutturazione del codice quando non riesce a gestire situazioni specifiche.</li>
<li>La complessità di Rust, in particolare con i lifetimes e l&#39;async, richiede agli sviluppatori di memorizzare regole per evitare frequenti refactoring, rendendolo più impegnativo rispetto ad alcuni linguaggi più semplici.</li>
<li>Anche se Rust migliora la sicurezza rispetto a C++ prevenendo comportamenti indefiniti, la sua complessità e la necessità di strumenti IDE migliori spingono alcuni sviluppatori a cercare alternative più user-friendly.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZSmettetela di farmi memorizzare il borrow checker</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Linguaggio di programmazione logica dichiarativa per i dati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica è un linguaggio di programmazione logica open-source progettato per una manipolazione intuitiva dei dati, estendendo la sintassi della programmazione logica per compilare in SQL per un facile accesso ai motori SQL.</li>
<li>Utilizza predicati, simili alle funzioni in Python o Java, per semplificare query complesse e gestire in modo efficiente l&#39;elaborazione dei dati, rendendolo adatto per ingegneri e data scientist.</li>
<li>Logica è compatibile con BigQuery, SQLite e PostgreSQL e, sebbene sia facile da apprendere e installare con i tutorial disponibili, non è un prodotto ufficialmente supportato da Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Linguaggio di programmazione logica dichiarativa per i dati</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ogni cosa è solo funzioni: intuizioni sorprendenti da SICP e David Beazley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il corso SICP (Structure and Interpretation of Computer Programs) di David Beazley alla fine del 2022 ha fornito approfondimenti significativi sulla computazione, simili alla comprensione dei compilatori.</li>
<li>Il corso prevedeva la costruzione di un semplice modello di calcolo utilizzando Scheme, un dialetto di Lisp, e la creazione di un interprete Scheme in Python, migliorando la comprensione delle somiglianze tra i linguaggi.</li>
<li>Racket, una variante di Scheme, è stato utilizzato per la sua facilità di configurazione, coprendo elementi di base come interi, operazioni e forme speciali come &#39;define&#39; per l&#39;assegnazione di variabili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZOgni cosa è solo funzioni: intuizioni sorprendenti da SICP e David Beazley</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bpftune utilizza BPF per l'auto-ottimizzazione dei sistemi Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>bpftune è uno strumento che utilizza BPF (Berkeley Packet Filter) per regolare automaticamente le impostazioni di sistema, affrontando la sfida di gestire numerosi parametri regolabili del kernel Linux negli ambienti cloud. Opera con un sovraccarico minimo, registra le modifiche delle politiche e rispetta le impostazioni dell&#39;amministratore disabilitando l&#39;auto-tuning quando necessario, utilizzando un approccio push-pull per ottimizzare l&#39;allocazione delle risorse. Lo strumento è a configurazione zero, include vari sintonizzatori per i componenti di sistema ed è concesso in licenza sotto GPL-2.0, supportando sia il funzionamento come servizio che in primo piano con registrazione su syslog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZBpftune utilizza BPF per l&apos;auto-ottimizzazione dei sistemi Linux</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – Godot per iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xogot Godot, una nuova applicazione, è ora disponibile per iPad, con un&#39;opzione di iscrizione in anteprima per gli utenti interessati.</li>
<li>Miguel de Icaza presenterà al GodotCon 2024, fornendo approfondimenti sull&#39;applicazione e le sue caratteristiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – Godot per iPad</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Effetto di un impatto di un gigantesco meteorite sull'ambiente e sulla vita del Paleoarcheano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un impatto colossale di un meteorite oltre 3 miliardi di anni fa ha significativamente influenzato la vita microbica primordiale, causando inizialmente devastazione ma successivamente fornendo nutrienti essenziali per la prosperità di alcuni microbi.</li>
<li>Le prove di questo antico impatto sono state scoperte in Sudafrica, dove strati di sferule indicano eventi meteorici passati, evidenziando la portata dell&#39;impatto, che fu più grande di quello che causò l&#39;estinzione dei dinosauri.</li>
<li>Il fenomeno ha introdotto ferro e fosforo biodisponibili sulla superficie oceanica, facilitando il recupero microbico e suggerendo che grandi impatti, nonostante il danno iniziale, potrebbero avvantaggiare i primi ecosistemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZEffetto di un impatto di un gigantesco meteorite sull&apos;ambiente e sulla vita del Paleoarcheano</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Claude AI mi ha costruito un'app React per confrontare le mappe affiancate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Map Matrix è uno strumento che consente agli utenti di confrontare più mappe simultaneamente, inizialmente sviluppato per veloplanner.com utilizzando Claude AI.</li>
<li>Il processo di sviluppo è stato semplificato utilizzando Claude AI per generare rapidamente un prototipo e successivamente migliorato con Cursor AI e il modello claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Gli utenti possono aggiungere fonti di mappe personalizzate, con configurazioni salvate localmente, e gli sviluppatori possono configurare lo strumento utilizzando i comandi <code>npm install</code> e <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZClaude AI mi ha costruito un&apos;app React per confrontare le mappe affiancate</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vincoli in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Questo articolo è l&#39;ultima puntata di una serie sui generici nel linguaggio di programmazione Go, con un focus specifico sui vincoli, una nuova funzionalità.- I vincoli nei generici di Go limitano i tipi che possono essere utilizzati nelle funzioni generiche, permettendo operazioni più precise utilizzando interfacce di base come <code>fmt.Stringer</code>.- La serie mette in evidenza vari tipi di vincoli, come i vincoli di insieme di tipi, unioni, intersezioni e letterali di interfaccia, e incoraggia ulteriori esplorazioni attraverso il libro &quot;Know Go&quot; di John Arundel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZVincoli in Go</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Half-Life 2: Aggiornamento per il 20º Anniversario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve ha rilasciato l&#39;aggiornamento per il 20º anniversario di Half-Life 2 su Steam, con nuovi contenuti e miglioramenti. L&#39;aggiornamento include commenti degli sviluppatori, supporto per Steam Workshop, grafica migliorata e correzioni di bug, insieme a nuove impostazioni per gamepad e input. Incorpora anche le espansioni Episode One e Two, e offre contenuti aggiuntivi come sfondi e colonne sonore da scaricare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife2/20th</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZHalf-Life 2: Aggiornamento per il 20º Anniversario</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magari Bluesky ha 'vinto']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky sta guadagnando terreno come alternativa a X, ma non è ancora completamente decentralizzato o federato, poiché si basa sui propri server. - La piattaforma utilizza il Protocollo AT, che include Server di Dati Personali, Relays e App Views, permettendo agli utenti di ospitare i propri dati, anche se ciò richiede competenze tecniche e può essere costoso. - Sebbene Bluesky sia gratuito e offra funzionalità come nomi utente basati su dominio e moderazione personalizzabile, il suo modello finanziario dipende dalla vendita di domini, sollevando interrogativi sulla sua sostenibilità a lungo termine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZMagari Bluesky ha &apos;vinto&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla ha il tasso di incidenti mortali più alto tra tutti i marchi automobilistici, secondo uno studio]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZTesla ha il tasso di incidenti mortali più alto tra tutti i marchi automobilistici, secondo uno studio</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Problemi di buffering su Netflix: i fan della boxe si lamentano per Jake Paul vs. Mike Tyson]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I fan della boxe hanno riscontrato problemi di buffering su Netflix durante l&#39;incontro tra Jake Paul e Mike Tyson, portando a ritardi, analisi frammentate e schermi neri.</li>
<li>I problemi di streaming hanno sollevato preoccupazioni sulla capacità di Netflix di gestire eventi sportivi in diretta, specialmente con le prossime partite della NFL in programma per il giorno di Natale.</li>
<li>Alcuni spettatori hanno optato per la diretta streaming di Antonio Brown su X, che ha attirato un&#39;attenzione significativa con 6,4 milioni di spettatori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZProblemi di buffering su Netflix: i fan della boxe si lamentano per Jake Paul vs. Mike Tyson</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-OCR: Documento in Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post introduce un metodo per convertire le immagini in formato markdown utilizzando llama-ocr e Together AI OCR, che sono strumenti di riconoscimento ottico dei caratteri.</li>
<li>Gli utenti possono caricare un&#39;immagine per ricevere un markdown strutturato, facilitando l&#39;estrazione e la formattazione del testo dalle immagini.</li>
<li>Viene fornito un esempio di codice in JavaScript che dimostra come utilizzare la libreria llama-ocr per elaborare un file immagine e ottenere un output in markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://llamaocr.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZLlama-OCR: Documento in Markdown</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Consumare il flusso di dati Bluesky per meno di $2,50 al mese]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il database pubblico di Bluesky, composto da 15 milioni di utenti, è disponibile tramite un feed JSON websocket chiamato Jetstream, che consente il monitoraggio in tempo reale della rete.</li>
<li>È stata sviluppata un&#39;applicazione semplice per ascoltare gli eventi di eliminazione dal feed di Jetstream, visualizzando momentaneamente il testo eliminato in forma anonima.</li>
<li>Questa app funziona sull&#39;istanza più piccola di Fly per $2,24 al mese, gestendo efficacemente eventi di post, filtraggio dei contenuti, caching del testo e trasmissione di post eliminati, anche se applicazioni più complesse potrebbero affrontare sfide di scalabilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZConsumare il flusso di dati Bluesky per meno di $2,50 al mese</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prime impressioni: Lenovo T14s con CPU Qualcomm Snapdragon ARM64]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Lenovo T14s con una CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 è in fase di valutazione, evidenziando un passaggio dall&#39;architettura tradizionale X86 a causa delle inefficienze percepite.</li>
<li>Il setup iniziale su FreeBSD-current ha richiesto patch specifiche per ARM64, con alcuni componenti hardware come lo schermo e l&#39;NVME funzionanti, ma altri come la tastiera e le porte USB-C non funzionanti.</li>
<li>Il test delle prestazioni ha mostrato che il dispositivo ha costruito il mondo in 3210 secondi utilizzando 24 Wh di energia, attribuito ai suoi 12 CPU reali, portando a una raccomandazione positiva.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZPrime impressioni: Lenovo T14s con CPU Qualcomm Snapdragon ARM64</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rete Yggdrasil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yggdrasil è uno schema di routing sperimentale mirato a fornire un&#39;alternativa decentralizzata e a prova di futuro ai protocolli di routing Internet attuali, in particolare per le reti mesh su larga scala. Offre funzionalità come scalabilità, auto-riparazione, crittografia e supporto multipiattaforma, funzionando su vari sistemi operativi tra cui Linux, macOS, Windows, iOS e Android. Nonostante sia nella fase alfa, Yggdrasil è stabile per l&#39;uso quotidiano, offrendo routing IPv6 crittografato end-to-end e può essere configurato su reti sia IPv4 che IPv6.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yggdrasil-network.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000ZRete Yggdrasil</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyanos: strumento di analisi dei problemi di rete basato su eBPF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kyanos è uno strumento basato su eBPF progettato per l&#39;analisi della rete, capace di catturare e analizzare varie richieste di rete come HTTP, Redis e MySQL.</li>
<li>Presenta opzioni avanzate di filtraggio del traffico per IP, porta, processo, container e protocollo, insieme a informazioni sulla latenza a livello di kernel e decrittazione automatica del traffico SSL.</li>
<li>Lo strumento è leggero, richiede dipendenze minime ed è compatibile con le versioni del kernel Linux 3.10 e 4.14 o superiori, rendendolo accessibile a un&#39;ampia gamma di utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hengyoush/kyanos</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZKyanos: strumento di analisi dei problemi di rete basato su eBPF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[M4 MacBook Pro utilizza un film a punti quantici (QD) anziché un film a fosforo rosso KSF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il nuovo MacBook Pro (M4) di Apple introduce l&#39;uso del film a punti quantici (QD), sostituendo il film al fosforo rosso KSF precedentemente utilizzato.</li>
<li>Il passaggio al film QD segna un cambiamento significativo, poiché Apple aveva precedentemente preferito KSF per la sua efficienza e le proprietà prive di cadmio.</li>
<li>Questo aggiornamento evidenzia gli sforzi continui di Apple per migliorare la tecnologia dei display nei suoi dispositivi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZM4 MacBook Pro utilizza un film a punti quantici (QD) anziché un film a fosforo rosso KSF</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC si sbaglia sugli LLM per la progettazione di chip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto di YC di utilizzare i modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) per la progettazione di chip è criticato perché non eguaglia l&#39;esperienza degli ingegneri umani nella creazione di architetture di chip innovative.</li>
<li>Anche se i LLM potrebbero ridurre i costi di progettazione, è improbabile che rivoluzionino la progettazione di chip nei mercati ad alto valore, similmente ai tentativi passati come la sintesi ad alto livello (HLS).</li>
<li>Le LLM potrebbero essere utili nei processi di verifica, potenzialmente affrontando la carenza di talenti in questo settore, ma non si prevede che producano chip superiori o aprano nuovi mercati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZYC si sbaglia sugli LLM per la progettazione di chip</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC avvierà un'indagine sul business cloud di Microsoft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il FTC sta indagando sul business cloud di Microsoft per potenziali pratiche anti-concorrenziali, in particolare per quanto riguarda i termini di licenza di Azure.</li>
<li>Le accuse includono l&#39;aumento delle tariffe e l&#39;incompatibilità di Office 365 con le piattaforme cloud concorrenti, rendendo difficile per i clienti effettuare il passaggio.</li>
<li>Questa indagine fa parte di un più ampio sforzo normativo da parte della FTC, con un&#39;analoga attenzione da parte dei regolatori del Regno Unito e dell&#39;UE, mentre il mercato del cloud continua ad espandersi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZFTC avvierà un&apos;indagine sul business cloud di Microsoft</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho installato un apriporta del garage open source e lo adoro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenGarage è un apriporta per garage open-source che si integra perfettamente con Home Assistant, offrendo un controllo e una personalizzazione migliorati per l&#39;automazione domestica.</li>
<li>Consiste in una piccola scheda ESP con un sensore ultrasonico, controllabile tramite un browser web o un&#39;app mobile, rendendo l&#39;installazione semplice.</li>
<li>OpenGarage consente l&#39;automazione di attività, come accendere le luci quando si apre la porta del garage, evidenziando la sua versatilità e il suo fascino per gli appassionati di automazione domestica fai-da-te.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZHo installato un apriporta del garage open source e lo adoro</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aggregazioni non elementari con group-by in Polars vs pandas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Al PyData Berlin 2024, Polars, una libreria per l&#39;elaborazione dei dati, è stata evidenziata per le sue funzionalità avanzate come l&#39;esecuzione pigra, l&#39;integrazione con Rust e il multithreading.</li>
<li>Un&#39;innovazione significativa di Polars è il suo supporto per aggregazioni group-by non elementari, che consente agli utenti di eseguire operazioni complesse in modo più efficiente rispetto a pandas.</li>
<li>Il blog suggerisce che le nuove librerie di dataframe dovrebbero innovare oltre l&#39;API di pandas, con Polars che funge da esempio grazie alla sua sintassi espressiva e alle capacità avanzate di manipolazione dei dati.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZAggregazioni non elementari con group-by in Polars vs pandas</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 Mac non può virtualizzare versioni precedenti di macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I Mac M4 non sono in grado di virtualizzare versioni di macOS precedenti alla 13.4 Ventura, causando uno schermo nero durante i tentativi di avvio per le macchine virtuali (VM) di macOS più vecchie.</li>
<li>Il problema probabilmente si verifica nelle prime fasi di avvio del kernel e risolverlo richiederebbe che Apple aggiorni i kernel macOS più vecchi, il che è improbabile.</li>
<li>M1, M2 e M3 Mac possono virtualizzare macOS Monterey 12.0.1 e successivi, ma Big Sur non può essere virtualizzato su alcun silicio Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-16T00:00:00.000ZM4 Mac non può virtualizzare versioni precedenti di macOS</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IDE di Visual Basic 6 ricreato in C#]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 è una ricreazione in C# del classico ambiente di sviluppo integrato (IDE) Visual Basic 6 utilizzando Avalonia, concepito come un progetto divertente e non commerciale. - Il progetto include funzionalità come un designer visivo, compatibilità con il salvataggio/caricamento dei progetti VB6 e supporto limitato per il linguaggio VB6. - La costruzione della versione desktop richiede tipicamente .NET 9.0, ma .NET 8.0 può essere utilizzato con modifiche; la compilazione viene eseguita utilizzando <code>dotnet build</code> e la pubblicazione con <code>dotnet publish</code> sia per l&#39;IDE che per il runtime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZIDE di Visual Basic 6 ricreato in C#</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Analisi delle perdite economiche e di produttività causate dai banner dei cookie in Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ogni anno, gli europei trascorrono collettivamente 575 milioni di ore interagendo con i banner di consenso sui cookie, un requisito della Direttiva UE 2002/58, che mira a proteggere la privacy degli utenti. L&#39;impatto economico di questo tempo speso è considerevole, costando 14,375 miliardi di euro all&#39;anno, equivalente allo 0,10% del PIL dell&#39;UE, e rappresenta una perdita di produttività pari a 287.500 posti di lavoro a tempo pieno. Si richiede una revisione urgente della direttiva per alleviare i carichi economici e di produttività, che colpiscono in particolare le piccole e medie imprese.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZAnalisi delle perdite economiche e di produttività causate dai banner dei cookie in Europa</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Relativty: Un visore VR open-source per $200]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Relativty è un visore per realtà virtuale (VR) open-source sviluppato dagli adolescenti Maxim Perumal e Gabriel Combe, progettato come un progetto fai-da-te piuttosto che come un prodotto di consumo, con un costo approssimativo di 200 dollari. Il visore supporta i giochi SteamVR e presenta un ridimensionamento posizionale sperimentale utilizzando qualsiasi fotocamera, con una scheda madre basata sul processore Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3. I creatori stanno lanciando una nuova azienda, Unai, per sviluppare un visore VR autonomo, e attualmente stanno assumendo, con ulteriori informazioni disponibili sul loro sito web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.relativty.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZRelativty: Un visore VR open-source per $200</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una nuova funzione di sicurezza di Apple riavvia gli iPhone dopo 3 giorni, confermano i ricercatori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 di Apple introduce una funzione di &quot;riavvio per inattività&quot; che riavvia automaticamente gli iPhone se rimangono sbloccati per 72 ore, migliorando la sicurezza proteggendo le chiavi di crittografia nel chip enclave sicuro.</li>
<li>Questa funzione aumenta la protezione dei dati contro il furto e gli strumenti forensi obsoleti, ma presenta sfide per le forze dell&#39;ordine nell&#39;estrazione dei dati dai dispositivi.</li>
<li>Ricercatori di sicurezza e aziende come Magnet Forensics hanno confermato la funzionalità, evidenziando la tensione continua tra le misure di sicurezza di Apple e le esigenze di accesso ai dati delle forze dell&#39;ordine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-15T00:00:00.000ZUna nuova funzione di sicurezza di Apple riavvia gli iPhone dopo 3 giorni, confermano i ricercatori</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thomas E. Kurtz è morto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, co-inventore del linguaggio di programmazione BASIC, è scomparso il 12 novembre 2024, lasciando un&#39;importante eredità nel campo dell&#39;informatica.</li>
<li>Kurtz ha svolto un ruolo cruciale nello sviluppo del Dartmouth Timesharing System, consentendo un ampio accesso a BASIC e influenzando generazioni di informatica e sviluppo software.</li>
<li>Ha ricoperto ruoli di leadership a Dartmouth, ha contribuito agli standard BASIC, è andato in pensione nel 1993 ed è stato onorato come Fellow dell&#39;Association for Computing Machinery (ACM) nel 1994.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZThomas E. Kurtz è morto</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seer: un'interfaccia grafica per GDB su Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seer è un&#39;interfaccia grafica utente (GUI) frontend per il GNU Debugger (gdb) su Linux, progettata per migliorare l&#39;esperienza utente con un&#39;interfaccia semplice. Sviluppato da Ernie Pasveer, Seer richiede Linux, C++17, gdb con interprete &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+ e QT6, e non supporta più Qt5 oltre la versione 2.3. Le caratteristiche principali includono la gestione dei file sorgente, il tracciamento delle variabili e la gestione dei breakpoint, con supporto e istruzioni dettagliate disponibili su GitHub o via email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/epasveer/seer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000ZSeer: un&apos;interfaccia grafica per GDB su Linux</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il sito satirico The Onion acquista Infowars]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il The Onion, noto per i suoi contenuti satirici, ha acquisito Infowars, un sito web di teorie del complotto, tramite un&#39;asta fallimentare.</li>
<li>I familiari delle vittime di Sandy Hook, che in precedenza hanno vinto una causa per diffamazione contro il fondatore di Infowars, Alex Jones, sostengono l&#39;acquisizione.</li>
<li>Il sito The Onion prevede di rilanciare Infowars come un sito parodistico per prendere in giro i diffusori di disinformazione e sensibilizzare sull&#39;argomento della violenza armata, con il supporto di Everytown for Gun Safety.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/14/business/media/alex-jones-infowars-the-onion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZIl sito satirico The Onion acquista Infowars</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MomBoard: Display E-ink per un genitore con amnesia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un individuo ha installato un display e-ink utilizzando un dispositivo BOOX Note Air2 per aiutare la madre, che soffre di amnesia, a gestire l&#39;ansia riguardo alla posizione dei suoi figli. Il display mostra messaggi dai membri della famiglia, fornendo una soluzione non invasiva e facile da leggere che non richiede interazione o nuove competenze da parte dell&#39;utente. Il sistema include un semplice sito web per aggiornare i messaggi e si è dimostrato affidabile, migliorando significativamente la qualità della vita della madre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jan.miksovsky.com/posts/2024/11-12-momboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZMomBoard: Display E-ink per un genitore con amnesia</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho seguito la guida ufficiale di AWS Amplify e mi sono stati addebitati $1.100]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seguire la guida ufficiale di AWS Amplify per l&#39;integrazione di OpenSearch può portare a costi inaspettatamente elevati, come sperimentato da un utente che ha ricevuto una fattura di $1.100.</li>
<li>AWS support ha rettificato la fattura e ha raccomandato di impostare avvisi di budget, sottolineando l&#39;importanza di monitorare i servizi e i prezzi di AWS.</li>
<li>Le complessità della guida e le impostazioni predefinite possono essere fuorvianti, specialmente per chi è nuovo ad AWS, sottolineando la necessità di comprendere la tecnologia e utilizzare gli strumenti di budget di AWS per prevenire spese impreviste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elliott-king.github.io/2024/10/amplify-overcharge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZHo seguito la guida ufficiale di AWS Amplify e mi sono stati addebitati $1.100</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Francois Chollet lascia Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Francois Chollet, il creatore di Keras, sta lasciando Google per esplorare nuove opportunità, continuando a supportare Keras in collaborazione con Google e la comunità open-source.</li>
<li>Keras, uno strumento significativo per lo sviluppo dell&#39;IA con oltre due milioni di utenti, è ampiamente utilizzato a livello globale, comprese le applicazioni di Google.</li>
<li>Google rimane dedicato allo sviluppo dell&#39;IA e a Keras, introducendo recentemente Keras Hub per migliorare l&#39;accessibilità agli strumenti di IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://developers.googleblog.com/en/farewell-and-thank-you-for-the-continued-partnership-francois-chollet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZFrancois Chollet lascia Google</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perché è così difficile trovare un lavoro adesso? Entra in gioco il fenomeno dei Ghost Jobs.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo studio di Hunter Ng indaga sul &quot;ghost hiring&quot;, ovvero quando i datori di lavoro pubblicano annunci di lavoro senza l&#39;intenzione di coprirli, utilizzando dati da Glassdoor e analisi LLM-BERT. Rivela che fino al 21% degli annunci di lavoro potrebbe essere costituito da ghost jobs, in particolare in settori specializzati e grandi aziende, contribuendo a problemi del mercato del lavoro come la disconnessione della curva di Beveridge. Lo studio suggerisce che i responsabili politici dovrebbero affrontare il ghost hiring poiché porta a stanchezza lavorativa e distorce i segnali di mercato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2410.21771</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZPerché è così difficile trovare un lavoro adesso? Entra in gioco il fenomeno dei Ghost Jobs.</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guida dello studente alla scrittura con ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/use-cases/student-writing-guide/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZGuida dello studente alla scrittura con ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obiettivo della RPC sulle infrastrutture di telecomunicazioni commerciali]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.fbi.gov/news/press-releases/joint-statement-from-fbi-and-cisa-on-the-peoples-republic-of-china-targeting-of-commercial-telecommunications-infrastructure</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZObiettivo della RPC sulle infrastrutture di telecomunicazioni commerciali</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon rende più difficile per i dipendenti disabili lavorare da casa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/amazon-makes-it-harder-for-disabled-employees-to-work-from-home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZAmazon rende più difficile per i dipendenti disabili lavorare da casa</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lezioni dalla mia prima uscita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La vendita di TinyPilot, un&#39;azienda hardware autofinanziata, ha fornito spunti sulla documentazione efficace, l&#39;importanza di un broker fidato e la necessità di riconoscere l&#39;influenza limitata dopo la vendita.</li>
<li>Le lezioni apprese includono l&#39;offerta di incentivi per gli acquirenti in contanti, il coinvolgimento di un avvocato in una fase precedente e la gestione degli annunci del team e delle battute d&#39;arresto in modo più strategico.</li>
<li>Elementi sorprendenti erano il processo di due diligence che richiedeva molto lavoro, il ruolo opzionale ma vantaggioso di un intermediario e gli incentivi per gli acquirenti a mantenere buone relazioni con i venditori dopo la vendita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mtlynch.io/lessons-from-my-first-exit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZLezioni dalla mia prima uscita</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Consiglio Comunale di New York vota per porre fine alle commissioni degli agenti immobiliari che gravano sugli inquilini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-13/nyc-on-brink-of-ending-killer-broker-fees-that-squeeze-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZIl Consiglio Comunale di New York vota per porre fine alle commissioni degli agenti immobiliari che gravano sugli inquilini</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI perquisisce la casa del CEO di Polymarket Shayne Coplan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.axios.com/2024/11/13/polymarket-fbi-shayne-coplan</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZFBI perquisisce la casa del CEO di Polymarket Shayne Coplan</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché il Guardian non pubblica più su X]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Guardian ha deciso di cessare di pubblicare sui suoi account editoriali ufficiali su X (precedentemente noto come Twitter) a causa delle preoccupazioni riguardanti l&#39;ambiente tossico della piattaforma e l&#39;influenza del suo proprietario, Elon Musk, sulle discussioni politiche.</li>
<li>Nonostante questa decisione, gli utenti su X possono ancora condividere articoli da The Guardian, e i giornalisti possono continuare a utilizzare la piattaforma per raccogliere notizie.</li>
<li>Il Guardian mira a dare priorità al suo sito web per la distribuzione del giornalismo, enfatizzando il supporto diretto dei lettori rispetto alla dipendenza dagli algoritmi dei social media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2024/nov/13/why-the-guardian-is-no-longer-posting-on-x</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZPerché il Guardian non pubblica più su X</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intervista con gwern]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gwern Branwen, un ricercatore pseudonimo, è stato uno dei primi a prevedere la scalabilità dei grandi modelli linguistici (LLM) nell&#39;intelligenza artificiale (AI). In un&#39;intervista, Gwern discute del suo percorso, dell&#39;importanza dell&#39;anonimato e del suo processo di scrittura, sottolineando l&#39;influenza della scrittura sul futuro dell&#39;AI. Condivide intuizioni sul potenziale dell&#39;AI, il ruolo della scalabilità e l&#39;impatto dei farmaci GLP sulla salute, riflettendo sul suo stile di vita sostenuto da Patreon e risparmi, e sul suo impegno nella ricerca sull&#39;AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwarkeshpatel.com/p/gwern-branwen</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZIntervista con gwern</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O2 svela Daisy, l'IA nonnina che fa perdere tempo agli scammer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>O2 ha lanciato &quot;Daisy&quot;, uno strumento di intelligenza artificiale progettato per coinvolgere i truffatori in conversazioni realistiche, come parte della loro campagna &quot;Swerve the Scammers&quot; per proteggere i clienti dalle frodi.</li>
<li>Daisy utilizza una tecnologia AI avanzata per occupare il tempo dei truffatori, impedendo loro di prendere di mira vere vittime, e collabora con l&#39;ex star di Love Island Amy Hart per aumentare la consapevolezza sulle frodi.</li>
<li>O2 esorta i clienti a segnalare comunicazioni sospette al 7726 gratuitamente e sostiene l&#39;intervento del governo per affrontare il crescente problema delle frodi nel Regno Unito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.virginmediao2.co.uk/o2-unveils-daisy-the-ai-granny-wasting-scammers-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-14T00:00:00.000ZO2 svela Daisy, l&apos;IA nonnina che fa perdere tempo agli scammer</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go-Safeweb]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go-safeweb è una libreria progettata per server HTTP sicuri per impostazione predefinita nel linguaggio di programmazione Go, con l&#39;obiettivo di eliminare vulnerabilità di sicurezza come Cross-Site Scripting (XSS) e Cross-Site Request Forgery (XSRF).</li>
<li>Il progetto enfatizza i meccanismi di sicurezza applicati di default, il facile tracciamento dell&#39;uso non sicuro e l&#39;adattabilità ai requisiti di sicurezza in evoluzione, mantenendo al contempo un&#39;alta compatibilità con la libreria standard di Go.</li>
<li>La biblioteca si concentra esclusivamente sulla sicurezza, affrontando problemi come XSS, XSRF, condivisione delle risorse tra origini diverse (CORS), politica di sicurezza dei contenuti (CSP) e sicurezza del trasporto, senza mirare alla piena compatibilità con tutti i framework o alle funzionalità non legate alla sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/go-safeweb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-14T00:00:00.000ZGo-Safeweb</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No è richiesto il GPS: la nostra app ora può localizzare i treni sotterranei]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Questa app offre il tracciamento della posizione per i treni sotterranei senza fare affidamento sul GPS, che spesso non è disponibile in tali ambienti.</li>
<li>Utilizza il rilevamento del movimento offline per determinare la posizione dell&#39;utente tra le stazioni, garantendo il funzionamento anche con un servizio scarso.</li>
<li>L&#39;app avvisa gli utenti quando la loro fermata si avvicina, migliorando la comodità e riducendo il rischio di perdere una fermata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.transitapp.com/go-underground/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZNo è richiesto il GPS: la nostra app ora può localizzare i treni sotterranei</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 Mac mini: efficienza]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il M4 mini ha dimostrato un aumento dell&#39;efficienza del 32% rispetto ai modelli precedenti, raggiungendo 6,74 Gflops/W sul benchmark HPL, superando il M1 Max Mac Studio.</li>
<li>Consuma 3-4W a riposo, paragonabile a un Raspberry Pi, e dispone di 10 GbE e 32 GB di RAM, rendendolo altamente efficiente per le sue dimensioni.</li>
<li>In uno spazio rack da 1,25U, tre M4 mini potrebbero funzionare in modalità inattiva a 10W, fornendo quasi un teraflop di prestazioni CPU, evidenziando il suo potenziale per il calcolo ad alte prestazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/m4-mac-minis-efficiency-incredible</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000ZM4 Mac mini: efficienza</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jelly – Una casella di posta condivisa più semplice per piccoli team]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Good Enough ha lanciato Jelly, una soluzione semplificata di casella di posta condivisa progettata per piccoli team per gestire le email in modo efficiente. Jelly affronta i problemi con strumenti esistenti come Fastmail e Google Groups, che erano caotici o inefficaci per la gestione delle email di team. Jelly offre un&#39;alternativa economica a strumenti complessi e costosi, con un modello di prezzo a tariffa fissa, rendendolo significativamente più economico rispetto a concorrenti come Zendesk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsjelly.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZJelly – Una casella di posta condivisa più semplice per piccoli team</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caratteristiche insolite del Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logic for Programmers&quot; è entrato nella Beta v0.5, indicando il completamento della sua fase alpha, con solo la revisione e la formattazione rimanenti.</li>
<li>Il libro esplora Raku, un linguaggio di programmazione noto per le sue caratteristiche uniche come le giunzioni, i whatevers, gli iperoperatori e i molteplici modelli di concorrenza.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea i progressi di Raku nella sintassi regex e pair, e il potenziale di Slangs e RakuAST per l&#39;innovazione futura del linguaggio, raccomandando anche blog su Raku e offrendo accesso anticipato al nuovo libro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://buttondown.com/hillelwayne/archive/five-unusual-raku-features/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000ZCaratteristiche insolite del Raku</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Madre incarcerata per aver lasciato il figlio di 10 anni camminare da solo in città]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brittany Patterson è stata arrestata in Georgia per aver permesso al figlio di 10 anni di camminare da solo, mettendo in evidenza uno scontro tra il metodo educativo del &#39;Free-Range&#39; e le prospettive legali sulla sicurezza dei bambini.</li>
<li>Patterson è stata rilasciata su cauzione ma ha affrontato pressioni da parte della Divisione dei Servizi per la Famiglia e i Bambini per firmare un &quot;piano di sicurezza&quot;, che ha rifiutato, cercando assistenza legale da ParentsUSA.</li>
<li>Il vice procuratore distrettuale ha proposto di ritirare le accuse se Patterson avesse firmato il piano, ma lei rimane ferma nel suo rifiuto, affrontando potenzialmente ulteriori conseguenze legali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/11/mom-jailed-for-letting-10-year-old-walk-alone-to-town/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZMadre incarcerata per aver lasciato il figlio di 10 anni camminare da solo in città</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 a 3600 MHz con azoto liquido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il tentativo di rendere il Raspberry Pi 5 il più veloce al mondo ha coinvolto metodi come il cambio del sistema operativo, l&#39;uso del raffreddamento ad azoto liquido e la modifica dei circuiti di alimentazione.</li>
<li>Nonostante gli sforzi, tra cui l&#39;utilizzo della scheda di alimentazione ElmorLabs AMPLE-X1 e la sostituzione dell&#39;oscillatore a cristallo, il Raspberry Pi 5 non è riuscito a superare una frequenza di 3,6 GHz.</li>
<li>Il progetto ha fornito preziose intuizioni sull&#39;overclocking del Raspberry Pi e sulle modifiche hardware, mettendo in evidenza le sfide e le limitazioni nel migliorare le prestazioni del dispositivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skatterbencher.com/2024/11/11/3600-mhz-raspberry-pi-5-with-liquid-nitrogen/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-13T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 a 3600 MHz con azoto liquido</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluetooth USB Peripheral Relay – Collega dispositivi Bluetooth a USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stato sviluppato un relè periferico USB Bluetooth utilizzando un Raspberry Pi Zero W per connettere dispositivi Bluetooth, come tastiere e mouse, a host che supportano solo USB.</li>
<li>Questo strumento è particolarmente utile in scenari in cui il Bluetooth è disabilitato su un PC a causa di restrizioni di policy, fungendo da ponte per trasmettere l&#39;input Bluetooth tramite USB.</li>
<li>Il progetto è scritto nel linguaggio di programmazione Go e ottimizzato per il Raspberry Pi Zero W, invitando feedback e contributi dalla comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bahaaador/bluetooth-usb-peripheral-relay</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZBluetooth USB Peripheral Relay – Collega dispositivi Bluetooth a USB</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una famiglia russa ha vissuto da sola nel deserto siberiano per 40 anni (2013)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1978, un equipaggio di elicottero scoprì la famiglia Lykov, Vecchi Credenti che avevano vissuto in isolamento nella taiga siberiana per oltre 40 anni per sfuggire alla persecuzione sovietica. I Lykov sopravvissero a condizioni difficili con risorse limitate, dimostrando notevole resilienza e intelligenza, sebbene tre dei quattro figli morirono dopo aver ristabilito il contatto con il mondo esterno. Agafia Lykov, la più giovane, continua a vivere nella taiga, ricevendo assistenza occasionale mentre la sua salute declina, ma rimane fedele al suo stile di vita isolato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/history/this-russian-family-lived-alone-in-the-siberian-wilderness-for-40-years-unaware-of-world-war-ii-or-the-moon-landing-7354256/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZUna famiglia russa ha vissuto da sola nel deserto siberiano per 40 anni (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qwen2.5-Coder-32B è un LLM che può programmare bene e funziona sul mio Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willison recensisce il Qwen2.5-Coder-32B, un modello di linguaggio di grandi dimensioni open-source (LLM) sviluppato dal team Qwen di Alibaba, che può operare su un MacBook Pro M2 con 64GB di RAM. Il modello afferma di rivaleggiare con GPT-4o nelle capacità di codifica e dimostra una forte performance nei test di benchmark, rendendolo competitivo con altri modelli ospitati. Willison ha incontrato alcune difficoltà iniziali nell&#39;installazione, ma ha trovato il modello efficace per l&#39;assistenza al codice, utilizzando sia le versioni Ollama che MLX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Nov/12/qwen25-coder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZQwen2.5-Coder-32B è un LLM che può programmare bene e funziona sul mio Mac</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Micron lancia un SSD PCIe gen5 da 60TB con velocità di lettura di 12GB/s]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micron ha introdotto il Micron 6550 ION SSD, il primo SSD per data center PCIe Gen5 da 60TB al mondo, progettato per migliorare le prestazioni e l&#39;efficienza energetica per i carichi di lavoro AI.</li>
<li>Le soluzioni di memoria offerte dall&#39;azienda includono DRAM, NAND e SSD, rivolgendosi a mercati come l&#39;IA, l&#39;automotive e i data center.</li>
<li>Micron sottolinea la sostenibilità, la sicurezza e l&#39;innovazione, fornendo strumenti di progettazione e supporto tecnico per partner e clienti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.micron.com/products/storage/ssd/data-center-ssd/6550-ion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZMicron lancia un SSD PCIe gen5 da 60TB con velocità di lettura di 12GB/s</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sentry ha appena donato 750.000 dollari a progetti open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sentry ha aumentato i suoi finanziamenti per i manutentori Open Source a $750.000 per il 2024, segnando un aumento del 50% rispetto all&#39;anno precedente, riflettendo il suo impegno verso la comunità Open Source.</li>
<li>Il gruppo ha introdotto l&#39;Open Source Pledge, con l&#39;obiettivo di affrontare la sostenibilità garantendo che i manutentori ricevano almeno 2.000 dollari per sviluppatore all&#39;anno, con contributi significativi a progetti come Django e OSI.</li>
<li>Sentry sostiene l&#39;allocazione efficiente dei fondi attraverso algoritmi e la leadership delle fondazioni di Software Libero e Open Source (FOSS), e invita altre aziende a unirsi all&#39;impegno per rafforzare il supporto ai manutentori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sentry.io/we-just-gave-750-000-dollars-to-open-source-maintainers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZSentry ha appena donato 750.000 dollari a progetti open source</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come affrontare un grave crollo della salute mentale?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42121630</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-13T00:00:00.000ZCome affrontare un grave crollo della salute mentale?</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come spedisco progetti nelle grandi aziende tecnologiche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spedire progetti nel settore delle grandi tecnologie implica più che semplicemente programmare; richiede prioritizzazione, comprensione approfondita e comunicazione efficace.</li>
<li>Il successo nella spedizione di progetti richiede l&#39;anticipazione dei problemi, la creazione di piani di riserva e il dispiegamento anticipato e frequente per identificare le problematiche.</li>
<li>Il fine ultimo della spedizione è soddisfare la leadership aziendale, richiedendo coraggio, concentrazione e mantenimento della fiducia della leadership.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/how-to-ship/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZCome spedisco progetti nelle grandi aziende tecnologiche</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non ho Spotify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo strumento consente agli utenti di convertire i link di Spotify in altri servizi di streaming, fornendo link ai brani su piattaforme come YouTube Music, Apple Music, Deezer e SoundCloud.</li>
<li>Gli utenti possono ottenere un&#39;anteprima audio rapida se il link proviene da Spotify, migliorando la comodità del servizio.</li>
<li>Il servizio è accessibile tramite un&#39;app Web o un&#39;estensione Raycast, con contributi al progetto benvenuti tramite pull request (PR).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sjdonado/idonthavespotify</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZNon ho Spotify</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migliorare la stabilità del client Steam su Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ttimo.typepad.com/blog/2024/11/the-steam-client-update-earlier-this-week-mentions-fixed-some-miscellaneous-common-crashes-in-the-linux-notes-which-i-wante.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZMigliorare la stabilità del client Steam su Linux</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Partendo e salutando]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://deannadikeman.com/leaving-and-waving</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZPartendo e salutando</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YubiKey vende ancora vecchi stock con firmware vulnerabile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YubiKey sta presumibilmente vendendo scorte più vecchie con firmware suscettibile all&#39;attacco EUCLEAK, invece di scartarle, come riportato da un lettore del blog di Fefe.</li>
<li>Il problema di sicurezza EUCLEAK è una vulnerabilità che potrebbe potenzialmente compromettere l&#39;integrità dei dispositivi YubiKey.</li>
<li>Questa situazione solleva preoccupazioni sulle pratiche di sicurezza di YubiKey, in particolare per quanto riguarda la gestione di prodotti obsoleti e vulnerabili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42110901</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZYubiKey vende ancora vecchi stock con firmware vulnerabile</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il fallimento della rivoluzione EdTech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nonostante l&#39;integrazione diffusa dei dispositivi digitali nelle aule, i miglioramenti accademici previsti non sono stati realizzati, con un calo dei punteggi globali nei test di matematica, scienze e lettura. - Gli studi indicano che l&#39;uso frequente del computer nelle scuole spesso porta a risultati di apprendimento peggiori, principalmente a causa dell&#39;incoraggiamento del multitasking, che ostacola l&#39;apprendimento efficace. - Alcune regioni, come l&#39;Europa e il Sud-est asiatico, stanno tornando ai metodi di insegnamento tradizionali, suggerendo che anche le scuole americane potrebbero trarre beneficio dalla riduzione della dipendenza digitale nell&#39;istruzione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/the-edtech-revolution-has-failed</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZIl fallimento della rivoluzione EdTech</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizzare la Seconda Guerra Mondiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog esplora la passione dell&#39;autore per la storia e le mappe, concentrandosi in particolare sulla Seconda Guerra Mondiale.</li>
<li>Enfatizza l&#39;importanza delle mappe nella comprensione degli eventi storici e come esse riflettano le percezioni mutevoli nel tempo.</li>
<li>Una collezione di mappe della Seconda Guerra Mondiale viene condivisa, mostrando il loro utilizzo nei giornali per informare il pubblico sui progressi della guerra, inclusi aspetti come i cambiamenti territoriali e le intuizioni strategiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nathangoldwag.wordpress.com/2024/10/26/visualizing-the-past-world-war-ii/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-12T00:00:00.000ZVisualizzare la Seconda Guerra Mondiale</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Numero dell'autobus – Il plugin GitHub che i miei colleghi mi hanno chiesto di non scrivere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog di Shae Erisson esplora un concetto di plugin per GitHub per calcolare il &quot;bus factor&quot; di un progetto, che indica quanti membri del team possono andarsene prima che un progetto sia messo a rischio.</li>
<li>L&#39;idea è stata ispirata da un&#39;esperienza di licenziamento del 2015, ma ci sono preoccupazioni che possa essere utilizzata in modo improprio dalla direzione per identificare i dipendenti sacrificabili.</li>
<li>Shae e il collaboratore mclare hanno affrontato sfide tecniche ma hanno calcolato un truck factor di 12 per il kernel Linux, suggerendo un calo rispetto agli 80 dello studio originale, indicando che i bus factor sono peggiorati nel tempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scannedinavian.com/the-github-plugin-my-coworkers-asked-me-not-to-write.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZNumero dell&apos;autobus – Il plugin GitHub che i miei colleghi mi hanno chiesto di non scrivere</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Quando i muscoli si allenano, aiutano i neuroni a crescere, mostra un nuovo studio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori del MIT hanno scoperto che l&#39;esercizio fisico aiuta la guarigione dei nervi rilasciando miokine durante le contrazioni muscolari, che promuovono significativamente la crescita dei neuroni. I neuroni esposti alle miokine sono cresciuti quattro volte di più rispetto a quelli non esposti, e l&#39;allungamento fisico dei neuroni ha stimolato la crescita, imitando le contrazioni muscolari. Lo studio suggerisce che le terapie legate all&#39;esercizio fisico potrebbero essere cruciali per la riparazione dei nervi, portando potenzialmente a trattamenti per lesioni nervose e malattie neurodegenerative.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/when-muscles-work-out-they-help-neurons-grow-1112</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZQuando i muscoli si allenano, aiutano i neuroni a crescere, mostra un nuovo studio</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quello che avrei voluto che qualcuno mi dicesse su Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore condivide approfondimenti sul lavoro con PostgreSQL, sottolineando l&#39;importanza della normalizzazione dei dati, l&#39;uso delle chiavi esterne e il rispetto delle migliori pratiche di PostgreSQL per i tipi di dati e le convenzioni di denominazione.</li>
<li>Consigli chiave per SQL e psql includono la comprensione che SQL non è sensibile alle maiuscole, la gestione dei valori NULL come &quot;sconosciuti&quot; e l&#39;uso di strumenti come i paginatori e le viste espanse per una migliore leggibilità.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea l&#39;importanza degli indici, l&#39;impatto dei lock mantenuti a lungo sulle applicazioni e l&#39;uso attento di JSONB a causa dei suoi potenziali svantaggi in termini di prestazioni rispetto alle colonne standard.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://challahscript.com/what_i_wish_someone_told_me_about_postgres</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZQuello che avrei voluto che qualcuno mi dicesse su Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questa mattina, senza un motivo apparente, mi sono ricordato dei Fuel Rats]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://hachyderm.io/@danderson/113465421567555186</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-12T00:00:00.000ZQuesta mattina, senza un motivo apparente, mi sono ricordato dei Fuel Rats</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0416]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tra il 2009 e il 2012, gli iPhone e gli iPod Touch di Apple presentavano un&#39;opzione &quot;Invia a YouTube&quot;, che ha aumentato significativamente i caricamenti su YouTube del 1700% all&#39;inizio del 2009. - La funzione permetteva agli utenti di caricare video direttamente dall&#39;app Foto, risultando in milioni di video con titoli predefiniti come &quot;IMG_XXXX&quot;, offrendo scorci autentici e non modificati della vita quotidiana. - Apple ha rimosso questa funzione nel 2012, ma i video rimangono un feed sociale grezzo e genuino, mostrando momenti diversi e spontanei di quell&#39;epoca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben-mini.github.io/2024/img-0416</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000ZIMG_0416</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Visual Basic 6 ricostruito in C# – completo di progettazione di moduli e IDE nel browser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bandysc.github.io/AvaloniaVisualBasic6/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZVisual Basic 6 ricostruito in C# – completo di progettazione di moduli e IDE nel browser</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho inviato un pacchetto Ethernet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog discute il percorso dell&#39;autore nella creazione di uno stack TCP/IP da zero su un microcontrollore, utilizzando specificamente un STM32F401 e un chip W5100.</li>
<li>Le sfide principali includevano problemi di comunicazione SPI e problemi di temporizzazione, che sono stati risolti rispettivamente attraverso il reindirizzamento delle connessioni e l&#39;aggiunta di ritardi.</li>
<li>L&#39;autore sottolinea l&#39;importanza del debugging come processo scientifico, utilizzando strumenti come Wireshark e script Python personalizzati per identificare e correggere i bug del codice, portando a una trasmissione di pacchetti riuscita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/francisrstokes/githublog/blob/main/2024%2F11%2F1%2Fsending-an-ethernet-packet.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000ZHo inviato un pacchetto Ethernet</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chiusura del 3G in Australia – Perché il tuo telefono 4G/5G è ora bloccato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lo spegnimento della rete 3G in Australia ha causato significative interruzioni, impedendo a molti telefoni 4G e 5G di effettuare chiamate, incluse quelle di emergenza, a causa di una cattiva gestione e della mancanza di supervisione governativa. La transizione, inizialmente ritardata per motivi di sicurezza, ha lasciato molti consumatori impreparati, mettendo in evidenza problemi di interoperabilità e standardizzazione del VoLTE (Voice over LTE), che colpiscono sia i residenti che i turisti. Critiche sono state rivolte al governo e alle compagnie di telecomunicazioni per la gestione della situazione, con i consumatori che affrontano alti costi e opzioni limitate per la risoluzione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@jamesdwho/australias-3g-shutdown-why-your-4g-5g-phone-is-now-blocked-5900cd5361e2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZChiusura del 3G in Australia – Perché il tuo telefono 4G/5G è ora bloccato</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple ha minacciato i lavoratori per le loro discussioni su salario e lavoro a distanza, accusano le autorità federali]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Accuse federali sono state presentate contro Apple, sostenendo che l&#39;azienda abbia minacciato i dipendenti che discutevano di retribuzione e condizioni di lavoro a distanza. - Cher Scarlett, un&#39;ingegnere del software, afferma di essere stata costretta a lasciare Apple, evidenziando potenziali problemi con le politiche interne dell&#39;azienda sulle discussioni salariali. - Un manager avrebbe informato un dipendente che Apple scoraggiava le conversazioni sui salari o sull&#39;equità retributiva, sollevando preoccupazioni sulla trasparenza e sui diritti dei dipendenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/11/06/apple-threatened-workers-over-talk-about-pay-remote-work-feds-charge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZApple ha minacciato i lavoratori per le loro discussioni su salario e lavoro a distanza, accusano le autorità federali</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krita RGBA Tech – Portare il Metallo Realistico alla Vita nell'Arte Open-Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Krita versione 4.2 e successive introduce le punte dei pennelli RGBA, consentendo effetti di pittura simili al 3D che non sono disponibili in Adobe Photoshop. Queste punte dei pennelli possono simulare la direzione della luce, conferendo alle pennellate un aspetto dimensionale, migliorando la creazione di arte digitale. È stato sviluppato un nuovo set di pennelli metallici per gli artisti del software libero e open source (FOSS) per sperimentare, anche se il creatore segnala potenziali errori nel repository a causa della loro inesperienza con GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Draneria/Metallics-by-Draneria_Krita-Brushes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZKrita RGBA Tech – Portare il Metallo Realistico alla Vita nell&apos;Arte Open-Source</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comportamenti rivelano un uso sofisticato degli strumenti e possibili “scherzi” tra i pachidermi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/elephant-learned-use-hose-shower-then-her-rival-sought-revenge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZComportamenti rivelano un uso sofisticato degli strumenti e possibili “scherzi” tra i pachidermi</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MdBook – uno strumento da riga di comando per creare libri con Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mdBook è uno strumento da riga di comando progettato per creare libri utilizzando Markdown, adatto per documentazione, tutorial e materiali educativi.</li>
<li>Include funzionalità come la ricerca integrata, l&#39;evidenziazione della sintassi, temi personalizzabili e supporta più formati di output, migliorando l&#39;esperienza utente e la flessibilità.</li>
<li>Scritta in Rust, mdBook è open source, garantendo velocità, sicurezza e contributi della comunità, con il suo codice disponibile su GitHub sotto la Mozilla Public License v2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rust-lang.github.io/mdBook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZMdBook – uno strumento da riga di comando per creare libri con Markdown</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il 3D printing è ostacolato da un brevetto non valido?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le parti prodotte utilizzando il processo di Fabbricazione a Filamento Fuso (FFF) mostrano una resistenza anisotropa a causa di un&#39;adesione imperfetta tra gli strati, influenzando la loro integrità strutturale. Un brevetto Stratasys scaduto del 1997 fornisce un metodo per mitigare questo problema, tuttavia non è stato adottato nei slicer open-source nonostante sia di dominio pubblico dal 2017. Un brevetto del 2023 sembra replicare le affermazioni del 1997, potenzialmente concesso per errore, evidenziando un&#39;opportunità per migliorare la resistenza delle stampe per gli utenti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42102235</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZIl 3D printing è ostacolato da un brevetto non valido?</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computer virtuale Windows 3.11]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://pieter.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-11T00:00:00.000ZComputer virtuale Windows 3.11</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Benvenuti al Dipartimento dei Vigili del Fuoco dell'Antartide]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Dipartimento dei Vigili del Fuoco dell&#39;Antartide (AFD) fornisce servizi antincendio e di soccorso in Antartide, supportando le operazioni scientifiche presso la Stazione McMurdo, la Stazione Amundsen-Scott e i campi d&#39;aviazione dell&#39;US Air Force. L&#39;AFD opera in condizioni estreme a sud del 60° di latitudine, con un team di personale diversificato e resiliente, offrendo ruoli come Vigile del Fuoco/EMT e Centralinista d&#39;Emergenza. Il sito è informativo e non è ufficialmente affiliato con la National Science Foundation (NSF), il Programma Antartico degli Stati Uniti (USAP) o il Contratto di Supporto Antartico di Lockheed Martin (ASC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.antarcticfire.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZBenvenuti al Dipartimento dei Vigili del Fuoco dell&apos;Antartide</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le scrivanie in piedi potrebbero essere dannose quanto stare seduti tutto il giorno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studio proveniente dall&#39;Australia e dai Paesi Bassi indica che stare in piedi per periodi prolungati può essere altrettanto dannoso quanto stare seduti tutto il giorno, aumentando entrambi il rischio di malattie circolatorie. - L&#39;analisi dei dati di 83.013 adulti non ha trovato alcuna correlazione tra il tempo trascorso in piedi e la riduzione del rischio di malattie cardiovascolari, con un aumento del rischio dell&#39;11% per ogni mezz&#39;ora aggiuntiva oltre le due ore giornaliere trascorse in piedi. - Lo studio sottolinea la necessità di integrare il movimento nelle routine quotidiane, poiché stare semplicemente in piedi non è un rimedio efficace per uno stile di vita sedentario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencealert.com/your-standing-desk-might-actually-be-as-bad-as-sitting-all-day</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZLe scrivanie in piedi potrebbero essere dannose quanto stare seduti tutto il giorno</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il corriere di Apple potrebbe aver rubato 2 MacBook, ... Apple non aiuterà]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un cliente ha ordinato due MacBook da Apple Canada con consegna in giornata tramite Uber, ma lo stato della consegna indicava &quot;consegnato&quot; nonostante il cliente non li avesse ricevuti.</li>
<li>Apple inizialmente ha rifiutato un rimborso o una sostituzione, citando la conferma di consegna di Uber, portando il cliente a sporgere denuncia alla polizia e a contattare nuovamente Apple.</li>
<li>Dopo aver intensificato la questione inviando un&#39;email al CEO di Apple, un membro del team ha iniziato a indagare, ma le Relazioni Esecutive di Apple Retail hanno mantenuto la loro decisione, spingendo il cliente a procedere con un chargeback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://forums.macrumors.com/threads/apple-courier-uber-may-have-stolen-2-macbooks-i-bought-and-its-looking-like-apple-is-not-going-to-help.2441932/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-11T00:00:00.000ZIl corriere di Apple potrebbe aver rubato 2 MacBook, ... Apple non aiuterà</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grim Fandango]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grim Fandango,&quot; sviluppato da Tim Schafer presso LucasArts e rilasciato nel 1998, è noto per la sua combinazione unica di folklore messicano ed estetica del film noir, insieme alla sua storia coinvolgente e ai suoi personaggi. - Il gioco ha affrontato critiche per i suoi enigmi complessi e i controlli scomodi, che hanno influenzato l&#39;esperienza di gioco complessiva, nonostante sia stato sviluppato con il nuovo motore 3D, GrimE. - Sebbene la versione rimasterizzata del 2015 abbia risolto alcuni problemi di gioco, i difetti dell&#39;originale evidenziano le sfide affrontate dai giochi di avventura durante il loro declino in popolarità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/11/grim-fandango/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000ZGrim Fandango</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Layout delle stazioni della metropolitana di New York]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.projectsubwaynyc.com/gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZLayout delle stazioni della metropolitana di New York</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Decomposizione audio – separazione open-source della musica nei suoi strumenti costituenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto open-source di Matthew Bird si concentra sulla separazione cieca delle sorgenti, con l&#39;obiettivo di dividere la musica in strumenti individuali senza fare affidamento su librerie esterne.</li>
<li>Il progetto utilizza le trasformate di Fourier e l&#39;analisi dell&#39;inviluppo per convertire la musica in spartiti, ottenendo i dati degli strumenti dal database dell&#39;Università dell&#39;Iowa.</li>
<li>Le onde sonore vengono analizzate per identificare strumenti e note utilizzando spettrogrammi e soluzioni matriciali, con i risultati visualizzati tramite matplotlib; il progetto è accessibile su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthew-bird.com/blogs/Audio-Decomposition.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZDecomposizione audio – separazione open-source della musica nei suoi strumenti costituenti</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il primo AI con politica generalista di Physical Intelligence può finalmente fare il bucato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Physical Intelligence (π) ha lanciato π0, una politica robotica generalista progettata per migliorare l&#39;intelligenza fisica artificiale, concentrandosi su compiti fisici piuttosto che digitali.</li>
<li>π0 è addestrato su un dataset diversificato proveniente da più robot, permettendogli di svolgere compiti come piegare il bucato e sparecchiare i tavoli, utilizzando un preaddestramento visivo-linguistico su scala Internet e un nuovo metodo di corrispondenza del flusso per il controllo abile.</li>
<li>Come prototipo, π0 rappresenta un progresso verso modelli di robot versatili capaci di compiti fisici complessi, con l&#39;azienda che cerca collaborazioni e assunzioni per avanzare in questa ricerca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.physicalintelligence.company/blog/pi0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZIl primo AI con politica generalista di Physical Intelligence può finalmente fare il bucato</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anche tu puoi scrivere un libro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;articolo incoraggia gli accademici a scrivere libri, sottolineando che è più fattibile di quanto sembri, specialmente se stanno già creando appunti per le lezioni.</li>
<li>Propone di pubblicare online gratuitamente per massimizzare l&#39;impatto e di utilizzare servizi di stampa su richiesta per le copie fisiche, evitando i publisher commerciali per mantenere l&#39;accessibilità.</li>
<li>Scrivere un libro è rappresentato come un investimento a lungo termine nella condivisione di idee e nel miglioramento del proprio campo, con il potenziale di influenzare gli altri e migliorare la qualità delle risorse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://parentheticallyspeaking.org/articles/write-a-book/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-10T00:00:00.000ZAnche tu puoi scrivere un libro</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Visprex – Strumento open-source per la visualizzazione dei dati in-browser per file CSV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stato sviluppato un nuovo strumento per automatizzare la creazione di script di visualizzazione dei dati, affrontando la natura tediosa della scrittura manuale degli script.</li>
<li>Lo strumento incorpora metodi econometrici, come istogrammi e diagrammi di dispersione, per analizzare efficacemente le distribuzioni dei dati.</li>
<li>È disponibile gratuitamente, con codice open-source accessibile su GitHub, invitando feedback dagli utenti e dalla comunità tecnologica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.visprex.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZVisprex – Strumento open-source per la visualizzazione dei dati in-browser per file CSV</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLM hanno raggiunto un punto di rendimenti decrescenti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://garymarcus.substack.com/p/confirmed-llms-have-indeed-reached</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-10T00:00:00.000ZLLM hanno raggiunto un punto di rendimenti decrescenti</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
