<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2024 19:10:02 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/it.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[it]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Australia/Lord_Howe è il fuso orario più strano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le fasce orarie possono essere complesse, con casi unici come la transizione di 30 minuti per l&#39;ora legale in Australia/Lord_Howe e l&#39;offset di 5 ore e 45 minuti rispetto all&#39;UTC in Asia/Kathmandu.</li>
<li>Il database dei fusi orari IANA gestisce i fusi orari utilizzando transizioni e regole codificate, garantendo una conversione del tempo accurata nonostante la loro complessità.</li>
<li>Anche se i fusi orari sono finiti e seguono principalmente il calendario gregoriano, i secondi intercalari sono generalmente ignorati nella programmazione, semplificando la loro gestione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ssoready.com/blog/engineering/truths-programmers-timezones/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZAustralia/Lord_Howe è il fuso orario più strano</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[M4 MacBook Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha introdotto il nuovo MacBook Pro con la famiglia di chip M4, inclusi M4, M4 Pro e M4 Max, che promettono prestazioni e capacità migliorate. Il MacBook Pro ora presenta Apple Intelligence, un sistema di intelligenza personale, ed è disponibile in nero spazio e argento, con prezzi a partire da $1.599 per il modello da 14 pollici e $2.499 per il modello da 16 pollici. Le caratteristiche notevoli includono una fotocamera Center Stage da 12MP, porte Thunderbolt 5, un&#39;opzione di display con nano-texture e fino a 24 ore di durata della batteria, con disponibilità per il pre-ordine e rilascio in negozio l&#39;8 novembre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/10/new-macbook-pro-features-m4-family-of-chips-and-apple-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZM4 MacBook Pro</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dropbox annuncia una riduzione del 20% della forza lavoro globale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il CEO di Dropbox, Drew Houston, ha annunciato una riduzione del 20% della forza lavoro globale, che coinvolge 528 dipendenti, come parte di una transizione per snellire le operazioni e affrontare il calo della domanda. L&#39;azienda prevede di concentrarsi su nuove aree di crescita, come Dash, indicando un cambiamento strategico nel suo modello di business. I dipendenti colpiti riceveranno pacchetti di liquidazione, azioni, benefici sanitari e supporto per il collocamento lavorativo, con ulteriori dettagli sulla strategia del 2025 che saranno rivelati a breve.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.dropbox.com/topics/company/an-update-from-drew</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-30T00:00:00.000ZDropbox annuncia una riduzione del 20% della forza lavoro globale</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tecniche classiche di ombreggiatura nei videogiochi 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il articolo di Pekka Väänänen su 30fps.net esplora l&#39;evoluzione delle tecniche di ombreggiatura nei videogiochi 3D, iniziando con un riferimento a &quot;Perfect Days&quot; di Wim Wenders.</li>
<li>Copre una gamma di metodi di rendering delle ombre, dai tradizionali 2D e ombre a macchia alle tecniche avanzate come le ombre tracciate a raggi, mettendo in evidenza la complessità della creazione delle ombre.</li>
<li>Il pezzo si conclude osservando che alcuni giochi scelgono di rinunciare completamente alle ombre, offrendo una panoramica completa dell&#39;argomento per coloro che sono interessati alla grafica dei videogiochi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/videogame-shadows/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-30T00:00:00.000ZTecniche classiche di ombreggiatura nei videogiochi 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marketing Lordo di Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le recenti pubblicità di Apple sull&#39;IA sono state criticate per aver rappresentato l&#39;IA come uno strumento di inganno o di professionalità superficiale, che alcuni trovano poco attraente.</li>
<li>I pubblicità hanno suscitato discussioni sulla visione di Apple per l&#39;IA, suggerendo che potrebbe non allinearsi con le aspettative o i desideri dei consumatori.</li>
<li>In contrasto, la breve animazione di Canonical è stata elogiata per aver trasmesso efficacemente una narrazione più positiva sull&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathanbuys.com/Gross_Apple_Marketing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZMarketing Lordo di Apple</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wasmer 5.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wasmer 5.0 è stato rilasciato, offrendo prestazioni migliorate e nuove funzionalità, tra cui il supporto sperimentale per i backend V8, Wasmi e WAMR, e il pieno supporto per iOS.</li>
<li>Il aggiornamento include una base di codice più snella con compilatori aggiornati che utilizzano LLVM 18 e Cranelift, migliorando le capacità di WebAssembly per applicazioni ad alte prestazioni.</li>
<li>Gli sviluppatori beneficiano di una deserializzazione dei moduli più rapida e di uno strumento più efficiente per l&#39;esecuzione dei moduli WebAssembly, con risorse disponibili per iniziare e il coinvolgimento della comunità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wasmer.io/posts/introducing-wasmer-v5</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZWasmer 5.0</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RIP botsin.space]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Botsin.space, un server per creatori di bot, artisti e studenti, chiuderà, con nuove iscrizioni chiuse e il sito che passerà alla modalità di sola lettura entro il 15 dicembre 2024. La decisione di chiudere è dovuta a spese insostenibili e problemi di prestazioni, nonostante la dipendenza dalle donazioni su Patreon e PayPal. Gli utenti sono incoraggiati a migrare gli account e supportare altre istanze orientate alla comunità, con assistenza fornita per una transizione senza problemi fino almeno a marzo 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://muffinlabs.com/posts/2024/10/29/10-29-rip-botsin-space/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZRIP botsin.space</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust asincrono non è sicuro con io_uring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Async Rust affronta problemi di sicurezza quando viene utilizzato con io_uring, poiché le connessioni TCP possono perdere, a differenza di quanto accade con il driver epoll. Questo problema interessa tutti i runtime asincroni che utilizzano io_uring perché infrange le ipotesi fondamentali di Rust asincrono, come l&#39;esecuzione asincrona delle chiamate di sistema da parte del kernel. Esistono soluzioni come l&#39;I/O annullabile di monoio, ma le sfide persistono a causa della mancanza di supporto per i tipi lineari in Rust, il che richiede un focus della comunità sul miglioramento dell&#39;I/O e della sicurezza di arresto con io_uring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonbo.io/blog/async-rust-is-not-safe-with-io-uring</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZRust asincrono non è sicuro con io_uring</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grafici a fiamma dell'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog di Brendan Gregg introduce gli AI Flame Graphs, uno strumento di Intel progettato per visualizzare i profili hardware e software dell&#39;IA al fine di ottimizzare le prestazioni e ridurre i costi. Gli AI Flame Graphs, ispirati ai flame graph della CPU, sono disponibili in anteprima nel Intel Tiber AI Cloud, con l&#39;obiettivo di aiutare gli sviluppatori a identificare miglioramenti delle prestazioni. Il blog discute anche le sfide nel profiling dell&#39;IA, i potenziali risparmi energetici e gli sviluppi futuri degli AI Flame Graphs, insieme ad altri argomenti come gli strumenti di crisi di Linux e il documentario eBPF.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog//2024-10-29/ai-flame-graphs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZGrafici a fiamma dell&apos;IA</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hobby CAD, lavorazione CNC e colata di resina (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il manuale di Michal Zalewski fornisce un tutorial dettagliato su CAD (Computer-Aided Design) per hobby, lavorazione CNC (Controllo Numerico Computerizzato) e colata di resina, enfatizzando risultati di alta qualità con fresatrici CNC da banco e polimeri moderni. Spiega l&#39;installazione di una fresatrice CNC, la selezione della macchina e le differenze tra lavorazione CNC e stampa 3D, insieme a un&#39;analisi dei costi per stabilire un laboratorio di lavorazione CNC e colata di resina. Il manuale è modulare, permettendo ai lettori di concentrarsi su aree specifiche come tutorial su software CAD/CAM (Computer-Aided Manufacturing) o tecniche di colata di resina, offrendo consigli pratici per una lavorazione efficiente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lcamtuf.coredump.cx/gcnc/full/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-30T00:00:00.000ZHobby CAD, lavorazione CNC e colata di resina (2015)</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studente di dottorato trova città perduta nella giungla del Messico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uno studente di dottorato, Luke Auld-Thomas, ha scoperto una città Maya perduta chiamata Valeriana nella giungla del Messico utilizzando la tecnologia Lidar, che utilizza la luce laser per mappare il terreno sotto la fitta vegetazione.</li>
<li>La città, situata a Campeche, presenta piramidi, campi sportivi e strade sopraelevate, ed era densamente popolata, sfidando l&#39;idea che le regioni tropicali fossero inadatte a grandi civiltà.</li>
<li>Il ritrovamento evidenzia l&#39;impatto rivoluzionario del Lidar sull&#39;archeologia, rivelando numerose città perdute e suggerendo che il cambiamento climatico e la conquista spagnola abbiano contribuito al declino della civiltà Maya.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/crmznzkly3go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-30T00:00:00.000ZStudente di dottorato trova città perduta nella giungla del Messico</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GLP-1 per tutto]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/glp-1-everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000ZGLP-1 per tutto</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPA annulla pesticida dimostrato dannoso per i bambini non ancora nati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il 22 ottobre 2024, l&#39;Agenzia per la Protezione Ambientale degli Stati Uniti (EPA) ha vietato il pesticida DCPA a causa dei suoi effetti nocivi sui bambini non ancora nati, inclusa la tossicità tiroidea e il potenziale danno irreversibile allo sviluppo cerebrale fetale. La decisione segue anni di prove e avvertimenti precedenti, evidenziando i gravi rischi per la salute posti dal DCPA, in particolare per i lavoratori agricoli. AMVAC Chemical Corporation, l&#39;unico produttore, ha accettato di cancellare tutti i prodotti DCPA, e il divieto proibisce la vendita e l&#39;uso delle scorte esistenti sia negli Stati Uniti che a livello internazionale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thenewlede.org/2024/10/epa-cancels-pesticide-shown-to-be-harmful-to-unborn-babies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-30T00:00:00.000ZEPA annulla pesticida dimostrato dannoso per i bambini non ancora nati</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18 anni di stabilità ABI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>cURL e libcurl hanno mantenuto la stabilità dell&#39;Application Binary Interface (ABI) per 18 anni, sin dal rilascio della versione 7.16.0 il 30 ottobre 2006, che inizialmente ha rotto la compatibilità cambiando il SONAME di libcurl da 3 a 4.</li>
<li>Il impegno per la stabilità dell&#39;ABI consente agli utenti di aggiornare senza rischi, nonostante il codice sia cresciuto da 50.000 a 180.000 righe, ottenuto attraverso un&#39;attenta revisione del codice e test.</li>
<li>Il progetto mira a mantenere questa stabilità indefinitamente, garantendo che le applicazioni possano sempre aggiornarsi a versioni più recenti, sebbene sfide impreviste possano richiedere modifiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/10/30/eighteen-years-of-abi-stability/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-30T00:00:00.000Z18 anni di stabilità ABI</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA ha ristabilito il contatto con Voyager 1 dopo una breve interruzione]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://scitechdaily.com/15-billion-miles-away-nasas-voyager-1-breaks-its-silence/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-30T00:00:00.000ZNASA ha ristabilito il contatto con Voyager 1 dopo una breve interruzione</guid>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stiamo biforcando Flutter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo progetto chiamato Flock è in fase di sviluppo derivando Flutter per affrontare la carenza di manodopera e accelerare lo sviluppo.</li>
<li>Flock mira a rimanere aggiornato con Flutter aggiungendo correzioni di bug e funzionalità che il team originale di Flutter non ha implementato.</li>
<li>L&#39;iniziativa incoraggia il coinvolgimento della comunità nel testare, rivedere e guidare aree per migliorare le capacità di Flutter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flutterfoundation.dev/blog/posts/we-are-forking-flutter-this-is-why/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000ZStiamo biforcando Flutter</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un ritorno agli appunti scritti a mano imparando a leggere e scrivere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli ingegneri di Google Research hanno sviluppato un modello che converte le foto scritte a mano in inchiostro digitale, catturando i tratti della penna senza bisogno di attrezzature specializzate, un processo noto come derendering.</li>
<li>Questo metodo si differenzia dal Riconoscimento Ottico dei Caratteri (OCR) preservando lo stile e la dinamica della scrittura a mano, consentendo rappresentazioni digitali modificabili e realistiche delle note scritte a mano.</li>
<li>Il modello utilizza una configurazione di addestramento multi-task, un modello visione-linguaggio e l&#39;augmentazione dei dati, rendendolo robusto, scalabile ed efficace senza richiedere dati di addestramento accoppiati, con prestazioni paragonabili all&#39;inchiostro digitale generato dall&#39;uomo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/a-return-to-hand-written-notes-by-learning-to-read-write/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZUn ritorno agli appunti scritti a mano imparando a leggere e scrivere</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come scrivo codice usando Cursor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cursor, un fork di Visual Studio Code, integra funzionalità di Large Language Model (LLM), offrendo sia livelli gratuiti che in abbonamento, con caratteristiche chiave come il completamento delle schede, la modifica in linea, una barra laterale per la chat e un compositore per i refactoring tra basi di codice.- Il completamento delle schede aiuta ad automatizzare compiti ripetitivi e refactoring, anche se occasionalmente può suggerire completamenti errati; le funzionalità di modifica in linea e chat migliorano le modifiche al codice.- Il file .cursorrules può guidare l&#39;LLM con standard di codifica, e Cursor ha modificato i flussi di lavoro riducendo la dipendenza da librerie esterne e incoraggiando l&#39;uso di linguaggi non familiari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.arguingwithalgorithms.com/posts/cursor-review.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000ZCome scrivo codice usando Cursor</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuovo Mac Mini con M4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha introdotto il nuovo Mac mini, dotato di chip M4 e M4 Pro, offrendo miglioramenti significativi delle prestazioni con una CPU fino a 1,8 volte più veloce e una GPU 2,2 volte più veloce rispetto al modello M1.</li>
<li>Il Mac mini è il primo Mac a impatto zero di carbonio, riducendo le emissioni di gas serra di oltre l&#39;80% ed è realizzato con oltre il 50% di materiali riciclati, utilizzando il 100% di energia rinnovabile nella produzione.</li>
<li>È dotato di Thunderbolt 5 per un trasferimento dati migliorato e supporta Apple Intelligence, che aumenta la privacy e la produttività degli utenti, con un prezzo di partenza di $599 e disponibilità per il pre-ordine, spedizione dall&#39;8 novembre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/10/apples-new-mac-mini-is-more-mighty-more-mini-and-built-for-apple-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000ZNuovo Mac Mini con M4</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Ballmer è stato un CEO sottovalutato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il racconto secondo cui Microsoft stava fallendo sotto la guida di Steve Ballmer e salvata da Satya Nadella è eccessivamente semplicistico, poiché il mandato di Ballmer includeva solidi risultati finanziari e investimenti strategici. - Realizzazioni significative durante l&#39;era di Ballmer, come il lancio di Azure e Office 365, e la costruzione di un forte settore vendite aziendali, hanno contribuito al successo attuale di Microsoft. - Sebbene Ballmer abbia affrontato critiche per progetti come Bing e Windows Phone, questi facevano parte di una strategia più ampia che ha posto le basi per i successi futuri sotto la leadership di Nadella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/ballmer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000ZSteve Ballmer è stato un CEO sottovalutato</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il controllo di validità dei moduli HTML è sottoutilizzato]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spesso la convalida dei moduli HTML è sottoutilizzata, nonostante offra potenti funzionalità attraverso attributi come &quot;required&quot;, &quot;email&quot;, &quot;number&quot; e &quot;pattern&quot;.</li>
<li>Il metodo setCustomValidity consente una logica di validazione complessa, ma è meno adottato a causa della sua natura ingombrante e della mancanza di un attributo equivalente.</li>
<li>Un approccio dichiarativo proposto con un attributo customValidity potrebbe semplificare le validazioni complesse, influenzando potenzialmente i futuri aggiornamenti della Specifica HTML.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://expressionstatement.com/html-form-validation-is-heavily-underused</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZIl controllo di validità dei moduli HTML è sottoutilizzato</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub stringe accordi sull'IA con Google e Anthropic]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-29/microsoft-s-github-unit-cuts-ai-deals-with-google-anthropic</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZGitHub stringe accordi sull&apos;IA con Google e Anthropic</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come far inviare a tutto il pianeta reclami per abusi ai tuoi migliori amici]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner ha inviato un avviso riguardo a un potenziale problema di sicurezza che coinvolgeva malware sull&#39;IP di un server, ma l&#39;indagine non ha rivelato alcun malware.</li>
<li>Il problema è stato ricondotto a pacchetti di reset TCP provenienti da macchine casuali, indicando lo spoofing IP, una tattica utilizzata per inviare richieste di connessione false e innescare reclami per abuso.</li>
<li>L&#39;attacco ha preso di mira un relay Tor, sottolineando le persistenti sfide della sicurezza su internet, come lo spoofing IP non filtrato, e la necessità di un miglioramento nell&#39;applicazione delle pratiche di sicurezza come il filtraggio BCP38.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://delroth.net/posts/spoofed-mass-scan-abuse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZCome far inviare a tutto il pianeta reclami per abusi ai tuoi migliori amici</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché così pochi Matt Levine?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il bollettino &quot;Money Stuff&quot; di Matt Levine si distingue nel settore finanziario grazie alla sua combinazione di umorismo e spiegazioni chiare di argomenti complessi, utilizzando esempi del mondo reale risolti rapidamente.</li>
<li>Replicare il successo di Levine in altri campi è difficile perché la maggior parte delle aree manca di esempi rapidi e chiari e di individui con l&#39;esperienza, l&#39;ossessione e la perseveranza necessarie.</li>
<li>Si attribuisce la scarsità di scrittori di newsletter educative come Levine alla natura della maggior parte dei settori e alla rarità di individui che preferiscono scrivere piuttosto che lavorare direttamente nel loro campo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gwern.net/matt-levine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000ZPerché così pochi Matt Levine?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novità in POSIX 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Negli anni &#39;50, i computer mancavano di interoperabilità e la comunicazione avveniva principalmente attraverso la rete telefonica del sistema Bell.</li>
<li>Il processo antitrust contro Bell portò alla creazione di Unix, che divenne un sistema operativo universale negli anni &#39;80.</li>
<li>POSIX 2024 introduce aggiornamenti come gli standard C moderni, una migliore compatibilità dei makefile e nuove utility come timeout(1p), con l&#39;obiettivo di migliorare l&#39;interoperabilità e modernizzare la specifica POSIX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.toast.cafe/posix2024-xcu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-29T00:00:00.000ZNovità in POSIX 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrivere in immagini: Richard Scarry e l'arte della letteratura per bambini]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://yalereview.org/article/chris-ware-richard-scarry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZScrivere in immagini: Richard Scarry e l&apos;arte della letteratura per bambini</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standardizzazione della connettività automobilistica]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tesla.com/en_CA/blog/standardizing-automotive-connectivity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZStandardizzazione della connettività automobilistica</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Migliorare il ridimensionamento delle finestre Xwayland]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plasma Wayland 6.3 mira a migliorare il ridimensionamento delle finestre Xwayland per risolvere i problemi visivi causati dal ridimensionamento immediato delle finestre X11.</li>
<li>Il protocollo di sincronizzazione dei frame X11 coordina il ridisegno delle finestre durante il ridimensionamento, ma i compositori Wayland come KWin utilizzano metodi diversi, portando a potenziali disallineamenti.</li>
<li>KWin ora gestisce efficacemente la sincronizzazione dei frame per le finestre X11 su Wayland, con contributi degli sviluppatori di Xwayland, sebbene alcune applicazioni GTK e Qt possano ancora presentare problemi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.vladzahorodnii.com/2024/10/28/improving-xwayland-window-resizing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZMigliorare il ridimensionamento delle finestre Xwayland</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Che cosa succede quando le persone con psicosi acuta incontrano le voci nella loro testa?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Avatar terapia, sviluppata dal Prof Julian Leff, utilizza avatar digitali per aiutare i pazienti a interagire e controllare le voci che sentono, mostrando risultati promettenti nel trattamento della psicosi. - Questa terapia si è dimostrata efficace per individui come Joe, che non hanno risposto ai trattamenti tradizionali come antipsicotici e Terapia Cognitivo Comportamentale (CBT). - Le sperimentazioni indicano che la terapia avatar è più rapida e conveniente rispetto ai trattamenti esistenti, con potenziale per un&#39;applicazione più ampia nel NHS e un&#39;esplorazione futura di avatar alimentati dall&#39;IA per altre condizioni di salute mentale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/news/2024/oct/29/acute-psychosis-inner-voices-avatar-therapy-psychiatry</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZChe cosa succede quando le persone con psicosi acuta incontrano le voci nella loro testa?</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uno studio indie ha creato un gioco basato sul romanzo di Stanislaw Lem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo gioco ispirato al classico romanzo di fantascienza di Stanisław Lem è ora disponibile su PC e console, con una trama in cui i giocatori esplorano un pianeta misterioso nei panni di una scienziata di nome Yasna.</li>
<li>Il gioco presenta uno stile artistico retro-futuristico, atompunk e include la musica di Brunon Lubas, offrendo un&#39;esperienza visiva e uditiva unica.</li>
<li>Realizzato da 11 bit studios S.A., il gioco invita i giocatori a scoprire segreti sul pianeta Regis III, arricchendo la narrazione con la sua ambientazione e design intriganti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invinciblethegame.com/?hn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-29T00:00:00.000ZUno studio indie ha creato un gioco basato sul romanzo di Stanislaw Lem</guid>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Su cosa stai lavorando? (Ottobre 2024)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41966114</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZSu cosa stai lavorando? (Ottobre 2024)</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotebookLlama: Una versione open source di NotebookLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NotebookLlama è una guida open-source per convertire PDF in podcast utilizzando modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM) e modelli di sintesi vocale (TTS).</li>
<li>Il manuale fornisce tutorial passo-passo, inclusi il pre-processamento dei PDF, la scrittura di trascrizioni, l&#39;aggiunta di drammaticità e la generazione di audio utilizzando specifici modelli Llama e TTS.</li>
<li>Incita alla sperimentazione con i modelli e suggerisce potenziali miglioramenti, come modelli TTS avanzati e dibattiti LLM, richiedendo tuttavia un server GPU o un&#39;API per i modelli Llama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/meta-llama/llama-recipes/tree/main/recipes/quickstart/NotebookLlama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-28T00:00:00.000ZNotebookLlama: Una versione open source di NotebookLM</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nuovo iMac con M4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ha introdotto un nuovo iMac con il chip M4 e Apple Intelligence, offrendo prestazioni migliorate e opzioni di colore vivaci. - Le caratteristiche principali includono un display Retina 4.5K da 24 pollici, una fotocamera Center Stage da 12MP e connettività Thunderbolt 4, con il chip M4 che offre una produttività e prestazioni significativamente più veloci rispetto all&#39;M1. - Apple Intelligence aggiunge strumenti di scrittura a livello di sistema e un Siri ridisegnato, migliorando l&#39;esperienza utente e la privacy, con preordini a partire da $1.299 e disponibilità dall&#39;8 novembre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/10/apple-introduces-new-imac-supercharged-by-m4-and-apple-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZNuovo iMac con M4</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scrivi codice che sia facile da eliminare, non facile da estendere (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post sottolinea l&#39;importanza di scrivere codice facile da eliminare piuttosto che da estendere, evidenziando l&#39;importanza del software usa e getta per ridurre i costi di manutenzione. Suggerisce strategie come evitare dipendenze, utilizzare API semplici, isolare le parti soggette a cambiamenti e impiegare flag di funzionalità per facilitare la sperimentazione senza ridistribuzione. L&#39;approccio include inizialmente copiare e incollare il codice per comprenderne l&#39;uso, quindi rifattorizzare e pianificare di scartare parte del codice come parte del processo di sviluppo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://programmingisterrible.com/post/139222674273/write-code-that-is-easy-to-delete-not-easy-to</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-28T00:00:00.000ZScrivi codice che sia facile da eliminare, non facile da estendere (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ATL: Un livello per eseguire app Android su Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://gitlab.com/android_translation_layer/android_translation_layer/-/blob/master/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZATL: Un livello per eseguire app Android su Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[418 Sono una teiera]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il codice di stato HTTP 418 &quot;I&#39;m a teapot&quot; è un codice di errore umoristico che indica che un server rifiuta di preparare il caffè perché è una teiera. Questo codice di stato è nato come uno scherzo del pesce d&#39;aprile nel 1998 ed è occasionalmente utilizzato dai siti web per rifiutare richieste specifiche. Una caffettiera/teiera combinata che è priva di caffè dovrebbe restituire un codice di stato 503, che indica un errore di servizio non disponibile, invece del 418.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTTP/Status/418</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000Z418 Sono una teiera</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compra telefoni pubblici e vai in pensione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il testo delinea la storia dei telefoni pubblici, dalla gestione da parte dei gestori telefonici all&#39;introduzione dei telefoni a moneta di proprietà del cliente (COCOT) negli anni &#39;70.</li>
<li>Mettere in evidenza l&#39;aumento delle truffe con i telefoni pubblici negli anni &#39;90, come lo schema Ponzi di ETS Payphones, che prometteva falsamente agli investitori rendimenti mensili fissi.</li>
<li>Con l&#39;aumento della popolarità dei telefoni cellulari, l&#39;industria dei telefoni pubblici è declinata, portando al crollo di molti schemi, con Pantheon Holdings che in seguito ha adattato il modello di truffa ai chioschi internet negli anni 2000.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2024-10-26-buy-payphones-and-retire.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZCompra telefoni pubblici e vai in pensione</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come l'architettura gotica è diventata inquietante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gli architetti gotici, originariamente progettati per essere celestiali, sono ora spesso associati alla spettralità a causa del loro frequente utilizzo nei media horror. Emersa nel XII secolo, l&#39;architettura gotica presenta archi a sesto acuto, contrafforti volanti e alte guglie, simbolizzando inizialmente il superumano ma successivamente vista come caotica durante il Rinascimento. Il revival gotico del XVIII secolo, influenzato da Horace Walpole ed Edmund Burke, ha consolidato la sua reputazione inquietante, e oggi i cineasti utilizzano i suoi elementi per potenziare i temi del terrore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.architecturaldigest.com/story/how-gothic-architecture-became-spooky</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-28T00:00:00.000ZCome l&apos;architettura gotica è diventata inquietante</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mill: Uno strumento di build JVM veloce per Java e Scala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mill è uno strumento di build veloce e scalabile per Java, Scala e Kotlin, progettato per superare le prestazioni degli strumenti di build tradizionali per JVM (Java Virtual Machine) come Maven e Gradle.</li>
<li>Presenta un linguaggio di configurazione tipizzato e un grafo di attività immutabile, che contribuiscono a costruzioni pulite e comprensibili, e memorizza automaticamente nella cache e parallelizza le attività per una velocità migliorata.</li>
<li>Mill supporta una vasta gamma di progetti, dai piccoli ai grandi monorepo, e si integra bene con gli IDE (Ambienti di Sviluppo Integrati), rendendolo adatto per applicazioni nel mondo reale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mill-build.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-28T00:00:00.000ZMill: Uno strumento di build JVM veloce per Java e Scala</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RP FLIP sfugge agli artigli del demolitore]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il vascello di ricerca della Marina degli Stati Uniti, R/P FLIP, noto per la sua capacità di capovolgimento verticale, era programmato per essere demolito in Messico nell&#39;agosto 2023. DEEP, una società di design sottomarino, ha acquisito e trasportato FLIP in Francia per un refitting di 12-18 mesi, con l&#39;obiettivo di utilizzarlo per la ricerca oceanica e progetti di habitat sottomarini. La rinascita del vascello ha generato entusiasmo nella comunità scientifica, con potenziale per nuove scoperte nella scienza oceanica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gcaptain.com/saving-rv-flip-from-the-wreckers-clawsand-its-story-is-mind-blowing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZRP FLIP sfugge agli artigli del demolitore</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I peccati degli anni '90: mettere in discussione un'affermazione sconcertante sulla sorveglianza di massa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog cr.yp.to critica il discorso di Meredith Whittaker alla NDSS 2024, che collega la liberalizzazione della crittografia nel 1999 all&#39;aumento della sorveglianza aziendale, esaminando le prove storiche.</li>
<li>Il blog sostiene che il commercio su Internet e i database aziendali si stavano espandendo prima del 1999, mettendo in discussione l&#39;affermazione che i controlli sulle esportazioni crittografiche fossero gli unici responsabili dei problemi di sorveglianza.</li>
<li>Enfatizza l&#39;importanza di opporsi attivamente alla sorveglianza di massa e mette in discussione l&#39;idea che gli sforzi contro una forma di sorveglianza supportino intrinsecamente un&#39;altra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cr.yp.to/20241028-surveillance.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-28T00:00:00.000ZI peccati degli anni &apos;90: mettere in discussione un&apos;affermazione sconcertante sulla sorveglianza di massa</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Su bravi ingegneri del software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stabilire aspettative per gli ingegneri del software è complesso a causa delle diverse esigenze, strutture e culture aziendali, richiedendo ai manager di allinearle con i nuovi membri del team. - Il concetto di &quot;ingegneri 10x&quot; è spesso fuorviante, poiché un&#39;elevata produttività può influire negativamente sul morale del team e sulla qualità del codice. - Un buon ingegnere è definito dalla sua capacità di fornire costantemente soluzioni di qualità, comunicare efficacemente, comprendere i processi e adattarsi alle norme organizzative, avendo anche una mentalità di crescita ed essendo un giocatore di squadra.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://candost.blog/on-good-software-engineers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZSu bravi ingegneri del software</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strategia della piattaforma e i suoi malcontenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il web sta affrontando sfide sulle piattaforme mobili a causa della forte dipendenza da JavaScript e del controllo delle piattaforme da parte di grandi aziende come Apple e Google. Nonostante la sua natura aperta e portatile, il web sta perdendo competitività sui dispositivi mobili, dove si verifica la maggior parte del nuovo utilizzo, a causa di problemi di prestazioni. Per migliorare il futuro del web, gli sviluppatori dovrebbero dare priorità alle prestazioni, ridurre il sovraccarico di JavaScript e adottare framework efficienti, enfatizzando la collaborazione e i miglioramenti strategici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/10/platforms-are-competitions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-28T00:00:00.000ZStrategia della piattaforma e i suoi malcontenti</guid>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abbiamo ridotto la dimensione del nostro monorepo git di Javascript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft ha ridotto con successo la dimensione del loro monorepo Javascript, 1JS, da 178GB a 5GB, una riduzione del 94%, affrontando le inefficienze nella gestione dei file CHANGELOG da parte di git.</li>
<li>La soluzione ha comportato l&#39;uso di un nuovo metodo e configurazione di git repack, che è ora disponibile nel fork di git di Microsoft e sarà integrato nel git upstream.</li>
<li>Questo sviluppo è significativo per coloro che gestiscono grandi monorepos, poiché offre strategie per gestire e ridurre efficacemente la crescita del repository.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jonathancreamer.com/how-we-shrunk-our-git-repo-size-by-94-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZAbbiamo ridotto la dimensione del nostro monorepo git di Javascript</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ho scoperto misteriosi segnali nascosti su un canale radio pubblico (2013) [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post mette in evidenza un archivio di feed podcast di NewsRSS, offrendo contenuti in vari formati come MP3, MP4, WebM e Opus, con un focus sugli eventi della conferenza 30c3 del Chaos Computer Club.</li>
<li>Un discorso in evidenza, &quot;Il mio viaggio nell&#39;FM-RDS&quot; di Oona Räisänen, esplora la scoperta di segnali nascosti sulla radio pubblica utilizzando l&#39;hardware hacking e la crittoanalisi.</li>
<li>Il contenuto è rilevante per gli appassionati interessati a temi come FPGA (Field-Programmable Gate Array), hacking delle console e DVB-T (Digital Video Broadcasting - Terrestrial).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://media.ccc.de/v/30C3_-_5588_-_en_-_saal_g_-_201312281600_-_my_journey_into_fm-rds_-_oona_raisanen</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZHo scoperto misteriosi segnali nascosti su un canale radio pubblico (2013) [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un valzer di Chopin riportato alla luce dopo quasi 200 anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un valzer di Chopin precedentemente sconosciuto è stato scoperto presso la Morgan Library &amp; Museum di New York, segnando la prima scoperta di questo tipo in oltre 50 anni.</li>
<li>Il manoscritto, ritenuto risalente agli anni 1830, è stato autenticato da esperti ed eseguito dal pianista Lang Lang, noto per essere più breve e dinamico rispetto ai tipici valzer di Chopin.</li>
<li>Questa scoperta contribuisce all&#39;eredità di Chopin, che ha composto circa 250 pezzi, principalmente per pianoforte solista, nonostante un certo scetticismo nella comunità della musica classica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/10/27/arts/music/chopin-waltz-discovery.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZUn valzer di Chopin riportato alla luce dopo quasi 200 anni</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[50 anni fa, l'industria dello zucchero pagò gli scienziati per incolpare i grassi (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Negli anni &#39;60, l&#39;industria dello zucchero finanziò ricerche per minimizzare i rischi percepiti dello zucchero e mettere in evidenza i pericoli dei grassi, come rivelato da un articolo di JAMA Internal Medicine.</li>
<li>Nel 1967, la Sugar Research Foundation (SRF) sponsorizzò scienziati di Harvard per pubblicare una revisione, senza rivelare il finanziamento, promuovendo la riduzione dei grassi per prevenire le malattie cardiache.</li>
<li>L&#39;articolo invita a ridurre la dipendenza dagli studi finanziati dall&#39;industria e sostiene la necessità di ulteriori ricerche sugli impatti sulla salute dello zucchero, riconoscendo l&#39;influenza storica dell&#39;industria dello zucchero nei dibattiti scientifici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/thetwo-way/2016/09/13/493739074/50-years-ago-sugar-industry-quietly-paid-scientists-to-point-blame-at-fat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000Z50 anni fa, l&apos;industria dello zucchero pagò gli scienziati per incolpare i grassi (2016)</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il software open source da solo non è un'alternativa alle grandi aziende tecnologiche.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il software Open Source non è una soluzione autonoma per contrastare il dominio delle Big Tech a causa della sua mancanza di supporto e infrastruttura completi. - È necessario un investimento significativo in supporto, formazione e risorse affinché l&#39;Open Source sia efficace, come dimostrato dal tentativo infruttuoso del Parlamento Europeo con Nextcloud. - Competere con le Big Tech richiede che l&#39;Open Source abbia investimenti comparabili in servizi e supporto, sottolineando che i cambiamenti IT di successo necessitano di una pianificazione attenta e risorse, indipendentemente dalla natura del software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/open-source-by-itself-is-no-alternative-for-big-tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZIl software open source da solo non è un&apos;alternativa alle grandi aziende tecnologiche.</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZombAIs: Dall'iniezione di prompt al C2 con l'uso del computer Claude]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Claude Computer Use di Anthropic dimostra come l&#39;IA possa controllare un computer, sollevando preoccupazioni riguardo al potenziale sfruttamento attraverso l&#39;iniezione di prompt.</li>
<li>Il demo illustra come Claude possa essere manipolato per scaricare ed eseguire malware, trasformando un computer in uno &quot;ZombAI&quot; collegandosi a un server di Comando e Controllo (C2).</li>
<li>Questo scenario sottolinea i rischi associati ai sistemi di intelligenza artificiale autonomi che gestiscono dati non affidabili, evidenziando la necessità di cautela e misure di sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://embracethered.com/blog/posts/2024/claude-computer-use-c2-the-zombais-are-coming/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZZombAIs: Dall&apos;iniezione di prompt al C2 con l&apos;uso del computer Claude</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scritture e Non-Scritture]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore prevede che entro il 2024 le competenze di scrittura diminuiranno significativamente a causa della crescente dipendenza dall&#39;IA per i compiti di scrittura, il che riduce la necessità per gli individui di imparare e praticare la scrittura.</li>
<li>Questo declino nelle abilità di scrittura potrebbe portare a una divisione sociale tra coloro che sanno scrivere e coloro che non sanno, con un potenziale impatto sulle capacità di pensiero critico, poiché la scrittura è strettamente legata a un pensiero chiaro e strutturato.</li>
<li>L&#39;autore avverte che, a differenza di altre competenze che sono diventate obsolete, la scrittura è essenziale per il pensiero critico e il suo declino potrebbe rappresentare un pericolo per la società riducendo la capacità degli individui di pensare in modo critico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/writes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000ZScritture e Non-Scritture</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moonshine, il nuovo stato dell'arte per la conversione da voce a testo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moonshine è un nuovo modello di riconoscimento vocale che supera Whisper di OpenAI sia in velocità che in efficienza, mantenendo l&#39;accuratezza. Offre un aumento di velocità di 1,7 volte e utilizza una finestra di input flessibile, evitando la necessità di zero-padding, rendendolo cinque volte più veloce su clip audio di dieci secondi. Moonshine supporta traduzioni quasi istantanee, opera localmente per la privacy ed è compatibile con hardware integrato, richiedendo solo 8MB di RAM, rendendolo adatto per dispositivi come Raspberry Pi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://petewarden.com/2024/10/21/introducing-moonshine-the-new-state-of-the-art-for-speech-to-text/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZMoonshine, il nuovo stato dell&apos;arte per la conversione da voce a testo</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un downloader semplice che estrae dati dal web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>You-Get è uno strumento da riga di comando progettato per scaricare media da vari siti web, inclusi YouTube e Vimeo, e può essere installato tramite diverse piattaforme come pip e Homebrew.</li>
<li>Offre funzionalità come il download di video, audio e immagini, lo streaming su lettori multimediali, il supporto proxy, la ripresa dei download e l&#39;impostazione di percorsi file personalizzati, richiedendo Python 3.7.4+ e FFmpeg.</li>
<li>Lo strumento è open-source sotto la licenza MIT, con il codice sorgente disponibile per gli sviluppatori da forkare, e gli utenti sono responsabili di garantire la conformità legale quando lo utilizzano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/soimort/you-get</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000ZUn downloader semplice che estrae dati dal web</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il telescopio James Webb scopre alcuni quasar che sembrano esistere in isolamento]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://scitechdaily.com/james-webb-telescope-discovers-quasars-where-they-shouldnt-exist/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZIl telescopio James Webb scopre alcuni quasar che sembrano esistere in isolamento</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olivetti di Ivrea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In Italia, negli anni &#39;50, Ivrea divenne una città aziendale unica sotto la guida della Olivetti, diretta da Adriano Olivetti, concentrandosi su condizioni di vita e di lavoro progressiste. Adriano Olivetti integrò affari, politica e benessere della comunità, rendendo l&#39;azienda un modello di responsabilità aziendale con prodotti di fama mondiale come la macchina da scrivere Lettera 22 e il computer P101. Dopo la morte di Adriano nel 1960, l&#39;azienda affrontò sfide e alla fine soccombette alla concorrenza globale, ma l&#39;eredità di Ivrea invita a riflettere sul ruolo sociale delle imprese e sull&#39;equilibrio tra vita lavorativa e personale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@danielstone/olivettis-ivrea-how-an-italian-tech-giant-built-the-world-s-most-progressive-company-town-557cb035c383</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000ZOlivetti di Ivrea</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ADHD e gestione della tua reputazione professionale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il saggio di Paul Graham &quot;Good and Bad Procrastination&quot; sostiene che la procrastinazione può essere vantaggiosa se significa dare priorità a compiti significativi rispetto a quelli meno importanti.</li>
<li>Optima &amp; Outliers discute di come le persone con ADHD possano gestire i compiti trascurati e il loro impatto reputazionale concentrandosi sui compiti ad alto rischio e rendendo visibile il lavoro di alto valore.</li>
<li>Le strategie includono il riconoscimento delle debolezze amministrative, l&#39;accettazione di alcune inefficienze come costi operativi e l&#39;utilizzo di servizi per compiti di routine per mitigare le conseguenze reputazionali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.optimaloutliers.com/p/adhd-and-managing-your-reputation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000ZADHD e gestione della tua reputazione professionale</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grassi saturi: la creazione e la dissoluzione di un consenso scientifico (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://journals.lww.com/co-endocrinology/fulltext/2023/02000/a_short_history_of_saturated_fat__the_making_and.10.aspx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZGrassi saturi: la creazione e la dissoluzione di un consenso scientifico (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Attraversare gli USA in treno]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blinry.org/coast-to-coast/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-27T00:00:00.000ZAttraversare gli USA in treno</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bullenweg.com non è più disponibile a seguito di minacce di azioni legali]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bullenweg.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-27T00:00:00.000ZBullenweg.com non è più disponibile a seguito di minacce di azioni legali</guid>
            <pubDate>Sun, 27 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Possiamo ora riparare le macchine per il gelato di McDonald's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Copyright Office degli Stati Uniti ha stabilito che è legale riparare le macchine per il gelato di McDonald&#39;s, segnando una vittoria per il movimento del Diritto alla Riparazione. - Questa decisione consente ai proprietari di aggirare i blocchi digitali sulle attrezzature alimentari commerciali, riducendo potenzialmente la necessità di costosi interventi di assistenza. - Nonostante questo progresso, la sentenza non permette la condivisione o la vendita di strumenti di riparazione, e sono state negate esenzioni più ampie per le attrezzature industriali, indicando sfide in corso nel movimento per diritti di riparazione più ampi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/102368/victory-is-sweet-we-can-now-fix-mcdonalds-ice-cream-machines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZPossiamo ora riparare le macchine per il gelato di McDonald&apos;s</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Bezos ha bloccato l'endorsement del Washington Post per Kamala Harris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Washington Post non sosterrà un candidato presidenziale per la prima volta da decenni, una decisione apparentemente influenzata dal proprietario Jeff Bezos.</li>
<li>Questa decisione segna un allontanamento dalla tradizione del giornale di appoggiare i candidati democratici e ha portato a critiche e cancellazioni di abbonamenti.</li>
<li>Il direttore del Post, Will Lewis, afferma che la mossa rappresenta un ritorno alle radici indipendenti del giornale, in mezzo alle tensioni in corso tra Bezos e l&#39;ex presidente Trump.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/10/25/jeff-bezos-killed-washington-post-endorsement-of-kamala-harris-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZJeff Bezos ha bloccato l&apos;endorsement del Washington Post per Kamala Harris</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prima di acquistare un nome di dominio, controlla prima se è infestato.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il proprietario ha acquistato il dominio musicbox.fun, che aveva una storia di hosting di musica pirata, influenzando negativamente la sua reputazione sui motori di ricerca.</li>
<li>Un dominio &quot;infestato&quot; si riferisce a uno con un passato negativo che influisce sul suo posizionamento nei motori di ricerca; strumenti come la Wayback Machine e le ricerche di reclami DMCA possono aiutare a identificare tali domini.</li>
<li>Per recuperare un dominio infestato, contatta i motori di ricerca, segui le migliori pratiche SEO e sii paziente, poiché il processo può essere lungo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bryanbraun.com/2024/10/25/before-you-buy-a-domain-name-first-check-to-see-if-its-haunted/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZPrima di acquistare un nome di dominio, controlla prima se è infestato.</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Articolo di Wikipedia bloccato a livello mondiale dall'Alta Corte di Delhi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Wikimedia Foundation ha limitato l&#39;accesso a una pagina specifica a seguito di un&#39;ordinanza dell&#39;Alta Corte di Delhi.</li>
<li>Attualmente stanno considerando vie legali per affrontare la situazione, evidenziando la loro dedizione a mantenere l&#39;accesso gratuito alla conoscenza.</li>
<li>Il Fondazione promette di tenere il pubblico informato con aggiornamenti man mano che emergono nuove informazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Asian_News_International_vs._Wikimedia_Foundation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZArticolo di Wikipedia bloccato a livello mondiale dall&apos;Alta Corte di Delhi</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Società denominata "> LTD" costretta a cambiarlo (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una società ha dovuto cambiare il suo nome da ““&gt; LTD” dopo essere stata identificata come un rischio per la sicurezza a causa del suo potenziale di sfruttare le vulnerabilità di cross-site scripting (XSS).</li>
<li>Il nome, inteso come &quot;divertente e giocoso&quot; dal regista, un ingegnere software britannico, ha inavvertitamente posto preoccupazioni di sicurezza.</li>
<li>Companies House ha rimosso il nome originale e ha implementato misure per prevenire problemi simili, garantendo la continua sicurezza dei servizi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/uk-news/2020/nov/06/companies-house-forces-business-name-change-to-prevent-security-risk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZSocietà denominata &quot;&gt; LTD&quot; costretta a cambiarlo (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[In America, le pratiche agricole rigenerative richiedono di disimparare i consigli passati]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il contadino Josh Payne a Concordia, Missouri, ha trasformato la fattoria di famiglia dall&#39;agricoltura convenzionale a quella rigenerativa a causa di un&#39;allergia agli erbicidi, incorporando pratiche come colture di copertura, pascolo di pecore e piantumazione di un frutteto.</li>
<li>Il&#39;agricoltura rigenerativa si concentra sul ripristino della salute del suolo e sull&#39;adattamento ai cambiamenti climatici, rappresentando un cambiamento rispetto ai metodi agricoli tradizionali basati sull&#39;uso di sostanze chimiche.</li>
<li>Il ricorso della famiglia Payne alla silvopastura e all&#39;agricoltura a filari evidenzia una tendenza più ampia nell&#39;agricoltura verso la sostenibilità e un&#39;economia agricola sostenibile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://investigatemidwest.org/2024/10/11/regenerative-farming-practices-require-unlearning-past-advice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZIn America, le pratiche agricole rigenerative richiedono di disimparare i consigli passati</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Come può questo robot a 6 assi avere un'accuratezza statica di 0,05 mm? (2021) [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=SioCwvR_PYY</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZCome può questo robot a 6 assi avere un&apos;accuratezza statica di 0,05 mm? (2021) [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky non è decentralizzato]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://beige.party/@possibledog/113367977656537478</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-26T00:00:00.000ZBluesky non è decentralizzato</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una nuova vulnerabilità nella firma dei driver di Windows consente l'installazione di rootkit nel kernel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una nuova vulnerabilità di Windows consente agli aggressori di bypassare l&#39;Enforcement della Firma dei Driver, permettendo l&#39;installazione di rootkit nel kernel su sistemi completamente aggiornati tramite il downgrade dei componenti del kernel di Windows.</li>
<li>Il ricercatore di sicurezza Alon Leviev ha dimostrato questo attacco, chiamato &quot;ItsNotASecurityBoundary&quot;, che sfrutta un difetto nell&#39;immutabilità dei file di Windows per caricare driver non firmati e disabilitare i controlli di sicurezza.</li>
<li>Microsoft non ha ancora risolto questa vulnerabilità, sottolineando la necessità di migliorare il monitoraggio delle procedure di downgrade per prevenire tali violazioni della sicurezza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/security/new-windows-driver-signature-bypass-allows-kernel-rootkit-installs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZUna nuova vulnerabilità nella firma dei driver di Windows consente l&apos;installazione di rootkit nel kernel</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avventure nel trading algoritmico sul Grand Exchange di Runescape]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il blog discute lo sviluppo di un bot per il trading algoritmico sul Grand Exchange di Runescape, utilizzando l&#39;apprendimento automatico per migliorare le strategie di market-making. Il bot impiega un&#39;API JavaScript per i prezzi in tempo reale, un client Java per eseguire azioni e un&#39;API Python per classificare la redditività delle offerte, con dati raccolti ogni 5 minuti e ogni ora. I risultati degli esperimenti indicano che i modelli di apprendimento automatico, in particolare la foresta casuale, superano significativamente il metodo di base in termini di profitto per ora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://tristanrhodes.com/blog/Adventures-in-Algorithmic-Trading-on-the-Runescape-Grand-Exchange</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZAvventure nel trading algoritmico sul Grand Exchange di Runescape</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Possiamo terraformare l'Ovest americano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il West americano sta vivendo una scarsità d&#39;acqua, che limita il suo potenziale di crescita, ma la desalinizzazione alimentata a energia solare offre una soluzione fornendo acqua alle regioni aride.</li>
<li>Le esperienze di successo in California e Florida dimostrano come i progetti infrastrutturali possano spostare l&#39;acqua per creare città fiorenti, suggerendo un potenziale simile per regioni come il Nevada.</li>
<li>Utilizzare l&#39;energia solare e la tecnologia di desalinizzazione può produrre acqua a prezzi accessibili, favorendo la crescita economica e l&#39;apprezzamento del valore del terreno, preservando al contempo i paesaggi naturali, con potenziali applicazioni globali per trasformare i deserti in terre fertili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://caseyhandmer.wordpress.com/2024/10/26/we-can-terraform-the-american-west/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-26T00:00:00.000ZPossiamo terraformare l&apos;Ovest americano</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OSI prepara una controversa definizione di intelligenza artificiale open-source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Open Source Initiative (OSI) si sta preparando a finalizzare e votare la Definizione di AI Open Source (OSAID) il 27 ottobre 2024, con pubblicazione il giorno successivo, con l&#39;obiettivo di definire cosa qualifica un sistema di AI come open-source.</li>
<li>Questa definizione ha suscitato dibattiti all&#39;interno della comunità open-source, con i critici che sostengono che sia insufficiente poiché non impone la divulgazione dei dati di addestramento, considerati essenziali per sostenere i principi dell&#39;open-source.</li>
<li>Il Direttore Esecutivo di OSI, Stefano Maffulli, difende la definizione, sottolineando che il suo sviluppo ha coinvolto l&#39;input di diversi stakeholder e mira a bilanciare la trasparenza con considerazioni pratiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/995159/a37fb9817a00ebcb/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZOSI prepara una controversa definizione di intelligenza artificiale open-source</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Russia ha amplificato la disinformazione sugli uragani per dividere gli americani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le ricerche indicano che la Russia sta diffondendo disinformazione sulle risposte degli Stati Uniti agli uragani per influenzare il discorso politico in vista delle elezioni presidenziali. I media statali russi e i social network stanno utilizzando immagini false e affermazioni per rappresentare i leader americani come incompetenti, con l&#39;obiettivo di sfruttare i dibattiti esistenti e minare la fiducia nel governo. La disinformazione viene diffusa su piattaforme debolmente moderate come X (precedentemente Twitter), con alcuni politici statunitensi, come il rappresentante Paul Gosar, che riecheggiano queste narrazioni russe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abc7chicago.com/post/russia-amplified-hurricane-disinformation-drive-americans-apart-researchers-find/15463309/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZRussia ha amplificato la disinformazione sugli uragani per dividere gli americani</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Feds: Non hai il diritto di prendere in prestito videogiochi retrò come libri di biblioteca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Copyright Office degli Stati Uniti ha respinto un&#39;esenzione DMCA che avrebbe permesso agli storici dei videogiochi di accedere a videogiochi fuori catalogo, che sono in gran parte non disponibili per l&#39;acquisto.</li>
<li>I conservazionisti miravano a rendere questi giochi accessibili in modo simile ai libri delle biblioteche, ma la decisione mantiene delle restrizioni, permettendo l&#39;accesso solo a una persona alla volta, di persona.</li>
<li>La Video Game History Foundation ha criticato la decisione, suggerendo che ostacola gli sforzi di conservazione e potrebbe portare i ricercatori a ricorrere alla pirateria, mentre i gruppi industriali sostengono che l&#39;accesso gratuito potrebbe avere un impatto negativo sul mercato dei giochi classici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/feds-say-you-dont-have-a-right-to-check-out-retro-video-games-like-library-books-2000516767</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZFeds: Non hai il diritto di prendere in prestito videogiochi retrò come libri di biblioteca</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MDX - Esegui i tuoi blocchi di codice Markdown, ora in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nuovo progetto chiamato mdx, ispirato a makedown, è stato sviluppato per aiutare ad apprendere il linguaggio di programmazione Go. - Le caratteristiche principali di mdx includono la definizione delle dipendenze tra i comandi, il supporto per gli shebang (una direttiva di esecuzione degli script) e il passaggio di argomenti ai blocchi di codice. - Lo sviluppatore sta cercando feedback dalla comunità su questo progetto, che è disponibile su GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dim0x69/mdx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-26T00:00:00.000ZMDX - Esegui i tuoi blocchi di codice Markdown, ora in Go</guid>
            <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il SDK di Bitwarden è stato rilasciato nuovamente con licenza GPLv3, passando da una licenza proprietaria.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bitwarden ha aggiornato il suo repository SDK interno per migliorare il linguaggio delle licenze, passando principalmente alla GPL (General Public License) o alla Bitwarden SDK License.</li>
<li>Il aggiornamento coinvolge 28 file con 2.343 aggiunte e 299 eliminazioni, inclusi cambiamenti a <code>Cargo.toml</code> e ai file di licenza, e la rinomina di diversi file senza alterarne il contenuto.</li>
<li>Il aggiornamento influisce sui file di linguaggio JavaScript, Kotlin e Swift, con aggiunte significative ai testi delle licenze.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bitwarden/sdk-internal/commit/db648d7ea85878e9cce03283694d01d878481f6b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZIl SDK di Bitwarden è stato rilasciato nuovamente con licenza GPLv3, passando da una licenza proprietaria.</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Acquirenti di smartphone indifferenti all'IA, si preoccupano di più della durata della batteria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un sondaggio di CNET indica che molti utenti di smartphone non sono impressionati dalle funzionalità di intelligenza artificiale delle grandi aziende, specialmente se richiedono un abbonamento a pagamento.</li>
<li>Le statistiche chiave mostrano che il 25% degli utenti non trova l&#39;IA utile, il 45% non è disposto a pagare per l&#39;IA e il 34% ha preoccupazioni sulla privacy.</li>
<li>I motivi principali per aggiornare i telefoni sono una maggiore durata della batteria, più spazio di archiviazione e fotocamere migliori, con solo il 18% motivato dalle funzionalità AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnet.com/tech/mobile/with-apple-intelligence-on-the-horizon-a-quarter-of-smartphone-owners-are-unimpressed-by-ai/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZAcquirenti di smartphone indifferenti all&apos;IA, si preoccupano di più della durata della batteria</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il sistema linfatico di pulizia dei rifiuti del cervello mostrato per la prima volta nelle persone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un recente studio ha confermato l&#39;esistenza del sistema glimfatico negli esseri umani, che è responsabile della pulizia dei rifiuti cerebrali e potrebbe influenzare la malattia di Alzheimer.</li>
<li>Lo studio ha utilizzato scansioni MRI durante interventi chirurgici al cervello per osservare il flusso del liquido cerebrospinale attraverso canali specifici, supportando gli sforzi per migliorare il sistema glinfatico.</li>
<li>Il potenziamento del sistema glymphatico potrebbe potenzialmente migliorare la qualità del sonno e ridurre il rischio di demenza, con aggiornamenti disponibili tramite NIH Research Matters.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nih.gov/news-events/nih-research-matters/brain-waste-clearance-system-shown-people-first-time</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZIl sistema linfatico di pulizia dei rifiuti del cervello mostrato per la prima volta nelle persone</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perché i profili di sicurezza hanno fallito]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Profili di Sicurezza, introdotti nel 2015 per migliorare la sicurezza della memoria nel codice C++, non hanno avuto successo a causa di ipotesi errate sulla sufficienza delle informazioni esistenti nel codice per garantire la sicurezza. A differenza di Rust, che utilizza parametri di durata e controllo dei prestiti, C++ manca delle necessarie informazioni su aliasing, durata e sicurezza, rendendo irraggiungibile la sicurezza della memoria al momento della compilazione. Il fallimento dei Profili di Sicurezza evidenzia la necessità per C++ di adottare proprietà esplicite di aliasing, durata e sicurezza, potenzialmente integrando il modello di sicurezza di Rust per migliorare la sicurezza e l&#39;interoperabilità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.circle-lang.org/draft-profiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000ZPerché i profili di sicurezza hanno fallito</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israele ha lanciato una dozzina di attacchi contro le truppe dell'ONU in Libano, afferma un rapporto trapelato]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/151eb482-6415-48a8-bf3f-baed00018c4e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZIsraele ha lanciato una dozzina di attacchi contro le truppe dell&apos;ONU in Libano, afferma un rapporto trapelato</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Più intelligente di 'Ctrl+F': Collegamento diretto al contenuto della pagina web]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le porzioni di testo consentono di collegarsi in modo preciso a un testo specifico su una pagina web utilizzando una sintassi URL speciale, permettendo di evidenziare e scorrere fino al testo senza bisogno di un&#39;ancora.</li>
<li>Questa funzione, inizialmente vista in Google Search, è ora uno standard web più ampio ed è supportata dalla maggior parte dei browser, inclusi quelli basati su Chromium come Chrome, che offrono una funzione &quot;Copia link per evidenziare&quot;.</li>
<li>Frammenti di testo possono migliorare i sistemi di intelligenza artificiale fornendo collegamenti diretti e sensibili al contesto e possono rivelare contenuti nascosti, sebbene il supporto di stile con il pseudo-elemento CSS ::target-text vari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alfy.blog/2024/10/19/linking-directly-to-web-page-content.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZPiù intelligente di &apos;Ctrl+F&apos;: Collegamento diretto al contenuto della pagina web</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Abbandona i social media (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nella conferenza TEDx, l&#39;oratore sostiene la riduzione dell&#39;uso dei social media, evidenziando i potenziali impatti negativi sul benessere.</li>
<li>Andrew Sullivan, un blogger politico, condivide la sua esperienza personale di abbandono dei social media a causa dei loro effetti dannosi sulla sua salute, sottolineando che le richieste dei social media sono diventate diffuse.</li>
<li>Il dibattito acquista slancio con figure influenti come Sullivan, suggerendo una crescente consapevolezza dei costi dei social media e un potenziale spostamento verso il cambiamento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calnewport.com/quit-social-media/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000ZAbbandona i social media (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing 787 devono essere resettati ogni 51 giorni o vengono mostrati 'dati fuorvianti' (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Federal Aviation Administration degli Stati Uniti impone che i Boeing 787 vengano riavviati ogni 51 giorni per prevenire la visualizzazione di dati fuorvianti ai piloti. - Questa direttiva mira a evitare guasti catastrofici, come i crash degli switch di rete e la visualizzazione di dati obsoleti che influenzano informazioni di volo critiche come la velocità e l&#39;altitudine. - Il problema è dovuto al sistema core comune del 787 che non riesce a filtrare i dati obsoleti dopo 51 giorni, rendendo necessario un completo spegnimento dell&#39;aereo prima che questo periodo venga raggiunto; problemi simili sono stati notati in altri velivoli, come l&#39;Airbus A350.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2020/04/02/boeing_787_power_cycle_51_days_stale_data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZBoeing 787 devono essere resettati ogni 51 giorni o vengono mostrati &apos;dati fuorvianti&apos; (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFeature – un'API indipendente dal fornitore e guidata dalla comunità per il feature flagging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenFeature è una specifica aperta che fornisce un&#39;API neutrale rispetto al fornitore per il feature flagging, che può essere integrata con qualsiasi strumento di gestione dei feature flag o soluzione personalizzata.</li>
<li>Fa parte della Cloud Native Computing Foundation (CNCF) come progetto in incubazione, indicando il suo potenziale di crescita e sviluppo all&#39;interno della comunità open-source.</li>
<li>Il progetto incoraggia il coinvolgimento della comunità attraverso Slack, mailing list e riunioni, rispettando il Codice di Condotta della Comunità CNCF per un ambiente sicuro e inclusivo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/open-feature</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZOpenFeature – un&apos;API indipendente dal fornitore e guidata dalla comunità per il feature flagging</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brush – Un nuovo motore compatibile per Gaussian splatting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brush è un motore di ricostruzione 3D che utilizza il Gaussian splatting, progettato per la portabilità e la flessibilità su più piattaforme, tra cui macOS, Windows, Linux, Android e browser tramite WebGPU.</li>
<li>Costruito con il framework Burn, Brush è una prova di concetto che supporta il caricamento dei dataset e l&#39;addestramento con interazione dal vivo, sebbene manchi di alcune estensioni di splatting gaussiano e di prestazioni ottimali.</li>
<li>Scritta in Rust, Brush produce binari semplici e richiede Rust 1.81+ e rerun 0.19 per le visualizzazioni, con una demo web disponibile per Chrome 129+ su desktop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArthurBrussee/brush</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZBrush – Un nuovo motore compatibile per Gaussian splatting</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uno studio rileva che il ftalato chimico della plastica causa rottura del DNA e difetti cromosomici]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-10-plastic-chemical-phthalate-dna-breakage.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZUno studio rileva che il ftalato chimico della plastica causa rottura del DNA e difetti cromosomici</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teoria delle categorie illustrata: Logica (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Logica è la scienza fondamentale che studia le regole del ragionamento, costituendo la base per tutte le discipline scientifiche e strettamente legata alla matematica. - Diversi sistemi logici, come la logica classica e quella intuizionista, offrono prospettive diverse sulla verità, con la logica classica che aderisce a valori di verità binari e la logica intuizionista che si concentra sulla costruzione delle prove. - L&#39;isomorfismo di Curry-Howard e la logica categoriale illustrano la relazione tra logica e programmazione, dove le proposizioni corrispondono a tipi e le prove a valori, evidenziando le somiglianze strutturali tra sistemi logici e linguaggi di programmazione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abuseofnotation.github.io/category-theory-illustrated/05_logic/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-25T00:00:00.000ZTeoria delle categorie illustrata: Logica (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cerebras Inference ora 3 volte più veloce: Llama3.1-70B supera i 2.100 token/s]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras Inference è stato aggiornato in modo significativo, ora eseguendo il modello Llama 3.1-70B a 2.100 token al secondo, triplicando la sua velocità precedente.</li>
<li>Questo aggiornamento lo rende 16 volte più veloce delle migliori soluzioni GPU e 8 volte più veloce delle GPU che eseguono il modello più piccolo Llama 3.1-3B, grazie a kernel ottimizzati e decodifica speculativa.</li>
<li>Il miglioramento della velocità supporta applicazioni avanzate di intelligenza artificiale, come la scoperta di farmaci di GSK e l&#39;intelligenza artificiale vocale di LiveKit, evidenziando il potenziale del Wafer Scale Engine con piani futuri per ulteriori ottimizzazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/cerebras-inference-3x-faster</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZCerebras Inference ora 3 volte più veloce: Llama3.1-70B supera i 2.100 token/s</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le sigarette elettroniche usa e getta saranno vietate in Inghilterra e Galles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il governo del Regno Unito prevede di vietare la vendita di sigarette elettroniche usa e getta in Inghilterra e Galles a partire dal 1° giugno 2025, per proteggere la salute dei bambini e ridurre i rifiuti ambientali.</li>
<li>Il divieto prende di mira specificamente le sigarette elettroniche monouso, che sono difficili da riciclare e contribuiscono all&#39;inquinamento ambientale, senza influenzare i dispositivi ricaricabili o ricaricabili.</li>
<li>Questa iniziativa è in linea con piani simili in Scozia e Galles, e altri paesi come Irlanda e Belgio stanno considerando divieti comparabili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cd7n3zyp114o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZLe sigarette elettroniche usa e getta saranno vietate in Inghilterra e Galles</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lingo: Un framework micro linguistico Go per costruire linguaggi specifici di dominio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab introduce una piattaforma DevSecOps potenziata dall&#39;IA, inclusa GitLab Duo, per migliorare la velocità e l&#39;efficienza dello sviluppo software. - La piattaforma offre funzionalità come l&#39;ingegneria della piattaforma, l&#39;esperienza dello sviluppatore, MLOps (operazioni di apprendimento automatico), sicurezza e conformità, e automazione CI/CD (integrazione continua/distribuzione continua). - GitLab presenta anche Lingo, un framework micro linguistico Go, mirato a migliorare l&#39;efficienza dei programmatori costruendo linguaggi specifici di dominio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.gitlab.com/blog/2022/05/26/a-go-micro-language-framework-for-building-dsls/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-25T00:00:00.000ZLingo: Un framework micro linguistico Go per costruire linguaggi specifici di dominio</guid>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutto ciò che ho costruito con Claude Artifacts questa settimana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simon Willison ha esplorato la funzione Artifacts di Claude per creare 14 app interattive a pagina singola, dimostrando il suo potenziale per la prototipazione rapida e la risoluzione dei problemi.</li>
<li>Progetti inclusi un convertitore da URL a Markdown, una demo di SQLite in WebAssembly (WASM) e un decodificatore di codici QR, evidenziando la versatilità degli Artifacts.</li>
<li>Nonostante la sua facilità d&#39;uso, Willison ha notato limitazioni come l&#39;incapacità di effettuare chiamate API e ha pianificato di sviluppare la propria alternativa, incoraggiando altri a esplorare Artifacts per progetti basati su LLM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Oct/21/claude-artifacts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZTutto ciò che ho costruito con Claude Artifacts questa settimana</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rider è ora gratuito per uso non commerciale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JetBrains Rider è un ambiente di sviluppo integrato (IDE) progettato per sviluppatori .NET e di giochi, offrendo un ampio supporto per vari framework e motori di gioco.</li>
<li>Supporta framework .NET come ASP.NET Core e MAUI, nonché motori di gioco popolari come Unity, Unreal Engine e Godot.</li>
<li>Ciò rende JetBrains Rider uno strumento versatile per gli sviluppatori che lavorano su diverse piattaforme e tecnologie nell&#39;ecosistema .NET e nello sviluppo di giochi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jetbrains.com/rider/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000ZRider è ora gratuito per uso non commerciale</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AWS latenza dei data center, visualizzata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I tempi di latenza dei data center AWS sono stati segnalati come superiori a 200 millisecondi, il che rappresenta un ritardo significativo per i servizi cloud.</li>
<li>Questi dati di latenza sono stati forniti da Ben e provengono da CloudPing, uno strumento utilizzato per misurare la latenza verso i data center AWS.</li>
<li>Un&#39;elevata latenza può influire sulle prestazioni delle applicazioni e dei servizi che si basano sull&#39;infrastruttura AWS, rendendo questo un problema critico per sviluppatori e aziende.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benjdd.com/aws/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000ZAWS latenza dei data center, visualizzata</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Specchio diffusore da parete che trasforma i riflessi in dipinti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il dibattito sulla creatività dell&#39;IA spesso ignora che l&#39;arte riguarda l&#39;espressione del proprio mondo interiore, non solo l&#39;abilità tecnica.</li>
<li>Le forme d&#39;arte guidate dall&#39;IA stanno permettendo ai non artisti di esplorare la creatività, come dimostrato dall&#39;uso di StreamDiffusion da parte dell&#39;autore per trasformare i flussi delle webcam in immagini artistiche.</li>
<li>L&#39;autore ha migliorato il proprio setup di arte AI costruendo una cornice LCD per un&#39;esposizione permanente e ha migliorato le prestazioni utilizzando TensorRT, condividendo i dettagli del setup per altri interessati a progetti simili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthieulc.com/posts/pablonet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZSpecchio diffusore da parete che trasforma i riflessi in dipinti</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RF Hunter – Trova telecamere nascoste e altri dispositivi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto prevede la creazione di uno scanner di segnali RF utilizzando un microcontrollore ESP32 e un rilevatore RF AD8317 per rilevare e misurare i segnali a radiofrequenza. La forza del segnale rilevato viene visualizzata su uno schermo OLED, rendendolo pratico per individuare telecamere nascoste e dispositivi di intercettazione. Questo progetto è notevole per la sua applicazione in ambito di privacy e sicurezza, offrendo una soluzione fai-da-te per rilevare apparecchiature di sorveglianza non autorizzate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/RamboRogers/rfhunter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZRF Hunter – Trova telecamere nascoste e altri dispositivi</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pretty.c]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pretty C è un nuovo linguaggio di scripting progettato per migliorare la programmazione in C aggiungendo tipizzazione dinamica, iterazione generica e tracciamento delle risorse, mantenendo la compatibilità con C e le sue librerie.</li>
<li>Ispirato da linguaggi come Lua, Python, JavaScript e Lisp, Pretty C introduce funzionalità come l&#39;inferenza dei tipi, la stampa generica e i cicli for avanzati per semplificare la programmazione in C.</li>
<li>Il linguaggio è facile da integrare nei progetti C esistenti, richiedendo solo un singolo file di intestazione, e offre utilità come alias di tipo, nuovi operatori e macro per operazioni comuni e gestione degli errori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aartaka/pretty.c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000ZPretty.c</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Architettura di Playstation Vita (Parte 1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il PlayStation Vita, rilasciato tra dicembre 2011 e febbraio 2012, combina il gioco video con la tecnologia mobile, competendo contro dispositivi multifunzionali.</li>
<li>Sony ha introdotto tre varianti: l&#39;originale PSVita, un modello Slim con schermo LCD e la PlayStation TV, ciascuna con caratteristiche distintive.</li>
<li>Il PSVita è alimentato da una CPU ARM Cortex-A9 e una GPU PowerVR SGX543MP4+, supportando capacità avanzate di elaborazione e multimediali, inclusa la retrocompatibilità con i giochi PSP e PS1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.copetti.org/writings/consoles/playstation-vita/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000ZArchitettura di Playstation Vita (Parte 1)</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[2048 ha compiuto 10 anni quest'anno, ho creato una versione aggiornata per festeggiare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gabriele Cirulli, il creatore del gioco virale 2048, ha deciso di concentrarsi a tempo pieno sull&#39;aggiornamento del gioco, lasciando il suo precedente lavoro. - I nuovi aggiornamenti includono l&#39;aggiunta di potenziamenti in collaborazione con Prime Gaming, pur mantenendo una modalità Classica per i giocatori tradizionali. - Cirulli esprime gratitudine per la continua popolarità del gioco e cerca feedback dalla comunità su questi sviluppi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play2048.co</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000Z2048 ha compiuto 10 anni quest&apos;anno, ho creato una versione aggiornata per festeggiare</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NetGuard – firewall OSS per app in uscita per Android senza root, simile a LittleSnitch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NetGuard è un&#39;app firewall per Android che consente agli utenti di bloccare l&#39;accesso a Internet per singola applicazione senza necessità di accesso root. L&#39;app è open-source, supporta Android 5.1 e versioni successive, e pone l&#39;accento sulla privacy non tracciando i dati degli utenti. Le funzionalità Pro, come i registri del traffico e il filtraggio della rete, possono essere accessibili tramite acquisti in-app o donazioni, senza dipendere dai servizi di Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netguard.me/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZNetGuard – firewall OSS per app in uscita per Android senza root, simile a LittleSnitch</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Addio da un volontario della comunità Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Serge Semin, un volontario della comunità Linux, ha annunciato la sua partenza dopo essere stato rimosso dalla lista ufficiale dei manutentori del kernel da Greg Kroah-Hartman, citando requisiti di conformità senza una giustificazione dettagliata.</li>
<li>Il mancato chiarimento sulla rimozione ha causato frustrazione e delusione tra gli sviluppatori, mettendo in evidenza preoccupazioni sulla gestione di tali situazioni e il suo potenziale impatto negativo sulla comunità.</li>
<li>Nonostante la sua partenza, Serge ha espresso gratitudine ai colleghi, ha condiviso i suoi contributi passati e ha offerto assistenza a coloro che necessitano di informazioni sul suo lavoro, menzionando anche i suoi piani futuri.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lore.kernel.org/netdev/2m53bmuzemamzc4jzk2bj7tli22ruaaqqe34a2shtdtqrd52hp@alifh66en3rj/T/#u</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-24T00:00:00.000ZAddio da un volontario della comunità Linux</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TSMC interrompe il cliente dopo aver scoperto che i chip sono stati inviati a Huawei]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/tsmc-cuts-off-client-after-discovering-chips-diverted-to-huawei</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZTSMC interrompe il cliente dopo aver scoperto che i chip sono stati inviati a Huawei</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[iOS 18.2 consente agli utenti dell'UE di eliminare App Store, Safari, Messaggi, Fotocamera e Foto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18.2 introduce una funzione che consente agli utenti dell&#39;UE di eliminare completamente le app principali come l&#39;App Store, Safari, Messaggi, Fotocamera e Foto, in conformità con il Digital Markets Act dell&#39;UE.</li>
<li>I telefoni e le app Impostazioni rimangono non eliminabili, ma le app eliminate possono essere reinstallate tramite la sezione &quot;Installazione app&quot; nelle Impostazioni.</li>
<li>Invece, gli utenti negli Stati Uniti e in altri paesi possono solo nascondere queste app principali, non rimuoverle completamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/10/23/ios-18-2-eu-delete-apps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZiOS 18.2 consente agli utenti dell&apos;UE di eliminare App Store, Safari, Messaggi, Fotocamera e Foto</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satoshi9000 generatore di chiavi BTC analogico (meccanico)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stata sviluppata una macchina per generare chiavi Bitcoin affidabili utilizzando casualità analogica, che viene poi convertita in digitale, garantendo alta sicurezza e affidabilità.</li>
<li>La macchina è isolata dall&#39;aria, il che significa che è separata dalle reti per prevenire accessi non autorizzati, ed è progettata per essere semplice e meccanica per facilità d&#39;uso.</li>
<li>Le applicazioni potenziali includono studi clinici randomizzati, gestione non tecnica, pianificazione patrimoniale e qualsiasi scenario che richieda una comprensione intuitiva della casualità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41929822</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZSatoshi9000 generatore di chiavi BTC analogico (meccanico)</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quale animale condivide la tua percentuale di grasso corporeo?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il creatore ha realizzato un progetto confrontando la propria percentuale di grasso corporeo con quella di vari animali, utilizzando dati trasformati in un file JSON. Ha utilizzato ChatGPT per sviluppare un&#39;interfaccia utente (UI) e ha distribuito il progetto su Netlify, dimostrando la facilità di costruire progetti con modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM). Il progetto mette in evidenza le capacità di sviluppo rapido abilitate dagli strumenti di intelligenza artificiale moderni, anche per progetti spontanei e personali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://animalbodyfatmatch.netlify.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZQuale animale condivide la tua percentuale di grasso corporeo?</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skyvern (YC S23) – agente AI open-source per automazioni del browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skyvern è uno strumento open-source progettato per automatizzare i flussi di lavoro basati su browser utilizzando modelli di linguaggio di grandi dimensioni (LLM), offrendo un&#39;alternativa alle soluzioni tradizionali come UI-Path o Selenium.</li>
<li>Lo strumento è stato migliorato con funzionalità come la visualizzazione delle azioni in tempo reale, l&#39;istanza del browser in livestreaming, le sessioni autenticate e i flussi di lavoro memorizzati nella cache, e ha registrato una riduzione dell&#39;80% dei costi dei token.</li>
<li>Skyvern ha integrato con successo clienti per diverse applicazioni, tra cui la generazione di preventivi assicurativi, le domande di lavoro e l&#39;automazione degli acquisti e-commerce, e offre 5 dollari di credito per i nuovi utenti per esplorare le sue capacità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Skyvern-AI/Skyvern</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-24T00:00:00.000ZSkyvern (YC S23) – agente AI open-source per automazioni del browser</guid>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arm sta annullando la licenza di progettazione di chip di Qualcomm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-23/arm-to-cancel-qualcomm-chip-design-license-in-escalation-of-feud</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZArm sta annullando la licenza di progettazione di chip di Qualcomm</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un nuovo libro mostra come il potere delle aziende stia destabilizzando la governance]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marietje Schaake, una borsista di politica presso Stanford HAI, ha pubblicato un libro intitolato &quot;The Tech Coup: How to Save Democracy from Silicon Valley&quot;, che discute l&#39;influenza delle aziende tecnologiche sulla governance e la democrazia.</li>
<li>Il libro sostiene la necessità di una maggiore chiarezza legale e responsabilità nel settore tecnologico, sottolineando l&#39;importanza di esperti tecnologici indipendenti per contrastare i lobbisti e garantire un outsourcing responsabile.</li>
<li>Schaake chiede trasparenza nell&#39;uso dell&#39;energia da parte delle aziende tecnologiche e sostiene il principio di precauzione per valutare gli impatti sociali delle nuove tecnologie, esortando i cittadini a richiedere maggiore supervisione per proteggere i valori democratici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hai.stanford.edu/news/tech-coup-new-book-shows-how-unchecked-power-companies-destabilizing-governance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZUn nuovo libro mostra come il potere delle aziende stia destabilizzando la governance</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta vieta gli account che tracciano i jet privati di Zuckerberg e Musk]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-10-22/meta-bans-accounts-tracking-private-jets-for-zuckerberg-musk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZMeta vieta gli account che tracciano i jet privati di Zuckerberg e Musk</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Il Servizio Forestale sta perdendo 2.400 posti di lavoro, inclusa la maggior parte dei suoi lavoratori sui sentieri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il Servizio Forestale degli Stati Uniti sta riducendo il suo personale di 2.400 posti di lavoro, colpendo principalmente i lavoratori stagionali dei sentieri, a causa di vincoli di bilancio. Questa riduzione influenzerà la manutenzione delle terre pubbliche, poiché l&#39;agenzia gestisce 193 milioni di acri, e aggraverà l&#39;attuale arretrato nella manutenzione dei sentieri. Il blocco delle assunzioni non si applica ai vigili del fuoco ma riguarda altri ruoli come biologi e personale ricreativo, sollevando preoccupazioni sulle future opportunità di carriera e sulle collaborazioni con le organizzazioni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.backpacker.com/news-and-events/news/us-forest-service-job-eliminations-trail-workers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZIl Servizio Forestale sta perdendo 2.400 posti di lavoro, inclusa la maggior parte dei suoi lavoratori sui sentieri</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduzione del polimorfismo di riga nel sistema Damas-Hindley-Milner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il post del blog esplora l&#39;integrazione del polimorfismo di riga nel sistema di tipi Damas-Hindley-Milner, specificamente all&#39;interno dell&#39;Algoritmo J di Scrapscript, migliorando la capacità del sistema di gestire i record.</li>
<li>Introduce le righe come un metodo per modellare i record, mappando i nomi ai tipi e includendo un campo &quot;rest&quot; per campi aggiuntivi, e discute il processo semplice di unificazione delle righe equiparando i tipi.</li>
<li>Il post rivede il polimorfismo let, che consente alle funzioni di essere generiche su variabili di tipo, e nota che Scrapscript evita di gestire etichette duplicate a causa della mancanza di un&#39;operazione di mascheramento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bernsteinbear.com/blog/row-poly/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZIntroduzione del polimorfismo di riga nel sistema Damas-Hindley-Milner</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Agent.exe, un'applicazione multipiattaforma per consentire a 3.5 Sonnet di controllare il tuo computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Agent.exe è una nuova app Electron che consente a Claude 3.5 Sonnet di controllare il tuo computer utilizzando nuove API, con un processo di configurazione semplice.</li>
<li>Questa app supporta MacOS e teoricamente supporta Windows e Linux, richiedendo agli utenti di clonare il repository, installare le dipendenze e aggiungere una chiave API di Anthropic.</li>
<li>Le limitazioni note includono il funzionamento solo sul display principale e la concessione all&#39;IA del pieno controllo del computer, con una preferenza per l&#39;uso di Firefox per prestazioni ottimali.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/corbt/agent.exe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZAgent.exe, un&apos;applicazione multipiattaforma per consentire a 3.5 Sonnet di controllare il tuo computer</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ho preso la dissenteria così non devi farlo tu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il autore ha partecipato a un trial di sfida umana presso l&#39;Università del Maryland per testare un trattamento a base di fagi per la shigellosi, una forma di dissenteria causata dai batteri Shigella. - Shigella sta diventando sempre più resistente agli antibiotici, rendendo cruciali trattamenti alternativi come la terapia con batteriofagi per combattere la malattia. - Il trial mirava a esplorare la terapia con fagi come potenziale alternativa agli antibiotici, sottolineando la necessità di ulteriori ricerche a causa dell&#39;instabilità dei fagi rispetto agli antibiotici.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eukaryotewritesblog.com/2024/10/21/i-got-dysentery-so-you-dont-have-to/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000ZHo preso la dissenteria così non devi farlo tu</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Simone Giertz parla di invenzione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Simone Giertz, famosa per i suoi &quot;robot inutili&quot; comici su YouTube, sta ora avventurandosi nella creazione di prodotti commerciali.</li>
<li>Il suo passaggio dai contenuti basati sull&#39;umorismo allo sviluppo di prodotti mette in evidenza la sua combinazione di umorismo e resilienza nei suoi nuovi progetti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/simone-giertz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000ZSimone Giertz parla di invenzione</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il libero scambio globale di sorveglianza nei dati pubblicitari mobili]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una causa legale nel New Jersey coinvolge Atlas Data Privacy Corp. e Babel Street, concentrandosi sulla presunta violazione della Legge di Daniel, che protegge i dati degli agenti delle forze dell&#39;ordine.</li>
<li>Il caso sottolinea le preoccupazioni riguardo alla disponibilità diffusa e al potenziale uso improprio dei dati di localizzazione mobile, inclusi il tracciamento degli individui o le molestie ai funzionari pubblici.</li>
<li>Nonostante gli sforzi per la privacy da parte di grandi aziende tecnologiche come Apple e Google, i broker di dati continuano a vendere dati di localizzazione dettagliati, portando a richieste di regolamentazioni più severe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/10/the-global-surveillance-free-for-all-in-mobile-ad-data/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZIl libero scambio globale di sorveglianza nei dati pubblicitari mobili</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huawei ufficializza il divorzio da Android con il lancio di HarmonyOS NEXT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huawei ha lanciato HarmonyOS NEXT, il suo sistema operativo, segnando un allontanamento da Android, ed è attualmente in beta pubblica per alcuni dispositivi Huawei selezionati.</li>
<li>Il sistema operativo non supporta le app Android, ma le principali app cinesi come Meituan e Alipay hanno sviluppato versioni native per HarmonyOS NEXT.</li>
<li>Huawei afferma che il nuovo sistema operativo migliora le prestazioni del dispositivo del 30% e prolunga la durata della batteria, e prevede di utilizzare HarmonyOS sui futuri PC, allontanandosi da Windows, come parte della strategia di indipendenza tecnologica della Cina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/10/23/huaweis_harmonyos_next_launch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZHuawei ufficializza il divorzio da Android con il lancio di HarmonyOS NEXT</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alcuni sviluppatori russi perdono lo status di manutentori del kernel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ruoli di manutentori del kernel Linux di diversi sviluppatori russi sono stati revocati a causa di &quot;vari requisiti di conformità&quot;, probabilmente legati alle sanzioni.</li>
<li>Il cambiamento, implementato da Greg Kroah-Hartman, è stato silenziosamente incluso in una richiesta di pull senza una spiegazione pubblica, suscitando discussioni sull&#39;influenza delle leggi statunitensi sui progetti internazionali.</li>
<li>La decisione ha sollevato preoccupazioni riguardo all&#39;impatto delle sanzioni sui contributi open-source e al potenziale che le tensioni geopolitiche possano influenzare la collaborazione globale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/995186/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZAlcuni sviluppatori russi perdono lo status di manutentori del kernel</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Come la DRAM ha cambiato il mondo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micron Technology offre una gamma diversificata di prodotti e servizi, tra cui DRAM (Dynamic Random-Access Memory), NAND (un tipo di memoria flash), SSD (Solid State Drives) e strumenti di progettazione. L&#39;azienda si rivolge a vari settori come l&#39;IA (Intelligenza Artificiale), l&#39;automotive e i data center, collaborando con partner per potenziare l&#39;abilitazione tecnologica. Micron pone l&#39;accento sull&#39;innovazione, la sostenibilità e la diversità, mantenendo un forte impegno per il supporto ai clienti e la qualità, onorando al contempo Robert Dennard, l&#39;inventore della DRAM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.micron.com/about/blog/memory/dram/how-dram-changed-the-world</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-23T00:00:00.000ZCome la DRAM ha cambiato il mondo</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I pazienti anziani affetti da demenza stanno inconsapevolmente alimentando le campagne politiche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un&#39;indagine della CNN ha rivelato che le piattaforme di raccolta fondi politiche WinRed e ActBlue hanno sfruttato pazienti anziani affetti da demenza, inducendoli in errore a fare donazioni.</li>
<li>Queste piattaforme impiegano tattiche aggressive, come le caselle pre-selezionate per le donazioni ricorrenti, che molti donatori anziani non notano, portando a significative perdite finanziarie.</li>
<li>Nonostante le numerose lamentele, ci sono state poche azioni normative, lasciando le famiglie a gestire le conseguenze finanziarie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnn.com/interactive/2024/10/politics/political-fundraising-elderly-election-invs-dg/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZI pazienti anziani affetti da demenza stanno inconsapevolmente alimentando le campagne politiche</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il sorgere di una nuova era per la Supernova 1987a (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Supernova 1987A, osservata tre decenni fa, rimane un evento significativo per lo studio dei cicli di vita stellari, con nuovi dati rilasciati dagli osservatori Hubble, Chandra e ALMA della NASA. - Le osservazioni recenti evidenziano cambiamenti negli anelli circostanti la supernova e il movimento della sua onda d&#39;urto oltre un anello di gas denso, indicando una nuova fase nella sua evoluzione. - Sebbene siano stati rilevati neutrini, gli astronomi non hanno ancora trovato prove di un buco nero o di una stella di neutroni risultante dall&#39;esplosione, continuando a suscitare interesse nella ricerca sulle supernove.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://science.nasa.gov/missions/chandra/the-dawn-of-a-new-era-for-supernova-1987a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZIl sorgere di una nuova era per la Supernova 1987a (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una causa contesta l'uso delle telecamere per la sorveglianza senza mandato nella città della Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/federal-lawsuit-challenges-virginia-citys-use-of-over-170-cameras-to-conduct-prolonged-warrantless-surveillance-of-entire-driving-population/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-23T00:00:00.000ZUna causa contesta l&apos;uso delle telecamere per la sorveglianza senza mandato nella città della Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I primi immagini da Euclid sono arrivate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il progetto Euclid dell&#39;Agenzia Spaziale Europea (ESA) è incentrato sulla creazione di una mappa 3D dell&#39;universo per studiare gli effetti della materia oscura e dell&#39;energia oscura.</li>
<li>La missione prevede ampi rilevamenti cosmici e osservazioni dettagliate, con vari file di immagini e videoclip che documentano i suoi progressi.</li>
<li>Questa iniziativa è significativa per avanzare la nostra comprensione della struttura dell&#39;universo e delle forze misteriose che lo modellano.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlmultimedia.esa.int/download/public/videos/2024/10/023/orig-2410_023_AR_EN.mp4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000ZI primi immagini da Euclid sono arrivate</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La matematica sta ancora cercando di raggiungere il genio di Ramanujan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Srinivasa Ramanujan, un matematico autodidatta dell&#39;India coloniale, ha avuto un impatto significativo sulla matematica, nonostante non avesse un&#39;istruzione formale.</li>
<li>Il suo lavoro, ispirato dai sogni, ha influenzato campi come la geometria algebrica, la teoria dei numeri e la fisica statistica, con le sue identità di partizione che rivelano connessioni inaspettate tra le discipline.</li>
<li>I matematici, tra cui Hussein Mourtada, continuano a scoprire nuove intuizioni dal lavoro di Ramanujan, evidenziando la sua duratura rilevanza e l&#39;unità che porta a varie aree matematiche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/srinivasa-ramanujan-was-a-genius-math-is-still-catching-up-20241021/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZLa matematica sta ancora cercando di raggiungere il genio di Ramanujan</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uso del computer, un nuovo Sonetto Claude 3.5 e Haiku Claude 3.5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;annuncio introduce il Claude 3.5 Sonnet aggiornato e il nuovo modello Claude 3.5 Haiku, con miglioramenti significativi nella codifica e una nuova capacità di interazione con il computer in beta pubblica.</li>
<li>Società come Replit e The Browser Company stanno esplorando il potenziale di questi modelli, accessibili tramite l&#39;API di Anthropic, Amazon Bedrock e Vertex AI di Google Cloud.</li>
<li>Claude 3.5 Haiku, che verrà lanciato entro la fine di questo mese, promette prestazioni migliorate senza costi aggiuntivi o cambiamenti di velocità rispetto al suo predecessore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/3-5-models-and-computer-use</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZUso del computer, un nuovo Sonetto Claude 3.5 e Haiku Claude 3.5</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft sta introducendo API nascoste in VS Code abilitate solo per Copilot?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ChatGPTCoding/comments/1g8xrub/microsoft_is_introducing_hidden_apis_to_vs_code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZMicrosoft sta introducendo API nascoste in VS Code abilitate solo per Copilot?</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un test di alfabetizzazione quasi impossibile che la Louisiana utilizzava per sopprimere il voto dei neri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2024/10/take-the-near-impossible-literacy-test-louisiana-used-to-suppress-the-black-vote.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZUn test di alfabetizzazione quasi impossibile che la Louisiana utilizzava per sopprimere il voto dei neri</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funzionalità per la salute dell'udito degli AirPods Pro di Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le AirPods Pro 2 di Apple introdurranno funzionalità per la salute dell&#39;udito, tra cui la funzionalità di apparecchio acustico, un test dell&#39;udito e una protezione dell&#39;udito migliorata, con iOS 18.1. Queste caratteristiche potrebbero posizionare le AirPods Pro 2 come apparecchi acustici da banco, riducendo potenzialmente lo stigma e offrendo un&#39;opzione più economica per la perdita dell&#39;udito da lieve a moderata. Lo sviluppo rappresenta un passo importante nell&#39;integrazione della funzionalità degli apparecchi acustici nella tecnologia di consumo, influenzando possibilmente altre aziende ad adottare innovazioni simili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24275178/apple-airpods-pro-hearing-aid-test-protection-preview</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZFunzionalità per la salute dell&apos;udito degli AirPods Pro di Apple</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entra in vigore la norma della FTC che vieta le recensioni false online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una nuova regola federale della Federal Trade Commission (FTC) vieta la vendita o l&#39;acquisto di recensioni online false, in vigore da agosto.</li>
<li>Lo scopo della regola è proteggere i consumatori e garantire una concorrenza leale vietando recensioni da parte di individui inesistenti, contenuti generati dall&#39;IA o da coloro che mancano di un&#39;esperienza autentica.</li>
<li>I soggetti coinvolti nella creazione, vendita o acquisto di recensioni false affronteranno sanzioni, e le violazioni possono essere segnalate alla FTC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abcnews.go.com/US/wireStory/ftcs-rule-banning-fake-online-reviews-effect-115009298</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZEntra in vigore la norma della FTC che vieta le recensioni false online</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Framework Web Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>È stato sviluppato un nuovo framework web per Rust, simile a Ruby on Rails, che presenta MVC (Model-View-Controller), ORM (Object-Relational Mapping), template, lavori in background, autenticazione, websocket e migrazioni.</li>
<li>Il framework, chiamato Rwf, include un server WSGI (Web Server Gateway Interface), che consente l&#39;integrazione di applicazioni Django o Flask, facilitando la migrazione graduale a Rust.</li>
<li>Questo sviluppo evidenzia il potenziale di Rust sia per la prototipazione che per la produzione, offrendo un ulteriore framework che i sviluppatori possono esplorare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/levkk/rwf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000ZFramework Web Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Imparare a imparare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;autore ha condotto oltre 300 interviste negli ultimi tre anni, concentrandosi sulla valutazione dei candidati per una startup in fase iniziale.</li>
<li>Una domanda notevole durante un colloquio chiedeva ai candidati di condividere qualcosa che avevano imparato e che dava loro un vantaggio, con una risposta eccezionale che sottolineava l&#39;importanza di strategie di apprendimento efficienti.</li>
<li>Il metodo del candidato prevedeva l&#39;identificazione rapida delle conoscenze di base, la creazione di un curriculum personale e l&#39;equilibrio tra un apprendimento iniziale intensivo e un ritmo più lento, sottolineando la necessità di aggiornare i modelli di apprendimento per maggiore efficienza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevin.the.li/posts/learning-to-learn/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000ZImparare a imparare</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Non pubblicare con IEEE (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D. J. Bernstein critica l&#39;IEEE per non accettare articoli di dominio pubblico, tranne che da autori governativi, e condivide un incidente che coinvolge uno studente laureato della UIC costretto a trasferire il copyright.</li>
<li>Bernstein sottolinea le contraddizioni nelle politiche dell&#39;IEEE e mette in dubbio le loro motivazioni, suggerendo che cercano di controllare la distribuzione delle informazioni scientifiche.</li>
<li>Raccomanda agli autori di considerare editori alternativi come Springer o AMS, che sono più aperti ai documenti di dominio pubblico.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://cr.yp.to/writing/ieee.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000ZNon pubblicare con IEEE (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MQTT compie 25 anni]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andypiper.co.uk/2024/10/22/mqtt-turns-25-heres-how-it-has-endured/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-22T00:00:00.000ZMQTT compie 25 anni</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LTESniffer: Un intercettatore open-source per il downlink/uplink LTE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LTESniffer è uno strumento open-source progettato per monitorare il traffico downlink e uplink LTE, decodificando i canali di controllo e condivisi per catturare il traffico dati. Supporta un&#39;API di sicurezza per la mappatura dell&#39;identità e il profiling delle capacità, ma non può decrittare i messaggi criptati, analizzando solo le parti non criptate. Costruito sulle librerie FALCON e srsRAN, LTESniffer richiede hardware e software specifici, inclusi una CPU ad alte prestazioni e Radio Definite dal Software (SDR) compatibili, e produce dati in file pcap per l&#39;analisi con WireShark.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/SysSec-KAIST/LTESniffer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZLTESniffer: Un intercettatore open-source per il downlink/uplink LTE</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[T-Mobile, AT&T si oppongono alla regola di sblocco, affermano che i telefoni bloccati sono vantaggiosi per gli utenti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>T-Mobile e AT&amp;T si oppongono a una proposta di regolamento della FCC che impone lo sblocco dei telefoni 60 giorni dopo l&#39;attivazione, sostenendo che potrebbe ridurre i sussidi per i dispositivi e avere un impatto negativo sui consumatori rendendo i dispositivi più costosi.</li>
<li>Gruppi di consumatori sostengono la regola, suggerendo che offrirebbe più scelte e costi inferiori per i consumatori, mentre Verizon supporta una politica uniforme di sblocco.</li>
<li>Il FCC sta valutando l&#39;impatto della regola sui sussidi telefonici e afferma la sua autorità legale per far rispettare le regole di sblocco, anche se T-Mobile contesta questo, facendo riferimento a recenti decisioni della Corte Suprema.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/10/t-mobile-att-oppose-unlocking-rule-claim-locked-phones-are-good-for-users/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZT-Mobile, AT&amp;T si oppongono alla regola di sblocco, affermano che i telefoni bloccati sono vantaggiosi per gli utenti</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Data Formulator – Visualizzazione dei dati basata su IA di Microsoft Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Data Formulator integra l&#39;interazione dell&#39;interfaccia utente con il linguaggio naturale per semplificare il processo di creazione di visualizzazioni dei dati, riducendo la necessità di lunghe conversazioni e suggerimenti.</li>
<li>Consente agli utenti di creare visualizzazioni dettagliate, trasformare i dati e perfezionare i progetti utilizzando fili di dati, migliorando l&#39;efficienza e la creatività.</li>
<li>È disponibile un video dimostrativo per mostrare le sue capacità, invitando gli utenti a esplorare e fornire feedback sullo strumento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/data-formulator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZData Formulator – Visualizzazione dei dati basata su IA di Microsoft Research</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il Software Engineering Body of Knowledge (SWEBOK) v4.0 è disponibile [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ieeecs-media.computer.org/media/education/swebok/swebok-v4.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-22T00:00:00.000ZIl Software Engineering Body of Knowledge (SWEBOK) v4.0 è disponibile [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egittò dichiarato libero dalla malaria dopo uno sforzo di 100 anni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Il World Health Organization (WHO) ha dichiarato l&#39;Egitto libero dalla malaria dopo quasi un secolo di sforzi di eradicazione, segnando un importante traguardo per la salute pubblica.</li>
<li>È l&#39;Egitto il terzo paese nella Regione del Mediterraneo Orientale dell&#39;OMS a raggiungere questo status, dopo gli Emirati Arabi Uniti e il Marocco.</li>
<li>Il certificato richiede prove di interruzione della trasmissione della malaria per almeno tre anni consecutivi, e l&#39;OMS sottolinea l&#39;importanza di una vigilanza continua per mantenere questo status.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cm2yl8pjgn2o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZEgittò dichiarato libero dalla malaria dopo uno sforzo di 100 anni</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft ha dichiarato di aver perso settimane di registri di sicurezza per i prodotti cloud dei suoi clienti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft ha riscontrato un bug nei suoi agenti di monitoraggio interni, che ha portato a oltre due settimane di registri di sicurezza mancanti per alcuni prodotti cloud dal 2 settembre al 19 settembre.</li>
<li>I prodotti interessati includono Microsoft Entra, Sentinel, Defender for Cloud e Purview, influenzando la capacità dei difensori di rete di rilevare intrusioni.</li>
<li>Microsoft ha risolto il problema e ha informato i clienti interessati, in mezzo a critiche precedenti per aver trattenuto i registri di sicurezza dai dipartimenti governativi degli Stati Uniti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/10/17/microsoft-said-it-lost-weeks-of-security-logs-for-its-customers-cloud-products/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZMicrosoft ha dichiarato di aver perso settimane di registri di sicurezza per i prodotti cloud dei suoi clienti</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oggi è il 20º anniversario di Ubuntu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubuntu 4.10 &quot;The Warty Warthog Release&quot; segna il debutto di una nuova distribuzione Linux, offrendo una combinazione delle ampie funzionalità di Debian con un processo di installazione user-friendly e aggiornamenti regolari.</li>
<li>Questa versione supporta i processori x86, amd64 e ppc, e include funzionalità chiave come GNOME 2.8, Firefox 0.9, Evolution 2.0 e OpenOffice.org 1.1.2, insieme a un supporto hardware migliorato.</li>
<li>Ubuntu sottolinea il suo impegno per il software libero, fornendo la distribuzione gratuitamente, con opzioni per il download o la richiesta di un CD gratuito, e incoraggia il coinvolgimento della comunità per le versioni future.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lists.ubuntu.com/archives/ubuntu-announce/2004-October/000003.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-10-21T00:00:00.000ZOggi è il 20º anniversario di Ubuntu</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epublifier – estrarre pagine (libri, manuali) per la lettura offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Epublifier è uno strumento che converte i siti web in libri ePub, rendendoli accessibili per eReader estraendo le pagine HTML e compilandole nel formato ePub.</li>
<li>Consente agli utenti avanzati di personalizzare il processo di analisi utilizzando JavaScript e supporta siti popolari come Novel Update e Wuxia World, oltre a siti personalizzati con elementi specifici.</li>
<li>Lo strumento richiede un ambiente Windows 10 e NPM 8.1.2 per la costruzione, e riconosce l&#39;uso di jEpub nel suo sviluppo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maoserr/epublifier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZEpublifier – estrarre pagine (libri, manuali) per la lettura offline</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creare mappe mentali per apprendere nuove cose utilizzando l'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/aotakeda/learn-thing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZCreare mappe mentali per apprendere nuove cose utilizzando l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un passo verso l'elettronica attiva completamente stampata in 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ricercatori del MIT hanno creato porte logiche senza semiconduttori utilizzando un polimero dopato con rame stampato in 3D, potenzialmente semplificando la produzione di elettronica.</li>
<li>Questa innovazione potrebbe democratizzare la produzione di elettronica consentendo la creazione di hardware intelligente al di fuori dei tradizionali centri di produzione, nonostante non eguagli ancora le prestazioni dei semiconduttori.</li>
<li>Il progetto si basa sul lavoro con bobine magnetiche e utilizza una proprietà di resistenza unica del polimero drogato con rame, con l&#39;obiettivo futuro di stampare elettronica completamente funzionale ed esplorare ulteriori funzionalità.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/mit-team-takes-major-step-toward-fully-3d-printed-active-electronics-1015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZUn passo verso l&apos;elettronica attiva completamente stampata in 3D</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sospettoso nei confronti della riscrittura degli strumenti JavaScript in linguaggi "più veloci"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nolan Lawson mette in discussione la tendenza a riscrivere strumenti JavaScript in linguaggi come Rust, Zig e Go, suggerendo che JavaScript è spesso sufficientemente veloce.</li>
<li>Fa notare che i miglioramenti delle prestazioni possono essere ottenuti ottimizzando gli strumenti JavaScript attuali, sfruttando la sua cache di bytecode e il compilatore JIT (Just-In-Time).</li>
<li>Lawson avverte che l&#39;uso di linguaggi più recenti potrebbe creare una divisione, limitando l&#39;accessibilità e la capacità di debug, e potenzialmente allontanando gli sviluppatori medi dal contribuire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nolanlawson.com/2024/10/20/why-im-skeptical-of-rewriting-javascript-tools-in-faster-languages/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-10-21T00:00:00.000ZSospettoso nei confronti della riscrittura degli strumenti JavaScript in linguaggi &quot;più veloci&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
