<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[헤임달]]></title>
        <description><![CDATA[헤임달]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>헤임달</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 10:15:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ko.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ko]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[소프트웨어 마력 해제]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 느리고 비대해진 소프트웨어의 문제를 지적하며 소프트웨어 산업의 비효율성을 비판합니다. 소프트웨어 최적화보다 빠른 하드웨어를 우선시하는 관행에 대해 우려를 표명합니다.</li>
<li>저자는 웹 애플리케이션에서 관찰되는 오류와 불안정성에 대한 대응책으로 안정성과 품질에 중점을 둔 더 나은 소프트웨어 아키텍처와 프로그래밍 관행을 옹호합니다.</li>
<li>저자는 업계에서 토론과 개선을 시작하기 위해 더 나은 소프트웨어 솔루션을 위한 오픈소스 프로젝트에 대한 기여와 채택을 지원합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonsky.me/blog/disenchantment/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z소프트웨어 마력 해제</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글, 개방형 인터넷의 사다리를 끌어올리고 위헌적인 규제를 밀어붙입니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google은 온라인에서 어린이를 보호하기 위한 새로운 정책 프레임워크를 구축하여 연령 확인 및 부모 감독 강화와 같은 조치를 도입했습니다.</li>
<li>비판론자들은 이 정책이 중소기업에 악영향을 미치고 인터넷 자유를 제한할 수 있으며, 기업의 동기와 잠재적인 정치적 영향력에 대한 우려를 반영한다고 말합니다.</li>
<li>이 대화는 또한 음란물 콘텐츠, 정부 규제, 소셜 미디어 검열과 같은 주제로 확장되며, 다른 기술 뉴스에서는 상표권 소송 합의, 벌금 취소, 도시 전역의 광대역 계획에 대한 보도가 이어집니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/10/23/google-decides-to-pull-up-the-ladder-on-the-open-internet-pushes-for-unconstitutional-regulatory-proposals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z구글, 개방형 인터넷의 사다리를 끌어올리고 위헌적인 규제를 밀어붙입니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[수마트라 PDF 리더]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SumatraPDF는 PDF, EPUB, MOBI, CBZ 등 여러 파일 형식을 지원하는 오픈 소스 리더입니다.</li>
<li>Windows에서 사용할 수 있으며, (A)GPLv3 및 BSD 라이선스에 따라 운영됩니다.</li>
<li>11,000개가 넘는 별과 1.6개의 포크, 48명의 다양한 기여자가 기여하는 등 GitHub에서 상당한 존재감을 자랑합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sumatrapdfreader/sumatrapdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z수마트라 PDF 리더</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마쓰다, DIY 스마트 홈 통합에 대해 개발자에게 중단 명령 내려]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>마쓰다는 마쓰다 자동차의 기능을 향상시키는 오픈 소스 코드를 만든 개발자에게 저작권을 위반하고 기존 기능을 복제했다며 사용 중지 명령을 내렸습니다.</li>
<li>개발자는 법적 조치를 피하기 위해 명령을 준수했으며, 이로 인해 운전 경험을 향상시키기 위해 해당 코드를 사용한 마쓰다 소유자들 사이에서 실망감이 커지고 있습니다.</li>
<li>이 사건은 사이버 보안, 저작권법, 공정 사용의 개념 사이의 균형에 대한 논쟁과 함께 자동차 제조업체가 차량의 커스터마이징 및 자율성에 대한 고객의 선호를 무시할 수 있는 가능성을 불러일으켰습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/news/mazda-slaps-developer-with-cease-and-desist-for-diy-smart-home-integration</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z마쓰다, DIY 스마트 홈 통합에 대해 개발자에게 중단 명령 내려</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글과의 12년 법적 분쟁에서 승리한 여성]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>애들레이드의 제니스 더피 박사는 이 거대 기술 기업을 상대로 한 두 건의 명예훼손 소송에서 모두 승소하며 12년간의 법적 싸움을 마무리했습니다.</li>
<li>이 사건은 더피가 콘텐츠 삭제를 요청했음에도 불구하고 구글이 명예를 훼손하는 콘텐츠를 웹사이트의 검색 엔진 페이지에 게시한 것을 중심으로 진행되었습니다.</li>
<li>합의 세부 사항은 기밀이지만, 이 사건은 이러한 소송의 정서적, 재정적 부담을 강조하며 검색 엔진 회사가 콘텐츠를 더욱 주의 깊게 모니터링해야 할 책임이 더 커질 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2023-10-23/janice-duffy-wins-12-year-legal-battle-against-google/103008954</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z구글과의 12년 법적 분쟁에서 승리한 여성</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[양자 컴퓨팅 내성 암호화 알고리즘의 Java 구현]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 글에서는 RSA(리베스트-샤미르-아들먼) 및 ECC(타원 곡선 암호화)를 대체하는 포스트퀀텀 암호화인 딜리튬 알고리즘의 자바 구현에 대해 설명합니다.</li>
<li>이 구현은 세 가지 보안 수준을 지원하며 키 생성, 서명, 검증, 키 직렬화/역직렬화 기능을 포함합니다.</li>
<li>이 구현은 프로덕션용이 아니며 보증을 제공하지 않는다고 명시되어 있지만, 코드는 Apache 2.0 라이선스에 따라 자유롭게 액세스할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mthiim/dilithium-java</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z양자 컴퓨팅 내성 암호화 알고리즘의 Java 구현</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[조교들의 소셜 미디어를 감시하는 영국 정부]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>영국 정부의 교육부는 교육 정책에 비판적인 목소리를 내는 교육자들의 소셜 미디어 활동을 모니터링하고 문서화해 왔습니다.</li>
<li>이러한 기록은 조교, 사서 등 다른 교육자의 전문 경력에 잠재적인 영향을 미칠 수 있습니다.</li>
<li>이러한 감시 조치는 교육자뿐만 아니라 정부 정책에 대한 비판자들을 잠재우려는 시도로 확대되고 있습니다. 교육부는 아직 개별 사례에 대해 언급하지 않고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reclaimthenet.org/uk-government-caught-surveilling-social-media-of-teaching-assistants-and-librarians</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z조교들의 소셜 미디어를 감시하는 영국 정부</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[클리블랜드, 저렴한 광대역 제공 계획 발표]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>클리블랜드는 저렴한 광대역을 위해 2천만 달러의 코로나19 구호 기금을 투자하고 있으며, 납세자에게 무료로 5억 달러 규모의 광대역 네트워크를 구축하기 위해 SiFi 네트워크와 제휴했습니다.</li>
<li>이러한 이니셔티브는 저소득층 및 소수 민족 지역을 자주 간과해 온 AT&amp;T, 차터와 같은 대형 ISP의 지배력에 도전하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>커뮤니티 소유의 광대역 네트워크는 잠재적으로 비용을 낮추고 경쟁을 촉진할 수 있지만, 기존 제공업체의 소송 등 장애물이 될 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/10/23/tired-of-being-ripped-off-by-monopolies-cleveland-launches-ambitious-plan-to-provide-citywide-dirt-cheap-broadband/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z클리블랜드, 저렴한 광대역 제공 계획 발표</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS는 Apple Silicon에서 가상 코어를 어떻게 관리하나요?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 문서에서는 Apple의 실리콘 칩에서 macOS에 의한 가상 코어 관리에 대해 다루며 두 가지 유형의 CPU 코어를 소개합니다: 효율성(E) 코어와 성능(P) 코어입니다.</li>
<li>macOS는 앱의 서비스 품질(QoS) 설정에 따라 이러한 코어를 할당하여 앱 성능을 최적화하는 데 코어를 사용할 수 있는 방법을 결정합니다.</li>
<li>Apple 실리콘 호스트에서 가상 머신(VM)을 사용할 때 발생하는 문제, 즉 코어를 효과적으로 할당할 수 없고 관련 에너지 효율성 이점이 부족하다는 점에 대해 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/10/23/how-does-macos-manage-virtual-cores-on-apple-silicon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZmacOS는 Apple Silicon에서 가상 코어를 어떻게 관리하나요?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[외부 에너지 없이 50% 더 빠르게 달리는 방법 (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>한 연구에 따르면 투석기와 같은 외골격 장치가 달리기 속도를 50% 이상 향상시킬 수 있으며, 이는 무동력 로봇 외골격이 인간의 운동 능력을 향상시킬 수 있는 잠재력을 보여 줍니다.</li>
<li>연구진은 팔다리에 가변 강성 스프링을 부착하여 인간이 자연스러운 달리기 속도를 초과할 수 있는 혁신적인 접근 방식을 제안합니다.</li>
<li>증강 러닝의 물리적 요구 사항과 한계에 대한 논의는 외골격 러닝을 위한 더 많은 엔지니어링 혁신이 필요하다는 것을 나타냅니다. 또한 언급된 다양한 논문과 특허는 이 기술에 대한 확장된 연구를 위한 다양한 출처를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.aay1950</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z외부 에너지 없이 50% 더 빠르게 달리는 방법 (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1Password, 내부 Okta 계정에서 '의심스러운 활동' 감지]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>비밀번호 관리자인 1Password는 최근 보안 침해가 발생한 신원 및 인증 서비스인 Okta에서 제공하는 내부 계정에서 의심스러운 활동을 발견했습니다.</li>
<li>의심스러운 활동에도 불구하고 1Password는 사용자 데이터나 취약한 시스템에 대한 침해는 없음을 확인했으며, 공격자가 계정에 어떻게 액세스했는지 확인하기 위한 조사가 진행 중입니다.</li>
<li>이번 사건은 Okta의 고객을 대상으로 한 두 번째 표적 공격으로, 가까운 시일 내에 더 많은 고객이 연루될 가능성을 시사합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/security/2023/10/1password-detects-suspicious-activity-in-its-internal-okta-account/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z1Password, 내부 Okta 계정에서 &apos;의심스러운 활동&apos; 감지</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마르셀 더 쉘]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Marcel은 문자열 대신 파이썬 값을 파이핑하여 구성을 개선하는 최신 셸입니다.</li>
<li>이를 통해 사용자는 명령에 내장된 유형과 파일 및 프로세스를 나타내는 객체 사이를 전달할 수 있습니다.</li>
<li>자세한 정보와 사용자 안내는 튜토리얼에서 확인할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marceltheshell.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z마르셀 더 쉘</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MSW 2.0 - 모의 서비스 워커]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 글에서는 모의 서비스 작업자 라이브러리에 대한 중요한 업데이트인 MSW 2.0을 소개하며, 여기에는 개선된 공용 API와 함께 가져오기 API 프리미티브 지원과 같은 중요한 개선 사항이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 업데이트는 폴리필의 필요성을 없애고 Node.js 호환성을 개선하여 MSW 요청 핸들러의 재사용성과 적응성을 높입니다.</li>
<li>이번 릴리스에는 버그 수정 및 개선 사항뿐만 아니라 일부 획기적인 변경 사항도 포함되어 있으며, 자세한 마이그레이션 지침이 제공됩니다. 저자는 기여자들에게 감사의 뜻을 전하며 향후 프로젝트 개발을 촉진하기 위해 더 많은 후원을 독려합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mswjs.io/blog/introducing-msw-2.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZMSW 2.0 - 모의 서비스 워커</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타파이터 포스트모템이 공개된 적이 있나요?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HN 베테랑들이 설립한 채용 스타트업인 스타파이터(Starfighter)는 채용을 위해 CTF/마이크로커트럴 방식의 테스트를 활용했습니다.</li>
<li>안타깝게도 이 회사는 문을 닫았습니다. 사후 분석이 작성되지 않은 것으로 보이기 때문에 폐업의 이유는 아직 구체적으로 밝혀지지 않았습니다.</li>
<li>채용에 깃발 뺏기(CTF) 또는 마이크로커런트 스타일의 테스트를 사용하는 것은 혁신적인 접근 방식이며, 채용 프로세스에서 회사의 고유한 관점을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37985450</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000Z스타파이터 포스트모템이 공개된 적이 있나요?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA가 방금 12B 마일 떨어진 우주선에 소프트웨어 업데이트를 보냈습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NASA는 작년에 보이저 1호가 겪었던 것과 같은 문제를 피하기 위해 지구에서 120억 마일 이상 떨어진 보이저 2호에 소프트웨어 업데이트를 전송했습니다.</li>
<li>완료하는 데 18시간이 걸린 이번 업데이트는 프로브의 수명을 연장하기 위한 보험 정책의 일환입니다.</li>
<li>NASA는 보이저 2호를 시험용으로 사용할 계획입니다. 성공하면 보이저 1에도 동일한 패치가 적용될 예정입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/nasa-just-sent-a-software-update-to-a-spacecraft-12-billion-miles-away/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-24T00:00:00.000ZNASA가 방금 12B 마일 떨어진 우주선에 소프트웨어 업데이트를 보냈습니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국의 당혹스러운 의료 시스템에서 가장 많은 이익을 얻는 사람은 누구일까요?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>미국 의료 시스템은 인력 부족과 높은 비용과 같은 어려움에 직면해 있습니다.</li>
<li>카이저 퍼머넌트 직원들의 파업과 메디케어의 의약품 가격 협상과 같은 사건에서 알 수 있듯이, 시스템의 복잡성은 소수의 중개인에게 막대한 이익을 가져다줄 뿐만 아니라 이러한 문제에 크게 기여합니다.</li>
<li>미국의 의료비 지출은 높지만 건강 결과는 다른 부유한 국가에 비해 뒤처지는 것으로 알려져 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/business/2023/10/08/who-profits-most-from-americas-baffling-health-care-system</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z미국의 당혹스러운 의료 시스템에서 가장 많은 이익을 얻는 사람은 누구일까요?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[나노피시: 작은 스토리지, 영원히 지속 가능]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>아치 미션 재단은 우주와 같은 극한 환경에서의 내구성과 효율성 때문에 스탬퍼 테크놀로지가 설계한 니켈 기반 필름인 나노피쉬를 아카이빙 요구 사항에 맞게 채택했습니다.</li>
<li>나노피시는 성능 저하 없이 대용량의 아날로그 데이터를 저장할 수 있으며, 환경에 민감하고 유지 비용이 많이 드는 이전 버전인 마이크로피시보다 내구성과 공간 효율성이 뛰어납니다.</li>
<li>나노피시는 견고하고 컴팩트한 크기 외에도 고해상도, 특허 받은 보안 기능, 우주 공간에서 방해받지 않는다면 수십억 년에 달할 것으로 예상되는 수명이 특징입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.archmission.org/nanofiche</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z나노피시: 작은 스토리지, 영원히 지속 가능</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[하드웨어 해킹 랩 구축을 위한 초보자 가이드]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>앞서 언급한 가이드는 워크벤치, ESD 보호, 납땜 장비, 열풍 스테이션 등과 같은 내용을 포함하여 임베디드 시스템 랩을 만들기 위한 권장 사항을 제공합니다.</li>
<li>GitHub 리포지토리를 통해 액세스할 수 있는 이 가이드는 다양한 예산에 맞게 유연하게 조정할 수 있으며, 추가 개선을 위해 사용자 기여를 장려합니다.</li>
<li>기본적인 실험실 설정 외에도 납땜, 오실로스코프, 로직 분석기용 도구와 결함 주입 및 RF 보안 평가를 위한 특수 유틸리티에 대해서도 자세히 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://voidstarsec.com/hw-hacking-lab/vss-lab-guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z하드웨어 해킹 랩 구축을 위한 초보자 가이드</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPU 만드는 방법 - 간단한 그림 기반 설명]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 문서에서는 암석과 모래와 같은 기본 요소를 사용하여 중앙 처리 장치(CPU)를 만드는 간단한 가이드를 제공하며, 이산화 규소를 정제하고 실리콘 단결정을 만들고 실리콘 웨이퍼에 전략적으로 도핑하는 등의 단계를 설명합니다.</li>
<li>저자는 최신 CPU 생산의 높은 복잡성과 독점적 특성을 인정하고 추가 연구 리소스를 제공하며 이 과정에서 화학물질 사용과 관련된 위험성을 조명합니다.</li>
<li>이 글은 아마추어 칩 제작의 실현 가능성에 의문을 제기하고 잠재적인 취미 사업으로서 맞춤형 칩 제작의 개념을 소개하는 것으로 마무리됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.robertelder.org/how-to-make-a-cpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000ZCPU 만드는 방법 - 간단한 그림 기반 설명</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위대한 남성 포기]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>남성복의 대포기는 18세기 후반 서양 남성 패션이 선명한 색상과 화려한 디자인에서 단순함과 실용성으로 변화한 역사적 사건입니다.</li>
<li>1930년 존 플뤼겔이 처음 확인한 이러한 변화는 계몽주의 이상, 프랑스 혁명, 남성을 이성적이고 여성을 감성적이라는 사회적 인식의 영향을 크게 받았습니다.</li>
<li>이 운동은 하이힐과 꽉 끼는 바지를 버리고 어두운 색의 옷, 팬츠, 정장을 남성 복장의 표준으로 정했으며 1960년대 반문화 운동이 일어날 때까지 지속되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Great_Male_Renunciation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z위대한 남성 포기</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[세계 암호화의 날: 인권 보호에 있어 암호화의 중요한 역할]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>오늘은 글로벌 암호화의 날로, 토르 프로젝트를 회원으로 두고 있는 글로벌 암호화 연합이 주관하는 행사입니다. 이들은 암호화를 보호하고 암호화를 약화시키려는 정부의 시도에 저항하기 위한 자신들의 노력을 되돌아보고 있습니다.</li>
<li>토르 프로젝트는 최근 인터넷 거버넌스 포럼에서 &#39;인권 보호를 위한 암호화의 중요한 역할&#39;이라는 워크숍을 공동 주최하여 국제적인 팀워크와 인권 원칙 준수의 중요성을 강조했습니다.</li>
<li>패널리스트들은 암호화와 콘텐츠 중재에 대한 정책 입안자들의 교육, 훈련, 숙련도 향상을 옹호하며 프라이버시 보호 기술을 보호하기 위한 토르 프로젝트의 행동 촉구를 공고히 했습니다. 이들은 기부를 하거나 회원으로 가입하여 그들의 사명을 지지할 사람들을 초대하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.torproject.org/global-encryption-day-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z세계 암호화의 날: 인권 보호에 있어 암호화의 중요한 역할</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[결혼 한 부모의 자녀는 더 잘하지만 미국은 다른 방향으로 움직이고 있습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>경제학자 멜리사 키니는 저서 &#39;두 부모의 특권&#39;에서 미혼모에 비해 기혼 부모가 자녀를 양육할 때 자녀의 성공과 상관관계가 있음을 뒷받침하는 데이터를 제시합니다.</li>
<li>키니의 결혼 지지는 다양한 반응을 불러일으켰는데, 보수주의자들은 자신의 신념을 확인했다는 반응을 보인 반면 진보주의자들은 미혼모에 대한 낙인찍기라고 생각하는 등 다양한 반응을 보였습니다.</li>
<li>또한, 키니는 미혼모의 경제적 어려움과 아버지나 다른 성인의 도움 부재, 특히 남학생의 경우 교육적 어려움과 형사 사법 시스템과의 잠재적 상호 작용에 기여함으로써 영향을 받는다는 점을 지적합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/22/1207322878/single-parent-married-good-for-children-inequality</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z결혼 한 부모의 자녀는 더 잘하지만 미국은 다른 방향으로 움직이고 있습니다.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[유럽 최대 구리 생산업체가 1억 9,800만 달러 상당의 금속 사기의 피해자가 되었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>유럽 최대 구리 생산업체인 아우루비스(Aurubis AG)에서 약 1억 9,800만 달러에 달하는 상당한 규모의 금속 도난 사건이 발생하여 내부자 연루 의혹이 제기되었습니다.</li>
<li>재고 조사를 통해 발견된 이 도난 사건은 부풀려진 고철 송장과 조작된 샘플을 통해 조직적으로 이루어진 것으로 추정됩니다. 회사는 어떠한 불법 행위에도 가담하지 않았다고 주장했습니다.</li>
<li>보험금 지급과 범죄자의 자산 압류를 통해 손실은 부분적으로 완화되었습니다. 현재 독일 범죄수사청에서 진행 중인 수사는 금속 거래 산업의 취약성과 보안 문제를 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2023/09/20/europe-largest-copper-producer-aurubis-victim-metal-heist-worth-198-million-insiders-involved/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z유럽 최대 구리 생산업체가 1억 9,800만 달러 상당의 금속 사기의 피해자가 되었습니다.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[바이프로스트: 플러그형 전송을 지원하는 P2P 통신 엔진]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bifrost는 멀티플렉싱, 암호화, 다른 라이브러리와의 호환성을 특징으로 하는 다각적인 P2P 통신 엔진으로, 다양한 전송, 프로토콜, 라우팅 기술을 수용합니다.</li>
<li>Bifrost는 테스트 및 시뮬레이션을 위한 도구와 함께 제공됩니다. 사용자는 API, 명령줄 인터페이스 및 데몬을 통해 인터페이스하여 피어 관리, 스트림 전달, pubsub 채널 구독과 같은 작업을 쉽게 수행할 수 있습니다.</li>
<li>Bifrost는 피어 간 연결을 설정하고 네트워크 트래픽을 관리하도록 설정할 수 있어 다양한 네트워킹 작업을 처리하는 데 유용합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aperturerobotics/bifrost</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z바이프로스트: 플러그형 전송을 지원하는 P2P 통신 엔진</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[루카스필름 해비타트의 교훈 (1990)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 백서에서는 선구적인 대규모 다중 사용자 가상 환경인 루카스필름의 해비타트 제작 과정을 기술적인 측면보다 사용자 상호 작용과 행동에 초점을 맞춰 살펴봅니다.</li>
<li>그래픽, 아바타, 지역, 오브젝트, 게임 내 경제 등 해비타트의 기술적 구성 요소와 개발 과정에서 직면한 과제, 플레이어의 행동을 관찰하고 지원하는 것의 중요성에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>저자는 인프라 수준에 대한 사용자 액세스에 대한 주의를 강조하고, 탈중앙화된 진화적 접근 방식과 함께 객체 지향적 세계 모델을 장려하며, 사이버 공간 개발에 대한 논의와 표준의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.stanford.edu/class/history34q/readings/Virtual_Worlds/LucasfilmHabitat.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z루카스필름 해비타트의 교훈 (1990)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마이크로서비스를 Kubernetes 및 Mesos를 실행하는 멀티클라우드 플랫폼으로 마이그레이션하는 Uber]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Uber는 마이크로서비스를 간소화하고 통합하여 하나의 대규모 애플리케이션에서 상호 연결된 소규모 애플리케이션으로 전환함으로써 배포, 용량 관리, 규정 준수 및 일상적인 운영을 개선했습니다.</li>
<li>Uber는 자체 개발한 플랫폼인 &#39;Up&#39;을 사용하여 상태 비저장 서비스 배포를 자동화하고 모든 가용 영역과 퍼블릭 클라우드 제공업체에 걸쳐 이동성을 제공했습니다.</li>
<li>이 회사는 &#39;Up&#39;을 사용하여 4,000개 이상의 서비스를 클라우드로 효과적으로 마이그레이션하여 상당한 비용 절감과 효율성을 달성했습니다. 향후 계획에는 추가 클라우드 마이그레이션, 코드 제공 자동화, 배포 안전성 강화, 모든 스테이트리스 서비스를 단일 플랫폼으로 구성하는 것이 포함됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/en-GB/blog/up-portable-microservices-ready-for-the-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z마이크로서비스를 Kubernetes 및 Mesos를 실행하는 멀티클라우드 플랫폼으로 마이그레이션하는 Uber</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국에서 가장 긴 오프로드 대회에서 우승한 최초의 전기차, 리비안 R1T]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>전기 자동차(EV)인 리비안 R1T가 미국에서 가장 긴 오프로드 레이스인 리벨 랠리에서 전기차 최초로 우승을 차지했습니다.</li>
<li>올해로 8회째를 맞이한 이 랠리는 여성으로만 구성된 팀을 위한 대회이자 리비안이 차량 기술과 기능을 개선하기 위해 참가자들의 귀중한 피드백을 받는 테스트베드로서의 역할을 하고 있습니다.</li>
<li>랠리를 위해 외딴 지역에 전기차 충전 인프라를 제공하기 위해 여러 기업과 파트너십을 맺고 코스 곳곳에 친환경 수소 충전기를 공급하는 등 공동의 노력을 기울인 점도 눈에 띄었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/22/rivian-r1t-is-the-first-ev-to-win-the-longest-off-road-competition-in-the-us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z미국에서 가장 긴 오프로드 대회에서 우승한 최초의 전기차, 리비안 R1T</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[규모에 맞는 오픈 텔레메트리: 폭증하는 트래픽을 처리하기 위해 Kafka 사용]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>애플리케이션 성능을 모니터링하고 추적하는 오픈 소스 플랫폼인 SigNoz가 650만 달러의 자금을 확보했습니다.</li>
<li>이 회사는 확장성 향상, 네트워크 트래픽 최소화, 데이터 필터링 수행을 위해 여러 개의 오픈텔레메트리 수집기를 사용하는 것의 이점을 강조합니다.</li>
<li>또한 시그노즈는 데이터 수집 및 버퍼링을 위한 신뢰할 수 있는 중개자로서 실시간으로 데이터를 처리하는 스트리밍 플랫폼인 Apache Kafka를 사용하여 이러한 전략을 구현하기 위한 YAML 구성을 제공할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://signoz.io/blog/maximizing-scalability-apache-kafka-and-opentelemetry/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z규모에 맞는 오픈 텔레메트리: 폭증하는 트래픽을 처리하기 위해 Kafka 사용</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[나만의 으스스한 매직아이 사진(자동 스테레오그램) 만드는 방법]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 블로그 게시물은 프로세스를 최적화하기 위한 자세한 지침과 조언을 포함하여 C++ 코드를 사용하여 자동 스테레오그램 이미지를 만드는 방법에 대한 포괄적인 가이드를 제공합니다.</li>
<li>컬러와 뎁스 이미지를 결합하여 게임 개발에 유용한 3D 효과를 얻는 방법을 간략하게 설명합니다.</li>
<li>저자는 부드러운 그라데이션을 구현하는 것과 같은 주요 과제를 인식하고 가능한 해결책에 대한 토론을 초대합니다. 댓글 작성자는 개인적인 경험과 인사이트를 바탕으로 대화에 참여합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.demofox.org/2023/10/22/how-to-make-your-own-spooky-magic-eye-pictures-autostereograms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z나만의 으스스한 매직아이 사진(자동 스테레오그램) 만드는 방법</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[미국 내 사망자 수가 역사적인 속도로 감소하고 있습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>미국의 살인율은 현저하게 감소했지만, 과소 보고와 반복되는 범죄 이야기로 인해 대중의 인식은 여전히 뒤쳐져 있습니다.</li>
<li>공포를 조장하는 정치에도 불구하고 유권자들은 예방 중심의 범죄 전략으로 전환하고 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 라폰자 버틀러의 상원 의원 임명과 아담 쉬프, 케이티 포터, 바바라 리, 크리스티나 파스쿠치의 상원 의원 출마 등 캘리포니아의 다양한 정치 활동에 대해 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/politics/newsletter/2023-10-20/killings-in-the-u-s-are-dropping-at-an-historic-rate-will-anyone-notice-essential-politics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-23T00:00:00.000Z미국 내 사망자 수가 역사적인 속도로 감소하고 있습니다.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[모든 개발자가 GPU 컴퓨팅에 대해 알아야 할 사항]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 문서에서는 CPU(중앙 처리 장치)와 GPU(그래픽 처리 장치)의 차이점, 아키텍처, 설계 목표, 딥 러닝과 같은 애플리케이션에서의 중요성에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>또한 큐잉 이론의 중요한 원리인 리틀의 법칙과 GPU와 CPU 간의 성능 격차 증가에 대해서도 논의합니다.</li>
<li>GPU의 복잡한 아키텍처와 코드 최적화의 필요성을 강조하고, 최적의 성능을 위한 효과적인 리소스 할당에 대한 필수 사항을 설명합니다. CUDA 커널, 스레드 블록, 데이터 복사와 같은 주요 용어를 명확히 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeconfessions.substack.com/p/gpu-computing</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z모든 개발자가 GPU 컴퓨팅에 대해 알아야 할 사항</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FPGA N64]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>5년 동안 개발되어 온 ULTRA FP64 FPGA N64 홈 콘솔이 거의 완성 단계에 이르렀습니다. CPU, TLB, FPU, 캐시 및 버스 설계와 같은 주요 구성 요소는 성공적으로 설계 및 테스트되었습니다.</li>
<li>이 콘솔은 버스 설계를 통한 메모리 액세스 증가, 2.2 gbit 처리량의 RAM 컨트롤러를 통한 데이터 흐름 개선과 같은 향상된 기능을 제공합니다. 비디오 코어는 스케일링 장치와 HDMI 출력을 자랑하며 오디오도 HDMI 포트를 통해 전달됩니다.</li>
<li>이 프로젝트는 N64Brew와 다양한 디컴파일러 팀의 지원을 받아왔으며, 콘솔 개발의 이면에 활발하게 참여하는 커뮤니티가 있음을 보여줍니다. 특히 RDP 코어와 관련된 몇 가지 사소한 문제는 여전히 해결 중입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.ultrafp64.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZFPGA N64</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타트업 CTO를 위한 핸드북]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&#39;스타트업 CTO 핸드북&#39;은 기술 스타트업의 리더를 위한 리더십, 관리 및 소프트웨어 엔지니어링 주제를 다루는 오픈 소스 책입니다.</li>
<li>이 책은 마크다운 형식으로 변환되어 GitHub에서 보고 편집할 수 있어 접근성과 협업 가능성을 높이고 있습니다.</li>
<li>저자는 기여를 요청하고 콘텐츠 라이선스 및 사용에 대한 규칙을 제공하여 개방적이고 포용적인 창작 과정을 장려합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ZachGoldberg/Startup-CTO-Handbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z스타트업 CTO를 위한 핸드북</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[애드테크 감시와 정부 감시는 종종 동일합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>정부가 데이터 브로커로부터 개인 데이터를 구매하면서 기업과 정부 감시의 경계가 모호해지고 있으며, 이러한 데이터는 원래 타겟 광고 업계에서 제공한 것입니다.</li>
<li>이러한 관행은 정부 기관이 영장 없이도 수십억 대의 디바이스 정보에 접근할 수 있게 해주며, 스마트폰 앱 개발자는 종종 사용자 데이터를 정부에 판매하기 때문에 사람들은 감시와 표적 공격에 더 취약해집니다.</li>
<li>데이터 브로커의 허점을 막고 개인의 프라이버시를 보호할 수 있는 포괄적인 소비자 데이터 개인정보 보호법을 제정하기 위한 조치가 진행 중입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/adtech-surveillance-and-government-surveillance-are-often-same-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z애드테크 감시와 정부 감시는 종종 동일합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블록체인 프로그램 종료 몇 시간 전에 토큰을 덤프한 Reddit 모드]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Reddit은 확장성 문제로 인해 블록체인 기반 커뮤니티 포인트 프로그램을 중단했습니다.</li>
<li>발표 직전에 약 3명의 Reddit 모더레이터가 내부자 정보를 이용해 토큰을 판매했다는 주장이 제기되었습니다.</li>
<li>암호화폐 시장의 침체에도 불구하고 USDT 스테이블코인을 발행하는 테더는 2023년에 자산과 대출이 증가했습니다. 2024년부터는 준비금 데이터를 실시간으로 공유할 계획입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cointelegraph.com/news/reddit-mods-dumped-tokens-hours-before-blockchain-program-termination</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z블록체인 프로그램 종료 몇 시간 전에 토큰을 덤프한 Reddit 모드</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[픽셀 8 프로의 텐서 G3는 모든 생성 AI 작업을 클라우드로 오프로드합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>유튜버 @Mrwhosetheboss는 구글 픽셀 8 프로의 텐서 G3 프로세서를 비판하며, 구글의 마케팅과 달리 이 기기는 특정 AI 기능을 위해 지속적인 인터넷 연결이 필요하며, 이는 AI 작업을 클라우드에 오프로드한다는 것을 의미한다고 주장합니다.</li>
<li>이 유튜버는 텐서 G3 칩의 성능이 예상보다 느리고 미드 레인지 프로세서의 성능과 비슷하다고 지적하며 구글의 주력 주장에 의문을 제기했습니다.</li>
<li>또한 구글은 리뷰 금지 기간 동안 리뷰어가 객관적인 성능 평가를 할 수 있는 벤치마크 앱을 사용하지 못하도록 막았다는 비판을 받고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.notebookcheck.net/MrWhosetheboss-video-reveals-Google-s-Pixel-8-Pro-Tensor-G3-off-loads-all-generative-AI-tasks-to-the-cloud.760215.0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z픽셀 8 프로의 텐서 G3는 모든 생성 AI 작업을 클라우드로 오프로드합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[캐나다는 20년 전보다 오늘날 기업가 수가 더 적습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>캐나다 비즈니스 개발 은행(BDC) 보고서에 따르면 지난 20년간 기업가 정신이 눈에 띄게 감소했으며, 인구 증가에도 불구하고 기업가 수가 10만 명 감소한 것으로 나타났습니다.</li>
<li>BDC는 비즈니스를 시작하고 운영할 때 겪는 어려움을 해결하기 위해 마케팅, 재무, 리더십과 같은 &#39;소프트 스킬&#39; 개발의 필요성을 제안합니다.</li>
<li>창업률 감소의 원인으로는 잠재적 창업자의 인구 감소, 낮은 실업률과 높은 임금, 비즈니스 환경의 여러 가지 낙관적이지 않은 요인 등이 있습니다. 이러한 하락 추세를 반전시키기 위한 제안으로는 창업 장학금 지원과 경험이 풍부한 고령 창업가의 참여 등이 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/business/canada-entrepreneurs-shortage-solutions-1.7002171</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z캐나다는 20년 전보다 오늘날 기업가 수가 더 적습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인간 마이크로바이옴에 대한 오해와 진실]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 글은 인간 마이크로바이옴 연구가 새로운 분야라는 믿음과 대변 속 박테리아 세포에 대한 잘못된 수치 등 인간 마이크로바이옴 연구에 대한 일반적인 오해와 신화를 다루고 있습니다.</li>
<li>마이크로바이옴 연구의 한계에 대해 논의하고, 질병에서 마이크로바이옴의 역할에 대한 대중의 통념에 도전하며, 증거에 기반한 주장을 옹호합니다.</li>
<li>최종 목표는 독자들에게 인간 마이크로바이옴에 대한 보다 정확한 관점을 제공하는 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41564-023-01426-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z인간 마이크로바이옴에 대한 오해와 진실</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[리팩터링에는 대가가 있지만 리팩터링에는 비용이 들지 않습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 개발에서 리팩터링의 필수적인 역할을 강조하며 리팩터링을 하지 않으면 유지 관리 비용이 증가한다는 점을 지적합니다.</li>
<li>지속적인 리팩터링이 부족하면 코드베이스가 악화되고 유지 관리가 어려워져 잠재적인 중단으로 인해 기능 추가가 위험해진다고 주장합니다.</li>
<li>이 글은 정기적인 리팩토링을 선택하든, 크루프트 누적을 허용하든 둘 다 비용이 발생하지만 완전한 재작성 비용이 더 높다는 개념으로 마무리됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.germanvelasco.com/blog/refactoring-is-a-habit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z리팩터링에는 대가가 있지만 리팩터링에는 비용이 들지 않습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenRefine]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenRefine은 패싯, 클러스터링, 조정, 무제한 실행 취소/다시 실행과 같은 기능을 통해 정리되지 않은 데이터를 정리하고 변환하는 무료 오픈소스 도구입니다.</li>
<li>이 도구는 로컬에서 데이터를 정리하여 개인 정보 보호를 우선시하고 웹 서비스 및 기타 외부 소스로 데이터를 확장할 수 있습니다.</li>
<li>사용자는 위키데이터에 추가로 기여하고 추가 리소스와 문서에 액세스하여 위키데이터의 유용성과 협업성을 높일 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrefine.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000ZOpenRefine</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[범용 기술로서의 컴퓨터의 쇠퇴 (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 범용 CPU의 발전 속도가 느려지면서 성능과 전력 효율성이 뛰어난 GPU와 같은 특수 프로세서로의 전환이 이루어지고 있음을 강조합니다.</li>
<li>그러나 이러한 변화는 비용 증가, 프로그래밍 복잡성, 컴퓨팅 및 범용 프로세서 생산 경제의 전반적인 발전을 저해할 수 있다는 단점이 있습니다.</li>
<li>또한 비용 증가, 파편화, 고용 시장에 미치는 잠재적 영향, 경쟁 등 이러한 추세의 과제와 시사점을 살펴보고 새로운 계산 모델의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cacm.acm.org/magazines/2021/3/250710-the-decline-of-computers-as-a-general-purpose-technology/fulltext</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z범용 기술로서의 컴퓨터의 쇠퇴 (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중국의 어려운 공무원 시험, 커제]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 중국 공무원 시험인 과거시험의 역사적 영향에 초점을 맞추고, 1905년 폐지된 과거시험이 권위 존중과 집단주의를 조장해 지역 반란과 청나라의 붕괴로 이어졌다는 점을 시사합니다.</li>
<li>저자는 커제 제도를 서구의 공무원 시험과 비교하며 시진핑 주석이 이끄는 중국의 독재 체제가 블라디미르 푸틴이 이끄는 러시아보다 더 강하다고 말합니다.</li>
<li>경제 제도가 후보자의 시간과 에너지를 독점하고 친독재적 가치를 조장하며 창의성을 억압했다는 주장이 제기되었습니다. 이 기사는 중국 독재의 성공이 부분적으로 경술국치 제도의 유교적 텍스트 사용 때문일 수 있다고 추측합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aeon.co/essays/why-chinese-minds-still-bear-the-long-shadow-of-keju</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z중국의 어려운 공무원 시험, 커제</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[12명이 18k Sphere 카메라를 사용하려면 다음이 필요합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>유명 영화감독 대런 아로노프스키가 신작 영화 &#39;지구에서 온 엽서&#39;에 18K 시네마 카메라 &#39;빅 스카이&#39;를 사용했습니다. 약 12명의 작업자가 필요한 이 카메라는 표준 4K 카메라보다 40배 더 높은 해상도를 제공합니다.</li>
<li>이 영화는 일반적인 영화보다 두 배 빠른 초당 60프레임으로 재생되며, 데이터 전송 속도는 초당 약 32GB, 총 용량은 0.5페타바이트입니다.</li>
<li>&#39;지구에서 온 엽서&#39;는 라스베이거스 스피어 공연장에서 2년간 독점 상영될 예정입니다. 아로노프스키는 상영관의 대형 스크린을 통해 영화를 본 관객들의 반응에 놀라움을 금치 못했다고 전했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2023/10/20/darren-aronofsky-says-it-takes-12-people-to-use-the-18k-sphere-camera/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z12명이 18k Sphere 카메라를 사용하려면 다음이 필요합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[노르웨이의 분화구 자동차 연료 판매는 석유를 종식시킬 수 있는 죽음의 소용돌이를 보여줍니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>노르웨이의 자동차 연료 판매량이 크게 감소한 것은 신차 구매의 90% 이상이 전기차인 전기차(EV) 판매량이 높았기 때문입니다.</li>
<li>석유 소비 감소는 전 세계적으로 전기차 판매가 증가함에 따라 석유 산업이 몰락할 수 있다는 것을 보여주며, 석유 회사들이 새로운 추출 기술을 모색하지 못하게 함으로써 환경적 이점을 제공할 수 있습니다.</li>
<li>노르웨이에서 시행되고 있는 적절한 유가 책정은 소비자들이 보다 재정적으로 현명하고 친환경적인 결정을 내리도록 유도할 수 있으며, 시장이 유기적으로 계속 진화한다면 석유 산업을 구식으로 이끌 수도 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2023/10/20/cratering-motor-fuel-sales-in-norway-show-the-death-spiral-that-can-end-oil/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z노르웨이의 분화구 자동차 연료 판매는 석유를 종식시킬 수 있는 죽음의 소용돌이를 보여줍니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글은 성 편견 소송에서 패한 후 경영진에게 100만 달러를 지불해야 합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>여성 임원인 울쿠 로웨가 제기한 소송에서 구글은 경험이 적은 남성 동료에게 더 높은 임금을 지급하고 불만을 제기했다는 이유로 승진을 거부하는 등 성차별을 했다는 유죄 판결을 받았습니다.</li>
<li>배심원단은 로우에게 110만 달러의 손해배상금을 지급하면서 이번 평결이 구글에 대한 학대 혐의를 인정한 것이며, 직장 내 차별과 보복이 용납되지 않을 것임을 예고했습니다.</li>
<li>이번 소송은 2018년 한 임원에 대한 성폭행 의혹이 제기된 후 2만 명 이상의 Google 직원이 변화를 요구하며 대규모 시위를 벌인 이후 제기된 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/21/23926501/google-cloud-lawsuit-ulku-rowe-verdict</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-22T00:00:00.000Z구글은 성 편견 소송에서 패한 후 경영진에게 100만 달러를 지불해야 합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[헤츠너와 리노드에서 재버 서비스를 대상으로 하는 암호화된 트래픽 차단]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>XMPP 메시징 서비스인 Jabber.ru가 중간자 공격의 희생양이 되어 공격자가 독일의 호스팅 제공업체 Hetzner와 Linode에서 최대 6개월 동안 암호화된 트래픽을 가로채는 피해를 입었습니다.</li>
<li>공격이 장기간 지속되었음에도 불구하고 서버 침해 또는 스푸핑 공격의 증거는 발견되지 않았습니다. 하지만 악성 TLS 인증서가 Let&#39;s Encrypt를 사용하여 연결을 가로채는 데 악용되었습니다.</li>
<li>이 공격은 주로 XMPP 서비스의 STARTTLS 포트 5222에 대한 연결에 영향을 미쳤습니다. 이 가로채기는 합법적으로 이루어졌거나 호스팅 제공업체의 네트워크에 침입한 결과로 의심됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notes.valdikss.org.ru/jabber.ru-mitm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z헤츠너와 리노드에서 재버 서비스를 대상으로 하는 암호화된 트래픽 차단</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Healthcare.gov 구조 10주년 기념식]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>10년 전, 작동하지 않는 HealthCare.gov 웹사이트의 문제를 해결하기 위해 Todd Park이 이끄는 &#39;기술 서지&#39;라는 숙련된 팀이 결성되었습니다.</li>
<li>정부 내외부 인사로 구성된 이 팀은 코드, 테스트, 릴리스 및 모니터링을 포함하되 이에 국한되지 않는 사이트의 문제를 분석했습니다.</li>
<li>집중적인 토론과 회의 끝에 중요한 성능 문제를 파악하는 모니터링 시스템을 성공적으로 설치하여 사이트를 개선하고 수백만 명이 의료 보험에 가입할 수 있도록 하기 위한 지속적인 노력의 시작을 알렸습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pauladamsmith.com/blog/2023/10/the-10-year-anniversary-of-the-healthcare.gov-rescue.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZHealthcare.gov 구조 10주년 기념식</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[경찰이 허위 체포 영상이 퍼진 후 사생활 침해로 십대를 고소하다]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.vice.com/en/article/jg5a88/cops-sue-teen-invasion-of-privacy-false-arrest</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z경찰이 허위 체포 영상이 퍼진 후 사생활 침해로 십대를 고소하다</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[위키백과에서 가장 적게 조회된 문서 찾기(2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 블로그 게시물에서는 위키백과에서 가장 적게 조회된 문서 검색을 조사했는데, 그 중 상당수가 곤충과 모호한 지리적 위치에 관한 것이었습니다.</li>
<li>가장 많이 본 페이지 하위 500개에 기업이나 밴드에 대한 기사가 없는 주목도 개념에 관한 커뮤니티 정책과 관행을 살펴봅니다.</li>
<li>조회 수가 적은 글은 향후 편집자가 개선하고 구축할 수 있는 기반을 제공하므로 중요합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://colinmorris.github.io/blog/unpopular-wiki-articles</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z위키백과에서 가장 적게 조회된 문서 찾기(2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[나카토미 스페이스]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 다이 하드의 등장인물들이 건축물을 탐색하기 위해 사용하는 독특한 공간 방식을 조사하여 나블루스 침공 당시 이스라엘 방위군이 사용한 전략과 유사점을 도출합니다.</li>
<li>다이 하드와 같은 영화에서 변화된 건축 탐색을 묘사한 &#39;나카토미 공간&#39;의 개념을 소개하고 더 광범위한 도시 구현을 고려합니다.</li>
<li>또한 벽을 통한 이동, 공간의 유동성, 사적 공간의 침해와 같은 다양한 건축 개념을 탐구하고 영화와 문학에서 이러한 개념이 갖는 힘의 역학 관계와 그 함의를 고찰합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bldgblog.com/2010/01/nakatomi-space/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z나카토미 스페이스</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[외국 간섭의 이중 대리인인 EU 집행위원]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>최근 조사에 따르면 기술 업계와 보안 서비스 관련 단체들이 아동 성학대 방지를 목적으로 하는 유럽연합의 &#39;채팅 통제&#39; 규제안을 지지하는 캠페인에 자금을 지원한 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 규정은 서비스 제공업체가 의심스러운 비공개 메시지와 사진을 의무적으로 스캔하고 공개하도록 하고 있습니다. EU 의회 의원인 패트릭 브레이어가 일바 요한손 EU 내무장관의 개입을 비판하고 있습니다.</li>
<li>지지자들은 이 캠페인이 사적인 메시지와 사진에 대한 무차별적인 검열을 추진하며, 이는 디지털 프라이버시와 암호화를 위협하는 것으로 간주합니다. 현재 미국에는 이러한 법이 존재하지 않습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.patrick-breyer.de/en/breyer-on-chat-control-investigative-research-eu-commissioner-as-double-agent-of-foreign-interference/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z외국 간섭의 이중 대리인인 EU 집행위원</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사랑하는 모든 것을 망칠 수 있고 망칠 수 있습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>독립 아티스트를 지원하는 것으로 유명한 음악 사이트 밴드캠프가 콘텐츠 라이선싱 및 서비스 회사인 송트레이더에 인수되었습니다.</li>
<li>이번 인수로 인해 이미 밴드캠프의 편집진과 바이닐 팀에 영향을 미치는 해고가 발표되어 아티스트와 팬들 사이에서 우려를 불러일으켰습니다.</li>
<li>이번 매각으로 인해 밴드캠프의 미래와 독립 아티스트 지원에 대한 지속적인 노력에 대한 불확실성이 커졌고, 새로운 소유주 아래에서 독립 음악 플랫폼으로서 사이트의 명성이 훼손될 수 있다는 우려를 불러 일으켰습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.welcometohellworld.com/they-can-and-will-ruin-everything-you-love/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z사랑하는 모든 것을 망칠 수 있고 망칠 수 있습니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해커가 Okta의 지원 부서에서 액세스 토큰을 훔쳤습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>비즈니스 신원 확인 도구 제공업체인 Okta는 고객 지원 부서에서 보안 침해가 발생하여 해커가 통제될 때까지 약 2주 동안 액세스 권한을 부여했습니다.</li>
<li>이 침해로 인해 공격자는 특정 고객이 업로드한 파일을 볼 수 있었고, 쿠키 및 세션 토큰과 같은 민감한 데이터가 노출되었을 가능성이 있습니다.</li>
<li>이 사건은 소수의 고객에게 영향을 미쳤지만, Okta는 모든 고객에게 파일 공유 전에 파일 내의 자격 증명과 토큰을 정리할 것을 권고하며 익숙한 위협 행위자가 이들을 표적으로 삼았을 가능성이 높다고 추측하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/hackers-stole-access-tokens-from-oktas-support-unit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z해커가 Okta의 지원 부서에서 액세스 토큰을 훔쳤습니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No-GIL CPython 진행 상황]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>파이썬 운영 위원회는 여러 네이티브 스레드가 한 번에 파이썬 바이트코드를 실행하는 것을 방지하는 메커니즘인 글로벌 인터프리터 잠금(GIL)을 향후 파이썬 릴리스에서 선택 사항으로 제공하는 것을 고려하고 있습니다.</li>
<li>확장 프로그램과의 호환성, API 변경 제안, 비-GIL 버전의 잠재적 이름에 대한 논의가 진행 중이며, &#39;프리 스레딩&#39;과 &#39;노길&#39;이 후보로 거론되고 있습니다. 또한 &#39;abi4&#39;라는 새로운 애플리케이션 바이너리 인터페이스(ABI)를 도입하는 방안도 고려하고 있습니다.</li>
<li>이러한 변경 사항과 관련된 파이썬 개선 제안(PEP)의 최종 승인은 보류 중입니다. 운영 위원회는 마이그레이션과 인식에 미칠 수 있는 잠재적 영향에 대해 논의하면서 수용 기준을 정의하는 중입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/947138/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZNo-GIL CPython 진행 상황</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[헤츠너/리노드 XMPP.ru MitM 가로채기 사고 완화하기]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>jabber.ru 및 xmpp.ru의 소유자는 독일에서 시작된 것으로 추정되는 중간자 공격을 보고했으며, 이 공격은 트래픽을 자동으로 가로채고 인증되지 않은 인증서를 발급하는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 보고서는 TLS(전송 계층 보안) 인프라의 결함을 강조하고 자동 인증서 관리 환경(ACME)-인증 기관 권한 부여(CAA)-도메인 이름 시스템 보안 확장(DNSSEC) 사용과 같은 강화된 보안 조치를 제안합니다.</li>
<li>이 기사는 타사 솔루션에 의존하지 말 것을 권고하고, 엔드투엔드 암호화를 지지하며, 견고한 보안을 제공하는 &#39;기밀 컴퓨팅&#39; 기술의 효용성에 의문을 제기합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.devever.net/~hl/xmpp-incident</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z헤츠너/리노드 XMPP.ru MitM 가로채기 사고 완화하기</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["[31M"? 2023년 ANSI 터미널 보안 및 10개의 CVE 발견]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 백서에서는 터미널 에뮬레이터에 존재하는 취약점과 잠재적인 익스플로잇 체인에 대해 설명하며, 특히 탈출 시퀀스에 중점을 두고 있습니다.</li>
<li>이 보고서는 널리 사용되는 터미널 에뮬레이터의 위험을 식별하고 이러한 취약성에 대한 적절한 처리 및 완화 조치를 구현하는 것이 중요함을 강조합니다.</li>
<li>이 연구는 또한 단말기용 테스트 도구의 개발을 지적하고 이 분야의 이전 연구자들의 공헌을 인정합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2023/09/ansi-terminal-security</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z&quot;[31M&quot;? 2023년 ANSI 터미널 보안 및 10개의 CVE 발견</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droid: 안드로이드 FOSS 앱 스토어]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>F-Droid는 Android용 무료 오픈 소스 소프트웨어(FOSS) 앱의 저장소로, 기기에서 쉽게 검색, 설치 및 업데이트할 수 있는 클라이언트를 제공합니다.</li>
<li>가장 최근 업데이트에서는 새로운 애플리케이션과 개선된 기능을 도입하여 F-Droid의 사용성과 기능을 향상시켰습니다.</li>
<li>F-Droid는 대중의 기부금에 의존하여 서비스를 유지하고 Android 커뮤니티에 서비스를 계속 제공하는 비영리 단체입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://f-droid.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000ZF-Droid: 안드로이드 FOSS 앱 스토어</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[헥사곤 그리드 (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 가이드에서는 다양한 좌표계, 알고리즘 및 공식을 프로그래밍 코드 샘플과 함께 다루면서 육각형 그리드를 만들고 작업하는 방법을 자세히 설명합니다.</li>
<li>장애물 처리, 지도 저장, 랩어라운드 지도, 경로 찾기를 위한 알고리즘과 함께 육각형 그리드의 거리 계산, 선 그리기, 이동 범위 결정에 대해 설명합니다.</li>
<li>저자는 웹 사이트에서 사용할 수 있는 Unity의 GameLogic 그리드 라이브러리, Hex-Grid 유틸리티 라이브러리, 샘플 코드, PDF 문서, 절차 생성 코드 등의 관련 리소스를 추천합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redblobgames.com/grids/hexagons/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z헥사곤 그리드 (2013)</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[비영리 병원은 자선 단체에 인색한 반면 CEO는 수백만 달러를 벌어들이고 있다는 보고서가 나왔습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>미국의 비영리 병원들이 저소득층 환자를 위한 자선 의료 서비스 제공보다 경영진의 보수를 선호한다는 이유로 조사를 받고 있습니다.</li>
<li>상원 보건, 교육, 노동, 연금 위원회의 보고서에 따르면 많은 비영리 병원이 수익의 2% 미만을 자선 진료에 지출하는 반면, 병원 CEO는 수백만 달러의 연봉을 받는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 보고서는 병원들이 바가지를 씌우고 비영리 의무를 위반하고 있다고 비난합니다. 그러나 미국 병원협회는 이 보고서가 병원이 지역사회에 제공하는 혜택을 간과하고 있다고 항의합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/health/2023/10/nonprofit-hospitals-skimp-on-charity-while-ceos-reap-millions-report-finds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z비영리 병원은 자선 단체에 인색한 반면 CEO는 수백만 달러를 벌어들이고 있다는 보고서가 나왔습니다.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[타입스크립트 유형으로 구현된 플래피버드]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 TypeScript 유형 어노테이션만을 사용하여 2D Flappy Bird 게임을 개발하여 TypeScript 컴파일러 외부에서 이러한 어노테이션을 활용할 수 있는 잠재력을 보여주었습니다.</li>
<li>게임 상태는 함수형 프로그래밍과 렌더링의 원리를 기반으로 업데이트되며, 드로잉 명령으로 채워진 명령 버퍼를 통해 프로젝트의 기술적 숙련도를 보여줄 수 있습니다.</li>
<li>러스트와 지그로 제작된 이 런타임은 게임 실행을 위해 바이트코드와 웹 캔버스 API를 사용하며, 향후 이 타입 레벨 타입스크립트 런타임을 고성능 타입 체커로 활용하고 스키마 생성을 위한 유능한 도메인별 언어(DSL)를 개발할 계획입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zackoverflow.dev/writing/flappy-bird-in-type-level-typescript/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-21T00:00:00.000Z타입스크립트 유형으로 구현된 플래피버드</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ArXiv, 업그레이드 비용으로 1,000만 달러 지원받음]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>코넬 테크는 오픈 액세스 학술 논문 저장소인 arXiv를 지원하기 위해 사이먼스 재단과 국립과학재단으로부터 1천만 달러가 넘는 기부금과 보조금을 확보했습니다.</li>
<li>이 기금은 arXiv를 클라우드로 이전하고 코드를 현대화하여 연구자의 접근성을 개선하는 데 사용될 것입니다. 새로운 검색 및 추천 방법도 통합될 예정입니다.</li>
<li>1991년에 설립된 arXiv는 현재 코넬 공대에서 운영하며 다양한 분야의 학술 출판물을 공유하는 저명한 플랫폼으로 자리 잡았습니다. 최근 자금 지원을 통해 지속적인 혁신을 촉진할 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.cornell.edu/stories/2023/10/research-repository-arxiv-receives-10m-upgrades</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZArXiv, 업그레이드 비용으로 1,000만 달러 지원받음</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[나만의 비트토렌트 구축]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>CodeCrafters는 참가자들에게 토렌트 파일 구조와 관련 개념을 교육하기 위해 .torrent 파일을 해독하고 동료로부터 콘텐츠를 다운로드할 수 있는 BitTorrent 클라이언트를 구축하는 과제를 제시합니다.</li>
<li>이 도전 과제는 단계적으로 진행되며, 먼저 벤코딩된 문자열을 디코딩한 다음 벤코딩된 정수를 디코딩하는 것으로 시작됩니다.</li>
<li>이 챌린지에 도전한 사용자들은 체계적인 가이드와 즉각적인 피드백에 박수를 보내며, 코드크래프터스가 Git, Redis, Docker, SQLite, Grep 등 다양한 영역에서 숙련된 개발자를 위한 프로그래밍 챌린지를 제공하는 데 효과적이라는 평가를 내리고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://app.codecrafters.io/courses/bittorrent/overview</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z나만의 비트토렌트 구축</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초기 유럽인들은 수천 년 동안 해조류를 먹었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>고고학자들은 화석화된 치태를 분석한 결과 초기 유럽인들이 해조류와 기타 수생 식물을 섭취했다는 증거를 발견했습니다.</li>
<li>네이처 커뮤니케이션즈에 발표된 한 연구에 따르면 유럽 28개 지역의 초기 인류 74명의 샘플을 분석한 결과 26개 샘플에서 해조류와 수생식물의 흔적을 발견했습니다.</li>
<li>이러한 연구 결과는 양식업의 출현으로 이러한 수산식품의 소비가 감소했다는 가정에 도전하고 수산식품의 영양학적 이점과 환경적 지속 가능성에 대한 논거를 제시합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.smithsonianmag.com/smart-news/early-europeans-ate-seaweed-and-aquatic-plants-180983102/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z초기 유럽인들은 수천 년 동안 해조류를 먹었습니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nota는 학술 논문이나 블로그 게시물과 같은 문서를 작성하기 위한 언어입니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nota는 학술 논문이나 블로그 게시물과 같은 문서를 작성하기 위해 고안된 새로운 언어로, 자바스크립트 프로그램으로 컴파일되어 웹 브라우저가 있는 모든 기기에서 문서를 볼 수 있도록 해줍니다.</li>
<li>Nota의 고유한 장점은 콘텐츠의 구조를 표현하는 기능으로, 웹 개발 지식이 없어도 동적이고 접근 가능한 문서를 만들 수 있다는 점입니다.</li>
<li>Nota는 현재 진화 중이며 문서 언어의 미래를 형성하는 데 중요한 역할을 할 수 있는 얼리 어답터에게 열려 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nota-lang.org/#def-nota</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZNota는 학술 논문이나 블로그 게시물과 같은 문서를 작성하기 위한 언어입니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트럭 운송 스타트업 Convoy, 구매자가 없어 사업을 접다]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>제프 베조스와 빌 게이츠가 투자한 트럭 운송 스타트업 Convoy가 인수자 물색에 실패해 운영을 중단합니다.</li>
<li>댄 루이스 CEO는 직원들에게 목요일이 마지막 근무일임을 알리며 미래를 위한 전략적 가능성을 모색할 것을 언급했습니다.</li>
<li>이전에 Convoy의 기업 가치는 38억 달러였습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-19/bezos-backed-startup-convoy-closes-operations-with-no-buyer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z트럭 운송 스타트업 Convoy, 구매자가 없어 사업을 접다</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autotab - 셀레늄 스크립트를 생성하는 AI 기반 Chrome 확장 프로그램]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>자동 탭은 웹 브라우징 동작을 기반으로 Selenium 코드를 생성하는 Chrome 확장 프로그램으로, 브라우저 자동화를 쉽게 생성할 수 있습니다.</li>
<li>사용자가 수동으로 조정하고 다른 프로젝트에 통합할 수 있도록 코드 출력을 제공합니다.</li>
<li>또한 빠른 자동화 설정을 위한 스타터 GitHub 리포지토리를 제공하며, 개발자들은 사용자 피드백에 열려 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.autotab.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZAutotab - 셀레늄 스크립트를 생성하는 AI 기반 Chrome 확장 프로그램</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iOS 17에서 Apple의 Swift 및 SwiftUI 사용]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 보고서에서는 iOS 17의 내장 앱, 바이너리 수, 개발에 사용된 프로그래밍 언어에 초점을 맞춘 분석을 살펴봅니다.</li>
<li>iOS 17에서 SwiftUI와 Swift의 사용량이 증가한 것으로 관찰되었으며, 이는 UIKit과 SwiftUI 사용량 비교와 함께 강조 표시되어 있습니다.</li>
<li>이 보고서는 Swift가 macOS에는 있지만 iOS의 보안 영역에는 아직 존재하지 않는다고 지적하며, 애플 플랫폼 전반의 프로그래밍 언어 채택 동향을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.timac.org/2023/1019-state-of-swift-and-swiftui-ios17/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZiOS 17에서 Apple의 Swift 및 SwiftUI 사용</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1년 동안 아무것도 지불하지 마세요]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>플랫폼의 가격 인상과 엔터테인먼트 업계의 제작 중단으로 인해 새로운 콘텐츠가 제한됨에 따라 Disney+ 구독을 취소하기로 결정했습니다.</li>
<li>저자는 디즈니+의 현재 서비스와 프라임 비디오나 넷플릭스와 같은 거대 스트리밍 업체들이 품질보다 양에 초점을 맞추는 것에 대해 불만을 표합니다.</li>
<li>제작 지연으로 인한 신규 콘텐츠 부족은 스트리밍 서비스의 가입자 유지에 어려움을 줄 수 있으며, 가까운 시일 내에 Disney+ 구독이 다시 활성화될 것으로 예상하지 않습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joe-steel.com/2023-10-19-Please-Pay-For-a-Year-of-Nothing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z1년 동안 아무것도 지불하지 마세요</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[다른 방법이 없기 때문에 Figma를 지불하는 것]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 두 가지 무료 오픈 소스 디자인 도구에 대한 경험을 공유합니다: 피그마와 펜팟입니다.</li>
<li>Figma는 신뢰성, 고급 기능 및 향상된 기능으로 인해 저자를 이겼습니다.</li>
<li>두 도구 모두 훌륭하지만 필자는 Figma를 더 선호하며 앞으로도 계속 사용할 계획입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/just-paying-figma-15-dollars</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z다른 방법이 없기 때문에 Figma를 지불하는 것</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[피터 틸은 FBI 정보원이었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>기술 분야의 억만장자인 피터 틸은 실리콘 밸리에 침투하려는 외국인의 시도에 특히 중점을 두고 &#39;기밀 인적 정보원&#39;으로 활동하는 FBI 정보원임이 밝혀졌습니다.</li>
<li>틸이 FBI 정보원이 된 것은 트럼프와 MAGA 운동에서 벗어나려는 움직임의 일환으로 보입니다.</li>
<li>그의 역할은 국가정보국과 함께 일한 우파 인사들 사이에서 그의 영향력을 강조하고, 데이터 회사 팔란티르와 같은 사업 지분을 통해 정부 기관에 대한 그의 기득권을 강조하는 것이기도 합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/peter-thiel-fbi-informant-charles-johnson-johnathan-buma-chs-genius-2023-10</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z피터 틸은 FBI 정보원이었습니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[토요타, 북미 충전 표준 채택]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>북미 도요타 자동차는 테슬라와의 계약에 따라 2025년부터 배터리 전기 자동차(BEV)에 북미 충전 표준(NACS)을 도입할 예정입니다.</li>
<li>이번 결정으로 토요타와 렉서스 고객은 북미 전역에 있는 12,000개 이상의 Tesla 수퍼차저를 이용할 수 있게 되었으며, 고객에게 보다 편리한 충전 옵션과 더 넓은 주행 거리를 제공하기 위한 것입니다.</li>
<li>일부 도요타 및 렉서스 BEV에는 NACS 포트가 제공되며, 복합 충전 시스템(CCS)이 장착된 차량을 보유한 고객에게는 NACS 충전용 어댑터가 제공됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pressroom.toyota.com/toyota-adopts-the-north-american-charging-standard-to-expand-customer-charging-options/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z토요타, 북미 충전 표준 채택</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[연구진, 14,000년 된 나이테에서 사상 최대 규모의 태양 폭풍 확인]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>연구원들은 14,300년 전으로 거슬러 올라가는 고대 나무 나이테에서 알려진 가장 큰 태양 폭풍을 감지했습니다.</li>
<li>이 연구는 오늘날에도 유사한 사건이 발생하면 정전, 통신 및 위성 시스템 손상과 같은 끔찍한 결과를 초래할 수 있음을 시사합니다.</li>
<li>연구팀은 전 세계 통신 및 에너지 인프라를 보호하기 위해 이러한 태양 폭풍을 이해하고 대비하는 것이 중요하다고 강조하며, 태양의 행동과 관련 위험에 대해 더 많은 것을 발견해야 한다고 밝혔습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-10-largest-solar-storm-ancient-year-old.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z연구진, 14,000년 된 나이테에서 사상 최대 규모의 태양 폭풍 확인</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인스타그램, 팔레스타인인 약력 번역에 '테러리스트'를 삽입한 것에 대해 사과하다]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>인스타그램은 &#39;팔레스타인&#39;이라는 단어와 아랍어 문구가 포함된 자기소개를 잘못 번역하여 불쾌감을 주는 콘텐츠를 생성하는 자동 번역 오류에 대해 사과했습니다.</li>
<li>이 문제가 발견되어 틱톡에서 공유된 후 인스타그램은 해당 번역에 &#39;테러리스트&#39;라는 용어를 삽입하기 시작했습니다.</li>
<li>이 사건은 편향되거나 잘못된 번역이 발생할 가능성을 포함하여 자동 번역 시스템의 잠재적인 문제를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/instagram-palestinian-arabic-bio-translation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z인스타그램, 팔레스타인인 약력 번역에 &apos;테러리스트&apos;를 삽입한 것에 대해 사과하다</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC, 3-2 당론 투표에서 타이틀 II 망 중립성 규칙 추진]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FCC는 3-2로 투표하여 인터넷 서비스 제공업체(ISP)를 일반 통신사업자로 규제하는 망 중립성 규정을 부활하는 안을 추진하기로 했습니다.</li>
<li>이 계획에는 광대역을 통신 서비스로 재분류하여 FCC가 2015년에 취해졌다가 나중에 폐지된 조치와 유사하게 통신법 타이틀 II에 따라 ISP를 통제할 수 있도록 하는 내용이 포함되어 있습니다.</li>
<li>이 제안은 현재 공개 의견 수렴 기간을 거쳐 최종 확정될 예정이지만, 법정에서 브로드밴드 업계의 이의 제기가 예상됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/10/fcc-moves-ahead-with-title-ii-net-neutrality-rules-in-3-2-party-line-vote/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000ZFCC, 3-2 당론 투표에서 타이틀 II 망 중립성 규칙 추진</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이제 Mac에서 Mojo를 사용할 수 있습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>원래 Linux용으로 출시되었던 Mojo를 이제 Mac 사용자도 사용할 수 있으며, Mojo SDK를 다운로드하고 설치하여 프로그램 개발을 시작할 수 있습니다.</li>
<li>이 발표에는 단계별 설치 지침이 포함되어 있으며, Mojo의 공식 Visual Studio Code 확장을 강조하여 쉽게 사용할 수 있습니다.</li>
<li>이 글에서는 Mac에서 Mojo의 속도와 성능을 강조하고 문서와 예제를 포함한 다양한 리소스를 추천하며, 더 자세히 알아볼 수 있는 Mojo Discord 커뮤니티를 소개합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.modular.com/blog/mojo-is-now-available-on-mac</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-20T00:00:00.000Z이제 Mac에서 Mojo를 사용할 수 있습니다.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스타트렉에 등장하는 시중 판매용 의자]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 스타트렉 시리즈와 영화에 등장한 의자의 전체 목록을 제공합니다.</li>
<li>또한 의자의 디자인, 제조업체, 다양한 에피소드와 장면에 등장한 의자에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>이 접근 방식은 세트 디자인에서 흔히 간과되는 측면에 초점을 맞춰 스타트렉 프랜차이즈에 대한 색다른 관점을 제시합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ex-astris-scientia.org/database/chairs-trek.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z스타트렉에 등장하는 시중 판매용 의자</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데모씬이란 무엇인가요? 인터뷰]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>데모씬은 시청각 프레젠테이션인 데모 제작과 공유에 중점을 둔 디지털 아트 하위 문화입니다. 처음에는 게임 불법 복제와 관련이 있었던 이 커뮤니티는 이제 전 세계의 아티스트, 프로그래머, 엔지니어로 구성되어 있습니다.</li>
<li>데모신은 크리에이터들이 데모를 선보이고 경쟁하는 주요 장소인 &#39;데모파티&#39;를 통해 무형문화유산으로 인정받았습니다.</li>
<li>이 문화에 관심이 있는 개인을 위해 온라인 플랫폼, 경연 대회, 이벤트, Discord 서버와 같은 커뮤니티 플랫폼 등 다양한 리소스를 이용할 수 있습니다. 초보자가 데모신 문화를 이해하고 참여할 수 있도록 가이드, 동영상, 팟캐스트도 마련되어 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://onthearts.com/p/what-is-the-demoscene</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z데모씬이란 무엇인가요? 인터뷰</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[해커가 사이버 범죄 포럼에서 수백만 명의 23andMe 사용자 기록을 추가로 유출했습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Golem이라는 해커가 사이버 범죄 포럼에 유전자 검사 회사인 23andMe의 사용자 기록 수백만 건을 새로 공개했습니다.</li>
<li>해커는 데이터 세트에 주로 영국과 미국 및 서유럽의 부유층 사용자 정보가 포함되어 있다고 주장합니다. 유출된 데이터의 적법성 여부는 현재 23andMe에서 검토 중입니다.</li>
<li>이번 유출은 2주 전 23andMe가 데이터 유출을 발표한 이후 발생한 것입니다. 도난당한 사용자 데이터의 양과 의도된 용도는 아직 밝혀지지 않았습니다. 이에 따라 23andMe는 사용자에게 비밀번호를 업데이트하고 다단계 인증을 구현할 것을 권장했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/18/hacker-leaks-millions-more-23andme-user-records-on-cybercrime-forum/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z해커가 사이버 범죄 포럼에서 수백만 명의 23andMe 사용자 기록을 추가로 유출했습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflect - 게임 스타일 동기화 기능을 갖춘 멀티플레이어 웹 앱 프레임워크]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>리플렉트는 이전 기술인 리플리캐시에서 발전한 새로운 멀티플레이어 웹 앱 개발 프레임워크입니다. 게임 스타일의 상태 동기화와 트랜잭션 충돌 해결을 결합하여 사용자 간의 데이터를 효율적으로 동기화합니다.</li>
<li>현재의 CRDT(충돌 없는 복제 데이터 유형) 접근 방식과 달리 Reflect는 카운터, 목록 연산, 불변성 적용과 같은 기능에 추가적인 유연성과 단순성을 제공합니다.</li>
<li>Reflect의 관리 서버는 규칙에 따라 변형을 실행하고 스키마 유효성 검사 및 손쉬운 마이그레이션을 제공하는 권한 역할을 합니다. 서버의 역할과 기능은 멀티플레이어 애플리케이션 제작을 위한 강력하고 유연하며 직관적인 플랫폼을 제공한다는 Reflect의 목표를 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rocicorp.dev/blog/ready-player-two</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZReflect - 게임 스타일 동기화 기능을 갖춘 멀티플레이어 웹 앱 프레임워크</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USB-C 일대일 비교]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 Apple의 Thunderbolt 4 케이블을 포함한 다양한 USB-C 케이블과 Amazon Basics, NiceTQ, ATYFUER 케이블과 같은 저렴한 대안 케이블을 비교합니다.</li>
<li>Thunderbolt 4는 스테인리스 스틸 인클로저, 스트레인 릴리프, 다양한 데이터 전송 및 충전 옵션을 위한 다중 핀을 갖춘 고품질 커넥터로 선전되고 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 케이블을 선택할 때 데이터 및 전력 전송, 구조, 폼 팩터 및 수명과 같은 요소를 고려해야 할 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lumafield.com/article/usb-c-cable-charger-head-to-head-comparison-apple-thunderbolt-amazon-basics</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZUSB-C 일대일 비교</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[저는 메타에서 평생 광고가 금지되어 있습니다. 저는 파이썬을 가르치니까요.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>파이썬 및 판다스 강사인 Reuven은 이전에 Facebook으로 알려진 메타 플랫폼에서 영구적으로 광고가 금지되었습니다.</li>
<li>메타의 AI 시스템이 로이벤의 파이썬과 판다 코스를 살아있는 동물과 잘못 연결하여 금지 조치로 이어진 것으로 추측됩니다.</li>
<li>이 결정에 항소했지만 메타의 데이터 보존 정책으로 인해 금지 조치가 철회될 가능성은 희박해 보입니다. Reuven은 이제 다른 플랫폼에서 자신의 강좌를 광고할 계획이며, 인간의 감독 없이 AI에 의존해 결정을 내리는 Meta를 비판하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lerner.co.il/2023/10/19/im-banned-for-life-from-advertising-on-meta-because-i-teach-python/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z저는 메타에서 평생 광고가 금지되어 있습니다. 저는 파이썬을 가르치니까요.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[로컬센드: 오픈 소스 에어드롭 대안]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>무료 오픈소스 앱인 LocalSend를 사용하면 인터넷에 연결하지 않고도 주변 장치 간에 파일과 메시지를 안전하게 공유할 수 있습니다. 이 앱은 REST API와 HTTPS 암호화를 활용합니다.</li>
<li>이 앱은 외부 서버에 의존하지 않으며 Flutter로 구축된 소스 코드를 자유롭게 다운로드할 수 있습니다. 다양한 플랫폼에서 사용할 수 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 GitHub에서 16,000개 이상의 별을 받았으며 번역, 버그 수정, 개선 사항 등의 기여를 받고 있습니다. 이 프로젝트는 티엔 도 남이 후원하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/localsend/localsend</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z로컬센드: 오픈 소스 에어드롭 대안</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1990년 지구의 생명체를 원격으로 식별할 수 있는지 테스트하기 위한 실험]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>1990년 칼 세이건의 연구는 갈릴레오 우주선이 지구에서 산소, 메탄, 식생, 인공 전파 전송을 확인하면서 다른 행성에서 생명체의 흔적을 찾는 데 관점의 전환을 가져왔습니다.</li>
<li>그의 연구는 현재 외계 행성 대기를 탐사하는 제임스 웹 우주망원경의 중요성이 커지고 있는 다른 행성에서 생명체의 흔적을 찾는 작업의 토대를 형성합니다.</li>
<li>이 기사는 생명체의 흔적을 찾고 확인하는 데 따르는 복잡성을 강조하며 여러 층의 증거와 검증이 필요하다고 강조합니다. 이러한 수색은 수년 또는 수십 년에 걸쳐 진행될 수 있으므로 과학계 내에서 세심한 조사와 토론이 필요합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03230-z</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z1990년 지구의 생명체를 원격으로 식별할 수 있는지 테스트하기 위한 실험</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4 비전 프롬프트 주사]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 블로그 게시물은 악의적인 데이터를 텍스트 프롬프트로 조작하여 시스템 보안을 손상시키는 &#39;프롬프트 인젝션&#39;이라는 사이버 보안 취약성에 대해 설명합니다.</li>
<li>이 취약점의 새로운 징후인 &#39;시각적 프롬프트 인젝션&#39;은 GPT-4와 같은 언어 모델이 따라야 할 지시문이 이미지로 위장되어 있는 것을 강조합니다.</li>
<li>OpenAI와 Microsoft는 프롬프트 인젝션에 대한 방어책을 적극적으로 연구하고 있으며, 언어 모델 기반 서비스를 개발할 때 이 문제의 심각성을 인식하고 이를 인지해야 한다고 강조하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.roboflow.com/gpt-4-vision-prompt-injection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZGPT-4 비전 프롬프트 주사</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[코로나 냄새와 미각 상실을 빠르게 사라지게 하는 새로운 알약]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>새로운 항바이러스제인 엔시트렐비르는 COVID-19로 인한 미각 및 후각 상실을 완화할 수 있는 잠재력이 입증되어 다른 치료법과 차별화됩니다.</li>
<li>다른 치료제와 달리 엔시트렐비르는 고위험군뿐만 아니라 경증에서 중등도의 증상이 있는 사람도 사용할 수 있습니다.</li>
<li>일본에서는 위약에 비해 후각 및 미각 상실을 경험한 참가자의 비율이 감소한 초기 임상시험의 고무적인 결과에 따라 이 약물에 대한 긴급 승인을 내렸으며 현재 추가 임상시험을 진행 중입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03244-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z코로나 냄새와 미각 상실을 빠르게 사라지게 하는 새로운 알약</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스웨덴, 에스토니아와의 발트해 케이블 손상 보고]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>스웨덴은 핀란드-에스토니아 가스 파이프라인 및 케이블 손상 사고와 동시에 에스토니아와의 해저 연결 케이블이 손상되었다고 보고했습니다.</li>
<li>러시아의 우크라이나 침공 이후 스웨덴과 핀란드가 나토에 가입하려는 최근의 노력은 이러한 사건의 흥미로운 맥락입니다.</li>
<li>피해의 원인은 아직 명확하지 않지만 조사가 시작되었습니다. 이 사건은 발트해 지역의 중요 인프라의 취약성에 대한 우려가 커지고 있음을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dw.com/en/sweden-reports-damage-to-baltic-sea-cable-with-estonia/a-67126637</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z스웨덴, 에스토니아와의 발트해 케이블 손상 보고</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[과학자들이 알츠하이머병과 장내 미생물 사이의 연관성을 발견했습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>최근 연구에 따르면 장내 세균, 염증, 알츠하이머병과 관련된 뇌의 변화 사이의 연관성이 발견되었으며, 이는 장내 세균을 통해 증상이 전염될 수 있음을 시사합니다.</li>
<li>유니버시티 칼리지 코크와 킹스 칼리지 런던의 전문가들이 주도한 이 연구는 알츠하이머병 연구 및 개입의 잠재적 초점으로서 장내 미생물의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>이 연구 결과는 치매 초기 단계에서 장내 미생물의 역할을 탐구하면 치매의 가장 흔한 원인인 알츠하이머에 대한 새로운 치료법을 개발할 수 있는 길을 열 수 있음을 시사합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kcl.ac.uk/news/links-between-alzheimers-and-gut-microbiota</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z과학자들이 알츠하이머병과 장내 미생물 사이의 연관성을 발견했습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HN에서 합계 텍스트가 저대비 회색으로 표시되는 이유는 무엇인가요?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>초점이 맞춰진 텍스트는 읽기 어렵고 눈의 피로를 유발하여 디자인에 대한 의문을 불러일으킵니다.</li>
<li>이 문제로 인해 고의적인 디자인 선택인지 아니면 원치 않는 결함인지에 대한 추측이 제기되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37927480</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000ZHN에서 합계 텍스트가 저대비 회색으로 표시되는 이유는 무엇인가요?</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[가짜 브라우저 업데이트 사기가 새롭게 변신했습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>브라우저 업데이트를 가장해 사용자를 속여 멀웨어를 다운로드하도록 유도하는 브라우저 업데이트 사기가 해커들이 탈중앙화된 암호화폐 블록체인에 악성 파일을 호스팅하면서 다시 등장했습니다.</li>
<li>공격자는 악성 파일을 암호화폐 거래로 저장할 수 있는 기술인 바이낸스 스마트 체인을 활용하여 보안 전문가가 멀웨어를 추적하고 근절하기 어렵게 만들었습니다.</li>
<li>사이버 보안 업체인 가디오 랩스(Guardio Labs)는 이러한 기만적인 브라우저 업데이트를 이용해 멀웨어를 유포하는 최소 4개의 위협 행위자 그룹을 탐지했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/the-fake-browser-update-scam-gets-a-makeover/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z가짜 브라우저 업데이트 사기가 새롭게 변신했습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[밴드캠프의 노조 교섭팀 전체가 해고되었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>음악 라이선스 회사인 송트레이더는 에픽게임즈에서 플랫폼을 인수한 후 밴드캠프의 노조 협상팀 전체를 해고했습니다.</li>
<li>송트레이드는 노조원 정보에 접근할 수 없었기 때문에 해고가 노조 활동과 무관하다고 주장했지만, 노조는 송트레이드의 CEO와 면담이 있었다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>인력 변경으로 인해 Bandcamp의 편집팀이 절반으로 줄었고, 노조 자격이 있는 지원 직원 13명 중 12명이 정리해고를 당했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/bandcamps-entire-union-bargaining-team-was-laid-off/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-19T00:00:00.000Z밴드캠프의 노조 교섭팀 전체가 해고되었습니다.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13개 주에서 IRS가 운영하는 무료 세금 신고 파일럿 서비스 이용 가능]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>국세청은 2024년 세금 신고 시즌을 맞아 특정 주에 거주하는 적격 납세자가 연방 세금 신고서를 무료로 직접 제출할 수 있는 직접 신고 파일 파일럿 프로그램을 공개했습니다.</li>
<li>참여 주에는 애리조나, 캘리포니아, 매사추세츠, 뉴욕이 포함됩니다. 직접 신고 서비스는 모바일 친화적이며, 특정 소득 유형과 세금 공제를 다루는 인터뷰 기반 방식으로 구성됩니다.</li>
<li>시범 운영의 목적은 직접 보고 프로그램의 타당성과 효율성을 평가하여 향후 프로그램 개발을 위한 중요한 데이터를 수집하는 것입니다. IRS는 공식 출시 전에 보다 세분화된 세부 사항과 변경 사항이 있을 것으로 예상하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.irs.gov/newsroom/irs-advances-innovative-direct-file-project-for-2024-tax-season-free-irs-run-pilot-option-projected-to-be-available-for-eligible-taxpayers-in-13-states</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z13개 주에서 IRS가 운영하는 무료 세금 신고 파일럿 서비스 이용 가능</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Goatse를 사용하여 앱 도난 방지]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sqword라는 브라우저 기반 단어 게임이 제작자의 동의 없이 게임 집계 사이트에서 호스팅되어 광고 수익이 도난당한 사실이 발견되었습니다.</li>
<li>이에 대한 대응으로 제작자는 이러한 위반 웹사이트에 악명 높은 충격적인 이미지로 게임을 교체했습니다.</li>
<li>이 사건은 다른 웹사이트의 콘텐츠를 표시하기 위해 아이프레임을 사용할 경우 표시되는 콘텐츠에 대한 통제권을 잃을 수 있다는 위험성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcsimmons.com/post/H4sIAAAAAAAA%2F0xVTY%2FjNgy951c8TA%2BzC0yCQQ9F0dte2gYosIedbdEjbdG2dmRRFakE7q8vKCebXvIBySTfB59%2FwFeNecZvQqYME3wxKfhUCt4WnuxwOKPyyNnShqHFZCAMVa7K9TiQcsBVasBMK%2BMabcG6YaqRc1CMlBIHfPmnX%2Fmg%2Ffs0yvrxhPPzilKlBe%2BptMEWMlz5%2BcIYmDNoSH2elWI2ihkENaawYa7SCmRCoJg20GjxwmjKVSEXrrCFUUgNP2GVbItCKlQQWEs0RhZDEIdNeUNlSqBw4WrRuTgdDn%2B2ZK2y4hpTAl84o8TxHWRYJbAatI0jq0JNamQ9HQ5%2FsxrXQBsks0%2B3bhglJRqkkklVzCKz8%2FG0E%2FEEyh39EhXaaqlR%2BcWHr4yrf5hk9UpTrGrHQjOjsrZkemercn62jvdBLoI4ZycXUBkajRVUGU9dJJrnyrNP9HQ767UWUcMmrYJKQcwaQ0dBGfHX6g%2Bq7Ddt4Q0j5S6HM4fqDDXGVGXda5QqoY12OhzeHN1KgeG981xjF8jLGnSRlgIWujCOXZaBR2rKd89EBWEkXTDKFUdcGUEccm0ZFBSSd%2FQuq9O5n670zi49uxdlRbQXRHtWfGtqmKRiahlHDO3RMRqu5O0KqUbJjuEbj7a7%2BmbpF6isbIt7p7S694zZOFuUTCl5Q%2B6%2BLYk2%2FHV%2B%2B%2F3z1zcf9YSzT0Azxazm7mBbRNF7Br5wksL1rr%2FrNVDO7mnvUaS0om7Ful39xgnnCee%2BksFFolJe%2FD%2BnyBf%2BH7kcvSIGl4fZN%2BFxNjBaOU5VsoEGaYbrTWFoG3SssTguf6i0Oi6kjFLjyC7Mh27fhXMXrhXllFz9jycPjdEbuBY0uJOU2TnrO%2BFekMwW%2F2UnD%2BYWudLW3cJYyXevo66sRbLGHgWddBMEwfVhm54VJqAQ3CrStYDy2Gq0DUVSHDe%2FsIfC7MSB1j7zrZOK%2B92zZYd%2FRuAxBg73bqSonMMtWZhq2vDj6%2Burdulr5k7o%2BI64%2Bo7esrT7hpCdrpVV%2FUhb4RrXIh6cPauiOQUl0djXzRv0BZzuKxDYeLxvvN%2F2ro%2B1dLINC%2BnOxCN75spkHlU0Lm6JlbM93PaLY0vxwsfAJckGwuq%2BvzDmffwdizNrSOxp%2BvMtWW6z0B4%2Ba8w%2BxB%2Fsvok%2BBgiJVX01xQ2Bo8PxH%2B7q1t83j1hxjqP2baF9j3ek6sU9TPRlT2Bf28RztLiSsRvSadSXXrl7IUs3QJV0fw%2BQfbfE0cnz2BoXyjM7LE9%2Fiyuf8DkzPLrvPpAJSeTdJ43ZObiPu3db47x4cny%2F1IvBU6By2hDiNHk2G95j7tWKVKN0OvwHAAD%2F%2FwMASc5Y2XAHAAA%3D</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZGoatse를 사용하여 앱 도난 방지</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[중소기업 소유주들은 보안을 위해 비번 경찰을 고용해야 한다는 압박을 받는다고 말합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>미니애폴리스의 중소기업 소유주들은 보안을 위해 비번 경찰관을 고용하라는 압력을 받고 있으며, 이에 응하지 않을 경우 법 집행 기관으로부터 부정적인 영향을 받을 수 있다는 두려움을 호소하고 있습니다.</li>
<li>뉴욕시는 경찰 내 부패와 인종적 편견에 대한 우려로 인해 경찰관의 부수적인 보안 역할을 제한하는 1997년의 명령에 이의를 제기할 계획입니다.</li>
<li>특히 이민자 및 소수계 소유주들 사이에서 높은 비용과 고용된 임원의 불만족스러운 성과에 대한 우려는 이 문제의 복잡성과 논란을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minnesotareformer.com/2023/10/17/small-business-owners-they-are-pressured-to-hire-off-duty-mpd-cops-for-security/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z중소기업 소유주들은 보안을 위해 비번 경찰을 고용해야 한다는 압박을 받는다고 말합니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[프레이저 판타지]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&#39;프레이저 판타지&#39;는 TV 쇼 &#39;프레이저&#39;를 재해석한 새로운 턴제 RPG 게임으로, 플레이어는 프레이저 크레인 박사의 역할을 맡아 수많은 모험에 참여하게 됩니다.</li>
<li>이스터 에그와 TV 쇼에 대한 언급으로 가득 찬 이 게임은 화살표 키 또는 WASD를 사용하여 &quot;J&quot;와 &quot;K&quot;를 각각 A와 B로 조작하여 움직일 수 있습니다.</li>
<li>이 게임은 재미있는 레퍼런스와 농담으로 TV 쇼의 분위기를 성공적으로 재현하여 플레이어들로부터 긍정적인 피드백을 받았으며, 옵션으로 기부 기능을 사용하여 다운로드할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://edward-la-barbera.itch.io/frasier-fantasy</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z프레이저 판타지</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[개인 데이터와 개인 통신을 암호화하는 것은 이제 윤리적 의무입니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 잠재적인 대량 감시 법안으로부터 개인 정보를 보호하는 데 있어 엔드투엔드 암호화의 중요한 역할을 강조하며 내부 고발자, 언론인, 의료 전문가에게 가해질 수 있는 위험에 대해 언급하고 있습니다.</li>
<li>디지털 커뮤니케이션을 보호하기 위해 VPN, 암호화 프로토콜, 보안 메시징 플랫폼과 같은 도구를 사용하는 것이 좋습니다. 또한 자유 소프트웨어, 개방형 표준, 블록체인 기술은 인본주의적 디지털 환경을 조성하는 데 도움이 됩니다.</li>
<li>저자는 침입 감시법의 시행에 맞서기 위해 집단 행동과 시민 불복종을 촉구합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.tripu.info/encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z개인 데이터와 개인 통신을 암호화하는 것은 이제 윤리적 의무입니다.</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[이쉬쿠르의 일렉트로닉 음악 가이드]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>기호 &quot;+ - H&quot;는 화학 반응 또는 화학식에서 수소의 더하기 또는 빼기를 나타냅니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://music.ishkur.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z이쉬쿠르의 일렉트로닉 음악 가이드</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP 주소 사기로 5년 형을 선고받은 기술 기업 CEO]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>미국 인터넷 번호 등록소(ARIN)로부터 735,000개 이상의 IP 주소를 취득하기 위해 허위 회사를 설립하는 등 보이스피싱 사기를 벌인 혐의로 Micfo LLC의 CEO인 아미르 골레스탄이 5년 징역형을 선고받았습니다.</li>
<li>골레스탄은 20건의 보이스피싱 사기에 대한 유죄를 인정했으며, 이에 대한 처벌의 일환으로 아린에게 보상해야 합니다.</li>
<li>이 사례는 IP 주소의 가용성이 감소함에 따라 IP 주소가 매우 가치 있는 상품이 되었다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2023/10/tech-ceo-sentenced-to-5-years-in-ip-address-scheme/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZIP 주소 사기로 5년 형을 선고받은 기술 기업 CEO</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[사이트랜스 가이드]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 가이드는 사이키델릭, 프로그레시브 싸이, 미니멀 싸이 등 싸이트랜스 음악의 다양한 하위 장르에 대한 설명, 유명 아티스트, 레이블 등 종합적인 인사이트를 제공합니다.</li>
<li>각 하위 장르에 해당하는 Spotify 재생 목록이 포함되어 있어 청취자에게 엄선된 곡을 제공합니다.</li>
<li>이 가이드에서는 칠아웃 음악에 대해서도 살펴보고, 주목할 만한 아티스트와 레이블을 중심으로 칠아웃 음악과 사이트랜스 씬의 연관성을 자세히 설명합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://psytranceguide.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z사이트랜스 가이드</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRDT의 효율성 향상]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 블로그 게시물에서는 특히 헥스 코드, UUID(범용 고유 식별자) 및 색상을 테이블에 저장하고 런 길이 인코딩을 적용하는 등의 기술을 사용하는 픽셀 아트 에디터의 경우 협업형 실시간 편집기(CRDT)의 효율성을 높이는 전략에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>또한 데이터 크기를 줄이기 위한 런 길이 및 바이너리 인코딩과 같은 데이터 압축 방식을 자세히 설명하고, 다양한 최적화 기법을 통해 CRDT 상태 데이터를 압축하여 크기를 98%까지 줄일 수 있는 고유한 방법에 대해 설명합니다.</li>
<li>또한 이러한 최적화 기술을 통합한 CRDT 라이브러리에 대해서도 언급하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/making-crdts-98-percent-more-efficient/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZCRDT의 효율성 향상</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4K4D: 4K 해상도의 실시간 4D 뷰 합성]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 논문에서는 4K 해상도의 동적 3D 장면을 실시간으로 합성하는 데 전용인 4K4D라는 방법을 소개합니다.</li>
<li>하드웨어 래스터화를 지원하는 4D 포인트 클라우드 표현을 통해 신속한 렌더링을 제공합니다.</li>
<li>새로운 하이브리드 외형 모델과 고유한 차별화 깊이 필링 알고리즘을 개발하여 품질을 향상시키고 RGB 비디오에서 모델을 학습합니다. 이는 이전 방법의 렌더링 속도와 품질을 능가합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zju3dv.github.io/4k4d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z4K4D: 4K 해상도의 실시간 4D 뷰 합성</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llemma: 수학을 위한 오픈 언어 모델]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 논문에서는 수학을 위해 특별히 설계된 고급 언어 모델인 Llemma를 소개합니다.</li>
<li>수학 벤치마크에서 다른 기존 모델에 비해 뛰어난 성능과 도구 사용 및 공식 정리 증명에 대한 숙련도를 강조하며 Llemma의 우수한 성능에 대해 논의합니다.</li>
<li>모델과 관련된 모든 아티팩트와 리소스는 공개적으로 사용할 수 있도록 공개되므로 컴퓨터 과학의 계산 및 언어, 인공 지능 및 논리에 관심이 있는 분들에게 유용합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.10631</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000ZLlemma: 수학을 위한 오픈 언어 모델</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[블로깅을 위한 블로깅은 어떻게 되었나요?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>블로그 작성자는 블로그에서 수익 창출, 팔로워 확보, 트래픽 증가에 중점을 두는 것에 대해 불만을 표명하며, 이는 자기 표현 매체라는 블로그의 본래 목적에 어긋난다고 생각합니다.</li>
<li>이들은 진정한 콘텐츠 제작보다는 수익성과 생산성에 맞춰진 비즈니스 중심의 프롬프트와 리스팅이 널리 사용되고 있다고 비판합니다.</li>
<li>업계의 변화에도 불구하고 저자는 관심 있는 주제에 대한 열정적인 글쓰기에 계속 집중할 계획입니다. 향후에는 비디오 게임인 발더스 게이트 3에 대한 포스팅을 작성할 계획이라고 강조했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.whiona.me/what-happened-to-blogging-for-the-hell-of-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z블로깅을 위한 블로깅은 어떻게 되었나요?</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[패트레이버 2, 더 무비: 현대 공중 전투의 사실적인 묘사]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&#39;패트레이버 2: 더 무비&#39;는 현대 공중 전투를 정확하게 표현했다는 호평을 받았으며, 특히 기술적인 디테일에 주의를 기울여 지상 통제 요격(GCI)을 시연하는 장면으로 유명합니다.</li>
<li>이 장면은 GPS 스푸핑, 해킹, 신호 교란 등 사이버 공격으로 인해 아군 항공기 간의 모의 교전이 벌어지는 상황을 묘사합니다.</li>
<li>군사 전문가들이 영화 역사상 가장 사실적인 공중 작전 묘사로 인정한 시대적 정확성을 갖춘 기술, 사실적인 대사, 전술적 정확성으로 장면의 사실성을 높였습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskandpurpose.com/culture/realistic-aerial-combat-movie-patlabor-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z패트레이버 2, 더 무비: 현대 공중 전투의 사실적인 묘사</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[초선형 수익률]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 글에서는 비즈니스, 권력, 지식 등의 영역에서 흔히 볼 수 있는 기대치를 뛰어넘는 결과가 나타나는 초선형 수익률의 개념을 살펴보고, 기하급수적인 성장과 임계값이 주요 원인으로 작용하는 것을 살펴봅니다.</li>
<li>성공을 위해 이러한 수익을 활용하는 것의 중요성을 강조하며, 개인이 기하급수적인 성장을 실현하기 위해 학습과 복리를 제공하는 직업에 우선순위를 둘 것을 권장합니다.</li>
<li>이 보고서에서는 탁월한 업무 성과를 촉진하는 기회와 요인에 대해 알아보고 소득 불평등에서 가치 있는 발견의 중요성이 점점 커지고 있는 것에 대해 논의합니다. 또한 형평성에 대한 잠재적 위협과 부모의 압력이 진로 결정에 미치는 영향에 대해서도 다룹니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://paulgraham.com/superlinear.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z초선형 수익률</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[삶 이후의 사랑: 리처드 파인만이 떠난 아내에게 보낸 편지 (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>마기니언은 예술, 과학, 철학, 시 등 광범위한 주제에 걸쳐 광고 없는 콘텐츠를 제공하는 웹사이트로, 운영 유지를 위해 기부금을 모집하고 있습니다.</li>
<li>이 기사에서는 물리학자 리처드 파인만과 그의 아내 알린의 이야기를 들려주며 결혼 생활에서 겪었던 어려움을 강조합니다.</li>
<li>파인만이 죽은 아내에게 쓴 가슴 뭉클한 편지를 비롯해 신비로운 현상에 대한 과학적 의미에 대한 파인만의 입장도 눈에 띄는 부분입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2017/10/17/richard-feynman-arline-letter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-18T00:00:00.000Z삶 이후의 사랑: 리처드 파인만이 떠난 아내에게 보낸 편지 (2017)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[밴드캠프 직원의 약 절반이 해고되었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>인디 음악 플랫폼인 밴드캠프는 에픽게임즈에서 음악 저작권 마켓플레이스인 송트레이더를 인수한 후 직원의 절반 가량을 해고했습니다.</li>
<li>이번 해고는 이전 소유주였던 에픽게임즈가 앞서 전체 직원의 16%를 해고한 데 이은 것으로, 회사 내 구조조정이 계속되고 있음을 시사합니다.</li>
<li>송트레이드는 밴드캠프 직원의 50%에게 일자리를 제공했지만, 노조를 인정할지 여부는 아직 명확히 밝히지 않았습니다. 해고된 직원들은 퇴직금을 받을 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/10/16/23919551/bandcamp-layoffs-epic-songtradr</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z밴드캠프 직원의 약 절반이 해고되었습니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LinkedIn은 거의 700명의 직원을 해고합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft의 자회사인 LinkedIn은 전사적인 구조 조정의 일환으로 약 700명의 직원을 해고합니다.</li>
<li>이번 결정은 지난 5월 매출 성장과 회원 수 증가에도 불구하고 716명을 해고한다는 발표에 이은 후속 조치입니다.</li>
<li>이 회사는 이러한 해고가 고객 행동의 변화와 매출 성장 둔화 때문이라고 설명하며, 이는 Amazon, Google, Meta에서도 비슷한 규모의 감원을 단행한 기술 업계의 광범위한 추세를 반영한다고 밝혔습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2023/10/16/1206158638/linkedin-layoffs</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZLinkedIn은 거의 700명의 직원을 해고합니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[라운드 업 제초제 성분이 유행성 만성 신장 질환과 관련이 있습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>듀크 대학교 연구진의 연구에 따르면 라운드업의 활성 성분인 글리포세이트가 스리랑카 농촌 지역의 만성 신장 질환과 상당한 관련이 있는 것으로 나타났습니다.</li>
<li>이 연구에 따르면 글리포세이트는 경수에서 특정 미량 금속과 복합체를 형성하여 장기간 잔류할 수 있는 것으로 나타났습니다. 또한 지역사회의 식수에서 더 높은 수준의 유해한 불소와 바나듐이 발견되었습니다.</li>
<li>이러한 결과는 글리포세이트의 잠재적인 심각한 건강 위험을 나타내며, 다른 오염 물질의 잠재적 영향에 대한 면밀한 조사의 필요성을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-10-roundup-herbicide-ingredient-epidemic-chronic.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z라운드 업 제초제 성분이 유행성 만성 신장 질환과 관련이 있습니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: 래디컬(YC W23) - 자율 고고도 태양광 항공기]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>제임스와 시리엘이 공동 설립한 래디컬은 성층권에서 연속 비행이 가능한 태양광 자율 비행기를 개발했으며, 이미 24시간 이상 시제품을 테스트하고 있습니다.</li>
<li>이 항공기는 배터리로 작동하며 날개에 부착된 태양 전지를 활용하고 이미징, 감지 및 통신과 같은 다양한 작업을 수행하도록 설계되었습니다. 구름과 항공 교통을 피하기 위해 높은 고도에서 운항합니다.</li>
<li>래디컬은 쉽게 구할 수 있는 부품을 활용하고 설계 프로세스를 신속하게 반복함으로써 시장에서 비용 효율적인 솔루션을 제공하고자 합니다. 이들의 향후 목표는 내년에 본격적인 항공기 테스트를 하는 것입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37901120</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z: 래디컬(YC W23) - 자율 고고도 태양광 항공기</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디트로이트는 토지 가치에 세금을 부과하는 최초의 미국 대도시가 되고자 합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>디트로이트는 미국 주요 도시 중 최초로 토지 가치세를 도입하여 황폐화를 방지하고 개발을 촉진하는 것을 목표로 하고 있습니다.</li>
<li>도심의 일부 회복에도 불구하고 디트로이트의 많은 지역은 여전히 공터와 버려진 건물로 몸살을 앓고 있습니다.</li>
<li>제안된 토지 가치세는 토지 소유자가 자신의 부동산을 개발하거나 개발할 의향이 있는 사람에게 매각하도록 장려하여 잠재적으로 황폐화를 줄이고 도시에 대한 추가 투자를 촉진하는 것을 목표로 합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/05/detroit-wants-to-be-the-first-big-american-city-to-tax-land-value</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z디트로이트는 토지 가치에 세금을 부과하는 최초의 미국 대도시가 되고자 합니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT - 무제한 컨텍스트를 위한 자체 편집 메모리를 갖춘 LLM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MemGPT는 확장된 컨텍스트를 위해 자체 편집 메모리를 사용하는 오픈 소스 챗봇으로, SQL 데이터베이스 및 로컬 파일과 상호 작용할 수 있습니다.</li>
<li>고급 GPT-4 모델을 사용하며 Discord와 같은 플랫폼에서 설정하거나 로컬에서 실행하여 사용자가 데이터를 로드하고 쿼리할 수 있습니다.</li>
<li>이 프로젝트는 적극적인 지원을 받고 있으며 사용자 피드백과 기여를 장려하여 반응적이고 발전적인 시스템을 제안하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cpacker/MemGPT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZMemGPT - 무제한 컨텍스트를 위한 자체 편집 메모리를 갖춘 LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.22에서 개선된 HTTP 서버 라우팅]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>곧 출시될 Go 1.22 버전에서는 기본 HTTP 서빙 멀티플렉서에 상당한 개선 사항이 도입되어 고급 패턴 매칭 기능을 제공할 예정입니다.</li>
<li>저자는 이 새로운 멀티플렉서를 어떻게 사용할 수 있는지 설명하면서 그 기능을 고릴라/mux와 같은 타사 라이브러리와 비교하여 잠재적으로 이를 대체할 수 있음을 암시합니다.</li>
<li>Go 1.22의 향상된 기능은 라우터 패키지에 대한 추천에 영향을 미쳐 Go 프로그래밍 커뮤니티에 긍정적인 변화를 가져올 것으로 기대됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eli.thegreenplace.net/2023/better-http-server-routing-in-go-122/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZGo 1.22에서 개선된 HTTP 서버 라우팅</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[트위터를 탈퇴해도 NPR의 트래픽에는 아무런 영향이 없었습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 디지털 플랫폼의 &#39;엔시트화&#39; 문제에 대해 자세히 설명하며 사용자, 퍼블리셔, 광고주에게 미치는 악영향을 지적합니다.</li>
<li>트위터에서 엘론 머스크의 행동을 예로 들며 이러한 문제를 관리하기 위한 규제 방법을 옹호합니다.</li>
<li>이 글은 경쟁을 촉진하고 플랫폼의 과도한 권력 획득을 막기 위해 &#39;퇴출권&#39; 규제가 필요하다는 점을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2023/10/14/freedom-of-reach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z트위터를 탈퇴해도 NPR의 트래픽에는 아무런 영향이 없었습니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["오늘 Bandcamp의 절반 정도가 해고되었습니다."]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 회사는 최근 상당한 규모의 정리해고를 단행하여 수많은 직원에게 영향을 미쳤습니다.</li>
<li>정리해고는 편집 및 지원 직원을 포함한 다양한 부서에 영향을 미쳤습니다.</li>
<li>해고된 사람들 중에는 편집 동료 두 명과 지원 직원 대다수가 포함되어 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/modernistwitch/status/1713962311579234428</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z&quot;오늘 Bandcamp의 절반 정도가 해고되었습니다.&quot;</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTube - 비공개 YouTube 클라이언트]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FreeTube는 광고를 차단하고 쿠키와 JavaScript를 통한 추적을 방지하며 구독 및 기록을 기기에 로컬로 저장하는 개인 정보 보호에 중점을 둔 오픈 소스 데스크톱 YouTube 플레이어입니다.</li>
<li>여기에는 두 개의 추출기 API, 구독 관리, 테마 지원, 브라우저 확장 프로그램 호환성, 키보드 단축키와 같은 기능이 포함되어 있습니다. Windows, Mac, Linux 사용자가 액세스할 수 있습니다.</li>
<li>FreeTube는 사용자 기여를 초대하고, 언어 현지화 지원, 기부 옵션을 제공하며, GNU Affero 일반 공중 사용 허가서에 따라 라이선스가 부여됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/FreeTubeApp/FreeTube</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZFreeTube - 비공개 YouTube 클라이언트</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stocketa - 제가 디자인하고 제작했지만 출시하지 않은 앱]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 사용자 지정 UI 구성 요소 사용, 주식 거래 추적과 같은 문제 관리 등 일반 투자자를 위한 포트폴리오 추적기인 Stocketa 앱을 설계하고 구축하는 과정을 공유합니다.</li>
<li>이 앱은 디자이너와 코더로 활동한 저자의 기술을 효과적으로 활용하여 기능성과 디자인 면에서 호평을 받았습니다.</li>
<li>결국 저자는 기술 개발에 필요한 유동성과 적응력을 고려하여 다른 프로젝트인 리와인드 AI로 방향을 전환하기로 결정했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulstamatiou.com/stocketa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZStocketa - 제가 디자인하고 제작했지만 출시하지 않은 앱</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C는 저수준 언어가 아니다 (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사에서는 최신 프로세서를 위해 C 코드를 개선하는 과정에서 C 코드의 복잡성과 취약성이 부각되었다는 사실을 밝히며, C가 더 이상 저수준 언어가 아니라고 주장합니다.</li>
<li>이 글에서는 효율성을 위해 C 코드를 최적화하는 데 따르는 어려움에 대해 논의하고 다양한 프로그래밍 모델과 프로세서 설계를 통해 속도를 가속화하고 캐시 일관성 프로토콜을 단순화할 수 있다고 제안합니다.</li>
<li>C와 같은 언어로 병렬 프로그래밍을 하는 것은 어렵고 최신 하드웨어와 잘 맞지 않는다는 의견입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://queue.acm.org/detail.cfm?id=3212479</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZC는 저수준 언어가 아니다 (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[실시간 다이내믹 씬 렌더링을 위한 4D 가우시안 스플래팅]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>연구원들은 동적 장면의 실시간 렌더링을 위해 설계된 4D 가우시안 스플래팅(4D-GS)이라는 새로운 방법을 도입했습니다.</li>
<li>4D-GS 방식은 효율적인 변형 필드를 사용하여 가우시안 모션과 모양 변형을 시뮬레이션하여 고해상도 실시간 렌더링을 촉진합니다.</li>
<li>연구팀은 합성 데이터 세트를 통해 이 방법의 효율성을 입증하여 고품질의 결과를 유지했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://guanjunwu.github.io/4dgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000Z실시간 다이내믹 씬 렌더링을 위한 4D 가우시안 스플래팅</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LinkedIn에서 최근 해고된 직원 중 20%가 관리자였습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>정리해고된 직원 중 약 20%가 관리자였으며, 이는 일반적인 정리해고 비율보다 높은 수치입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37907433</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZLinkedIn에서 최근 해고된 직원 중 20%가 관리자였습니다.</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invidious - YouTube의 오픈 소스 대체 프런트엔드]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Invidious는 사용자 개인 정보 보호를 강조하고 데이터 추적을 방지하는 YouTube의 오픈 소스 대안으로 사용됩니다.</li>
<li>채널 구독, 재생 목록 만들기, 광고 없이 동영상 보기 등의 기능을 제공합니다.</li>
<li>Invidious는 여러 언어를 지원하며 개발자 애플리케이션 프로그래밍 인터페이스(API)를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://invidious.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-17T00:00:00.000ZInvidious - YouTube의 오픈 소스 대체 프런트엔드</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[마스터카드는 데이터 판매를 중단해야 합니다]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>전자 프론티어 재단(EFF)은 미국 공익 연구 그룹(U.S. PIRG)과 협력하여 마스터카드에 데이터 수집을 제한하고 카드 소지자 정보 판매를 중단할 것을 촉구하는 캠페인을 진행하고 있습니다.</li>
<li>거래 데이터를 분석하여 카드 소지자를 분류하는 마스터카드의 현재 수익화 전략은 소비자의 개인정보와 신뢰를 침해하고 있는 것으로 알려졌습니다.</li>
<li>EFF는 카드 소유자의 신뢰를 유지하고 개인 정보를 존중하기 위해 마스터카드에 이러한 데이터 관행을 변경하도록 압력을 가하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/10/mastercard-should-stop-selling-our-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z마스터카드는 데이터 판매를 중단해야 합니다</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[핀란드, EU의 대량 감시 및 암호화 금지 지침에 반대 투표]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>핀란드 의회 대위원회는 강력한 암호화를 금지하려는 EU의 제안에 대해 엔드투엔드 사이버 보안을 손상시킬 수 있다며 유보적인 입장을 표명했습니다.</li>
<li>이들은 온라인 아동 보호에 대한 지지를 거듭 밝히면서도 암호화와 대량 감시에 대한 어떠한 타협도 반대하며, 대신 명확하게 식별된 개인에 초점을 맞춰야 한다고 주장했습니다.</li>
<li>이 논쟁적인 문제에 대한 EU 회원국의 결정이 곧 내려질 것으로 예상됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dawn.fi/uutiset/2023/10/14/eu-csam-suomi-eduskunta-kanta</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z핀란드, EU의 대량 감시 및 암호화 금지 지침에 반대 투표</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux용 Lotus 1-2-3]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 손실된 파일을 복구하고 다양한 해킹을 사용하여 빈티지 소프트웨어인 Lotus 1-2-3을 Linux로 포팅하는 데 성공했습니다.</li>
<li>시스템 호출 및 객체 파일 변환과 같은 호환성 문제와 객체 파일에서 심볼을 제거하고 호환되지 않는 함수에 대한 래퍼를 작성하는 데 중점을 둡니다.</li>
<li>테미오 및 라이선스와 관련된 몇 가지 어려움이 언급되었지만 전반적으로 저자는 Linux로의 전환이 성공적이었다고 생각합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lock.cmpxchg8b.com/linux123.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZLinux용 Lotus 1-2-3</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Signtime.apple: Apple의 일대일 수화 통역 서비스]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>쇼핑 및 지원 세션에서 일대일 수어 통역을 제공하는 서비스인 &#39;사인타임&#39;은 현재 이용이 불가능합니다.</li>
<li>사용자는 나중에 서비스에 다시 접속해 보시기 바랍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.signtime.apple/applecare/us-EN/asl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSigntime.apple: Apple의 일대일 수화 통역 서비스</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSH 감사: SSH 서버 및 클라이언트 보안 감사]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>jtesta/ssh-audit 리포지토리가 SSH 서버 및 클라이언트 구성 감사를 위한 향상된 기능으로 업데이트되어 이제 Python 3.7-3.11을 지원합니다.</li>
<li>이 업데이트에는 권장 사항, 보안 정보, 사전 빌드된 패키지, 웹 프런트엔드, 새로운 정책, 버그 수정 및 Ubuntu 22.04 LTS의 향상된 호환성이 포함되어 있습니다.</li>
<li>또한 확장된 호스트 키, 키 교환, 암호, MAC, 클라이언트 소프트웨어 감사, JSON 출력 옵션을 제공하여 더욱 다양한 기능을 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jtesta/ssh-audit</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZSSH 감사: SSH 서버 및 클라이언트 보안 감사</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omnivore - 무료, 오픈 소스, 나중에 읽기 앱]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>로그인 옴니보어는 광범위한 독자를 위한 오픈소스 나중에 읽기 앱으로, 다양한 유형의 콘텐츠를 저장하여 나중에 방해받지 않고 읽을 수 있습니다.</li>
<li>사용자는 메모와 하이라이트를 추가할 수 있을 뿐만 아니라 모든 장치에서 독서 목록을 정리하고 동기화할 수 있습니다.</li>
<li>이 앱은 텍스트 음성 변환 기능과 널리 사용되는 개인 지식 관리(PKM) 시스템과의 통합 기능을 갖추고 있어 사용자가 자신의 독서 라이브러리를 완벽하게 제어할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://omnivore.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZOmnivore - 무료, 오픈 소스, 나중에 읽기 앱</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스톰필드의 마크 트웨인(1909) [비디오]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=leYj--P4CgQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z스톰필드의 마크 트웨인(1909) [비디오]</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[데이터 과학자의 사각지대인 인과 관계 추론]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 데이터 과학과 비즈니스 의사 결정에서 인과 관계 추론의 중요성을 강조합니다.</li>
<li>데이터 과학 커뮤니티에서는 최근 인과 관계 추론에 우선순위를 두고 인과 관계 그래픽 모델, 도구 변수, DoubleML과 같은 방법을 사용하여 인과 관계 추론을 구현하고 있습니다.</li>
<li>이 내러티브는 인과 관계 추론에서 혼란스러운 변수를 고려하는 것을 강조하며 추가 학습을 위한 리소스를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dzidas.com/ml/2023/10/15/blind-spot-ds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z데이터 과학자의 사각지대인 인과 관계 추론</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[왜 비동기 러스트인가?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 글에서는 특히 비동기/대기 구문에 초점을 맞춰 Rust 프로그래밍 언어에서 동시성 메커니즘의 적용과 진화에 대해 살펴봅니다.</li>
<li>복잡한 퓨처를 구축할 때의 어려움, 그린 스레드에서의 전환, 이터레이터와 퓨처가 상태 머신으로 컴파일되는 방식에 대해 자세히 설명합니다.</li>
<li>네트워크 서비스에서 Rust를 성공적으로 사용한 사례에 대한 설명과 함께 저자는 비동기/대기에 지나치게 의존하는 Rust 생태계에 대한 우려를 제기하고 이에 대한 잠재적인 개선 사항을 제안합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/why-async-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z왜 비동기 러스트인가?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[콕핏: 서버용 웹 기반 그래픽 인터페이스]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>콕핏은 사용자 친화적인 웹 기반 서버용 그래픽 인터페이스로, 사용자가 GUI를 통해 시스템을 관리할 수 있지만 기존의 명령줄 도구 워크플로우를 완벽하게 지원합니다.</li>
<li>네트워크 구성, 스토리지 관리, 가상 머신 생성, 문제 해결, 앱 및 사용자 지정 모듈을 통한 기능 향상 등 다양한 기능을 갖추고 있습니다.</li>
<li>이 소프트웨어는 시스템 API와 명령을 사용하고, 싱글 사인온 인증을 지원하며, 리소스를 절약하기 위해 온디맨드 방식으로 실행되고, 주요 배포판과 웹 브라우저에서 호환됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cockpit-project.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z콕핏: 서버용 웹 기반 그래픽 인터페이스</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영어 사용자를 위한 "인터랙티브" 이탈리아어 시]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 자세한 번역, 사용 노트 및 추가 문맥을 제공하여 영어 사용자가 이탈리아어 시를 이해할 수 있도록 하는 도구를 개발했습니다.</li>
<li>이 도구는 간단한 기술을 사용하여 구축되어 사용자 친화적인 탐색 및 접근성의 가능성을 제시합니다.</li>
<li>방법론에 대한 피드백을 적극적으로 구하고 있으며, 이는 이 도구를 지속적으로 개선하겠다는 의지의 표현입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://italianpoetry.it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z영어 사용자를 위한 &quot;인터랙티브&quot; 이탈리아어 시</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인텔 8088 기반 컴퓨터용 GPL-3.0 라이선스 BIOS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitHub 리포지토리에서는 기여, BIOS 이미지, 빌드 지침 및 다양한 버전의 릴리스 노트를 포함하여 Micro 8088, NuXT 및 Xi 8088 시스템용 오픈 소스 BIOS를 제공합니다.</li>
<li>리포지토리는 리포지토리의 개발과 유지에 중요한 역할을 한 기여자에게 감사의 뜻을 전합니다.</li>
<li>리포지토리에는 향후 업데이트 및 개선 사항이 요약되어 있어 진행 중인 프로젝트임을 알 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/skiselev/8088_bios</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z인텔 8088 기반 컴퓨터용 GPL-3.0 라이선스 BIOS</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[디지털 시민을 위한 핵심 역량으로서의 비판적 무시]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 기사는 부정확하고 품질이 낮은 정보를 걸러내기 위한 디지털 시민의식 기술인 &#39;비판적 무시&#39;의 가치를 강조합니다.</li>
<li>셀프 넛지, 측면 읽기, 악의적인 행위자 무시하기 등의 방법이 제시되었으며, 교육 기관에서 이러한 기술을 가르치고 가상 플랫폼에서 콘텐츠 중재 정책을 구현하는 방안이 제안되었습니다.</li>
<li>잘못된 정보를 방어할 수 있는 새로운 정신 습관을 기르는 것을 강조하는 이 글에서는 잘못된 정보의 다양한 측면과 이에 대응하는 전략에 대한 다양한 참고 자료를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/09637214221121570</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z디지털 시민을 위한 핵심 역량으로서의 비판적 무시</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MemGPT: 운영 체제로서의 LLM을 향하여]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 백서에서는 제한된 컨텍스트 창 내에서 확장된 컨텍스트를 제공하여 대규모 언어 모델(LLM)의 성능을 향상하도록 설계된 시스템인 MemGPT를 소개합니다.</li>
<li>기존 운영 체제의 계층적 메모리 시스템에서 영감을 얻은 MemGPT는 가상 컨텍스트 관리를 사용하여 성능을 향상시킵니다.</li>
<li>문서 분석 및 다중 세션 채팅과 같은 영역에서 평가된 이 시스템은 기존 LLM의 한계를 뛰어넘는 우수한 기능을 보여주었습니다. 이제 MemGPT 코드와 데이터는 공개 실험에 사용할 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.08560</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000ZMemGPT: 운영 체제로서의 LLM을 향하여</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['불법 복제 주장에 대한 인터넷 접속 종료는 과감하고 지나치게 광범위하다']]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>인터넷 서비스 제공업체(ISP)인 Grande Communications는 음반사에 지불해야 할 4,700만 달러의 불법 복제 피해 소송에 이의를 제기하며 ISP가 제3자의 주장에 근거한 저작권 침해에 대해 책임을 져서는 안 된다고 주장하고 있습니다.</li>
<li>그랜드는 최근 트위터에 유리한 대법원 판결을 인용하며 저작권 침해로 인한 인터넷 액세스 중단은 지나치게 광범위하고 무고한 사용자에게 영향을 미치며 광대역 인프라 투자를 제한한다고 주장했습니다.</li>
<li>그란데를 지지하는 여러 통신 업계 단체도 대법원 판결을 언급하며 그란데에게 불법 복제 책임을 묻는 것이 실수였을 수 있다고 주장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/terminating-internet-access-over-piracy-claims-is-drastic-and-overbroad-231014/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-16T00:00:00.000Z&apos;불법 복제 주장에 대한 인터넷 접속 종료는 과감하고 지나치게 광범위하다&apos;</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[어제보다 오래된 날짜는 실제 날짜만 표시해야 합니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>저자는 웹사이트에서 &#39;어제&#39;, &#39;2일 전&#39;과 같은 상대적 시간 레이블을 사용하는 것에 대해 우려를 제기하며, 이러한 레이블이 시간에 대한 인간의 인식을 왜곡한다고 주장합니다.</li>
<li>이러한 라벨이 구현되는 다양한 방식이 얼마나 혼란과 불신을 야기할 수 있는지를 강조합니다.</li>
<li>이러한 모호한 시간 참조를 구체적인 날짜로 대체하여 명확하게 하자는 제안이 제시되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grumpy.website/1389</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z어제보다 오래된 날짜는 실제 날짜만 표시해야 합니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[민주주의 훼손: EU 집행위원회의 논란의 여지가 있는 감시 추진]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>유럽연합 집행위원회는 디지털 통신 앱의 범죄 행위 자동 검색 규정을 제안하면서 개인정보 침해와 부적절한 시행에 대한 우려를 제기하고 있습니다.</li>
<li>위원회가 이러한 규제에 대한 대중의 지지를 얻기 위해 조작 광고와 잘못된 정보를 사용한다는 주장이 제기되었습니다.</li>
<li>디지털 감시를 강화하려는 움직임은 논란을 불러일으켰고, EU 이사회는 이 문제에 대한 표결을 연기했습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dannymekic.com/202310/undermining-democracy-the-european-commissions-controversial-push-for-digital-surveillance</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z민주주의 훼손: EU 집행위원회의 논란의 여지가 있는 감시 추진</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux 성능]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brendan Gregg의 웹사이트는 성능 분석, 튜닝 및 벤치마킹을 위한 블로그 게시물, 서적 및 도구를 포함하여 시스템 성능 및 Linux 성능 분석에 대한 포괄적인 소스입니다.</li>
<li>이 사이트에서는 컨테이너 성능 분석, Linux 추적 도구, SRE(사이트 안정성 엔지니어링) 성능 체크리스트 등 다양한 주제에 대한 Gregg의 강연과 프레젠테이션을 볼 수 있습니다.</li>
<li>이 웹사이트는 자체 콘텐츠 외에도 Linux 성능에 대해 더 깊이 이해할 수 있는 다른 유용한 리소스도 제안합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/linuxperf.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZLinux 성능</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[플레이프로텍트에 의해 제거된 KDEConnect의 F-Droid 버전]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Android 기기의 보안 기능인 PlayProtect가 F-Droid 버전의 KDEConnect를 위조품으로 분류하여 잘못 제거했습니다.</li>
<li>KDEConnect 사용자들이 이 문제에 직면하여 현재 KDE 커뮤니티에 도움을 요청하고 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.kde.org/t/f-droid-version-of-kdeconnect-uninstalled-by-playprotect/5992</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z플레이프로텍트에 의해 제거된 KDEConnect의 F-Droid 버전</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[성가신 YouTube 메시지를 제거하는 안티 애드블로커 uBlock 필터]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>YouTube의 자바스크립트 차단 방지 기능을 비활성화하는 기능이 있는 새로운 필터가 uBlock Origin에 통합되었습니다.</li>
<li>이 혁신은 반복적으로 발생하는 자극적인 메시지 문제를 제거하여 사용자에게 솔루션을 제공합니다.</li>
<li>유블럭 오리진은 인터넷 사용자가 화면에 표시되는 콘텐츠를 제어할 수 있는 인기 도구입니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/endermanch/status/1713129854818742684</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z성가신 YouTube 메시지를 제거하는 안티 애드블로커 uBlock 필터</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[처음부터 칼만 필터]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 요약은 불확실성 속에서 시스템 상태를 추정하고 예측하는 데 사용되는 방법의 기술 전문 용어인 칼만 필터 알고리즘에 대한 튜토리얼과 책을 중점적으로 소개합니다.</li>
<li>교육 리소스는 실용적인 예제와 명확한 설명을 제공하고, 튜토리얼에서 기본 개념을 다루고, 책에서 비선형 필터와 같은 고급 주제를 탐구함으로써 복잡한 주제를 이해하기 쉽게 설명하는 것을 목표로 합니다.</li>
<li>20년 경력의 노련한 전문가가 집필한 이 자료는 측정 및 프로세스 불확실성에도 불구하고 숨겨진 상태를 추정하고 미래의 상태를 예측하는 데 중요한 알고리즘인 칼만 필터를 완전히 이해할 수 있도록 직관적인 설명과 예시를 제공합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z처음부터 칼만 필터</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[인텔 386 프로세서의 실리콘 다이 살펴보기]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 블로그 게시물은 인텔 386 프로세서의 역사적 배경과 특징을 자세히 설명하며 32비트 아키텍처로의 전환에서 인텔 386 프로세서의 역할을 강조합니다.</li>
<li>x86의 지배력을 확립하고 컴퓨터 산업을 변화시키는 데 있어 386 프로세서의 중요한 역할을 강조합니다.</li>
<li>트랜지스터 수, 성능 향상, 파이프라인, 기능 단위, 386 지원을 주저했던 IBM 등의 측면에 대한 추가 정보도 제공됩니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/intel-386-die-versions.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z인텔 386 프로세서의 실리콘 다이 살펴보기</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[대체 프런트엔드에서 YouTube 동영상을 열 수 있는 Firefox 애드온]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>한 사용자가 애드블로커를 사용했다는 이유로 YouTube에서 차단된 것에 대한 대응책으로 Firefox 애드온을 개발했습니다.</li>
<li>이 애드온을 사용하면 piped.video를 포함한 대체 프런트엔드를 사용하여 동영상을 열 수 있습니다.</li>
<li>이를 통해 사용자는 기본 프런트엔드를 사용자 지정하고 키 바인딩을 조작하여 구성된 프런트엔드에서 동영상을 열 수 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/d3vr/yt-siphon</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z대체 프런트엔드에서 YouTube 동영상을 열 수 있는 Firefox 애드온</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[종양 파괴 음파가 인간의 간 치료에 대해 FDA 승인을 받았습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>미국 식품의약국(FDA)은 인체의 간 종양을 파괴하기 위해 음파를 이용한 조직검사(histotripsy)를 승인했습니다.</li>
<li>미시간 대학에서 개발하고 히스토소닉스에서 구현한 이 혁신적인 기술은 초음파를 사용하여 종양에 미세 기포를 생성하여 종양이 파편화되고 면역 체계에 의해 제거되도록 합니다.</li>
<li>조직검사법은 수술, 화학요법, 방사선과 같은 전통적인 암 치료에 대한 비침습적 대안을 제공할 뿐만 아니라 면역 체계에 대한 잠재적 이점과 향후 면역 요법 또는 약물 전달과의 통합 가능성을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.umich.edu/tumor-destroying-sound-waves-receive-fda-approval-for-liver-treatment-in-humans/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z종양 파괴 음파가 인간의 간 치료에 대해 FDA 승인을 받았습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU 채팅 규제에 대한 청원]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>스톡홀름과 베를린에서는 개인정보 보호에 대한 우려를 제기하기 위해 유럽연합의 대규모 감시 제안인 CSA 규정에 반대하는 시위와 사진 촬영 시위가 열렸습니다.</li>
<li>요약에 따르면, 13개 EU 회원국의 젊은이들 대부분은 디지털 커뮤니케이션이 감시를 받는다면 정치 활동이나 성에 대한 탐구에 제약을 받는다고 느낀다고 답했습니다.</li>
<li>이 요약본은 11,000명 이상의 개인과 133개의 NGO로 구성된 이 제안에 대한 반대 의견에 동참하고, 스캔 중지 캠페인에 대한 정보를 계속 확인할 것을 권장합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stopscanningme.eu/en/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000ZEU 채팅 규제에 대한 청원</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[스노든 아카이브 - 스노든이 유출한 문서]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>이 저장소는 에드워드 스노든이 유출한 문서로 구성되어 있으며, 감시, 정보 활동, 외국 정부에 대한 스파이 활동, 컴퓨터 시스템 해킹 등 NSA의 관행이 공개되어 있습니다.</li>
<li>문서를 통해 표적 살해에 대한 NSA의 역할과 여러 스파이 스캔들과의 연관성을 확인할 수 있습니다.</li>
<li>이 개요는 NSA의 글로벌 감시 및 비밀 활동의 범위와 깊이에 대한 그림을 보여줍니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iamcryptoki/snowden-archive</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z스노든 아카이브 - 스노든이 유출한 문서</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[구글이 인터넷을 '쇠퇴의 소용돌이'에 빠뜨렸다고 딥마인드 공동 창립자 주장]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>구글의 AI 연구소인 딥마인드의 공동 설립자는 구글 검색 결과에서 &#39;클릭베이트&#39;가 확산되어 인터넷의 품질이 떨어졌다고 주장합니다.</li>
<li>그의 주장에 따르면, 선정적인 콘텐츠나 오해의 소지가 있는 제목을 통해 빠르고 광범위한 사용자 참여를 유도하는 데 집중하는 것이 사용자의 온라인 경험에 부정적인 영향을 미쳤다고 합니다.</li>
<li>이러한 비판은 검색 최적화 전략의 현실적 의미와 인터넷의 신뢰성과 품질에 대한 잠재적 해악에 대한 도전적인 질문을 강조합니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.telegraph.co.uk/business/2023/10/14/google-internet-spiral-of-decline-deepmind-mustafa-suleyman/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z구글이 인터넷을 &apos;쇠퇴의 소용돌이&apos;에 빠뜨렸다고 딥마인드 공동 창립자 주장</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[영국 모스키토는 한때 닐스 보어를 폭탄실에 태우고 다녔습니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>영국 모스키토 항공기는 제2차 세계대전 당시 스코틀랜드와 스웨덴 사이에 중요한 물자를 수송하는 데 중요한 역할을 하여 독일군이 필요한 자원을 확보하는 데 차질을 빚게 했습니다.</li>
<li>이러한 활동은 연합군의 승리에 중요한 역할을 했습니다.</li>
<li>모스키토 항공기는 다양한 기능에 대한 다재다능함과 전문성으로 독일 공군인 루프트바페의 강력한 적수가 되었습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedrive.com/the-war-zone/the-nuclear-scientist-and-the-warplane-that-became-britains-most-unlikely-airliner</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z영국 모스키토는 한때 닐스 보어를 폭탄실에 태우고 다녔습니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[아동 정신 건강 저하의 원인인 독립적 활동의 감소]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://cdn2.psychologytoday.com/assets/2023-02/Children%27s%20Independence%20IN%20PRESS%20.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z아동 정신 건강 저하의 원인인 독립적 활동의 감소</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[효율성에 기반한 독일의 끔찍한 열차는 농담이 아닙니다.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>독일의 국영 철도 운영사인 도이치반은 지연, 취소, 업그레이드를 위한 선로 구간의 장기간 폐쇄로 인한 서비스 중단으로 비판에 직면해 있습니다.</li>
<li>2022년에 기록적인 지연이 발생하는 등 승객의 불만이 고조되고 있으며, 비평가들은 이러한 문제를 장기적인 투자 부족과 독일 정부가 전적으로 소유한 도이치 반의 독특한 구조에 기인한다고 지적합니다.</li>
<li>독일 정부는 철도에 400억 유로를 추가로 투자하기로 약속했지만, 이러한 투자가 근본적인 문제를 해결할 수 있을지에 대해서는 회의적인 시각이 있습니다.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/business/2023/oct/14/its-the-same-daily-misery-germanys-terrible-trains-are-no-joke-for-a-nation-built-on-efficiency</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-15T00:00:00.000Z효율성에 기반한 독일의 끔찍한 열차는 농담이 아닙니다.</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>