<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 15 Mar 2024 10:13:48 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Oregon vedtar lov om rett til reparasjon til tross for Apple-motstand]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2024/03/13/oregon-passes-right-to-repair-law-apple-lobbied-to-kill/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZOregon vedtar lov om rett til reparasjon til tross for Apple-motstand</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skaleringssuksess: Figmas Postgres Sharding-revolusjon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Figmas databaseteam implementerte horisontal sharding i Postgres-stakken for å oppnå nesten uendelig skalerbarhet, og valgte RDS Postgres fremfor NoSQL-databaser på grunn av ekspertise, økt skalerbarhet og pålitelighet med minimal innvirkning på produktlogikken.</li>
<li>Sharding-nøkler og hashfunksjoner var nøkkelen til effektiv dataruting, med opprettelsen av en ny golang-tjeneste, DBProxy, og sharded views på ushardede databaser for å effektivisere driften og løse utfordringer som skjemauppdateringer og transaksjoner på tvers av shards.</li>
<li>Teamet planlegger å evaluere den nåværende løsningen og utforske alternative tilnærminger for fremtidige forbedringer av systemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/how-figmas-databases-team-lived-to-tell-the-scale/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZSkaleringssuksess: Figmas Postgres Sharding-revolusjon</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX leverer innovativt oppdrag til den internasjonale romstasjonen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sammendraget forklarer SpaceX-oppdraget til Den internasjonale romstasjonen med Falcon 9-raketten og Dragon-romfartøyet, og tar for seg oppskytning, aktivering av bane, fasebrenning, dokking og trykkavlastning.</li>
<li>SpaceX utfører omhyggelige posisjoneringsbrenninger og dokkingmanøvrer for mannskapets innmarsj etter å ha nærmet seg stasjonen.</li>
<li>I tillegg fremheves SpaceX&#39; tilleggsprosjekter som Starlink og Starship, og det legges vekt på selskapets engasjement for personvern og samarbeid med leverandører.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZSpaceX leverer innovativt oppdrag til den internasjonale romstasjonen</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC øker minimumshastigheten for bredbånd til 100 Mbps]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FCC økte minimumshastigheten for bredbånd fra 25 Mbps til 100 Mbps for nedlastinger og 20 Mbps for opplastinger for å gjøre det lettere å identifisere underforsynte områder og fordele offentlige midler.</li>
<li>Fremtidige planer inkluderer en økning av bredbåndsmålet til 1000 Mbps for nedlasting og 500 Mbps for opplasting.</li>
<li>De republikanske kommissærene tok dissens og foreslo at satellittbaserte internettjenester som SpaceX&#39; Starlink, som tilbyr høyhastighetstilkobling, burde inkluderes i hastighetsmålene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/fcc-officially-raises-minimum-broadband-metric-from-25mbps-to-100mbps</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZFCC øker minimumshastigheten for bredbånd til 100 Mbps</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Administrerende direktør i Onerep.com knyttes til flere personsøkingsfirmaer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Personvernselskapet Onerep.com, som opererer fra Hviterussland og Kypros, er i søkelyset fordi grunnleggeren har lansert flere personsøketjenester.</li>
<li>Til tross for at Onerep benekter enhver forbindelse, har det vært mistanke om at selskapet har tilknytning til personsøkingssiden Nuwber.com, noe som reiser etiske spørsmål rundt det å selge personopplysninger og samtidig ta betalt for å fjerne dem.</li>
<li>Grunnlegger Dimitri Shelest, som er kjent for tidligere aggressiv e-postmarkedsføring og spam-affiliateprogrammer, motsier selskapets forpliktelse til sikkerhet på nettet, noe som har fått KrebsOnSecurity til å undersøke datameglere og leverandører av personsøk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/03/ceo-of-data-privacy-company-onerep-com-founded-dozens-of-people-search-firms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZAdministrerende direktør i Onerep.com knyttes til flere personsøkingsfirmaer</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor moderne sofaer kommer til kort: Fremveksten av engangsmøbelkulturen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen peker på den synkende kvaliteten på moderne sofaer på grunn av billigere materialer og produksjonsmetoder, noe som fremmer en kultur med engangsmøbler.</li>
<li>For å bekjempe denne trenden foreslås det å velge vintageplagg av høy kvalitet fremfor trendy, men dårlig konstruerte alternativer.</li>
<li>Overgangen til utenlandsk produksjon i den amerikanske møbelindustrien, spesielt i North Carolina, har ført til en nedgang i lokale produksjonsjobber, noe som har fått forbrukerne til å vende seg til vintagesofaer for bedre kvalitet og unikhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.dwell.com/article/dtc-sofa-crisis-32304b9e</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZHvorfor moderne sofaer kommer til kort: Fremveksten av engangsmøbelkulturen</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidligere Boeing-varsler spådde sin død; en venn av familien mistenker at det har skjedd noe kriminelt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den tidligere Boeing-varsleren John Barnett forutså sin død før han gikk bort, og en venn av familien mistenker at det ikke var selvmord.</li>
<li>Barnett har tidligere uttrykt bekymring for Boeings usikre praksis og fryktet represalier for å ha sagt ifra.</li>
<li>Saken mot Boeing fortsetter til tross for Barnetts død, og Boeing har uttrykt sorg over situasjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abcnews4.com/news/local/if-anything-happens-its-not-suicide-boeing-whistleblowers-prediction-before-death-south-carolina-abc-news-4-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZTidligere Boeing-varsler spådde sin død; en venn av familien mistenker at det har skjedd noe kriminelt</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatiser oppgaver i nettleseren med Skyverns LLM-er og datasyn]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Skyvern er et åpen kildekode-verktøy som bruker LLM og datasyn til å automatisere nettleserbaserte arbeidsflyter med et naturlig språk-API for backoffice-oppgaver.</li>
<li>Den takler skalerbarhetsutfordringer i arbeidsflyten ved å utnytte LLM-er til å analysere nettstedslayouter og tilpasse seg uten XPaths, og støtter for tiden oppgaver som innkjøp og myndighetskontakt.</li>
<li>Verktøyet har planer om å automatisere medisinsk dataregistrering i EPJ og kundeundersøkelser, og er fortsatt i en tidlig utviklingsfase der det er behov for innspill fra brukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Skyvern-AI/skyvern</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZAutomatiser oppgaver i nettleseren med Skyverns LLM-er og datasyn</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arven etter Švejk: En humoristisk satire om krig]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Den gode soldat Švejk&quot; er en satirisk roman av den tsjekkiske forfatteren Jaroslav Hašek, som skildrer antihelten Josef Švejk under første verdenskrig og gjør narr av byråkratiet, militæret og krigen.</li>
<li>Romanen er oversatt til flere språk og har tjent som inspirasjon for en rekke dramatiseringer, filmer og tegneserier.</li>
<li>Til tross for at Hašek døde før han rakk å fullføre de planlagte seks delene av historien, fortsetter arven etter Švejk å påvirke og inspirere generasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.loc.gov/international-collections/2018/03/the-good-soldier-vejk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZArven etter Švejk: En humoristisk satire om krig</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Getty-museet og Smithsonian tilbyr 88 000 gratis kunstbilder]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Getty Museum og Smithsonian Museum tilbyr høyoppløselige bilder og kunstbøker til offentlig bruk under Creative Commons Zero-lisens.</li>
<li>Open Culture tilbyr gratis undervisningsmateriell som lydbøker, nettkurs og filmer med fremtredende personer innen kunst, litteratur, film og filosofi.</li>
<li>Open Culture, som ledes av Dan Colman, har kjempet for gratis læremidler siden 2006.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openculture.com/2024/03/the-getty-makes-nearly-88000-art-images-free-to-use-however-you-like.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZGetty-museet og Smithsonian tilbyr 88 000 gratis kunstbilder</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fremskritt i arbeidet med å løse kommunikasjonsproblemet med Voyager 1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Romfartøyet Voyager 1 kan ha løst kommunikasjonsproblemene etter å ha mottatt en korrigerende kommando og dekodet en vellykket minnedump fra Flight Data System.</li>
<li>Ingeniørene jobber nå med å analysere dataene og sammenligne dem med tidligere overføringer for å finne ut mer om feilsøkingen.</li>
<li>Utfordringene omfatter betydelige forsinkelser i kommunikasjonen og problemer med å finne ingeniører med den nødvendige ekspertisen til å løse problemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/03/14/voyager_1_not_dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZFremskritt i arbeidet med å løse kommunikasjonsproblemet med Voyager 1</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY utestenger opphavsrettstroll for uetisk praksis]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Richard Liebowitz, et opphavsrettstroll i New York, er fratatt sin advokatbevilling på grunn av uetisk oppførsel som løgn, unnvikelse og ignorering av rettskjennelser.</li>
<li>Opphavsrettstroll som Liebowitz sender skremmende brev til selskaper med påstander om brudd på opphavsretten og krav om store forlik.</li>
<li>Utelukkelsen fra advokatbevillingen understreker farene ved å drive rovdrift på opphavsretten uten den nødvendige juridiske beredskapen, og viser konsekvensene av uærlighet og unndragelse i rettssammenheng.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abovethelaw.com/2024/03/new-york-disbars-infamous-copyright-troll/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZNY utestenger opphavsrettstroll for uetisk praksis</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studenter vinner hackathon med innovativt prosjekt for oppsummering av matvaner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren og vennen Ben gikk seirende ut av et hackathon ved Tufts University med et prosjekt som oppsummerer studentenes matvaner og tiltrekker seg hundrevis av brukere gjennom smarte markedsføringsstrategier.</li>
<li>De identifiserte svakheter i universitetets måltidsportal, og brukte gjestetilgang til å samle inn data til tross for at det var teknisk vanskelig å logge inn og hente ut informasjon.</li>
<li>Utfordringene ble overvunnet, og de fikk utmerkelser for prosjektets design, noe som gjorde opplevelsen tilfredsstillende for både forfatteren og Ben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jero.zone/posts/meal-plan-wrapped</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-15T00:00:00.000ZStudenter vinner hackathon med innovativt prosjekt for oppsummering av matvaner</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalerbare AI-agenter behersker virtuelle 3D-miljøer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SIMA-teamet introduserer en skalerbar instruerbar flerverdensagent (Scalable Instructable Multiworld Agent, SIMA) som er i stand til å følge instruksjoner på naturlig språk i ulike videospill-scenarier.</li>
<li>SIMA har som mål å være en universell AI-agent for virtuelle 3D-miljøer, med fokus på oppgaveforståelse fremfor å oppnå toppresultater, og har potensial til å spenne over ulike spillområder.</li>
<li>Målet med forskningen er å forbedre AI-agenters evne til å tolke og utføre avanserte språkkommandoer for komplekse oppgaver i virtuelle og virkelige omgivelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/sima-generalist-ai-agent-for-3d-virtual-environments/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZSkalerbare AI-agenter behersker virtuelle 3D-miljøer</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Representantenes hus vedtar lovforslag om å tvinge TikTok til å selge eller bli utestengt i USA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Representantenes hus i USA godkjente et lovforslag, støttet av begge de politiske partiene, som krever at TikToks kinesiske eier selger appen eller risikerer et amerikansk forbud på grunn av bekymringer for den nasjonale sikkerheten og Kinas innflytelse på sosiale medier.</li>
<li>TikTok motsetter seg lovforslaget og hevder at det vil få negative økonomiske konsekvenser og skade millioner av amerikanske brukere.</li>
<li>Lovforslaget møter hindringer i Senatet og kan utløse juridiske tvister, noe som kan eskalere spenningen mellom USA og Kina når det gjelder teknologikontroll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/03/13/technology/tiktok-ban-house-vote.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZRepresentantenes hus vedtar lovforslag om å tvinge TikTok til å selge eller bli utestengt i USA</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lær kunstig intelligens med regneark: Implementering av GPT2 i Excel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Spreadsheets-are-all-you-need&quot; presenterer en low-code-tilnærming for læring av kunstig intelligens ved å integrere GPT2 i Excel, og retter seg mot ulike fagpersoner og AI-entusiaster.</li>
<li>Brukerne kan utforske tokenisering og LLM-funksjonene ved hjelp av leksjoner og demoer, noe som gjør det mulig å simulere en grunnleggende GPT2-modells forward pass i en Excel-fil.</li>
<li>Selv om dette prosjektet ikke er like kraftig som ChatGPT, forenkler det AI-konsepter for nybegynnere med praktiske eksempler og grundige forklaringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spreadsheets-are-all-you-need.ai/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZLær kunstig intelligens med regneark: Implementering av GPT2 i Excel</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innovativ teknologi: Overføring av bilder via kabel på 1930-tallet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kottke.org tilbyr variert innhold som artikler, nyhetsbrev og varer, og finansieres av donasjoner fra medlemmene og inntekter fra tilknyttede selskaper.</li>
<li>En artikkel tar for seg overføringen av telegrambilder til avisene på 1930-tallet og viser datidens avanserte teknologi.</li>
<li>Leserkommentarer beriker diskusjonen ved å dele personlige erfaringer med sammenlignbar teknologi og gi ytterligere perspektiver på temaet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kottke.org/24/03/how-photos-were-transmitted-by-wire-in-the-1930s</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZInnovativ teknologi: Overføring av bilder via kabel på 1930-tallet</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flox 1.0: Forenkling av utviklingsmiljøer med Nix-basert kode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flox 1.0, en CLI-plattform med åpen kildekode utviklet av Flox-sjef Ron Efroni, lanseres for å effektivisere utviklingsmiljøer ved hjelp av et Nix-basert deklarativt rammeverk.</li>
<li>Utviklere kan opprette flere reproduserbare miljøer med ulike pakkekombinasjoner som er portable på tvers av systemer, og som kjører i brukerområdet uten volummontering eller portproxy.</li>
<li>Flox er tilgjengelig via GitHub og krever ingen registrering, noe som gjør det enkelt å forenkle utviklingsprosessene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flox/flox</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZFlox 1.0: Forenkling av utviklingsmiljøer med Nix-basert kode</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LaVague: Automatisering av Selenium-surfing med AI med åpen kildekode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>LaVague automatiserer nettleserhandlinger ved hjelp av naturlige språkkommandoer for å effektivisere oppgaver og spare tid for brukerne.</li>
<li>Verktøyet benytter åpen kildekode-teknologi og AI-metoder for å sikre en brukervennlig og transparent opplevelse, og integreres med Selenium for webautomatisering.</li>
<li>LaVague prioriterer personvern ved å støtte lokale modeller og ønsker å demokratisere tilgjengeligheten til kunstig intelligens for aktiviteter på nettet, samtidig som vi planlegger fremtidige forbedringer for økt funksjonalitet og brukerengasjement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lavague-ai/LaVague</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZLaVague: Automatisering av Selenium-surfing med AI med åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS lanserer Direct File: Gratis skatteinnlevering i 12 delstater]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>I 12 delstater har skattemyndighetene innført en ny gratis selvangivelsestjeneste kalt Direct File, som kan komme nesten 19 millioner personer til gode.</li>
<li>Direct File er utviklet for skattytere med enkle selvangivelser, og er et sikkert og gebyrfritt alternativ for innlevering.</li>
<li>Tjenesten støtter spesifikke inntektstyper og skattefradrag, men har begrensninger når det gjelder inntektsgrenser, statuser og rapporteringspliktige inntektskategorier, og er for tiden i en pilotfase med potensiell fremtidig utvidelse til andre delstater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2024/03/irs-free-tax-filing-service-now-available-but-most-people-dont-qualify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZIRS lanserer Direct File: Gratis skatteinnlevering i 12 delstater</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikkens underverk: Geometriske underverk ved å brette papir]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Foredragsholderen går nærmere inn på matematiske og geometriske begreper som tredeling av vinkler, konstruksjon av regulære polygoner, Poissons forholdstall og isometrisk innbygging.</li>
<li>Materialer med negativt Poisson-forhold fremheves for sine medisinske anvendelser, og kombinerer geometri, fysikk og hverdagserfaringer.</li>
<li>Foredraget legger vekt på naturens underverk og utfordrer vitenskapelige grenser på tvers av ulike kontekster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=8p02DtmyQhU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZMatematikkens underverk: Geometriske underverk ved å brette papir</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigere på det moderne nettet: Forenkling av brukeropplevelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Johan kritiserer det moderne nettet for å være for komplekst og ineffektivt, og mener at disse problemene skyldes at utviklere tukler med standard nettleserfunksjoner, noe som skaper frustrasjon hos brukerne.</li>
<li>Hans tekniske innlegg har en pessimistisk tone, drevet av et oppriktig ønske om et enklere og mer brukervennlig nettmiljø.</li>
<li>Johans frustrasjon over nettets nåværende tilstand understreker viktigheten av å balansere innovasjon med brukeropplevelse for å skape en mer strømlinjeformet og tilgjengelig nettverden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://johan.hal.se/wrote/2024/02/28/care/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZNavigere på det moderne nettet: Forenkling av brukeropplevelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bærekraftig sandbatteri lagrer ukens varme for byen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Polar Night Energy bygger et stort &quot;sandbatteri&quot; i Finland for å lagre opptil 100 MWh termisk energi til det lokale fjernvarmesystemet.</li>
<li>Batteriet varmer opp sand ved hjelp av overskuddsstrøm fra strømnettet, og målet er å redusere karbonutslippene og forsyne byen Borgnäs med varme i en uke.</li>
<li>Prosjektet viser at sandbatterier kan brukes til bærekraftig energilagring i kjølige omgivelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/sand-battery-finland/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZBærekraftig sandbatteri lagrer ukens varme for byen</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-integrert figur 01-robot viser samtale- og oppgavefunksjoner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Figure 01, som drives av OpenAI-modeller, bruker nevrale nettverk for visuell og språklig intelligens til å delta i samtaler og utføre oppgaver effektivt.</li>
<li>Videoen demonstrerer hvordan Figure&#39;s nevrale nettverk utmerker seg i robothandlinger, og viser hva det kan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/figure_robot/status/1767913661253984474</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZOpenAI-integrert figur 01-robot viser samtale- og oppgavefunksjoner</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kjempesequoiatrær i Storbritannia: Analyse av vekst og motstandskraft]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Importerte kjempesequoiaer i Storbritannia, som er studert av UCL og Royal Botanic Gardens, Kew, viser evne til tilpasning og karbonbinding, og noen av dem presterer bedre enn sine amerikanske kolleger.</li>
<li>Studien, som analyserer nesten 5000 trær, gir viktige data for potensiell treplanting i Storbritannia, og understreker viktigheten av å forvalte disse trærne effektivt i et klima i stadig endring.</li>
<li>Denne forskningen er den første omfattende undersøkelsen av veksthastigheten og motstandskraften til disse sequoia-trærne i Storbritannia, og kaster lys over deres potensielle langsiktige suksess i landet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-03-giant-sequoias-rapidly-feature-uk.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZKjempesequoiatrær i Storbritannia: Analyse av vekst og motstandskraft</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanos: Unikernel med økt sikkerhet og hastighet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nanos er en unikernel som er utviklet for å kjøre én enkelt applikasjon i et virtualisert miljø, noe som gir økt sikkerhet og hastighet sammenlignet med Linux.</li>
<li>Den utmerker seg ved å kjøre kode raskt, spesielt når det gjelder håndtering av statisk innhold, og har et blomstrende utviklermiljø.</li>
<li>NanoVMs tilbyr kommersielle støttetjenester som er skreddersydd for bedrifter som bruker Nanos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nanos.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-14T00:00:00.000ZNanos: Unikernel med økt sikkerhet og hastighet</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple gjør det mulig å laste ned apper direkte fra nettsteder i EU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple har lansert nye oppdateringer for utviklere i EU, som gjør det mulig for dem å distribuere apper direkte fra nettsider, opprette kampanjer i appen og tilby apper utelukkende fra sin egen katalog.</li>
<li>Utviklerne må oppfylle bestemte kriterier og forplikte seg til å distribuere apper fra nettsidene sine og legge ut en programvareoppdatering i løpet av våren.</li>
<li>Disse endringene er i tråd med Apples overholdelse av Digital Markets Act i EU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/03/12/apple-announces-app-downloads-from-websites/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZApple gjør det mulig å laste ned apper direkte fra nettsteder i EU</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta utvider satsingen på AI med 24 000 GPU-klynger for AGI-utvikling]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Meta har avslørt utviklingen av to 24k GPU-klynger for å forbedre AI-kapasiteten, med fokus på å forbedre maskinvare, nettverk, lagring, design og ytelse for ulike AI-oppgaver, inkludert opplæring av AI-modeller som Llama 3.</li>
<li>Disse klyngene er i tråd med Metas mål om å bygge kunstig generell intelligens (AGI) og viser selskapets engasjement for åpen databehandling og åpen kildekode-prinsipper gjennom utformingen av Grand Teton, OpenRack og PyTorch.</li>
<li>Meta planlegger å utvide infrastrukturen til 350 000 NVIDIA H100 GPU-er innen utgangen av 2024, og legger vekt på ytelsesoptimalisering, brukervennlighet og en forpliktelse til ansvarlig AI-utvikling gjennom samarbeid med akademiske og industrielle partnere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineering.fb.com/2024/03/12/data-center-engineering/building-metas-genai-infrastructure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZMeta utvider satsingen på AI med 24 000 GPU-klynger for AGI-utvikling</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYPD trekker tilbake stevningen av en politibetjents Twitter-konto uten fullmakt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Politiet i New York utstedte en stevning uten fullmakt for å få tilgang til en politibetjents konto på sosiale medier, men trakk den tilbake etter å ha blitt utfordret i retten.</li>
<li>Politimannen Michael Clancy ble varslet om stevningen via Twitter og søkte juridisk bistand.</li>
<li>Juridiske eksperter satte spørsmålstegn ved NYPDs myndighet til å utstede stevninger uten fullmakt uten tilstrekkelig begrunnelse, noe som gjenspeiler politiets bekymring for bruken av slike stevninger for data fra sosiale medier og deres nølende holdning til å støtte dem i retten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hellgatenyc.com/nypd-warrantless-subpoena-copwatcher-social-media</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZNYPD trekker tilbake stevningen av en politibetjents Twitter-konto uten fullmakt</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Møt Devin: Verdens første fullstendig autonome AI-programvareingeniør]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cognition Labs sikret seg en serie A-finansieringsrunde på 21 millioner dollar, med Founders Fund i spissen, for å utvikle Devin, den første helt autonome AI-programvareingeniøren som utmerker seg innen langsiktig resonnering, feilretting og selvtrening av AI-modeller.</li>
<li>Devin overgår eksisterende modeller i SWE-bench-kodingstesten, noe som har fått Cognition Labs til å gå i bresjen for AI-teamkamerater med avanserte resonneringsevner og aktivt rekruttere ingeniører til å samarbeide med Devin.</li>
<li>Selskapet består av bransjeeksperter fra ledende organisasjoner med lang erfaring innen anvendt kunstig intelligens, noe som understreker deres engasjement for å videreutvikle AI-teknologien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cognition-labs.com/blog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZMøt Devin: Verdens første fullstendig autonome AI-programvareingeniør</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forbedrede muligheter for distribusjon av apper i EU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple tilbyr utviklere i EU økt fleksibilitet ved å introdusere nye alternativer som alternative appbutikker og muligheten til å distribuere apper direkte fra egne nettsider.</li>
<li>Ved å godta tillegget om alternative vilkår for apper i EU kan utviklere utnytte disse nye mulighetene, og Web Distribution forventes å lanseres senere i vår.</li>
<li>Utviklere vil få API-er som støtter nettdistribusjon og sømløs integrering med systemfunksjoner, som beskrevet i dokumentet &quot;Getting ready for Web Distribution in the EU&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/news/?id=8c1m8hqt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZForbedrede muligheter for distribusjon av apper i EU</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fremskritt i nøyaktigheten av værvarslene]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teknologiske fremskritt har forbedret nøyaktigheten i værvarslene betydelig, slik at en firedøgnsprognose i dag er like pålitelig som en endagsprognose for tre tiår siden.</li>
<li>Tilgang til presise værmeldinger er avgjørende for å redde liv og sikre livsgrunnlaget ved å varsle tidlig om uvær, hetebølger og katastrofer.</li>
<li>Det er fortsatt store globale forskjeller når det gjelder tilgang til nøyaktige værvarsler, særlig i lavinntektsland, noe som understreker behovet for å investere i kommunikasjon, systemer for tidlig varsling og banebrytende teknologi som kunstig intelligens (AI) for å tilpasse seg klimaendringene og motstå ekstreme værforhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/weather-forecasts</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZFremskritt i nøyaktigheten av værvarslene</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvtop: GPU-oppgavemonitor for flere leverandører på Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NVTOP er en oppgavemonitor for GPU-er og akseleratorer, i likhet med htop, som støtter ulike leverandører som AMD, Intel, NVIDIA, Apple, Qualcomm Adreno og Huawei Ascend.</li>
<li>Det krever spesifikke GPU-biblioteker, tilbyr interaktive funksjoner for oppsett, lagring av innstillinger og brukervennlig GPU-info, og er kompatibelt med distribusjoner som Ubuntu, Fedora, Red Hat, CentOS, OpenSUSE og Arch Linux.</li>
<li>NVTOP, som er underlagt GPLv3-lisensen, kan kompileres fra kildekode med NVIDIA-, AMD- og Intel GPU-støtte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Syllo/nvtop</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZNvtop: GPU-oppgavemonitor for flere leverandører på Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforsking av virkningen av flytkommapresisjon på bilder av Mandelbrot-settet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FloatCompMandelbrot er et program som bruker Boost::Multiprecision og RayLib til å vise hvordan flytkommapresisjon påvirker Mandelbrot-settets visuelle egenskaper.</li>
<li>Brukerne kan sammenligne bilder fra ulike flytkomma-implementeringer og se hvordan unøyaktigheter påvirker Mandelbrot-settets kompleksitet.</li>
<li>Verktøyet, som er utviklet for forskning, gir detaljerte kontroller for å analysere og forstå hvordan flyttallstyper påvirker fraktal bildefremstilling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProfJski/FloatCompMandelbrot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZUtforsking av virkningen av flytkommapresisjon på bilder av Mandelbrot-settet</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær på vakt: Den beste Bitcoin Wallet-appen i Apple Store avslørt som svindel]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En person byttet fra Android til iPhone og overførte uten å vite det bitcoinene sine til en svindel-lommebok-app fra Apple App Store.</li>
<li>Til tross for at svindelappen ble rapportert som uredelig, forble den det beste søkeresultatet i App Store, noe som gir grunn til bekymring for dens rangering over pålitelige apper som Binance og Coinbase.</li>
<li>Denne hendelsen understreker hvor viktig det er å undersøke apper grundig før de tas i bruk, særlig når det gjelder sensitive transaksjoner som overføring av kryptovaluta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39685272</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZVær på vakt: Den beste Bitcoin Wallet-appen i Apple Store avslørt som svindel</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forbedre SaaS-påliteligheten med deterministisk simuleringstesting]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginnlegget fra PricingCompany understreker betydningen av deterministisk simuleringstesting i programvareutvikling, spesielt når det gjelder testing av distribuerte systemer som WarpStream ved hjelp av Antithesis.</li>
<li>Antithesis er effektiv når det gjelder å oppdage feil, forbedre programvarekvaliteten og gi verdifull tilbakemelding til utviklerne, noe som sikrer at kritisk programvare er pålitelig og korrekt.</li>
<li>Innlegget understreker funksjonene til WarpStream som en Kafka-kompatibel datastrømmingsplattform og fremhever fordelene med deterministisk simuleringstesting sammenlignet med tradisjonelle tilnærminger som Jepsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warpstream.com/blog/deterministic-simulation-testing-for-our-entire-saas</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZForbedre SaaS-påliteligheten med deterministisk simuleringstesting</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bekymring over nederlandsk etterretningslov]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den nederlandske etterretnings- og sikkerhetsloven gir nederlandske etterretningstjenester økt myndighet til å drive signaletterretning (SIGINT) på lokale internettutvekslinger, og tillater avlytting og lagring av data uten nærmere begrunnelse.</li>
<li>Det gir omfattende etterforskningsmuligheter for overvåking av enkeltpersoner eller enheter, overvåket av både interne og eksterne tilsynsorganer, og foreslår å utvide hackeraktiviteter og datainnsamling.</li>
<li>Det er grunn til bekymring når det gjelder personvern og potensielle begrensninger i den personlige friheten på grunn av utvidede fullmakter, også for personer som ikke er mål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/dutch-intelligence-and-security-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZBekymring over nederlandsk etterretningslov</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Swift Gaming på Playdate: Forbedring av C API for økt effektivitet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rauhul Varma viste hvordan man lager spill for det håndholdte systemet Playdate ved hjelp av Swift, blant annet en port av Conway&#39;s Game of Life, som forbedrer Playdate C API for bedre brukervennlighet og minnehåndtering.</li>
<li>Utfordringer knyttet til distribusjon, kompilatorkonfigurasjoner, kallingskonvensjoner og minneoppsett ble møtt, men løst på en vellykket måte, noe som taler for bruk av Swift i ukonvensjonelle omgivelser.</li>
<li>Demonstrasjonen belyser potensialet i å bruke Swift til spillutvikling på unike plattformer, og viser innovative løsninger på vanlige hindringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.swift.org/blog/byte-sized-swift-tiny-games-playdate/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZSwift Gaming på Playdate: Forbedring av C API for økt effektivitet</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innsikt fra 40 år med programmering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lars Wirzenius reflekterer over 40 år som programmerer og diskuterer produktivitet, etikk, mangfold og kvalitet i programvarebransjen.</li>
<li>Han utfordrer programmeringsstereotypier, legger vekt på kontinuerlig læring, kritisk tenkning og betydningen av et støttende arbeidsmiljø.</li>
<li>Viktige ferdigheter er kommunikasjon, samarbeid, selvbevissthet og planlegging, med vekt på tilgjengelighet, mangfold, etikk og vedlikehold innen programvareutvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://liw.fi/40/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-13T00:00:00.000ZInnsikt fra 40 år med programmering</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON Canvas: Muliggjør uendelig organisering av data på lerretet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>JSON Canvas er et åpent filformat som er utviklet for uendelige canvas-data, slik at brukerne kan visualisere og ordne informasjon romlig for bedre organisering.</li>
<li>Det gir lang levetid, lesbarhet, interoperabilitet og utvidelsesmuligheter for data som er opprettet ved hjelp av infinite canvas-applikasjoner, ved hjelp av .canvas-utvidelsen, og kan integreres fritt i ulike verktøy og applikasjoner.</li>
<li>JSON Canvas-filer, som logo.svg og readme.md, ble opprinnelig utviklet for Obsidian og er åpen kildekode under MIT-lisensen, med navigasjonslenker som spec/1.0.md for mer informasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoncanvas.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZJSON Canvas: Muliggjør uendelig organisering av data på lerretet</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webb og Hubble på linje om universets ekspansjonshastighet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hubble-konstanten, som er avgjørende for å bestemme universets ekspansjonshastighet, har skapt debatt på grunn av motstridende målinger.</li>
<li>James Webb-romteleskopets validering av Hubble-romteleskopets målinger gir nye perspektiver på ekspansjonshastigheten.</li>
<li>Denne bekreftelsen fører til undersøkelser av skjulte variabler som påvirker ekspansjonshastigheten, noe som får forskerne til å gå dypere inn i forskningen med mer presise data fra begge teleskopene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_Hubble_confirm_Universe_s_expansion_rate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZWebb og Hubble på linje om universets ekspansjonshastighet</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python/Cpython introduserer deaktivering av GIL]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En ny funksjon i Python/Cpython gjør det mulig å deaktivere Global Interpreter Lock (GIL) ved hjelp av miljøvariabelen PYTHON_GIL=0 eller alternativet -X gil=0.</li>
<li>Denne funksjonen er tilgjengelig i free-threaded builds og innebærer ekstra arbeid for å aktivere GIL på nytt når inkompatible utvidelser lastes inn.</li>
<li>Det er innført testtilfeller for å bekrefte effektiviteten av denne nye funksjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/python/cpython/pull/116338</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZPython/Cpython introduserer deaktivering av GIL</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffusjonsmodeller: Et nytt teoretisk perspektiv]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Opplæringen tar for seg diffusjonsmodeller for generativ modellering, spesielt sampling fra multimodale fordelinger, og omfatter teori, implementering og treningskode.</li>
<li>Det legges vekt på opplæring av nevrale nettverk for å forutsi støyens retning, ulike støyplaner og denoising-teknikker for projeksjon av datamanifold.</li>
<li>Artikkelen introduserer en effektiv sampler ved hjelp av gradientestimering, diskuterer DDIM-sampleren for forbedret samplingskvalitet og gir opplæringskode for bildediffusjonsmodeller, som viser lovende resultater på FashionMNIST-datasettet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.chenyang.co/diffusion.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZDiffusjonsmodeller: Et nytt teoretisk perspektiv</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygg en desentralisert søkemotor for e-bøker med Glitter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En desentralisert søkemotor for e-bøker med åpen kildekode, inspirert av Liber3, utvikles ved hjelp av Glitter som databasetjeneste.</li>
<li>Prosjektet har som mål å hjelpe brukere med å sette opp egne nettsteder for e-boksøk på IPFS, slik at de får effektiv tilgang til e-bokressurser på en desentralisert plattform.</li>
<li>Artikkelen beskriver trinnene for initialisering av prosjektet, tilkobling til Glitter-nettverket, implementering av søkefunksjonen og visning av søkeresultater i front-end-grensesnittet, med tilgjengelig kildekode som referanse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/j2qk3b/ebook-demo/blob/main/tutorial.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZBygg en desentralisert søkemotor for e-bøker med Glitter</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kdenlive 24.02: Forbedret ytelse og nye funksjoner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den nyeste versjonen av Kdenlive, 24.02.0, er ute med betydelige forbedringer, forbedret ytelse på tvers av ulike operativsystemer, endringer i pakningen og feilrettinger.</li>
<li>Blant de nye funksjonene i denne oppdateringen er støtte for flere undertekster, interpolasjonsmoduser for keyframe-easing, gruppeklippeffekter og en rekke feilrettinger og forbedringer.</li>
<li>Utviklingen fokuserer på å stabilisere gjenværende problemer, med mulighet for brukere til å se etter oppdateringer uten en aktiv nettverkstilkobling, i tillegg til å rette feil, forbedre ytelsen, brukeropplevelsen og prosjektets stabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kdenlive.org/en/2024/03/kdenlive-24-02-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZKdenlive 24.02: Forbedret ytelse og nye funksjoner</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airbnb prioriterer leietakeres personvern ved å forby innendørs overvåkningskameraer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Airbnb forbyr innendørs overvåkningskameraer fra og med 30. april for å prioritere leietakernes personvern.</li>
<li>Vertskapet må nå opplyse om bruk og plassering av utendørs overvåkningskameraer og støymålere.</li>
<li>Oppdateringen kommer etter at gjester har oppdaget skjulte kameraer, noe som har fått Airbnb til å beskytte personvernet ved å begrense vertenes mulighet til å installere kameraer i utleieobjektene sine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/3/11/24097107/airbnb-indoor-security-camera-ban</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZAirbnb prioriterer leietakeres personvern ved å forby innendørs overvåkningskameraer</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teable: En åpen kildekode-fusjon av Postgres og Airtable]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Programvaren har et regnearklignende grensesnitt med ulike funksjoner som celleredigering, formelstøtte, datasortering, filtrering, aggregeringsfunksjoner, dataformatering, gruppering og import-/eksportfunksjoner.</li>
<li>Brukerne kan vise data i flere formater, for eksempel rutenett, skjema og snart introduserte alternativer som Kanban-, kalender-, galleri-, Gantt- og tidslinjevisninger.</li>
<li>Programvaren sikrer rask responstid, høy datakapasitet, støtter SQL-operasjoner, prioriterer personvern og muliggjør samarbeid i sanntid uten at siden må oppdateres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teableio/teable</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZTeable: En åpen kildekode-fusjon av Postgres og Airtable</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tendensen til å beskrive andre negativt øker ved senere møter med dem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>En fersk studie publisert i Journal of Personality and Social Psychology viser at det finnes en ubevisst skjevhet i forhold til personer som evalueres senere i en rekkefølge, noe som fører til mer negative oppfatninger i ulike scenarier som jobbintervjuer, realityshows eller datingsammenhenger.</li>
<li>Forskningen indikerer en &quot;seriell posisjonsnegativitetseffekt&quot;, der deltakerne utviser stadig mer kritiske beskrivelser etter hvert som de møter flere mennesker i rekkefølge, noe som kan påvirke sekvensielle evalueringer.</li>
<li>Fremtidige undersøkelser vil undersøke hvordan personlige egenskaper og gruppeinteraksjoner påvirker denne skjevheten og varigheten av disse raske vurderingene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://suchscience.org/people-encountered-later-in-a-sequence-described-more-negatively/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZTendensen til å beskrive andre negativt øker ved senere møter med dem</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onedoc Labs lanserer innovativt verktøy for PDF-generering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Onedoc Labs, som ble grunnlagt av tidligere ansatte i store selskaper, har utviklet et open source-bibliotek, react-print-pdf, for automatisk oppretting av PDF-dokumenter.</li>
<li>Plattformen tilbyr et API, Node.js SDK og layoutkontroll for dokumentdesign, sammen med analyser, priser basert på dokumentgenerering og volumrabatter.</li>
<li>Brukerne kan utforske verktøyet på nettstedet uten å registrere seg, og selskapet deler gjerne produktet med Hacker News-fellesskapet for å få innspill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OnedocLabs/react-print-pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZOnedoc Labs lanserer innovativt verktøy for PDF-generering</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trangram: Gratis animasjonsgrafikk og SVG-animator]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Trangram er en gratis plattform som gjør det mulig for brukerne å designe og distribuere animasjonsgrafikk og SVG-animasjoner ved hjelp av en robust editor som minner om Adobe Illustrator og animasjonsprogramvare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.trangram.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZTrangram: Gratis animasjonsgrafikk og SVG-animator</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Speedometer 3.0: Ny nettleser-benchmark for responsivitet i webapper]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Speedometer 3.0, en felles benchmark for nettlesere som er utviklet av Apple, Google, Microsoft og Mozilla, er nå tilgjengelig for vurdering av webapplikasjoners responsivitet med nye simuleringer av brukerinteraksjon.</li>
<li>Den er utviklet under en ny styringsstruktur og inneholder bidrag fra de største nettlesermotorene for å forbedre nøyaktigheten i målingen av nettleseroppgaver, noe som kan komme brukerne til gode i form av ytelsesoptimaliseringer.</li>
<li>Målestokken forsøker å gjenspeile det moderne nettlandskapet og tilbyr ulike tester og optimaliseringsmuligheter for å forbedre brukeropplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://browserbench.org/announcements/speedometer3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-12T00:00:00.000ZSpeedometer 3.0: Ny nettleser-benchmark for responsivitet i webapper</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DBeaver: Den ultimate databaseklienten med åpen kildekode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>DBeaver er et gratis databaseverktøy på tvers av plattformer som er kompatibelt med alle databaser som har en JDBC-driver, og som tilbyr funksjoner som metadataeditor, SQL-editor og datareditor, med støtte for plugin-moduler for ulike databaser.</li>
<li>Brukerne kan hente verktøyet fra det offisielle nettstedet eller GitHub, og det krever Java (leveres som Open JDK 17).</li>
<li>Den oppfordrer brukerne til å bidra med feilrapporter, funksjonsforespørsler og pull-forespørsler, mens kommersielle versjoner tilbyr støtte for NoSQL-databaser, utvidelser og nettbasert assistanse. DBeaver har en skrivebordsklient og en nettvariant ved navn CloudBeaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dbeaver/dbeaver</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZDBeaver: Den ultimate databaseklienten med åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avduking av Monte-Carlo Graph Search-innovasjoner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen tar for seg Monte-Carlo Graph Search (MCGS), et derivat av Monte-Carlo Tree Search (MCTS) som brukes i rettede grafer, og tar for seg utfordringer med å tilpasse MCTS til grafer og foreslår løsninger på skjevheter i algoritmen.</li>
<li>Den tar også for seg strategier for oppdatering av Q-verdier, betydningen av å forstå underliggende prinsipper for å forbedre MCTS, implementeringshensyn for MCGS og virkningen av tredje gangs repetisjon i sjakk.</li>
<li>Videre diskuteres utfordringer med nevrale nettverk i MCTS, som overtilpasning og overkonfidens, og det legges vekt på nødvendigheten av presise avspillingsverktøy og bruk av besøksfordeling for å oppnå bedre resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightvector/KataGo/blob/master/docs/GraphSearch.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZAvduking av Monte-Carlo Graph Search-innovasjoner</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent introduserer Grayskull: RISC-V GPU-alternativ]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tenstorrent, under Jim Kellers ledelse, lanserte Grayskull, selskapets første maskinvare, som en RISC-V-erstatning for GPU-er, rettet mot AI-oppgaver.</li>
<li>Grayskull DevKits, som presenteres i modellene e75 og e150, er beregnet på AI-utvikling og tilbyr allsidighet med ulike modeller til henholdsvis 599 og 799 dollar.</li>
<li>Tenstorrents samarbeid med et japansk halvledersenter er rettet mot å forbedre AI-prosesseringskapasiteten, noe som markerer et betydelig sprang i AI-ytelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techradar.com/pro/firm-headed-by-legendary-chip-architect-behind-amd-zen-finally-releases-first-hardware-days-after-being-selected-to-build-the-future-of-ai-in-japan-tenstorrent-unveils-grayskull-its-risc-v-answer-to-gpus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZTenstorrent introduserer Grayskull: RISC-V GPU-alternativ</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforming av tidløse essays: Prioritering av generalitet og nyhet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren går i dybden på hvordan man skriver overbevisende essays ved å starte med et fokusert spørsmål for å drive frem utforskning og forbedring.</li>
<li>Det er viktig å prioritere innovative og generelle tankeganger, samtidig som man velger bort ineffektivt innhold og opprettholder en genuin interesse for temaet.</li>
<li>Å utvide kunnskapen, delta i ulike aktiviteter og betydningen av å stille spørsmål og raffinere svarene er sentralt for å generere verdifulle essayideer, i tillegg til å velge tidløse temaer av stor betydning, men som ikke er allment integrert i kulturen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/best.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZUtforming av tidløse essays: Prioritering av generalitet og nyhet</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LlamaGym: Forenkling av finjustering av LLM-agenter med RL på nett]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>LlamaGym effektiviserer finjusteringen av LLM-agenter (Large Language Model) gjennom online forsterkningslæring og tilbyr en abstraksjon for håndtering av RL-oppgaver i Gym-miljøer.</li>
<li>Brukerne kan effektivt justere agentens instruksjoner og hyperparametere, noe som muliggjør raske iterasjoner og eksperimenter.</li>
<li>For å bruke LlamaGym må brukerne implementere abstrakte metoder, spesifisere LLM-basen og utvikle RL-sløyfen for agenttrening; verktøyet er et pågående prosjekt som tar imot bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/KhoomeiK/LlamaGym</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZLlamaGym: Forenkling av finjustering av LLM-agenter med RL på nett</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi introduserer Yi: Kraftfulle språk- og multimodale modeller]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yi-modellfamilien er et sett med språk- og multimodale modeller som er kjent for sine robuste flerdimensjonale egenskaper.</li>
<li>Disse modellene utnytter forhåndsinnlærte språkmodeller og viser imponerende ytelse på tvers av ulike benchmarks.</li>
<li>Artikkelen nevner potensialet for å utvide disse modellene til å omfatte syn-språk-aspekter og lengre kontekster, med fokus på å forbedre modellens styrke gjennom økt parameterskalering i fremtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04652</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZVi introduserer Yi: Kraftfulle språk- og multimodale modeller</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timelock.dev: Krypter og send hemmeligheter til fremtiden]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nettgrensesnittet bruker timelock-krypteringssystemet som er utviklet av Cloudflare, som beskrevet i et nylig blogginnlegg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timelock.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZTimelock.dev: Krypter og send hemmeligheter til fremtiden</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimalisering av databasevalg utover ytelsesmålinger]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å ta hensyn til andre faktorer enn ytelsesmålinger når man velger en database, for eksempel brukervennlighet, økosystem, oppdateringer og arbeidsflytintegrering, for å forbedre kundeopplevelsen.</li>
<li>Det legges vekt på hvordan dårlig ytelse påvirker brukeropplevelsen, og det anbefales å se på fremtidig potensial og kontinuerlig forbedring av databasers ytelse, i stedet for kun å basere seg på nåværende benchmarks.</li>
<li>DuckDBs &quot;Friendlier SQL&quot;-funksjoner presenteres som en illustrasjon på hvordan brukeropplevelsen prioriteres, og fremhever ytelsesevalueringens subjektive natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://motherduck.com/blog/perf-is-not-enough/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZOptimalisering av databasevalg utover ytelsesmålinger</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banebrytende PaperMC-server øker ytelsen til Minecraft]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Paper er en Minecraft-server med høy ytelse som fokuserer på å løse uoverensstemmelser i spill og mekanikk, og tilbyr forum- og Discord-støtte.</li>
<li>Serveradministratorer kan bruke Paperclip, mens plugin-utviklere har tilgang til API-oppdateringer og dokumentasjon for utvikling.</li>
<li>Paper lever av donasjoner og mottar støtte fra YourKit og JetBrains.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaperMC/Paper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZBanebrytende PaperMC-server øker ytelsen til Minecraft</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avslører systemytelse med eBPF-teknologi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brendan Greggs nettsted fokuserer på systemytelse og fremhever eBPFs teknologi og verktøy.</li>
<li>Nyere innlegg tar for seg dokumentarer, konferanser og personlige tekniske erfaringer, og tilbyr ressurser for ytelsesanalyse og overvåking.</li>
<li>Nettstedet er en verdifull kilde for alle som er interessert i inngående innsikt i systemytelse og eBPF-teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.brendangregg.com/blog//2024-03-10/ebpf-documentary.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZAvslører systemytelse med eBPF-teknologi</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gjenopplive MemChess: Å mestre sjakkåpninger med mellomliggende repetisjoner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MemChess er et verktøy som bruker repetisjon med mellomrom for å lære populære sjakkåpninger og -varianter, slik at spillerne lærer raskt.</li>
<li>Den konsentrerer seg om hovedlinjer og svar på åpninger, og inkluderer innsikt fra mestersjakkspillere for å forbedre læringsopplevelsen.</li>
<li>Spillerne blir bedt om å gjøre de beste trekkene når de lærer og finpusser ulike åpninger gjennom øvelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grondilu.github.io/memchess/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZGjenopplive MemChess: Å mestre sjakkåpninger med mellomliggende repetisjoner</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Studie: Bly i bensin reduserte IQ-en til halvparten av USAs befolkning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Eksponering for blyholdig bensin før forbudet i 1996 har redusert IQ-en til omtrent halvparten av USAs befolkning, noe som har resultert i et estimert tap på 824 millioner IQ-poeng.</li>
<li>Barn født på 1960- og 1970-tallet ble i stor grad eksponert for bly, som også er forbundet med hjerte- og nyreproblemer og rammer svarte i uforholdsmessig stor grad.</li>
<li>Eksponering for bly, som forårsaker langvarige helseproblemer som hjerte- og karsykdommer og demens, er fortsatt et kritisk folkehelseproblem, særlig i vanskeligstilte lokalsamfunn med forurensede vannkilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nbcnews.com/health/health-news/lead-gasoline-blunted-iq-half-us-population-study-rcna19028</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZStudie: Bly i bensin reduserte IQ-en til halvparten av USAs befolkning</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforskning av utdanning og karriere i Isaac Asimovs "Profession]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sci-fi-novellen &quot;Profession&quot; av Isaac Asimov tar for seg temaer som utdanning, samfunnsnormer og karrierespesialisering gjennom hovedpersonen George Platen.</li>
<li>Georges opprinnelige ønske om å bli dataprogrammerer endrer seg når en hjerneanalyse viser ham en annen vei, nemlig som registrert arbeider, noe som får ham til å utfordre samfunnets forventninger ved hjelp av historikeren og samfunnsforskeren Ingenescu.</li>
<li>Fortellingen understreker betydningen av å forstå menneskelig atferd, samfunnsutvikling og historisk innsikt for å forme enkeltmenneskers skjebne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abelard.org/asimov.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-11T00:00:00.000ZUtforskning av utdanning og karriere i Isaac Asimovs &quot;Profession</guid>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bruno: Neste generasjons Git-vennlige API-klient]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bruno er en rask API-klient med åpen kildekode som utfordrer verktøy som Postman og Insomnia.</li>
<li>Det bruker et tekstmarkeringsspråk til å lagre API-forespørsler i filsystemet, noe som muliggjør samarbeid gjennom Git og lignende systemer.</li>
<li>Fokuset ligger på personvern, og det tilbys en offline-tilnærming uten skysynkronisering, og det er åpnet for forhåndsbestillinger av den rabatterte Golden Edition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.usebruno.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZBruno: Neste generasjons Git-vennlige API-klient</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monodraw: Mac ASCII Art Editor med avanserte funksjoner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Monodraw er et ASCII-kunstredigeringsprogram for Mac som gjør det mulig å lage ulike design med ren tekst, for eksempel diagrammer og bannere, og tilbyr både en gratis prøveversjon og et kjøpsalternativ for 9,99 dollar.</li>
<li>Programvaren inneholder tegneverktøy, funksjoner som grupperings- og justeringsguider og et kommandolinjegrensesnitt som er kompatibelt med macOS 11 Big Sur og nyere, og sikrer brukernes personvern ved å avstå fra datainnsamling.</li>
<li>Brukerne kan dra nytte av en utdanningsrabatt, og tilbakemeldinger er velkomne via e-post eller Twitter, noe som øker brukerengasjementet og supportmulighetene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monodraw.helftone.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZMonodraw: Mac ASCII Art Editor med avanserte funksjoner</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revolusjonerende 4D-strikkekjole: En sammensmelting av teknologi og mote]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>4D Knit Dress er et samarbeid mellom MIT Self-Assembly Lab og Ministry of Supply, og kombinerer varmeaktivert garn, datastyrt strikking og robotteknologi for å skape et plagg som kan tilpasses enhver kroppsfasong og stil.</li>
<li>Dette innovative prosjektet standardiserer 3D-forming i kleskonstruksjon og overvinner tradisjonelle begrensninger for å gi en mer personlig og effektiv passform, og viser hvordan teknologi og mote smelter sammen.</li>
<li>Samarbeidet viser potensialet for å revolusjonere klesproduksjon og kundetilpasning gjennom integrering av avansert teknologi i motebransjen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://selfassemblylab.mit.edu/4d-knit-dress</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZRevolusjonerende 4D-strikkekjole: En sammensmelting av teknologi og mote</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omgå Safari 17s lydfingeravtrykksbeskyttelse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple implementerte forbedret fingeravtrykksbeskyttelse i Safari 17 for å motvirke lydfingeravtrykk ved å inkorporere tilfeldig støy i lydprøver for å redusere nøyaktigheten.</li>
<li>Artikkelen utforsker optimalisering av en lydfingeravtrykksalgoritme, effektiv oppretting av flere støyede prøver og utvikling av en ny algoritme for stabilitet og unikhet.</li>
<li>Safari og Brave har ulike tilnærminger til lydfingeravtrykk, der Safari bruker støy og Brave introduserer unik støy, mens FingerprintJS jobber med å øke presisjonen i nettleserens fingeravtrykk ved å fremheve forskjeller i lydfingeravtrykkene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fingerprint.com/blog/bypassing-safari-17-audio-fingerprinting-protection/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZOmgå Safari 17s lydfingeravtrykksbeskyttelse</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å frigjøre fokusets kraft: innsikt fra munkene]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen legger vekt på betydningen av fokus og konsentrasjon, og tar utgangspunkt i historiske eksempler på munker som ble distrahert i hverdagen.</li>
<li>Den understreker den transformative kraften i oppslukende lesing, og antyder at interaksjon med bøker kan påvirke våre tanker og synspunkter.</li>
<li>Forfatteren reflekterer over fordelene ved å utforske klassiske og eldgamle tekster, og oppfordrer leserne til å verdsette opplysningen og den personlige utviklingen som slike engasjementer fører med seg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.millersbookreview.com/p/jamie-kreiner-how-to-focus</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZÅ frigjøre fokusets kraft: innsikt fra munkene</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baner vei for heloptisk databehandling: En universell prosessor og arkitektur]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen utforsker heloptisk databehandling som en løsning på energieffektivitetsproblemer i elektroniske prosessorer, ved å bruke optikk til sammenkoblinger og databehandlingsoppgaver.</li>
<li>Forfatterne foreslår en effektiv universell CPU og arkitektur som eliminerer behovet for elektrooptiske konverteringer, og viser en fotonisk integrert krets (PIC) som implementerer en URISC-arkitektur for heloptisk databehandling.</li>
<li>Forskningen har som mål å drive frem utviklingen innen heloptisk databehandling, med sikte på å overgå dagens elektroniske begrensninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.00045</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZBaner vei for heloptisk databehandling: En universell prosessor og arkitektur</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forurensning av AI-innhold truer fremtidige modeller]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Internett mettes med AI-generert innhold, noe som påvirker fremtidige AI-modellers treningsdata og potensielt kan føre til &quot;modellkollaps&quot;.</li>
<li>Forskere har identifisert &quot;modellkollaps&quot; i ulike AI-modeller, noe som gir grunn til bekymring for skjevheter, mangfold og fremtidige AI-modellers ytelse.</li>
<li>Ingeniører søker løsninger for å beskytte opplæringsdata fra AI-generert innhold for å redusere disse problemene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scientificamerican.com/article/ai-generated-data-can-poison-future-ai-models/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZForurensning av AI-innhold truer fremtidige modeller</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React Geiger: Identifisere ytelsesproblemer med lydklikk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>React Geiger er et verktøy som identifiserer ytelsesproblemer i React ved å lage lydsignaler for hyppige komponentgjennomganger.</li>
<li>Den kan enkelt installeres ved hjelp av npm og hjelper deg med å spore renderingstider for komponenter når de pakkes inn.</li>
<li>Brukere kan tilpasse innstillinger som terskeltid og gjengivelsesfase for å fokusere på bestemte ytelsesaspekter, men husk at React Geiger krever React.Profiler, som er deaktivert som standard i produksjonsversjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kristiandupont/react-geiger</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZReact Geiger: Identifisere ytelsesproblemer med lydklikk</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforsk effekten av Call-by-Push-Value]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Call-by-Push-Value (CBPV) er en ny evalueringsstrategi som kombinerer funksjoner fra både Call-by-Value (CBV) og Call-by-Name/Need (CBN), noe som gir mer effektiv kodegenerering og utvidede muligheter for programmeringsspråk.</li>
<li>CBPV skiller verdier fra beregninger, forbedrer typeinferens, håndterer sideeffekter og optimaliserer funksjoner av høyere orden, og introduserer dermed nye perspektiver for programanalyse og språkforbedring.</li>
<li>Den eksplisitte separasjonen av verdier og beregninger i CBPV baner vei for bedre programforståelse og nyskapende språkdesign.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thunderseethe.dev/posts/bet-on-cbpv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZUtforsk effekten av Call-by-Push-Value</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA gir gjennombruddsstatus til MM120 for behandling av angstlidelser]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MindMeds MM120-program for behandling av generalisert angstlidelse (GAD) har fått FDA Breakthrough Therapy Designation og rapporterte positive holdbarhetsdata fra en fase 2B-studie, som viste vedvarende klinisk forbedring over 12 uker med en responsrate på 65 % og en remisjonsrate på 48 %.</li>
<li>Etter planen skal det avholdes et møte med FDA i første halvdel av 2024, etterfulgt av oppstart av kliniske fase 3-studier i andre halvdel av samme år.</li>
<li>Resultatene fra studien vil bli presentert på den amerikanske psykiaterforeningens årsmøte i mai 2024, og kan gi nye behandlingsmuligheter for de millioner av mennesker som er rammet av GAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20240307733599/en/MindMed-Receives-FDA-Breakthrough-Therapy-Designation-and-Announces-Positive-12-Week-Durability-Data-From-Phase-2B-Study-of-MM120-for-Generalized-Anxiety-Disorder</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZFDA gir gjennombruddsstatus til MM120 for behandling av angstlidelser</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3: Mer enn et objektlager]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 er ikke bare et objektlager, men snarere et skyfilsystem for fillagring, som omtalt i artikkelen.</li>
<li>Artikkelen kontrasterer det dype Unix-fil-API-et med det enkle S3-API-et, og fremhever begrensningene ved S3, som manglende mulighet for delvis overskriving og treg filoppføring.</li>
<li>Artikkelen understreker kompleksiteten i Amazon S3 og avkrefter den forenklede oppfatningen som navnet skaper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://calpaterson.com/s3.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZAmazon S3: Mer enn et objektlager</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Planlegg iMessage-tekster fra tekstfiler ved hjelp av Python-skriptet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren fremhever fraværet av en innebygd funksjon for å planlegge meldinger på iPhone.</li>
<li>De foreslår en løsning der de bruker et Python-skript til å planlegge iMessage-tekster fra tekstfiler på en datamaskin.</li>
<li>Leserne oppfordres til å eksperimentere med løsningen og dele sine tilbakemeldinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/reidjs/schedule-texts-from-txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZPlanlegg iMessage-tekster fra tekstfiler ved hjelp av Python-skriptet</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avsløring av skiplister i stordatasystemer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen tar for seg skiplister og deres anvendelse i stordatasystemer, som er kjent for sin enkelhet, lette implementering og tilsvarende kompleksitet som trebaserte strukturer.</li>
<li>Ulike skiplist-varianter utforskes, og deres nytteverdi i ulike scenarier som flerdimensjonale rom, nettverksoverleggingsalgoritmer og databaseindekser fremheves.</li>
<li>Systemer som inneholder skiplister og integrerer probabilistiske hoppemønstre diskuteres, og det vises hvordan de kan implementeres i praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2403.04582</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZAvsløring av skiplister i stordatasystemer</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piloter sover i cockpit: A320 avviker og lander trygt]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Begge pilotene på en Airbus A320-flyvning med Batik Air fra Jakarta til Kendari skal ha sovnet i 28 minutter etter å ha vekslet på å hvile, noe som førte til avvik fra flyruten.</li>
<li>Til tross for at pilotenes utilsiktede lur fikk flyet ut av kurs, klarte flyet å lande trygt i Jakarta.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://airlive.net/reports/2024/03/09/report-both-pilots-of-an-a320-fall-asleep-in-the-cockpit-for-28-minutes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-10T00:00:00.000ZPiloter sover i cockpit: A320 avviker og lander trygt</guid>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å bygge et trygt hjemmelaboratorium: Grunnleggende veiledning]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginnlegget fremhever betydningen av å etablere et hjemmelaboratorium for trygg teknologieksperimentering.</li>
<li>Den dekker valg av maskinvare, oppsett av lokaler, valg av nettverksutstyr og servere til laboratoriet.</li>
<li>Det gis anbefalinger for utstyr som modemer, UPS-systemer, kjølevifter, rutere, svitsjer og servermerker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://linuxblog.io/home-lab-beginners-guide-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZÅ bygge et trygt hjemmelaboratorium: Grunnleggende veiledning</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi presenterer Hatchet: Den nye oppgavekøen med åpen kildekode]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gabe og Alexander lager Hatchet, en distribuert oppgavekø med åpen kildekode, som en konkurrent til Celery og BullMQ, med vekt på pålitelighet og observerbarhet, med Postgres som køens fundament.</li>
<li>Hatchet tar sikte på full transaksjonell køplassering og forenklet oppgaveobservasjon for utviklere som kjører arbeidere på ulike VM-er, klynger og regioner.</li>
<li>Prosjektet omfatter optimaliseringer for ventetid og forbedringer som nye forsøk, tidsavbrudd og cron-tidsplaner, og det oppfordres til å gi tilbakemelding på plattformen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hatchet-dev/hatchet</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZVi presenterer Hatchet: Den nye oppgavekøen med åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teen Open-Sources Wallstreetlocal for transparente SEC-rapporteringer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Anonyo, en 17-åring fra Sørøst-Michigan, har utviklet prosjektet wallstreetlocal, som fokuserer på å gjøre SEC-arkivering, spesielt 13F-skjemaet, mer transparent og gratis tilgjengelig.</li>
<li>Målet med prosjektet er å demokratisere tilgangen til SEC-registreringer og øke åpenheten, noe som viser Anonyos lidenskap for dataprogrammering og ambisjon om å være en del av oppstartsbedrifter i fremtiden.</li>
<li>Anonyo oppfordrer til tilbakemeldinger og forslag til forbedringer av nettstedet, og understreker at han er åpen for konstruktive innspill.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bruhbruhroblox/wallstreetlocal</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZTeen Open-Sources Wallstreetlocal for transparente SEC-rapporteringer</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvkontroll er nøkkelen til opplevd makt og suksess]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Personer med høy selvkontroll blir sett på som mektige og har større sannsynlighet for å få makt fra sine jevnaldrende, ifølge forskning fra UC San Diegos Rady School of Management.</li>
<li>Studien, som omfatter syv eksperimenter med 3500 deltakere og er publisert i Journal of Personality and Social Psychology, viser at personer med høy selvkontroll anses som mer egnet for maktposisjoner.</li>
<li>Hvis man ikke når ambisiøse mål, kan det føre til en opplevelse av lavere makt, selv om man presterer på nivå med jevnaldrende, noe som understreker betydningen av selvkontroll for å oppnå suksess og makt i ulike målsetninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://today.ucsd.edu/story/having-self-control-leads-to-power</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZSelvkontroll er nøkkelen til opplevd makt og suksess</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gjennombrudd: Supraledende magneter med høy temperatur forandrer fusjonen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MIT og Commonwealth Fusion Systems har testet høytemperatursupraledende magneter for et kompakt fusjonskraftverk og satt verdensrekord med en magnetisk feltstyrke på 20 tesla.</li>
<li>Bruken av det nye superledende materialet REBCO muliggjorde innovative designelementer, som for eksempel ingen isolasjon rundt det superledende båndet, noe som gjør produksjonen av fusjonsenergi mer effektiv.</li>
<li>Den vellykkede testingen viser at det er mulig å bygge et fusjonskraftverk som genererer mer energi enn det forbruker, og understreker den avgjørende rollen samarbeid og ekspertise fra MITs Plasma Science and Fusion Center spiller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/tests-show-high-temperature-superconducting-magnets-fusion-ready-0304</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZGjennombrudd: Supraledende magneter med høy temperatur forandrer fusjonen</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New York Times forsvarer nedtaking av Wordle-kloner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>New York Times sender juridiske forespørsler om fjerning av Wordle-kloner til utviklere på GitHub, med henvisning til eierskap til navnet og spillingen.</li>
<li>Noen utviklere fjerner klonene sine for å unngå juridiske tvister med Times, selv om de ble opprettet før Times kjøpte Wordle.</li>
<li>Denne situasjonen understreker utfordringene med opphavsrettskrenkelser i spillbransjen og viktigheten av å beskytte immaterielle rettigheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/3/8/24094234/ny-times-wordle-clones-files-dmca-copyright-takedowns-knockoffs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZNew York Times forsvarer nedtaking av Wordle-kloner</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple gjeninnsetter Epics konto i EU]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Digital Markets Act (DMA) møtte et betydelig hinder da Apple fjernet Epic Games fra App Store.</li>
<li>Senere oppnådde DMA en viktig seier da EU-kommisjonens etterforskning fikk Apple til å trekke tilbake sine handlinger.</li>
<li>Dette arrangementet belyser DMAs rolle i reguleringen av digitale markeder og teknologigigantenes atferd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TimSweeneyEpic/status/1766158416093798866</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZApple gjeninnsetter Epics konto i EU</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piano på papir: Spill med webkamera og papirtangenter]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Paper Piano-prosjektet gjør det mulig for brukerne å spille piano på papir via et webkamera og to hvite papirer i A4-størrelse, foreløpig med støtte for to fingre.</li>
<li>For å sette opp prosjektet må du bruke Python 3.11, klone repository og installere krav, mens bruk av prosjektet krever riktig plassering av webkamera og belysning.</li>
<li>Trening av modellen inkluderer justering av kameraet, bevisst bevegelse av fingrene og å skille mellom fingre som berøres og fingre som ikke berøres, og det oppfordres til å bidra til å forbedre tilgjengeligheten til musikkinstrumenter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Mayuresh1611/Paper-Piano</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZPiano på papir: Spill med webkamera og papirtangenter</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bedrag avslørt: Superledningsskandale ryster fysikk-laboratoriet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fysikeren Ranga Dias&#39; påstand om at han hadde oppdaget supraledere ved romtemperatur, ble trukket tilbake på grunn av datamanipulasjon og anklager om uredelighet, noe som har påvirket unge forskeres karrierer og ført til spørsmål om institusjonelt tilsyn.</li>
<li>Dias&#39; forskningsartikler om superledning ble gransket for manglende åpenhet og datamanipulering, noe som førte til undersøkelser i flere tidsskrifter og vedvarende tvil om forskningens validitet.</li>
<li>Konsekvensene for Dias er blant annet personalsaker, tap av laboratorietilgang og mulige konsekvenser for NSF-stipend, og relatert forskning kan bli trukket tilbake eller korrigert, noe som skaper bekymring i forskersamfunnet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00716-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-09T00:00:00.000ZBedrag avslørt: Superledningsskandale ryster fysikk-laboratoriet</guid>
            <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eloquent JavaScript 4. utgave: En omfattende guide til JavaScript og programmering]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Eloquent JavaScript 4th edition&quot; er en bok av Marijn Haverbeke som dekker JavaScript, programmering og digitale konsepter, og som er tilgjengelig på nettet eller som pocketbok under en Creative Commons-lisens.</li>
<li>Boken tar for seg språket, nettleseren og Node.js, med illustrasjoner av ulike kunstnere, og tilbyr ressurser som kodesandkasse, øvelsesløsninger og flere bokversjoner.</li>
<li>Den er utgitt i flere utgaver og oversatt til ulike språk, noe som gjør den til en verdifull ressurs for alle som er interessert i JavaScript og den digitale verden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eloquentjavascript.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZEloquent JavaScript 4. utgave: En omfattende guide til JavaScript og programmering</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige går inn i NATO for kollektivt forsvar]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sverige ble medlem av NATO som det 32. medlemmet 7. mars 2024 ved å sende inn sitt tiltredelsesdokument til USAs regjering.</li>
<li>Som en del av NATOs kollektive forsvar vil Sveriges medlemskap få konsekvenser for Sveriges utenriks- og sikkerhetspolitikk.</li>
<li>Statsministerens kontor og Utenriksdepartementet har sendt ut en rekke uttalelser og pressemeldinger om Sveriges NATO-medlemskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.government.se/press-releases/2024/03/sweden-is-a-nato-member/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZSverige går inn i NATO for kollektivt forsvar</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omgå kopier og lim inn-begrensninger med Chrome Extension 2.0]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teksten tar for seg frustrasjonen over å støte på kopier og lim inn-begrensninger i webapplikasjoner.</li>
<li>En Google Chrome-utvidelse har blitt introdusert for å omgå kopier og lim inn-blokkeringen, og en nylig versjon 2-oppdatering gir bedre kontroll over hvilke nettsteder som støttes, samt økt åpenhet rundt datahåndteringen.</li>
<li>Denne versjonen har som mål å gi brukerne flere muligheter til å overvinne kopierings- og lim inn-begrensninger på ulike nettsteder på en effektiv måte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronraimist/DontFuckWithPaste</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZOmgå kopier og lim inn-begrensninger med Chrome Extension 2.0</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utforsk eksponentiell utjevning for jevne animasjoner i brukergrensesnittet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teksten tar for seg bruk av eksponentiell utjevning for å generere jevne animasjoner, spesielt i brukergrensesnittelementer som vippeknapper, og forklarer det matematiske konseptet og sammenligner det med andre utjevningsfunksjoner.</li>
<li>Den gir praktiske eksempler på implementering av eksponentiell utjevning og tar for seg utfordringer som animasjonsjittering og flytkommapresisjon.</li>
<li>Eksponentiell utjevning viser seg å være en verdifull teknikk for å skape sømløse og naturtro animasjoner som gir en jevn brukeropplevelse i brukergrensesnittdesign.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lisyarus.github.io/blog/programming/2023/02/21/exponential-smoothing.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZUtforsk eksponentiell utjevning for jevne animasjoner i brukergrensesnittet</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær på vakt: Potensiell eksponering av data fra private lenker]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Malware-/url-analyseplattformer som urlscan.io, Hybrid Analysis og Cloudflare Radar lagrer en rekke private lenker som brukerne har sendt inn, inkludert skylagringsfiler og lenker til tilbakestilling av passord.</li>
<li>Det er bekymringsfullt at disse lenkene kan være offentlig tilgjengelige via søkemotorer, noe som kan gå ut over personvernet og datasikkerheten.</li>
<li>Brukere har utfordringer med å forhindre lekkasjer og beskytte sensitiv informasjon, til tross for at noen plattformer tilbyr muligheten til å flagge og fjerne slike lenker. Vær forsiktig når du åpner slike lenker for å redusere risikoen for phishing og skadevare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vin01.github.io/piptagole/security-tools/soar/urlscan/hybrid-analysis/data-leaks/urlscan.io/cloudflare-radar%22/2024/03/07/url-database-leaks-private-urls.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZVær på vakt: Potensiell eksponering av data fra private lenker</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tidligere Google-ingeniør risikerer fengsel for AI-tyveri]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den tidligere Google-programvareingeniøren Linwei Ding er tiltalt for å ha stjålet AI-forretningshemmeligheter fra Google mens han samarbeidet med kinesiske selskaper, noe som kan straffes med opptil 10 års fengsel.</li>
<li>Google oppdaget tyveriet og involverte politiet, noe som førte til at Ding ble arrestert og elektroniske enheter med stjålne data ble konfiskert.</li>
<li>Justisdepartementet er bekymret for den nasjonale sikkerheten på grunn av utenlandske aktører som potensielt kan utnytte AI-teknologi til ondsinnede aktiviteter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/china-google-justice-department-63156ade1e564d15d92adbef91e9c5da</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZTidligere Google-ingeniør risikerer fengsel for AI-tyveri</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[The Pile: 800 GB datasett med åpen kildekode for språkmodellering (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The Pile er et 800 GB stort datasett med åpen kildekode for språkmodellering som drives av The Eye, og som kombinerer 22 mindre datasett i jsonlines-format, noe som øker kunnskapen på tvers av domener og generalisering av modeller.</li>
<li>Den fungerer som en referanse for å evaluere modeller, og gode resultater på Pile BPB indikerer at man forstår ulike domener, noe som fører til forbedringer i språkmodelleringsbenchmarks.</li>
<li>GPT-3 og GPT-2 har vist gode resultater på The Pile-datasettet, noe som viser datasettets innvirkning på modelltrening og evaluering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pile.eleuther.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZThe Pile: 800 GB datasett med åpen kildekode for språkmodellering (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Answer.AI lanserer prosjekt for å utnytte flere GPU-er til QLoRA-trening]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Answer.AI, som ledes av Jeremy, presenterer sitt første prosjekt etter lanseringen av FoU-laboratoriet, med vekt på bruk av flere GPU-er til QLoRA-trening.</li>
<li>Initiativet har sitt utspring i en primær forespørsel fra modellbyggere av åpen kildekode, med støtte fra Tim Dettmers for å kickstarte prosjektet.</li>
<li>Jeremy oppmuntrer til engasjement ved å ta imot henvendelser og tilbakemeldinger om prosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-03-06-fsdp-qlora.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZAnswer.AI lanserer prosjekt for å utnytte flere GPU-er til QLoRA-trening</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Futuristisk visuell programmering: Flyde revolusjonerer kodingen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Flyde er et visuelt programmeringsspråk med åpen kildekode som er utviklet for å forbedre tradisjonell koding ved å gjøre det mulig å utføre komplekse diagrammer uten å måtte oversette koden manuelt.</li>
<li>Den integreres sømløst med TypeScript/JavaScript-kode, er kompatibel med Node.js og nettlesere, og tilbyr en bro mellom visuell og tekstbasert koding.</li>
<li>Gabriel ser for seg en fremtid der AI håndterer kodingsoppgaver, med vekt på orkestrering og problemløsning på høyt nivå, samtidig som han inviterer til innspill om Flydes utviklingsretning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flydelabs/flyde</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZFuturistisk visuell programmering: Flyde revolusjonerer kodingen</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overvåking av globale energisystemer fra verdensrommet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den europeiske romfartsorganisasjonen ESAs Sentinel-1-satellitt bruker radarbilder til å spore endringer i den globale energisektoren til havs, for eksempel endringer i havvindparker, skipsruter og offshore olje- og gassinfrastruktur.</li>
<li>Artikkelen belyser hvordan Europas sanksjoner mot russisk olje endrer de globale råoljetransportene, samt hvordan tørken påvirker Panamakanalen og får konsekvenser for det globale LNG-markedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.datadesk.eco/p/sky-lapse-in-two-tone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZOvervåking av globale energisystemer fra verdensrommet</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utviklingen av UNIX: En historie om Berkeley-programvare.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen tar for seg UNIX-operativsystemets historie og utvikling, med hovedvekt på AT&amp;Ts distribusjon til akademiske institusjoner og forskningssentre på 1970-tallet.</li>
<li>Sentrale personligheter som Bill Joy og Ken Thompson trekkes frem, sammen med UNIX-utviklingen ved University of California, Berkeley, og de juridiske hindringene og påvirkningen BSD hadde på moderne systemer som macOS og FreeBSD.</li>
<li>Den refererer til &quot;Abort Retry Fail&quot; av Bradford Morgan White som en verdifull ressurs for å dokumentere dataindustriens historie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-berkley-software-distribution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZUtviklingen av UNIX: En historie om Berkeley-programvare.</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan datamaskiner beregner sinusfunksjoner]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Blogginnlegget forklarer hvordan kalkulatorer beregner sinusfunksjonen gjennom reduksjon, tilnærming og rekonstruksjon.</li>
<li>Den kontrasterer den mindre presise Taylor-serietilnærmingen med de mer nøyaktige minimax-tilnærmingsmetodene som brukes av Intel-prosessorer.</li>
<li>Forståelsen av disse teknikkene gir et innblikk i de matematiske beregningene som ligger til grunn for datasimuleringer og beregningsverktøy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://androidcalculator.com/how-do-calculators-compute-sine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZHvordan datamaskiner beregner sinusfunksjoner</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kildekoden til Area 51 (2005) ble funnet på loppemarked]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den uoffisielle utgivelsen av kildekoden til videospillet Area 51 (2005) har som mål å bevare denne nostalgiske kultklassikeren fra begynnelsen av 2000-tallet.</li>
<li>Kildekoden fra mars 2005 inneholder Entropy-motoren, spilllogikken og mål for flere plattformer, og vi søker bidragsytere som kan kompilere, feilsøke og eventuelt portere spillet til aktuelle systemer.</li>
<li>De som er interessert, kan delta ved å forke depotet og engasjere seg i fellesskapet på plattformer som Discord og GitHub Discussions for å hjelpe til med restaureringsprosjektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ProjectDreamland/area51</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-08T00:00:00.000ZKildekoden til Area 51 (2005) ble funnet på loppemarked</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple avslutter utviklerkontoen til Epic Games midt i iOS-trusselkontroversen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple har stengt utviklerkontoen til Epic Games, som de mener utgjør en trussel mot iOS-økosystemet etter at Epic utfordret Apples dominans i appøkonomien.</li>
<li>Epic mener at Apple gjengjelder for å ha kritisert de foreslåtte reglene og forsøkt å konkurrere, mens Apple hevder at Epic har brutt kontraktsforpliktelsene.</li>
<li>Feiden setter søkelyset på maktdynamikken og konfliktene mellom teknologigigantene, og kaster lys over kompleksiteten i appbutikkmarkedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/06/apple-terminates-epic-games-developer-account-calling-it-a-threat-to-the-ios-ecosystem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZApple avslutter utviklerkontoen til Epic Games midt i iOS-trusselkontroversen</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA godkjenner Dexcom Stelo Glucose Biosensor System for reseptfri bruk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FDA har godkjent den første reseptfrie kontinuerlige glukosemåleren, Dexcom Stelo Glucose Biosensor System, for personer over 18 år som ikke bruker insulin, og som muliggjør kontinuerlig blodsukkermåling via en sensor og en smarttelefonapp.</li>
<li>Apparatet egner seg ikke for personer med lavt blodsukker, da det har som mål å gi helseinformasjon uavhengig av helsepersonell, noe som bidrar til å fremme likhet i helse ved å muliggjøre helsetjenester i hjemmet.</li>
<li>Kliniske studier viste resultater som ligner på andre monitorer, men rapporterte bivirkninger inkluderer lokale infeksjoner og hudirritasjon, noe som viser FDAs støtte til innovative løsninger for helsetjenester i hjemmet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fda.gov/news-events/press-announcements/fda-clears-first-over-counter-continuous-glucose-monitor</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZFDA godkjenner Dexcom Stelo Glucose Biosensor System for reseptfri bruk</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chrome-utvidelse varsler eierskapsendringer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Under New Management&quot; er en Chrome-utvidelse som varsler brukere om endringer i eierskapet til installerte utvidelser, og som har som mål å øke sikkerheten ved å oppdage potensielle risikoer.</li>
<li>Brukerne kan kjøpe utvidelsen fra Chrome Web Store eller ved å laste ned en ferdig versjon som benytter teknologier som Parcel, React, Typescript og TailwindCSS.</li>
<li>Utvidelsen bruker en ekstern server, ExBoost API, til å overvåke endringer i Chrome Web Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/classvsoftware/under-new-management</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZChrome-utvidelse varsler eierskapsendringer</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airtable kjøper opp Airplane: En refleksjon over oppkjøpsprosessen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forfatterens tidligere selskap, Airplane, ble kjøpt opp av Airtable, noe som førte til at produktet ble lagt ned etter nesten to års arbeid.</li>
<li>Faktorer som nedgang i omsetningsveksten, avgang av ansatte og lederskifter ble trukket frem som forløpere til oppkjøpet.</li>
<li>Forfatteren og noen kolleger takket nei til jobbtilbud fra Airtable på grunn av uklar kommunikasjon og misnøye med oppkjøpsprosessen, og reflekterte over hvordan kundene ble påvirket og foreslo ulike mulige utfall.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yolken.net/blog/end-of-airplanedev</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZAirtable kjøper opp Airplane: En refleksjon over oppkjøpsprosessen</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NTSB uttrykker bekymring over Boeings tilbakeholdelse av detaljer om dørpluggen]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boeing deler ikke viktige detaljer med National Transportation Safety Board om en hendelse med et dørpluggpanel på et Boeing 737 Max 9-fly.</li>
<li>NTSB har utfordringer med å identifisere hvem som håndterte dørpluggen, ettersom Boeing ikke har levert de nødvendige dokumentene eller opplysningene om de ansatte.</li>
<li>FAA har satt en frist til slutten av mai for Boeing til å utbedre omfattende kvalitetskontrollproblemer, noe som vekker bekymring for selskapets kvalitetssikringsprosedyrer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/03/06/1236277058/boeing-737-max-9-alaska-airlines-door-plug-removed-ntsb-commerce-cantwell-cruz</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZNTSB uttrykker bekymring over Boeings tilbakeholdelse av detaljer om dørpluggen</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi introduserer Dada: Et nytt programmeringsspråk]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://dada-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZVi introduserer Dada: Et nytt programmeringsspråk</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Docker-image-kompilator for portable kjørbare filer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dockerc kompilerer Docker-images til frittstående binære filer for kjøring av kjørbare filer uten bruk av docker run- eller pakkeinstallasjonskommandoer.</li>
<li>Det tilbyr funksjoner som kompilator, rotfrie containere, støtte for MacOS, Windows, x86_64 og arm64, med muligheter for å spesifisere argumenter, miljøvariabler og volumer.</li>
<li>Skopeo brukes til innlasting av bilder, og verktøyet kan konstrueres fra kildekode med Zig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/NilsIrl/dockerc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZDocker-image-kompilator for portable kjørbare filer</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lederskap: Autentisitet fremfor bedriftssjargong]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren kritiserer et obligatorisk ledermøte på arbeidsplassen sin, og fremhever mangelen på ekte lederskap og overfloden av bedriftssjargong.</li>
<li>De understreker viktigheten av autentisitet og empati fremfor tom retorikk i lederroller.</li>
<li>Forfatteren reflekterer over sine erfaringer med ulike ledere, stiller spørsmål ved tradisjonelle lederroller og utforsker sin interesse for Extreme Programming og Pivotal Software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/leadership-is-a-hell-of-a-drug/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZLederskap: Autentisitet fremfor bedriftssjargong</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hackere tjener 50 000 dollar i dusør fra Google for AI-sårbarhet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Teamet oppdaget en kodeinjeksjonsmetode i SVG for å omgå et CSP-filter, noe som muliggjorde eksfiltrering av e-post, noe som førte til en vellykket rapport til Google og en dusørbelønning.</li>
<li>I tillegg til funnene deres, fant også andre deltakere lignende løsninger i løpet av arrangementet, noe som resulterte i en samlet inntjening på 50 000 dollar og en bemerkelsesverdig plassering i konkurransen.</li>
<li>I samarbeid med Googles VRP-team fikk teamet innsikt i AI-hacking, noe som skapte forventninger til fremtidige muligheter for hacking med Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.landh.tech/blog/20240304-google-hack-50000/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZHackere tjener 50 000 dollar i dusør fra Google for AI-sårbarhet</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medellíns kjølesuksess: Grønne korridorer motvirker klimaendringer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Medellín i Colombia reduserte effektivt temperaturen i byen med 2 °C på tre år ved å opprette &quot;grønne korridorer&quot; med trebelagte områder og grønn infrastruktur, noe som forbedret bykjøling, luftkvalitet og biologisk mangfold.</li>
<li>Initiativet har ikke bare redusert CO2-nivåene og luftforurensningen, men også økt sykkelbruken, noe som har fått oppmerksomhet fra andre byer som ønsker å takle klimaendringer og problemer med varmeøyer i byene.</li>
<li>Til tross for at Medellín står overfor vedlikeholdshindringer, er de fast bestemt på å oppskalere og forbedre sitt grønne infrastrukturprosjekt for å oppnå langsiktige, bærekraftige fordeler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reasonstobecheerful.world/green-corridors-medellin-colombia-urban-heat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZMedellíns kjølesuksess: Grønne korridorer motvirker klimaendringer</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spar penger med Bob Kassettoppruller]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bob Cassette Rewinder er en budsjettvennlig metode for å omgå Bob Dishwasher&#39;s kostbare DRM-system fra Daan Tech, og sparer 98 % på vaskemiddelkostnadene.</li>
<li>Ved å analysere kassettkretsen har forfatteren tilbakestilt telleren, målt vaskemiddelkonsentrasjonen, foreslått miljøvennlig bruk av påfyllbare kassetter og gransket Daan Techs abonnementsmodell.</li>
<li>Artikkelen tar for seg bærekraft og kostnadseffektive alternativer, samtidig som den stiller spørsmål ved selskapets miljøstrategier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dekuNukem/bob_cassette_rewinder</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZSpar penger med Bob Kassettoppruller</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi introduserer fruktose: Sterkt typede LLM-anrop]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fructose er en Python-pakke av Erik fra Banana, som bruker LLM-er som sterkt typede funksjoner for å sikre korrekt typede utdata gjennom funksjonstypesignaturer.</li>
<li>For øyeblikket er det kun et klientbibliotek som kaller gpt-4 i json-modus, med planer om å innføre en lettvekts formateringsmodell for å forbedre nøyaktigheten og minimere tokenforbrenningen.</li>
<li>Målet med Fructose er å gjøre det enklere å lage mer komplekse applikasjoner ved å integrere kode med LLM på en effektiv måte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bananaml/fructose</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZVi introduserer fruktose: Sterkt typede LLM-anrop</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FDA forbyr PFAS-kjemikalier for alltid fra amerikansk matemballasje]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FDA har erklært at PFAS, skadelige &quot;evighetskjemikalier&quot;, skal fjernes fra ny matemballasje i USA, inkludert takeaway-beholdere og innpakning til hurtigmat.</li>
<li>Amerikanske produsenter av matemballasje har frivillig faset ut PFAS for å redusere forbrukernes eksponering for disse langvarige kjemikaliene og dermed øke mattryggheten.</li>
<li>Dette tiltaket er et positivt skritt i retning av å beskytte forbrukerne ved å redusere en betydelig kilde til PFAS-eksponering, til tross for at det fortsatt finnes andre avsetningsmuligheter for disse kjemikaliene i miljøet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.livescience.com/health/food-diet/pfas-forever-chemicals-to-officially-be-removed-from-food-packaging-fda-says</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZFDA forbyr PFAS-kjemikalier for alltid fra amerikansk matemballasje</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forbedring av Tailwind CSS v4.0 med Rust Engine for bedre ytelse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS lanserer nå versjon 4.0, med en nyutviklet Rust-motor som gir bedre ytelse og mindre størrelse.</li>
<li>Nye funksjoner som forbedret @import-håndtering, leverandørprefiks og CSS-native elementer som CSS-variabler er introdusert.</li>
<li>Oppdateringen innebærer eliminering av foreldede klasser, kommende JavaScript-konfigurasjon og en frittstående CLI som er under utvikling for neste versjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-alpha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZForbedring av Tailwind CSS v4.0 med Rust Engine for bedre ytelse</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nikon kjøper RED.com for å styrke innovasjonen innen kinokameraer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nikon Corporation har kjøpt opp RED.com, LLC, en fremtredende amerikansk produsent av kinokameraer som er anerkjent for sine banebrytende digitale kinokameraer.</li>
<li>Målet med partnerskapet er å forene Nikons kompetanse innen produktutvikling og bildebehandling med REDs ekspertise innen filmkameraer for å introdusere nyskapende produkter til den profesjonelle digitale filmkamerasektoren.</li>
<li>Dette oppkjøpet gjør det mulig for begge selskapene å styrke sin tilstedeværelse på markedet og videreutvikle film- og videoproduksjon, samtidig som de utnytter REDs anerkjente omdømme og engasjement for fremragende kvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nikon.com/company/news/2024/0307_01.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-07T00:00:00.000ZNikon kjøper RED.com for å styrke innovasjonen innen kinokameraer</guid>
            <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi forbedrer søket med Wolfram|Alpha-integrasjon]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kagi har som mål å forbedre søkeresultatene ved hjelp av kunstig intelligens i stedet for å generere dem, med fokus på autentisk innhold og samarbeid med Wolfram|Alpha for å forbedre funksjonene.</li>
<li>Integrasjon med Wolfram|Alpha gir rask tilgang til matematikk, tid og enhetskonvertering, i tillegg til widgets for kunnskapsgrafer og øyeblikkelige oppsummeringsbokser.</li>
<li>Brukerne kan gi tilbakemelding på integrasjonen og se frem til kommende funksjoner som en forbedret kalkulator-widget, sportsresultater og en tilpassbar søke-widget-API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-wolfram</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZKagi forbedrer søket med Wolfram|Alpha-integrasjon</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Overvåking av Metas produktavbrudd]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://metastatus.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZOvervåking av Metas produktavbrudd</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAIs oppdrag og partnerskapsutfordringer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI er dedikert til å sikre at kunstig intelligens (AGI) kommer menneskeheten til gode, og står overfor utfordringer når det gjelder finansiering og samarbeid med Elon Musk.</li>
<li>Sammendraget viser OpenAIs engasjement for å utvikle AI-teknologi til nytte for samfunnet, med eksempler på hvordan verktøyene deres brukes på ulike områder.</li>
<li>Til tross for uenigheter med Elon Musk om veien mot AGI-utvikling, har OpenAI fortsatt å fokusere på oppdraget sitt, noe som har ført til at de har besluttet å gå hver til sitt, samtidig som de fortsetter å gjøre betydelige fremskritt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-elon-musk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZOpenAIs oppdrag og partnerskapsutfordringer</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZLUDA: Kjør CUDA-apper på AMD GPUer med åpen kildekode-prosjektet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ZLUDA er et åpen kildekode-prosjekt av Andrzej Janik, som gjør det mulig å kjøre CUDA-applikasjoner for NVIDIA GPU-er på AMD GPU-er, spesielt rettet mot versjon 3 for å muliggjøre umodifisert applikasjonsmigrering til ny maskinvare.</li>
<li>ZLUDA var opprinnelig beregnet på Intel-GPU-er, men har blitt omarbeidet til AMD-GPU-er og testet med programvare som Blender, fotogrammetriapper og Arnold-rendereren, noe som gir tilnærmet naturlig ytelse for CUDA-apper på AMD-GPU-er, til tross for begrensninger som lavere ytelse i enkelte apper og ufullstendig OptiX-støtte.</li>
<li>Janik nevnte behovet for støtte fra de store GPU-produsentene for videreutvikling av ZLUDA, og understreket at ZLUDA er tilgjengelig for utviklere til tross for at det er en ikke-universell løsning med potensielt begrenset suksess for visse CG-apper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cgchannel.com/2024/02/open-source-project-zluda-lets-cuda-apps-run-on-amd-gpus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZZLUDA: Kjør CUDA-apper på AMD GPUer med åpen kildekode-prosjektet</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Knekke Metas Messenger-sertifikatfesting på macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen utforsker hvordan man kan knekke Metas Messenger-sertifikat på macOS for å omgå avlytting av nettverksforespørsler.</li>
<li>Forskjellige metoder, som binær patching, blir diskutert for å deaktivere sertifikatstifting og avskjære forespørsler.</li>
<li>Tilnærmingen omfatter endring av binærkoden for å deaktivere sertifikatfesting, og den endrede versjonen deles mellom teammedlemmene for bruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://texts.blog/2024/02/20/cracking-metas-messenger-certificate-pinning-on-macos/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZKnekke Metas Messenger-sertifikatfesting på macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenåringsprogrammererens unike livsstil: Bor på tog i Tyskland]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den tyske tenåringen Lasse Stolley, en digital nomade, reiser 600 kilometer daglig på tog i Tyskland med et årskort, jobber som programmerer og sover på nattog.</li>
<li>Foreldrene måtte først overtales, men nå støtter de avgjørelsen hans, ettersom han nyter friheten til å utforske ulike deler av landet samtidig som han lever en minimalistisk livsstil på grunn av togets plassbegrensninger.</li>
<li>Lasse reflekterer over sin ukonvensjonelle og avslappende livsstil og forteller at han bruker ca. 10 000 euro (8 500 pund) i året på å opprettholde togtilværelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metro.co.uk/2024/03/03/spend-8-500-a-year-live-a-train-20388001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZTenåringsprogrammererens unike livsstil: Bor på tog i Tyskland</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avkoding av Apples Paper Text Editor]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen tar for seg funksjonaliteten til Apples tekstredigeringsprogram Paper, med vekt på TextView-klassen og dens nøkkelelementer: NSTextStorage, NSTextContainer, NSLayoutManager og ScrollView.</li>
<li>Den utdyper hvordan disse komponentene fungerer sammen for å gi en smidig tekstredigeringsopplevelse på Apple-enheter, og tar for seg emner som tekststyling, layoutattributter, tekstvalg, UTI-er (Uniform Type Identifiers), tekstdeling på iOS og hindringer knyttet til dataoverføring mellom apper.</li>
<li>I tillegg tar artikkelen for seg optimaliseringer som forbedrer skrivehastigheten, hurtigbufring av intrikate verdiobjekter og utnyttelse av metaattributter for effektiv strukturering og formatering av tekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papereditor.app/internals</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZAvkoding av Apples Paper Text Editor</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omfavne EUs realiteter: Nøkkelen til effektiv ledelse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Å forstå det europeiske indre markedet er avgjørende for at ledere skal kunne utforme effektive ledelsesstrategier og ta informerte beslutninger i EU.</li>
<li>Forordninger som Digital Markets Act og Digital Services Act har som mål å opprettholde det digitale indre markedet i EU, og understreker viktigheten av å overholde regelverket for å unngå økonomiske konsekvenser for selskapene.</li>
<li>En proaktiv tilpasning til EUs regelverk er avgjørende for å unngå kostbare feil og oppnå suksess på det europeiske markedet, som fremmer fred, integrasjon og handelsliberalisering gjennom standardisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/facing-reality-in-the-eu-and-tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZOmfavne EUs realiteter: Nøkkelen til effektiv ledelse</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datalog: En lovende løsning for grafalgoritmer]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Moderne programmeringsspråk mangler innebygd støtte for grafer og grafalgoritmer, noe som krever eksplisitte grafrepresentasjoner, som diskutert i Hillel Waynes artikkel.</li>
<li>Datalog, et deklarativt språk basert på relasjonsalgebra, foreslås som en god løsning for effektivt å uttrykke og utføre grafalgoritmer, med høy ytelse, enkel representasjon og kompatibilitet med konvensjonelle språk.</li>
<li>Forslaget til Datalog fremhever dets potensial som et levedyktig alternativ for kommende programmeringsspråk, og legger vekt på dets effektivitet og integrasjonsmuligheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tylerhou.com/posts/datalog-go-brrr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZDatalog: En lovende løsning for grafalgoritmer</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare introduserer AI-brannmur for forbedret modellsikkerhet]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare har introdusert Firewall for AI, et spesialisert sikkerhetslag for store språkmodeller (LLM) for å oppdage sårbarheter og gi modelleiere innsikt.</li>
<li>Settet består av verktøy som Rate Limiting og Sensitive Data Detection for å takle de unike utfordringene LLM-er står overfor, og tar for seg de største sårbarhetene som OWASP-stiftelsen har identifisert.</li>
<li>Cloudflares brannmur for AI understreker viktigheten av å beskytte modeller, data og brukere, og har som mål å øke sikkerheten til AI-modeller, bekjempe brukerinput-angrep som prompt-injeksjoner og forhindre datafiltrering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/firewall-for-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZCloudflare introduserer AI-brannmur for forbedret modellsikkerhet</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2023-oppdatering: Fremskritt mot jevn rulling som på MacBook på Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitClears blogginnlegg tar for seg programvaretekniske beregninger, kodegjennomgang, commit-aktivitet og strategier for raskere kodegjennomgang.</li>
<li>Vi legger vekt på betydningen av å måle og håndtere teknisk gjeld, sammenligner ulike parametere for programvareteknikk og presenterer det nye verktøyet &quot;Developer Analytics&quot;.</li>
<li>Gir innsikt i hvordan man kan oppnå jevn rulling på en Linux-berøringsplate som ligner på en MacBook innen 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gitclear.com/blog/linux_touchpad_like_macbook_2023_update_smooth_scroll</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000Z2023-oppdatering: Fremskritt mot jevn rulling som på MacBook på Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kunstig intelligens avdekker "murringer" i elliptiske kurver]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Matematikere har avdekket overraskende mønstre, såkalte &quot;murmurasjoner&quot;, i elliptiske kurver ved hjelp av kunstig intelligens, med konsekvenser for tallteori og kryptografi.</li>
<li>Det er identifisert forbindelser mellom elliptiske kurver, L-funksjoner og modulære former, noe som øker forståelsen i matematikk.</li>
<li>Maskinlæringsalgoritmer har vist seg å være lovende når det gjelder å forutsi egenskapene til elliptiske kurver, noe som kan føre til fremskritt innen tallteori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/elliptic-curve-murmurations-found-with-ai-take-flight-20240305/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZKunstig intelligens avdekker &quot;murringer&quot; i elliptiske kurver</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU-domstolen opprettholder personvernrettigheter med krypteringsavgjørelse]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Den europeiske menneskerettighetsdomstolen slo fast at Russland ikke kan tvinge Telegram til å gi tilgang til krypterte meldinger, noe som understreker betydningen av robust kryptering for å sikre personvernet.</li>
<li>Denne kjennelsen kan lette presset på sosiale medier i USA om å gi politimyndigheter tilgang til krypterte meldinger.</li>
<li>Avgjørelsen har også betydning for Storbritannia, der kommende lover kan ha tilsvarende forventninger til teknologiselskaper, styrke retten til personvern og støtte ende-til-ende-kryptering som et forsvar mot IT-relaterte lovbrudd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2024/03/05/encryption-eu-human-rights-privacy-ruling/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZEU-domstolen opprettholder personvernrettigheter med krypteringsavgjørelse</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kraften i Shen: Revolusjonerende programmeringsspråk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shen Group er dedikert til å implementere Shen-teknologi på tvers av ulike programmeringsplattformer for å overvinne språkbarrierer, med vekt på funksjonell programmering med funksjoner som mønstertilpasning, lambdakalkulus-konsistens og makroer.</li>
<li>De tilbyr undervisningsmateriell, publikasjoner og verktøy som teorembeviser THORN og Yggdrasil-prosjektet, som har som mål å forene programmeringsspråk.</li>
<li>Shen Technology, som ble utviklet av Mark Tarver i september 2021, lover en kraftig og allsidig programmeringsopplevelse for utviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shenlanguage.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-03-06T00:00:00.000ZKraften i Shen: Revolusjonerende programmeringsspråk</guid>
            <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>