<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Aug 2024 19:12:28 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nb.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nb]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Box64 en RISC-V in 2024: Wat er nodig is om The Witcher 3 op RISC-V te draaien]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Witcher 3 is met succes uitgevoerd op een RISC-V PC, waarmee het de eerste AAA-game is die dit doet, dankzij de vooruitgang in Box64, Wine en DXVK.</li>
<li>Er is aanzienlijke vooruitgang geboekt in de RISC-V backend, waaronder het oplossen van RV64 DynaRec-bugs en het toevoegen van nieuwe x86-instructies, mogelijk gemaakt door nieuwe hardware zoals de Milk-V Pioneer en VisionFive 2.</li>
<li>Ondanks uitdagingen zoals mangelen på 16-byte atomiske instruksjoner og lavere oversettelseseffektivitet sammenlignet med andre arkitekturer, kjører The Witcher 3 med opptil 15 fps i spillet på RISC-V.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box86.org/2024/08/box64-and-risc-v-in-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZBox64 en RISC-V in 2024: Wat er nodig is om The Witcher 3 op RISC-V te draaien</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zuckerberg beweert spijt te hebben van het toegeven aan druk van het Witte Huis over inhoud]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/2024/08/26/zuckerberg-meta-white-house-pressure-00176399</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZZuckerberg beweert spijt te hebben van het toegeven aan druk van het Witte Huis over inhoud</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erasure Coding voor Gedistribueerde Systemen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erasure coding verbetert opslagsefficiëntie en fouttolerantie door data op te splitsen in stukken en pariteitsstukken toe te voegen, waardoor dataherstel mogelijk is, zelfs als sommige stukken verloren gaan.</li>
<li>Belangrijke toepassingen omvatten opslagsystemen (kostenreductie en verhoogde duurzaamheid) en quorum-systemen (verbeterde leesprestaties met enkele schrijflimieten).</li>
<li>Populaire bibliotheken voor het implementeren van erasure codes zijn Jerasure en Intel ISA-L, met adaptieve schema&#39;s zoals HRaft die zich aanpassen op basis van beschikbare replica&#39;s.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://transactional.blog/blog/2024-erasure-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZErasure Coding voor Gedistribueerde Systemen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic publiceert de 'systeem prompts' die Claude laten werken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic heeft de systeemopdrachten voor zijn nieuwste AI-modellen (Claude 3 Opus, Claude 3.5 Sonnet en Claude 3 Haiku) vrijgegeven om de transparantie te vergroten.</li>
<li>Deze aanwijzingen instrueren de AI over acceptabel gedrag, waaronder het vermijden van gezichtsherkenning en het handhaven van onpartijdigheid bij controversiële kwesties.</li>
<li>Dit initiatief kan andere AI-leveranciers beïnvloeden om vergelijkbare transparantiepraktijken aan te nemen, waarbij Anthropic zich inzet voor regelmatige updates en openbaarmakingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/08/26/anthropic-publishes-the-system-prompt-that-makes-claude-tick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZAnthropic publiceert de &apos;systeem prompts&apos; die Claude laten werken</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het drievoudige falen van 2U, EdX en Axim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2021 verwierf 2U edX voor $800 miljoen, wat leidde tot financiële druk en uiteindelijk faillissement in 2024.</li>
<li>De overname voegde $42 miljoen toe aan jaarlijkse rentelasten, en pogingen om kosten te verlagen en operaties te verenigen onder het edX-merk mislukten.</li>
<li>Axim Collaborative, de non-profitorganisatie die de $800 miljoen van de verkoop beheert, heeft minimale impact getoond op de edtech-ruimte en is voornamelijk een subsidie-verlenende organisatie geworden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.classcentral.com/report/2u-edx-bankruptcy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZHet drievoudige falen van 2U, EdX en Axim</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opdrachtnemers van Sainsbury Wing vinden brief uit 1990 van donor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Contractanten die de Sainsbury-vleugel van de National Gallery in Londen renoveerden, vonden een brief uit 1990 van donor John Sainsbury waarin hij kritiek uitte op de opname van valse kolommen in de foyer, wat hij beschouwde als een fout van de architecten.</li>
<li>De brief, ontdekt tijdens recente renovaties, uitte Sainsbury&#39;s hoop dat toekomstige generaties de onnodige kolommen zouden verwijderen.</li>
<li>De Sainsbury-vleugel, die een upgrade van £85 miljoen ondergaat om een meer open foyer te creëren, zal in mei volgend jaar heropenen, met aanzienlijke bijdragen van de familie Sainsbury.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theartnewspaper.com/2024/08/27/sainsbury-wing-contractors-find-1990-letter-from-donor-anticipating-their-demolition-of-false-columns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZOpdrachtnemers van Sainsbury Wing vinden brief uit 1990 van donor</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinyboxes hebben eindelijk een koop nu-knop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyboxes, een product van George Hotz, hebben nu een &quot;koop nu&quot; knop na 18 maanden ontwikkeling.</li>
<li>Momenteel zijn er 13 eenheden beschikbaar voor aankoop, waarbij de $15k tinybox rood de beste prestatie per dollar biedt voor machine learning (ML) en volledig netwerkbaar is.</li>
<li>Geïnteresseerde kopers kunnen de verstrekte link op de @<strong>tinygrad</strong> Twitter-handle bezoeken om een aankoop te doen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/realgeorgehotz/status/1828197925874463166</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZTinyboxes hebben eindelijk een koop nu-knop</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De toekomst van gedistribueerde systemen voorspellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Significante veranderingen in gedistribueerde systemen omvatten de centrale rol van objectopslag, het samenvoegen van transactionele en analytische tools, en nieuwe programmeermodellen.</li>
<li>Het concept van Jeff Bezos van one-way-door (onomkeerbare) en two-way-door (omkeerbare) beslissingen is cruciaal voor het beheren van de risico&#39;s die gepaard gaan met het aannemen van nieuwe technologieën.</li>
<li>Objectopslag wint aan populariteit vanwege de betrouwbaarheid, flexibiliteit en functies zoals replicatie tussen regio&#39;s en versleuteling, met verwachte toekomstige verbeteringen in prestaties en interoperabiliteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.colinbreck.com/predicting-the-future-of-distributed-systems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZDe toekomst van gedistribueerde systemen voorspellen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nieuwe 0-Day-aanvallen gelinkt aan China's 'Volt Typhoon']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kwaadaardige hackers maken misbruik van een zero-day kwetsbaarheid (CVE-2024-39717) in Versa Director, een software die door veel internet- en IT-dienstverleners wordt gebruikt.</li>
<li>De cyberspionagegroep Volt Typhoon, gelinkt aan China, wordt verdacht van het aanvallen van kritieke Amerikaanse netwerken via deze kwetsbaarheid, die aanvallers in staat stelt bestanden naar kwetsbare systemen te uploaden.</li>
<li>Versa heeft klanten aangespoord om de kwetsbaarheid te patchen met Versa Director 22.1.4 of later, terwijl onderzoekers van Black Lotus Labs een webgebaseerde achterdeur op verschillende systemen hebben geïdentificeerd en de activiteit met gemiddelde zekerheid aan Volt Typhoon hebben toegeschreven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/08/new-0-day-attacks-linked-to-chinas-volt-typhoon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZNieuwe 0-Day-aanvallen gelinkt aan China&apos;s &apos;Volt Typhoon&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sovereign Tech Fund investeert €686k in modernisering van FreeBSD-infrastructuur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Duitslands Sovereign Tech Fund (STF) zal €686.400 investeren in het FreeBSD-project om de infrastructuur, beveiliging en ontwikkelaarservaring te moderniseren.</li>
<li>De investering zal zich richten op zero trust builds, CI/CD-automatisering, het verminderen van technische schuld, het verbeteren van beveiligingscontroles en het verbeteren van SBOM (Software Bill of Materials) processen.</li>
<li>Dit initiatief sluit aan bij de prioriteiten van het U.S. Office of the National Cyber Director en heeft tot doel het open source-ecosysteem te versterken, wat ten goede komt aan de wereldwijde publieke, onderzoeks- en commerciële sectoren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://freebsdfoundation.org/blog/sovereign-tech-fund-to-invest-e686400-in-freebsd-infrastructure-modernization/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSovereign Tech Fund investeert €686k in modernisering van FreeBSD-infrastructuur</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80% van de AI-projecten crashen en branden, miljarden verspild zegt Rand-rapport]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://salesforcedevops.net/index.php/2024/08/19/ai-apocalypse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000Z80% van de AI-projecten crashen en branden, miljarden verspild zegt Rand-rapport</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowden: De arrestatie van Durov is een aanval op de basisrechten van de mens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Snowden bekritiseerde de arrestatie van Pavel Durov en beschouwde het als een aanval op de vrijheid van meningsuiting en vereniging.</li>
<li>Snowden uitte teleurstelling in de Franse president Emmanuel Macron voor het toepassen van tactieken om toegang te krijgen tot privécommunicatie, wat volgens hem Frankrijk en de wereldwijde normen ondermijnt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1827695836832334169</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSnowden: De arrestatie van Durov is een aanval op de basisrechten van de mens</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het Einde van Finale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Coda Music Technologies (nu MakeMusic) heeft het einde van de ontwikkeling van Finale, een toonaangevende muzieknotatiesoftware, aangekondigd vanwege de evoluerende technologie en de complexiteit van het onderhoud.</li>
<li>Met onmiddellijke ingang worden er geen verdere updates meer gemaakt, en Finale kan niet langer worden gekocht of geüpgraded; vanaf augustus 2025 kan het niet meer worden geautoriseerd op nieuwe apparaten of opnieuw worden geautoriseerd, en de technische ondersteuning zal eindigen.</li>
<li>MakeMusic heeft samengewerkt met Steinberg om Finale-gebruikers een exclusieve korting aan te bieden op Dorico Pro, een nieuwe industriestandaard notatiesoftware, beschikbaar voor $149 (winkelprijs $579).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.finalemusic.com/blog/end-of-finale-new-journey-dorico-letter-from-president/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZHet Einde van Finale</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nucleaire reactoren een mijl onder de grond beloven veilige, goedkope energie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup Deep Fission stelt voor om een 30-inch brede kernreactor een mijl onder de grond te plaatsen om economische en veiligheidsproblemen in kernenergie aan te pakken.</li>
<li>De reactor, gebaseerd op een conventionele drukwaterreactor (PWR), werkt bij 160 atmosfeer en 315 °C (600 °F), met behulp van een passief koelsysteem en het gewicht van de waterkolom voor drukverhoging.</li>
<li>Dit ontwerp elimineert de noodzaak voor dure civiele techniek en containmentstructuren, en de reactor kan binnen enkele uren worden opgehaald voor inspectie of onderhoud; momenteel bevindt Deep Fission zich in het pre-aanvraag beoordelingsproces bij het Department of Energy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/underground-nuclear-reactors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZNucleaire reactoren een mijl onder de grond beloven veilige, goedkope energie</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom is Japan getroffen door rijsttekorten ondanks normale oogsten?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japan kampt met rijsttekorten en stijgende prijzen ondanks normale oogstopbrengsten als gevolg van een langdurig beleid van areaalvermindering dat gericht is op het beheersen van marktprijzen.</li>
<li>Dit beleid, dat al meer dan 50 jaar van kracht is, stimuleert boeren om over te schakelen op andere gewassen, wat leidt tot strak beheerde rijstproductie en kwetsbaarheid voor schommelingen in de vraag.</li>
<li>Deskundigen stellen voor om het beleid af te schaffen, de rijstproductie te verhogen en de export te stimuleren om de voedselzekerheid te verbeteren en de consumenten te bevoordelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240823/p2a/00m/0bu/024000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZWaarom is Japan getroffen door rijsttekorten ondanks normale oogsten?</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Is Telegram echt een versleutelde berichtenapp?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegram&#39;s CEO Pavel Durov werd onlangs gearresteerd door de Franse autoriteiten vanwege onvoldoende inhoudsmoderatie, wat zorgen oproept over de beveiligingspraktijken van het platform.</li>
<li>Telegram wordt vaak bestempeld als een &#39;versleutelde berichtenapp&#39;, maar het biedt geen standaard end-to-end versleuteling. Gebruikers moeten handmatig &#39;Geheime Chats&#39; activeren voor privégesprekken, wat niet beschikbaar is voor groepschats.</li>
<li>Ondanks de groei heeft Telegram de bruikbaarheid van zijn versleuteling niet verbeterd, en de marketing als een veilige messenger is misleidend, wat risico&#39;s met zich meebrengt voor gebruikers die denken dat hun gesprekken privé zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZIs Telegram echt een versleutelde berichtenapp?</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australische werknemers hebben nu het recht om werk e-mails en telefoontjes na werktijd te negeren]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAustralische werknemers hebben nu het recht om werk e-mails en telefoontjes na werktijd te negeren</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het verwijderen van dingen is nooit vanzelfsprekend, maar vaak beter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Kogan van Pinecone deelde een verhaal waarin een gebruiksgebaseerde prijsberekenaar op hun website potentiële gebruikers afschrikte vanwege verwarrende en overdreven kostenramingen.</li>
<li>Na tallrike mislykkede forsøk på å fikse kalkulatoren, viste en A/B-test at fjerning av den økte registreringer med 16 % og henvendelser med 90 %, uten økning i supporthenvendelser.</li>
<li>Deze zaak benadrukt de waarde van vereenvoudiging door niet-essentiële elementen te verwijderen, en toont aan dat vereenvoudiging kan leiden tot betere betrokkenheid, betrouwbaardere systemen en snellere groei.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gkogan.co/removing-stuff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZHet verwijderen van dingen is nooit vanzelfsprekend, maar vaak beter</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een Rust-compiler schrijven in C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Nunley ontwikkelt een Rust-compiler in pure C, genaamd Dozer, om de bootstrapping-uitdaging van Rust&#39;s hoofdcompiler, rustc, die in Rust is geschreven, aan te pakken.</li>
<li>Het project heeft als doel een Rust-compiler te creëren die is opgestart vanuit C, te beginnen met minimale tools zoals TinyCC, en verder te gaan met het compileren van essentiële componenten zoals libc, libcore en uiteindelijk de Cranelift-backend van rustc.</li>
<li>Nunley heeft de lexer en een deel van de parser voltooid, met basis typechecking en codegeneratie, en is van plan een cargo-equivalent te maken en een proces op te zetten om rustc en cargo te compileren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/announcing-dozer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZEen Rust-compiler schrijven in C</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een bug oplossen in Google Chrome als een eerste keer bijdrager]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een bug in Chromium/Google Chrome Devtools, die netwerkverzoeken gemaakt door worklets en de optie &quot;Cache uitschakelen&quot; negeerde, werd opgelost nadat deze jarenlang aanhield vanwege de beperkte impact ervan.</li>
<li>De oplossing bestond uit het creëren van een InspectorNetworkAgent voor worklet-doelen, het navigeren door Chromium&#39;s uitgebreide codebase, en het ondergaan van een grondig test- en codebeoordelingsproces met behulp van Chromium&#39;s Gerrit-systeem.</li>
<li>De oplossing werd snel geïntegreerd in Chrome Canary en zal worden opgenomen in Chrome 130, wat de eerste significante prestatie van de bijdrager markeert in een grootschalig open-sourceproject.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZEen bug oplossen in Google Chrome als een eerste keer bijdrager</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TIL: Versies van UUID en wanneer je ze moet gebruiken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UUID&#39;s (Universally Unique Identifiers) komen in 8 versies, elk met specifieke gebruikssituaties.</li>
<li>Veelgebruikte versies zijn onder andere UUID v4 voor willekeurige ID&#39;s en UUID v7 voor sorteerbare ID&#39;s, zoals databasesleutels.</li>
<li>Nieuwere versies zoals UUID v5 en v8 maken het mogelijk om specifieke gegevens op te nemen, terwijl oudere versies zoals v1 en v6 over het algemeen worden vervangen door v7.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZTIL: Versies van UUID en wanneer je ze moet gebruiken</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dokku: Mijn favoriete persoonlijke serverloze platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokku is een open-source Platform as a Service (PaaS) dat zelfhosting op een enkele server mogelijk maakt, vergelijkbaar met Heroku, maar kosteneffectiever.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere gebruiksvriendelijkheid, automatische SSL via Let’s Encrypt, ondersteuning voor basisverificatie, eenvoudige schaalbaarheid en flexibiliteit voor verschillende toepassingen.</li>
<li>De post biedt praktische voorbeelden voor het implementeren van applicaties en statische sites met behulp van Dokku, inclusief Dockerfile-configuratie, SSH-toegang en GitHub Actions-integratie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hamel.dev/blog/posts/dokku/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDokku: Mijn favoriete persoonlijke serverloze platform</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens beboet Uber met €290 miljoen vanwege overdracht van gegevens van chauffeurs naar de VS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens (AP) heeft Uber een boete van 290 miljoen euro opgelegd voor het overdragen van gegevens van Europese taxichauffeurs naar de VS zonder adequate waarborgen, in strijd met de AVG.</li>
<li>De overgedragen gegevens omvatten gevoelige informatie zoals accountgegevens, locatiegegevens en straf- en medische dossiers, zonder de juiste bescherming.</li>
<li>Dit probleem ontstond na de ongeldigverklaring van het EU-VS-privacyschild in 2020 en Uber&#39;s falen om Standaard Contractuele Clausules te gebruiken vanaf augustus 2021; Uber is van plan bezwaar te maken tegen de boete.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDe Nederlandse Autoriteit Persoonsgegevens beboet Uber met €290 miljoen vanwege overdracht van gegevens van chauffeurs naar de VS</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NSA publiceert lezing van Grace Hopper uit 1982]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De NSA heeft op 26 augustus 2024 een digitale kopie vrijgegeven van een lezing uit 1982 door schout-bij-nacht Grace Hopper, met de nadruk op technologische principes, leiderschap en uitdagingen in de informatica en wiskunde.</li>
<li>Deze release benadrukt Hoppers blijvende nalatenschap en haar rol in het inspireren van vrouwen in STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZNSA publiceert lezing van Grace Hopper uit 1982</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Database “sharding” kwam van Ultima Online? (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De term &#39;sharding&#39; in database schaalbaarheid, die het parallel draaien van databases inhoudt, kan zijn oorsprong hebben in de MMO Ultima Online (UO).</li>
<li>In UO verwees &#39;shards&#39; naar parallelle servers, een concept dat werd ontwikkeld om meerdere kopieën van de spelwereld te rechtvaardigen, gebaseerd op de lore van het spel.</li>
<li>De verbinding tussen UO&#39;s &#39;shards&#39; en database &#39;sharding&#39; blijft speculatief, maar benadrukt een interessante kruisbestuiving tussen gamingterminologie en databasetechnologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZDatabase “sharding” kwam van Ultima Online? (2009)</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avante.nvim: Gebruik je Neovim zoals je Cursor AI IDE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>avante.nvim</strong> is een Neovim-plugin die de Cursor AI IDE emuleert, en AI-gedreven codevoorstellen en eenvoudige toepassing van deze aanbevelingen biedt.</li>
<li>Het project evolueert snel, met nieuwe functies die vaak worden toegevoegd, waardoor het een dynamisch hulpmiddel voor ontwikkelaars is.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere AI-gestuurde code-assistentie en het met één klik toepassen van AI-voorstellen, wat de efficiëntie en productiviteit van het coderen verbetert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yetone/avante.nvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAvante.nvim: Gebruik je Neovim zoals je Cursor AI IDE</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De politiechef zegt dat agenten het recht hebben volgens het 5e amendement om bodycams uit te laten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De politiechef van Albuquerque, Harold Medina, beriep zich op het 5e amendement om te rechtvaardigen dat hij zijn bodycam niet gebruikte tijdens een intern onderzoek naar een auto-ongeluk dat hij veroorzaakte.</li>
<li>Ondanks bevis for hensynsløs kjøring, vurderte Albuquerque Police Department&#39;s Fleet Crash Review Board krasjet som &quot;ikke-forebyggbart,&quot; i motsetning til funnene fra Internal Affairs.</li>
<li>Medina kreeg berispingen voor beleidschendingen, terwijl andere agenten in vergelijkbare situaties ontslagen zijn, wat mogelijke inconsistenties in disciplinaire maatregelen benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDe politiechef zegt dat agenten het recht hebben volgens het 5e amendement om bodycams uit te laten</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Basisprincipes voor serverconfiguratie voor zelfhosting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gids biedt essentiële stappen voor het opzetten van een server voor zelfhosting, met inbegrip van SSH-login, gebruikersbeheer, NGINX-installatie, logbeheer, netwerkbeveiliging en nuttige tools.</li>
<li>Belangrijke beveiligingspraktijken omvatten het gebruik van SSH-sleutels, het uitschakelen van root-login en het configureren van tools zoals UFW en Fail2Ban om de netwerkveiligheid te verbeteren.</li>
<li>De gids benadrukt ook het belang van logbeheer, back-ups en het gebruik van hulpmiddelen voor de kwaliteit van het leven om serverbronnen effectief te monitoren en beheren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZBasisprincipes voor serverconfiguratie voor zelfhosting</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ dient een antitrustzaak in tegen RealPage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het ministerie van Justitie (DOJ) en acht staten hebben RealPage, een Texaans technologiebedrijf, aangeklaagd wegens vermeende illegale prijsafspraken om de concurrentie tussen verhuurders te verminderen en de huren en winsten te verhogen.</li>
<li>De rechtszaak volgt op een onderzoek van ProPublica en een bijna twee jaar durend onderzoek van het ministerie van Justitie, waaruit blijkt dat de huurinstellingssoftware van RealPage verhuurders in staat stelt vertrouwelijke gegevens te delen en vergelijkbare huren vast te stellen, waardoor de markt wordt gemonopoliseerd.</li>
<li>Deze zaak maakt deel uit van de bredere handhavingsinspanningen van het ministerie van Justitie onder de regering-Biden en benadrukt de uitdagingen van het toepassen van de Sherman Antitrust Act op moderne technologieën.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZDOJ dient een antitrustzaak in tegen RealPage</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[We vonden Noord-Koreaanse ingenieurs in onze sollicitatiestapel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cinder, een in de VS gevestigd technologiebedrijf, identificeerde Noord-Koreaanse ingenieurs in hun sollicitantenpool, waarvan wordt vermoed dat ze geld terugsluizen naar de Noord-Koreaanse regering.</li>
<li>De medeoprichters, met achtergronden bij de CIA, merkten ongebruikelijke trends op zoals gefabriceerde arbeidsverleden, gebrek aan online aanwezigheid en gescripte interviewantwoorden.</li>
<li>Cinder deelde hun bevindingen met beveiligingspartners en moedigt andere bedrijven aan om tips en preventiestrategieën te zoeken voor soortgelijke problemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZWe vonden Noord-Koreaanse ingenieurs in onze sollicitatiestapel</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram-oprichter Pavel Durov gearresteerd op Franse luchthaven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De medeoprichter en CEO van Telegram, Pavel Durov, werd gearresteerd op de luchthaven Bourget nabij Parijs, op basis van een arrestatiebevel in Frankrijk.</li>
<li>Volgens verwachting zal Durov, die in Dubai woont en een dubbele nationaliteit heeft in Frankrijk en de VAE, zondag voor de rechtbank verschijnen.</li>
<li>De arrestatie heeft de aandacht getrokken vanwege Durovs geschiedenis van het trotseren van de Russische autoriteiten en de aanzienlijke gebruikersbasis van Telegram van ongeveer 900 miljoen actieve gebruikers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/24/telegram-app-founder-pavel-durov-arrested-at-french-airport</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZTelegram-oprichter Pavel Durov gearresteerd op Franse luchthaven</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waar werk je aan (augustus 2024)?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41342017</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZWaar werk je aan (augustus 2024)?</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arrestatie van Pavel Durov, CEO van Telegram, beschuldigingen van terrorisme, fraude, kinderporno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Durov, oprichter en CEO van Telegram, werd gearresteerd op de luchthaven Le Bourget in Parijs vanwege een Frans arrestatiebevel waarin ernstige aanklachten zoals terrorisme, drugshandel en meer werden genoemd.</li>
<li>De Franse autoriteiten beweren dat Telegram, onder leiding van Durov, georganiseerde misdaad heeft gefaciliteerd via zijn versleutelde berichtendiensten, wat heeft geleid tot zijn detentie en een mogelijke gevangenisstraf van 20 jaar als hij wordt veroordeeld.</li>
<li>De arrestatie heeft een aanzienlijke impact gehad op Toncoin, de aan Telegram gelieerde cryptocurrency, die met meer dan 15% is gedaald, en kan toekomstige regelgeving voor digitale platforms en cryptocurrencies beïnvloeden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://decripto.org/en/arrest-of-pavel-durov-charges-of-terrorism-fraud-and-child-pornography-he-did-not-cooperate-with-the-authorities-he-risks-20-years-in-prison/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZArrestatie van Pavel Durov, CEO van Telegram, beschuldigingen van terrorisme, fraude, kinderporno</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdedigers denken in lijsten, aanvallers denken in grafieken (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verdedigers gebruiken vaak lijsten om activa te beschermen, maar aanvallers maken gebruik van de onderling verbonden aard van netwerken, die beter worden weergegeven als grafieken.</li>
<li>Effectieve verdediging vereist het visualiseren van het netwerk als een grafiek, het verminderen van onnodige verbindingen, het minimaliseren van beheerdersrechten, het gebruik van tweefactorauthenticatie en het regelmatig roteren van inloggegevens.</li>
<li>Het aannemen van een grafiek-gebaseerde denkwijze helpt verdedigers hun netwerken beter te beschermen, aangezien aanvallers het echte netwerk bestuderen, niet verouderde diagrammen of onvolledige inventarissen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/JohnLaTwC/Shared/blob/master/Defenders%20think%20in%20lists.%20Attackers%20think%20in%20graphs.%20As%20long%20as%20this%20is%20true%2C%20attackers%20win.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZVerdedigers denken in lijsten, aanvallers denken in grafieken (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic Claude 3.5 kan icalendar-bestanden maken, dus jeg gjorde dette]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Wilson gebruikte Anthropic Claude 3.5 om kalendervermeldingen te extraheren en te maken van een JPG-afbeelding van zijn jazzpianolesrooster.</li>
<li>Claude 3.5 vermeldde nauwkeurig de data en genereerde een ICS-bestand voor Google Agenda, waarbij evenementen werden gepland om 14:00 uur Pacific Time.</li>
<li>ChatGPT kon de datums identificeren, maar had extra stappen nodig, zoals het verstrekken van Python-code, om het ICS-bestand te maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gregsramblings.com/stupid-but-useful-ai-tricks-creating-calendar-entries-from-an-image-using-anthropic-claude-35</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZAnthropic Claude 3.5 kan icalendar-bestanden maken, dus jeg gjorde dette</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Studie: Gebruik van luchtreinigers in kinderdagverblijven verminderde ziektedagen bij kinderen met een derde (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie in twee kinderdagverblijven in Helsinki heeft aangetoond dat het gebruik van luchtreinigers het aantal ziektedagen van kinderen met ongeveer 30% verminderde.</li>
<li>Het onderzoek, geleid door E3 Pandemic Response en Enni Sanmark van het HUS Helsinki University Hospital, testte verschillende luchtreinigers tijdens de koude- en griepseizoenen en zal doorgaan tot april om hun impact op maagklachten te beoordelen.</li>
<li>De studie heeft tot doel een effectief luchtreinigingsschema voor kinderdagverblijven te creëren, met de eindresultaten die volgende lente worden verwacht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yle.fi/a/74-20062381</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZStudie: Gebruik van luchtreinigers in kinderdagverblijven verminderde ziektedagen bij kinderen met een derde (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strandbeest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.strandbeest.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZStrandbeest</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Facebook heeft me levenslang verbannen omdat ik mensen help het minder te gebruiken (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Facebook heeft een ontwikkelaar permanent verbannen voor het maken van &#39;Unfollow Everything,&#39; een tool die gebruikers helpt om alle vrienden, groepen en pagina&#39;s te ontvolgen om de tijd die ze op het platform doorbrengen te verminderen.</li>
<li>De tool ontving positieve feedback omdat het gebruikers in staat stelde te genieten van de voordelen van Facebook terwijl ze de verslavende elementen vermeden, maar Facebook stuurde een bevel tot staking en beëindiging en schakelde de accounts van de ontwikkelaar uit.</li>
<li>Dit verbod verstoorde ook een studie van de Universiteit van Neuchâtel over de impact van de News Feed, en benadrukte hoe platforms gebruik maken van servicevoorwaarden om gebruikerscontrole te beperken en onderdrukkende hulpmiddelen te onderdrukken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2021/10/facebook-unfollow-everything-cease-desist.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZFacebook heeft me levenslang verbannen omdat ik mensen help het minder te gebruiken (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Papersway – een scrollbaar vensterbeheer voor Sway/i3wm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papersway is een scrollbaar vensterbeheerhulpmiddel voor Sway/i3wm, geïnspireerd door PaperWM, dat vensters in een rij rangschikt met twee tegelijk zichtbaar.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere het wijzigen van het aantal zichtbare vensters, het schakelen naar monocle-modus en het springen naar een nieuwe werkruimte.</li>
<li>Installatie is eenvoudig via CPAN of apt-get voor Debian/Ubuntu, met gebruiksinstructies en sneltoetsen die worden verstrekt in de <code>papersway(1)</code> handleiding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spwhitton.name/tech/code/papersway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZPapersway – een scrollbaar vensterbeheer voor Sway/i3wm</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres als een zoekmachine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post bespreekt het bouwen van een robuuste zoekmachine met behulp van PostgreSQL, waarbij traditionele lexicale zoekmethoden worden gecombineerd met moderne semantische zoektechnieken.</li>
<li>Belangrijke technieken zijn onder andere full-text search met <code>tsvector</code>, semantisch zoeken met <code>pgvector</code> en fuzzy matching met <code>pg_trgm</code>.</li>
<li>De implementatiedetails bieden SQL-code voor het opzetten van tabellen, het uitvoeren van hybride en fuzzy zoekopdrachten, en het afstemmen van het zoeksysteem voor optimale prestaties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anyblockers.com/posts/postgres-as-a-search-engine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZPostgres als een zoekmachine</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lidl's Cloud Gambit: Europa's verschuiving naar soevereine computing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lidl&#39;s eigenaar, Schwarz Group, transformeert zijn interne IT-eenheid, Schwarz Digits, in een zelfstandige cloud computing-divisie, die concurreert met AWS, Google en Microsoft.</li>
<li>Deze stap maakt deel uit van Europa&#39;s verschuiving naar soevereine cloud computing, gedreven door strenge privacywetten en GDPR-naleving, met initiatieven zoals Gaia-X die veilige, EU-conforme cloud frameworks ondersteunen.</li>
<li>Schwarz Digits, met €1,9 miljard aan verkopen en grote klanten zoals SAP en Bayern München, biedt een scala aan diensten, terwijl AWS €7,8 miljard investeert in een Europese Soevereine Cloud, die in 2025 in Duitsland wordt gelanceerd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horovits.medium.com/lidl-is-taking-on-aws-the-age-of-eurocloud-b237258e3311</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZLidl&apos;s Cloud Gambit: Europa&apos;s verschuiving naar soevereine computing</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD's Radeon 890M: Strix Point's Grotere iGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD heeft de Strix Point mobiele chip geïntroduceerd, met een grotere geïntegreerde GPU (iGPU) en lichte architectuurverbeteringen, waarmee het succes van eerdere iGPU&#39;s wordt voortgezet die zijn gebruikt in apparaten zoals Valve&#39;s Steam Deck en Asus&#39;s ROG Ally.</li>
<li>De GPU van Strix Point bevat acht Work Group Processors (WGP&#39;s), een toename ten opzichte van eerdere generaties, en maakt gebruik van LPDDR5-7500-geheugen, wat een bandbreedte van 120 GB/s oplevert, resulterend in aanzienlijke prestatieverbeteringen.</li>
<li>Strix Point presteert beter dan Intel&#39;s Meteor Lake en Qualcomm&#39;s Snapdragon X Elite in verschillende benchmarks, vooral in gamingprestaties, wat AMD&#39;s effectieve strategie van stapsgewijze verbeteringen aantoont.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/24/amds-radeon-890m-strix-points-bigger-igpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZAMD&apos;s Radeon 890M: Strix Point&apos;s Grotere iGPU</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neurotechnologie cijfers die de moeite waard zijn om te weten (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post biedt een uitgebreide lijst van neurotechnologie-gerelateerde metingen en statistieken, die verschillende schalen van moleculair tot hardware-niveau bestrijken.</li>
<li>Het bevat gedetailleerde gegevens over biologische structuren, cellulaire componenten, genetische informatie en operationele kosten, waardoor het een waardevolle referentie is voor mensen in de neurowetenschappen en aanverwante gebieden.</li>
<li>Het uitgebreide scala aan meetwaarden, van het aantal neuronen tot de frequenties van hersengolven, biedt een breed begrip van de fysieke en functionele aspecten van neurotechnologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/neurotechnology_numbers_worth_knowing/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZNeurotechnologie cijfers die de moeite waard zijn om te weten (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Looming Liability Machines (LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De discussie richtte zich op het gebruik van Large Language Models (LLM&#39;s) voor automatische root cause analysis (RCA) van cloudincidenten, waarbij zowel potentieel als zorgen werden benadrukt.</li>
<li>Zorgen omvatten het risico op oppervlakkige analyses, een afname in het ontwikkelen van nieuwe experts, en onverwacht gedrag van geautomatiseerde systemen, bekend als &#39;automatiseringsverrassing.&#39;</li>
<li>Hoewel LLM&#39;s tijd kunnen besparen, bestaat er scepsis over hun effectiviteit bij complexe taken zoals RCA, wat de noodzaak benadrukt van een evenwichtige aanpak om menselijke expertise en operationele cultuur te behouden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://muratbuffalo.blogspot.com/2024/08/looming-liability-machines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZLooming Liability Machines (LLMs)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby's officiële documentatie heeft net een nieuwe look gekregen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby is een geïnterpreteerde, objectgeoriënteerde programmeertaal die vaak wordt gebruikt voor webontwikkeling, bekend om zijn eenvoud, uitbreidbaarheid en draagbaarheid over verschillende platforms.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere eenvoudige syntaxis, geavanceerde objectgeoriënteerde mogelijkheden (mix-ins, singleton-methoden), operator-overbelasting, uitzonderingafhandeling, iterators, closures, garbage collection en dynamisch laden van objectbestanden.</li>
<li>Gecreëerd door Yukihiro Matsumoto (Matz) in 1995, omvatten Ruby&#39;s bronnen installatieopties, documentatie, een mailinglijst en wegen voor feedback en bijdrage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.ruby-lang.org/en/master/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZRuby&apos;s officiële documentatie heeft net een nieuwe look gekregen</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ben je je AirPods kwijt?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een vriend vond AirPods en gebruikte het serienummer en gedeeltelijk telefoonnummer om de eigenaar te identificeren.</li>
<li>Door potentiële telefoonnummers te beperken met behulp van netnummers, draadloze aanbieders en iMessage-compatibiliteit, werd de zoektocht teruggebracht tot 84 nummers.</li>
<li>Er werd een script gebruikt om bulk iMessages te verzenden, waarbij de eigenaar succesvol werd gelokaliseerd en de AirPods binnen 10 berichten werden teruggegeven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexyancey.com/lost-airpods/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZBen je je AirPods kwijt?</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[We hebben OpenBSD van Theseus bereikt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo de Raadt kondigde wijzigingen aan in de OpenBSD-broncode, specifiek in de map games/quiz, waarbij de Griekse quiz werd vervangen door een over scheepsonderdelen.</li>
<li>Dit markeert de vervanging van het laatste ongewijzigde originele bestand van de OpenBSD-import uit 1995, wat het &quot;OpenBSD van Theseus&quot; symboliseert.</li>
<li>Aan mglocker en jmc werden dankbetuigingen gegeven voor hun hulp bij deze mijlpaalupdate.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marc.info/?l=openbsd-cvs&amp;m=172443408727088&amp;w=2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZWe hebben OpenBSD van Theseus bereikt</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit heeft me verbannen omdat ik Geddit heb ontwikkeld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In augustus 2024 werd de ontwikkelaar van Geddit, een niet-commerciële, open-source Reddit-client, permanent verbannen van Reddit.</li>
<li>Het probleem begon in juni 2023 toen Reddit nieuwe API-prijzen introduceerde, waarbij $12.000 werd gevraagd per 50 miljoen verzoeken, wat niet-commerciële apps zoals Geddit bedreigde.</li>
<li>Ondanks Geddit&#39;s populariteit, met meer dan 25k downloads, begreep Reddit de niet-commerciële aard ervan verkeerd, wat ertoe leidde dat de ontwikkelaar het project pauzeerde en geen verdere communicatie van Reddit ontving.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.buzl.uk/2024/08/24/reddit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZReddit heeft me verbannen omdat ik Geddit heb ontwikkeld</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hot Page – een grafische sitebouwer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hot Page is een drag-and-drop code editor die gebruikers in staat stelt om websites te bouwen met echte HTML, CSS en JavaScript zonder sjablonen.</li>
<li>Gebruikers kunnen een gratis site maken, hun eigen domein gebruiken en hun site overal downloaden en hosten, wat volledige controle over het ontwerp biedt.</li>
<li>Hot Page ondersteunt elk frontend-framework of codefragment en levert pagina&#39;s vanaf een wereldwijd netwerk voor snelle laadtijden, waardoor het een veelzijdig hulpmiddel is voor webmasters, ontwerpers en enthousiastelingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hot.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZHot Page – een grafische sitebouwer</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BMW haalt Tesla in bij Europese EV-verkopen voor het eerst in]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De vraag naar auto&#39;s in Europa is de afgelopen maand met 2% gestegen, met 1,03 miljoen geregistreerde eenheden, waardoor het totaal voor het jaar tot nu toe bijna 7,9 miljoen bedraagt.</li>
<li>SUV&#39;s bereikten een record van 54% van alle registraties, met 554.000 nieuwe eenheden, wat een stijging van 6% markeert ten opzichte van juli 2023; Volkswagen Group leidde de SUV-markt.</li>
<li>De registraties van elektrische voertuigen daalden met 6%, waarbij BMW de EV-markt aanvoerde en Tesla voorbijstreefde; de Dacia Sandero was de bestverkochte auto in juli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electriccarsreport.com/2024/08/bmw-overtakes-tesla-in-european-ev-sales-for-first-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZBMW haalt Tesla in bij Europese EV-verkopen voor het eerst in</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA kondigt aan dat de Boeing Starliner-bemanning zal terugkeren met SpaceX Crew-9]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA geeft live-updates over de Boeing Space Crew Flight Test na de Test Flight Readiness Review.</li>
<li>De updates zullen het laatste nieuws over het Starliner-ruimtevaartuig bevatten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/NASA/status/1827393397939634503</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZNASA kondigt aan dat de Boeing Starliner-bemanning zal terugkeren met SpaceX Crew-9</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik ben mijn Google Play-ontwikkelaarsaccount kwijtgeraakt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/1ezirdx/how_i_lost_my_google_play_dev_account_forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZIk ben mijn Google Play-ontwikkelaarsaccount kwijtgeraakt</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk werd net gedwongen om te onthullen wie X bezit. Hier is de lijst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elon Musk onthulde de eigenaren van X (voorheen Twitter) vanwege een rechtszaak door voormalige werknemers, waarbij opmerkelijke investeerders zoals Bill Ackman, Sean &quot;Diddy&quot; Combs, Larry Ellison en de Saoedische prins Alwaleed bin Talal werden onthuld.</li>
<li>Fidelity heeft aanzienlijke investeringen via bijna 30 entiteiten, en andere belangrijke investeerders zijn Oracle-oprichter Larry Ellison en Jack Dorsey, die nog steeds aandelen bezit ondanks zijn kritiek op Musk.</li>
<li>De openbaarmaking, die ook investeringsfirma&#39;s zoals Andreessen Horowitz en Sequoia vermeldt, werd opgelegd door een federale rechter in Californië.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2024/08/22/elon-musk-x-twitter-owner-list/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZElon Musk werd net gedwongen om te onthullen wie X bezit. Hier is de lijst</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript-datums worden binnenkort gerepareerd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het ECMAScript Temporal-voorstel introduceert <code>Temporal.ZonedDateTime</code>, een nieuwe API om datums met tijdzones in JavaScript te beheren, waarmee lang bestaande problemen met JS-datumbeheer worden aangepakt.</li>
<li>Temporal.ZonedDateTime zorgt voor een nauwkeurige datumnotatie, houdt rekening met tijdzones en veranderingen in zomertijd (DST), en ondersteunt verschillende kalendersystemen.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere gestandaardiseerde datumreeksserialisatie, nauwkeurige datumvergelijkingen, tijdzone-transformaties en methoden voor basisrekenkunde en het berekenen van verschillen tussen datums.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.timetime.in/blog/js-dates-finally-fixed</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZJavaScript-datums worden binnenkort gerepareerd</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je bent niet dom, je mist gewoon de vereiste voorkennis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur trodde først at de var &quot;dumme&quot; i matematikk på grunn av vanskeligheter med å forstå, noe som vedvarte i årevis.</li>
<li>Na 150 dagen met toegewijde studie, realiseerden ze zich dat het probleem een gebrek aan basiskennis was, niet een gebrek aan vermogen.</li>
<li>Door de basisconcepten opnieuw te bekijken en te beheersen, verbetert de auteur geleidelijk hun wiskundige vaardigheden, wat het belang van het opbouwen van een sterke basis benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lelouch.dev/blog/you-are-probably-not-dumb/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZJe bent niet dom, je mist gewoon de vereiste voorkennis</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japan staat op de rand van een EUV-lithografie chipmaakrevolutie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Okinawa Institute of Science and Technology (OIST) heeft nieuwe EUV-lithografieapparatuur ontwikkeld die de kosten voor het produceren van 7nm en kleinere halfgeleiders aanzienlijk zou kunnen verlagen, waardoor de monopoliepositie van ASML wordt uitgedaagd.</li>
<li>De nieuwe apparatuur vereenvoudigt het optische systeem, vermindert het energieverbruik met een factor tien en gebruikt slechts vier spiegels in plaats van tien, waardoor de energie-efficiëntie wordt verbeterd.</li>
<li>OIST is van plan om de technologie tegen 2026 te demonstreren met een halfschaalmodel, wat mogelijk de positie van Japan in de halfgeleiderindustrie kan versterken te midden van Amerikaanse sancties op de verkoop van EUV-apparatuur aan China.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asiatimes.com/2024/08/japan-on-edge-of-euv-lithography-chip-making-revolution/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZJapan staat op de rand van een EUV-lithografie chipmaakrevolutie</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla heeft de release van 2016 verwijderd waarin de mogelijkheid van volledig zelfrijdende hardware werd vermeld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla heeft hun verklaring uit 2016 dat al hun auto&#39;s volledig zelfrijdende hardware hebben verwijderd, en de pagina doorgestuurd naar hun blog.</li>
<li>De oorspronkelijke release van 2016 kan nu alleen worden benaderd via de Wayback Machine, een internetarchiefdienst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/AdrianSumBond/status/1827105729859473773</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZTesla heeft de release van 2016 verwijderd waarin de mogelijkheid van volledig zelfrijdende hardware werd vermeld</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn IRC-client draait op Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur verplaatste hun IRC-client naar een virtuele machine (VM) op Kubernetes om redundantie en gemakkelijke toegang tot uitgebreide IRC-logboeken en configuraties te garanderen.</li>
<li>Kubernetes werd gekozen vanwege zijn vermogen om knooppuntstoringen te detecteren en taken opnieuw in te plannen, waarbij Kubevirt en Longhorn werden gebruikt voor VM-beheer en gegevensback-up.</li>
<li>De migratie omvatte het aanmaken van drie Kubernetes-objecten: een Kubevirt DataVolume, een Kubevirt VirtualMachine en een Kubernetes Service, wat resulteerde in efficiënte werking en automatische nachtelijke back-ups.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2024/k8s-irc-client/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZMijn IRC-client draait op Kubernetes</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ze maken ze niet meer zoals vroeger: Borland Turbo Pascal 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borland Turbo Pascal 7 (TP 7) was een baanbrekend programmeerhulpmiddel, dat geïntegreerde broncode-debugging en objectgeoriënteerde programmeerconcepten introduceerde via de Object Windows Library (OWL).</li>
<li>TP 7 was betaalbaar, krachtig en efficiënt, waardoor het populair was onder hobbyisten en professionals voor het ontwikkelen van substantiële toepassingen op Windows 3.1.</li>
<li>Ondanks de achteruitgang door concurrentie van C en de tools van Microsoft, heeft Turbo Pascal aanzienlijk bijgedragen aan de adoptie van Microsoft Windows op desktop-pc&#39;s en blijft het een opmerkelijk deel van de programmeergeschiedenis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/tpwin.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZZe maken ze niet meer zoals vroeger: Borland Turbo Pascal 7</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe mensen met een beperking het web gebruiken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De bron legt uit hoe individuen met een handicap, inclusief leeftijdsgerelateerde beperkingen, het web gebruiken, met als doel ontwikkelaars, ontwerpers en inhoudmakers te helpen het belang van toegankelijke digitale producten te begrijpen.</li>
<li>Het bevat secties over gebruikerservaringen (persona&#39;s), toegankelijkheidsbarrières en hulpmiddelen en technieken die door gehandicapte personen worden gebruikt om met digitale technologie te communiceren.</li>
<li>Gerelateerde bronnen van het W3C Web Accessibility Initiative (WAI) omvatten toegankelijkheidsprincipes en video&#39;s die essentiële toegankelijkheidsfuncties laten zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.w3.org/WAI/people-use-web/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZHoe mensen met een beperking het web gebruiken</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Claude's API ondersteunt nu CORS-forespørgsler, waardoor klientsideapplikasjoner kan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic heeft CORS (Cross-Origin Resource Sharing) ondersteuning ingeschakeld voor hun JSON API&#39;s, waardoor directe oproepen naar Claude LLM&#39;s (Large Language Models) vanuit de browser van een gebruiker mogelijk zijn.</li>
<li>Deze functie wordt geactiveerd door de HTTP-verzoekheader <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code> toe te voegen, waardoor browsergebaseerde oproepen zonder proxy mogelijk zijn.</li>
<li>Deze update is bijzonder nuttig voor interne tools of apps waar gebruikers hun eigen API-sleutels verstrekken, zoals de Haiku-app die haiku&#39;s genereert van foto&#39;s met behulp van de Anthropic API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZClaude&apos;s API ondersteunt nu CORS-forespørgsler, waardoor klientsideapplikasjoner kan</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[We moeten het Postcode Adresbestand bevrijden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het vertrouwelijke rapport benadrukt de noodzaak om het Postcode Adres Bestand (PAF) te bevrijden van particuliere controle om innovatie en economische groei te bevorderen.</li>
<li>Sinds de privatisering van Royal Mail in 2013 is de toegang tot de PAF duur geworden, wat de ontwikkeling belemmert.</li>
<li>Een poging van de overheid in 2016 om de PAF opnieuw te creëren zonder de gegevens van Royal Mail resulteerde in een gebrekkige dataset, wat bewees dat het onpraktisch en kostbaar was; daarom beveelt het rapport aan dat de overheid de PAF terugvordert en vrijgeeft als open data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZWe moeten het Postcode Adresbestand bevrijden</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[17-jarige student onthult Duitsland's 'geheime' piratensite-blokkeerlijst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verschillende grote ISP&#39;s in Duitsland blokkeren piratsites via een vrijwillige overeenkomst met rechthebbenden, waarbij de getroffen domeinnamen geheim worden gehouden.</li>
<li>Aan 17-jarige student, Damian, en zijn vrienden lanceerden CUIIliste.de om alle geblokkeerde domeinen bloot te leggen, pleitend voor transparantie en vrijheid van meningsuiting.</li>
<li>Duitslands geïnstitutionaliseerde piratensite-blokkadeschema, CUII, geeft blokkeringsbevelen zonder rechterlijke uitspraken, wat zorgen oproept over transparantie en mogelijke censuur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000Z17-jarige student onthult Duitsland&apos;s &apos;geheime&apos; piratensite-blokkeerlijst</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ klaagt RealPage aan for algoritmisk prisskjema som skader leietakere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het ministerie van Justitie en verschillende procureurs-generaal van de staat hebben een civiele antitrustzaak aangespannen tegen RealPage Inc. wegens het vermeende gebruik van een algoritmisch prijsstellingsschema om de concurrentie tussen verhuurders te verminderen en de markt voor commerciële inkomstenbeheersoftware te monopoliseren.</li>
<li>De rechtszaak beweert dat RealPage de secties 1 en 2 van de Sherman Act heeft geschonden door niet-openbare huurprijsinformatie te delen onder verhuurders om de prijzen van appartementen te beïnvloeden, waardoor miljoenen Amerikaanse huurders werden benadeeld door hen competitieve huurovereenkomsten te onthouden.</li>
<li>RealPage, dat naar verluidt een marktaandeel van 80% in deze softwaresector heeft, wordt beschuldigd van het gebruik van zijn gegevens om een monopolie te handhaven en concurrentie te beperken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZDOJ klaagt RealPage aan for algoritmisk prisskjema som skader leietakere</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SurrealEngine: Open-source herimplementatie van Unreal Engine met speelbare UT99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Surreal Engine-project heeft als doel de originele Unreal Engine opnieuw te implementeren om Unreal Tournament (UT99)-kaarten speelbaar te maken.</li>
<li>De engine kan kaarten laden en renderen, met de Unrealscript VM bijna compleet, maar sommige native functies ontbreken nog, wat kan leiden tot mogelijke uitzonderingen.</li>
<li>Ondersteunde spellen omvatten verschillende versies van Unreal Tournament, Unreal, Deus Ex en andere, waarbij sommige spellen zoals Unreal Tournament v436 en Unreal Gold v226 al in een speelbare staat verkeren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dpjudas/SurrealEngine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSurrealEngine: Open-source herimplementatie van Unreal Engine met speelbare UT99</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat gebeurt er in machine learning? Enkele minimale modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondanks de vooruitgang in neurale netwerken, blijven de interne werking en redenen voor hun effectiviteit grotendeels mysterieus, wat inspanningen aanwakkert om deze modellen te vereenvoudigen en te visualiseren.</li>
<li>Mesh neurale netwerken, die verbindingen beperken tot maximaal twee neuronen, bieden een meer visualiseerbaar en begrijpelijk alternatief terwijl ze nog steeds complexe functies uitvoeren.</li>
<li>Discrete systemen, geïnspireerd door biologische evolutie, gebruiken eenvoudige regels en willekeurige mutaties om doelen te bereiken, wat een nieuwe benadering van machine learning biedt die gebruik maakt van computationele onherleidbaarheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZWat gebeurt er in machine learning? Enkele minimale modellen</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarschuwing over het gebruik van Chase bank voor indiebedrijven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ervoer een ernstig probleem met Chase Bank, waarbij $180.000 zonder waarschuwing werd bevroren, wat bijna hun bedrijfsactiviteiten verstoorde.</li>
<li>Ondanks een decennium lange relatie en het verstrekken van alle benodigde documenten, blokkeerde Chase Bank transacties en slaagde er niet in het probleem snel op te lossen, wat leidde tot een verlies van vertrouwen.</li>
<li>De auteur benadrukt het belang van het diversifiëren van bankopties en stelt voor om alternatieven zoals Mercury Bank te overwegen, die zij als meer ondersteunend voor de behoeften van kleine bedrijven hebben ervaren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZWaarschuwing over het gebruik van Chase bank voor indiebedrijven</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Centraliseer al je persoonlijke gegevens van online platforms]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surfer is een digitale voetafdruk-exporteur die persoonlijke gegevens van verschillende online platforms samenvoegt in één map, waardoor het probleem van verspreide gegevens wordt aangepakt.</li>
<li>Ondersteunde platforms zijn onder andere Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail, met iMessages, Twitter Bookmarks en Reddit die binnenkort beschikbaar zijn.</li>
<li>De app maakt gebruik van Supabase voor geanonimiseerde analyses en heeft een routekaart die het verkrijgen van een Windows-codeondertekeningscertificaat, het toevoegen van meer platforms en het verkennen van integratie met draagbare apparaten omvat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZCentraliseer al je persoonlijke gegevens van online platforms</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bekentenissen van een theoretisch natuurkundige]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vijay Balasubramanian, een theoretisch natuurkundige, deelt inzichten in zijn artikel &#39;Confessions of a Theoretical Physicist,&#39; gepubliceerd op 19 augustus 2024.</li>
<li>Balasubramanian bekleedt posities aan de University of Pennsylvania, Vrije Universiteit Brussel en Santa Fe Institute, en zal de George Eastman Professor zijn aan de Oxford University voor het academiejaar 2024–2025.</li>
<li>Nautilus biedt een advertentievrije ervaring voor leden en bevat artikelen over diverse onderwerpen zoals neurowetenschap, technologie en filosofie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZBekentenissen van een theoretisch natuurkundige</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De verbijsterende dodentol van wetenschappelijke leugens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wetenschappelijke fraude kan leiden tot ernstige gevolgen, waaronder verhoogde sterftecijfers, zoals gezien in het geval van cardioloog Don Poldermans, wiens vervalste gegevens naar schatting 800.000 doden veroorzaakten.</li>
<li>Wetenschappelijke wangedrag komt vaker voor dan algemeen wordt aangenomen, met minimale gevolgen voor overtreders, en het kan jaren duren om gebrekkige studies in te trekken, wat de patiëntenzorg beïnvloedt.</li>
<li>Er zijn voorstellen om wetenschappelijke fraude strafbaar te stellen of onafhankelijke beoordelingscommissies in te stellen om verantwoording te waarborgen, aangezien de huidige straffen onvoldoende zijn en instellingen vaak grondige onderzoeken vermijden om hun reputatie te beschermen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZDe verbijsterende dodentol van wetenschappelijke leugens</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zettlr: Notities maken en publiceren met Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zettlr is een WYSIWYM (What You See Is What You Mean) Markdown-editor, geschikt voor verschillende schrijftaken en biedt diepe aanpassingsmogelijkheden.</li>
<li>De nieuwste versie, 3.2.0, werd uitgebracht op 11 juni 2024, en de software is platformonafhankelijk, beschikbaar voor Linux, Windows en macOS.</li>
<li>Zettlr bevat functies zoals real-time Markdown-weergave, meerdere documentweergaven, Emacs- en Vim-modi, en tools voor schrijfvoortgang, citaties en grammatica-controle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/984502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZZettlr: Notities maken en publiceren met Markdown</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uitbesteding kost Boeing miljarden (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeings kostnadsbesparende tiltak, inkludert outsourcing av programvareutvikling til billigere entreprenører, bidro til feilene med 737 MAX, noe som førte til to dødelige krasj og at flyet ble satt på bakken over hele verden.</li>
<li>Deze incidenten resulteerden in meer dan $6 miljard aan marktwaarde verliezen voor Boeing, wat de gevaren benadrukt van het prioriteren van kostenbesparingen boven softwarekwaliteit.</li>
<li>De zaak benadrukt het belang van investeren in hoogwaardige softwareontwikkelingspraktijken, goede training, mentorschap en grondig testen om kostbare en tragische uitkomsten te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZUitbesteding kost Boeing miljarden (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanolog ondersteunt logging met een mediane latentie van 7 ns]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NanoLog is een hoogwaardig loggingsysteem voor C++ dat meer dan 80 miljoen logs per seconde bereikt met een mediane latentie van iets meer dan 7 nanoseconden.</li>
<li>Het presteert beter dan andere logsystemen zoals spdlog, Log4j2, Boost, glog en Windows Event Tracing (ETW) in zowel doorvoer als runtime-latentie.</li>
<li>NanoLog gebruikt een unieke aanpak door statische loginformatie te extraheren tijdens het compileren en alleen dynamische componenten te loggen tijdens de uitvoering, waarbij de opmaak wordt uitgesteld naar een offline proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlatformLab/NanoLog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZNanolog ondersteunt logging met een mediane latentie van 7 ns</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPUBCheck – De officiële conformiteitscontroleur voor ePub-publicaties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EPUBCheck is de officiële tool voor het valideren van EPUB-publicaties, beschikbaar als een commandoregeltool of Java-bibliotheek, en wordt onderhouden door het DAISY Consortium voor W3C.</li>
<li>De nieuwste release, EPUBCheck v5.1.0, ondersteunt validatie van EPUB 2 en 3-bestanden tegen de EPUB 3.3-specificatie.</li>
<li>Financiële steun is nodig voor de voortdurende ontwikkeling en het onderhoud, en het is open source onder de 3-Clause BSD-licentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/w3c/epubcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZEPUBCheck – De officiële conformiteitscontroleur voor ePub-publicaties</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Semaglutide zoals Ozempic verbrandt visceraal vet, onderdrukt niet alleen de eetlust]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSemaglutide zoals Ozempic verbrandt visceraal vet, onderdrukt niet alleen de eetlust</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik ben het zat om de door klanten gegenereerde AI-code te repareren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur, Tate Smith, bouwde cryptocurrency-handels- en gegevensverzamelingstools in Rust en kreeg betalende klanten door API-eindpunten op te zetten.</li>
<li>Ondanks dat ze een goed gedocumenteerde API hadden, hadden veel nieuwe gebruikers, die vaak AI-tools zoals ChatGPT gebruikten, moeite met basis taken en produceerden foutgevoelige code door AI-hallucinaties.</li>
<li>De toename in ondersteuningsverzoeken, vooral van gebruikers die onbeperkte gratis hulp verwachten, heeft geleid tot frustratie en benadrukt de keerzijde van AI-programmeringstools voor onervaren programmeurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medium.com/@thetateman/im-tired-of-fixing-customers-ai-generated-code-94816bde4ceb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZIk ben het zat om de door klanten gegenereerde AI-code te repareren</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikaans ziekenhuis vertelde familie dat hun dochter was uitgecheckt terwijl ze in feite was overleden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De familie van Jessie Marie Peterson oppdaget at hun hadde dødd et år etter å ha blitt fortalt at hun hadde sjekket ut av et sykehus i California, med kroppen hennes sendt til et lagringsanlegg.</li>
<li>De familie heeft een rechtszaak aangespannen tegen Mercy San Juan Medical Center wegens nalatigheid en emotionele stress, en eist meer dan $5 miljoen aan schadevergoeding.</li>
<li>Dignity Health, de exploitant van het ziekenhuis, betuigde zijn medeleven maar weigerde commentaar te geven op de lopende rechtszaak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/us-news/article/2024/aug/21/sacramento-hospital-patient-death-checked-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZAmerikaans ziekenhuis vertelde familie dat hun dochter was uitgecheckt terwijl ze in feite was overleden</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het vieren van 6 jaar sinds Valve Steam Play Proton voor Linux aankondigde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vandaag markeert de 6e verjaardag van Valve&#39;s Steam Play Proton, een cruciale ontwikkeling voor Linux-gaming, vooral voor de Steam Deck en Desktop Linux.</li>
<li>Proton heeft 22.002 spellen mogelijk gemaakt om op Linux te draaien, met 5.297 Steam Deck Verified en 10.646 speelbaar, wat het speelveld voor Linux-gebruikers aanzienlijk verbreedt.</li>
<li>Ondanks het succes blijft de grootste uitdaging van Proton het verbeteren van de anti-cheat ondersteuning om de game-ervaring verder te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamingonlinux.com/2024/08/celebrating-6-years-since-valve-announced-steam-play-proton-for-linux/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZHet vieren van 6 jaar sinds Valve Steam Play Proton voor Linux aankondigde</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat is een SBAT en waarom geeft iedereen er ineens om]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70348.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZWat is een SBAT en waarom geeft iedereen er ineens om</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geen 'Hallo', geen 'Snel gesprek' en geen vergaderingen zonder agenda]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gesprekken beginnen met &#39;Hoi&#39; of &#39;Hallo&#39; zonder direct het probleem uit te leggen, verspilt tijd; geef direct je probleem aan met alle relevante details.</li>
<li>Vragen om een &#39;snel telefoontje&#39; kan verstorend zijn; geschreven berichten zijn vaak voldoende en bieden een naslagwerk voor de toekomst.</li>
<li>Vergaderingen zonder agenda zijn inefficiënt; het verstrekken van een duidelijke agenda stelt de deelnemers in staat zich voor te bereiden en zorgt ervoor dat de vergadering een doel heeft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/no-hello-no-quick-call-no-agendaless-meetings/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZGeen &apos;Hallo&apos;, geen &apos;Snel gesprek&apos; en geen vergaderingen zonder agenda</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn eigen horloge ontwerpen (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ontving een op maat gemaakte polshorloge van het Zwitserse bedrijf ochs und junior, wat hen ertoe bracht hun grote merkhologes te verkopen voor iets unieks.</li>
<li>Het horloge is ontworpen met specifieke kenmerken: titanium materiaal, 36MM diameter, waterdicht, lichtgevende wijzers, automatische beweging en een jaarlijkse kalendercomplicatie met minimale onderdelen.</li>
<li>Het ontwerpproces omvatte voortdurende communicatie met het bedrijf, en ondanks COVID-19-beperkingen werd het horloge geleverd en uitgepakt met de zoon van de auteur, wat de persoonlijke en bevredigende ervaring van het creëren van een op maat gemaakt uurwerk benadrukte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willem.com/blog/2020-11-30_designing-my-own-watch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZMijn eigen horloge ontwerpen (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een recordbrekende dag op het Texaanse net ontleden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op 20 augustus 2024 ervoer ERCOT (Electric Reliability Council of Texas) recordhoogtes in vraag, zonne-energieopwekking, netto belasting en batterijontlading, waarbij de prijzen bijna het maximum bereikten, wat wijst op marktontwikkeling.</li>
<li>Zonne-energie controleerde de prijzen tijdens piekbelasting, maar toen zonne-energie na zonsondergang afnam, werden duurdere bronnen gebruikt, waardoor de prijzen naar piekniveaus stegen.</li>
<li>Batterijontlading bereikte een nieuw record, en ondanks een daling in de Fysieke Responsieve Capaciteit (PRC), gaf ERCOT geen oproep tot energiebesparing, wat vertrouwen in de netbronnen toont.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.gridstatus.io/a-record-setting-day-in-ercot/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZEen recordbrekende dag op het Texaanse net ontleden</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een diepgaande duik in hoe linkers werken (2008)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een gebruiker heeft Ian Lance Taylor&#39;s 20-delige essay over linkers samengesteld in een inhoudsopgave (ToC), wat een gestructureerd overzicht van de serie biedt.</li>
<li>Het essay behandelt verschillende onderwerpen, waaronder dynamische koppeling, gedeelde bibliotheken, ELF (Executable and Linkable Format) symbolen en linktijdoptimalisatie, waardoor het een waardevolle bron is voor het begrijpen van linkers.</li>
<li>Er is een Calibre-recept beschikbaar om de hele serie om te zetten in een e-boek, waardoor het gemakkelijker wordt voor geïnteresseerden om toegang te krijgen en te lezen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/276782/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZEen diepgaande duik in hoe linkers werken (2008)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rouw en verdergaan: rituelen voor het verlaten van een carrière (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frances Hocutt verliet een veelbelovende carrière in de organische chemie, een beslissing die leidde tot het verlies van carrièreplannen, zelfvertrouwen en identiteit als wetenschapper.</li>
<li>Om å takle denne overgangen, organiserte Frances en våkenatt for karrieren sin, og inviterte venner til å dele mat, drikke og historier, noe som hjalp med å navigere endringen.</li>
<li>De wake diende als een gemeenschappelijk ritueel om het verlies te rouwen en de positieve aspecten te vieren, en bood een ondersteunende omgeving voor zowel Frances als hun vrienden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://franceshocutt.com/2014/09/10/on-mourning-and-moving-on-rituals-for-leaving-a-career/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZRouw en verdergaan: rituelen voor het verlaten van een carrière (2014)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een Ghidra-extensie voor het exporteren van delen van een programma als objectbestanden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuwe Ghidra-extensie kan machinecode terugplaatsen en een werkend objectbestand maken van een lijstselectie, waarbij COFF- en ELF-formaten voor x86- en MIPS-architecturen worden ondersteund.</li>
<li>Het is met succes gebruikt op Linux-, Windows- en PlayStation-uitvoerbare bestanden, inclusief een commercieel videospel-uitvoerbaar bestand uit 2009 zonder de C-runtimebibliotheek.</li>
<li>De extensie, aanvankelijk onderdeel van een videospel-decompilatieproject, is 2,5 jaar in ontwikkeling geweest en krijgt nu aandacht voor toepassingen zoals modding, softwareporteringen en het maken van bibliotheken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/boricj/ghidra-delinker-extension</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZEen Ghidra-extensie voor het exporteren van delen van een programma als objectbestanden</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SIMD is belangrijk: Grafen inkleuren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SIMD (Single Instruction, Multiple Data) wordt vaak gezien als een sleutel tot het verbeteren van de CPU-prestaties bij game-ontwikkeling, maar praktische voordelen kunnen moeilijk te bereiken zijn.</li>
<li>In Box2D versie 3.0 werd SIMD onderzocht voor het oplossen van contactbeperkingen met behulp van grafkleuring, waardoor meerdere beperkingen tegelijkertijd kunnen worden opgelost, wat leidt tot aanzienlijke prestatieverbeteringen.</li>
<li>Benchmarkresultaten geven aan dat SIMD-implementaties, zoals SSE2 en AVX2, aanzienlijke snelheidswinst bieden ten opzichte van scalair rekenen, waarbij Apple&#39;s M2 uitzonderlijke prestaties vertoont.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box2d.org/posts/2024/08/simd-matters/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZSIMD is belangrijk: Grafen inkleuren</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Euclides' bewijs dat √2 irrationeel is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euclides&#39; bewijs dat √2 irrationeel is, maakt gebruik van een methode die bewijs door tegenspraak wordt genoemd, waarbij wordt aangenomen dat √2 rationeel is en wordt aangetoond dat dit leidt tot een logische inconsistentie.</li>
<li>Het bewijs toont aan dat als √2 rationeel zou zijn, het kan worden uitgedrukt als een verhouding van twee gehele getallen, die oneindig kan worden vereenvoudigd, wat in tegenspraak is met de aard van rationale getallen.</li>
<li>Deze methode, bekend als Oneindige Afdaling, is een specifieke vorm van bewijs door tegenspraak, die aantoont dat √2 niet rationeel kan zijn en irrationeel moet zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mathsisfun.com/numbers/euclid-square-root-2-irrational.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-22T00:00:00.000ZEuclides&apos; bewijs dat √2 irrationeel is</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zijn optimalisaties op laag niveau belangrijk? Snellere quicksort met cmov (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De studie onderzoekt of traditionele sorteringsoptimalisaties nog steeds relevant zijn gezien de moderne CPU-architecturen, die geavanceerde functies hebben zoals vertakkingsvoorspellers en speculatieve uitvoering.</li>
<li>Benchmarking <code>std::sort</code> op 100 miljoen gehele getallen toonde 73ns per element, met een constante factor k rond 3ns, en vond dat radix sort langzamer was, wat beperkte ruimte voor verbetering aangeeft.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt dat optimalisaties op laag niveau, zoals het elimineren van datagestuurde vertakkingen met behulp van een <code>swap_if</code>-functie, de prestaties aanzienlijk kunnen verbeteren, vooral wanneer compilers zoals Clang deze operaties optimaliseren met <code>cmov</code>-instructies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://cantrip.org/sortfast.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZZijn optimalisaties op laag niveau belangrijk? Snellere quicksort met cmov (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voortdurende heruitvinding: Een korte geschiedenis van blokopslag bij AWS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marc Olson heeft een sleutelrol gespeeld in het transformeren van AWS&#39;s Elastic Block Store (EBS) van een basis blokopslagdienst naar een systeem dat meer dan 140 biljoen dagelijkse operaties afhandelt.</li>
<li>Belangrijke strategieën in de evolutie van EBS omvatten uitgebreide instrumentatie, incrementele verbeteringen, organisatieontwerp, hardware-innovaties en netwerkoptimalisatie.</li>
<li>Belangrijke mijlpalen zijn onder andere de overgang naar SSD&#39;s in 2012, de ontwikkeling van de Nitro offload-kaart en het bereiken van sub-milliseconde IO-operaties met io2 Block Express-volumes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.allthingsdistributed.com/2024/08/continuous-reinvention-a-brief-history-of-block-storage-at-aws.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZVoortdurende heruitvinding: Een korte geschiedenis van blokopslag bij AWS</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isaiah – open-source en zelf-gehoste app om alles Docker te beheren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Isaiah is een zelf-hostbare webgebaseerde kloon van lazydocker, ontworpen om Docker-resources op externe servers te beheren, met functies zoals bulkupdates, live logs, shelltoegang en Docker Hub-integratie.</li>
<li>Het ondersteunt multi-node en multi-host implementaties, ingebouwde authenticatie, thematisering en responsief ontwerp, waardoor het veelzijdig is voor verschillende implementatiescenario&#39;s.</li>
<li>De deploymentopties omvatten het gebruik van Docker, Docker Compose of als een standalone applicatie, met gedetailleerde configuratie- en beveiligingsaanbevelingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/will-moss/isaiah</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-22T00:00:00.000ZIsaiah – open-source en zelf-gehoste app om alles Docker te beheren</guid>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zen, een Arc-achtige open-source browser gebaseerd op de Firefox-engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zen Alpha is een nieuw geïntroduceerde webbrowser die de nadruk legt op design, privacy en een rijke functionaliteit.</li>
<li>Belangrijke functies zijn onder andere gesplitste weergaven voor multitasking, werkruimten voor organisatie, profielwisselingen en zijwebpanelen voor snelle toegang tot favoriete sites.</li>
<li>Zen Alpha staat bekend om zijn snelheid, privacy, beveiliging en aanpasbare opties, waardoor het een aantrekkelijke keuze is voor gebruikers die op zoek zijn naar een gebalanceerde en efficiënte browse-ervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zen-browser.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZZen, een Arc-achtige open-source browser gebaseerd op de Firefox-engine</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb mijn eerste succesvolle zijproject gebouwd, en ik haat het]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur creëerde een succesvol bijproject in 2020 en verdiende meer dan $15.000 door TradingView-scripts voor aandelenhandel te verkopen op Gumroad.</li>
<li>Ondanks het financiële succes werd het project belastend door onderhoudseisen, klantvragen, functieverzoeken en fraude pogingen, wat leidde tot burn-out.</li>
<li>Belangrijke lessen zijn onder andere het stellen van grenzen, het gebruik van een merchant of record voor wereldwijde verkoop, het voorbereiden op consumentuitdagingen en het bieden van uitstekende klantenondersteuning voor positieve feedback en loyaliteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-have-built-my-first-successful-side-project-and-i-hate-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZIk heb mijn eerste succesvolle zijproject gebouwd, en ik haat het</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[MIT-leiders beschrijven de ervaring van het niet verlengen van het Elsevier-contract]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-leiders rapporteren een positieve ervaring na het niet verlengen van hun grootste tijdschriftcontract met Elsevier, waardoor ze meer dan 80% van hun oorspronkelijke uitgaven hebben bespaard, ongeveer $2 miljoen per jaar.</li>
<li>De overgang naar alternatieve toegangsmethoden is soepel verlopen, met minimale tegenstand van onderzoekers en sterke steun van docenten en universiteitsbestuurders, in lijn met de waarden van MIT op het gebied van open toegang en gelijkheid.</li>
<li>Het op principes gebaseerde raamwerk van MIT, aangenomen in 2020, leidde hun beslissingen, en ze blijven kosten besparen terwijl ze samenwerkingen met andere bibliotheken verkennen om te investeren in open publicatie-initiatieven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sparcopen.org/our-work/big-deal-knowledge-base/unbundling-profiles/mit-libraries/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZMIT-leiders beschrijven de ervaring van het niet verlengen van het Elsevier-contract</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alle hackers kaller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Magazine Issue #71 werd uitgebracht op 19 augustus 2024 en bevatte een verscheidenheid aan artikelen over hacken, beveiliging en technische exploits.</li>
<li>Het uitgelichte artikel, &#39;Calling All Hackers&#39; door cts, benadrukt het belang van het begrijpen van financiële systemen en moedigt hackers aan om hun vaardigheden in te zetten voor positieve verandering, terwijl ze hun integriteit behouden.</li>
<li>Belangrijke onderwerpen in het nummer zijn onder meer het omzeilen van beveiligingsmechanismen, PostgreSQL-injecties en nieuwe exploitstrategieën, waarbij baanbrekend onderzoek en technieken in het cybersecurity-veld worden getoond.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phrack.org/issues/71/17.html#article</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZAlle hackers kaller</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het semantische web is nu breed geaccepteerd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>csvbase is een website ontworpen voor het delen van tabelgegevens, waarbij het Dataset-type in JSON-LD wordt gebruikt om tabellen in een machineleesbaar formaat te beschrijven.</li>
<li>JSON-LD, een belangrijk onderdeel van het Semantisch Web, verbetert linkvoorbeelden en zoekresultaten door metadata in websites in te bedden, en wordt breed geadopteerd boven alternatieven zoals Open Graph Protocol en Twitter Cards.</li>
<li>Het Semantisch Web, ook bekend als het oude Web 3.0, is nu breed geadopteerd, waardoor websites beter leesbaar zijn voor machines en de geautomatiseerde linkaggregatie en zoekmachineoptimalisatie verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://csvbase.com/blog/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZHet semantische web is nu breed geaccepteerd</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShadPS4 – PlayStation 4-emulator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>shadPS4 is een PlayStation 4-emulator in een vroeg stadium die beschikbaar is voor Windows, Linux en macOS, geschreven in C++.</li>
<li>Momenteel ondersteunt het kleine spellen zoals Sonic Mania, Undertale en Dysmantle, waarbij de ontwikkeling langzaam vordert vanwege beperkte tijd.</li>
<li>Het project is open-source onder de GPL-2.0-licentie, en bijdragen zijn welkom via het CONTRIBUTING.md-bestand en pull requests (PR&#39;s).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shadps4-emu/shadPS4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZShadPS4 – PlayStation 4-emulator</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaanse rechter avviser FTCs forbud mot konkurranseklausuler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.ft.com/content/56770a82-3c3f-4739-9895-e2f97b6202b4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAmerikaanse rechter avviser FTCs forbud mot konkurranseklausuler</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom zijn verkeersknooppunten in Texas zo hoog?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Dallas High Five is een van de hoogste snelwegknooppunten ter wereld, met vijf niveaus van wegen, 37 bruggen en meer dan 700 kolommen, en verwerkt dagelijks een half miljoen voertuigen.</li>
<li>Texas-knooppunten zijn bijzonder hoog vanwege de aanwezigheid van parallelwegen, die parallel aan snelwegen lopen, toegang bieden tot aangrenzende eigendommen en de kosten voor grondverwerving verlagen.</li>
<li>Deze torenhoge structuren weerspiegelen de unieke benadering van Texas van snelwegontwerp en de aanzienlijke investering in autoinfrastructuur, wat discussies oproept over stedelijke planning en vervoersprioriteiten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practical.engineering/blog/2024/8/19/why-are-texas-interchanges-texas-so-tall</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZWaarom zijn verkeersknooppunten in Texas zo hoog?</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plasmo – Een framework voor het bouwen van moderne Chrome-extensies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Itero is een nieuwe clouddienst voor browserextensies, die directe bètatests en extra functies biedt.</li>
<li>Plasmo Framework is een uitgebreide SDK voor het ontwikkelen van browserextensies, die React, Typescript en meer ondersteunt, vergelijkbaar met Next.js.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere live-herladen, multi-browser targeting, geautomatiseerde implementatie en optionele ondersteuning voor Svelte en Vue.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlasmoHQ/plasmo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZPlasmo – Een framework voor het bouwen van moderne Chrome-extensies</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaanse dommer opphever forbud mot 'ikke-konkurranse' avtaler for arbeidere]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-judge-strikes-down-biden-administration-ban-worker-noncompete-agreements-2024-08-20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZAmerikaanse dommer opphever forbud mot &apos;ikke-konkurranse&apos; avtaler for arbeidere</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ares Industries – Bouwt goedkope kruisraketten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YC Fall 2024 batch-aanmeldingen moeten uiterlijk 27/8 binnen zijn, en startups worden aangemoedigd om zich aan te melden voor het acceleratorprogramma.</li>
<li>Ares Industries ontwikkelt goedkope, kleinere kruisraketten die gericht zijn op het verbeteren van de Amerikaanse defensiemogelijkheden, met name tegen kleinere maritieme doelen.</li>
<li>De oprichters Alex en Devan, met uitgebreide achtergronden in defensie en techniek, zijn op zoek naar lucht- en ruimtevaartingenieurs om hun innovatieve team te versterken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/launches/Ler-ares-industries-building-low-cost-cruise-missiles</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZAres Industries – Bouwt goedkope kruisraketten</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe bouw je een smeedpers van 50.000 ton]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Heavy Press Program in de jaren 1950 financierde de bouw van enorme smeed- en extrusiepersen om sterkere en lichtere vliegtuigonderdelen te produceren, waardoor de productiekosten aanzienlijk werden verlaagd en de prestaties werden verbeterd.</li>
<li>Deze persen, operationeel in 1956, waren cruciaal voor zowel militaire als commerciële lucht- en ruimtevaarttoepassingen, en toonden de voordelen van overheidsinvesteringen in technologie en productieverbeteringen aan.</li>
<li>Hoewel de VS aanvankelijk leidde op dit gebied, is het vermogen om zulke grote machines te bouwen verschoven naar andere landen, wat de noodzaak benadrukt voor voortdurende vooruitgang in productietechnologie om concurrerend te blijven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/how-to-build-a-50000-ton-forging</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-21T00:00:00.000ZHoe bouw je een smeedpers van 50.000 ton</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Australische regering keurt het AAPowerLink-project goed om zonne-energie naar Singapore te exporteren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Australische regering heeft het Australia-Asia Power Link (AAPowerLink) project van Sun Cable goedgekeurd, dat tot doel heeft zonne-energie naar Singapore te exporteren via een 4.300 km lange onderzeese kabel.</li>
<li>Het project zal tussen 17GW en 20GW aan zonne-energiecapaciteit en 36,42GWh tot 42GWh aan energieopslag inzetten, wat tot 15% van de elektriciteitsbehoefte van Singapore zal leveren.</li>
<li>Deze goedkeuring markeert een belangrijke mijlpaal, waarbij het project naar verwachting begin jaren 2030 elektriciteit zal leveren en een definitieve investeringsbeslissing tegen 2027 wordt verwacht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-tech.org/australian-government-approves-aapowerlink-project-to-export-solar-to-singapore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZDe Australische regering keurt het AAPowerLink-project goed om zonne-energie naar Singapore te exporteren</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Handwriter.ttf – Handschrift Synthese met Harfbuzz WASM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een proof-of-concept project ontwikkeld om handschriftstijl lettertypen te genereren en te rasteren tijdens runtime met behulp van een WASM (WebAssembly) shaper.</li>
<li>Het project maakt gebruik van een lichtgewicht RNN (Recurrent Neural Network) model, ongeveer 14MiB groot, om de lettertypen te synthetiseren.</li>
<li>Deze innovatie toont het potentieel van het combineren van WASM en RNN voor dynamische lettertypegeneratie, wat van belang kan zijn voor web- en applicatieontwikkelaars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hsfzxjy/handwriter.ttf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZHandwriter.ttf – Handschrift Synthese met Harfbuzz WASM</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eli Lilly's afslankingsmiddel vermindert het risico op diabetes in langdurige proef]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eli Lilly&#39;s gewichtsverliesmedicijn, tirzepatide, verminderde het risico op het ontwikkelen van Type 2 diabetes met 94% bij obese of te zware volwassenen met prediabetes, volgens een langetermijnstudie.</li>
<li>De proef toonde aanhoudend gewichtsverlies over drie jaar, waarbij patiënten met de hoogste dosis een gemiddelde afname van 22,9% in lichaamsgewicht ervoeren.</li>
<li>De studie benadrukt het potentieel van GLP-1 (glucagon-achtig peptide-1) medicijnen bij het beheersen van obesitas en diabetes, wat Eli Lilly ertoe aanzet om inzendingen voor een peer-reviewed tijdschrift en presentaties op een medisch congres te plannen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/08/20/eli-lilly-weight-loss-drug-cuts-risk-of-developing-diabetes-in-trial.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-21T00:00:00.000ZEli Lilly&apos;s afslankingsmiddel vermindert het risico op diabetes in langdurige proef</guid>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[13ft – Een site vergelijkbaar met 12ft.io maar zelf gehost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;13 Feet Ladder&quot; is een zelfgehoste tool die advertenties en betaalmuren op websites zoals Medium en de New York Times omzeilt, vergelijkbaar met 12ft.io maar met bredere compatibiliteit.</li>
<li>Het werkt door GoogleBot na te bootsen om volledige inhoud te openen en kan worden ingesteld met behulp van Docker of Python, met gedetailleerde instructies voor beide methoden.</li>
<li>De tool stelt gebruikers in staat om toegang te krijgen tot afzonderlijke artikelen zonder advertenties of betaalmuren, waarbij benadrukt wordt dat het nog steeds aangemoedigd wordt om contentmakers te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wasi-master/13ft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z13ft – Een site vergelijkbaar met 12ft.io maar zelf gehost</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sourcegraph ging offline]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sourcegraph werd op 19 augustus 2024 een privébedrijf en verliet daarmee zijn open-source oorsprong.</li>
<li>De wijziging heeft ertoe geleid dat de sourcegraph/sourcegraph-repository privé is geworden, wat van invloed is op verwijzingen in technische blogs en het gebruik van een openbare snapshot of persoonlijke forks noodzakelijk maakt.</li>
<li>Om å opprettholde integriteten til referansene sine, laget forfatteren et Go-program for å hente data fra pull requests, hentet ut relevante commits, og automatiserte prosessen med å oppdatere lenker ved hjelp av bash-skript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eric-fritz.com/articles/sourcegraph-went-dark/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZSourcegraph ging offline</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toasts zijn een slechte gebruikerservaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toastmeldingen verschijnen vaak ver van de focus van de gebruiker, wat bruikbaarheidsproblemen veroorzaakt, zoals op YouTube waar de toast linksonder verschijnt terwijl de gebruiker zich op een modal in het midden concentreert.</li>
<li>Voorgestelde oplossingen omvatten het weergeven van afspeellijsten onder de knop in plaats van in een modaal venster en het gebruik van laadindicatoren om de voltooiing van acties aan te geven, waardoor de noodzaak voor toasts wordt geëlimineerd.</li>
<li>Voorbeelden van Gmail en klembordacties laten zien dat toasts overbodig kunnen zijn, aangezien andere vormen van feedback (zoals het verwijderen van een e-mail uit de lijst of knopbevestigingen) effectief succes kunnen communiceren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxschmitt.me/posts/toasts-bad-ux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZToasts zijn een slechte gebruikerservaring</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De anatomie van een mentale inzinking om 2 uur 's nachts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ervoer een ernstige stressperiode vanwege een productieprobleem op hun website, jumpcomedy.com, waarbij HTTP POST-aanroepen onverwacht faalden.</li>
<li>Ondanks uitgebreide foutopsporing en community outreach, bleef het probleem bestaan totdat de auteur de PostHog API-sleutel identificeerde en verwijderde, wat het probleem oploste.</li>
<li>Het incident benadrukt de emotionele tol van technische storingen en het belang van grondig debuggen, zelfs wanneer de eerste aanwijzingen misleidend zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zarar.dev/anatomy-of-a-mental-breakdown/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZDe anatomie van een mentale inzinking om 2 uur &apos;s nachts</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netboot.xyz: je favoriete besturingssystemen op één plek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netboot.xyz maakt het mogelijk om snel op te starten in verschillende besturingssystemen met behulp van lichte tools, waardoor evaluatie, installatie en redding mogelijk zijn zonder de noodzaak van herhaalde downloads en het herschrijven van media.</li>
<li>Powered by het iPXE-project, maakt het gebruik van PXE (Preboot Execution Environment) om live boot-omgevingen te voorzien, te redden of te laden, waardoor het een waardevol hulpmiddel is voor systeembeheerders.</li>
<li>Deze tool is bijzonder essentieel voor systeembeheerders, omdat het het proces van het beheren en oplossen van problemen met meerdere besturingssystemen efficiënt stroomlijnt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://netboot.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZNetboot.xyz: je favoriete besturingssystemen op één plek</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het geleidingssysteem en de computer van de Minuteman III-kernraket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogpost onderzoekt het geleidingssysteem van de Minuteman III-kernraket, dat sinds 1962 in gebruik is en een gyro-gestabiliseerd platform omvat voor nauwkeurige doelbepaling.</li>
<li>Het geleidingssysteem, dat oorspronkelijk $510.000 kostte in 1970, omvat gyroscopen, versnellingsmeters, een geleidingssetcontroller, een versterker en een computer voor baanaanpassingen.</li>
<li>De post bespreekt ook de evolutie van de D-17B en D-37 computers in de Minuteman-raketten, van getransistoriseerd naar geïntegreerde schakeling technologie, en reflecteert op de rol van de raket in nucleaire afschrikking en de impact ervan op de IC-industrie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/08/minuteman-guidance-computer.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZHet geleidingssysteem en de computer van de Minuteman III-kernraket</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1953 US Navy trainingsfilm over mechanische computers [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=gwf5mAlI7Ug</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z1953 US Navy trainingsfilm over mechanische computers [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformers voor Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformers.rb introduceert state-of-the-art transformermodellen voor de programmeertaal Ruby, waardoor geavanceerde NLP (Natural Language Processing) toegankelijk wordt voor Ruby-ontwikkelaars.</li>
<li>De bibliotheek ondersteunt verschillende modellen en pijplijnen, waaronder zinnen transformatoren, naamherkenning, sentimentanalyse, vraagbeantwoording en beeldclassificatie, in lijn met de populaire Transformers Python API.</li>
<li>Deze release is significant omdat het de kloof overbrugt voor Ruby-ontwikkelaars, waardoor ze krachtige transformator-modellen kunnen benutten zonder over te schakelen naar Python, wat de productiviteit verhoogt en het Ruby-ecosysteem uitbreidt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ankane/transformers-ruby</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZTransformers voor Ruby</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pragtical: Praktische en pragmatische code-editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragtical is een lichtgewicht teksteditor die slechts 30 MB RAM en 5 MB schijfruimte gebruikt, wat zorgt voor soepele prestaties op verschillende apparaten.</li>
<li>Het biedt functies zoals krachtige syntaxismarkering, meerdere cursors, een opdrachtpalet, en is hyperuitbreidbaar via Lua en de C API, met extra functionaliteiten beschikbaar als plugins.</li>
<li>Pragtical is cross-platform, draait op Windows, Linux en macOS, en is gratis, open-source onder de MIT-licentie, zonder dataverzameling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pragtical.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPragtical: Praktische en pragmatische code-editor</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik heb een waardeloze NUC opgepikt van elektronisch afval en er zat een label op van een AI-bedrijf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Digipres.club is een gedecentraliseerd sociaal netwerk aangedreven door Mastodon, met functies zoals profielgidsen, privacybeleid en open-source code.</li>
<li>Gebruikers kunnen interactie hebben met profielen of hashtags, favorieten, delen en reageren op berichten, waardoor sociale betrokkenheid wordt vergroot.</li>
<li>Het platform draait momenteel op versie v4.2.10+hometown-1.1.1, wat wijst op recente updates en actieve ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://digipres.club/@foone/112990331505043510</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZIk heb een waardeloze NUC opgepikt van elektronisch afval en er zat een label op van een AI-bedrijf</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een muziekaanbevelingssysteem met behulp van transformermodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research heeft een muziekaanbevelingssysteem geïntroduceerd dat gebruik maakt van Transformer-modellen om gebruikersacties beter in context te begrijpen.</li>
<li>Het systeem is erop gericht de nauwkeurigheid van aanbevelingen te verbeteren door zich aan te passen aan het gebruikersgedrag, zoals het geven van de voorkeur aan uptempo nummers tijdens trainingen, waardoor het aantal overslagen wordt verminderd en de luistertijd toeneemt.</li>
<li>Deze aanpak combineert een Transformer met een rangschikkingsmodel, waardoor de relevantie van aanbevelingen wordt verbeterd en een hogere gebruikerstevredenheid wordt aangegeven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/transformers-in-music-recommendation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZEen muziekaanbevelingssysteem met behulp van transformermodellen</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phrack 71]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phrack Magazine heeft zijn 71e nummer uitgebracht op 19 augustus 2024, met een verscheidenheid aan artikelen over geavanceerde hackingtechnieken en cybersecurityonderwerpen.</li>
<li>Belangrijke artikelen omvatten discussies over MPEG-CENC-kwetsbaarheden, het omzeilen van CET &amp; BTI met functionele programmering, en nieuwe exploitstrategieën voor Linux-systemen.</li>
<li>Het tijdschrift roept op tot inzendingen voor zijn 72e nummer, ter gelegenheid van zijn 40-jarig jubileum in 2025, en nodigt bijdragen uit van de hacker gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phrack.org/issues/71/1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZPhrack 71</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lenticulaire klok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mosivers, een natuurkundige en elektronica-enthousiast, creëerde een Lenticular Clock met behulp van verweven afbeeldingen en cilindrische lenzen om de tijd weer te geven, geïnspireerd door lenticulaire animaties die op ansichtkaarten te zien zijn.</li>
<li>Het project omvatte verschillende componenten, waaronder servomotoren, een PWM-stuurkaart, een ESP8266-microcontroller en een 3D-printer, met gedetailleerde stappen voor kalibratie, printen en montage.</li>
<li>De Lenticular Clock won de tweede prijs in de Colors of the Rainbow Contest, wat de innovatieve aanpak en succesvolle uitvoering benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.instructables.com/Lenticular-Clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-20T00:00:00.000ZLenticulaire klok</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA["Zeldzame soorten" die 50 jaar niet in het gebied zijn gezien, gespot op een trailcamera in Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoeker Kinley Ragan van de Phoenix Zoo ontdekte een ocelot op een wildcamera in de Atascosa Highlands, Arizona, wat de eerste waarneming in de regio in minstens 50 jaar markeert.</li>
<li>De ontdekking was onderdeel van de Atascosa Complex Wildlife Study, die in april 50 camera&#39;s installeerde om het lokale wild beter te begrijpen.</li>
<li>De ocelot, geïdentificeerd als een nieuw individu dat nog niet eerder in de staat is gezien, benadrukt de kritieke bedreiging van de soort in Arizona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-08-rare-species-area-years-arizona.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000Z&quot;Zeldzame soorten&quot; die 50 jaar niet in het gebied zijn gezien, gespot op een trailcamera in Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Over de wreedheid van het echt onderwijzen van informatica (1988)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De lezing van Edsger W. Dijkstra bespreekt de wetenschappelijke en educatieve impact van het beschouwen van computers als een radicale nieuwigheid, die nieuwe benaderingen vereist in plaats van te vertrouwen op oude concepten.</li>
<li>Dijkstra stelt dat het niet erkennen van het radicale karakter van computers leidt tot misvattingen in vakgebieden zoals software engineering en onderwijs, en pleit ervoor dat programmeren als een formele wiskundige discipline moet worden onderwezen.</li>
<li>Hij benadrukt dat universiteiten het onderwijzen van radicale nieuwigheden moeten omarmen om intellectuele stagnatie te voorkomen en studenten beter voor te bereiden op toekomstige uitdagingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.utexas.edu/~EWD/transcriptions/EWD10xx/EWD1036.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-20T00:00:00.000ZOver de wreedheid van het echt onderwijzen van informatica (1988)</guid>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov-ketens zijn grappiger dan LLM's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Markov-ketens zijn eenvoudige statistische modellen die het volgende woord voorspellen op basis van context, in tegenstelling tot complexe Grote Taalmodellen (LLM&#39;s) die geavanceerde vectormath gebruiken.</li>
<li>LLM&#39;s, hoewel nauwkeurig, produceren vaak voorspelbare en saaie inhoud, waardoor ze minder effectief zijn voor humor, die gedijt op verrassing en originaliteit.</li>
<li>De discussie suggereert dat er een nieuw type taalmodel nodig kan zijn om echt humoristische inhoud te genereren, wat een huidige beperking in LLM&#39;s benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emnudge.dev/blog/markov-chains-are-funny/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMarkov-ketens zijn grappiger dan LLM&apos;s</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roblox is het grootste spel ter wereld, maar is onrendabel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roblox, &#39;s werelds grootste spel, heeft meer dan 80 miljoen dagelijkse gebruikers en 380 miljoen maandelijkse gebruikers, maar blijft ondanks zijn groei onrendabel.</li>
<li>De hoge kosten, waaronder app store-kosten (23%), betalingen aan ontwikkelaars (26%), infrastructuur en veiligheid (28%) en R&amp;D (44%), dragen bij aan de financiële uitdagingen.</li>
<li>Om winstgevendheid te bereiken, streeft Roblox ernaar om de kosten van app-winkels te verlagen, de uitgaven van gebruikers te verhogen, zijn advertentiebedrijf uit te breiden en nieuwe functies zoals berichten en spraakoproepen te introduceren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.matthewball.co/all/roblox2024</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZRoblox is het grootste spel ter wereld, maar is onrendabel</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google deed er drie maanden over om een oplichtersapp te verwijderen die meer dan $5 miljoen stal]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theblock.co/post/311707/google-took-three-months-to-remove-scam-app-that-stole-over-5-million-in-crypto-lawsuit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZGoogle deed er drie maanden over om een oplichtersapp te verwijderen die meer dan $5 miljoen stal</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PgQueuer – Transformeer PostgreSQL in een Job Queue]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PgQueuer is een minimalistische en hoogpresterende Python job queue-bibliotheek die is ontworpen om te werken met PostgreSQL.</li>
<li>Het maakt gebruik van de LISTEN/NOTIFY-functie van PostgreSQL voor efficiënt beheer van de taakwachtrij.</li>
<li>Dit maakt het een opmerkelijk hulpmiddel voor ontwikkelaars die op zoek zijn naar een lichtgewicht en effectieve oplossing voor taakwachtrijen in Python-toepassingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/janbjorge/PgQueuer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZPgQueuer – Transformeer PostgreSQL in een Job Queue</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mike Mageek is dood]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mike Magee, een prominente figuur in IT-journalistiek en oprichter van The Register en The Inquirer, is overleden op 74-jarige leeftijd.</li>
<li>Magee&#39;s carrière hoogtepunten omvatten mede-oprichting van The Register in 1994 en later The Inquirer, dat winstgevend werd met minimale investering.</li>
<li>Naast techjournalistiek had Magee eclectische interesses, waaronder het oprichten van de &#39;Arcane Magical Order of the Knights of Shambhala&#39; en het vertalen van tantrische teksten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fudzilla.com/news/59503-mike-mageek-is-dead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZMike Mageek is dood</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parsing protobuf met 2+GB/s: hoe ik leerde om van tail calls in C te houden (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuwe functie in de Clang-compiler, met behulp van <code>[[clang::musttail]]</code> of <code>__attribute__((musttail))</code> attributen, garandeert tail calls in C, C++ en Objective-C, wat de prestaties aanzienlijk verbetert.</li>
<li>Door het toepassen van tail call-optimalisatie op protobuf-parsing werd een snelheid van meer dan 2GB/s bereikt, meer dan een verdubbeling van het vorige record.</li>
<li>De belangrijkste begrensning er portabilitet, da <code>musttail</code> er en ikke-standard utvidelse, men det gjøres anstrengelser for å løse dette med makroer og andre attributter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.reverberate.org/2021/04/21/musttail-efficient-interpreters.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZParsing protobuf met 2+GB/s: hoe ik leerde om van tail calls in C te houden (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NASA erkent dat het het risico van Starliner-propulsieproblemen niet kan kwantificeren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA kan niet het risico kwantificeren dat gepaard gaat met voortstuwingsproblemen op Boeings Starliner, waardoor de beslissing wordt uitgesteld of astronauten Butch Wilmore en Suni Williams terug naar de aarde moeten worden gebracht of hun verblijf op het ISS moeten verlengen.</li>
<li>Starliner, dat problemen heeft gehad met stuwraketten en heliumlekken, bezet een cruciale ISS-dockingplaats en moet deze verlaten vóór de volgende Dragon-missie van SpaceX op 24 september.</li>
<li>Ondanks dat sommige stuwraketten zich herstellen, blijft NASA bezorgd over hun betrouwbaarheid voor de cruciale deorbit burn en terugkeer, met een beslissing die tegen eind augustus moet worden genomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2024/08/nasa-acknowledges-it-cannot-quantify-risk-of-starliner-propulsion-issues/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZNASA erkent dat het het risico van Starliner-propulsieproblemen niet kan kwantificeren</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De gigantische en ongereguleerde krachtcentrales in de cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Nederlandse hacker onthulde kwetsbaarheden door de controle over 4 miljoen zonnepaneelinstallaties over te nemen, waarmee hij risico&#39;s in de energie-infrastructuur van de EU aan het licht bracht.</li>
<li>Geconcentreerd beheer van zonnepanelen, vaak door bedrijven buiten Europa, vormt een risico op gelijktijdige uitschakelingen, wat mogelijk kan leiden tot het instorten van het Europese elektriciteitsnet.</li>
<li>De NIS2-richtlijn van de EU en de Cyber Resilience Act kunnen de beveiliging verbeteren, maar expliciete regelgeving is nodig om beheerders van zonnepanelen als energiebedrijven te behandelen, zodat ze gereguleerd worden zoals grote stroomleveranciers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://berthub.eu/articles/posts/the-gigantic-unregulated-power-plants-in-the-cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZDe gigantische en ongereguleerde krachtcentrales in de cloud</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FindMy Flipper – AirTag en SmartTag Emulator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De FindMy Flipper-app verbetert de Bluetooth-mogelijkheden van de FlipperZero, waardoor deze Apple AirTag, Samsung SmartTag en Tile Tracker kan emuleren.</li>
<li>Belangrijke kenmerken zijn onder andere tag-emulatie, aanpassing van bakenuitzendintervallen en zendvermogen, en efficiënte achtergrondwerking om het batterijverbruik te minimaliseren.</li>
<li>De app maakt het mogelijk om bestaande tags te klonen, OpenHaystack-sleutelpaaren te genereren voor Apple&#39;s FindMy-netwerk, en de FlipperZero te volgen, met gedetailleerde installatie- en configuratie-instructies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/MatthewKuKanich/FindMyFlipper</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZFindMy Flipper – AirTag en SmartTag Emulator</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alle pdf-er på internett klassifiseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een onderzoeker classificeerde de volledige SafeDocs-dataset, een verzameling van 8TB met 8,4 miljoen PDF&#39;s, met behulp van een combinatie van machine learning (ML) en deep learning-modellen.</li>
<li>Het best presterende model, XGBoost-embeddings, behaalde een nauwkeurigheid van 85,26% na hyperparameterafstemming, wat de effectiviteit aantoont van het combineren van traditionele ML- en deep learning-technieken.</li>
<li>Het project benadrukt het potentieel voor grootschalige tekstclassificatie en biedt alle datasets en code aan op Huggingface en Kaggle voor verdere verkenning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://snats.xyz/pages/articles/classifying_a_bunch_of_pdfs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZAlle pdf-er på internett klassifiseren</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De hersenen simuleren acties en hun gevolgen tijdens de REM-slaap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuwe preprint-studie suggereert dat tijdens de REM-slaap de hersenen acties en hun gevolgen simuleren door motorische commando&#39;s te geven die niet worden uitgevoerd, maar effecten hebben alsof ze dat wel doen.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt de rol van het superieure colliculus bij muizen, dat deze motorische commando&#39;s uitgeeft, wat aangeeft dat de hersenen hun interne model gebruiken om interacties met de wereld tijdens de slaap te simuleren.</li>
<li>Deze studie is significant omdat het inzicht geeft in de hersenactiviteit tijdens de REM-slaap en hoe het dromen kan gebruiken om echte wereldinteracties te verwerken en simuleren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biorxiv.org/content/10.1101/2024.08.13.607810v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZDe hersenen simuleren acties en hun gevolgen tijdens de REM-slaap</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eric Schmidt verwijderde Stanford-interview]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=3f6XM6_7pUE</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZEric Schmidt verwijderde Stanford-interview</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prompt Caching]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic heeft een nieuwe functie geïntroduceerd genaamd Prompt Caching (beta) om het gebruik van de API te optimaliseren door te hervatten vanaf specifieke voorvoegsels in prompts, waardoor de verwerkingstijd en kosten voor repetitieve taken worden verminderd.</li>
<li>Prompt Caching is bijzonder nuttig voor prompts met veel voorbeelden, grote contexten, repetitieve taken en lange gesprekken, met een cachelevensduur van 5 minuten.</li>
<li>Ondersteunde modellen omvatten Claude 3.5 Sonnet en Claude 3.0 Haiku, waarbij cache-schrijftokens 25% duurder zijn en cache-leestokens 90% goedkoper dan basisingangstokens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.anthropic.com/en/docs/build-with-claude/prompt-caching</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-19T00:00:00.000ZPrompt Caching</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Archivering van "The Famous Computer Cafe"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een verzameling interviews van het radioprogramma &quot;The Famous Computer Cafe&quot; uit de jaren 80 is ontdekt, gedigitaliseerd en geüpload naar het Internet Archive.</li>
<li>De show, die werd uitgezonden van 1983 tot 1986, bevatte opmerkelijke techfiguren zoals Timothy Leary, Douglas Adams en Bill Gates, en behandelde nieuws uit de computerindustrie en productrecensies.</li>
<li>Archivaris Kay Savetz heeft de banden teruggevonden, een GoFundMe gestart voor digitalisering en de afleveringen geüpload, hoewel sommige interviews, waaronder die met Ray Bradbury en Gene Roddenberry, verloren zijn gegaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.archive.org/2024/08/19/archiving-the-famous-computer-cafe/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZArchivering van &quot;The Famous Computer Cafe&quot;</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple implementeert mogelijk een VPN-censuurbevel in Brazilië]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gebruikers in Brazilië ondervinden problemen met het downloaden van Proton VPN uit de iOS App Store, mogelijk vanwege problemen met de App Store zelf of mogelijke censuur door Apple.</li>
<li>Als een tijdelijke oplossing stelt Proton voor om de iOS-bètaversie via Testflight te gebruiken of een handmatige WireGuard-configuratie in te stellen om toegang te krijgen tot hun VPN-servers.</li>
<li>Het probleem is specifiek voor het iOS-platform in Brazilië; Proton VPN en andere Proton-apps blijven beschikbaar op andere platforms en worden niet beïnvloed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://status.proton.me/incidents/0frlp8crn7kx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-19T00:00:00.000ZApple implementeert mogelijk een VPN-censuurbevel in Brazilië</guid>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De politie kan eigendommen niet voor onbepaalde tijd in beslag nemen na een arrestatie, oordeelt de federale rechtbank]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een federale rechtbank oordeelde dat de politie niet onbeperkt eigendommen in beslag genomen tijdens een arrestatie mag behouden, waarbij de nadruk werd gelegd op de bescherming van het Vierde Amendement tegen onredelijke inbeslagnames.</li>
<li>Rechter Gregory Katsas van het U.S. Court of Appeals voor het District of Columbia verklaarde dat het aanhouden van in beslag genomen eigendommen redelijk moet zijn, waarmee hij eerdere beslissingen van het circuit court uitdaagt.</li>
<li>De zaak betrof eisers wiens telefoons in beslag werden genomen tijdens een Black Lives Matter-protest en meer dan een jaar zonder aanklacht werden vastgehouden, wat mogelijk een nationale precedent schept en een beoordeling door het Hooggerechtshof uitlokt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/16/police-cannot-seize-property-indefinitely-after-an-arrest-federal-court-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZDe politie kan eigendommen niet voor onbepaalde tijd in beslag nemen na een arrestatie, oordeelt de federale rechtbank</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FlightAware lekt klantgegevens (naam, e-mailadressen en wachtwoorden)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://loyaltylobby.com/2024/08/16/flightaware-leaks-customer-data-name-email-addresses-passwords/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZFlightAware lekt klantgegevens (naam, e-mailadressen en wachtwoorden)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ben je beter dan een taalmodel in het voorspellen van het volgende woord?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veel benchmarks evalueren taalmodellen op menselijke taken, maar een cruciale taak voor deze modellen is het voorspellen van het volgende woord.</li>
<li>De post stelt de vraag of mensen taalmodellen kunnen overtreffen in deze specifieke taak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joel.tools/smarter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZBen je beter dan een taalmodel in het voorspellen van het volgende woord?</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postmortem van mijn 9-jarige reis bij Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur blikt terug op een 9-jarige carrière bij Google, waarbij zowel prestaties als uitdagingen worden belicht, waaronder werk aan Bigtable, Persistent Disk en GCE VM&#39;s.</li>
<li>Belangrijke punten zijn onder andere het verwerven van technische en leiderschapsvaardigheden, financiële stabiliteit en een sterke gemeenschap, maar ook het omgaan met stress, cognitieve belasting en beperkte groeimogelijkheden.</li>
<li>De auteur is van plan om een sabbatical te nemen om nieuwe kansen en uitdagingen te verkennen, met als doel nieuwe doelen en persoonlijke groei te vinden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tinystruggles.com/posts/google_postmortem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZPostmortem van mijn 9-jarige reis bij Google</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TomWright/dasel: Selecteer, plaats en verwijder gegevens uit JSON, TOML, YAML, XML en CSV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dasel is een veelzijdig hulpmiddel voor het opvragen en wijzigen van datastructuren in meerdere formaten (JSON, YAML, TOML, XML, CSV) met een uniforme selector-syntaxis en geen runtime-afhankelijkheden.</li>
<li>Het ondersteunt installatie via verschillende pakketbeheerders en biedt commando&#39;s voor het selecteren, converteren, bijwerken en verwijderen van gegevens.</li>
<li>Dasel staat bekend om zijn snelheid, tot 3x sneller dan jq en 15x sneller dan yq, en bevat functies zoals pre-commit hooks en compatibiliteit met Linux, Mac en Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/TomWright/dasel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZTomWright/dasel: Selecteer, plaats en verwijder gegevens uit JSON, TOML, YAML, XML en CSV</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maak je eigen SQLite, Deel 1: Tabellen weergeven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deze post is het eerste deel van een serie over het bouwen van een SQLite-compatibele database vanaf nul, met voorbeelden in Rust.</li>
<li>Het behandelt het maken van een minimale testdatabase, het begrijpen van het SQLite-bestandsformaat en het implementeren van een opdracht om alle tabelnamen in een database op te sommen.</li>
<li>Het project omvat het definiëren van belangrijke structuren zoals <code>Pager</code>, <code>Page</code> en <code>Db</code>, en het opzetten van een basis-REPL (Read-Eval-Print Loop) om commando&#39;s zoals <code>.tables</code> en <code>.exit</code> te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sylver.dev/build-your-own-sqlite-part-1-listing-tables</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZMaak je eigen SQLite, Deel 1: Tabellen weergeven</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe de OCaml-typechecker werkt (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Didier Rémy&#39;s algoritme fra 1988 for typegeneralisering i OCaml forbedrer hastigheten på typeinferenz ved å unngå ineffektive miljøskanninger, ved å bruke nivåer for å spore typedependenser.</li>
<li>Rémy&#39;s methode, vergelijkbaar met generatieve afvalverzameling, zorgt ervoor dat typevariabelen alleen worden gekwantificeerd wanneer hun definiërende regio inactief is, waardoor onjuiste generalisatie wordt voorkomen.</li>
<li>De typechecker van OCaml implementeert dit algoritme, waarbij niveaus worden gebruikt om typevariabelen te beheren en scope-discipline af te dwingen, wat de efficiëntie van type-inferentie aanzienlijk verbetert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://okmij.org/ftp/ML/generalization.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZHoe de OCaml-typechecker werkt (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ik heb 2 jaar besteed aan het bouwen van mijn eigen game-engine (Rust, WASM, WebGPU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De ontwikkelaar heeft twee jaar besteed aan het creëren van &quot;Toxoid,&quot; een open-source game-engine met behulp van Rust, WebAssembly (WASM) en WebGPU voor een 2D pixel art online sandbox multiplayer spel genaamd Legend of Worlds.</li>
<li>Toxoid maakt gebruik van Flecs voor zijn entity component system (ECS), Sokol voor rendering, en Emscripten voor webcompatibiliteit, met als doel hoge prestaties, snelle iteratie en levenslange bruikbaarheid zonder vendor lock-in.</li>
<li>De motor is nu openbaar beschikbaar, en toekomstige plannen omvatten een speciale website, voorbeelden, tests en documentatie om de ontwikkelingsgemeenschap te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://legendofworlds.com/blog/4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZIk heb 2 jaar besteed aan het bouwen van mijn eigen game-engine (Rust, WASM, WebGPU)</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terug naar C-programmering voor CP/M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kevin Boone heeft zijn interesse in CP/M-programmering na 40 jaar nieuw leven ingeblazen en nieuwe hulpprogramma&#39;s zoals KCalc-CPM, cpmbox en cpmlife gemaakt met behulp van een Z80-gebaseerde CP/M-machine.</li>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van de Aztec C-compiler uit 1982 voor CP/M, waarbij de kleine omvang, archaïsche syntaxis en de noodzaak van handmatige optimalisatie vanwege beperkte middelen worden benadrukt.</li>
<li>Boone benadrukt het belang van testen op echte hardware, omdat emulators inefficiënties kunnen verbergen, en vindt het proces van het schrijven van efficiënte code voor hardware uit de jaren 80 zowel uitdagend als lonend.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/cpm-c.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZTerug naar C-programmering voor CP/M</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laag magnesiumgehalte gekoppeld aan ziekteveroorzakende DNA-schade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een studie van de University of South Australia verbindt lage magnesiumgehaltes met DNA-schade, wat mogelijk kan leiden tot ziekten zoals kanker, diabetes en Alzheimer.</li>
<li>Onderzoekers hebben ontdekt dat lage magnesiumwaarden correleren met hoge niveaus van homocysteïne, een genotoxisch aminozuur, terwijl hoge magnesiumwaarden positief zijn gekoppeld aan foliumzuur en vitamine B12.</li>
<li>De FDA beveelt 420 mg magnesium per dag aan voor volwassenen, en studien understreker viktigheten av magnesiumrike matvarer som nøtter, frø, mørke bladgrønnsaker og mørk sjokolade.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/health-wellbeing/nutrient-dna-damage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZLaag magnesiumgehalte gekoppeld aan ziekteveroorzakende DNA-schade</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS voegt verticale centrering toe in 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2024 zal CSS <code>align-content</code> introduceren voor verticale centrering in de standaard lay-out, waardoor de noodzaak voor flexbox of grid wordt geëlimineerd.</li>
<li>Deze update wordt ondersteund in Chrome 123, Firefox 125 en Safari 17.4, waardoor verticale uitlijning wordt vereenvoudigd met één enkele eigenschap.</li>
<li>Historisch gezien vereiste verticale uitlijning complexe methoden zoals tabelcellen, absolute positionering en flexbox, maar de nieuwe methode stroomlijnt dit proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://build-your-own.org/blog/20240813_css_vertical_center/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZCSS voegt verticale centrering toe in 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surveillance Watch – de verborgen verbindingen binnen de surveillance-industrie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surveillance Watch is een interactieve kaart die de relaties tussen surveillancebedrijven, hun financieringsbronnen en connecties blootlegt.</li>
<li>Het hulpmiddel is bedoeld om transparantie en bewustzijn te bieden over de entiteiten die betrokken zijn bij surveillanceactiviteiten.</li>
<li>Dit initiatief is belangrijk omdat het gebruikers helpt de netwerken en invloed van bewakingsbedrijven te begrijpen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.surveillancewatch.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZSurveillance Watch – de verborgen verbindingen binnen de surveillance-industrie</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X stopte met het vereisen van authenticatie, nitter werkt weer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nitter.lucabased.xyz/x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZX stopte met het vereisen van authenticatie, nitter werkt weer</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het vrijgeven van ieders BSN en de hacks die zijn gebruikt om ze te verkrijgen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/PatrickJS/everyone-ssn-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-18T00:00:00.000ZHet vrijgeven van ieders BSN en de hacks die zijn gebruikt om ze te verkrijgen</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alain Delon is overleden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alain Delon, een prominente Franse acteur bekend van zijn rollen in &quot;Plein Soleil&quot; en &quot;Le Samouraï,&quot; is op 88-jarige leeftijd overleden, zoals aangekondigd door zijn kinderen.</li>
<li>Delon was een belangrijke figuur in de heropleving van de Franse cinema in de jaren 1960, waarbij hij samenwerkte met gerenommeerde regisseurs zoals Jean-Pierre Melville en Luchino Visconti.</li>
<li>De Franse president Emmanuel Macron en actrice Brigitte Bardot brachten hulde aan Delon en benadrukten zijn impact op de cinema en zijn liefde voor dieren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/film/article/2024/aug/18/french-screen-star-alain-delon-dies-aged-88</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-18T00:00:00.000ZAlain Delon is overleden</guid>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
