<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 10:24:03 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Bankman-Fried Veroordeeld]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, de oprichter van de FTX cryptobeurs, is veroordeeld voor zeven aanklachten wegens fraude en samenzwering, omdat hij ongeveer $10 miljard van zijn gebruikers zou hebben verduisterd.</li>
<li>De ondergang van FTX en de daaropvolgende aanklachten worden gebruikt als voorbeelden van de gevaren en excessen in de cryptocurrency-industrie.</li>
<li>Getuigen, waaronder zijn ex-vriendin en vroegere werknemers, getuigden tijdens het proces tegen Bankman-Fried en beschuldigden hem van het verduisteren van klantenfondsen voor persoonlijke uitgaven en politieke donaties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/live/2023/11/02/business/sam-bankman-fried-trial</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried Veroordeeld</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[EU-regulator voor gegevens verbiedt gepersonaliseerde reclame op Facebook en Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Europese toezichthouder voor gegevens heeft het verbod op &quot;behavioral advertising&quot; op Facebook en Instagram uitgebreid naar alle landen in de Europese Unie en de Europese Economische Ruimte.</li>
<li>Dit verbod, dat Meta Platforms verhindert om gebruikersgegevens te gebruiken voor gerichte reclame, kan het bedrijf boetes opleveren die kunnen oplopen tot 4% van de wereldwijde omzet als het zich niet aan de regels houdt.</li>
<li>Meta Platforms, dat eigendom is van Facebook, werkt eraan en overweegt een abonnementsmodel om te voldoen aan de nieuwe regelgeving, die mogelijk gevolgen heeft voor ongeveer 250 miljoen gebruikers in heel Europa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/facebook-owner-faces-eu-ban-targeted-advertising-norway-says-2023-11-01/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEU-regulator voor gegevens verbiedt gepersonaliseerde reclame op Facebook en Instagram</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verwarrende Git Terminologie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julia Evans vereenvoudigt complexe Git terminologie en benadrukt dat een goed begrip van deze termen van vitaal belang is voor een effectief gebruik van Git, een open-source systeem voor het bijhouden van veranderingen in software.</li>
<li>Ze duikt diep in Git&#39;s complexe termen zoals &quot;HEAD en heads,&quot; &quot;onze en hun tijdens het samenvoegen of rebasen,&quot; &quot;detached HEAD state,&quot; &quot;ahead of &#39;origin/main&#39; by 1 commit,&quot; onder andere, waarbij ze de verschillen tussen hen duidelijk maakt.</li>
<li>Het artikel benadrukt de behoefte aan meer duidelijkheid in de terminologie van Git, vanwege de veelzijdige aard en complexiteit ervan, en werpt licht op begrippen als &quot;reset&quot;, &quot;revert&quot;, &quot;restore&quot;, de term &quot;track&quot; in verschillende contexten, en het onderscheid tussen &quot;merge&quot;, &quot;rebase&quot; en &quot;cherry-pick&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/01/confusing-git-terminology/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZVerwarrende Git Terminologie</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[In 1886 bestelde de VS aquarelschilderijen van elk bekend fruit (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 1886 bestelde de Amerikaanse overheid 7.500 aquarelafbeeldingen van elk bekend fruit, bekend als de USDA Pomological Watercolor Collection.</li>
<li>De collectie werd in 2015 openbaar gemaakt door Parker Higgins, een EFF-activist. De collectie bevat een Twitter-bot die willekeurige afbeeldingen uit het archief verstuurt en heeft gemengde reacties ontvangen.</li>
<li>De tekst vermeldt ook verschillende soorten gratis onderwijsmateriaal, evenals Open Culture, LLC, een bedrijf dat diensten aanbiedt zoals audioboeken, online cursussen, talen en tekstboeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.openculture.com/2019/06/the-us-government-commissioned-7500-watercolor-paintings.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZIn 1886 bestelde de VS aquarelschilderijen van elk bekend fruit (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Grote verhuurders gebruikten software om samen te spannen over huurprijzen, volgens rechtszaak in DC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De procureur-generaal van DC klaagde 14 grote verhuurders aan, omdat hun gebruik van software voor vastgoedbeheer, RealPage, zou hebben geleid tot samenspanning om de huurprijzen hoog te houden.</li>
<li>De software, die gebruik maakt van een algoritme, geeft huurprijssuggesties. De rechtszaak beweert dat deze aanbevelingen de huurprijzen kunstmatig opdrijven, waardoor bewoners miljoenen te veel betalen in verhouding tot de marktprijzen.</li>
<li>De software wordt op grote schaal gebruikt: meer dan 30% van de gebouwen met meerdere eenheden en 60% van de gebouwen met 50 of meer eenheden maken er gebruik van. Zowel RealPage als de betrokken bedrijven hebben in het verleden te maken gehad met soortgelijke juridische onderzoeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/11/14-big-landlords-used-software-to-collude-on-rent-prices-dc-lawsuit-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZGrote verhuurders gebruikten software om samen te spannen over huurprijzen, volgens rechtszaak in DC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een experimentele Android WebView Media Integrity API begin volgend jaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Android-team pioniert met een experimentele Android WebView Media Integrity API, gericht op het verbeteren van beveiligings- en privacymaatregelen voor ingesloten media in Android-toepassingen.</li>
<li>Deze API, die volgend jaar getest zal worden met geselecteerde leveranciers van ingesloten media, is bedoeld om de weergave van ingesloten media op webpagina&#39;s binnen apps mogelijk te maken met behoud van een veilige omgeving en het voorkomen van mogelijke fraude en misbruik.</li>
<li>Deze API, die mediaproviders een integriteitsoordeel over apparaten en apps biedt, zorgt ervoor dat mediastreams werken binnen een vertrouwde en veilige omgeving, en dat alles zonder gebruikers- of apparaatidentificatiegegevens vrij te geven. Bovendien worden leveranciers van media-inhoud uitgenodigd voor een programma voor vroege toegang volgend jaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://android-developers.googleblog.com/2023/11/increasing-trust-for-embedded-media.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEen experimentele Android WebView Media Integrity API begin volgend jaar</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Licht kan water laten verdampen zonder warmte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-onderzoekers hebben ontdekt dat licht water kan laten verdampen zonder warmte, een proces dat effectiever is dan verdamping door warmte. Dit gebeurt op het snijvlak van water en lucht, wat vaak te zien is bij natuurlijke verschijnselen als mist en wolkvorming.</li>
<li>Dit proces, dat bekend staat als het fotomoleculaire effect, kan een belangrijke rol spelen bij de ontzilting van water op zonne-energie en diverse industriële processen.</li>
<li>Het onderzoeksteam probeert het nieuw ontdekte proces te gebruiken om echte problemen aan te pakken, zoals het verbeteren van ontziltingssystemen op zonne-energie en het onderzoeken van de gevolgen van klimaatverandering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2023/surprising-finding-light-makes-water-evaporate-without-heat-1031</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZLicht kan water laten verdampen zonder warmte</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi ontvangt strategische investering van Arm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Halfgeleider- en software-ontwerpbedrijf Arm heeft een minderheidsaandeel gekocht in Raspberry Pi om hun langdurige partnerschap ten dienste van de IoT-ontwikkelaarsgemeenschap te versterken.</li>
<li>Arm voorziet Raspberry Pi al sinds 2008 van krachtige computeroplossingen en heeft onlangs verschillende updates uitgebracht, waaronder een handleiding voor softwaregedefinieerde voertuigen en een tutorial voor muziekspelers.</li>
<li>Het bedrijf richt zich in de toekomst op ethische AI-toepassingen, AI-governance en het verkennen van het potentieel van krachtige software in de auto-industrie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.arm.com/news/raspberry-pi-investment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi ontvangt strategische investering van Arm</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Eén slapeloze nacht kan depressie bij muizen gedurende meerdere dagen snel omkeren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neurobiologen van de Northwestern University ontdekten dat een enkele slapeloze nacht kortstondig een depressie kan verlichten door een verhoogde afgifte van dopamine en een verbeterde synaptische plasticiteit in de hersenen.</li>
<li>Deze bevindingen kunnen waardevolle inzichten opleveren voor het begrijpen van stemmingsovergangen, effectieve snelwerkende antidepressiva en nieuwe mogelijkheden voor antidepressiva.</li>
<li>Ondanks deze voordelen raden de onderzoekers het opzettelijk opwekken van slaaptekort af als oplossing, omdat chronisch slaaptekort algemeen schadelijke effecten kan hebben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.northwestern.edu/stories/2023/11/one-sleepless-night-can-rapidly-reverse-depression-for-several-days/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZEén slapeloze nacht kan depressie bij muizen gedurende meerdere dagen snel omkeren</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google verlaat API voor integriteit van webomgeving]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google is gestopt met de ontwikkeling van de controversiële Web Environment Integrity API, in eerste instantie bedoeld om online fraude tegen te gaan, vanwege kritiek dat het te veel lijkt op digital rights management (DRM) voor websites, mogelijk een bedreiging vormt voor online vrijheid en de voorkeur van browsers dicteert.</li>
<li>Nu is Google van plan om een meer beperkte variant van deze technologie exclusief te gebruiken voor Android WebViews, een versie van Chrome die is ontworpen om te worden geïntegreerd in Android-applicaties.</li>
<li>Deze verschuiving in focus kwam naar voren na significante kritische feedback van de tech community; Google&#39;s Android team bevestigde geen plannen om deze functionaliteit te implementeren buiten Android WebViews en geïntegreerde media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/02/google_abandons_web_environment_integrity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZGoogle verlaat API voor integriteit van webomgeving</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe je niet genaaid wordt als software-ingenieur [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dalton Caldwell en Michael Seibel bespraken in een aflevering van Dalton &amp; Michael de moeilijkheden die technische oprichters en beginnende technische medewerkers tegenkomen bij het starten van een bedrijf.</li>
<li>Ze gaven advies over cruciale overwegingen zoals inzicht in iemands waarde, de juiste verdeling van het eigen vermogen, de verdeling van verantwoordelijkheden en het kiezen van de juiste medeoprichter.</li>
<li>YC Co-Founder Matching werd voorgesteld als een betrouwbare bron voor het vinden van potentiële medeoprichters en er werd ook gezinspeeld op komende afleveringen over belangrijke onderwerpen voor startups en tech professionals.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ycombinator.com/library/KF-how-to-not-get-screwed-over-as-a-software-engineer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZHoe je niet genaaid wordt als software-ingenieur [video]</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wie heeft bestandsextensies in bestandsnamen uitgevonden?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Retrocomputing Stack Exchange forum onderzocht de oorsprong van bestandsextensies in bestandsnamen en suggereerde dat het begon met MIT&#39;s Compatible Time-Sharing System in 1961 en het gebruik van de punt als scheidingsteken van PDP-6&#39;s multiprocessing monitor in 1964.</li>
<li>De discussie richtte zich ook op de evolutie van bestandsextensies met de groei van opslagsystemen en meerdere besturingssystemen, waarbij de historische aanpassingen binnen de systeembeperkingen werden onderzocht.</li>
<li>Het belang van dit artikel ligt in de manier waarop deze configuraties in de geschiedenis van computers moderne computerconventies hebben gevormd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/27926/who-invented-file-extensions-in-file-names</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZWie heeft bestandsextensies in bestandsnamen uitgevonden?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare API Down]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare, een bedrijf dat zich bezighoudt met webprestaties en beveiliging, heeft te maken met wijdverspreide serviceproblemen die van invloed zijn op functies zoals Logpush, Cloudflare Dash, Stream API en Radar als gevolg van stroomuitval in hun datacenters.</li>
<li>Sommige services zijn gedeeltelijk gedegradeerd of volledig offline en er zijn meldingen van gegevensverlies met betrekking tot Logpush logs en analyses. Ondanks inspanningen is de volledige functionaliteit voor veel services nog niet hersteld.</li>
<li>De problemen begonnen op 02 november 2023, maar het content delivery network (CDN) en de beveiligingsfuncties van het bedrijf zijn niet aangetast, wat de veerkracht van deze aspecten bij dergelijke problemen benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cloudflarestatus.com/incidents/hm7491k53ppg</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZCloudflare API Down</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gezamenlijke verklaring over AI-veiligheid en openheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Op 31 oktober 2023 heeft Mozilla een gezamenlijke verklaring gepubliceerd waarin wordt gepleit voor transparantie, openheid en brede toegankelijkheid van AI-technologieën om mogelijke schade te voorkomen.</li>
<li>De verklaring bekritiseert private dominantie over fundamentele AI-modellen en waarschuwt voor overhaaste regelgeving die concurrentie en innovatie zou kunnen belemmeren.</li>
<li>De ondertekenaars, professionals uit verschillende domeinen, ondersteunen open-source en open wetenschap voor het begrijpen van AI-risico&#39;s, het waarborgen van publieke verantwoording en het verminderen van barrières voor nieuwkomers op de markt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://open.mozilla.org/letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-03T00:00:00.000ZGezamenlijke verklaring over AI-veiligheid en openheid</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sally Negeer voorgaande instructies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ben Stein, medeoprichter van QuitCarbon, gaat in op het probleem van prompt injection in Language Learning Models (LLM&#39;s) dat hij ontdekte tijdens het gebruik van een AI-tekst-avonturenspel, waarbij hij stelt dat een dergelijke inbreuk door kwaadwillenden kan worden gebruikt om schadelijke of ongepaste petities te vragen.</li>
<li>Stein ontdekte dat door de LLM te vragen om invoer te zuiveren voordat deze wordt verwerkt, het mogelijk was om effectief pogingen tot manipulatie te identificeren en tegen te gaan. Het model liet betrouwbare prestaties zien bij het detecteren van ongepaste verzoeken.</li>
<li>Ondanks veelbelovende eerste resultaten geeft Stein toe dat er meer tests nodig zijn en stelt hij dat toekomstige oplossingen mogelijk ingebouwde verdedigingen in applicaties of maatregelen aan de rand nodig hebben, vergelijkbaar met web application firewalls.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haihai.ai/pen15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-03T00:00:00.000ZSally Negeer voorgaande instructies</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cosmopolitan Derde Editie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De bijgewerkte Cosmopolitan 3.0.1 bibliotheek, van Justine en ondersteund door Mozilla, is onthuld na een jaar van ontwikkeling, met betere software snelheid en minder geheugengebruik op verschillende platformen.</li>
<li>De uitgave bevat een snellere dotfiles loader, Cosmo Emacs, een nieuw commando cosmocc, de nieuwste webserver redbean en een voorbeeld van een threaded webserver, greenbean, die een groot aantal aanvragen efficiënter beheert.</li>
<li>Onder de nieuwe functies zijn verschillende spellen en de startup uit Boulder, dylibso, heeft de bibliotheek opgenomen in hun product Hermit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/cosmo3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZCosmopolitan Derde Editie</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbetering van de diepe slaap kan dementie voorkomen, blijkt uit onderzoek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een recent onderzoek van de Monash University heeft een verband gevonden tussen een gebrek aan diepe slaap, bekend als slow-wave slaap, en een verhoogd risico op dementie bij oudere volwassenen.</li>
<li>Het onderzoek toont aan dat zelfs een jaarlijkse afname van 1% in diepe slaap voor mensen boven de 60 jaar resulteert in een 27% hoger risico op dementie.</li>
<li>Het onderzoek, waarbij 346 deelnemers van 60 jaar en ouder 17 jaar lang werden gecontroleerd op het optreden van dementie, suggereert dat het verbeteren of behouden van de trage slaap een mogelijke preventieve maatregel voor dementie zou kunnen zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monash.edu/news/articles/improving-deep-sleep-may-prevent-dementia,-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZVerbetering van de diepe slaap kan dementie voorkomen, blijkt uit onderzoek</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rob Pike's regels voor programmeren (1989)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rob Pike, een gerenommeerd programmeur, beschrijft vijf opmerkelijke regels voor softwareontwikkeling die eenvoud benadrukken en voorbarige optimalisatie ontmoedigen.</li>
<li>De regels omvatten het gebruik van eenvoudige algoritmen en gegevensstructuren om bugs te verminderen en de implementatie te vereenvoudigen, waarbij de nadruk ligt op gegevensstructuren vanwege hun cruciale rol in het programmeren.</li>
<li>Pike dringt er ook op aan om niet te voorspellen waar een programma de meeste tijd zal doorbrengen, om zo vroegtijdige optimalisatie te vermijden, en benadrukt de noodzaak om te meten voordat er gekozen wordt voor snelheidstuning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://users.ece.utexas.edu/~adnan/pike.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZRob Pike&apos;s regels voor programmeren (1989)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wie neemt er mensen aan? (November 2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vacatures moeten de locatie vermelden en duidelijk maken of ze openstaan voor kandidaten op afstand, stagiairs of visumkandidaten.</li>
<li>Alleen personen die direct betrokken zijn bij het inhurende bedrijf kunnen berichten plaatsen, met een limiet van één bericht per bedrijf. Bedrijven die minder bekend zijn, moeten een verklaring geven.</li>
<li>Off-topic opmerkingen, klachten en e-mails van mensen die niet persoonlijk geïnteresseerd zijn in de baan worden ontmoedigd. Nuttige links en onderwerpen voor werkzoekenden en inleners worden aangeboden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38099086</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZWie neemt er mensen aan? (November 2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC start onderzoek naar verhoging minimum breedbandsnelheid [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-398168A1.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZFCC start onderzoek naar verhoging minimum breedbandsnelheid [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn lompe auto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur illustreert zijn ontevredenheid over de 2023 Kia Ceed SW, waarbij hij vooral de nadruk legt op de buitensporige en niet-vereiste softwarefuncties die voor ongemak zorgen.</li>
<li>Klachten zijn onder andere snel opnieuw vergrendelende portieren, een kofferbak die niet sluit als er iets in de weg zit, luide waarschuwingen bij het starten van de motor en een gevoelige richtingaanwijzerfunctie in combinatie met een lane-keeping assistent die vraagt om een regelmatige bediening van het stuurwiel.</li>
<li>Andere punten van kritiek zijn inconsistente bandenspanningssensoren, opdringerige herinneringen bij het verlaten van de auto en een infotainmentsysteem dat voortdurend goedkeuring nodig heeft voor bijgewerkte voorwaarden, wat een potentieel frustrerende rijervaring oplevert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.neverbeclever.org/blog/my-rude-ass-car/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZMijn lompe auto</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asahi Linux gaat van Apple Silicon port project naar macOS bug jagers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asahi Linux, dat Linux wil aanpassen voor Apple Silicon Macs, heeft bugs ontdekt in Apple&#39;s MacOS die ervoor kunnen zorgen dat bepaalde MacBook Pro-modellen niet meer kunnen opstarten.</li>
<li>De bugs hebben te maken met de manier waarop nieuwere MacOS-versies de vernieuwingsfrequenties beheren, en zijn vooral van invloed op MacBook Pro-modellen met ProMotion-beeldschermen (14-inch en 16-inch versies); wanneer ze worden samengevoegd in de upgrade- en opstartsequentie, kan dit resulteren in een zwart scherm waardoor een herstel van de Device Firmware Update (DFU) nodig is.</li>
<li>Asahi Linux heeft verduidelijkt dat de gegevens niet in gevaar zijn en dat het probleem beperkt is tot bepaalde MacOS-versies (Sonoma 14.0+ en Ventura 13.6+); hun installatieprogramma is bijgewerkt om installatie te voorkomen als de vernieuwingsfrequentie niet-ProMotion is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/01/asahi_linux_mac_black_screen/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZAsahi Linux gaat van Apple Silicon port project naar macOS bug jagers</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yann LeCun: AI one-percenters die voor altijd de macht grijpen is echt doemscenario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun, erkend als AI-pionier van Meta, bekritiseert AI-leiders zoals Sam Altman van OpenAI, Demis Hassabis van Google DeepMind en Dario Amodei van Anthropic omdat ze een klimaat van angst voor AI zouden hebben gecreëerd.</li>
<li>LeCun suggereert dat deze leiders angst tactieken gebruiken om AI controle te centraliseren binnen een paar bedrijven, een aanpak die hij ziet als een reëel risico; Hij promoot open-source ontwikkeling om te voorkomen dat AI alleen wordt ontwikkeld door particuliere, winstgedreven entiteiten.</li>
<li>Hij pleit ervoor om realistische zorgen zoals uitbuiting van werknemers en diefstal van gegevens aan te pakken in plaats van zich te richten op speculatieve bedreigingen van AI, die hij toeschrijft aan de controle van een paar bedrijven over AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/sam-altman-and-demis-hassabis-just-want-to-control-ai-2023-10</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZYann LeCun: AI one-percenters die voor altijd de macht grijpen is echt doemscenario</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wat gebeurt er met SEO als het publiek begint te geloven dat Google niet zo nuttig is?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De waargenomen daling in de zoekkwaliteit van Google heeft kritiek uitgelokt op SEO-professionals die de integriteit van online inhoud compromitteren, een industrie die zich heeft ontwikkeld van misleiding tot consultancy.</li>
<li>Zaken als hoge scampercentages en problemen om goede van slechte SEO-services te onderscheiden, worden verergerd door het ondoorzichtige rangschikkingsalgoritme van Google.</li>
<li>Het artikel belicht ook controversiële SEO-technieken en de verschuiving in Google&#39;s zoekresultaten als gevolg van het veranderde algoritme, waarbij de nadruk wordt gelegd op ervaring, expertise, geloofwaardigheid, betrouwbaarheid boven populariteit, en de opkomst van SEO-tactieken die Google&#39;s algoritme overweldigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/features/23931789/seo-search-engine-optimization-experts-google-results</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZWat gebeurt er met SEO als het publiek begint te geloven dat Google niet zo nuttig is?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom artsen in Amerika zoveel verdienen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Association of American Medical Colleges voorspelt een potentieel tekort van 124.000 artsen in de VS in de komende tien jaar.</li>
<li>Ondanks het aanlokkelijke gemiddelde salaris van $350.000 en het grote aantal aanvragers per jaar voor een medische opleiding, wordt meer dan de helft geweigerd, wat bijdraagt aan het dalende aanbod.</li>
<li>Dit scenario impliceert mogelijk wanbeheer binnen het medische opleidingssysteem, waardoor een kunstmatig verlaagd aanbod van medische professionals ontstaat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/united-states/2023/10/31/why-doctors-in-america-earn-so-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZWaarom artsen in Amerika zoveel verdienen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwarden voegt ondersteuning voor passkeys toe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bitwarden, een software voor wachtwoordbeheer, heeft updates gelanceerd voor betere functionaliteit en beveiliging, waaronder upgrades voor Secrets Manager, beter georganiseerde instellingen voor mobiele apps en verbeterde encryptie.</li>
<li>Nieuwe functies zijn auto-fill voor Duitse HTML-velden, een verbeterde verbindingsworkflow met zelf gehoste servers, SQLite DB-ondersteuning voor zelf gehoste implementaties, Apple Watch-ondersteuning en integraties met DuckDuckGo en Fastmail.</li>
<li>Bitwarden heeft ook een Provider Portal voor Managed Service Providers (MSP&#39;s) geïntroduceerd, de FIDO-ondersteuning uitgebreid en ondersteunt vanaf release 2023.5.0 niet langer Windows-versies 8.1 of ouder en Windows Server 2012 of ouder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitwarden.com/help/releasenotes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZBitwarden voegt ondersteuning voor passkeys toe</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[C++23: ondersteuning voor vuilnisophaling verwijderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++23 heeft de intentie om ondersteuning voor garbage collection, een functie die meestal niet geïmplementeerd is en niet ondersteund wordt, volledig te elimineren.</li>
<li>Deze beslissing wordt gezien als een positieve maatregel om de taal overzichtelijker te maken en zal resulteren in het verwijderen van specifieke namen zoals declare_reachable, undeclare_reachable, etc. uit de std:: bibliotheek.</li>
<li>Ondanks deze wijzigingen zullen bestaande vuilnismannen, voornamelijk die voor machines die in C++ zijn geprogrammeerd en andere talen gebruiken, niet worden beïnvloed, omdat ze niet op deze standaard vertrouwden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sandordargo.com/blog/2023/11/01/cpp23-garbage-collection</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZC++23: ondersteuning voor vuilnisophaling verwijderen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het vals-positieve percentage van AI-detectoren en het effect op freelance schrijvers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Freelance schrijver Michael Berben&#39;s artikelen werden ten onrechte gemarkeerd als AI-gegenereerd door een AI-detector, wat leidde tot de annulering van zijn contract en inkomensverlies.</li>
<li>De zaak van Berben onderstreept de onnauwkeurigheid van AI-detectoren en hun neiging om valse positieven te genereren.</li>
<li>Ondanks bewijs van origineel werk, trok de klant zijn beslissing niet in vanwege bezorgdheid over Google-straffen voor AI-gegenereerde inhoud, waardoor de geadverteerde precisie van AI-detectors en de uitdagingen waarmee makers worden geconfronteerd bij het verdedigen tegen dergelijke claims, in twijfel worden getrokken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://authory.com/blog/how-ai-detectors-are-destroying-livelihoods</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-02T00:00:00.000ZHet vals-positieve percentage van AI-detectoren en het effect op freelance schrijvers</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stip door Nieuwe Computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>New Computer is bezig met de ontwikkeling van Waitlist Dot, een intelligente gids die ontworpen is om gebruikers te helpen bij het navigeren door hun leven met gepersonaliseerde diensten, waaronder het opslaan van dierbare herinneringen, het helpen bij educatieve doelen en het geven van aanbevelingen op basis van interesses van de gebruiker.</li>
<li>The Dot wordt later dit jaar uitgebracht en zal beschikbaar zijn op zowel iOS- als webplatforms.</li>
<li>De mogelijkheden van het product worden belicht aan de hand van een verhaal over Mei, een studente die de Dot gebruikt voor uiteenlopende taken zoals examenvoorbereiding en koken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZStip door Nieuwe Computer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS Sonoma brak Grep]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er zijn meldingen van een slecht werkende &#39;grep&#39;-functie op Apple&#39;s macOS Sonoma, zoals ontwikkelaars op het Apple Developer Forum aangaven.</li>
<li>Gebruikers meldden verschillende ervaringen met de bug; terwijl sommigen bevestigden dat het probleem zich voordeed, ondervonden anderen het niet.</li>
<li>Een gebruiker suggereerde een mogelijke oplossing door ssh op Mac te gebruiken met een anders ingestelde LANG (een systeemvariabele die de taal en locale van het systeem bepaalt).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.apple.com/forums/thread/738862</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-02T00:00:00.000ZmacOS Sonoma brak Grep</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phind Model verslaat GPT-4 bij codering, met GPT-3.5 snelheid en 16k context]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phind heeft zijn model van de 7e generatie verbeterd om de codeercapaciteiten van GPT-4 te overtreffen en vijf keer sneller antwoord te geven op technische vragen.</li>
<li>Het bijgewerkte model, dat is gebaseerd op de open-source CodeLlama-34B, heeft een HumanEval-score van 74,7% behaald.</li>
<li>Ondanks enkele problemen met het verwerken van complexe queries, is het model warm geaccepteerd door de gebruikersgemeenschap en kan het tot 100 tokens per seconde verwerken en tot 16k tokens ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phind.com/phindmodelhn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZPhind Model verslaat GPT-4 bij codering, met GPT-3.5 snelheid en 16k context</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MacOS Sonoma mislukt bij het opstarten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MacBook Pro-gebruikers hebben last gehad van ernstige opstartfouten als gevolg van aanzienlijke bugs in macOS Sonoma en macOS Ventura 13.6, wat leidt tot aanhoudende zwarte schermen.</li>
<li>De bugs zijn van invloed op alle gebruikers, inclusief degenen die Asahi Linux wel of niet hebben geïnstalleerd. Het installatieprogramma controleert nu automatisch op deze problemen.</li>
<li>Gebruikers wordt geadviseerd geen systeemupgrades uit te voeren totdat Apple de bugs heeft verholpen. Degenen die al getroffen zijn kunnen het Asahi Linux installatieprogramma gebruiken voor diagnoses en oplossingen, terwijl degenen die niet kunnen opstarten mogelijk de DFU (Device Firmware Update) modus nodig hebben voor herstel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AsahiLinux/docs/wiki/macOS-Sonoma-Boot-Failures</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMacOS Sonoma mislukt bij het opstarten</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox is sneller geworden voor echte gebruikers in 2023]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla&#39;s Firefox-browser heeft in 2023 prestatieverbeteringen ondergaan als onderdeel van Speedometer 3, bedoeld om echte gebruikerservaringen te simuleren en verbeteringen te stimuleren.</li>
<li>Verbeteringen zijn onder andere een vermindering van 15% in tijd voor het laden van de eerste visual vanaf het ontvangen van de eerste byte met gegevens van een netwerk en een vermindering van 20% in de uitvoeringstijd van JavaScript.</li>
<li>Er is ook een geregistreerde 10% verbetering in &quot;toetsaanslagvertraging&quot;, waardoor gebruikers snellere feedback krijgen bij het typen, wat de vooruitgang van Firefox aantoont in het prioriteit geven aan gebruikerservaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://hacks.mozilla.org/2023/10/down-and-to-the-right-firefox-got-faster-for-real-users-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZFirefox is sneller geworden voor echte gebruikers in 2023</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angry Birds kopiëren met niets anders dan AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gebruiker Javi Lopez heeft een project genaamd &quot;Angry Pumpkins 🎃&quot; ontwikkeld met behulp van AI-technologieën.</li>
<li>GPT-4, een geavanceerd AI-model voor codering, werd gebruikt bij de ontwikkeling van het project.</li>
<li>De graphics voor het project zijn gemaakt met Midjourney/DALL-E, een AI-model voor het genereren van afbeeldingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/javilopen/status/1719363262179938401</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZAngry Birds kopiëren met niets anders dan AI</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock Origin 1.53]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het gorhill / uBlock project op GitHub heeft een update uitgebracht, versie 1.53.0 die verbeteringen, bugfixes en nieuwe filteruitdrukkingen voor loggeruitvoer bevat.</li>
<li>De update bevat een waarschuwing tegen het toevoegen van aangepaste filters van onbekende bronnen en benadrukt zo de online beveiliging.</li>
<li>Medewerkers kzar, ryanbr en peace2000 hebben een essentiële rol gespeeld bij de implementatie van deze updates, die ook verbeteringen aan bestaande scriptlets en wijzigingen op basis van feedback van gebruikers bevatten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.53.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZuBlock Origin 1.53</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noors verbod op Meta behavioral advertising uitgebreid naar hele EU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Europees Comité voor Gegevensbescherming heeft een Noors verbod op gedragsgebaseerde marketing op Facebook en Instagram uitgebreid naar de hele EU/EER. Deze beslissing heeft betrekking op illegale tracking, surveillance en profilering op deze platforms.</li>
<li>Ondanks eerdere verboden is Meta (voorheen Facebook) doorgegaan met het onrechtmatig verwerken van gebruikersgegevens. Daarom heeft het bestuur deze beslissing doorgestuurd naar de Ierse autoriteit voor gegevensbescherming om het verbod op het Europese hoofdkantoor van Meta in Ierland af te dwingen.</li>
<li>Hoewel Meta van plan is om in de toekomst toestemming van gebruikers te krijgen voor het gebruik van gegevens voor gedragsgebaseerde marketing, heeft het bedrijf nog geen specifieke veranderingen doorgevoerd. Het bestuur was ook sceptisch over Meta&#39;s voorgestelde oplossing om gebruikers die weigeren toestemming te geven, te laten betalen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.datatilsynet.no/aktuelt/aktuelle-nyheter-2023/datatilsynets-vedtak-mot-meta-utvides-til-eueos-og-gjores-permanent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZNoors verbod op Meta behavioral advertising uitgebreid naar hele EU</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jury vindt dat makelaars hebben samengespannen en kent bijna $1,8B schadevergoeding toe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een federale jury heeft de National Association of Realtors en verschillende grote woningmakelaars veroordeeld voor samenzwering om commissiepercentages kunstmatig hoog te houden, wat heeft geleid tot een geschatte schade van $1,8 miljard.</li>
<li>De zaak kan mogelijk veranderingen teweegbrengen in al lang bestaande regels in de sector, die hoge commissietarieven in stand hebben gehouden, zelfs te midden van stijgende huizenprijzen, waardoor de winsten voor makelaars zijn toegenomen.</li>
<li>Deze rechtszaak is de eerste van twee antitrustzaken waarin wordt beweerd dat illegale branchepraktijken consumenten hebben gehinderd om hun kosten te verlagen, ondanks de vooruitgang in online zoektechnologie voor onroerend goed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/real-estate/jury-finds-realtors-conspired-to-keep-commissions-high-awards-nearly-1-8-billion-in-damages-b26f9c2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZJury vindt dat makelaars hebben samengespannen en kent bijna $1,8B schadevergoeding toe</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een Grand Theft Auto III heruitvoering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenRW, een open-source project, is van plan om de engine van het klassieke videospel GTA III opnieuw te implementeren en compatibel te maken met hedendaagse systemen. Het uiteindelijke doel is om &quot;Versie 1.0&quot; te bereiken, met originele gameplay, compatibiliteit met alle spelgegevensformaten en ondersteuning voor moderne gamepads.</li>
<li>Als OpenRW eenmaal is ontwikkeld, kunnen er aanpassingen aan de speler worden gedaan, kan de gameplay worden gewijzigd en kunnen multiplayer-functies worden ingeschakeld, maar je hebt wel een kopie van GTA III met geïnstalleerde spelgegevens nodig om het spel te kunnen spelen.</li>
<li>OpenRW is momenteel in ontwikkeling en iedereen kan bijdragen leveren via GitHub. Het is geïnitieerd door tsjost en danhedron in 2013 en wordt niet onderschreven door Rockstar Games.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openrw.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZEen Grand Theft Auto III heruitvoering</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat is er verdomme aan de hand in de technologiesector?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur uit zijn bezorgdheid over verspilde technische productiviteit in grote techbedrijven, waarbij hij verwijst naar rapporten over inefficiëntie en het negeren van problemen door het management bij FAANG en andere gerenommeerde bedrijven.</li>
<li>De verteller identificeert drie categorieën lezers: zij die zich verzetten tegen verandering, zij die uitdagende omstandigheden verdragen en zij die bestaande problemen ontkennen.</li>
<li>Hij stelt voor om een steungroep op te richten en werkt momenteel aan een gids om werknemers te helpen die uit een onproductieve werkomgeving willen stappen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/what-the-goddamn-hell-is-going-on-in-the-tech-industry/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZWat is er verdomme aan de hand in de technologiesector?</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse-engineering van Ethernet backoff op de Intel 82586 netwerkchip die]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blogpost van Ken Shirriff gaat in op de technische werking van Intel&#39;s 82586 Ethernet LAN coprocessor chip die in 1982 werd uitgebracht.</li>
<li>Het artikel belicht hoe de chip netwerkbotsingen beheert, exponentiële backoff gebruikt en gedeelde geheugenstructuren gebruikt voor communicatie. Ook worden de mechanismen binnen het tellercircuit, het dynamische latchcircuit en het maskerregister genoemd.</li>
<li>Het Ethernet backoff mechanisme en de mogelijke nadelen van het systeem worden ook besproken, waardoor een extra perspectief op het onderwerp wordt toegevoegd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2023/10/reverse-engineering-ethernet-backoff-on.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZReverse-engineering van Ethernet backoff op de Intel 82586 netwerkchip die</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MicroTCP, een minimale TCP/IP-stack]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MicroTCP is een minimale maar uitgebreide TCP/IP-netwerkstack, gemaakt door &quot;cozis&quot; als onderdeel van een persoonlijk leerproject tijdens een cursus computernetwerken aan de Università degli Studi di Napoli Federico II.</li>
<li>De stack, die compatibel is met zowel Windows als Linux, biedt volledige functionaliteit voor het afhandelen van ARP, IPv4, ICMP en TCP communicatie en kan mogelijk worden aangepast voor gebruik met microcontrollers.</li>
<li>Ondanks voortdurende tests heeft MicroTCP al de capaciteit om HTTP-verkeer van het lokale netwerk te beheren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/microtcp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZMicroTCP, een minimale TCP/IP-stack</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Bear analyses doet met CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Herman&#39;s Bear Blog heeft een uniek analysesysteem ontwikkeld dat de betrokkenheid van gebruikers bijhoudt met behoud van strikte privacynormen en zonder gebruik te maken van Javascript aan de clientzijde.</li>
<li>Deze nieuwe methode maakt gebruik van CSS in plaats van serverlogs of conventionele analysetools, die vaak kunnen worden geblokkeerd door ad-blockers. De betrokkenheid van gebruikers wordt bijgehouden wanneer de cursor over de pagina beweegt, waardoor een URL voor het bekeken bericht wordt geactiveerd.</li>
<li>Het systeem garandeert de privacy van gebruikers door het IP-adres te hashen met de datum voor een unieke &#39;gelezen&#39; telling van een pagina, zonder enige identificerende informatie op te slaan. IP-adressen worden alleen tijdelijk opgeslagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herman.bearblog.dev/how-bear-does-analytics-with-css/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-01T00:00:00.000ZHoe Bear analyses doet met CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Distil-Whisper: gedistilleerde versie van Whisper die 6 keer sneller en 49% kleiner is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hugging Face heeft Distil-Whisper geïntroduceerd, een geoptimaliseerde versie van OpenAI&#39;s Engelse spraakherkenningssysteem Whisper.</li>
<li>Het verbeterde model is zes keer sneller, 49% kleiner maar presteert met bijna identieke nauwkeurigheid binnen 1% WER (Word Error Rate) op onbekende evaluatiedatasets. Het verbetert ook de tolerantie voor ruis en hallucinaties, waardoor de foutpercentages effectief worden verlaagd.</li>
<li>Distil-Whisper wordt op 2 november uitgebracht en gaat vergezeld van richtlijnen voor het activeren van de inferentiefunctie en het integreren ervan in de Hugging Face&#39;s Transformers-bibliotheek. Het systeem is verfijnd met behulp van 22.000 uur aan pseudo-gelabelde audiogegevens van meer dan 18.000 sprekers in 10 domeinen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/distil-whisper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZDistil-Whisper: gedistilleerde versie van Whisper die 6 keer sneller en 49% kleiner is</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Upstream Linux-ondersteuning beschikbaar voor Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 Mobile Platform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linaro Engineer Neil Armstrong heeft upstream Linux ondersteuning ingeschakeld voor het Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 Mobile Platform, wat Linaro&#39;s toewijding onderstreept om baanbrekende oplossingen aan te bieden.</li>
<li>Geplaatst op 25 oktober 2023, maakt deze ondersteuning Linux-integratie, prestatieoptimalisatie en het draaien van AOSP (Android Open Source Project) met Mainline mogelijk, met onder andere Qualcomm® Kryo™ CPU&#39;s, Low-Speed I/O, High-Density Storage en High-Speed Peripherals.</li>
<li>Toekomstige plannen omvatten samenwerking met de Linux kernelgemeenschap om alle patchreeksen snel samen te voegen en meer functies te activeren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linaro.org/blog/upstream-linux-support-now-available-for-the-the-qualcomm-snapdragon-8-gen-3-mobile-platform/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZUpstream Linux-ondersteuning beschikbaar voor Qualcomm Snapdragon 8 Gen 3 Mobile Platform</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple's keynote event gefilmd op iPhone en bewerkt op Mac]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het &quot;Scary Fast&quot; evenement van Apple werd gefilmd met de iPhone 15 Pro Max en gemonteerd op Macs om de mogelijkheden van hun technologie te laten zien. Tijdens het evenement werden de nieuwe MacBook Pro en 24-inch iMac geïntroduceerd, beide uitgerust met de M3-chipfamilie.</li>
<li>iPhone 15 Pro Max ondersteunt voor het eerst in een smartphone het Academy Color Encoding System (ACES), waardoor gebruikers ProRes-video tot 4K60 kunnen vastleggen met Apple Log-codering.</li>
<li>Tijdens het evenement werd ook de nadruk gelegd op de mogelijkheden van de USB-C-connector van de nieuwe iPhone voor snelle gegevensoverdracht, directe opname op een externe SSD-schijf en verbeterde cameramogelijkheden voor prestaties bij weinig licht en flexibiliteit bij kleurgradatie in de postproductie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/behind-the-scenes-at-scary-fast-apples-keynote-event-shot-on-iphone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-01T00:00:00.000ZApple&apos;s keynote event gefilmd op iPhone en bewerkt op Mac</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb mijn bedrijf per ongeluk een half miljoen dollar bespaard]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur bespaarde zijn bedrijf zonder het te weten 500.000 dollar in slechts vijf minuten door een inefficiëntie in hun analyseplatform te identificeren en op te lossen.</li>
<li>Het platform werd beschreven als chaotisch en inefficiënt met een technische schuld en ingewikkelde processen; het was oorspronkelijk niet bedoeld om inkomsten te genereren voor de organisatie.</li>
<li>Ondanks het feit dat de auteur een significante positieve impact heeft, geeft hij aan dat hij zich niet gewaardeerd en gestraft voelt door het management.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZIk heb mijn bedrijf per ongeluk een half miljoen dollar bespaard</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple onthult M3, M3 Pro en M3 Max]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple heeft de nieuwe M3, M3 Pro en M3 Max chips uitgebracht, speciaal ontworpen voor MacBook Pro en iMac, met de meest geavanceerde mogelijkheden voor personal computers.</li>
<li>Deze chips bieden upgrades in CPU- en GPU-prestaties, geheugenondersteuning en hebben verbeterde AI- en videoverwerkingsfuncties.</li>
<li>De M3-serie, die een sprong voorwaarts maakt in de grafische architectuur, bevestigt ook opnieuw Apple&#39;s toewijding aan duurzaamheid en energiezuinigheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2023/10/apple-unveils-m3-m3-pro-and-m3-max-the-most-advanced-chips-for-a-personal-computer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZApple onthult M3, M3 Pro en M3 Max</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gmail, Yahoo kondigen nieuwe 2024 authenticatie-eisen aan voor bulkverzenders]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gmail introduceert nieuwe eisen voor bulkverzenders om e-mails te verifiëren, eenvoudige uitschrijfopties mogelijk te maken en binnen een gerapporteerde spamdrempel te blijven in een poging om de e-mailbeveiliging te versterken en ongewenste e-mail te verminderen.</li>
<li>Vanaf februari 2024 worden de nieuwe wijzigingen doorgevoerd en worden er richtlijnen gegeven om verzenders te helpen bij de naleving.</li>
<li>De aanpassingen worden gesteund door partners uit de branche en benadrukken de noodzaak van samenwerking om een veilige, spamvrije e-mailomgeving te garanderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gmail/gmail-security-authentication-spam-protection/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZGmail, Yahoo kondigen nieuwe 2024 authenticatie-eisen aan voor bulkverzenders</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube gebruiken om je Engelse uitspraak te verbeteren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouGlish is een innovatief hulpmiddel dat de uitspraak van het Engels verbetert door gebruik te maken van YouTube-video&#39;s als praktische voorbeelden.</li>
<li>Dit platform laat het gebruik van het Engels in verschillende situaties en contexten zien van echte mensen, wat zorgt voor een levensechte ervaring.</li>
<li>Het ondersteunt meerdere talen en heeft een geavanceerde zoekfunctie, waardoor het gebruiksgemak en de betrokkenheid van gebruikers wordt vergroot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://youglish.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZYouTube gebruiken om je Engelse uitspraak te verbeteren</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Private equity verslindt de Amerikaanse economie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een groeiende trend van participatiemaatschappijen die openbare bedrijven opkopen en deze omzetten in particuliere entiteiten baart zorgen omdat het een aanzienlijk deel van de markt minder transparant maakt voor investeerders, regelgevers en de media.</li>
<li>Deze verschuiving naar privékapitaal werd aangedreven door deregulering en leidt tot potentieel schadelijke resultaten zoals ontslagen, verminderde servicekwaliteit en faillissementen, terwijl vooral de partners van de bedrijven hiervan profiteren.</li>
<li>De regering heeft wijzigingen voorgesteld om de openbaarmakingsvereisten voor private equity-adviseurs te verhogen, maar er zijn mogelijk robuustere maatregelen nodig om potentiële systeemrisico&#39;s aan te pakken en claims over hogere rendementen te verifiëren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZPrivate equity verslindt de Amerikaanse economie</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De doortrapte ontwikkelaar (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur benadrukt het belang van eenvoud in softwareontwikkeling, het vermijden van onnodige functies en het implementeren van efficiënte oplossingen.</li>
<li>Verschillende onderwerpen komen aan bod zoals codeorganisatie, testen, Agile methodologieën, tools en debuggers, typesystemen, DRY (Don&#39;t Repeat Yourself), SoC (Separation of Concerns), closures, logging, concurrency, optimalisatie, API&#39;s (Application Programming Interfaces) en parsing in de context van softwareontwikkeling.</li>
<li>De auteur bekritiseert bepaalde front-end ontwikkelingspraktijken en benadrukt dat, hoewel het steeds complexer wordt, het cruciaal is om nieuwe ideeën voorzichtig te benaderen, het leerproces te waarderen en niet bang te zijn om fouten te maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grugbrain.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZDe doortrapte ontwikkelaar (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De kosten van microservices (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In het artikel worden de voor- en nadelen van het implementeren van een microservices-architectuur tegen elkaar afgewogen. Voordelen zijn een hogere ontwikkelingssnelheid en schaalbaarheid, maar er wordt ook gewezen op de complexiteit en uitdagingen, zoals communicatie en resource provisioning.</li>
<li>Een microservices architectuurstijl brengt operationele obstakels met zich mee. Daarom zijn voorafgaande expertise en infrastructuur essentieel om deze uitdagingen aan te gaan.</li>
<li>In het artikel wordt geadviseerd om te beginnen met een monolithische structuur en waar nodig over te stappen op microservices, omdat dit in de meeste gevallen een meer haalbare aanpak is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZDe kosten van microservices (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De oprichter van Google Brain zegt dat big tech liegt over het gevaar van AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew Ng, oprichter van Google Brain, bekritiseert grote techbedrijven voor het verspreiden van valse verhalen over AI die existentiële risico&#39;s voor mensen met zich meebrengen in een poging om strengere regelgeving af te dwingen.</li>
<li>Volgens Ng willen deze bedrijven harde regelgeving gebruiken om zichzelf te bevoordelen door de concurrentie op de markt voor kunstmatige intelligentie te verstikken.</li>
<li>In plaats van zware licentie-eisen te stellen, pleit Ng voor transparantie op het gebied van AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.afr.com/technology/google-brain-founder-says-big-tech-is-lying-about-ai-human-extinction-danger-20231027-p5efnz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZDe oprichter van Google Brain zegt dat big tech liegt over het gevaar van AI</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 heeft geen hardware videocodering en alleen HEVC decodering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Raspberry Pi Foundation heeft de release van de Raspberry Pi 5 aangekondigd, een single-board computer met belangrijke upgrades zoals een snellere processor, verbeterde grafische mogelijkheden en verbeterde aansluitmogelijkheden.</li>
<li>Het nieuwe Raspberry Pi OS, genaamd &#39;Bookworm&#39;, vergezelt de hardwarerelease en zorgt voor veel discussie over de systeemfuncties en mogelijke verbeteringen.</li>
<li>Gebruikers hebben hun bezorgdheid geuit over het ontbreken van TrustZone-beveiliging en USB-C-ondersteuning in de nieuwe Pi 5, wat de Raspberry Pi-medewerkers momenteel aan het ophelderen en aanpakken zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 heeft geen hardware videocodering en alleen HEVC decodering</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[s Werelds populairste schilder stuurde zijn volgelingen achter me aan vanwege mijn recensie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur kreeg te maken met een reactie van fans van kunstenaar Devon Rodriguez na een kritische recensie van Rodriguez&#39; werk.</li>
<li>De auteur benadrukt de noodzaak van kritische analyse, vooral voor kunstenaars met een grote aanhang, te midden van de evoluerende aandachtseconomie in de kunstsfeer.</li>
<li>Het artikel betwist ook Rodriguez&#39; authenticiteit op sociale media en bespreekt de invloed van parasociale relaties op kunstkritiek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.artnet.com/opinion/devon-rodriguez-parasocial-aesthetics-2380960</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000Zs Werelds populairste schilder stuurde zijn volgelingen achter me aan vanwege mijn recensie</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CO2-niveaus wereldwijd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst beschrijft een interactieve grafiek die het CO2-niveau in de atmosfeer weergeeft van 800.000 jaar geleden tot nu.</li>
<li>De grafiek, die kan worden aangepast, ingezoomd en afgedrukt, maakt gebruik van gegevens van ijskernmetingen op Antarctica en in situ luchtmetingen van Mauna Loa, Hawaï.</li>
<li>Dit gratis hulpmiddel is een project van het 2 Degrees Institute, een non-profit organisatie die zich inzet voor actie tegen klimaatverandering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.co2levels.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-31T00:00:00.000ZCO2-niveaus wereldwijd</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WebRTC vervangen: realtime latentie met WebTransport en WebCodecs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur evalueert WebRTC, een tool voor real-time mediacommunicatie op het web. Hoewel het effectief is voor conferenties, schiet het tekort bij het afleveren van video vanwege de beperkte aanpasbaarheid en gecompromitteerde kwaliteit.</li>
<li>WebCodecs en WebTransport worden voorgesteld als mogelijke alternatieven voor WebRTC, die meer controle en veelzijdigheid bieden. Voordat ze WebRTC echter volledig kunnen vervangen, zijn verbeteringen nodig zoals verbeterde congestiecontrole en extra coderingsopties.</li>
<li>De post eindigt met het benadrukken van de lange en ingewikkelde procedure van het vervangen van WebRTC door een nieuwe standaard.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://quic.video/blog/replacing-webrtc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZWebRTC vervangen: realtime latentie met WebTransport en WebCodecs</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android en RISC-V: Wat u moet weten om er klaar voor te zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google heeft aangekondigd ondersteuning voor de RISC-V-architectuur, een open instructieset, toe te voegen aan het Android-besturingssysteem, patches te accepteren en kritieke functies voor de architectuur te beschrijven.</li>
<li>Ontwikkelaars kunnen nu Android bouwen, testen en draaien op RISC-V met behulp van Cuttlefish Virtual Device support, waarbij emulators voor het testen van applicaties op verschillende apparaatvormfactoren naar verwachting in 2024 publiekelijk beschikbaar zullen zijn.</li>
<li>Google verbetert ook de beschikbaarheid van software voor RISC-V-kernen door samen te werken met het RISE-project en door te investeren in RISC-V International, en biedt bronnen via GitHub en AOSP voor ontwikkelaars die geïnteresseerd zijn in het leveren van bijdragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2023/10/android-and-risc-v-what-you-need-to-know.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZAndroid en RISC-V: Wat u moet weten om er klaar voor te zijn</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duitse rechtbank verklaart Do Not Track wettelijk bindend]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Duitse consumentenbond (vzbv) heeft een rechtszaak tegen LinkedIn gewonnen, waarin LinkedIn beschuldigd werd van het overtreden van de privacyregels.</li>
<li>Het vonnis stelt dat LinkedIn gebruikers niet mag informeren dat het &quot;Do-Not-Track&quot; signalen negeert, die individuen toelaten om zich uit te schrijven voor het volgen van hun surfgedrag.</li>
<li>De uitspraak verbiedt LinkedIn ook om automatisch profielen van gebruikers op verschillende websites te plaatsen zonder toestemming en beperkt hen ook om ongevraagde e-mails te sturen naar niet-leden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vzbv.de/urteile/gericht-untersagt-datenschutzverstoesse-von-linkedin</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZDuitse rechtbank verklaart Do Not Track wettelijk bindend</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Threads Software Limited geeft Meta 30 dagen de tijd om te stoppen met het gebruik van de naam Threads.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Britse Threads Software Limited waarschuwt Meta&#39;s Instagram om binnen 30 dagen te stoppen met het gebruik van de naam &quot;Threads&quot; voor hun service in het Verenigd Koninkrijk of anders mogelijk juridische stappen te ondernemen.</li>
<li>Threads Software Limited, dat eigenaar is van het handelsmerk en zijn messaging-hubdienst sinds 2014 wereldwijd promoot, ziet het gebruik van Instagram als een bedreiging voor zijn bedrijf.</li>
<li>Meta, dat in juli 2023 zijn eigen sociale mediaplatform &#39;threads&#39; aankondigde, heeft vergeefse pogingen ondernomen om het domein &#39;threads.app&#39; van Threads Software Ltd. te kopen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesswire.com/news/home/20231030082004/en/Threads-Software-Limited-Gives-Meta%E2%80%99s-Instagram-30-Days-to-Desist-from-Using-the-Service-Name-Threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-31T00:00:00.000ZThreads Software Limited geeft Meta 30 dagen de tijd om te stoppen met het gebruik van de naam Threads.</guid>
            <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube's Anti-Adblock en uBlock Origin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTube heeft zijn pogingen om adblockers tegen te gaan geïntensiveerd en is een touwtrekkerij begonnen tussen zichzelf en de ontwikkelaars van adblockers, onder andere gericht op andere privacy-extensies en trackingbeschermingsinstellingen.</li>
<li>Reddit-gebruikers ondervinden moeilijkheden bij het zoeken naar nuttige informatie, waarbij sommigen hun toevlucht nemen tot het delen van schadelijke filters die ertoe kunnen leiden dat hun adblockers volledig worden geblokkeerd.</li>
<li>De druk op de adblocker-ontwikkelaars heeft geleid tot het uitvallen van teamleden en het verwijderen van accounts, wat wijst op een mogelijke toekomst waarin de adblockers zich erbij neerleggen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andadinosaur.com/youtube-s-anti-adblock-and-ublock-origin</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZYouTube&apos;s Anti-Adblock en uBlock Origin</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb mijn bedrijf per ongeluk een half miljoen dollar bespaard]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel beschrijft de ervaring van de auteur die zijn bedrijf 500.000 dollar bespaarde door een analyseplatform te optimaliseren en operationele inefficiënties aan te pakken.</li>
<li>Het onderstreept de obstakels die we tegenkwamen, waaronder technische schuld, een inadequaat budgetteringsproces en weerstand van afdelingen, ondanks het feit dat we aanzienlijke kostenbesparingen hebben gerealiseerd.</li>
<li>De auteur uit zijn ongenoegen over het gebrek aan erkenning of beloning ondanks zijn substantiële financiële bijdrage aan het bedrijf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/i-accidentally-saved-half-a-million-dollars/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZIk heb mijn bedrijf per ongeluk een half miljoen dollar bespaard</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[π in andere Universums]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de bepaling van de waarde van pi, een fundamentele wiskundige constante, en hoe deze wordt beïnvloed door de definitie van afstand.</li>
<li>Het introduceert concepten zoals Euclidische en Manhattan afstanden, metrieken die de berekening van pi beïnvloeden.</li>
<li>Het vermeldt dat de laagst mogelijke waarde van pi 3,14159 is voor alle metrieken, maar talloze andere metrieken zien pi variëren tussen 3 en 4. Dit suggereert dat de waarde van pi niet absoluut is, maar afhangt van factoren zoals de gekozen metriek. Dit suggereert dat de waarde van pi niet absoluut is, maar afhangt van factoren zoals de gekozen meeteenheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://azeemba.com/posts/pi-in-other-universes.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000Zπ in andere Universums</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De blauwe oceaan van Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur introduceert de &quot;blauwe oceaan&quot;-strategie, geïllustreerd aan de hand van Nintendo&#39;s triomf met het Wii-systeem. Een blue ocean-strategie verwijst naar het creëren van nieuwe marktruimte die concurrentie irrelevant maakt.</li>
<li>De auteur suggereert dat Apple&#39;s volgende grote kans of &quot;blauwe oceaan&quot; de herintroductie van verwijderbare, voor de gebruiker toegankelijke batterijen in zijn gadgets zou kunnen zijn, vanwege de technologische vooruitgang en de veranderende behoeften van de consument.</li>
<li>Het voorgestelde idee biedt potentiële voordelen zoals een langere levensduur van de batterij en minder elektronisch afval, waardoor Apple, toonaangevend op het gebied van consumentenelektronica, in staat is om alle voorzienbare uitdagingen in verband met dit initiatief het hoofd te bieden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hypercritical.co/2023/10/29/apples-blue-ocean</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDe blauwe oceaan van Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Web FM synthesizer gemaakt met HTML5]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst bespreekt een web-FM synthesizer die is gebouwd met HTML5, en laat zien welke vooruitgang en mogelijkheden er zijn op het gebied van webgebaseerde muziektechnologie.</li>
<li>Er wordt ook verwezen naar andere verwante hulpmiddelen en bronnen, om de breedte van ondersteuning en beschikbaarheid in het veld te benadrukken.</li>
<li>De tekst gaat in op de DXi FM synthesizer die tussen 2010-2014 werd gemaakt voor iPhone/iPad door Takashi Mizuhiki en creatieve studio CUE, en onthult een historisch precedent in mobiele muziektechnologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.taktech.org/takm/WebFMSynth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZWeb FM synthesizer gemaakt met HTML5</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doe-het-zelf IP-KVM op basis van Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiKVM is een open-source, kosteneffectief DIY IP-KVM-systeem dat gebruik maakt van Raspberry Pi voor het op afstand beheren van servers of werkstations. Het helpt bij probleemoplossing, BIOS-configuratie en herinstallatie van het besturingssysteem.</li>
<li>Het project biedt verschillende versies van het apparaat, met begeleiding en hulp via hun website en Discord-community.</li>
<li>PiKVM heeft specifieke vereisten voor bepaalde Raspberry Pi-modellen en extra componenten die nodig zijn voor bepaalde configuraties. Het initiatief accepteert donaties en biedt aanpassingen voor commercieel gebruik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pikvm/pikvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDoe-het-zelf IP-KVM op basis van Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carl Sagans regels voor onzin bestrijden en kritisch denken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur van The Marginalian, een gratis en advertentievrije website, zoekt steun van lezers om de website te onderhouden.</li>
<li>De auteur bespreekt het boek van Carl Sagan dat het belang van kritisch denken onderstreept en methoden biedt om waarheid van onwaarheid te onderscheiden.</li>
<li>Om door een wereld vol propaganda en pseudowetenschap te navigeren, onderstreept de auteur de noodzaak van kritische evaluatie van beweringen, het vermijden van logische drogredenen en het gebruik van hulpmiddelen zoals de &quot;baloney detection kit&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.themarginalian.org/2014/01/03/baloney-detection-kit-carl-sagan/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZCarl Sagans regels voor onzin bestrijden en kritisch denken</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 heeft geen hardware videocodering en alleen HEVC decodering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Raspberry Pi Foundation maakt zich op voor de lancering van de Raspberry Pi 5, met een eigen ontwerp en verbeterde functies zoals een 2,4GHz quad-core 64-bit Arm Cortex-A76 CPU, VideoCore VII GPU en dubbele 4Kp60 HDMI-schermuitvoer.</li>
<li>Er zijn pre-orders beschikbaar voor dit nieuwe model, met een prijs van $60 voor de 4GB-variant en $80 voor de 8GB-versie.</li>
<li>De aankondiging heeft geleid tot gemengde reacties van gebruikers; sommigen zijn enthousiast over de nieuwe functies en mogelijke projecten, terwijl anderen zich zorgen maken over de beschikbaarheid van het product en de kostenverschillen. Het Raspberry Pi-team pakt deze problemen aan door actief te communiceren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raspberrypi.com/news/introducing-raspberry-pi-5/#comment-1594055</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 heeft geen hardware videocodering en alleen HEVC decodering</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe diep zijn de hersenen? De hypothese van het ondiepe brein]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De artikelen behandelen een breed scala aan hersenfunctiegerelateerde onderwerpen zoals de organisatie van corticale netwerken, neurale verwerking in verschillende hersengebieden, de betekenis van bepaalde hersendelen in cognitie en perceptie, het aanpassingsvermogen van neurale circuits en de rol van neurotransmitters in hersenactiviteit en gedrag.</li>
<li>Het conventionele standpunt van hiërarchische verwerking in de hersenen wordt in twijfel getrokken door de artikelen, die het belang van subcorticale regio&#39;s en thalamo-corticale lussen in neurale verwerking onderstrepen.</li>
<li>Het gebruik van statistische methoden en computationele modellen om hersenfuncties te begrijpen wordt ook besproken in de artikelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41583-023-00756-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZHoe diep zijn de hersenen? De hypothese van het ondiepe brein</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Private equity verslindt de Amerikaanse economie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De snel groeiende private-equity-industrie, die nu een waarde heeft van 12 biljoen dollar, leidt tot bezorgdheid over transparantie, verantwoordingsplicht en mogelijke systeemrisico&#39;s, vanwege een toename in het privatiseren van beursgenoteerde bedrijven.</li>
<li>De praktijk van het privatiseren van bedrijven door deze firma&#39;s stelt de bedrijven vrij van verplichte openbare bekendmakingen, wat leidt tot minder toezicht en de kans op misbruik zoals ontslagen van personeel, ontduiking van regelgeving en faillissementen van bedrijven, terwijl de partners van de firma&#39;s hoge uitbetalingen krijgen.</li>
<li>Hoewel er overheidsregels zijn voorgesteld om meer informatie te eisen van private-equityfondsen, zijn er aanvullende acties nodig om de intrinsieke problemen aan te pakken die de sector teisteren, om potentiële financiële crises te voorkomen die worden veroorzaakt door onbeheersbare schulden en wanbetalingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/10/private-equity-publicly-traded-companies/675788/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZPrivate equity verslindt de Amerikaanse economie</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoeveel miljarden transistors zitten er in een iPhone-processor?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de trend van het toenemende aantal transistors in de iPhone-processors van Apple door de jaren heen, met de nadruk op de groeisnelheid en verdubbelingstijd.</li>
<li>Het wijst erop dat ondanks de toenemende complexiteit van de chips, de prijs van iPhones relatief gelijk is gebleven.</li>
<li>Het stuk eindigt met een commentaar op quantumcomputing, waarin wordt gesuggereerd dat het misschien niet zal voldoen aan de hooggespannen verwachtingen van marketeers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemire.me/blog/2023/10/18/how-many-billions-of-transistors-in-your-iphone-processor/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZHoeveel miljarden transistors zitten er in een iPhone-processor?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Wake 2 is een onverwacht visueel wonder, zelfs op oudere GPU's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel documenteert de succesvolle prestaties van Alan Wake 2 op de PC en benadrukt het aanpassingsvermogen aan verschillende hardwareconfiguraties, waaronder low-end GPU&#39;s.</li>
<li>Ondanks de aanvankelijke vrees voor hoge systeemeisen heeft het spel positieve recensies gekregen en wordt het geprezen om zijn opmerkelijke visuele aantrekkingskracht en prestaties op zowel high- als low-end systemen.</li>
<li>Het erkent ook kleine bugs in het spel en anticipeert op komende updates om deze te verhelpen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xfire.com/alan-wake-2-performing-well-low-end-pcs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZAlan Wake 2 is een onverwacht visueel wonder, zelfs op oudere GPU&apos;s</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De kosten van microservices (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de voordelen van een microservices-architectuur, waaronder een sneller ontwikkelingstempo, minder communicatieknelpunten, schaalbaarheid en de mogelijkheid om te experimenteren met verschillende technologieën.</li>
<li>Het belicht de nadelen van een dergelijke architectuur, waaronder de toegenomen complexiteit, de noodzaak voor het beheer van de voorziening van bronnen, de uitdagingen op het gebied van communicatie en de noodzaak voor automatisering.</li>
<li>Het benadrukt de cruciale rol van continue integratie, testen en monitoring in dergelijke omgevingen, terwijl het ook de operationele en debugging uitdagingen onderstreept. De auteur stelt voor om te beginnen met een monolithische aanpak en over te stappen op microservices wanneer dat nodig is en met voldoende ervaring en een goed gevestigd platform.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robertovitillo.com/costs-of-microservices/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZDe kosten van microservices (2020)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kubernetes geeft ingress2gateway tool vrij voor komende GA van Gateway API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Kubernetes blog introduceerde &quot;ingress2gateway,&quot; een tool die helpt bij de overgang van Ingress naar de meer functionele en flexibele Gateway API voor het beheren van externe servicetoegang in Kubernetes clusters.</li>
<li>De blog verspreidde de voordelen van Gateway API ten opzichte van Ingress - de rolgeoriënteerde strategie, overdraagbaarheid, expressiviteit en uitbreidbaarheid.</li>
<li>Er werd ook een tutorial gegeven over het installeren en gebruiken van ingress2gateway voor migratie. De blog sloot af met een erkenning voor de voortdurende ontwikkeling van de Gateway API en de community die deze ondersteunt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kubernetes.io/blog/2023/10/25/introducing-ingress2gateway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-30T00:00:00.000ZKubernetes geeft ingress2gateway tool vrij voor komende GA van Gateway API</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onze backend migreren van Vercel naar Fly.io]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel vertelt over de migratie van de backend van OpenStatus van Vercel naar Fly.io, ingegeven door de behoefte aan een meer lichtgewicht server en zorgen over de prijzen van Vercel.</li>
<li>De overgang ging gepaard met uitdagingen, zoals het optimaliseren van een Docker-image in een monorepo, het omgaan met time-outs op Fly.io en het oplossen van een bug in de Bun runtime.</li>
<li>Ondanks deze hindernissen was de migratie naar Fly.io succesvol en de auteurs blijven hun waardering uitspreken voor het product van Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openstatus.dev/blog/migration-backend-from-vercel-to-fly</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-30T00:00:00.000ZOnze backend migreren van Vercel naar Fly.io</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenSign - Open source alternatief voor DocuSign]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenSign is een open-source alternatief voor commerciële platforms voor het elektronisch ondertekenen van documenten, zoals DocuSign, PandaDoc en SignNow.</li>
<li>De functies die OpenSign biedt zijn onder andere het veilig ondertekenen van documenten, een gebruiksvriendelijke interface, ondersteuning voor meerdere platforms, samenwerkingsmogelijkheden, audit trails, voltooiingscertificaten en API-integratie.</li>
<li>OpenSign, ontwikkeld door OpenSignLabs, heeft een licentie onder de AGPL-licentie, verwelkomt bijdragen van de gemeenschap en heeft steun en feedback geoogst van gebruikers en bijdragers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenSignLabs/OpenSign</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZOpenSign - Open source alternatief voor DocuSign</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC wil amateurradio versterken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Federal Communications Commission (FCC) is van plan de amateurradiobanden te moderniseren door de beperking van de baudrate (snelheid van gegevensoverdracht) te vervangen door een beperking van de bandbreedte, met als doel innovatie te bevorderen en de communicatie in noodsituaties te verbeteren.</li>
<li>De American Radio Relay League (ARRL), een organisatie voor liefhebbers van radioamateurs, steunt dit initiatief.</li>
<li>De FCC beraadt zich ook over het opheffen van baudratebeperkingen in andere frequentiebanden en staat open voor feedback over het instellen van een geschikte bandbreedtelimiet. Naar verwachting zullen radioamateurs veel baat hebben bij deze updates en zullen ze de datacommunicatie verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.radioworld.com/news-and-business/business-and-law/fcc-wants-to-bolster-amateur-radio</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZFCC wil amateurradio versterken</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MagicaVoxel - Een gratis voxel art editor en interactieve padtracing renderer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MagicaVoxel is een gratis voxel art editor en renderer met meerdere functionaliteiten en snelkoppelingen, ontworpen voor het maken van 3D-modellen en animaties. Het kan echter niet commercieel worden verkocht of gebundeld met andere software.</li>
<li>Recente updates hebben het maken van animaties, rendering, transformatiebewerking, het materiaalsysteem en penseelopties geoptimaliseerd. De nieuwste versie bracht verbeteringen met zich mee, waaronder nieuwe selectiemodi, aanpasbare penseelopties en verbeterde renderkwaliteit.</li>
<li>De tool bevat extra unieke functies zoals camerabesturing, pattern packs, taalvertaling en ondersteunt het exporteren van voxelmodellen in verschillende formaten met functies zoals mistverstrooiing en voxel shaders.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ephtracy.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZMagicaVoxel - Een gratis voxel art editor en interactieve padtracing renderer</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn bibliotheekpasjes op de moeilijke manier op mijn telefoon krijgen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur vertelt over hun ervaring met het digitaliseren van bibliotheekpassen om ze op te slaan in de Wallet-app van de iPhone, waarbij ze ingaan op de technische aspecten zoals barcodeformaten en cryptografische ondertekening.</li>
<li>Het artikel biedt een uitgebreide handleiding voor het maken van een virtuele bibliotheekpas met behulp van de pasjesspecificatie en bespreekt verschillende pasgeneratortoepassingen.</li>
<li>Er wordt een suggestie gedaan om ondersteuning voor Codabar (een barcode-indeling die door veel bibliotheken wordt gebruikt) toe te voegen aan Apple Wallet, waardoor de functionaliteit wordt uitgebreid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iliana.fyi/blog/ios-wallet-library-card/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZMijn bibliotheekpasjes op de moeilijke manier op mijn telefoon krijgen</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het volume van mijn Bluetooth-oordopjes regelen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn proces om het volumeprobleem van de Tozo T6-oordopjes op te lossen, met onderzoek, diagnose en het flashen van de firmware met behulp van een Android-app.</li>
<li>Het bericht beschrijft hoe de auteur een onderscheppingsproxy heeft opgezet om netwerkverkeer te analyseren en firmwarebestanden te lokaliseren, waarbij problemen met versleuteling en compressie werden overwonnen.</li>
<li>Uiteindelijk slaagt de auteur erin om het volume van de systeemgeluidsbestanden in de firmware te wijzigen en naar het apparaat te flitsen, waarbij hij de onderneming presenteert als een leuk project en pleit voor controle over het volume van het systeemgeluid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ornx.net/post/bluetooth-volume-fix/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZHet volume van mijn Bluetooth-oordopjes regelen</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elektroreductie van stikstof met bijna 100% stroom-ammoniakrendement (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een recent onderzoek, gepubliceerd in Nature, richt zich op de elektroreductie van stikstof tot ammoniak, toepasbaar in sectoren als hernieuwbare energie, transport en kunstmestproductie.</li>
<li>Onderzoekers van de Monash University ontdekten dat een op imide gebaseerde lithium-zoutelektrolyt met een hoge concentratie een hoog ammoniakrendement mogelijk maakte met een stroom-ammoniakrendement van bijna 100%.</li>
<li>Deze innovaties zouden kunnen leiden tot een efficiëntere en milieuvriendelijkere methode voor de productie van ammoniak, die via Jupiter Ionics commerciële toepassingen zou kunnen krijgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41586-022-05108-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZElektroreductie van stikstof met bijna 100% stroom-ammoniakrendement (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Samsung schakelt telefoons van klanten op afstand uit en houdt gegevens gegijzeld [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In de samenvatting wordt benadrukt hoe fabrikanten, vooral Samsung, apparaten van klanten deactiveren, waardoor gebruikers in wezen worden afgesloten van hun gegevens tenzij ze een nieuw product kopen.</li>
<li>Veel consumenten in Mexico die het zich niet kunnen veroorloven om bij officiële winkels te kopen, hebben deze apparaten via grijze markten gekocht en de Mexicaanse overheid heeft ingegrepen, omdat deze acties volgens haar inbreuk maken op de consumentenrechten.</li>
<li>Samsung wordt massaal afgekeurd, vooral vanwege het uitschakelen van apparaten en het achterhouden van gegevens van gebruikers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ln4rsxWq3WM</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZSamsung schakelt telefoons van klanten op afstand uit en houdt gegevens gegijzeld [video]</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdeling van arena's in SBCL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst geeft een overzicht van een code repository voor een open-source project met de naam sbcl.</li>
<li>Het archief bevat verschillende essentiële bestanden met betrekking tot de interne aspecten van het project, waaronder documentatie en codebestanden.</li>
<li>Er staat ook een handige tip in om op Alt+F1 te drukken om een menu met bewerkingen te openen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sbcl/sbcl/blob/master/doc/internals-notes/arena-allocation.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZVerdeling van arena&apos;s in SBCL</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zijn colonoscopieën de moeite waard?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een onderzoek naar de effectiviteit van colonoscopieën bij het voorkomen van darmkanker toonde zowel positieve als negatieve resultaten, wat leidde tot verschillende reacties.</li>
<li>Hoewel er een duidelijke afname van de kankerincidentie werd waargenomen, was de afname van het sterftecijfer gering, wat heeft geleid tot discussies over de kosteneffectiviteit.</li>
<li>Critici beweren dat het onderzoek gebreken vertoont en daarom is verder onderzoek noodzakelijk om de volledige omvang van de voor- en nadelen van colonoscopieën bij kankerpreventie te onderzoeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asteriskmag.com/issues/04/you-re-invited-to-a-colonoscopy?ref=thebrowser.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZZijn colonoscopieën de moeite waard?</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chandler van vriend, Matthew Perry, overleden op 54-jarige leeftijd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Friends&quot;-ster Matthew Perry, beroemd vanwege zijn rol als Chandler Bing, is op 54-jarige leeftijd overleden. De doodsoorzaak is nog niet bekend, maar er wordt geen vals spel vermoed.</li>
<li>Perry worstelde eerder met verslaving, maar begon onlangs te schrijven als een vorm van therapie.</li>
<li>Er werden talrijke eerbetuigingen ontvangen van zijn collega&#39;s, vrienden en fans; Perry had de wens geuit om herinnerd te worden als iemand die een goed leven leidde en anderen hielp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/california/story/2023-10-28/freinds-star-matthew-perry-dead-at-56</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZChandler van vriend, Matthew Perry, overleden op 54-jarige leeftijd</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[React gebruiken C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;elnardu/react-use-c&quot; is een repository op GitHub die een interface biedt voor het gebruik van de programmeertaal C binnen het React framework.</li>
<li>De repository is populair met 163 sterren en is twee keer geforked, wat de bruikbaarheid en de interesse in de gemeenschap aangeeft.</li>
<li>Het is gebouwd met JavaScript, HTML en Makefile-code en laat verschillende codetalen zien in de constructie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/elnardu/react-use-c</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZReact gebruiken C</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir en Phoenix kunnen het allemaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel pleit voor het gebruik van Elixir en Phoenix bij webontwikkeling en prijst hun functies zoals ondersteuning voor concurrency, distributie en het aanroepen van functies op afstand, wat mogelijk is via de BEAM virtuele machine.</li>
<li>Het onderstreept verder de voordelen van de Elixir programmeertaal - zoals het beheer van afhankelijkheden, testtools en een grondige standaardbibliotheek - waardoor de functionaliteit wordt vergroot.</li>
<li>Tot slot wordt Fly.io voorgesteld als een geschikt platform voor het uitvoeren van Phoenix-toepassingen, waarbij de effectiviteit wordt onderschreven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/phoenix-files/elixir-and-phoenix-can-do-it-all/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZElixir en Phoenix kunnen het allemaal</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De wrede fantasieën van weldoorvoede mensen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bekritiseert het boek &quot;A Small Farm Future&quot; van Chris Smaje, met name zijn visie op de onhoudbaarheid van hoge gewasopbrengsten en stedelijk leven.</li>
<li>De auteur van het artikel ziet deze overtuigingen als factoren die bijdragen aan armoede en honger en pleit voor een meer onderling verbonden aanpak om mondiale uitdagingen aan te pakken en maatschappelijke ineenstorting te voorkomen.</li>
<li>Het artikel benadrukt de noodzaak om het welzijn van mensen en de planeet prioriteit te geven boven persoonlijke belangen en moedigt een open houding en een diverse benadering van oplossingen aan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.monbiot.com/2023/10/04/the-cruel-fantasies-of-well-fed-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZDe wrede fantasieën van weldoorvoede mensen</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De omstreden Britse online veiligheidswet is nu wet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Online Safety Act van de Britse overheid is nu wet en is bedoeld om individuen, met name kinderen, te beschermen op het internet.</li>
<li>Critici beweren echter dat de wet inefficiënt is in het tegengaan van verkeerde informatie, inbreuk maakt op de privacy en uitgebreide controle overdraagt aan particuliere bedrijven. Het kan zelfs encryptie in gevaar brengen doordat de berichten van gebruikers moeten worden gescand.</li>
<li>De gelijkenis van de wet met de Investigatory Powers Act heeft sommige bedrijven doen overwegen om het Verenigd Koninkrijk te verlaten. Ondertussen worden de dreigementen van de EU-commissaris aan het adres van Elon Musk en zijn bedrijf door critici als hol ervaren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/the-uks-controversial-online-safety-act-is-now-law/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-29T00:00:00.000ZDe omstreden Britse online veiligheidswet is nu wet</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het Windows-installatieprogramma van ImageMagick wordt niet langer ondertekend]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Windows installer van ImageMagick zal niet meer ondertekend worden vanwege het verlopen van hun code signing certificaat, dat ze niet meer kunnen exporteren en gebruiken in GitHub acties.</li>
<li>Het team overweegt momenteel een cloudoplossing, met Digicert als enige optie op dit moment, die $629 voor één jaar vraagt.</li>
<li>Hoewel ze sponsoring uitnodigen voor het verkrijgen van een code signing certificaat, hebben sommige gebruikers alternatieven voorgesteld zoals SignPath en Azure KeyVault.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageMagick/ImageMagick/discussions/6826</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-29T00:00:00.000ZHet Windows-installatieprogramma van ImageMagick wordt niet langer ondertekend</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['Niet van faculteitskwaliteit': Hoe Penn Katalin Karikó mishandelde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acht mensen die hebben samengewerkt met Nobelprijswinnares Katalin Karikó beweren dat de Universiteit van Pennsylvania haar consequent verkeerd heeft behandeld en haar baanbrekende studies over mRNA-technologie heeft genegeerd.</li>
<li>Ondanks Karikó&#39;s essentiële bijdragen aan de wetenschap, waaronder haar rol in de ontwikkeling van COVID-19 vaccins, werd ze geconfronteerd met scepticisme, financieringsobstakels en weigering van erkenning van de Penn administratie, wat resulteerde in haar vertrek naar BioNTech in Duitsland.</li>
<li>Karikó&#39;s ervaringen onderstrepen de noodzaak van hervormingen in de manier waarop academische financiering wordt verdeeld en erkenning wordt gegeven aan getalenteerde wetenschappers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thedp.com/article/2023/10/penn-katalin-kariko-university-relationship-mistreatment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000Z&apos;Niet van faculteitskwaliteit&apos;: Hoe Penn Katalin Karikó mishandelde</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De langzame dood van authenticiteit in een aandachtseconomie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur bekritiseert de verschuiving van Twitter naar het aanmoedigen van inhoud die specifiek is ontworpen voor engagement in plaats van het stimuleren van authentieke communicatie.</li>
<li>Ze suggereren dat het streven naar groei en populariteit op Twitter vaak leidt tot inauthentieke interacties en inhoud.</li>
<li>Er wordt gewezen op de professionalisering van Twitter en de migratie van sommige gebruikers naar andere platformen, waarbij de auteur aangeeft Twitter te verlaten als het geen carrière- en zakelijke voordelen biedt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/authenticity-and-engagement/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZDe langzame dood van authenticiteit in een aandachtseconomie</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Constatering dat loodemissies van vliegtuigmotoren bijdragen aan luchtvervuiling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toegang tot FederalRegister.gov en eCFR.gov is beperkt vanwege agressief geautomatiseerd schrapen, en daarom kunnen alleen menselijke gebruikers toegang krijgen door een CAPTCHA in te vullen en toegang te vragen voor hun IP-adres.</li>
<li>Deze toegang is drie maanden geldig en kan indien nodig worden verlengd.</li>
<li>Voor toegang tot een groter IP-bereik moeten gebruikers eerst toegang krijgen voor hun huidige IP en vervolgens de knop &quot;Site Feedback&quot; gebruiken voor de aanvraag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.federalregister.gov/documents/2023/10/20/2023-23247/finding-that-lead-emissions-from-aircraft-engines-that-operate-on-leaded-fuel-cause-or-contribute-to</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZConstatering dat loodemissies van vliegtuigmotoren bijdragen aan luchtvervuiling</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lessen uit twintig jaar betrouwbaarheidstechniek op locatie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel beschrijft elf belangrijke lessen die Google heeft getrokken uit twee decennia Site Reliability Engineering (SRE), voortkomend uit incidenten en uitval van platforms als YouTube en Google Calendar.</li>
<li>Enkele noemenswaardige lessen zijn de noodzaak van het schalen van mitigatie-inspanningen op basis van de ernst van uitval, de implementatie van canary testing en een &quot;Grote Rode Knop&quot; voor crises, het belang van integratietesten en de noodzaak van back-up communicatiekanalen.</li>
<li>Andere cruciale lessen zijn het vaststellen van modi voor verminderde prestaties, het automatiseren van mitigaties, het minimaliseren van de tijd tussen roll-outs en het elimineren van single points of failure om de veerkracht bij rampen en het herstel te vergroten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sre.google/resources/practices-and-processes/twenty-years-of-sre-lessons-learned/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZLessen uit twintig jaar betrouwbaarheidstechniek op locatie</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shadow: Nieuwe browser-engine bijna volledig gemaakt in JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuwe browser-engine genaamd goose.icu, ontwikkeld in JavaScript voor educatieve en amusementsdoeleinden, is nu beschikbaar maar is mogelijk niet compatibel met de meeste sites.</li>
<li>De ontwikkelaar ondersteunt open-source leren door de broncode van goose.icu te delen en anderen uit te nodigen om intrigerende aspecten van het ontwerp te verkennen, ervan te leren en te ontdekken.</li>
<li>Het project daagt de conventionele perceptie uit dat het maken van een nieuwe browser-engine een enorme, zo niet onmogelijke taak is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goose.icu/introducing-shadow/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZShadow: Nieuwe browser-engine bijna volledig gemaakt in JavaScript</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatische fraudedetectie maakt mijn leven tot een hel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De persoon is tijdelijk naar India verhuisd vanwege medische familiebehoeften en vertrouwt op online diensten om kosten te besparen, maar ondervindt problemen vanwege fraudebestrijdingsmaatregelen en accountbeperkingen.</li>
<li>Ze zijn gefrustreerd over de complexiteit van taken die eenvoudig zouden moeten zijn, zoals het downloaden van regiospecifieke apps, en zijn teleurgesteld over de onverschillige houding van bedrijven.</li>
<li>De persoon heeft de indruk dat productontwerp in de eerste plaats gericht is op het profiteren van belanghebbenden en overheden, wat leidt tot frustratie en ontevredenheid bij de gebruiker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38038713</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZAutomatische fraudedetectie maakt mijn leven tot een hel</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom je waarschijnlijk SQLite zou moeten gebruiken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de geschiktheid van SQLite als database voor webapplicaties, waarbij eigenschappen als nul latentie, ingebedde implementatie, replicatie met meerdere instanties, schaalbaarheid en een vereenvoudigd ontwikkel- en testproces worden benadrukt.</li>
<li>Ondanks de beperkingen zoals het ontbreken van ondersteuning voor abonnementen, externe clientverbindingen, specifieke plugins zoals TimescaleDB en enums, wordt SQLite vaak geprefereerd.</li>
<li>Kortom, SQLite wordt gezien als een sterke keuze voor veel webontwikkelaars vanwege de prestaties, gebruiksvriendelijkheid en kosteneffectiviteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.epicweb.dev/why-you-should-probably-be-using-sqlite</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZWaarom je waarschijnlijk SQLite zou moeten gebruiken</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een derde van de chocoladeproducten bevat veel zware metalen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Consumer Reports testte verschillende chocolade en chocoladebevattende producten en ontdekte dat 16 producten hun veiligheidsniveaus voor zware metalen zoals lood en cadmium overschreden.</li>
<li>Donkere chocoladerepen, warme chocolademixen en bepaalde brownie/cake mixen werden geïdentificeerd als producten die doorgaans hogere gehaltes aan deze zware metalen bevatten in vergelijking met melkchocoladerepen.</li>
<li>Het rapport adviseerde consumenten om de consumptie van dergelijke producten te beperken, om producten met een lager besmettingsniveau te kiezen en fabrikanten om hun producten te betrekken uit gebieden met minder besmetting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.consumerreports.org/health/food-safety/a-third-of-chocolate-products-are-high-in-heavy-metals-a4844566398/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZEen derde van de chocoladeproducten bevat veel zware metalen</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScratchDB - Open-Source Snowflake op ClickHouse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De illustrator heeft een volledig beheerd datawarehouse ontwikkeld, ScratchDB, gebaseerd op Clickhouse, met als doel het proces van het onderhouden van een OLAP-database (Online Analytical Processing) in productie te stroomlijnen en de ervaring van ontwikkelaars te verbeteren.</li>
<li>ScratchDB genereert autonoom tabellen en kolommen op basis van JSON-structuren, beheert datastreaming en bulklading en zorgt automatisch voor shards en replicas. Het kan werken op gewone servers en heeft al grote hoeveelheden gegevens verwerkt.</li>
<li>ScratchDB is open-source, maar er is ook een betaalde gehoste versie. De ontwikkelaar is momenteel op zoek naar feedback over analytische databases en manieren om de ervaring van ontwikkelaars te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/scratchdata/ScratchDB</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZScratchDB - Open-Source Snowflake op ClickHouse</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Genereer afbeeldingen in één seconde op je Mac met behulp van een latent consistent model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel geeft een handleiding voor het gebruik van een latent consistentiemodel (LCM) - gebaseerd op Stable Diffusion - om snel afbeeldingen te genereren op een Mac in 4 tot 8 stappen.</li>
<li>Het biedt gedetailleerde instructies voor het instellen van Python, het klonen van het LCM-script van Github en het installeren van de benodigde afhankelijkheden om het script succesvol uit te voeren.</li>
<li>Het eindigt met advies voor het oplossen van problemen en verder onderzoek, waarbij wordt aanbevolen dat lezers hulp zoeken op Discord en de Github repository doorbladeren voor meer informatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/blog/run-latent-consistency-model-on-mac</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZGenereer afbeeldingen in één seconde op je Mac met behulp van een latent consistent model</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grote ballonreflector: een mogelijk baanbrekend antenneontwerp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA heeft een nieuw antenneontwerp geïntroduceerd, de Large Balloon Reflector (LBR), die gebruik maakt van een opblaasbaar apparaat om grote opvangopeningen mogelijk te maken.</li>
<li>De LBR, gesteund door NASA&#39;s Innovative Advanced Concepts (NIAC) programma, valt op door zijn lichte gewicht en compacte opvouwbaarheid, waardoor hij gemakkelijker kan worden ingezet in de ruimte.</li>
<li>De LBR is al getest op een stratosferische ballon en zal binnenkort worden getest op een CubeSat in een lage baan om de aarde, wat wijst op potentieel gebruik voor maan- en diepruimtemissies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nasa.gov/directorates/stmd/nasa-tech-breathes-life-into-potentially-game-changing-antenna-design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZGrote ballonreflector: een mogelijk baanbrekend antenneontwerp</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft slaagt er niet in e-mails af te leveren die newclimate.org vermelden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een fout van Microsoft of een mogelijke aanval van buitenaf heeft de e-mailcommunicatie binnen de klimaatveranderingsgemeenschap verstoord, vooral met betrekking tot e-mails die de URL van NewClimate bevatten.</li>
<li>Hoewel het probleem van de e-mailblokkering gedeeltelijk is opgelost, worden PDF-bijlagen met de URL van NewClimate nog steeds geblokkeerd en blijft het herstel van verloren e-mails onzeker. Dit heeft gevolgen voor verschillende gouvernementele en niet-gouvernementele klimaatorganisaties.</li>
<li>Microsoft-technici werken actief aan het probleem, maar de onderliggende oorzaak is nog niet vastgesteld en de e-mails die in de afgelopen weken verloren zijn gegaan, kunnen mogelijk niet meer worden hersteld. Deze situatie kan mogelijk gevolgen hebben voor de voorbereidingen voor COP28.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newclimate.org/news/microsoft-error-or-external-attack-causing-disruption-to-email-communication-across-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZMicrosoft slaagt er niet in e-mails af te leveren die newclimate.org vermelden</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google betaalde 26,3 miljard dollar in 2021 om de standaardzoekmachine te zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tijdens het antitrustproces VS/Google kwam aan het licht dat Google in 2021 26,3 miljard dollar uitgaf om de standaardzoekmachine te worden op talloze browsers, telefoons en platforms.</li>
<li>Deze uitgaven vertegenwoordigen ongeveer 16% van de zoekinkomsten en 29% van de winst van Google, waarbij een aanzienlijk deel wordt betaald aan Apple voor de standaardstatus in Safari.</li>
<li>De rechtszaak draait om de invloed van wanbetalingen en de vraag of dergelijke aanzienlijke uitgaven om de status van wanbetaler te behouden de concurrentie belemmeren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/10/27/23934961/google-antitrust-trial-defaults-search-deal-26-3-billion</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000ZGoogle betaalde 26,3 miljard dollar in 2021 om de standaardzoekmachine te zijn</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18-jarige bouwde een computermonitor die je ogen niet belast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst bevat code voor website-animaties en JavaScript-functies, specifiek voor &quot;fastcompany.com&quot;.</li>
<li>Het bevat ook JavaScript-objecten met parameters met betrekking tot advertentieblokkering en websitegebruik.</li>
<li>Aangezien dit technische code is, biedt het inzicht in hoe websitefuncties worden ontwikkeld en geïmplementeerd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.fastcompany.com/90971739/this-18-year-old-built-a-better-computer-monitor-that-doesnt-strain-your-eyes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-28T00:00:00.000Z18-jarige bouwde een computermonitor die je ogen niet belast</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android 14's bug in gebruikersprofielgegevens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een opslagfout in de functie &quot;meerdere profielen&quot; van Android 14 die gegevensverlies veroorzaakt en de toegang tot de opslag van het apparaat beperkt, met gevolgen die doen denken aan ransomware.</li>
<li>De bug werd aanvankelijk gemeld op de Pixel 6, maar lijkt bredere implicaties te hebben en een reeks apparaten te treffen.</li>
<li>Kritiek was er op het stilzwijgen en de passiviteit van Google, omdat het bedrijf de bug nog niet heeft erkend of toegewezen voor onderzoek, ondanks meer dan 350 reacties op hun issue tracker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2023/10/android-14s-ransomware-data-storage-bug-locks-out-users-remains-unfixed/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-28T00:00:00.000ZAndroid 14&apos;s bug in gebruikersprofielgegevens</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De cloudcomputer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oxide kondigt de algemene beschikbaarheid aan van wat zij claimen &#39;s werelds eerste commerciële cloudcomputer, gekoppeld aan $44M in Series A-financiering.</li>
<li>De visie van het bedrijf omvat een koopbare cloudcomputer in plaats van het huidige huurmodel en pleit voor een paradigma op rackniveau waarbij software en hardware samen worden ontworpen.</li>
<li>De cloudcomputer van Oxide is gericht op het verminderen van latentie en ruis, het verwijderen van onnodige bekabeling en het bieden van een geïntegreerde, open-source oplossing zonder aparte licenties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oxide.computer/blog/the-cloud-computer</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZDe cloudcomputer</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De negatieve invloed van mobile-first webdesign op desktop]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel richt zich op de nadelen van mobile-first webdesign met betrekking tot de bruikbaarheid op desktop, met name door &quot;inhoudsverspreiding&quot; waarbij voor mobiel geoptimaliseerde pagina&#39;s slecht worden weergegeven op grotere schermen.</li>
<li>Bevindingen van bruikbaarheidstesten onthullen een verhoogde cognitieve belasting, interactiekosten en frustratie bij de gebruiker als gevolg van de verspreiding van inhoud.</li>
<li>Het verhaal suggereert richtlijnen om deze problemen te beperken en benadrukt de blijvende relevantie van mobile-first design en minimalistische esthetiek te midden van toenemend mobiel webverkeer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nngroup.com/articles/content-dispersion/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZDe negatieve invloed van mobile-first webdesign op desktop</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I2P: End-to-end versleuteld en anoniem internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De GitHub repository &quot;PurpleI2P/i2pd&quot; is gewijd aan een C++ implementatie van de Invisible Internet Protocol (I2P) client, die anonieme en veilig versleutelde communicatie mogelijk maakt.</li>
<li>De repository bevat code, documentatie en bronnen voor het ontwikkelen en gebruiken van de i2pd-client.</li>
<li>Het project is gelicenseerd onder de BSD 3-clausule licentie en wordt actief onderhouden door een gemeenschap van bijdragers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PurpleI2P/i2pd</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZI2P: End-to-end versleuteld en anoniem internet</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interactieve inleiding tot shaders]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel schetst het proces van de schrijver bij het bestuderen en maken van shaders, en behandelt de essentiële principes en mogelijkheden die ze bieden.</li>
<li>Het legt getekende afstandsfuncties (SDF&#39;s) uit en bevat coderingsvoorbeelden voor het vormgeven en integreren van interactie.</li>
<li>De schrijver beveelt aan om te experimenteren met shaders en geeft aanwijzingen voor meer diepgaand begrip en onderzoek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/a-journey-into-shaders</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZInteractieve inleiding tot shaders</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satellietbeelden uit de Koude Oorlog onthullen onbekende Romeinse forten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Archeologen hebben 396 tot nu toe onbekende Romeinse forten in Syrië en Irak geïdentificeerd aan de hand van geheime spionagesatellietbeelden uit de tijd van de Koude Oorlog.</li>
<li>Van deze forten, waarvan eerder werd aangenomen dat ze deel uitmaakten van een verdedigingslinie, wordt nu gedacht dat ze grensoverschrijdende handel en communicatie ondersteunden, waardoor het idee van rigide en uitsluitende Romeinse grenzen in twijfel werd getrokken.</li>
<li>Onderzoekers benadrukken de waarde van satellietbeelden bij het documenteren van archeologische artefacten voordat ze verdwijnen en kijken uit naar nieuwe ontdekkingen naarmate meer beelden toegankelijk worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2023/oct/26/cold-war-satellite-images-hundreds-unknown-roman-forts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZSatellietbeelden uit de Koude Oorlog onthullen onbekende Romeinse forten</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exclusief hardhout mag illegaal worden gekapt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uit een onderzoek van de Chalmers University of Technology blijkt dat meer dan 75% van ipê, een gewild tropisch hout dat wordt gebruikt voor terrassen, mogelijk illegaal is gekapt in de belangrijkste producerende regio van Brazilië.</li>
<li>Het onderzoek ontdekte dat 16% van het ipê op de markt wordt gekapt zonder de juiste vergunningen en dat de hoeveelheid hout in omloop groter is dan de officiële productiestatistieken.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt de cruciale rol die consumenten spelen bij het waarborgen van duurzame houtwinning, door te vragen naar de herkomst van het hout en vóór aankoop om documentatie te vragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chalmers.se/en/current/news/75-percent-of-exclusive-hardwood-may-be-illegally-harvested,c3863187/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZExclusief hardhout mag illegaal worden gekapt</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het Amerikaanse BBP groeide in het derde kwartaal met 4,9% op jaarbasis, beter dan verwacht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Amerikaanse economie kende in het derde kwartaal een hoger dan verwachte groei van 4,9% als gevolg van meerdere factoren, waaronder sterke consumentenbestedingen, toegenomen voorraden, export, investeringen in woningen en overheidsuitgaven.</li>
<li>Economen voorspellen een dreigende groeivertraging in de komende maanden.</li>
<li>Het robuuste economische rapport zou voor de Federal Reserve reden kunnen zijn om de hoge rentetarieven te handhaven, hoewel traders weinig verwachten van een renteverhoging tijdens de komende vergadering van de centrale bank.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/10/26/us-gdp-grew-at-a-4point9percent-annual-pace-in-the-third-quarter-better-than-expected.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZHet Amerikaanse BBP groeide in het derde kwartaal met 4,9% op jaarbasis, beter dan verwacht</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Takkyu-bin: Bagagevervoer in Japan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel geeft een handige reistip voor wie in Japan reist en introduceert &quot;takkyu-bin&quot;, een bagagedoorgifteservice die beschikbaar is in hotels en buurtwinkels.</li>
<li>De takkyu-bin service biedt talloze voordelen zoals het verlichten van de last van zware bagagetransporten en zorgt ervoor dat je bagage op je volgende bestemming aankomt.</li>
<li>Naast de genoemde dienst vermeldt het artikel kort het boek dat de auteur binnenkort gaat schrijven en geeft het aan dankbaar te zijn voor de ontvangen steun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://craigmod.com/ridgeline/170/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZTakkyu-bin: Bagagevervoer in Japan</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cities Skylines 2 draait met 20fps op een Nvidia RTX4090]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Paradox Interactive heeft Cities Skylines 2 gelanceerd, een citybuildergame die momenteel ondermaats presteert op pc, zelfs met high-end grafische kaarten zoals de NVIDIA GeForce RTX 4090.</li>
<li>Ondanks het feit dat het spel geen gebruik maakt van geavanceerde visuele effecten zoals Ray Tracing of Path Tracing, worstelt het met de framerates en draait het op ongeveer 20 fps op 4K/High-instellingen.</li>
<li>Hoewel de ontwikkelaar van de game, Colossal Order, werkt aan prestatieverbeteringen, bieden de huidige oplossingen, zoals het verlagen van de Depth of Field Quality-instelling, slechts kleine verbeteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dsogaming.com/pc-performance-analyses/cities-skylines-2-runs-with-20fps-on-an-nvidia-rtx4090-at-4k-high-even-on-an-empty-map/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZCities Skylines 2 draait met 20fps op een Nvidia RTX4090</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niersteenprocedure "kan het spel veranderen"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UW Medicine verricht baanbrekend werk met een revolutionair proces dat bekend staat als burst wave lithotripsy voor de behandeling van nierstenen, waardoor verdoving niet meer nodig is.</li>
<li>De procedure maakt gebruik van een ultrageluidstaaf en geluidsgolven om nierstenen uit elkaar te laten vallen en biedt verlichting in minder dan 10 minuten. Het zou binnen een jaar toegankelijk kunnen zijn voor patiënten in een kantooromgeving.</li>
<li>Deze innovatie zou gunstig kunnen zijn voor astronauten die naar Mars reizen en een grotere kans hebben op nierstenen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://komonews.com/news/local/uw-medicine-kidney-stone-breakthrough-procedure-treatment-nasa-mars-astronaut-research-patients-game-changer-seattle-clinical-trial-harborview-medical-center</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZNiersteenprocedure &quot;kan het spel veranderen&quot;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voeg nu een walrus toe: Prompt engineering in DALL-E 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur onderzoekt het beeldgeneratiemodel van OpenAI, DALL-E 3, en biedt inzicht in de werking ervan via ChatGPT.</li>
<li>Technieken die worden gebruikt in prompt engineering om consistentie te garanderen en vertekeningen in de gemaakte beelden te minimaliseren, worden ook besproken.</li>
<li>De gedeelde ervaringen geven een diepgaand inzicht in de toepassing van prompt engineering in het beeldgeneratiemodel van OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2023/Oct/26/add-a-walrus/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZVoeg nu een walrus toe: Prompt engineering in DALL-E 3</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dagor Engine en Tools broncode van Gaijin Games KFT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst bespreekt de Dagor Engine, een open-source game engine gemaakt door Gaijin Entertainment. Het wordt gehost op een repository met de meest recente update van de dagor4 repository gedateerd 22 oktober 3033.</li>
<li>Het archief bevat verschillende bestanden en gereedschappen voor het beheren van de engine. De primaire gebruikte codeertalen zijn C++ en C.</li>
<li>Op GitHub heeft de engine veel erkenning gekregen, met 205 sterren, 18 forks en twee releases, wat de groeiende populariteit onder ontwikkelaars aantoont.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/GaijinEntertainment/DagorEngine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZDagor Engine en Tools broncode van Gaijin Games KFT</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Akkoord EU-parlement om chatcontrole af te schaffen en veilige encryptie te waarborgen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Europees Parlement heeft een historisch akkoord bereikt over een voorstel om seksueel misbruik van kinderen te bestrijden, waarbij ongedifferentieerde chatcontrole wordt vervangen door gerichte surveillance van verdachte individuen en groepen.</li>
<li>Het voorstel behoudt het gebruik van veilige encryptie, met als doel de jeugd efficiënter te beschermen en de digitale privacy en communicatieveiligheid te waarborgen.</li>
<li>De Commissie burgerlijke vrijheden zal deze overeenkomst bekrachtigen, waarna bredere goedkeuring en onderhandelingen volgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.patrick-breyer.de/en/historic-agreement-on-child-sexual-abuse-proposal-csar-european-parliament-wants-to-remove-chat-control-and-safeguard-secure-encryption/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZAkkoord EU-parlement om chatcontrole af te schaffen en veilige encryptie te waarborgen</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vogel met GPS vliegt tyfoon tegemoet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een mannelijke zeevogel overleefde een ongebruikelijke vlucht van 700 mijl boven een tyfoon, waarbij hij een hoogte van 15.420 ft en snelheden van 106 mph bereikte. Dit verschilt aanzienlijk van hun normale vluchtpatronen.</li>
<li>De reis van de vogel, samen met die van 13 andere zeevogels, werd gevolgd met behulp van GPS bio-loggers die door wetenschappers waren bevestigd, om de mogelijke gevolgen van klimaatverandering en extreme weersomstandigheden op zeevogelpopulaties te benadrukken.</li>
<li>Meer onderzoek is essentieel om te begrijpen hoe pelagische vogels zich aanpassen aan deze klimaatveranderingen. De bevindingen van dit onderzoek zijn gepubliceerd in het tijdschrift Ecology.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/biology/bird-typhoon-ride/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-27T00:00:00.000ZVogel met GPS vliegt tyfoon tegemoet</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proberen te begrijpen waarom Otis ontplofte op weg naar Acapulco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orkaan Otis in Mexico onderging een onverwachte snelle intensivering, die werd toegeschreven aan windschering en warme zeeoppervlaktetemperaturen. Dit illustreert hoe moeilijk het is om het gedrag van orkanen nauwkeurig te voorspellen.</li>
<li>Orkaan Tammy is veranderd in een extratropische storm, met verwachte overstromingen in de zuidelijke Plains en aanhoudende sneeuwval in het noorden van de VS.</li>
<li>Er wordt voortdurend gespeculeerd over een verband tussen recente verduisteringen en de ernst van weersomstandigheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theeyewall.com/trying-to-make-sense-of-why-otis-exploded-en-route-to-acapulco-this-week/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-27T00:00:00.000ZProberen te begrijpen waarom Otis ontplofte op weg naar Acapulco</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAPI DevTools - Chrome-extensie die een API-spec genereert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een Chrome-extensie ontwikkeld die in realtime OpenAPI-specificaties kan genereren voor elke app of website.</li>
<li>Deze tool vereenvoudigt het proces om het gedrag van API&#39;s (Application Programming Interfaces) te begrijpen.</li>
<li>OpenAPI specificaties bieden een formaat om RESTful webservices te beschrijven, produceren, consumeren en visualiseren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AndrewWalsh/openapi-devtools</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZOpenAPI DevTools - Chrome-extensie die een API-spec genereert</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[iLeakage: Browser-gebaseerde speculatieve executieaanvallen zonder timer op Apple apparaten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De iLeakage-aanval is een browser-specifieke side channel-aanval gericht op de webbrowser Safari op Apple-apparaten, waarbij gebruik wordt gemaakt van speculatieve uitvoering om toegang te krijgen tot gevoelige gegevens.</li>
<li>De aanval is in staat om de inhoud van de inbox van Gmail en automatisch ingevulde wachtwoorden te achterhalen, wat potentiële kwetsbaarheden in de beveiliging van webbrowsers aan het licht brengt.</li>
<li>Het onderzoek werd gesteund door verschillende organisaties en subsidies en richtte zich niet alleen op de effectiviteit van de aanval, maar ook op mogelijke verdediging ertegen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ileakage.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZiLeakage: Browser-gebaseerde speculatieve executieaanvallen zonder timer op Apple apparaten</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loyale werknemers worden selectief en ironisch uitgebuit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een recent onderzoek suggereert dat werknemers die worden herdacht om hun loyaliteit vaak worden uitgekozen voor uitbuiting door managers, wat kan leiden tot nadelige gevolgen op de werkplek.</li>
<li>De veronderstelling achter deze uitbuiting is de gepercipieerde bereidheid van loyaal personeel om persoonlijke offers te brengen, en het akkoord gaan met uitbuiting versterkt hun reputatie van loyaliteit nog meer.</li>
<li>Het onderzoek onderstreept de schade die loyaliteit in bepaalde werksituaties kan veroorzaken en benadrukt de noodzaak om uitbuitingspraktijken op de werkplek aan te pakken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0022103122001615</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZLoyale werknemers worden selectief en ironisch uitgebuit</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jina AI lanceert open-source 8k tekstinbedding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jina AI, een in Berlijn gevestigd AI-bedrijf, heeft zijn tweede generatie tekstinbeddingsmodel onthuld, jina-embeddings-v2, dat open-source is en een contextlengte van 8K ondersteunt, een eigenschap die OpenAI&#39;s eigen model uitdaagt.</li>
<li>Het nieuwe model heeft naar verluidt OpenAI in talrijke benchmarks overtroffen en biedt uitgebreide context die gunstig is voor toepassingen zoals het onderzoeken van juridische documenten, medisch onderzoek en AI voor conversaties.</li>
<li>De toekomstplannen van Jina AI omvatten het publiceren van een academische paper, het ontwikkelen van een embeddings API-platform en het lanceren van meertalige modellen om het bereik en de veelzijdigheid te vergroten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://jina.ai/news/jina-ai-launches-worlds-first-open-source-8k-text-embedding-rivaling-openai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZJina AI lanceert open-source 8k tekstinbedding</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eerste malariavaccin vermindert sterfte bij jonge kinderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het eerste malariavaccin, Mosquirix (RTS,S), heeft volgens een significante studie die in Afrika is uitgevoerd, een afname van 13% in peutersterfte en een afname van 22% in ernstige malaria bij kinderen laten zien over een periode van bijna 4 jaar.</li>
<li>Ondanks zorgen over de veiligheid en werkzaamheid tijdens klinische studies, heeft de Wereldgezondheidsorganisatie (WHO) Mosquirix goedgekeurd voor breed gebruik in 2021, waarbij de uitrol start in 2022 voor 17 Afrikaanse landen ten zuiden van de Sahara, wat bevestigt dat Mosquirix levens kan redden.</li>
<li>Kosten- en implementatieproblemen in landen met beperkte middelen zijn een punt van zorg, hoewel een tweede, mogelijk betaalbaarder en overvloediger malariavaccin, R-21, onlangs groen licht heeft gekregen van de WHO.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/first-malaria-vaccine-slashes-early-childhood-deaths</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZEerste malariavaccin vermindert sterfte bij jonge kinderen</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Was Roest het waard?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur geeft zijn ervaring weer met het gebruik van Rust voor webontwikkeling over een periode van drie jaar, met de nadruk op het sterke typesysteem, de leenchecker en het geïntegreerde testraamwerk.</li>
<li>De nadelen van Rust worden echter ook genoemd, zoals gaten in de functionaliteit, beperkingen in de uitbreiding van bibliotheken, uitdagingen bij het structureren van projecten en problemen met het uitvoeren van asynchrone code.</li>
<li>De auteur concludeert dat, ondanks de waardevolle eigenschappen van Rust, het misschien niet ideaal is voor projecten die snelle iteratie vereisen vanwege bepaalde hindernissen en de geschiktheid voor projecten waar de kosten vooraf kunnen worden gedragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jsoverson.medium.com/was-rust-worth-it-f43d171fb1b3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZWas Roest het waard?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webcomponenten zullen JavaScript-raamwerken overleven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur promoot het gebruik van webcomponenten in blogprojecten en noemt daarbij voordelen als overdraagbaarheid, duurzaamheid en compatibiliteit met verschillende websitemakers.</li>
<li>De voorkeur van de auteur voor webcomponenten is gebaseerd op hun vermogen om te worden weergegeven in elke HTML-omgeving en hun simplistische aard.</li>
<li>Er wordt belang gehecht aan het gebruik van gewone HTML binnen webonderdelen, het gebruik van schaduw-DOM voor het isoleren van onderdelen en het naleven van webstandaarden voor toekomstige toegankelijkheid en onderhoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakelazaroff.com/words/web-components-will-outlive-your-javascript-framework/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZWebcomponenten zullen JavaScript-raamwerken overleven</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe vind je een verloren telefoon op een camping zonder gsm-dekking?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur vertelt over hun verhaal over het vinden van een zoekgeraakte telefoon in een afgelegen gebied zonder mobiele service tijdens het kamperen door slim gebruik te maken van technologie.</li>
<li>Met behulp van de tethering-functie van hun eigen telefoon kopieerden ze het wifi-thuisnetwerk van de verloren telefoon en wezen ze dezelfde naam en hetzelfde wachtwoord toe.</li>
<li>Ze bewogen door het gebied totdat er een verbinding met de hotspot werd gedetecteerd, die hen direct naar de verloren telefoon leidde, wat duidt op een ingenieuze en praktische toepassing van technische expertise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manas.tech/blog/2023/10/25/approaching-unconventional-problems/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZHoe vind je een verloren telefoon op een camping zonder gsm-dekking?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museum van Internetvoorwerpen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst is een uitgebreide verzameling van computergerelateerde termen en jargon die veel gebruikt worden door computerwetenschappers.</li>
<li>Het biedt een historische tijdlijn met belangrijke mijlpalen op het internet, van het begin van de eerste website en webcam tot de eerste spammail.</li>
<li>Het geeft een overzicht van talloze onderwerpen zoals programmeren, hackercultuur en vroege internetcommunicatiepraktijken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/internet-artifacts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZMuseum van Internetvoorwerpen</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het toevoegen van steenslag aan landbouwgrond haalt koolstof uit de lucht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers van de Universiteit van Californië, Davis, en Cornell University hebben ontdekt dat gemalen vulkanisch gesteente dat aan landbouwgrond wordt toegevoegd kooldioxide kan absorberen, zelfs in een droog klimaat.</li>
<li>De methode heet steenverwarming, waarbij koolstof in de bodem wordt vastgehouden. Dit proces wordt versneld door het breken van het gesteente tot fijn stof.</li>
<li>Tijdens een intense droogte in Californië toonde een veldstudie aan dat gebieden met steenslag 0,15 ton kooldioxide per hectare opsloegen, wat erop wijst dat verbeterde verwering van gesteente een productief instrument kan zijn voor het afvangen en beperken van kooldioxide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ucdavis.edu/climate/news/adding-crushed-rock-farmland-pulls-carbon-out-air</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZHet toevoegen van steenslag aan landbouwgrond haalt koolstof uit de lucht</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wacht, wat is een bookmarklet?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel beschrijft de geschiedenis en evolutie van JavaScript URL&#39;s, ook wel bookmarklets genoemd, en hoe ze werden geïmplementeerd in webbrowsers.</li>
<li>Het beschrijft hoe JavaScript URL&#39;s aanvankelijk werden gebruikt om de inhoud van webpagina&#39;s te manipuleren en te wijzigen, en de uitgebreide tools voor het delen ervan maakten ze populair onder gebruikers.</li>
<li>Het stuk gaat verder in op de opkomst van browserextensies als alternatief voor bookmarklets, wat aangeeft dat ze steeds prominenter worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehistoryoftheweb.com/postscript/wait-whats-a-bookmarklet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZWacht, wat is een bookmarklet?</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik denk dat GCP beter is dan AWS (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel presenteert de persoonlijke ervaringen van de auteur met Google Cloud Platform (GCP) en Amazon Web Services (AWS), waarbij GCP wordt geprezen om zijn gebruiksvriendelijkheid, geavanceerde Kubernetes-implementatie, beveiliging en schaalbaarheid.</li>
<li>Hoewel de auteur erkent dat AWS meer mogelijkheden biedt, vindt hij GCP betrouwbaarder en innovatiever, terwijl hij AWS bekritiseert vanwege de complexe interface en het gebrek aan automatisering.</li>
<li>De auteur heeft het kort over zijn afkeer van Microsoft Azure, bespreekt de transformatie van DevOps in Platform Engineering en introduceert een nieuwe tool die bekend staat als Azure Analytics Architecture Advisor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nandovillalba.medium.com/why-i-think-gcp-is-better-than-aws-ea78f9975bda</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZIk denk dat GCP beter is dan AWS (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI 'doorbraak': neuraal net heeft menselijk vermogen om taal te generaliseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers hebben een neuraal netwerk gecreëerd dat taal kan veralgemenen zoals mensen. Ze overtreffen de chatbot ChatGPT in het opnemen van nieuw verworven woorden in bestaande vocabulaires en variërende contexten.</li>
<li>Deze technologische vooruitgang zou kunnen leiden tot meer organische interacties tussen mensen en machines.</li>
<li>Het onderzoek geeft aan dat neurale netwerken systematische generalisatie kunnen bereiken, een cruciaal onderdeel van menselijke cognitie, dat voorheen een controversieel onderwerp was in het veld van kunstmatige intelligentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03272-3</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZAI &apos;doorbraak&apos;: neuraal net heeft menselijk vermogen om taal te generaliseren</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nijl: Serverloze Postgres voor moderne SaaS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nile, een serverloze Postgres-database, is ontworpen voor SaaS-applicaties die ontwikkeling en schaling willen vereenvoudigen door tenantisolatie, back-ups per tenant en een serverloze ervaring te bieden.</li>
<li>Het legt de nadruk op virtuele tenant databases voor data isolatie tussen verschillende klanten en bevat functionaliteiten zoals het routeren van queries naar correcte tenant databases en het delen van data tussen tenants.</li>
<li>Nile is AI-native en biedt eersteklas ondersteuning voor gebruikersbeheer binnen de context van tenants, met ingebouwde authenticatie en rechtenbeheer. Het biedt hulpmiddelen voor gebruikers en moedigt een bloeiende ontwikkelaarsgemeenschap aan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thenile.dev/blog/introducing-nile</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-26T00:00:00.000ZNijl: Serverloze Postgres voor moderne SaaS</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX Starship Super Heavy Project op de Boca Chica lanceerplaats]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.faa.gov/space/stakeholder_engagement/spacex_starship</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-26T00:00:00.000ZSpaceX Starship Super Heavy Project op de Boca Chica lanceerplaats</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Californië schort de inzet van autonome voertuigen door Cruise op]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het California Department of Motor Vehicles (DMV) heeft Cruise, de divisie voor autonome voertuigen van General Motors, opdracht gegeven om hun bestuurderloze auto&#39;s terug te trekken van de wegen in de staat, vanwege veiligheidsproblemen.</li>
<li>Cruise wordt door de DMV beschuldigd van het verkeerd voorstellen van de veiligheid van zijn technologie en krijgt de kans om de schorsing binnen vijf dagen aan te vechten.</li>
<li>Deze opschorting betekent een aanzienlijke belemmering voor GM&#39;s zelfrijdende bedrijfssector, die wordt gezien als een belangrijke groeimogelijkheid. Critici die zich zorgen maken over de veiligheid van autonome voertuigen hebben hun goedkeuring uitgesproken over deze beslissing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/autos-transportation/california-suspends-gm-cruises-driverless-autonomous-vehicle-permits-2023-10-24/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZCalifornië schort de inzet van autonome voertuigen door Cruise op</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geanimeerde AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur maakt educatieve animaties en video&#39;s over neurale netwerken, waaronder onderwerpen als convolutie, padding, stride, groepen, diepteconvolutie, diepteseparabele convolutie en pixel shuffle.</li>
<li>Lezers worden uitgenodigd om dieper in te gaan op de Patreon en het YouTube-kanaal van de auteur voor meer uitgebreide inhoud.</li>
<li>De geleverde inhoud is gelicenseerd onder de MIT-licentie, een permissieve vrije softwarelicentie die het mogelijk maakt de software vrij te gebruiken, te wijzigen en te delen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://animatedai.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZGeanimeerde AI</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halfsies]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://brilliant.org/challenges/halfsies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZHalfsies</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik word onderzocht voor terrorisme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Craig Murray, een historicus en mensenrechtenactivist, wordt onderzocht voor terrorisme, wat ertoe heeft geleid dat zijn elektronische apparaten en bankgegevens tijdens zijn detentie in beslag zijn genomen.</li>
<li>Murray kreeg geen wettelijke vertegenwoordiging tijdens de ondervraging onder de Terrorismewet en moest zijn wachtwoorden vrijgeven.</li>
<li>Zijn juridische team heeft een klacht ingediend bij de VN Mensenrechtencommissie en overweegt een gerechtelijke herziening, terwijl Murray actief op zoek is naar donaties voor zijn verdediging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.craigmurray.org.uk/archives/2023/10/incredibly-i-face-investigation-for-terrorism-defence-funds-appeal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZIk word onderzocht voor terrorisme</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta aangeklaagd door staten over schadelijke marketing voor jongeren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het computernetwerk van de gebruiker heeft verdachte activiteiten vastgesteld, waardoor gecontroleerd moet worden of de gebruiker geen robot is.</li>
<li>Gebruikers moeten controleren of hun browser JavaScript en cookies ondersteunt en of ze deze functies niet blokkeren.</li>
<li>Als er vragen zijn, kunnen gebruikers contact opnemen met het ondersteuningsteam met behulp van de opgegeven referentie-ID.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2023-10-24/meta-sued-by-california-states-over-harmful-youth-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZMeta aangeklaagd door staten over schadelijke marketing voor jongeren</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De stad Seattle gaf me per ongeluk 32M e-mails voor $40 (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het verkrijgen van e-mailmetadata van de stad Seattle, die het verzoek slecht beheerde door aanvankelijk een onzinnige schatting te geven en later ten onrechte gevoelige gegevens toe te voegen.</li>
<li>De auteur werd geconfronteerd met juridische bedreigingen, maar kreeg de metadata uiteindelijk toch in handen en wil deze gebruiken om de wetten op openbare documenten te bestuderen in de hoop dat de beschikbaarheid ervan de toegankelijkheid kan verbeteren.</li>
<li>De blog bevat een verwijzing naar de lopende rechtszaak tegen het Witte Huis Office of Management and Budget (OMB) over e-mailmetadata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://mchap.io/that-time-the-city-of-seattle-accidentally-gave-me-32m-emails-for-40-dollars4997.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZDe stad Seattle gaf me per ongeluk 32M e-mails voor $40 (2018)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Europa's CSAM-scanningplan is kantelpunt voor democratische rechten, waarschuwen experts]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een voorstel in Europa om de communicatie van gebruikers te scannen op materiaal over seksueel misbruik van kinderen (CSAM) wordt kritisch bekeken vanwege het mogelijke effect op privacy en democratie.</li>
<li>Experts waarschuwen dat het automatisch scannen van privécommunicatie tot onbedoelde gevolgen kan leiden en meer slachtoffers kan maken, naast zorgen over de transparantie en onafhankelijke verificatie van de scantools.</li>
<li>Ze pleiten voor een gerichte strategie die de nadruk legt op preventie, onderwijs en internationale samenwerking. Het voorstel is momenteel open voor discussie, zodat wetgevers het opnieuw kunnen beoordelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/10/24/eu-csam-scanning-edps-seminar/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZEuropa&apos;s CSAM-scanningplan is kantelpunt voor democratische rechten, waarschuwen experts</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De schade van Covid blijft hangen in het hart]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>COVID-19 is mogelijk schadelijk voor het cardiovasculaire systeem en kan leiden tot aandoeningen zoals hartaanvallen, myocarditis en verhoogde troponinespiegels; het risico op complicaties neemt toe wanneer er reeds bestaande cardiale risicofactoren bestaan.</li>
<li>Het virus kan indirect het hart beschadigen door ontstekingen en bloedstolling te veroorzaken, wat kan leiden tot beroertes en orgaanfalen. Daarnaast kunnen symptomen op lange termijn microvasculaire schade en posturaal orthostatisch tachycardiesyndroom (POTS) zijn.</li>
<li>De huidige behandelingen richten zich op lichaamsbeweging en duurtraining voor lange COVID- en POTS-achtige syndromen. Onderzoekers kijken naar anticoagulantia en anticytokines voor cardiovasculaire problemen, maar met de nodige voorzichtigheid vanwege mogelijke risico&#39;s. Vaccins bieden hoop, maar voortdurende waakzaamheid is van vitaal belang gezien de onvoorspelbaarheid van het virus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.hms.harvard.edu/articles/covids-damage-lingers-heart</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZDe schade van Covid blijft hangen in het hart</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom we niet elke dag elliptische krommen genereren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt kritisch het gebruik van aangepaste parameters, met name elliptische krommen, in cryptografie en suggereert dat deze door de gebruiker gegenereerde parameters mogelijk geen substantiële voordelen bieden en veiligheidsrisico&#39;s kunnen inhouden.</li>
<li>De auteur raadt aan om betrouwbare standaardparameters te gebruiken in plaats van aangepaste parameters, met het argument dat het genereren en valideren van deze parameters onnodige complexiteit toevoegt en potentiële kwetsbaarheden kan introduceren.</li>
<li>Het onderzoekt ook de problemen die zich voordoen tijdens parameteronderhandelingen in protocollen en de voordelen van het gebruik van vaste parametersets, met als eindconclusie het ondersteunen van het gebruik van vaste parametersets in moderne cryptografie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://words.filippo.io/dispatches/parameters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZWaarom we niet elke dag elliptische krommen genereren</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU-plan om privéberichten te scannen op kindermisbruik stuit op nieuw schandaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Europese Commissie wordt ervan verdacht desinformatiecampagnes te gebruiken om de publieke opinie te beïnvloeden over een fel besproken voorstel met de naam Chat Control of CSA Regulation, dat bedoeld is om privéberichten te scannen op kindermisbruikmateriaal.</li>
<li>De tactiek van de Commissie bestond onder andere uit het adverteren van verdraaide enquêteresultaten op het X-platform (de opvolger van Twitter), selectief gericht op de tegenstanders van de wetgeving.</li>
<li>Het voorstel heeft scherpe kritiek gekregen van digitale rechtenactivisten en privacytoezichthouders, die denken dat het zou kunnen leiden tot massasurveillance van EU-burgers. De Europese toezichthouder voor gegevensbescherming is bezig met een vooronderzoek naar de advertentiecampagne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/csar-chat-scan-proposal-european-commission-ads/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZEU-plan om privéberichten te scannen op kindermisbruik stuit op nieuw schandaal</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BioNTech presenteert positieve fase 1/2 data voor CAR-T celtherapie kandidaat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BioNTech heeft op het ESMO Congres 2023 positieve resultaten gerapporteerd van de fase 1/2 studies voor haar CAR-T celtherapiekandidaat, BNT211. De therapie maakt gebruik van een autologe, of van de patiënt afkomstige, CAR-T cel (Chimeric Antigen Receptor T cel) die zich richt op het specifieke tumorantigeen Claudin-6 (CLDN6).</li>
<li>BNT211 wordt gecombineerd met een CLDN6-coderend CAR-T-celversterkend RNA-vaccin, CARVac genaamd, om de persistentie van CAR-T-cellen te verhogen, waardoor de effectiviteit van de therapie in de strijd tegen CLDN6-positieve solide tumoren wordt verbeterd.</li>
<li>De gegevens toonden een ORR (overall response rate) van 59% en een DCR (disease control rate) van 95% aan bij patiënten die de therapie kregen, wat veelbelovende anti-tumoractiviteit laat zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://investors.biontech.de/news-releases/news-release-details/biontech-presents-positive-phase-12-data-update-car-t-cell/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZBioNTech presenteert positieve fase 1/2 data voor CAR-T celtherapie kandidaat</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sandboxing aan de serverkant: Containers en seccomp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat over de toepassing van server-side sandboxing, specifiek met behulp van containers en seccomp, om beveiligingsisolatie bij Figma te garanderen.</li>
<li>Het benadrukt de verschillen tussen containers en virtuele machines (VM&#39;s) en bespreekt de uitdagingen en overwegingen bij het implementeren van beveiligingsisolatie op containerniveau.</li>
<li>Het gaat in op de afwegingen en complexiteiten met betrekking tot de beveiliging en prestaties van containers en seccomp in vergelijking met VM&#39;s, en deelt de moeilijkheden die werden ondervonden tijdens het sandboxen van Figma&#39;s RenderServer codebase en de oplossingen die zijn geïmplementeerd om de beveiliging en prestaties te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.figma.com/blog/server-side-sandboxing-containers-and-seccomp/#j1WRe</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZSandboxing aan de serverkant: Containers en seccomp</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Waymo zegt dat verzekeringsgegevens aantonen dat zijn bestuurderloze auto's veiliger zijn dan mensen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo, een dochteronderneming van Alphabet (het moederbedrijf van Google), heeft samen met Swiss Re een onderzoek gepubliceerd waaruit blijkt dat zijn autonome auto&#39;s een betere staat van dienst hebben op het gebied van veiligheid dan menselijke bestuurders, met 76% minder ongevallen die materiële schade veroorzaken.</li>
<li>Critici hebben de geldigheid van het onderzoek in twijfel getrokken door te wijzen op de korte tijdspanne en de beperkte gegevens die in beschouwing zijn genomen, te midden van de kritieken en beperkingen waarmee de concurrerende fabrikant van zelfrijdende auto&#39;s, GM&#39;s Cruise, te maken heeft gekregen na ongelukken.</li>
<li>Waymo wil zijn onderzoek verder laten onderzoeken door het in te dienen bij een wetenschappelijk tijdschrift, wat duidt op voortdurende inspanningen om de veiligheid van hun autonome voertuigen te valideren en te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nbcbayarea.com/investigations/googles-waymo-safety-study-on-driverless-cars/3311188/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZWaymo zegt dat verzekeringsgegevens aantonen dat zijn bestuurderloze auto&apos;s veiliger zijn dan mensen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twillio sluit onmiddellijk accounts met het woord Palestina erin?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur meldt een probleem met het onmiddellijk afsluiten van een account bij het aanmaken op sendgrid.com, wanneer een specifiek e-mailadres wordt gebruikt, onder vermelding van een schending van de servicevoorwaarden.</li>
<li>Er wordt gesuggereerd dat dit soort ruwe filters een negatieve invloed heeft op Twilio, het bedrijf dat eigenaar is van Sendgrid.</li>
<li>De auteur heeft niet gecontroleerd of dit probleem aanwezig is op het platform van Twilio en heeft ook geen antwoord ontvangen op zijn vraag over deze kwestie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38003544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-10-25T00:00:00.000ZTwillio sluit onmiddellijk accounts met het woord Palestina erin?</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het leven na "Calvin en Hobbes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bill Watterson, de bedenker van &quot;Calvin and Hobbes&quot;, heeft een nieuw boek geschreven met de titel &quot;The Mysteries&quot;, dat zich richt op thema&#39;s als transformatie en geheimen, wat tot opwinding heeft geleid onder zijn fans.</li>
<li>Het artikel waarnaar wordt verwezen onderzoekt &quot;Calvin and Hobbes&quot; onder de lens van betovering en kindertijd, afgewisseld met realiteit en verbeelding, en trekt verder parallellen met verhalen als &quot;Don Quichot&quot; en &quot;Peter Pan&quot;.</li>
<li>Het analyseert ook het gevoel van tijd en seizoenen in de strip, Wattersons keuze om te stoppen met publiceren en de wisselwerking tussen het leven van stripmakers en hun werk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2023/10/30/the-mysteries-bill-watterson-book-review</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-10-25T00:00:00.000ZHet leven na &quot;Calvin en Hobbes</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
