<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 May 2024 19:16:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uitgelekte documenten onthullen OpenAI's agressieve tactieken tegen voormalige werknemers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uitgelekte documenten tonen aan dat OpenAI, onder leiding van CEO Sam Altman, agressieve tactieken gebruikte om te voorkomen dat voormalige werknemers kritiek zouden uiten op het bedrijf door te dreigen hun verworven aandelen in te trekken tenzij ze beperkende exit-overeenkomsten tekenden.</li>
<li>Ondanks Altman&#39;s publieke verontschuldigingen en beweringen van onwetendheid, suggereren interne documenten met zijn en andere handtekeningen dat ze op de hoogte waren van deze bepalingen, wat vragen oproept over OpenAI&#39;s transparantie en betrouwbaarheid.</li>
<li>OpenAI is nu bezig met het bijwerken van het vertrekproces om ervoor te zorgen dat voormalige werknemers een gelijke behandeling krijgen en om niet-afscheidende clausules te schrappen, hoewel er nog meer werk moet worden verricht om de zorgen weg te nemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/351132/openai-vested-equity-nda-sam-altman-documents-employees</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZUitgelekte documenten onthullen OpenAI&apos;s agressieve tactieken tegen voormalige werknemers</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI heeft de stem van Scarlett Johansson niet gekloond voor ChatGPT, bevestigen de gegevens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson beweerde dat OpenAI haar stem zonder haar toestemming had nagemaakt nadat ze CEO Sam Altman&#39;s verzoek om een licentie te verlenen had geweigerd.</li>
<li>OpenAI was op zoek naar niet-vakbondsacteurs met warme, innemende stemmen voor een geheim project om ChatGPT menselijker te maken, maar had niet expliciet als doel om Johansson&#39;s stem te klonen, volgens bronnen en documenten die door The Washington Post zijn bekeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/05/22/openai-scarlett-johansson-chatgpt-ai-voice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZOpenAI heeft de stem van Scarlett Johansson niet gekloond voor ChatGPT, bevestigen de gegevens</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WinDirStat: Open bron voor het bekijken en opschonen van schijfgebruik voor Windows]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinDirStat is een open-source hulpprogramma voor het bekijken en opschonen van schijfgebruik onder Microsoft Windows en biedt een mappenlijst, treemap en extensielijst.</li>
<li>Alternatieven voor Linux zijn onder andere KDirStat en QDirStat, terwijl MacOS X gebruikers Disk Inventory X of GrandPerspective kunnen gebruiken.</li>
<li>De software is gelicenseerd onder GPLv2, waardoor het vrij en open-source blijft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://windirstat.net/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZWinDirStat: Open bron voor het bekijken en opschonen van schijfgebruik voor Windows</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft-storing verstoort Bing-, Copilot-, ChatGPT- en DuckDuckGo-diensten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een grote uitval van Microsoft op 23 mei 2024 verstoorde verschillende diensten, waaronder Bing, Copilot, ChatGPT internet search en DuckDuckGo, en trof vooral gebruikers in Azië en Europa.</li>
<li>De startpagina van Bing en de Copilot-diensten ondervonden aanzienlijke problemen, terwijl DuckDuckGo foutmeldingen liet zien, maar later de normale werking hervatte.</li>
<li>OpenAI en Microsoft hebben de problemen erkend en blijven zich inspannen om de volledige functionaliteit van Bing en Copilot te herstellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.bleepingcomputer.com/news/microsoft/microsoft-outage-affects-bing-copilot-duckduckgo-and-chatgpt-internet-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZMicrosoft-storing verstoort Bing-, Copilot-, ChatGPT- en DuckDuckGo-diensten</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sierra's Space Quest II diskettefout legt AGI broncode bloot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2024 werd ontdekt dat bepaalde versies van Sierra On-Line&#39;s Space Quest II overblijfselen van C broncode op hun 720KB floppydisks hadden door onjuiste formattering.</li>
<li>Deze fout legde ongeveer 70% van de broncode van Sierra&#39;s AGI-interpreter bloot, waaronder 75 C-bronbestanden en 16 assemblagebestanden, die tot 2016 onopgemerkt bleven.</li>
<li>De broncode is nu beschikbaar op GitHub, wat waardevolle inzichten geeft in Sierra&#39;s ontwikkelingsprocessen en projecten zoals de AGILE webgebaseerde interpreter helpt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lanceewing.github.io/blog/sierra/agi/sq2/2024/05/22/do-you-own-this-space-quest-2-disk.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSierra&apos;s Space Quest II diskettefout legt AGI broncode bloot</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leer vliegen met een drone: Interactieve beginnerscursus met FPVSIM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FPVSIM biedt een gedetailleerde tutorial over het vliegen met een drone voor beginners, waarin de belangrijkste concepten zoals zweven, draaien, banking en gecoördineerde bochten aan bod komen.</li>
<li>De tutorial belicht de verschillen tussen drone- en autonavigatie, met de nadruk op 3D-bewegingen door middel van rollen, gieren en pitch, en biedt praktische lessen via een webgebaseerde simulator.</li>
<li>Gebruikers hebben toegang tot extra bronnen zoals handleidingen, prestatietips en geavanceerde configuraties, en kunnen blijven oefenen op de web- of desktopsimulators van FPVSIM voor een beter leerproces en realistische beelden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fpvsim.com/drone-flying-101</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZLeer vliegen met een drone: Interactieve beginnerscursus met FPVSIM</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emacs Gemakkelijk tekenen: Naadloos tekengereedschap geïntegreerd met Org-Mode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Emacs Easy Draw is een tekenprogramma dat binnen Emacs werkt. Het vereist Emacs 27.2, ondersteuning voor afbeeldingen en SVG, gzip/gunzip en libxml.</li>
<li>Het integreert met Org-Mode, waardoor gebruikers tekeningen direct in documenten kunnen maken en bewerken, en het exporteren als HTML of LaTeX ondersteunt.</li>
<li>De tool gebruikt een subset van de SVG-specificatie, bevat een kleurenkiezerbibliotheek voor CSS- en HTML-bewerking en heeft een GPLv3-licentie, waardoor bijdragen vanuit de gemeenschap worden aangemoedigd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/misohena/el-easydraw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZEmacs Gemakkelijk tekenen: Naadloos tekengereedschap geïntegreerd met Org-Mode</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tom Waits wint 2,6 miljoen dollar rechtszaak tegen Frito-Lay wegens verduistering van stemrecht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tom Waits klaagde Frito-Lay Inc. in 1988 aan voor het gebruik van een imitatie van zijn lied &quot;Step Right Up&quot; in een Doritos-reclame, waarbij hij aanvoerde dat er sprake was van valse goedkeuring en verduistering van zijn stem.</li>
<li>De jury kende Waits 2,6 miljoen dollar toe, een vonnis dat in hoger beroep werd bevestigd. Hiermee werd een juridisch precedent geschapen voor verduistering van stemmen onder de Lanham Act en de Californische wet.</li>
<li>Waits bekritiseerde artiesten die hun muziek toelaten in advertenties met het argument dat dit de artistieke integriteit ondermijnt, en zijn zaak benadrukt het belang van het beschermen van artistieke reputatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tomwaitslibrary.info/biography/copyright/frito-lay/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZTom Waits wint 2,6 miljoen dollar rechtszaak tegen Frito-Lay wegens verduistering van stemrecht</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI-bibliotheek voor typeranimatie: Gratis, aanpasbare componenten voor ontwerpers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Typing Animation UI-bibliotheek voor ontwerpingenieurs biedt meer dan 20 gratis en open-source geanimeerde componenten, gebouwd met React, Typescript, Tailwind CSS en Framer Motion.</li>
<li>De bibliotheek bevat functies zoals bestandsopslag, zoeken in volledige tekst, meertalige ondersteuning en kalenderfiltering, en er zijn echte componentdemo&#39;s beschikbaar.</li>
<li>Gebruikers hebben de bibliotheek op Twitter geprezen om het ontwerp en de functionaliteit, en Magic UI Pro biedt meer geavanceerde sjablonen voor verdere aanpassing.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magicui.design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZUI-bibliotheek voor typeranimatie: Gratis, aanpasbare componenten voor ontwerpers</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NVIDIA lanceert CUDA-Q platform voor wereldwijde kwantum rekencentra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA heeft het CUDA-Q platform geïntroduceerd dat gericht is op het wereldwijd bevorderen van kwantumcomputingcentra.</li>
<li>De aankondiging werd gedaan op 12 mei 2024 en markeert een belangrijke stap in de kwantumcomputertechnologie.</li>
<li>Deze lancering zal naar verwachting het onderzoek en de ontwikkeling op het gebied van kwantumcomputing versnellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nvidianews.nvidia.com/news/nvidia-announces-financial-results-for-first-quarter-fiscal-2025</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNVIDIA lanceert CUDA-Q platform voor wereldwijde kwantum rekencentra</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Senatoren waarschuwen dat autofabrikanten gegevens van bestuurders zonder bevelschrift met de politie delen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acht autofabrikanten, waaronder Toyota, Subaru en BMW, hebben aan het Congres toegegeven dat ze gegevens van bestuurders aan de politie zullen verstrekken zonder gerechtelijk bevel, wat in tegenspraak is met hun eerdere beloften om de privacy van consumenten te beschermen.</li>
<li>Senatoren Ron Wyden en Ed Markey bekritiseerden de autofabrikanten voor het misleiden van consumenten en uitten hun bezorgdheid over het mogelijke misbruik van locatiegegevens door het rechtssysteem.</li>
<li>De inconsistente houding van de auto-industrie op het gebied van privacy, zoals het verzet tegen wetsvoorstellen over het recht op reparatie en het compromitteren van consumentengegevens, benadrukt de noodzaak om waakzaam te zijn met betrekking tot de technologie van verbonden auto&#39;s.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/automakers-will-give-your-location-to-police-without-a-warrant-senators-say</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZSenatoren waarschuwen dat autofabrikanten gegevens van bestuurders zonder bevelschrift met de politie delen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voyager 1 hervat verzending van wetenschappelijke gegevens na onderbreking van vijf maanden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voyager 1 heeft het verzenden van wetenschappelijke gegevens van twee van zijn vier instrumenten hervat na een computerprobleem in november 2023.</li>
<li>Het missieteam is bezig met het herkalibreren van de resterende twee instrumenten, waarbij het subsysteem voor plasmagolven en de magnetometer nu operationeel zijn.</li>
<li>Het probleem werd getraceerd naar een beschadigd geheugen in het vluchtgegevenssubsysteem; Voyager 1, gelanceerd in 1977, is meer dan 15 miljard mijl van de aarde verwijderd en is een van de langst werkende ruimtevaartuigen van NASA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blogs.nasa.gov/voyager/2024/05/22/voyager-1-resumes-sending-science-data-from-two-instruments/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZVoyager 1 hervat verzending van wetenschappelijke gegevens na onderbreking van vijf maanden</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nieuwe doorbraak in Turing Machine berekent functie op Ackermann-niveau]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pavel Kropitz ontdekte een Turing Machine (TM) met 3 toestanden en 4 symbolen die een functie op Ackermann-niveau kan berekenen en stopt met precies (2 \uparrow^{15} 5) + 14 ) niet-nul-symbolen op de band.</li>
<li>Deze TM, gevonden op 25 april 2024, is de eerste bekende die zo&#39;n complexe functie simuleert, waarbij het gedrag dubbele inductie vereist om te bewijzen.</li>
<li>De ontdekking diende ook als testcase voor een &quot;inductief bewijs&quot; validator, gericht op het standaardiseren en verifiëren van zulke bewijzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sligocki.com//2024/05/22/bb-3-4-a14.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZNieuwe doorbraak in Turing Machine berekent functie op Ackermann-niveau</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computershare dumpt VMware voor Nutanix AHV te midden van enorme prijsstijgingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computershare, een wereldwijde beheerder van aandelenregisters, stapt uit VMware vanwege de aanzienlijke prijsstijgingen na de overname van VMware door Broadcom.</li>
<li>De kosten voor VMware hypervisor stegen met 10 tot 15 keer, waardoor Computershare overstapte op Nutanix AHV, met een migratie van 24.000 VM&#39;s die naar verwachting binnen een jaar voltooid zal zijn.</li>
<li>Deze stap onderstreept potentiële problemen voor Broadcom, aangezien andere grote klanten ook alternatieven zouden kunnen zoeken vanwege de prijsstrategieën met hoge inkomsten en hoge marges.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/22/computershare_vm_migration_project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-23T00:00:00.000ZComputershare dumpt VMware voor Nutanix AHV te midden van enorme prijsstijgingen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Baanbrekend computertechnicus Gordon Bell overleden op 89-jarige leeftijd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Bell, een baanbrekende computeringenieur en sleutelfiguur in de ontwikkeling van de invloedrijke minicomputers van Digital Equipment Corporation (DEC), is op 89-jarige leeftijd overleden.</li>
<li>Bell speelde een belangrijke rol bij het creëren van de VAX-minicomputerlijn en was medeoprichter van het eerste grote computermuseum, dat uitgroeide tot het Computer History Museum in Silicon Valley.</li>
<li>Hij droeg bij aan Microsoft Research, was het onderwerp van het MyLifeBits life-logging project en ontving talrijke onderscheidingen, waaronder de National Medal of Technology en de IEEE&#39;s John von Neumann medaille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/05/gordon-bell-an-architect-of-our-digital-age-dies-at-age-89/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZBaanbrekend computertechnicus Gordon Bell overleden op 89-jarige leeftijd</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Altman wordt kritisch bekeken over het ongeoorloofde gebruik van de stem van Scarlett Johansson door OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI, geleid door Sam Altman, ligt onder vuur nadat Scarlett Johansson het bedrijf beschuldigde van het gebruik van een stem in haar GPT-4o model die de hare sterk nabootste zonder haar toestemming.</li>
<li>Johansson had een aanbod om de stem van het systeem in te spreken afgeslagen en heeft sindsdien advocaten ingehuurd, waardoor OpenAI het gebruik van de stem heeft opgeschort.</li>
<li>Dit incident, in combinatie met interne onrust en juridische uitdagingen over het gebruik van gegevens, roept vragen op over Altman&#39;s transparantie en leiderschap, in tegenstelling tot zijn publieke standpunt over verantwoorde AI-ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/05/scarlett-johansson-ai-voice-sam-altman-openai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSam Altman wordt kritisch bekeken over het ongeoorloofde gebruik van de stem van Scarlett Johansson door OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een revolutie in gegevensopslag: Methode voor enkelvoudige platte tekstbestanden door Breck Yunits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Breck Yunits introduceert een methode om kennis in tabelvorm op te slaan in een enkel tekstbestand met spaties en nieuwe regels, wat voordelen biedt ten opzichte van binaire indelingen.</li>
<li>Het systeem, ScrollSets genaamd, is leesbaar voor mensen, bewerkbaar met git en compatibel met traditionele software en AI. Het voedt de open-source website PLDB.io.</li>
<li>De belangrijkste functies zijn maatregelen, concepten, metingen en opmerkingen, met verbeteringen zoals het splitsen van gegevens in meerdere bestanden, het gebruik van een parser-taal genaamd Grammar en het toevoegen van attributen zoals sortIndex en types.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/scrollsets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZEen revolutie in gegevensopslag: Methode voor enkelvoudige platte tekstbestanden door Breck Yunits</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Right to Roam-beweging wil publieke toegang tot het Engelse platteland terugwinnen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;right to roam&quot; beweging in Engeland probeert de publieke toegang tot zowel privé- als openbaar land terug te winnen, aangezien momenteel slechts 8% van het land toegankelijk is voor burgers.</li>
<li>Activist Jon Moses belicht de geschiedenis van landeigendom in Engeland en de noodzaak om de &quot;vrijheid om te zwerven&quot; te herstellen om mensen weer in contact te brengen met de natuur en landschappen te herstellen.</li>
<li>De beweging organiseert evenementen zoals groepswandelingen op privégrond om de voordelen van publieke toegang aan te tonen en de historische onderdrukking van gemeenschappelijke rechten aan te pakken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mongabay.com/2024/05/right-to-roam-movement-fights-to-give-the-commons-back-to-the-commoners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZRight to Roam-beweging wil publieke toegang tot het Engelse platteland terugwinnen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Schandaal breekt uit bij Regeneron ISEF 2024 over beschuldigingen van valsspelen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een schandaal opgedoken bij de Regeneron International Science and Engineering Fair (ISEF) 2024, waarbij Krish Pai, een 17-jarige winnaar in de milieu-engineering divisie, betrokken was.</li>
<li>Pai wordt ervan beschuldigd vals te spelen door vervalste afbeeldingen en geplagieerde gegevens te gebruiken in zijn project over micro-organismen die plastic afbreken, waarbij een anoniem dossier gedetailleerd bewijs levert.</li>
<li>Het incident onderstreept belangrijke tekortkomingen in het toezicht door ISEF en er gaan stemmen op om Pai&#39;s prijs in te trekken om de eerlijkheid te handhaven, met verwachte aandacht van de mainstream media.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.karlstack.com/p/exclusive-scandal-at-americas-top</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZSchandaal breekt uit bij Regeneron ISEF 2024 over beschuldigingen van valsspelen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Common Lisp leren beheersen: Een uitgebreide gids voor tools, bibliotheken en best practices]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blogpost &quot;A Road to Common Lisp&quot; biedt een uitgebreide gids voor het leren van Common Lisp, met aandacht voor de historische context, praktische stappen en aanbevolen hulpmiddelen en bibliotheken.</li>
<li>Het benadrukt de stabiliteit, achterwaartse compatibiliteit en uitbreidbaarheid van Common Lisp, in tegenstelling tot moderne talen die vaak veel onderhoud vereisen voor verouderde bibliotheken.</li>
<li>De post geeft praktisch advies over het minimaliseren van afhankelijkheden, het gebruik van stabiele bibliotheken, het opzetten van een ontwikkelomgeving en het betrekken van de community, samen met geavanceerde leermiddelen en debuggingpraktijken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stevelosh.com/blog/2018/08/a-road-to-common-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZCommon Lisp leren beheersen: Een uitgebreide gids voor tools, bibliotheken en best practices</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wikimedia Enterprise onthult API's voor verbeterde AI-training en integratie met zoekmachines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wikimedia Enterprise biedt API&#39;s op ondernemingsniveau die zijn ontworpen om zoekmachines, grote taalmodellen (LLM&#39;s) en deep learning-toepassingen te verbeteren door zoekresultaten en antwoorden te verbeteren.</li>
<li>De API&#39;s bieden real-time toegang tot gegevens van Wikimedia-projecten in elke taal, met tools om vandalisme en updates te detecteren, en ondersteunen toepassingen zoals spraakassistenten en AI-trainingsmodellen.</li>
<li>De service bevat meer dan 850 datasets, meer dan 100 miljoen projectpagina&#39;s en meer dan 20 miljoen maandelijkse bewerkingen, wat frequente, betrouwbare en goed gedocumenteerde gegevens oplevert, waaronder metadata over artikelbewerkingen en een functie voor de waarschijnlijkheid van terugdraaien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://enterprise.wikimedia.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZWikimedia Enterprise onthult API&apos;s voor verbeterde AI-training en integratie met zoekmachines</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom u een /Nu pagina aan uw website zou moeten toevoegen en hoe u dat doet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In 2015 introduceerde Derek Sivers het concept van een /nu pagina op zijn website om zijn huidige activiteiten te delen, geïnspireerd door het ontbreken van dergelijke informatie op de site van een vriend.</li>
<li>Het idee werd steeds populairder en Sivers richtte nownownow.com op, een directory met meer dan 2300 /now-pagina&#39;s wereldwijd.</li>
<li>Sivers moedigt anderen aan om hun eigen /now-pagina&#39;s te maken, geeft instructies voor verschillende platforms en biedt aan deze op verzoek toe te voegen aan de directory.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sive.rs/now2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZWaarom u een /Nu pagina aan uw website zou moeten toevoegen en hoe u dat doet</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fluent Bit-kwetsbaarheid zorgt voor dringende patches temidden van zorgen over geheugenveiligheid in C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een kwetsbaarheid (CVE-2024-4323) in het Fluent Bit-project heeft geleid tot dringende patching-inspanningen door sitebetrouwbaarheidsingenieurs en systeembeheerders.</li>
<li>De fout, afkomstig van HTTP parsing code in C, maakt heap corruptie en willekeurige code-uitvoering mogelijk via een specifiek HTTP GET verzoek.</li>
<li>Dit incident onderstreept het hardnekkige probleem van kwetsbaarheden in geheugenveiligheid in C, dat verantwoordelijk was voor 90% van dergelijke problemen in de afgelopen 50 jaar, ondanks het belang van robuuste codeerpraktijken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/shitposts/no-way-to-prevent-this/CVE-2024-4323/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZFluent Bit-kwetsbaarheid zorgt voor dringende patches temidden van zorgen over geheugenveiligheid in C</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bill Gates onderschrijft Sal Khan's visie op AI-gestuurd onderwijs in "Brave New Words".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bill Gates prijst het nieuwe boek van Sal Khan, &quot;Brave New Words&quot;, voor zijn verkenning van het transformatieve potentieel van AI in het onderwijs.</li>
<li>Gates benadrukt de mogelijkheden van OpenAI&#39;s GPT-4o, met name de levensechte interacties en het potentieel als persoonlijke tutor voor studenten.</li>
<li>Sal Khan stelt dat AI de resultaten van leerlingen en de ervaringen van leerkrachten kan verbeteren door middel van gepersonaliseerd leren. Gates beveelt het boek aan vanwege de inzichtelijke voorspellingen en praktische toepassingen in de klas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gatesnotes.com/Brave-New-Words</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZBill Gates onderschrijft Sal Khan&apos;s visie op AI-gestuurd onderwijs in &quot;Brave New Words&quot;.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT vs. Stanford Startups: Technologische innovatie vs. marktstrategie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In deze blogpost worden twee hypothetische startups van MIT en Stanford tegenover elkaar gezet, waarbij de nadruk ligt op hun verschillende strategieën: MIT&#39;s nadruk op technische superioriteit en Stanford&#39;s focus op snelle markttoegang en klantenwerving.</li>
<li>Investeerders geven de voorkeur aan het Stanford-model vanwege de marktpenetratie en het begrijpelijke consumentenmodel, wat het belang onderstreept van een evenwicht tussen technologische ontwikkeling en marktstrategieën voor het succes van startups.</li>
<li>De discussie onderstreept de dichotomie tussen technologieontwikkeling en marktontwikkeling in startupstrategieën, met gemengde reacties van lezers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://fpgacomputing.blogspot.com/2013/11/the-stanford-startup-and-mit-startup.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZMIT vs. Stanford Startups: Technologische innovatie vs. marktstrategie</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom duidelijke, leesbare code slimmere, complexe code overtreft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel uit Engineer&#39;s Codex stelt dat &quot;slimme&quot; code, die bekend staat om zijn complexiteit, het slechtste type code is om te schrijven en pleit in plaats daarvan voor duidelijke en leesbare code.</li>
<li>De auteur deelt persoonlijke ervaringen en benadrukt dat het bereiken van duidelijke code vaak uitgebreide refactoring en documentatie vereist, ondanks dat dit ondergewaardeerd wordt in prestatiebeoordelingen.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van coderingsstijl en continu leren en beveelt bronnen en cursussen aan voor software engineers om hun vaardigheden te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://read.engineerscodex.com/p/clever-code-is-probably-the-worst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZWaarom duidelijke, leesbare code slimmere, complexe code overtreft</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alacritty: Snelle, platformoverschrijdende terminalemulator met OpenGL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alacritty is een krachtige, cross-platform terminal emulator die OpenGL gebruikt en BSD, Linux, macOS en Windows ondersteunt.</li>
<li>Het is momenteel in bèta, met enkele ontbrekende functies en bugs, en legt de nadruk op integratie met andere applicaties in plaats van het opnieuw implementeren van hun functionaliteit.</li>
<li>Alacritty is open-source onder de Apache License 2.0, met voorgecompileerde binaries beschikbaar op GitHub en installatie mogelijk via verschillende package managers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alacritty/alacritty</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-22T00:00:00.000ZAlacritty: Snelle, platformoverschrijdende terminalemulator met OpenGL</guid>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Scarlett Johansson gaat in op OpenAI "Sky" stemcontroverse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scarlett Johansson gaf een verklaring vrij over de OpenAI situatie, die werd gedeeld door journalist Bobby Allyn op Twitter op 20 mei 2024.</li>
<li>De betrokkenheid van een beroemdheid met een hoog profiel als Johansson heeft veel publieke aandacht op de kwestie gevestigd.</li>
<li>De details van Johansson&#39;s verklaring en de aard van de OpenAI situatie waren niet gedetailleerd in de verstrekte tekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/BobbyAllyn/status/1792679435701014908</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZScarlett Johansson gaat in op OpenAI &quot;Sky&quot; stemcontroverse</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verlichting: De reis van een programmeur door UNIX, Git, Emacs en Bazel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blogpost gaat in op &quot;enlightenmentware&quot;, software die de systeemontwerpbenadering van een programmeur aanzienlijk vormgeeft.</li>
<li>De auteur deelt hun reis met UNIX, versiebeheersystemen zoals Git, en hun overgang van Vim naar Emacs, met de nadruk op Emacs&#39; uitbreidbaarheid en Lisp-gebaseerde architectuur.</li>
<li>Ze benadrukken de educatieve waarde van de Boost Graph Library, hun voorkeur voor Google&#39;s Blaze en Bazel bouwsystemen en pleiten voor eenvoudige, krachtige tools die fundamentele problemen oplossen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mmapped.blog/posts/28-enlightenmentware.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZVerlichting: De reis van een programmeur door UNIX, Git, Emacs en Bazel</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU-voorstel voor "chatcontrole" afgewezen vanwege bezorgdheid over privacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het &quot;Going Dark&quot;-initiatief, geleid door EU-commissaris Ylva Johansson, stelde uitgebreide surveillancemaatregelen voor waarbij AI werd gebruikt om alle communicatie te controleren onder het mom van het bestrijden van seksueel misbruik van kinderen.</li>
<li>Het voorstel, dat bekend staat als &quot;Chat Control&quot;, stuitte op aanzienlijke tegenstand van instanties zoals de Raad voor Gegevensbescherming van het Europees Parlement en de VN-Mensenrechtenraad omdat het de mensenrechten zou schenden, waardoor het voorstel werd verworpen.</li>
<li>Het Europese Hof van Justitie heeft zich uitgesproken tegen de toegang tot versleutelde communicatie, wat de bezorgdheid over privacy, massasurveillance en overheidsbemoeienis benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/why-privacy-matters/going-dark</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEU-voorstel voor &quot;chatcontrole&quot; afgewezen vanwege bezorgdheid over privacy</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UI-dichtheid begrijpen: Moderne interfaces ontwerpen voor een optimale informatiestroom]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderne websites en applicaties in 2024 zijn visueel minder dicht in vergelijking met die uit de jaren 2000, wat betekent dat ze meer verspreid lijken.</li>
<li>UI-dichtheid (User Interface) heeft niet alleen betrekking op het visuele uiterlijk, maar ook op de hoeveelheid informatie die in de loop van de tijd wordt overgebracht en hoe ontwerpbeslissingen de waarde van de software vergroten.</li>
<li>Voorbeelden van visueel dichte interfaces zijn de Terminal van Bloomberg, die uitgebreide marktgegevens weergeeft, en Craigslist, bekend om zijn vele eenvoudige links en eenvoudige zoekfuncties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matthewstrom.com/writing/ui-density/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZUI-dichtheid begrijpen: Moderne interfaces ontwerpen voor een optimale informatiestroom</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Edward Burtynsky's "Shipbreaking" legt spookachtige schoonheid in industriële recycling vast]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het project &quot;Shipbreaking&quot; van Edward Burtynsky onderzoekt de ontmanteling van grote schepen, geïnspireerd door het uit de vaart nemen van enkelwandige schepen na de olieramp met de Exxon Valdez.</li>
<li>De foto&#39;s, genomen in India en Bangladesh, portretteren het industriële proces als een vorm van ultieme recycling en benadrukken de impact van industriële activiteiten op het milieu.</li>
<li>Burtynsky&#39;s werk suggereert een beklemmende schoonheid in deze scènes, wat impliceert dat de natuur uiteindelijk landschappen kan terugwinnen die door menselijke activiteit zijn veranderd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.edwardburtynsky.com/projects/photographs/shipbreaking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEdward Burtynsky&apos;s &quot;Shipbreaking&quot; legt spookachtige schoonheid in industriële recycling vast</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NoTunes: Laat Apple Music niet automatisch opstarten op macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>noTunes is een macOS-app die voorkomt dat iTunes of Apple Music kan worden gestart. Er is een nieuwe update (versie 3.2 of hoger) nodig vanwege een verlopen certificaat.</li>
<li>De app kan worden geïnstalleerd via Homebrew of directe download en biedt functies zoals starten bij het opstarten, aan/uitschakelen via de menubalk en het instellen van een vervangende app of website.</li>
<li>noTunes is beschikbaar onder de MIT-licentie, waardoor het gratis en open-source is voor gebruikers en ontwikkelaars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tombonez/noTunes</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZNoTunes: Laat Apple Music niet automatisch opstarten op macOS</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kameleon: Meta's doorbraak in gemengde modale AI-integratie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel &quot;Chameleon: Mixed-Modal Early-Fusion Foundation Models&quot; introduceert Chameleon, een modelfamilie die afbeeldingen en tekst integreert met behulp van een op token gebaseerde early-fusion aanpak.</li>
<li>Chameleon blinkt uit in taken zoals het beantwoorden van visuele vragen, bijschriften van afbeeldingen en het genereren van gemengde teksten. Het haalt de beste prestaties in bijschriften van afbeeldingen en overtreft Llama-2 in taken die alleen tekst bevatten.</li>
<li>Het concurreert met en overtreft vaak de prestaties van grotere modellen zoals Mixtral 8x7B, Gemini-Pro en GPT-4V in menselijke evaluaties, wat een significante vooruitgang betekent in uniforme multimodale documentmodellering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.09818</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZKameleon: Meta&apos;s doorbraak in gemengde modale AI-integratie</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xterm begrijpen: Gebruikersinvoer en terminalmechanismen (deel 1)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deze blogreeks verkent de werking van moderne terminals en commandoregeltools op Linux, met de nadruk op xterm- en tty-functies door middel van praktische experimenten en debugging.</li>
<li>Het behandelt gebruikersinteractie met xterm, commandoregelcommunicatie, achtergrondprocessen, toegangscontrole en toetsenbordinvoerverwerking, waarbij gereedschappen als <code>strace</code>, <code>showkey</code> en <code>xev</code> worden gebruikt om te debuggen.</li>
<li>De serie bevat praktische voorbeelden voor het traceren van systeemaanroepen, het analyseren van terminalgedrag en het begrijpen van niet-afdrukbare tekens, UTF-8 codering en ASCII/multi-byte tekenidentificatie, gericht op mensen die commandoregeltools ontwikkelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevroletin.github.io/terminal/2021/12/11/how-terminal-works-in.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZXterm begrijpen: Gebruikersinvoer en terminalmechanismen (deel 1)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CADmium: Open-source Browser CAD met Rust en WebAssembly zoekt steun van de gemeenschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CADmium is een open-source, browsergebaseerd CAD-programma in ontwikkeling, dat op zoek is naar ondersteuning van de gemeenschap via Discord.</li>
<li>Het project richt zich op het gebruik van een 2D fysica simulator voor het oplossen van beperkingen en introduceert &quot;Truck&quot;, een moderne b-rep kernel in Rust, die geheugenveiligheid en webcompatibiliteit biedt.</li>
<li>CADmium stelt een Resilient Modeling Strategy (RMS) voor voor betere herbruikbaarheid van ontwerpen en zoekt hulp bij Rust-programmering, computationele geometrie, Three.js-verbeteringen en financiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mattferraro.dev/posts/cadmium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZCADmium: Open-source Browser CAD met Rust en WebAssembly zoekt steun van de gemeenschap</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Erlang/OTP 27: Markdown-documenten, drievoudig geciteerde strings en verbeterde profileringstools]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erlang/OTP 27 introduceert een vernieuwd documentatiesysteem met Markdown en ExDoc, dat de consistentie verbetert door documentatie in de broncode op te nemen.</li>
<li>Belangrijke functies zijn onder andere tekenreeksen met drie aanhalingstekens voor eenvoudigere verwerking van tekst op meerdere regels, sigils voor beter beheer van tekenreeksen, een nieuwe JSON-module, proceslabels en verbeterde SSL-nietjes aan de clientside.</li>
<li>Extra updates zijn onder andere meerdere traceersessies, ondersteuning voor native dekking, een nieuw profileringstool (tprof), nieuwe timerfuncties, verbeteringen aan ETS (Erlang Term Storage) en de afschaffing van archieven vanwege prestatieproblemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.erlang.org/blog/highlights-otp-27/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZErlang/OTP 27: Markdown-documenten, drievoudig geciteerde strings en verbeterde profileringstools</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een nieuwe kijk op leren: AI, projectgebaseerd onderwijs en de toekomst van gepersonaliseerde studiebegeleiding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst benadrukt het belang van meeslepende, betekenisvolle activiteiten boven traditionele leermethoden en pleit voor een balans tussen ontdekkend en gestructureerd leren.</li>
<li>Het benadrukt het potentieel van AI om gepersonaliseerde, contextrijke onderwijsondersteuning te bieden, waarbij realtime begeleiding en dynamische media worden geïntegreerd om het leren en het vasthouden van het geheugen te verbeteren.</li>
<li>Er worden ethische bezwaren geuit over AI in het onderwijs en er wordt gepleit voor een studentgestuurde, verkennende aanpak, zoals besproken in Andy Matuschak&#39;s lezing &quot;How might we learn?&quot; op UCSD Design@Large.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://andymatuschak.org/hmwl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZEen nieuwe kijk op leren: AI, projectgebaseerd onderwijs en de toekomst van gepersonaliseerde studiebegeleiding</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gifski: Hoogwaardige GIF's met geavanceerde coderings- en integratieopties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gifski is een GIF-encoder van hoge kwaliteit gebaseerd op pngquant, die videoframes converteert naar GIF&#39;s met efficiënte cross-frame paletten en temporele dithering, wat resulteert in duizenden kleuren per frame.</li>
<li>Het is in de eerste plaats een commandoregelhulpmiddel, maar kan worden gecompileerd als een C-bibliotheek voor integratie in andere toepassingen, met uitvoerbare bestanden die kunnen worden gedownload of geïnstalleerd via Homebrew of de lading van Rust.</li>
<li>De tool vereist het exporteren van videoframes als PNG&#39;s, biedt opties voor het aanpassen van de grootte en de kwaliteit en ondersteunt het dynamisch maken van bibliotheken met cargo-c, onder licentie van AGPL 3 of later met alternatieve licentieopties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ImageOptim/gifski</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-21T00:00:00.000ZGifski: Hoogwaardige GIF&apos;s met geavanceerde coderings- en integratieopties</guid>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritiek op NASA's Artemis-programma: Hoge kosten, complexiteit en inefficiëntie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bekritiseert NASA&#39;s Artemis-programma vanwege de complexiteit, hoge kosten en inefficiëntie in vergelijking met de Apollo-missies, ondanks de technologische vooruitgang.</li>
<li>Belangrijke punten van kritiek zijn de hoge kosten en verouderde technologie van het Space Launch System (SLS), de uitdagingen bij het ontwerp van het Orion-ruimtevaartuig en de extra complexiteit en risico&#39;s van het gebruik van de Near-Rectilinear Halo Orbit (NRHO).</li>
<li>Het ambitieuze tijdschema om in 2026 mensen terug te brengen naar de maan wordt als onrealistisch beschouwd, met mogelijke vertragingen en oplopende kosten, waardoor de bemande maanlanding steeds weer dreigt te worden uitgesteld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://idlewords.com/2024/5/the_lunacy_of_artemis.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZKritiek op NASA&apos;s Artemis-programma: Hoge kosten, complexiteit en inefficiëntie</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[3M onderdrukte decennialang de bevindingen van een chemicus over het giftige PFOS in menselijk bloed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kris Hansen, een chemicus bij 3M, ontdekte in 1997 dat PFOS, een schadelijke chemische stof, aanwezig was in menselijk bloed, maar haar onderzoek werd stopgezet door superieuren die haar verzekerden van de veiligheid ervan.</li>
<li>Tientallen jaren later geeft de EPA de opdracht om PFAS-chemicaliën uit drinkwater te verwijderen, wat onthult dat 3M al sinds de jaren 70 op de hoogte was van de giftigheid van PFOS, maar de productie voortzette.</li>
<li>Ondanks een schikking van 12,5 miljard dollar om de PFAS-vervuiling aan te pakken, blijven de volledige kosten en verantwoordelijkheid onopgelost en doet Hansen nu vrijwilligerswerk in milieubehoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/3m-forever-chemicals-pfas-pfos-inside-story</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000Z3M onderdrukte decennialang de bevindingen van een chemicus over het giftige PFOS in menselijk bloed</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Werking CHARM: Universele toegang tot autoreparatiehandleidingen voor alle grote merken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Operation CHARM biedt reparatiehandleidingen voor verschillende automerken, zoals Acura, Audi, BMW, Chevrolet, Ford, Honda en Toyota.</li>
<li>Het doel van het initiatief is om servicehandleidingen gemakkelijk toegankelijk te maken voor het publiek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://charm.li/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZWerking CHARM: Universele toegang tot autoreparatiehandleidingen voor alle grote merken</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uber migreert met succes triljoen gegevens in grootboek naar aangepaste grootboekwinkel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uber migreerde meer dan een triljoen grootboekgegevens van DynamoDB naar zijn op maat gemaakte LedgerStore (LSG) om de kostenefficiëntie te verbeteren, de architectuur te vereenvoudigen en de prestaties te verbeteren.</li>
<li>De migratie omvatte 1,2 PB aan onveranderlijke records en 0,5 PB aan secundaire indexen, waarbij de volledigheid en juistheid van de gegevens werd gegarandeerd zonder de operaties te verstoren, met een nauwkeurigheid van 99,99%.</li>
<li>Het proces maakte gebruik van Apache Spark voor de verwerking van grote datavolumes en pakte uitdagingen zoals codefouten en RPC-time-outs aan met snelheidsbegrenzers en conservatieve uitrolstrategieën, waardoor de twee jaar durende migratie zonder downtime werd voltooid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.uber.com/blog/migrating-from-dynamodb-to-ledgerstore/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZUber migreert met succes triljoen gegevens in grootboek naar aangepaste grootboekwinkel</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hertz bracht Tesla-huurders te veel in rekening voor gas door systeemfout, waardoor terugbetalingen nodig zijn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hertz heeft ten onrechte benzine in rekening gebracht bij klanten die elektrische voertuigen (EV&#39;s) huurden, met name Teslas, als gevolg van een &quot;systeemfout&quot; die meer dan een jaar heeft geduurd.</li>
<li>Het bedrijf heeft het probleem verholpen en biedt terugbetalingen en tegoedbonnen aan getroffen klanten, maar hun klantenservice is bekritiseerd omdat ze moeilijk te bereiken is.</li>
<li>Deze factureringsfouten en problemen met de klantenservice hebben tot ontevredenheid geleid en kunnen mogelijk toekomstige EV-huur bij Hertz ontmoedigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thedrive.com/news/hertz-charging-a-tesla-renter-for-gas-was-not-an-isolated-incident</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZHertz bracht Tesla-huurders te veel in rekening voor gas door systeemfout, waardoor terugbetalingen nodig zijn</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi 5 opvoeren naar 3,3 GHz: Minimale winst ondanks spanningsaanpassing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur probeerde een overklok van 3,14 GHz op een Raspberry Pi 5 te overtreffen, maar ontdekte dat het systeem instabiel was op 3,3 GHz.</li>
<li>Om dit te bereiken omzeilde de auteur de door de firmware van de Raspberry Pi opgelegde limiet van 1V door het systeemgeheugen aan te passen en een service te maken om de CPU-frequentie en het voltage te beheren.</li>
<li>Ondanks het bereiken van een hogere kloksnelheid was de prestatiewinst minimaal, wat suggereert dat de inspanning misschien niet de moeite waard is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonatron.github.io/randomstuff/pivolt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZRaspberry Pi 5 opvoeren naar 3,3 GHz: Minimale winst ondanks spanningsaanpassing</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De kloof overbruggen: waarom werkzoekenden en werkgevers moeite hebben om contact te leggen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur bespreekt de paradox waarbij zowel werkzoekenden als werkgevers moeite hebben om geschikte matches te vinden, omdat vacatures vaak ofwel te specifiek ofwel te breed zijn.</li>
<li>Ze benadrukken de hoge kosten van vacatureplatforms en de risico&#39;s die gepaard gaan met het aannemen van de verkeerde kandidaten, vooral voor startups.</li>
<li>De auteur zoekt naar input over effectieve oplossingen en ervaringen van anderen om de kloof tussen vacatures en de werkelijke functievereisten te overbruggen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40415646</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZDe kloof overbruggen: waarom werkzoekenden en werkgevers moeite hebben om contact te leggen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kritieke kwetsbaarheid in PDF.js maakt willekeurige JavaScript-executie mogelijk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Codean Labs heeft CVE-2024-4367 ontdekt, een kwetsbaarheid in Mozilla&#39;s PDF.js die arbitraire uitvoering van JavaScript mogelijk maakt wanneer een kwaadaardige PDF wordt geopend, wat aanzienlijke beveiligingsrisico&#39;s met zich meebrengt.</li>
<li>Deze kwetsbaarheid treft alle Firefox-gebruikers en kan leiden tot XSS-aanvallen (Cross-Site Scripting) en mogelijk native code-uitvoering in Electron-apps.</li>
<li>Het probleem kan worden verholpen door PDF.js bij te werken naar versie 4.2.67 of hoger, afhankelijkheden te controleren en de beveiligingsinstellingen aan te passen. Het probleem werd op 26 april 2024 bekendgemaakt aan Mozilla en de fixes zijn medio mei 2024 vrijgegeven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeanlabs.com/blog/research/cve-2024-4367-arbitrary-js-execution-in-pdf-js/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZKritieke kwetsbaarheid in PDF.js maakt willekeurige JavaScript-executie mogelijk</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Essentiële C-programmeerpraktijken voor leesbaarheid en onderhoudbaarheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur benadrukt dat correctheid, leesbaarheid, eenvoud en onderhoudbaarheid bij het programmeren in C belangrijker zijn dan snelheid, en pleit voor duidelijke en onderhoudbare code vóór optimalisatie.</li>
<li>Tot de belangrijkste werkwijzen behoren het gebruik van moderne C-standaarden (bij voorkeur C11), het vermijden van niet-standaard extensies, het gebruik van spaties in plaats van tabs, regels onder de 79 tekens houden en consistent Amerikaans Engels gebruiken in code en documentatie.</li>
<li>De gids raadt complexe conditionals, switch statements en macro&#39;s af die de besturingsstroom vertroebelen, adviseert het gebruik van <code>const</code> voor onveranderlijkheid, vermijdt ongetekende types en geeft de voorkeur aan onveranderlijke datastructuren en pure functies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mcinglis/c-style</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZEssentiële C-programmeerpraktijken voor leesbaarheid en onderhoudbaarheid</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een kijkje in de keuken van "Guberniya": Een 64k Intro van Revisie 2017]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pekka Väänänen&#39;s artikel op lofibucket.com bespreekt het maken van de 64k intro &quot;Guberniya,&quot; gepresenteerd op de Revision 2017 demo party, met een inleiding tot de demoscene en een gedetailleerde post-mortem van het project.</li>
<li>Het project is in vier maanden tijd ontwikkeld door een team van zes personen met behulp van C++, OpenGL en verschillende renderingtechnieken, met invloeden uit &quot;Half-Life 2&quot;, IJslandse landschappen en de film &quot;Koyaanisqatsi&quot;.</li>
<li>Technische hoogtepunten zijn onder andere het gebruik van Visual Studio 2013, een aangepaste toetsenbordhaak voor live shaderbewerking, GNU Rocket fork voor animatie, raymarching met de <code>hg_sdf</code>-bibliotheek en een aangepaste GPU-gebaseerde Discrete Fourier Transform voor het tijdrekken van audio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lofibucket.com/articles/64k_intro.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZEen kijkje in de keuken van &quot;Guberniya&quot;: Een 64k Intro van Revisie 2017</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Verantwoord schaalbaarheidsbeleid verfijnen om AI-misbruik te voorkomen en veiligheid te garanderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht &quot;Policy Reflections on our Responsible Scaling Policy&quot; beschrijft de ontwikkeling van het Responsible Scaling Policy (RSP) om veiligheidsfouten en misbruik van geavanceerde modellen te voorkomen, met de nadruk op robuuste veiligheidsnormen en iteratieve beleidsuitbreiding.</li>
<li>Belangrijke verplichtingen zijn onder andere het identificeren en testen van &quot;Red Line Capabilities&quot;, het implementeren van de ASL-3 standaard voor strikte veiligheid en het vormen van een interdisciplinair team om praktijken uit gebieden als nucleaire beveiliging en cyberveiligheid te integreren.</li>
<li>De organisatie wil de samenwerking binnen de sector bevorderen en overheidsinspanningen op het gebied van risicobeheerkaders informeren, met plannen om deze te bespreken op de AI Seoul Summit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/news/reflections-on-our-responsible-scaling-policy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZVerantwoord schaalbaarheidsbeleid verfijnen om AI-misbruik te voorkomen en veiligheid te garanderen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generatieve kunst verkennen: Het snijvlak van algoritmen, natuur en creativiteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Generatieve kunst houdt in dat kunstwerken worden gemaakt door middel van autonome processen, waarbij elementen als willekeur, regels en natuurlijke systemen worden gebruikt, waarbij PRNGs variabiliteit en echte willekeur uit natuurlijke fenomenen introduceren.</li>
<li>De tekst belicht pioniers als Vera Molnar en verkent procedurele generatie, regelgebaseerde kunst en opkomend gedrag, waarbij voorbeelden worden aangehaald als Sol LeWitt&#39;s instructies en Conway&#39;s Game of Life.</li>
<li>De balans van controle tussen kunstenaar en machine wordt benadrukt, met voorbeelden van datagestuurde en AI-kunst, en het artikel moedigt verdere verkenning en innovatie aan in het zich ontwikkelende veld van generatieve kunst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.amygoodchild.com/blog/what-is-generative-art</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZGeneratieve kunst verkennen: Het snijvlak van algoritmen, natuur en creativiteit</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Script 'ffmpeg-english' legt elke seconde videoframes vast in JPG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De GitHub repository &quot;dheera/scripts&quot; bevat een script genaamd &quot;ffmpeg-english&quot; met 50 regels code.</li>
<li>Het archief heeft 8 forks en 45 sterren, wat wijst op een matige interesse en betrokkenheid van de gemeenschap.</li>
<li>Het bevat uitgebreide functies zoals issues, pull requests, acties, projecten en een wiki, samen met de laatste commit geschiedenis en bestandsmetadata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dheera/scripts/blob/master/ffmpeg-english</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZGitHub Script &apos;ffmpeg-english&apos; legt elke seconde videoframes vast in JPG</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perspectiefvervorming van tekst corrigeren met getransformeerde ellipsen: Een vereenvoudigde aanpak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dit artikel introduceert een vereenvoudigde methode voor het corrigeren van perspectivische vervormingen in tekstfoto&#39;s met behulp van getransformeerde ellipsen, geïnspireerd op een complexe methode van Carlos Merino-Gracia et al.</li>
<li>De aanpak bestaat uit drempels en gekoppelde componentlabeling om letters te isoleren, waarna homografieën (een 8-parameter matrix) worden gebruikt om het beeld aan te passen zodat de lettervormen uniforme gebieden hebben.</li>
<li>De methode, die perspectief-, rotatie- en scheefstandtransformaties omvat, is effectief en de code is beschikbaar op GitHub, hoewel deze niet state-of-the-art is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mzucker.github.io/2016/10/11/unprojecting-text-with-ellipses.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-20T00:00:00.000ZPerspectiefvervorming van tekst corrigeren met getransformeerde ellipsen: Een vereenvoudigde aanpak</guid>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klokkenluider David McBride pleit voor gevangenisstraf]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Klokkenluider David McBride zit momenteel gevangen omdat hij pleit voor betere bescherming van klokkenluiders en integriteit van de verdediging.</li>
<li>Supporters hebben de mogelijkheid om bij te dragen aan zijn juridische fonds op GoFundMe om hem te helpen in zijn strijd tegen de overheid.</li>
<li>De zaak van McBride benadrukt het voortdurende belang van het ondersteunen van individuen die wangedrag en corruptie aan het licht brengen voor het grotere goed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=VrFs2_uhz-o</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZKlokkenluider David McBride pleit voor gevangenisstraf</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Episch 20-Acre Capture the Flag-spel: Een onvergetelijke ervaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nathan Brown organiseert een 20 hectare groot spel Capture the Flag, geïnspireerd door een YouTube-video, met gedetailleerde planning en unieke regels voor een spannende ervaring.</li>
<li>Het evenement omvat strategieën, resultaten en discussies, die als een succes worden beschouwd en die leiden tot plannen voor toekomstige wedstrijden om opnieuw een gedenkwaardige ervaring voor alle deelnemers te creëren.</li>
<li>Het verhaal concentreert zich op de planning, uitvoering en nasleep van de wedstrijd en benadrukt de inspanningen om een leuk en boeiend evenement te garanderen voor alle betrokkenen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ntnbr.com/61/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZEpisch 20-Acre Capture the Flag-spel: Een onvergetelijke ervaring</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onthulling van het oorspronkelijke Open: Een blik op de oorsprong van Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De term &quot;origineel Open&quot; heeft betrekking op de eerste of iteratie van een programma, software of project dat open-source is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://floor796.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZOnthulling van het oorspronkelijke Open: Een blik op de oorsprong van Open Source</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leren rekenen met Julia: Grafische, numerieke en algebraïsche focus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Calculus with Julia&quot; is een gids voor het leren van calculus door middel van de programmeertaal Julia, met de nadruk op grafische, numerieke en algebraïsche benaderingen.</li>
<li>De aantekeningen maken gebruik van Julia voor numerieke berekeningen en laten de integratie van computeralgebra systemen zien, met als doel concepten te begrijpen zonder diep in de ingewikkelde programmering te duiken.</li>
<li>De inhoud bevat essentiële computationele concepten voor het aanpakken van calculusproblemen, met interactieve vragen om te oefenen, gepresenteerd in een Quarto boekformaat compileerbaar in een PDF, met open uitnodigingen voor bijdragen en feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jverzani.github.io/CalculusWithJuliaNotes.jl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZLeren rekenen met Julia: Grafische, numerieke en algebraïsche focus</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Big Tech verzet zich tegen de EU-wet op de digitale markten en riskeert boetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Digital Markets Act (DMA) van de Europese Unie wil gebruikers mondiger maken door technische poortwachters te verplichten app-winkels van derden en interoperabele gateways toe te staan, zelfverwijzing te verbieden en de privacyregels te verbeteren.</li>
<li>Grote techbedrijven zoals Apple en Meta verzetten zich tegen het naleven van de DMA, wat kan leiden tot meer concurrentie, verantwoording en controle van gebruikers en werknemers over de winsten in de techindustrie.</li>
<li>De EU handhaaft de DMA door middel van onderzoeken en het opleggen van boetes aan bedrijven die zich niet aan de regelgeving houden, waarmee het belang van naleving wordt benadrukt voor het bevorderen van een meer concurrerende en consumentgerichte tech-omgeving.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2024/05/big-tech-eu-drop-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZBig Tech verzet zich tegen de EU-wet op de digitale markten en riskeert boetes</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een betrouwbare, open bron 64-bits RISC-V-computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gabriel L. Somlo wil een betrouwbare, vrije, Linux-compatibele, zelf-hostende 64-bit RISC-V computer ontwikkelen met behulp van open-source tools en compilers op een FPGA om het risico van hardware backdoors te verminderen.</li>
<li>Het project richt zich op transparante HDL en softwarebronnen voor meer betrouwbaarheid, in tegenstelling tot initiatieven zoals lowRISC die propriëtaire componenten bevatten.</li>
<li>Somlo&#39;s werk omvat de creatie van yoloRISC, een demonstratie SoC die draait op open-source tools ontworpen voor het Lattice ECP5 5G Versa ontwikkelbord.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contrib.andrew.cmu.edu/~somlo/BTCP/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000ZEen betrouwbare, open bron 64-bits RISC-V-computer</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uitstoot van Microsoft stijgt temidden van AI-expansie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het duurzaamheidsrapport 2024 van Microsoft wijst op een stijging van de uitstoot en het waterverbruik die voornamelijk wordt toegeschreven aan nieuwe technologieën zoals generatieve AI.</li>
<li>De investering van het bedrijf in OpenAI en de integratie van GPT-4 in Bing vormen uitdagingen bij het behalen van de duurzaamheidsdoelstellingen.</li>
<li>Er worden inspanningen geleverd om afval te verminderen, hernieuwbare energie te gebruiken en het waterverbruik van datacenters aan te pakken door koelwater op te vangen en te hergebruiken en tegelijkertijd de afhankelijkheid van zoetwaterbronnen te verminderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcmag.com/news/microsofts-emissions-spike-29-as-ai-gobbles-up-resources</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZUitstoot van Microsoft stijgt temidden van AI-expansie</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apparaat "Pindakaas Spinner" Vergemakkelijkt mengen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Peanut Butter Spinner, uitgevonden door de auteur, roert moeiteloos natuurlijke pindakaas met behulp van een USB-gevoed apparaat met een motor, tandwielkast en andere onderdelen.</li>
<li>Hoewel het apparaat niet perfect mengt, vereenvoudigt het het handmatige roerproces en verbetert het de gebruikerservaring.</li>
<li>Deze innovatie vermindert de moeite die nodig is om pindakaas effectief te mengen, en komt tegemoet aan mensen die gemak zoeken bij het bereiden van voedsel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cdaringe.com/peanut-butter-spinner/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZApparaat &quot;Pindakaas Spinner&quot; Vergemakkelijkt mengen</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zeven potentiële Dyson Bol-kandidaten: Uitdagingen en verkenning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat dieper in op Dyson-sferen, waarbij de nadruk ligt op het gebruik van thermische emissies in het midden-infrarood om potentiële kandidaten te vinden en de uitdagingen bij het uitfilteren van vervuilingsbronnen door middel van gegevensanalyse worden besproken.</li>
<li>Er worden zeven mogelijke Dyson-sfeer-kandidaten aangewezen, wat de behoefte aan verder onderzoek oproept om hun essentie te onthullen, temidden van aanhoudend scepticisme over hun prevalentie en bestaan.</li>
<li>Er wordt gedebatteerd over het enthousiasme om op zoek te gaan naar buitenaardse intelligentie, waarbij wordt gesuggereerd dat geavanceerde beschavingen existentiële zaken belangrijker zouden kunnen vinden dan expansie, naast het nadenken over het gebruik van zonne-energie en verwijzingen naar het monolietenconcept van Arthur C. Clarke.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.centauri-dreams.org/2024/05/18/seven-dyson-sphere-candidates/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZZeven potentiële Dyson Bol-kandidaten: Uitdagingen en verkenning</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riven: Een unieke en meeslepende spelervaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gebroeders Miller ontwikkelden het succesvolle spel Myst en het vervolg daarop Riven, die bekend staan om hun hoogwaardige en meeslepende gameplay.</li>
<li>Riven, met ingewikkelde puzzels en visueel verbluffende 3D-graphics, trok zowel serieuze gamers als casual spelers aan.</li>
<li>Ondanks de kritiek dat Riven zich meer richtte op het opbouwen van een wereld dan op traditionele gameplay, behaalde het hoge verkoopcijfers en een trouwe schare fans vanwege de unieke en meeslepende ervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2024/05/riven/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-19T00:00:00.000ZRiven: Een unieke en meeslepende spelervaring</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkenning van computerarchitectuur en besturingssystemen: Inzichten uit Usenet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op computerarchitectuur, programmeren, Linux kernelontwikkeling en besturingssysteemtechnieken, waarbij processors, caches, algoritmen, benchmarks, geheugenbeheer en meer worden besproken.</li>
<li>Er zijn inzichten van prominenten zoals Linus Torvalds, die een breed spectrum aan onderwerpen behandelen, van stroomverbruik tot bestandssystemen, met diepgaande inzichten in kernelontwikkeling en systeemaanroepen.</li>
<li>Het artikel behandelt een breed scala aan onderwerpen en biedt een uitgebreid overzicht van de ingewikkelde details en bijdragen binnen de technologie-industrie, ideaal voor diegenen die hun inzicht in deze domeinen willen verdiepen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yarchive.net/comp/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZVerkenning van computerarchitectuur en besturingssystemen: Inzichten uit Usenet</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Herstel van ingevroren menselijk hersenweefsel is een belangrijke mijlpaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wetenschappers hebben met behulp van de MEDY-techniek voor het eerst bevroren menselijk hersenweefsel schadevrij gereconstrueerd, waardoor neurologisch onderzoek en studies naar hersenontwikkeling mogelijk worden veranderd.</li>
<li>Het baanbrekende onderzoek, geleid door Zhicheng Shao van de Fudan Universiteit in Shanghai, China, richtte zich op het invriezen en ontdooien van hersenweefselmonsters met behoud van hun functionaliteit, zoals beschreven in Cell Reports Methods.</li>
<li>Deze vooruitgang opent mogelijkheden voor verbeterd onderzoek naar de ontwikkeling van de hersenen en wijst op de mogelijkheid om in de toekomst hele hersenen te bewaren door middel van cryopreservatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bgr.com/science/frozen-human-brain-tissue-was-successfully-revived-for-the-first-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZHerstel van ingevroren menselijk hersenweefsel is een belangrijke mijlpaal</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Michelle's Lijst: Transparante Verhuurder Beoordelingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Michelle&#39;s List&quot; is een gratis platform voor anonieme beoordelingen van huisbazen, met de nadruk op positieve feedback over goed beheer, onderhoud en tevredenheid over het huis.- Gebruikers kunnen hun ervaringen delen en beoordelingen lezen zonder hun identiteit bekend te maken.- De site biedt een waardevolle bron voor particulieren die op zoek zijn naar inzicht in de prestaties van huisbazen en de kwaliteit van het huis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.michelleslist.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-19T00:00:00.000ZMichelle&apos;s Lijst: Transparante Verhuurder Beoordelingen</guid>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bend: Hoog-niveau taal voor GPU-computers met HVM2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bend is een programmeertaal op hoog niveau die is geoptimaliseerd voor massaal parallelle hardware, zoals GPU&#39;s, en biedt snelle objecttoewijzingen, functies van hogere orde, recursie en continuaties.</li>
<li>Het draait op de HVM2 runtime, waardoor een bijna-lineaire versnelling op basis van het aantal kernen mogelijk is, zonder expliciete parallelle annotaties of handmatig threadbeheer.</li>
<li>Bend, gemaakt door HigherOrderCO.com, stroomlijnt parallel programmeren door complexe algoritmes efficiënt uit te voeren op GPU&#39;s en diverse gelijktijdige systemen te emuleren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/HigherOrderCO/Bend</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZBend: Hoog-niveau taal voor GPU-computers met HVM2</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het vertrek van OpenAI leidt tot bezorgdheid over transparantie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI heeft ChatGPT 4o onthuld, dat in staat is om met een menselijke stem te praten, wat een belangrijke vooruitgang in AI-technologie betekent.</li>
<li>Het ontslag van medeoprichter Ilya Sutskever en teamleider Jan Leike heeft geleid tot speculaties over de toekomstige richting van OpenAI en hun redenen voor vertrek.</li>
<li>Voormalige werknemers zijn gebonden aan strikte geheimhoudingsovereenkomsten, wat zorgen baart over de transparantie en verantwoordingsplicht van OpenAI terwijl het bedrijf streeft naar kunstmatige algemene intelligentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vox.com/future-perfect/2024/5/17/24158478/openai-departures-sam-altman-employees-chatgpt-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZHet vertrek van OpenAI leidt tot bezorgdheid over transparantie</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niet-Euclidische ondergang: De impact van een onjuiste Pi onderzoeken (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De samenvatting benadrukt NewsRSS, podcast feeds en het komende MCH2022 evenement.</li>
<li>Een lezing tijdens het evenement zal ingaan op de gevolgen van het gebruik van onjuiste wiskundige waarden, in het bijzonder pi, in de broncode van het videospel Doom.</li>
<li>Er wordt besproken hoe veranderingen in goniometrische functies en constanten de gameplay beïnvloeden en er worden optimalisatietechnieken uit de ontwikkeling van de game gedeeld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://media.ccc.de/v/mch2022-236-non-euclidean-doom-what-happens-to-a-game-when-pi-is-not-3-14159-</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZNiet-Euclidische ondergang: De impact van een onjuiste Pi onderzoeken (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-OpenAI medewerkers krijgen agressief geen-kritiek-contract]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bij het opzeggen van een baan kan een uitgebreid ontslagcontract clausules bevatten over vertrouwelijkheid, arbitrage, niet-werving, niet-betweterij en niet-inmenging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://x.com/KelseyTuoc/status/1791584357184127269</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZEx-OpenAI medewerkers krijgen agressief geen-kritiek-contract</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon3D: 3D-weergaven van handgetekende tekenfilms maken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toon3D is een nieuwe techniek voor het herstellen van de 3D-structuur van handgetekende tekenfilmscènes door middel van optimalisatie van stukgewijze vervorming.</li>
<li>Het reconstrueert cameraposities en dichte geometrie uit niet-geometrisch consistente beelden, waardoor nieuwe gezichtspunten van cartoonscènes kunnen worden gegenereerd.</li>
<li>De methode omvat dieptevoorspelling, beeldlabeling, uitlijning, een gebruiksvriendelijke annotatietool, schatting van de camerahouding, beeldvervorming en Gaussiaanse verfijning om een coherente 3D-structuur te creëren voor het visualiseren van cartoons vanuit verschillende hoeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://toon3d.studio/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZToon3D: 3D-weergaven van handgetekende tekenfilms maken</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een veelbelovende doorbraak: HIV-vaccin genereert krachtige antilichamen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een onderzoek aan het Duke Human Vaccine Institute ontdekte dat een kandidaat HIV-vaccin antilichamen opwekt die verschillende virusstammen bij mensen kunnen bestrijden.</li>
<li>Het vaccin richt zich op een stabiel gebied op de HIV-envelop en genereerde effectief breed neutraliserende antilichamen met slechts twee doses in een beperkt klinisch onderzoek.</li>
<li>Er is aanvullend onderzoek nodig om de immuunrespons te verbeteren, maar deze bevindingen bieden mogelijkheden voor de ontwikkeling van een succesvol HIV-vaccin, dat wordt ondersteund door financiering van de National Institutes of Health en de Bill &amp; Melinda Gates Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://corporate.dukehealth.org/news/trial-hiv-vaccine-triggered-elusive-and-essential-antibodies-humans</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZEen veelbelovende doorbraak: HIV-vaccin genereert krachtige antilichamen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De hiv-levenscyclus decoderen: Een geanimeerde reis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De moleculaire animatie laat zien hoe HIV een T-cel infecteert en verandert in een virusfabriek, in samenwerking met HIV-onderzoekers voor het Science of HIV-project.</li>
<li>De animatie, gemaakt door Janet Iwasa en Grace Hsu met muziek van Joshua Roman, kan worden gedownload en gedeeld op de website van Science of HIV.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vimeo.com/260291607</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZDe hiv-levenscyclus decoderen: Een geanimeerde reis</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EquityVal Pro: Creëer aangepaste financiële modellen voor elk aandeel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EquityVal Pro stelt particuliere beleggers in staat om waarderingsmodellen voor verschillende beursgenoteerde bedrijven te genereren, op te slaan en uit te wisselen, wat helpt bij het maken van weloverwogen beleggingskeuzes.</li>
<li>Gebruikers hebben de mogelijkheid om DCF-modellen (Discounted Cash Flow) te personaliseren, nauwkeurige gegevens te gebruiken en hun modellen te archiveren voor aanvullende beoordeling op een dashboard.</li>
<li>Het platform bevat geavanceerde Pro-functies op maat voor bekende aandelen zoals Apple, Google, Tesla en Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.useequityval.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZEquityVal Pro: Creëer aangepaste financiële modellen voor elk aandeel</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maak kennis met Experts.js: Multi AI Agent Systemen maken met OpenAI's Assistants API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Experts.js vereenvoudigt het maken en implementeren van OpenAI&#39;s Assistants API en maakt het mogelijk een Panel of Experts-systeem te vormen door meerdere AI-agenten met elkaar te verbinden.</li>
<li>De tool biedt geavanceerde functies zoals verwijzingen naar bestanden, lange instructies, integratie met 128 tools en efficiënte zoekmogelijkheden voor bestanden om Multi AI Agent Systems te bouwen met complexe orkestratieworkflows.</li>
<li>Het ondersteunt het ontwikkelen van herbruikbare tools, aanpassingen, OpenSearch queries, thread management en voorbeelden zoals het streamen van antwoorden van een Express route en het bouwen van een Vector Search Assistant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/metaskills/experts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZMaak kennis met Experts.js: Multi AI Agent Systemen maken met OpenAI&apos;s Assistants API</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Honingoogst van 2 miljoen dollar van imker vernietigd door ziekte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Imker Steven Brown van Springbank Honey in North Canterbury was er kapot van toen hij de opdracht kreeg om meer dan 10.000 bijenkorven en apparatuur te verbranden vanwege de Amerikaanse vuilbroedziekte.</li>
<li>Brown stelde voor om de ongediertebestrijdingsstrategie te heroverwegen en alternatieven zoals vaccinatie toe te voegen, waarbij hij het verlies op $2 miljoen schatte.</li>
<li>Het managementbureau verdedigde de beslissing om te verbranden met het argument dat dit de meest effectieve methode was, omdat imkers in Nieuw-Zeeland zich aan de regelgeving moeten houden en besmette bijenkasten binnen zeven dagen moeten vernietigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rnz.co.nz/news/business/516930/beekeeper-steven-brown-furious-over-destruction-of-2m-honey-crop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZHoningoogst van 2 miljoen dollar van imker vernietigd door ziekte</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efficiëntere fijnafstemming met LoRA-methode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dit artikel introduceert de Low-Rank Adaptation (LoRA) methode voor het efficiënt fine-tunen van grote taalmodellen in programmeren en wiskunde, met verbeterde regularisatie en modeldiversiteit, ondanks het feit dat het in de meeste gevallen iets minder goed presteert dan volledige fine-tuning.</li>
<li>Het biedt inzicht in best practices voor het gebruik van LoRA bij fijnafstemming en gaat in op de verschillen in perturbatierang bij het vergelijken van LoRA met volledige fijnafstemmingsmethoden.</li>
<li>Het onderzoek valt onder de categorieën Machine Learning, Kunstmatige Intelligentie en Computatie en Taal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2405.09673</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-18T00:00:00.000ZEfficiëntere fijnafstemming met LoRA-methode</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grafieken met twee assen voor gekoppelde spreidingsdiagrammen heroverwegen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://blog.datawrapper.de/dualaxis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZGrafieken met twee assen voor gekoppelde spreidingsdiagrammen heroverwegen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ILGPU: Maak gebruik van C# en F# voor GPU-programmering met hoge prestaties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ILGPU is een krachtige JIT-compiler ontworpen voor GPU-programma&#39;s in .Net-gebaseerde talen, die de flexibiliteit van C++ AMP combineert met de prestaties van CUDA.</li>
<li>De bibliotheek biedt hulpfuncties, algoritmes op hoog niveau en heeft een actieve gemeenschap op Discord, samen met voorbeeldprojecten en bouwrichtlijnen voor beginners.</li>
<li>Om met ILGPU te werken, moet je ervoor zorgen dat je Visual Studio 2022 en een .NET 6.0 SDK-toolchain hebt, en voorbereid zijn op mogelijke XUnit/Visual Studio-uitdagingen tijdens het testen, met ondersteuning voor Source Link en Symbol voor debuggen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/m4rs-mt/ILGPU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-18T00:00:00.000ZILGPU: Maak gebruik van C# en F# voor GPU-programmering met hoge prestaties</guid>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepbadge nr. 10 van Apple-medewerker verkocht op eBay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een eBay-veiling voor een nep Apple personeelsbadge #10 werd snel ontkracht door internetgebruikers, ondanks de vervalste documentatie van de verkoper. De badge werd verkocht voor $946 voordat de fraude aan het licht kwam.</li>
<li>Het is belangrijk om voorzichtig te zijn bij het kopen van artikelen die beweren deel uit te maken van de geschiedenis van Apple en de artikelen altijd te verifiëren voordat je ze koopt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cabel.com/2024/05/16/the-forged-apple-employee-badge/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZNepbadge nr. 10 van Apple-medewerker verkocht op eBay</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klantgegevens beschermen in de AI-training van Slack]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Slack geeft prioriteit aan de bescherming van klantgegevens in de context van machine learning en kunstmatige intelligentie, waarbij de vertrouwelijkheid van gegevens in verschillende workspaces wordt gewaarborgd.</li>
<li>Ze implementeren technische controles om ongeautoriseerde toegang te voorkomen en bieden klanten de mogelijkheid om af te zien van het gebruik van gegevens voor het trainen van wereldwijde modellen.</li>
<li>Technieken die de privacy beschermen, zoals kanaalaanbevelingen en zoekresultaten, worden uitgevoerd met inachtneming van de vertrouwelijkheidsafspraken in klantenovereenkomsten en het privacybeleid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slack.com/trust/data-management/privacy-principles?nojsmode=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZKlantgegevens beschermen in de AI-training van Slack</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Praktijkgerichte cursus: Leer Rust met 100 oefeningen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>100 Oefeningen om Rust te Leren&quot; is een praktische cursus voor beginners met als doel het aanleren van de fundamenten van de programmeertaal Rust, zoals syntaxis, typesysteem, standaardbibliotheek en ecosysteem, door middel van praktijkoefeningen.</li>
<li>De cursus biedt ongeveer 100 oefeningen om leerlingen te helpen hun begrip geleidelijk te vergroten, volgens een &quot;leren door te doen&quot; aanpak, geschikt voor zowel individueel als klassikaal leren, met oplossingen op GitHub.&quot;</li>
<li>De cursus is geschreven door Luca Palmieri en biedt een gestructureerd curriculum met oefeningen in een begeleidende repository en een workshop runner tool voor het verifiëren van oplossingen, gericht op het in staat stellen van leerlingen om zich bezig te houden met kleine tot middelgrote Rust-projecten.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rust-exercises.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZPraktijkgerichte cursus: Leer Rust met 100 oefeningen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3-model met NumPy-uitbreidingen voor efficiënte transformatorprestaties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Llama 3 model, ontwikkeld in NumPy in 2024, integreert GQA en RoPE #1 om de prestaties te verbeteren.</li>
<li>Het maakt gebruik van RoPE en KV Cache binnen een transformatormodel om de efficiëntie te verhogen en bereikt 33 tokens/s op een M2 MacBook Air.</li>
<li>De broncode van het model, getraind door Karpathy, is toegankelijk op GitHub voor diepgaand onderzoek van de architectuur en optimalisatiemethoden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.likejazz.com/llama3.np/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZLlama 3-model met NumPy-uitbreidingen voor efficiënte transformatorprestaties</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datavisualisaties verkennen met D3: Versie 6 & 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;D3 in Depth&quot; gaat dieper in op D3 versies 6 en 7 en begeleidt gebruikers bij het maken van datavisualisaties met behulp van Chart.js, Leaflet en React.</li>
<li>Het boek verkent de basisprincipes van HTML, SVG, CSS en JavaScript en behandelt selecties, het samenvoegen van gegevens, schaalfuncties en kaarten, en biedt inzicht in het ontwikkelen van visualisaties op maat met D3.js.</li>
<li>Het boek wordt positief ontvangen door recensenten vanwege de heldere uitleg en sterke basisprincipes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.d3indepth.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZDatavisualisaties verkennen met D3: Versie 6 &amp; 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winamp opent broncode voor wereldwijde samenwerking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp opent zijn broncode op 24 september 2024 en verwelkomt ontwikkelaars wereldwijd om samen te werken aan zijn iconische Windows-speler.</li>
<li>Het initiatief is bedoeld om de vaardigheden en ideeën van de wereldwijde gemeenschap te gebruiken om de software verder te ontwikkelen, met de nadruk op nieuwe mobiele spelers en het aanpakken van de behoeften van Windows-gebruikers.</li>
<li>Ontwikkelaars kunnen bijdragen aan Winamp, maar het bedrijf blijft eigenaar en beslist over officiële innovaties. Meer informatie is beschikbaar op about.winamp.com/free-llama.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.winamp.com/press/article/winamp-open-source-code</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZWinamp opent broncode voor wereldwijde samenwerking</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egyptische piramides gebouwd op oude Nijltak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een recent geologisch onderzoek heeft de Ahramatak aan het licht gebracht, een oud deel van de Nijl nabij het piramidecomplex van Gizeh in Egypte, dat mogelijk door de oude Egyptenaren werd gebruikt voor de bouw van piramides.</li>
<li>De ontdekking ondersteunt het geloof dat de Nijl dicht bij cruciale archeologische vindplaatsen lag en licht werpt op oude transportmethoden.</li>
<li>Bewijsmateriaal van de Ahramat tak geeft aan dat de oude Egyptenaren waarschijnlijk boten gebruikten voor materiaaltransport, wat hun praktische nut voor de piramidebouw aantoonde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-01449-y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZEgyptische piramides gebouwd op oude Nijltak</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fusie Sprint, T-Mobile leidt tot bezorgdheid over corruptie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beschuldigingen suggereren dat toezichthouders van Trump mogelijk de impactrapporten van de deals niet hebben gelezen, waardoor zorgen ontstaan over onethisch gedrag en corruptie.</li>
<li>De hoogste handhaver van de antitrustwetgeving zou hebben samengewerkt met bedrijven om goedkeuring van de overheid te krijgen voor deals, wat wijst op mogelijk wangedrag binnen de Trump-administratie.</li>
<li>Implicaties van corruptie en onethisch gedrag onder ambtenaren in de Trump-administratie worden door de opmerking aan het licht gebracht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/05/16/report-sprint-t-mobile-merger-immediately-killed-wireless-price-competition-in-u-s/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZFusie Sprint, T-Mobile leidt tot bezorgdheid over corruptie</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT-4o optimaliseren voor probleemoplossing: Tekst vs. afbeeldingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur experimenteert met OpenAI&#39;s ChatGPT-4o om zijn probleemoplossende vaardigheden te beoordelen met behulp van tekstprompts, afbeeldingen en prompt engineering-technieken.</li>
<li>De resultaten geven aan dat alleen tekst met prompt-engineering de meest nauwkeurige resultaten oplevert, terwijl het toevoegen van afbeeldingen af en toe verwarring veroorzaakt.</li>
<li>De auteur vindt dat ChatGPT-4o uitblinkt als het alleen tekstuele prompts krijgt en gebruik maakt van prompt engineering-strategieën.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sabrina.dev/p/chatgpt4o-vs-math</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZChatGPT-4o optimaliseren voor probleemoplossing: Tekst vs. afbeeldingen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De stillere bladblazer van studenten innoveert geluidsreductie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ingenieursstudenten van de Johns Hopkins University hebben een stillere bladblazer gemaakt, waardoor het geluidsniveau met bijna 40% is gedaald en er geen irritante frequenties meer klinken.</li>
<li>Het ontwerp, waarvoor patent is aangevraagd, heeft sponsors overtuigd en zal naar verwachting over twee jaar in de winkels liggen. Dit toont de toewijding van de studenten om het product maandenlang te verfijnen.</li>
<li>Deze innovatie zou niet alleen luidruchtige apparaten kunnen verbeteren, maar geeft ook het potentieel van de studenten aan om andere producten positief te beïnvloeden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/05/14/quieter-leaf-blower/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZDe stillere bladblazer van studenten innoveert geluidsreductie</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neovim 0.10: Verbeterde functies en betrokkenheid van de gemeenschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neovim 0.10 brengt een verscheidenheid aan nieuwe functies zoals een standaard kleurenschema, verbeterde terminale functies, LSP inlay hints en een Tree-sitter query editor.</li>
<li>Verbeteringen in commentaar, diagnostische toewijzingen en standaard LSP toewijzingen maken ook deel uit van deze update.</li>
<li>De release benadrukt de betrokkenheid van de gemeenschap, voortdurende discussies over het verbeteren van LSP en Tree-sitter functies, integratie van nvim-lspconfig en een merchandise winkel om projectontwikkeling te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpanders.com/blog/whats-new-in-neovim-0.10/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZNeovim 0.10: Verbeterde functies en betrokkenheid van de gemeenschap</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F* - Innovatieve beproefde programmeertaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>F* is een bewijsgeoriënteerde programmeertaal, ontwikkeld door Microsoft Research, Inria en de gemeenschap, die functioneel en effectief programmeren met afhankelijke types en bewijsautomatisering ondersteunt.</li>
<li>F* wordt gebruikt in projecten zoals Project Everest voor veilige communicatiesoftware en heeft uitlopers zoals cryptografische bibliotheken zoals HACL* en EverCrypt, gericht op beveiliging, cryptografie en formele methoden.</li>
<li>De implementaties van F* omvatten het bewaken van gegevensintegriteit, omkeerbare circuits en meer, met actief gebruik in onderwijs en onderzoek, vergezeld van online bronnen voor leren en betrokkenheid van de gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fstar-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-17T00:00:00.000ZF* - Innovatieve beproefde programmeertaal</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustraties van auteurs over de AI-zoekfunctie van Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur bekritiseert Google&#39;s AI-zoekfunctie voor het leveren van ongewenste informatie en het veroorzaken van vertragingen in de zoekresultaten, ondanks pogingen om het uit te schakelen, wat leidt tot stress en ergernis.</li>
<li>Voortdurende ontmoetingen met AI-gegenereerde inhoud belasten de auteur en hebben een negatieve invloed op zijn of haar dagelijks leven.</li>
<li>De auteur vindt de AI-zoekfunctie van Google frustrerend en vindt dat het hun routine verstoort.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/google-ai-search-god-no-why</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZFrustraties van auteurs over de AI-zoekfunctie van Google</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deutsche Bahn onthult MetaWindow-technologie voor ruisonderdrukking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn heeft MetaWindow onthuld, een revolutionaire geluidsreductietechnologie die gebruik maakt van een opvallend geometrisch ontwerp om de akoestische efficiëntie op spoorwegen te verbeteren.</li>
<li>Het transparante geluidsscherm biedt een geluidsisolatieniveau van 34-37 decibel en behoudt een transparantie van 72%, waardoor het project naar verwachting sneller kan worden uitgevoerd doordat bezwaren van omwonenden worden verminderd, ondanks hogere materiaalkosten.</li>
<li>Inlichtingendiensten waarschuwen voor een toename van Russische sabotagedaden op het spoor in Europa en benadrukken het belang van spoorwegbeveiliging.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.railtarget.eu/technologies-and-infrastructure/deutsche-bahn-introduces-metawindow-a-gamechanger-in-noise-reduction-for-railways-8449.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZDeutsche Bahn onthult MetaWindow-technologie voor ruisonderdrukking</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efficiënt nieuw algoritme voor het tellen van verschillende elementen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Computerwetenschappers introduceerden het CVM-algoritme, dat gebruikmaakt van willekeur om verschillende elementen in gegevensstromen efficiënt te schatten met minimale geheugenretentie.</li>
<li>Het algoritme, dat geschikt is voor verschillende toepassingen zoals het tellen van unieke woorden of gebruikers die inloggen, maakt gebruik van randomisatie en iteratieve selectierondes voor nauwkeurige schattingen in omgevingen met weinig geheugen.</li>
<li>Deze nieuwe benadering betekent een aanzienlijke vooruitgang in het aanpakken van het al meer dan vier decennia bestaande probleem van verschillende elementen in het computerwetenschappelijk onderzoek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/computer-scientists-invent-an-efficient-new-way-to-count-20240516/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-17T00:00:00.000ZEfficiënt nieuw algoritme voor het tellen van verschillende elementen</guid>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adobe Photoshop 1.0.1 Broncode verkennen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Computer History Museum biedt tentoonstellingen, publicaties en evenementen over de geschiedenis van computertechnologie.</li>
<li>De broncode van Adobe Photoshop 1.0.1 uit 1990, gemaakt door Thomas en John Knoll, is nu toegankelijk voor niet-commercieel gebruik en benadrukt het geavanceerde ontwerp van de software.</li>
<li>Het museum biedt waardevolle perspectieven van software-architect Grady Booch, die een bijzondere kijk geeft op de vroege evolutie van Photoshop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computerhistory.org/blog/adobe-photoshop-source-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000ZAdobe Photoshop 1.0.1 Broncode verkennen</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple introduceert nieuwe toegankelijkheidsvoorzieningen: Oogbesturing en meer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple onthult nieuwe toegankelijkheidsvoorzieningen zoals Eye Tracking en Music Haptics om gebruikers met een lichamelijke handicap, doofheid en bewegingsziekte te helpen.</li>
<li>De techgigant blijft zich inzetten voor inclusiviteit door zijn apparaten te updaten om de gebruikerservaring voor alle klanten te verbeteren.</li>
<li>Initiatieven zoals gratis sessies in Apple Store-locaties en het promoten van apps, games en workouts benadrukken toegankelijkheid en inclusie en vallen samen met de Global Accessibility Awareness Day.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/newsroom/2024/05/apple-announces-new-accessibility-features-including-eye-tracking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZApple introduceert nieuwe toegankelijkheidsvoorzieningen: Oogbesturing en meer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frustratie bij de gebruiker: Navigeren op Broadcoms onvriendelijke website]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur vertelt over een frustrerende ontmoeting met Broadcom&#39;s website bij een poging om VMware software te downloaden en benadrukt het slechte ontwerp en de gebruikersonvriendelijke functies van de site.</li>
<li>Ze spreken hun ongeloof uit over het gebrek aan gebruiksvriendelijkheid en stellen voor dat Broadcom overweegt om het platform te vernieuwen voor een gebruiksvriendelijkere ervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/the-worst-website-in-the-entire-world/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZFrustratie bij de gebruiker: Navigeren op Broadcoms onvriendelijke website</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[N64Recomp-project verbetert Nintendo 64-spellen op pc]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>N64-games kunnen nu worden getransformeerd naar native PC-versies met verbeteringen zoals ray tracing en hoge FPS met behulp van het N64Recomp-project op GitHub.</li>
<li>Het project wordt geleid door Mr-Wiseguy en heeft als doel om de originele spelervaring te behouden en tegelijkertijd de graphics en prestaties te verbeteren, zodat het aantrekkelijk is voor conserveringsfanaten en N64-liefhebbers.</li>
<li>De opkomst van open-source projecten, zelfgemaakte spellen en verbeteringen aan de N64 doen de interesse in de spelbibliotheek van de console herleven en bieden een moderne spelervaring voor klassieke titels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/video-games/nearly-all-nintendo-64-games-can-now-be-recompiled-into-native-pc-ports-to-add-proper-ray-tracing-ultrawide-high-fps-and-more</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZN64Recomp-project verbetert Nintendo 64-spellen op pc</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eiwitten in bloed sleutel tot vroege opsporing kanker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers van de Universiteit van Oxford identificeerden 618 bloedeiwitten die verband houden met 19 soorten kanker, waarvan 107 verband hielden met kankers die meer dan zeven jaar later werden gediagnosticeerd, wat wijst op een potentieel voor vroegtijdige opsporing van kanker.</li>
<li>Het veranderen van specifieke bloedproteïnen zou het risico op het ontwikkelen van negen soorten kanker kunnen beïnvloeden, wat veelbelovend is voor het beïnvloeden van kankerpreventie en vroegtijdige diagnose.</li>
<li>Deze ontdekking betekent een belangrijke vooruitgang in het vaststellen van markers voor een verhoogd risico op kanker en het helpen bij de vroegtijdige opsporing van kanker, zoals erkend door experts op dit gebied.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/society/article/2024/may/15/proteins-blood-cancer-warning-seven-years-study</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZEiwitten in bloed sleutel tot vroege opsporing kanker</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nieuwe exponentfuncties verhogen de snelheid van SiLU en SoftMax met 2x]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De llama.cpp repository op GitHub heeft 58.3k sterren en 8.3k forks.</li>
<li>Contributor jart verbetert de silu- en softmax-functies voor de CPU, met AVX512- en AVX2-instructies voor berekeningen van exponentiële waarden, en laat verbeterde prestaties zien in benchmarks met minder dan 1 ULP-fout.</li>
<li>De auteur benadrukt het gebruik van vpermi2pd voor Float64/dubbele opzoektabellen en merkt op dat hardware zoals Zen4 of icelake-client/tigerlake misschien niet zoveel voordeel heeft, met de beperking dat de tabel in twee registers moet passen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ggerganov/llama.cpp/pull/7154</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZNieuwe exponentfuncties verhogen de snelheid van SiLU en SoftMax met 2x</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Titel: "Onderzoek van Datomic Pro 1.0.7075: Concurrency en transactionele correctheid".]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datomic is een database voor algemene doeleinden die gebruik maakt van EAV-triples en logische tijdstempels, en biedt Datomic Pro en Datomic Cloud met verschillende architecturen.</li>
<li>De database zorgt voor lees-schrijf-scheiding voor prestaties en garandeert ACID transacties, hoewel gelijktijdige transacties tot onverwachte uitkomsten kunnen leiden.</li>
<li>Gebruikers moeten voorzichtig omgaan met transactiefuncties en entiteit specificaties om afwijkingen te voorkomen, ondanks Datomic&#39;s ongecompliceerde concurrency ontwerp en transactionele correctheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jepsen.io/analyses/datomic-pro-1.0.7075</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZTitel: &quot;Onderzoek van Datomic Pro 1.0.7075: Concurrency en transactionele correctheid&quot;.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ongekende stijging CO2 in 50k jaar: Menselijke activiteit belangrijkste factor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers van de Oregon State University hebben de snelste natuurlijke stijging van het kooldioxidegehalte in de afgelopen 50.000 jaar ontdekt door oud Antarctisch ijs te bestuderen.</li>
<li>De huidige stijging van de CO2-uitstoot in de atmosfeer is tien keer sneller dan in enige andere historische periode, voornamelijk als gevolg van menselijke activiteiten, volgens het onderzoek dat is gepubliceerd in de Proceedings of the National Academy of Sciences.</li>
<li>Dit onderzoek biedt waardevolle inzichten in historische klimaatveranderingen en de mogelijke gevolgen van de huidige klimaatverandering, waarbij de nadruk ligt op de ongeëvenaarde CO2-niveaus in de atmosfeer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://today.oregonstate.edu/news/researchers-identify-fastest-rate-natural-carbon-dioxide-rise-over-last-50000-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZOngekende stijging CO2 in 50k jaar: Menselijke activiteit belangrijkste factor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oracle stapt over op OpenTofu in plaats van Terraform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oracle heeft Terraform ingeruild voor het open-source alternatief OpenTofu in de Oracle E-Business Suite Cloud Manager. Klanten moeten voor 30 juni 2024 overstappen, na wijzigingen in de licentie door de maker van Terraform, HashiCorp.</li>
<li>OpenTofu wordt gezien als een soepelere en bedrijfsvriendelijkere oplossing dan Terraform.</li>
<li>HashiCorp, de oorspronkelijke ontwikkelaar van Terraform, wordt overgenomen door IBM voor $6,7 miljard, wat duidt op belangrijke bewegingen in de sector.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thestack.technology/oracle-dumps-terraform-for-opentofu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZOracle stapt over op OpenTofu in plaats van Terraform</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quary: Open-source BI-tool voor ingenieurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quary is een BI/analysetool waarin ingenieurs centraal staan en die de problemen van ingenieurs met self-serve BI aanpakt door standaard softwarepraktijken te integreren.</li>
<li>Het integreert met databases, met name gericht op Supabase, en is nu beschikbaar als open source onder de Apache 2.0 licentie.</li>
<li>Geplande updates omvatten een webplatform voor het delen van datamodellen en een orkestratie-engine, waarbij gebruikers worden aangespoord om Quary te testen en input te geven.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/quarylabs/quary</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000ZQuary: Open-source BI-tool voor ingenieurs</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gebruik van "BEGIN PGP MESSAGE" omzeilt e-mailfilters]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nondeterministic.computer is een gedecentraliseerd sociaal netwerk gebaseerd op Mastodon en biedt zoekopties voor media, polls en embeds met filters voor reacties en gevoelig taalgebruik.</li>
<li>Gebruikers kunnen livefeeds verkennen, profielen en hashtags volgen en met anderen communiceren via hun account op een aparte server.</li>
<li>Onder beheer van server stats kunnen gebruikers dieper duiken in informatie over zowel nondeterministic.computer als Mastodon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nondeterministic.computer/@martin/112444389342113780</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-16T00:00:00.000ZGebruik van &quot;BEGIN PGP MESSAGE&quot; omzeilt e-mailfilters</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7e klassers uitdagen: Drugsgebruik aanpakken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Preventieprogramma&#39;s slagen er niet in om drugsgebruik onder 7e klassers aan te pakken, waardoor het idee dat menselijk gedrag makkelijk te veranderen is in twijfel wordt getrokken.</li>
<li>Ethiektrainingen en persoonlijke verbetermethoden zijn niet effectief in het aanpakken van impliciete vooroordelen en benadrukken de noodzaak van kritisch denken bij het nemen van beslissingen.</li>
<li>Het artikel bekritiseert het universele systeem van peer-review vóór publicatie en stelt de nieuwsbrief Experimental History voor als een bron voor het zoeken en gebruiken van de waarheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/how-to-get-7th-graders-to-smoke</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-16T00:00:00.000Z7e klassers uitdagen: Drugsgebruik aanpakken</guid>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veo: Google's krachtige generatieve videomodel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veo is een geavanceerd generatief videomodel van Google dat in staat is om video&#39;s van hoge kwaliteit in verschillende stijlen te produceren op basis van tekstaanwijzingen, waarbij gebruik wordt gemaakt van geavanceerd taal- en beeldbegrip.</li>
<li>Het beschikt over bewerkingsopdrachten, gemaskeerde bewerking en richt zich op visuele consistentie, ontwikkeld na jaren van onderzoek om de prestaties te verbeteren, verantwoord ontwerp te bevorderen met watermerken en veiligheidsfilters voor risicovermindering.</li>
<li>Veo werkt samen met andere Google-tools zoals Imagen 3 en SynthID om te pionieren met tekst-naar-videoproducten, waarbij feedback van makers en filmmakers wordt meegenomen voor toekomstige verbeteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/veo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZVeo: Google&apos;s krachtige generatieve videomodel</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever verlaat OpenAI na tien jaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ilya Sutskever vertrekt na bijna tien jaar bij OpenAI en spreekt zijn vertrouwen uit in het huidige leiderschap om veilige en nuttige kunstmatige algemene intelligentie te ontwikkelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1790517455628198322</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZIlya Sutskever verlaat OpenAI na tien jaar</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glider: Uitleg over eInk-monitor met lage latentie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De &quot;Glider&quot; open-source Eink-monitor geeft prioriteit aan een lage latentie voor elektroforetische beeldschermen zoals E Ink, SiPix en DES.</li>
<li>Het document vergelijkt EPD&#39;s met LCD&#39;s, bespreekt Eink-technologie, controlleropties, voor- en nadelen en benadrukt het belang van het kiezen van de juiste technologie voor specifieke projecten.</li>
<li>Het behandelt het aansturen van E-ink-schermen, FPGA-gebaseerde controllers, SoC-opties en datatransmissie van beeldschermen, met gedetailleerde specificaties voor verschillende Eink-beeldschermmodellen, resoluties en technologieën.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Modos-Labs/Glider</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZGlider: Uitleg over eInk-monitor met lage latentie</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini Flash: baanbrekend AI-model voor snelheid en efficiëntie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Gemini Flash-model is een lichtgewicht, snel en kostenefficiënt AI-model dat bekend staat om zijn baanbrekende lange contextvenster van maximaal een miljoen tokens, waardoor het ideaal is voor het verwerken van grote hoeveelheden gegevens zoals video, audio en codebases.</li>
<li>Het biedt hoge prestaties en kwaliteit die vergelijkbaar zijn met die van grotere modellen voor verschillende taken en blinkt uit in natuurlijke taalverwerking, wiskunde, redeneren, beeldanalyse, meertalig vertalen en audio- en videoverwerking.</li>
<li>Ontwikkelaars kunnen Gemini-modellen eenvoudig integreren in hun toepassingen met behulp van Google AI Studio en Google Cloud Vertex AI, waarbij ze gebruik kunnen maken van de geoptimaliseerde efficiëntie en prestaties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/technologies/gemini/flash/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZGemini Flash: baanbrekend AI-model voor snelheid en efficiëntie</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aanraakbare 3D plasmaschermen in de lucht maken met femtoseconde lasers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Femtoseconde lasers zijn nu in staat om 3D-plasmaschermen in de lucht te genereren, waardoor kleine interactieve beelden kunnen worden gemaakt waarmee fysiek kan worden gecommuniceerd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/femtosecond-lasers-create-3d-midair-plasma-displays-you-can-touch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZAanraakbare 3D plasmaschermen in de lucht maken met femtoseconde lasers</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google lanceert Model Explorer om ML-modelvisualisatie te stroomlijnen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google introduceerde Model Explorer, een tool die ontwikkelaars helpt bij het beheren van ML-modellen op randapparaten voor verbeterde efficiëntie.</li>
<li>Model Explorer maakt visualisatie, analyse en optimalisatie van modellen mogelijk voor gebruik op het apparaat en ondersteunt grote modellen met functies als zoeken en gesplitste weergave.</li>
<li>Gebruikers kunnen Model Explorer lokaal of in een Colab-notebook gebruiken, feedback geven en toegang krijgen tot extra hulpmiddelen om het hulpmiddel effectief te gebruiken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.google.dev/edge/model-explorer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZGoogle lanceert Model Explorer om ML-modelvisualisatie te stroomlijnen</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het mysterie van Jodie Chiffey: Legitimiteit online onthullen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jodie Chiffey is een veelzijdige expert op het gebied van 3D-ontwerp, grillen, gitaarspelen, reviews van outdooruitrusting, reizen met de camper en bierbrouwen. Ze deelt haar kennis via blogs om anderen te helpen van deze hobby&#39;s te genieten.</li>
<li>In het artikel wordt bezorgdheid geuit over de authenticiteit van de inhoud van Chiffey op verschillende sites en wordt gewezen op het bestaan van nep tech blogs en affiliate link botfarms die zoekresultaten beïnvloeden voor financieel gewin.</li>
<li>Benadrukt het belang van transparantie en betrouwbaarheid online om uitbuiting en oplichting te voorkomen en onderstreept het belang van echte en betrouwbare inhoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.sh/the-most-talented-person</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZHet mysterie van Jodie Chiffey: Legitimiteit online onthullen</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Firefox verbetert het verzamelen van zoekgegevens terwijl het prioriteit geeft aan gebruikersprivacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox implementeert een nieuwe methode voor het verzamelen van zoekgegevens om de gebruikerservaring te verbeteren en tegelijkertijd de privacy te waarborgen.</li>
<li>De gegevens worden gecategoriseerd om de gebruikerseisen beter te begrijpen en de nadruk te leggen op essentiële functies.</li>
<li>Gebruikers hebben de optie om het verzamelen van gegevens te weigeren, zodat hun browse-ervaring onaangetast blijft. Dit toont Mozilla&#39;s toewijding aan privacy en baanbrekende browse-ontmoetingen op maat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mozilla.org/en/products/firefox/firefox-search-update/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZFirefox verbetert het verzamelen van zoekgegevens terwijl het prioriteit geeft aan gebruikersprivacy</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pico: Productiegereed open source alternatief voor Ngrok voor Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pico is een open-source tunneltool zoals Ngrok, op maat gemaakt voor productieverkeer en eenvoudige implementatie op Kubernetes.</li>
<li>Het stelt diensten in staat om eindpunten te registreren en verzoeken te routeren via uitgaande verbindingen, waardoor het niet meer nodig is om publieke poorten bloot te stellen.</li>
<li>Pico functioneert als een fouttolerant cluster, wat horizontale schaalbaarheid en zero downtime implementaties mogelijk maakt, ideaal voor hosting achter HTTP load balancers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/andydunstall/pico</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZPico: Productiegereed open source alternatief voor Ngrok voor Kubernetes</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gekoppelde lijsten optimaliseren voor betere prestaties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op het gebruik van gekoppelde lijsten in een bibliotheek voor gegevensvalidatie om de prestaties en nauwkeurigheid van foutrapportage voor JSON-schemavalidatie te verbeteren.</li>
<li>Codefragmenten en benchmarks worden gegeven om optimalisatiestrategieën te vergelijken, waaronder het verminderen van geheugentoewijzingen en het minimaliseren van struct-groottes.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op het vermijden van overbodige operaties zoals clone() in Rust code om de prestaties te verbeteren, met suggesties voor lezers om verdere optimalisaties te onderzoeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dygalo.dev/blog/blazingly-fast-linked-lists/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZGekoppelde lijsten optimaliseren voor betere prestaties</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eiwitgel verlaagt het alcoholgehalte in het bloed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers van de ETH Zürich creëerden een op eiwitten gebaseerde gel die alcohol in het maagdarmkanaal afbreekt zonder schade aan het lichaam toe te brengen.</li>
<li>De gel, die bestaat uit wei-eiwitfibrillen en ijzeratomen, zet alcohol om in onschadelijk azijnzuur, waardoor het alcoholgehalte in het bloed bij muizen tot 50% daalt.</li>
<li>Hoewel proeven op mensen nodig zijn, is deze innovatie veelbelovend om de negatieve effecten van alcoholgebruik te verminderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2024/05/press-release-new-gel-breaks-down-alcohol-in-the-body.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-15T00:00:00.000ZEiwitgel verlaagt het alcoholgehalte in het bloed</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LightVM: Een veiligere en lichtere oplossing voor virtuele machines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het onderzoeksartikel gaat in op de balans tussen isolatie en efficiëntie in virtuele machines (VM&#39;s) en containers, waarbij LightVM wordt gepresenteerd als een oplossing die gebruik maakt van Xen voor snelle opstarttijden en optimale prestaties.</li>
<li>Het behandelt meerdere onderzoekspapers en bronnen over VM-gebaseerde cloudlets, containergebaseerde OS-virtualisatie en veilige virtualisatiearchitectuur, waarbij het belang van sterke isolatie en efficiëntie voor verschillende toepassingen wordt benadrukt.</li>
<li>Met 182 citaten behandelt het uitdagingen op het gebied van CPU-beheer in verschillende werklasten binnen gevirtualiseerde omgevingen, online beschikbaar of te downloaden in PDF-formaat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dl.acm.org/doi/10.1145/3132747.3132763</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZLightVM: Een veiligere en lichtere oplossing voor virtuele machines</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introductie van APT 3.0 Solver: solver3 en zijn innovatieve benadering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julian Andres Klode introduceert de nieuwe APT 3.0 solver, solver3, die gebruik maakt van een backtracking afhankelijkheidsoplossend algoritme met uitgestelde keuzes.</li>
<li>De blog post beschrijft de functionaliteit van de solver, contrasteert het met het ontwerp van de SAT solver en schetst gedragsveranderingen en extra functies.</li>
<li>Toekomstige plannen omvatten het verbeteren van de opslag van foutinformatie, het doorstaan van de testsuite en het opnemen van vervangingslogica, met een geleidelijke uitrol naar de gebruiker en het verzamelen van feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jak-linux.org/2024/05/14/solver3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-15T00:00:00.000ZIntroductie van APT 3.0 Solver: solver3 en zijn innovatieve benadering</guid>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT-4o: Geavanceerde code-implementatie voor veiligheid en functionaliteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het codefragment bevat CSS-stijlen, animatie keyframes, logostijlen, eigenschappen voor gegevensweergave en media queries, samen met JavaScript en instructies om cookies, Cloudflare-instellingen, gecodeerde gegevens en challenge platform scripts in te schakelen.</li>
<li>Het dwingt beveiligingsmaatregelen af, laadt extra scripts en activeert een script bij het laden van DOM-inhoud.</li>
<li>De implementatie omvat een breed scala aan front-end ontwerpelementen en functionele verbeteringen voor een uitdagend platform.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/hello-gpt-4o/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZGPT-4o: Geavanceerde code-implementatie voor veiligheid en functionaliteit</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram probeert de veiligheid van Signal in diskrediet te brengen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegram is een campagne begonnen om de beveiliging van Signal te ondermijnen, mogelijk met de betrokkenheid van Elon Musk, met als doel activisten over te halen om over te stappen van het beveiligde Signal naar het minder beveiligde Telegram.</li>
<li>Dit initiatief heeft de aandacht getrokken en Matthew Green heeft het onderwerp op Twitter aangesneden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/matthew_d_green/status/1789687898863792453</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZTelegram probeert de veiligheid van Signal in diskrediet te brengen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De updates van de USDA's Plant Hardiness Map weerspiegelen de veranderende tuinzones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het USDA heeft na 11 jaar een bijgewerkte kaart van de winterhardheid van planten uitgebracht, waarin de veranderende tuinzones als gevolg van een opwarmend klimaat worden weergegeven.</li>
<li>Factoren zoals neerslag en warmte, die niet zijn opgenomen in de USDA-kaart, zijn naast de gemiddelde koudste temperaturen cruciaal voor de keuze van planten.</li>
<li>Klimaatverandering heeft invloed op de groei van planten, waardoor in bepaalde regio&#39;s een breder scala aan planten kan worden gekweekt; het verkennen van de nieuwe zonekaart wordt tuiniers aangeraden om zich aan deze veranderingen aan te passen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.npr.org/plant-hardiness-garden-map/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZDe updates van de USDA&apos;s Plant Hardiness Map weerspiegelen de veranderende tuinzones</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tijdperk van technologische wonderen: Vooruitgang sinds Franklin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op moderne technologische ontwikkelingen waar de historische figuur Benjamin Franklin versteld van zou staan, zoals GPS, CAT-scans, internet en de mogelijkheid om meteorietstenen van Mars te identificeren.</li>
<li>Alledaagse innovaties zoals GPS worden als indrukwekkender afgeschilderd dan monumentale prestaties zoals maanlandingen, wat de significante technologische vooruitgang sinds de tijd van Franklin laat zien.</li>
<li>De auteur staat stil bij de opmerkelijke vooruitgang in technologie en wetenschap sinds de tijd van Benjamin Franklin en benadrukt de voortdurende vooruitgang op dit gebied.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.plover.com/tech/its-an-age-of-marvels.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZTijdperk van technologische wonderen: Vooruitgang sinds Franklin</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minimalistisch schaken: Spelen en delen met HTML en CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een ontwikkelaar heeft een eenvoudig schaakspel gemaakt met alleen HTML en CSS. Spelers kunnen bewegen door op links te klikken en concurreren met vrienden door links te delen.</li>
<li>Het spel heeft op dit moment beperkte mogelijkheden en potentiële bugs, met toekomstige plannen om het te verbeteren voor echte gameplay en mogelijk een rudimentaire AI te introduceren.</li>
<li>De ontwikkelaar heeft de code opengesteld voor bijdragen op GitHub, om samenwerking en verdere ontwikkeling aan te moedigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.val.town/v/maxm/staticChess</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZMinimalistisch schaken: Spelen en delen met HTML en CSS</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple en Google introduceren Bluetooth Tracker-detectie in iOS en Android]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple en Google hebben hun krachten gebundeld om een standaard te ontwikkelen voor het detecteren van ongewenste locatietrackers in Bluetooth-apparaten, waarbij gebruikers op iOS- en Android-platforms op de hoogte worden gebracht.</li>
<li>De functie waarschuwt gebruikers voor onbekende Bluetooth-trackingapparaten die naast hen bewegen en laat hen zien hoe ze deze kunnen uitschakelen.</li>
<li>Producenten van Bluetooth-tags hebben beloofd ervoor te zorgen dat nieuwe tags voldoen aan deze specificatie, nu Apple en Google ernaar streven deze technologiestandaard te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.apple.com/ca/newsroom/2024/05/apple-and-google-deliver-support-for-unwanted-tracking-alerts-in-ios-and-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZApple en Google introduceren Bluetooth Tracker-detectie in iOS en Android</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon S3 stopt met het in rekening brengen van kosten voor bepaalde HTTP-foutcodes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 stopt met het factureren van klanten voor specifieke HTTP-foutcodes zoals HTTP 403 (Toegang geweigerd) die niet door de klant zijn veroorzaakt. Dit geldt voor alle S3-buckets in alle AWS-regio&#39;s.</li>
<li>Deze wijziging vereist geen aanpassingen aan applicaties van klanten, waardoor de kosten voor onverwachte fouten worden verlaagd.</li>
<li>Raadpleeg voor meer informatie de pagina Facturering voor Amazon S3 foutreacties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/05/amazon-s3-no-charge-http-error-codes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZAmazon S3 stopt met het in rekening brengen van kosten voor bepaalde HTTP-foutcodes</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pipecat: Python-bibliotheek voor spraakgestuurde AI-ontwikkeling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur richt zich op het maken van conversationele AI, waarbij problemen zoals mediatransport en stemdetectie worden aangepakt, met behulp van hun Python-bibliotheek Pipecat voor toepassingen zoals virtuele vrienden en bots voor klantenservice.</li>
<li>Pipecat is open-source en verwelkomt bijdragen om diverse modellen en diensten te ondersteunen. Geïnteresseerde partijen worden aangespoord om deel te nemen door PR&#39;s in te dienen, een rol als beheerder op zich te nemen en deel te nemen aan de Discord-gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pipecat-ai/pipecat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPipecat: Python-bibliotheek voor spraakgestuurde AI-ontwikkeling</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pi-C.A.R.D: Raspberry Pi-spraakassistent met AI-mogelijkheden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pi-card is een AI-spraakassistent die ontworpen is om te werken op een Raspberry Pi en die gespreksinteracties biedt die vergelijkbaar zijn met een standaard LLM.</li>
<li>Het kan foto&#39;s nemen, beschrijvingen geven en vragen over de beelden beantwoorden als het geïntegreerd is met een camera.</li>
<li>De ontwikkelaar is actief bezig met het verbeteren van het project door zich te richten op het verminderen van latentie en verwelkomt feedback van gebruikers, wat aangeeft dat het nog steeds een project in ontwikkeling is dat open staat voor verbeteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nkasmanoff/pi-card</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZPi-C.A.R.D: Raspberry Pi-spraakassistent met AI-mogelijkheden</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TII onthult de Falcon 2-serie: Baanbrekende AI-modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Technology Innovation Institute (TII) in Abu Dhabi heeft de Falcon 2 Series geïntroduceerd, twee AI-modellen met opmerkelijke functies, zoals vision-to-language conversie.</li>
<li>Het Falcon 2 11B-model, dat rivalen overtreft, is open-source en heeft toekomstige upgrades zoals &#39;Mixture of Experts&#39; om de mogelijkheden voor machinaal leren te verbeteren.</li>
<li>Deze meertalige, aanpasbare en effectieve modellen zijn geschikt voor diverse sectoren en versterken TII&#39;s toewijding om AI-innovatie aan te moedigen en te pleiten voor ethisch AI-gebruik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tii.ae/news/falcon-2-uaes-technology-innovation-institute-releases-new-ai-model-series-outperforming-metas</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZTII onthult de Falcon 2-serie: Baanbrekende AI-modellen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nieuw mRNA-vaccin tegen kanker belooft Glioblastoom te bestrijden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een nieuw mRNA kankervaccin van de Universiteit van Florida induceert een robuuste immuunrespons tegen glioblastoom, een dodelijke hersentumor.</li>
<li>Het gepersonaliseerde vaccin, succesvol in preklinisch en vroeg menselijk onderzoek, suggereert verbeterde overlevingskansen voor patiënten.</li>
<li>Toekomstige plannen omvatten aanvullende klinische onderzoeken om de werkzaamheid van het vaccin te bevestigen en combinatiebehandelingen te onderzoeken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ufhealth.org/news/2024/uf-developed-mrna-vaccine-triggers-fierce-immune-response-to-fight-malignant-brain-tumor</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZNieuw mRNA-vaccin tegen kanker belooft Glioblastoom te bestrijden</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Navigeren door F-15 Strike Eagle II Spelreconstructie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De posts in de categorie f15-se2 behandelen een hele reeks onderwerpen zoals delinking, disassemblage, compilers, mixed-language linking, overlays en het ontleden van een oud spel, met name F-15 Strike Eagle II.</li>
<li>De serie gaat in op de complexiteit en methoden die nodig zijn om de code en architectuur van het spel te begrijpen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neuviemeporte.github.io/category/f15-se2.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-14T00:00:00.000ZNavigeren door F-15 Strike Eagle II Spelreconstructie</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Datameren moeiteloos doorzoeken met Pg_lakehouse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pg_lakehouse is een Postgres-extensie die analytische query&#39;s op object stores zoals S3 en tabelformaten zoals Delta Lake mogelijk maakt. Het ondersteunt verschillende object stores, tabelformaten en bestandsformaten en is compatibel met Postgres versies 14, 15 en 16.</li>
<li>Het doel van de uitbreiding is om query&#39;s op niet-operationele gegevens rechtstreeks vanuit Postgres mogelijk te maken zonder extra infrastructuurvereisten, met behulp van de foreign data wrapper (FDW) API om verbinding te maken met object stores en tabelformaten, terwijl Apache DataFusion wordt gebruikt voor optimale queryprestaties.</li>
<li>Gebruikers kunnen beginnen met het aanmaken van vreemde tabellen, het inschakelen van queryversnelling via Postgres hooks en het volgen van installatie- en ontwikkelingsrichtlijnen, inclusief het verbinden met aangepaste object stores, het beheren van specifieke gegevenstypen en het uitvoeren van tests met behulp van testcontainers met een live Postgres-installatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/paradedb/paradedb/tree/dev/pg_lakehouse</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-14T00:00:00.000ZDatameren moeiteloos doorzoeken met Pg_lakehouse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
