<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 14:07:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hoe communiceren wanneer het vertrouwen laag is zonder jezelf in een dieper gat te graven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Effectieve communicatie is essentieel om het vertrouwen in relaties te herstellen.</li>
<li>De auteur geeft verschillende tips voor effectieve communicatie, waaronder het erkennen van de moeilijkheidsgraad van het gesprek, achteraf inchecken en voorzichtig spreken.</li>
<li>Andere tips zijn het gebruik van technieken als &quot;het verhaal in mijn hoofd&quot;, het ontwikkelen van positieve interacties en het waarderen van inspanning in communicatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://charity.wtf/2023/08/17/how-to-communicate-when-trust-is-low-without-digging-yourself-into-a-deeper-hole/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZHoe communiceren wanneer het vertrouwen laag is zonder jezelf in een dieper gat te graven</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[StarLite 12,5-inch Linux-tablet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Star Labs biedt de StarLite laptop, een compact en krachtig apparaat ontworpen voor draagbaarheid.</li>
<li>De laptop heeft een Intel Alder Lake N200-processor, 16GB geheugen en een 12,5-inch 3k aanraakscherm.</li>
<li>Hij wordt aangedreven door open-source firmware en biedt een veilige opstartstroom en firmware-aanpassingen. De laptop heeft ook functies zoals een toetsenbord met achtergrondverlichting, een kristalhelder aanraakscherm, een kleine lader met een grote batterij en eenvoudige firmware-updates.</li>
<li>De laptop is in hoge mate aanpasbaar en wordt geleverd met verschillende distributieopties.</li>
<li>De vanafprijs is $498 en er zijn betalingsopties beschikbaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://us.starlabs.systems/pages/starlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZStarLite 12,5-inch Linux-tablet</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Job Corps: gratis residentiële training en onderwijs voor jongvolwassenen met een laag inkomen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Job Corps is een gratis programma dat training en onderwijs biedt op meer dan 100 gebieden in 10 bedrijfstakken voor jongvolwassenen met een laag inkomen.</li>
<li>Het biedt gratis huisvesting, maaltijden, medische zorg en een toelage voor levensonderhoud.</li>
<li>Het programma heeft al veel mensen geholpen succesvol te zijn op gebieden als geavanceerde productie, informatietechnologie, gezondheidszorg, bouw en horeca.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jobcorps.gov/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZJob Corps: gratis residentiële training en onderwijs voor jongvolwassenen met een laag inkomen</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1.56M luchtontvochtigers teruggeroepen vanwege brandgevaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De US Consumer Product Safety Commission heeft meerdere terugroepacties uitgevaardigd voor luchtontvochtigers die verkocht worden onder verschillende merknamen zoals Frigidaire, GE en Kenmore.</li>
<li>Deze luchtontvochtigers zijn in verband gebracht met branden met dodelijke afloop, waardoor consumenten dringend actie moesten ondernemen.</li>
<li>Consumenten wordt geadviseerd om de bijgeleverde afbeeldingen te controleren en als ze een bijpassende luchtontvochtiger hebben, moeten ze hun geld terugvragen en deze onmiddellijk uit hun huis verwijderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/8/16/23835116/have-you-seen-these-dehumidifiers-stop-using-them-or-you-might-die</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000Z1.56M luchtontvochtigers teruggeroepen vanwege brandgevaar</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De Chinese vastgoedgigant Evergrande vraagt faillissementsbescherming aan in Manhattan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evergrande Group, een groot Chinees vastgoedbedrijf, heeft bij een Amerikaanse rechtbank een aanvraag ingediend voor Chapter 15 faillissementsbescherming.</li>
<li>Het bedrijf zit zwaar in de schulden en heeft herstructureringsprocedures ondergaan in Hong Kong, de Kaaimaneilanden en de Britse Maagdeneilanden.</li>
<li>De aandelen van Evergrande zijn sinds maart 2022 opgeschort en er is bezorgdheid dat de problemen in de Chinese vastgoedsector bredere economische gevolgen kunnen hebben.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/18/china-property-developer-evergrande-files-for-bankruptcy-protection-in-us.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZDe Chinese vastgoedgigant Evergrande vraagt faillissementsbescherming aan in Manhattan</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Turmoil, een framework voor het ontwikkelen en testen van gedistribueerde systemen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Turmoil is een nieuw framework dat is ontworpen om ontwikkelaars en testers te helpen bij het werken aan gedistribueerde systemen.</li>
<li>Het raamwerk maakt het mogelijk om hosts, tijd en het netwerk in een enkel proces te simuleren, waardoor het eenvoudiger wordt om gedistribueerde systemen te testen en te ontwikkelen.</li>
<li>Met Turmoil hebben ontwikkelaars fijnkorrelige controle over het netwerk, waardoor ze berichten tussen hosts kunnen laten vallen, vasthouden of vertragen.</li>
<li>De blog post geeft instructies over hoe Turmoil te gebruiken en moedigt gebruikers aan om feedback te geven voor toekomstige ontwikkeling en verbetering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tokio.rs/blog/2023-01-03-announcing-turmoil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZTurmoil, een framework voor het ontwikkelen en testen van gedistribueerde systemen</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE gaat privé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EQT Private Equity, de meerderheidsaandeelhouder van SUSE Linux Enterprise, is van plan om het bedrijf privaat te maken door het van de beurs in Frankfurt te halen.</li>
<li>EQT zal een vrijwillig openbaar bod uitbrengen om de aandelen van andere SUSE-aandeelhouders te kopen vóór de schrapping van de beursnotering, met een bod van EUR 16,00 per aandeel, wat een premie is van 67 procent ten opzichte van de slotkoers van het aandeel op XETRA.</li>
<li>De Raad van Bestuur en de Raad van Commissarissen van SUSE steunen de schrapping van de beursnotering, omdat de onderneming zich hierdoor kan richten op haar operationele prioriteiten en langetermijnstrategie. Het biedingsbericht wordt binnenkort gepubliceerd en de afwikkeling wordt verwacht in oktober 2023.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.suse.com/news/EQT-announces-voluntary-public-purchase-offer-and-intention-to-delist-SUSE/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE gaat privé</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik moet u helaas mededelen dat u een compiler hebt gebouwd (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur beschrijft op humoristische wijze een ontwikkelaar die onbedoeld een compiler bouwt, ondanks zijn aanvankelijke tegenzin.</li>
<li>De ontwikkelaar staat voor uitdagingen met de abstract syntax tree (AST)-bibliotheek en het omgaan met verschillende AST-knooppunten.</li>
<li>Ze ondervinden problemen met het ondersteunen van geneste codestructuren en het omgaan met compatibiliteitsproblemen voor oudere machines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachit.pl/post/you-have-built-a-compiler/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-18T00:00:00.000ZIk moet u helaas mededelen dat u een compiler hebt gebouwd (2022)</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SUSE gaat privé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SUSE, het Europese open source softwarebedrijf, staat op het punt om privé te worden nu de meerderheidsaandeelhouder, Marcel LUX III SARL, van plan is om het bedrijf te fuseren in een niet-beursgenoteerde Luxemburgse entiteit.</li>
<li>EQT Private Equity, gecontroleerd door EQT VIII fondsentiteiten, zal een openbaar overnamebod uitbrengen aan de resterende aandeelhouders, met een premie van 67% ten opzichte van de slotkoers van het aandeel.</li>
<li>Het management en de raad van commissarissen van SUSE zijn voorstander van het schrappen van de beursnotering, omdat ze geloven dat het bedrijf zich hierdoor kan richten op haar langetermijnstrategie zonder de druk van de publieke markten. Het bod zal naar verwachting in oktober 2023 worden afgewikkeld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensourcewatch.beehiiv.com/p/suse-go-private</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000ZSUSE gaat privé</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[micro - een modern alternatief voor nano]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Micro is een gebruiksvriendelijke en eenvoudig te installeren moderne teksteditor.</li>
<li>Het biedt aanpassingsmogelijkheden via een eenvoudig json-formaat en Lua-scripting, samen met functies zoals meerdere cursors, een plugin-systeem en muisondersteuning.</li>
<li>Gebruikers waarderen Micro om zijn eenvoud en functionaliteit, en kunnen bugs rapporteren op GitHub of deelnemen aan informele discussies op Gitter chat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://micro-editor.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-18T00:00:00.000Zmicro - een modern alternatief voor nano</guid>
            <pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LK-99 is geen supergeleider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LK-99, waarvan men ooit dacht dat het een supergeleider bij kamertemperatuur was, blijkt een isolator te zijn door onzuiverheden in het materiaal, zoals kopersulfide.</li>
<li>De ontdekking benadrukt het belang van het gebruik van enkelvoudige kristallen voor nauwkeurig onderzoek van materiaaleigenschappen.</li>
<li>Het ontkrachten van LK-99 als supergeleider wordt beschouwd als een snel en overtuigend resultaat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02585-7</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZLK-99 is geen supergeleider</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx is onderdeel van de GitHub Accelerator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>htmx is geselecteerd voor de eerste klasse van de GitHub Open Source Accelerator.</li>
<li>Dit programma biedt htmx-ontwikkelaars de kans om samen te werken met en te leren van succesvolle open source-ontwikkelaars.</li>
<li>Met het doel om van het werken aan htmx een fulltime baan te maken, is htmx van plan om aan htmx 2.0 te werken en moedigt het aan om andere open source projecten van de accelerator te verkennen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmx.org/posts/2023-06-06-htmx-github-accelerator/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZHtmx is onderdeel van de GitHub Accelerator</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naomi Wu en de stilte die boekdelen spreekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Chinese tech influencer Naomi Wu, bekend als &quot;Sexy Cyborg&quot;, is het zwijgen opgelegd, wat zorgen baart over de repressie door de staat en de westerse perceptie van Chinese activisten.</li>
<li>Het artikel belicht Wu&#39;s technische expertise en relativeringsvermogen, maar ook de ongunstige behandeling die ze heeft gekregen van de westerse media en het gebrek aan berichtgeving over haar situatie.</li>
<li>De sluiting van het Beijing LGBT Center en de toegenomen onderdrukking van de LGBTQ-gemeenschap in China worden besproken, samen met beschuldigingen van samenspanning met buitenlandse strijdkrachten en kwetsbaarheden op het gebied van cyberbeveiliging. Dit roept zorgen op over de gevolgen voor individuen die zich uitspreken en China&#39;s surveillance- en censuurtactieken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hackingbutlegal.com/naomi-wu-and-the-silence-that-speaks-volumes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZNaomi Wu en de stilte die boekdelen spreekt</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gloednieuwe Linux-release, die ik de Debian Linux-release (1993) noem.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ian A. Murdock kondigt de aankomende release aan van Debian Linux, dat vanaf nul is ontwikkeld.</li>
<li>Murdock is op zoek naar suggesties en feedback van de Linux-gemeenschap voor specifieke pakketten en functies.</li>
<li>De Debian Linux-uitgave wil slanker en up-to-date zijn, gemakkelijker te installeren en te onderhouden, met een menusysteem, uitgebreide documentatie en opties voor niet-internetgebruikers om upgradepakketten te ontvangen en toegang te krijgen tot aanvullende pakketten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://wiki.debian.org/DebianHistory?action=AttachFile&amp;do=get&amp;target=Debian-announcement-1993.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZGloednieuwe Linux-release, die ik de Debian Linux-release (1993) noem.</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe ze me probeerden te vermoorden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Russische journaliste Elena Kostyuchenko werd vergiftigd in München en ontvluchtte Oekraïne nadat ze verslag had gedaan van de ontvoering en marteling van personen door Russische soldaten.</li>
<li>Haar reportage werd verwijderd en ze ontving bedreigingen, waardoor ze voor haar veiligheid naar Berlijn verhuisde.</li>
<li>Kostyuchenko wordt ziek met een lange COVID en vermoedt dat ze vergiftigd is, hoewel het politieonderzoek wordt afgesloten wegens gebrek aan bewijs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nplusonemag.com/online-only/online-only/how-they-tried-to-kill-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-17T00:00:00.000ZHoe ze me probeerden te vermoorden</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hoe kunnen we water besparen? Stop met het verbouwen van luzerne in Imperial County]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De teelt van luzerne in Californië leidt tot aanzienlijke waterverspilling en verergert de watervoorzieningscrisis van de staat.</li>
<li>Deze praktijk is vooral in het voordeel van grote landbouwbedrijven en maakt het mogelijk om water tegen een lage prijs te verkopen.</li>
<li>De auteur trekt de duurzaamheid van het verbouwen van luzerne in de woestijn in twijfel en stelt voor om de teelt te verminderen om het probleem van de watervoorziening te verlichten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.desertsun.com/story/opinion/contributors/valley-voice/2023/02/05/growing-alfalfa-in-imperial-county-and-california-wastes-water/69860506007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZHoe kunnen we water besparen? Stop met het verbouwen van luzerne in Imperial County</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vandaag heb ik geleerd dat je Windows Taakbeheer kunt onderbreken door apps te verplaatsen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Door de CTRL-toets ingedrukt te houden, kunnen gebruikers Windows Taakbeheer pauzeren, waardoor apps niet meer kunnen bewegen.</li>
<li>Deze snelkoppeling kan worden gebruikt in Windows 10, Windows 11 en mogelijk oudere versies van het besturingssysteem.</li>
<li>Hoewel Microsoft bezig is met het ontwikkelen van een optie om geforceerd af te sluiten voor Windows 11, zal de sneltoets CTRL nog steeds waardevol zijn voor gebruikers die nog niet geüpgraded zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/16/23834125/microsoft-windows-task-manager-pause-shortcut</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZVandaag heb ik geleerd dat je Windows Taakbeheer kunt onderbreken door apps te verplaatsen</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Windows-functie die systeemklokken reset op basis van willekeurige gegevens richt ravage aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De functie Secure Time Seeding van Windows veroorzaakt aanzienlijke verstoringen door klokken op onjuiste tijden te zetten, wat invloed heeft op kritieke systemen zoals routeringstabellen voor mobiele telefoonnummers.</li>
<li>De functie, bedoeld om nauwkeurige systeemklokken te onderhouden, is geïdentificeerd als de hoofdoorzaak van de tijdresets die sinds 2016 zijn gemeld.</li>
<li>Engineers en beheerders zijn gefrustreerd door de problemen die worden veroorzaakt door deze weinig bekende functie, wat leidt tot ongemak en het niet beschikbaar zijn van services.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2023/08/windows-feature-that-resets-system-clocks-based-on-random-data-is-wreaking-havoc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZWindows-functie die systeemklokken reset op basis van willekeurige gegevens richt ravage aan</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo probeert enkele brede mechanieken van Tears of the Kingdom te patenteren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nintendo probeert patent te krijgen op verschillende onderdelen en mechanieken uit het spel The Legend of Zelda: Tears of the Kingdom, zoals kaarten voor laadschermen en de bewegingsfysica van personages.</li>
<li>De patenten worden beschouwd als breed en onredelijk, wat de innovatie van andere ontwikkelaars kan belemmeren.</li>
<li>Een bijzonder uniek patent heeft betrekking op de fysica van een personage dat op een bewegend voertuig rijdt en de bijbehorende reacties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kotaku.com/nintendo-is-trying-to-patent-some-really-broad-tears-of-1850730637</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZNintendo probeert enkele brede mechanieken van Tears of the Kingdom te patenteren</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ts_zip: Tekstcompressie met behulp van grote taalmodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het hulpprogramma ts_zip, onderdeel van de ts_server software, maakt tekstcompressie mogelijk met behulp van Large Language Models en biedt hogere compressieratio&#39;s dan andere hulpprogramma&#39;s.</li>
<li>Tekstbestanden van verschillende grootte hebben verschillende compressieverhoudingen, samen met details over compressiesnelheid en geheugenvereisten voor specifieke modellen.</li>
<li>Kleinere RWKV-modellen worden aanbevolen voor tekstcompressie vanwege hun RNN-structuur en snellere prestaties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bellard.org/ts_server/ts_zip.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-17T00:00:00.000ZTs_zip: Tekstcompressie met behulp van grote taalmodellen</guid>
            <pubDate>Thu, 17 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[We hebben de kosten voor het bouwen van Mastodon op Twitter-schaal met 100x verlaagd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Red Planet Labs bereikte een 100x reductie in kosten voor het bouwen van een Twitter-schaal Mastodon instance met behulp van het Rama platform.</li>
<li>De instantie is gebouwd met slechts 10.000 regels code, vergeleken met de 1 miljoen regels van Twitter.</li>
<li>Rama biedt schaalbaarheid, prestaties en fouttolerantie en vereenvoudigt de ontwikkeling van de backend. Het team is van plan om Rama vrij te geven voor publieke download en hun Mastodon implementatie te open-sourcen. PState in Mastodon wordt gebruikt om gegevens bij te houden en de efficiëntie te verbeteren. Optimalisatietechnieken worden besproken en het uitbrengen van Rama documentatie en API wordt genoemd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.redplanetlabs.com/2023/08/15/how-we-reduced-the-cost-of-building-twitter-at-twitter-scale-by-100x/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZWe hebben de kosten voor het bouwen van Mastodon op Twitter-schaal met 100x verlaagd</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firefox presteert eindelijk beter dan Google Chrome in SunSpider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox heeft Google Chrome overtroffen in de SunSpider JavaScript-benchmark, wat een belangrijke prestatie betekent voor Mozilla-ontwikkelaars.</li>
<li>Ondanks dit succes blijft Chrome Firefox overtreffen in de meer veeleisende JetStream 2.0-benchmark.</li>
<li>Firefox heeft zich gericht op het verbeteren van de uploadsnelheid en het introduceren van andere verbeteringen om de algehele prestaties te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Firefox-Faster-SunSpider</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZFirefox presteert eindelijk beter dan Google Chrome in SunSpider</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het OpenTF-manifest]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het OpenTF Manifesto maakt zich zorgen over een licentieverandering in Terraform, een open-source platform, en pleit voor het terugdraaien van de verandering of het oprichten van een stichting om een open-source versie te onderhouden.</li>
<li>Verschillende bedrijven en individuen nemen actief deel aan initiatieven van de open-sourcegemeenschap om projecten te verbeteren en samenwerking te bevorderen.</li>
<li>Op 15 augustus 2023 heeft een groep individuen bijgedragen aan individuele ontwikkeling en inspanningen van de open-source gemeenschap, zoals testen, documentatie, consultancy en het gebruik van open-source tools.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opentf.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZHet OpenTF-manifest</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe is LLaMa.cpp mogelijk?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur onderzoekt de haalbaarheid van het uitvoeren van de LLaMa-inferentiecode in raw C++ op verschillende hardware, waaronder apparaten met beperkt RAM zoals de Raspberry Pi.</li>
<li>Het belang van geheugenbandbreedte bij deep learning wordt besproken, samen met de voordelen van het gebruik van modellen met lagere precisie om het geheugengebruik te verminderen.</li>
<li>Berekeningen en voorbeelden worden gegeven voor het uitvoeren van LLaMa op verschillende hardware, met de nadruk op het belang van geheugenbandbreedte bij het samplen van transformatoren. Daarnaast benadrukt de auteur het belang van distillatie en uitgebreide training voor kleinere modellen om de efficiëntie te verbeteren. Ze erkennen echter de mogelijkheid van fouten in hun berekeningen en moedigen feedback aan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://finbarr.ca/how-is-llama-cpp-possible/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZHoe is LLaMa.cpp mogelijk?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opendream: Een op lagen gebaseerde UI voor Stabiele Verspreiding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opendream is een web UI-tool die functies zoals lagen, niet-destructief bewerken en overdraagbaarheid introduceert in het genereren en manipuleren van afbeeldingen door middel van diffusiemodellen.</li>
<li>Gebruikers kunnen voortbouwen op bestaande afbeeldingen, meerdere experimenten uitvoeren op dezelfde afbeelding en hun workflows opslaan en delen.</li>
<li>Opendream ondersteunt uitbreidingen en biedt een gebruiksvriendelijke methode om nieuwe diffusion features te schrijven en te gebruiken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/varunshenoy/opendream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZOpendream: Een op lagen gebaseerde UI voor Stabiele Verspreiding</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ISP's klagen dat het te moeilijk is om elke vergoeding op te sommen en dringen er bij de FCC op aan om de nieuwe regel te schrappen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Amerikaanse breedbandindustrie verzet zich tegen een eis van de FCC om alle maandelijkse kosten bekend te maken, met het argument dat dit de zaken ingewikkelder en lastiger zou maken voor zowel consumenten als providers.</li>
<li>Lobbygroepen stellen voor om een toelichting op te nemen over vergoedingen, vergelijkbaar met door de overheid opgelegde belastingen, in plaats van alle vergoedingen op te sommen.</li>
<li>Consumentenvoorstanders bekritiseren dit voorstel omdat het internetproviders in staat stelt de werkelijke kosten van de dienstverlening te verbergen.</li>
<li>De FCC-regels voor het labelen van breedband, inclusief prijzen en extra kosten, worden momenteel herzien door het Amerikaanse Office of Management and Budget.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2023/08/isps-complain-that-listing-every-fee-is-too-hard-urge-fcc-to-scrap-new-rule/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-16T00:00:00.000ZISP&apos;s klagen dat het te moeilijk is om elke vergoeding op te sommen en dringen er bij de FCC op aan om de nieuwe regel te schrappen</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS Selectors: Een visuele handleiding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deze visuele handleiding geeft een uitleg van verschillende CSS selectors, inclusief pseudo-classes en pseudo-elementen, met voorbeelden van hun gebruik.</li>
<li>De gids behandelt selectors voor elementen, klassen, ID&#39;s, attributen en verschillende toestanden van invoerelementen.</li>
<li>Het vermeldt ook extra CSS pseudo-klassen en pseudo-elementen voor het richten en stylen van specifieke elementen binnen een webpagina en biedt bronnen zoals SVG generatoren, hulpmiddelen en ontwerpbronnen. Merk op dat het affiliate links bevat voor gerelateerde diensten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fffuel.co/css-selectors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZCSS Selectors: Een visuele handleiding</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe moet ik de notatie van het type systeem lezen?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Programming Language Design and Implementation Stack Exchange is een platform voor ontwerpers en uitvoerders van programmeertaal om vragen en antwoorden uit te wisselen.</li>
<li>Een recente vraag op de site vroeg om advies over het lezen van de notatie van het type systeem.</li>
<li>De site geeft een uitleg van de basis, inclusief syntaxis, grammatica&#39;s, relaties, oordelen, axioma&#39;s en inferentieregels. Het bespreekt ook de rol van de context of type-omgeving bij het bepalen van variabele types en andere overwegingen bij het specificeren van typesystemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://langdev.stackexchange.com/questions/2692/how-should-i-read-type-system-notation</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZHoe moet ik de notatie van het type systeem lezen?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom je eigen LLM organiseren?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur presenteert een argument ten gunste van het zelf hosten van taalmodellen (LLM&#39;s) in plaats van te vertrouwen op openbaar beschikbare modellen zoals OpenAI&#39;s GPT-4.</li>
<li>Zelf hosten biedt meer controle over modelarchitectuur en gewichten, aanpassings- en verfijningsmogelijkheden en een langetermijnrelatie met het AI-model.</li>
<li>Zelf hosten zorgt voor meer experimenteren, optimalisatie en up-to-date blijven met evoluerende technologie, terwijl API&#39;s mogelijk niet hetzelfde niveau van toegang en begrip bieden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marble.onl/posts/why_host_your_own_llm.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZWaarom je eigen LLM organiseren?</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moderne CSV versie 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De ontwikkelaar van Modern CSV, Evan, heeft versie 2 uitgebracht van de tabulaire bestandseditor/viewer voor Windows, Mac en Linux.</li>
<li>Deze nieuwe versie introduceert verschillende verbeteringen, waaronder een verbeterde UI/UX, verbeterde prestaties, extra functies, bijgewerkte documentatie en native ondersteuning voor Apple Silicon.</li>
<li>Gebruikers worden aangemoedigd om de nieuwe versie uit te proberen en feedback te geven aan de ontwikkelaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moderncsv.com/modern-csv-2-is-now-available/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-16T00:00:00.000ZModerne CSV versie 2</guid>
            <pubDate>Wed, 16 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon HN: LLM's kunnen 100% van de tijd geldige JSON genereren.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Outlines is een Python-bibliotheek die gespecialiseerd is in het genereren van tekst met behulp van grote taalmodellen.</li>
<li>De makers hebben een techniek ontwikkeld om tekst te genereren die voldoet aan een reguliere uitdrukking door deze om te zetten in een generatief model.</li>
<li>De bibliotheek kan ook tekst genereren die voldoet aan een JSON-schema of die kan worden geparseerd in een Pydantic-model, zodat de uitvoer geldig is.</li>
<li>De makers zijn actief op zoek naar feedback en suggesties voor verdere verbeteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/normal-computing/outlines</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZToon HN: LLM&apos;s kunnen 100% van de tijd geldige JSON genereren.</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon HN: Little Rat - Chrome-extensie bewaakt netwerkoproepen van alle extensies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Iemand heeft een Chrome-extensie ontwikkeld om netwerkgesprekken van andere Chrome-extensies te monitoren.</li>
<li>De extensie werd gedeeld op GitHub, met de mogelijkheid om beschikbaar te zijn in de Chrome store na herziening.</li>
<li>Links naar de GitHub repository en het Twitter-account van de ontwikkelaar werden verstrekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnakov/little-rat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZToon HN: Little Rat - Chrome-extensie bewaakt netwerkoproepen van alle extensies</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discord.io gekraakt, 760k gebruikersaccounts te koop op darknet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gegevens van 760.000 gebruikers op Discord.io zijn gelekt op het darknet, waaronder e-mailadressen, gehashte wachtwoorden en andere gebruikersspecifieke informatie.</li>
<li>De inbreuk werd bevestigd door Discord.io, maar Discord (de officiële app) heeft verklaard dat ze niet geassocieerd zijn met Discord.io en toegangstokens hebben ingetrokken voor alle gebruikers die Discord.io gebruikten.</li>
<li>De inbreuk werd uitgevoerd door een hacker genaamd Akhirah, die beweerde dat het niet voor geld was maar vanwege de aanwezigheid van illegale en schadelijke inhoud op Discord.io. Cyberbeveiligingsexperts hebben de authenticiteit van de gegevens geverifieerd en wijzen op het risico van phishing- en spammingaanvallen. Discord.io raadt gebruikers aan om hun wachtwoorden te veranderen en twee-factor authenticatie in te schakelen, terwijl ze ook bestaande premium abonnementen annuleren en proberen contact te leggen met de daders om te bepalen of de gegevens publiekelijk zijn gedeeld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stackdiary.com/the-data-of-760000-discord-io-users-was-put-up-for-sale-on-the-darknet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZDiscord.io gekraakt, 760k gebruikersaccounts te koop op darknet</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Achterwaartse compatibiliteit, Go 1.21 en Go 2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blogpost benadrukt het belang van het behouden van compatibiliteit in de programmeertaal Go en bespreekt de uitdagingen die daarbij komen kijken.</li>
<li>Het benadrukt het gebruik van API-controle en testen om compatibiliteitsproblemen te voorkomen, maar erkent dat testen niet waterdicht is.</li>
<li>De update op Go 1.21 introduceert een nieuwe aanpak met GODEBUG om achterwaartse compatibiliteit te verbeteren en verzekert dat Go 1 programma&#39;s niet gebroken worden door een Go 2 specificatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/compat</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZAchterwaartse compatibiliteit, Go 1.21 en Go 2</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenFarm - een gratis en open database en webapplicatie voor kennis over tuinieren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenFarm is een nieuw project en community die tuiniers wil helpen voedsel te verbouwen door kennis te delen.</li>
<li>Leden kunnen een specifiek gewas kiezen, gidsen raadplegen en leren hoe ze hun planten tijdens de verschillende groeistadia moeten verzorgen.</li>
<li>De website biedt functies zoals een enquête om het tuintype van een gebruiker te bepalen, favorieten van de gemeenschap en mogelijkheden voor bijdragen van gebruikers. Leden hebben ook toegang tot een FAQ-sectie, een blog, een gedragscode en blijven op de hoogte met de e-mailnieuwsbrief.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfarm.cc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZOpenFarm - een gratis en open database en webapplicatie voor kennis over tuinieren</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Na protest zegt Zoom dat het geen klantgegevens zal gebruiken om AI-modellen te trainen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zoom heeft zijn beslissing om content van klanten te gebruiken om zijn AI-modellen te trainen teruggedraaid nadat het op sociale media werd bekritiseerd vanwege zorgen over de privacy.</li>
<li>Dit benadrukt het voortdurende debat over de privacy- en veiligheidsimplicaties van techbedrijven die klantgegevens gebruiken voor AI-ontwikkelingen.</li>
<li>De druk op bedrijven zal waarschijnlijk toenemen om duidelijke opt-outs aan te bieden en persoonlijke informatie te beschermen bij het gebruik van klantgegevens voor AI-doeleinden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.darkreading.com/analytics/following-pushback-zoom-says-it-won-t-use-customer-data-to-train-ai-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZNa protest zegt Zoom dat het geen klantgegevens zal gebruiken om AI-modellen te trainen</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Politie-inval in een redactiekamer in Kansas doet alarmbellen rinkelen over schendingen van de persvrijheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een kantoor van een lokale krant en het huis van een journalist in Marion, Kansas, zijn binnengevallen door politieagenten, waardoor bezorgdheid is ontstaan over schendingen van de persvrijheid.</li>
<li>Computers, mobiele telefoons en rapportagemateriaal werden in beslag genomen tijdens de inval, die werd uitgevoerd op basis van een huiszoekingsbevel.</li>
<li>Lokale autoriteiten beweren dat de inval te maken had met het onderzoeken van identiteitsdiefstal, maar experts stellen dat dit waarschijnlijk in strijd is met de federale wet die journalisten beschermt tegen dergelijke acties. De inval zou ook hebben geleid tot de dood van de mede-eigenaar van de krant.</li>
<li>Deskundigen eisen een onderzoek naar de betrokken autoriteiten en benadrukken het belang van het waarborgen van de persvrijheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/2023/08/14/1193676139/newspaper-marion-county-kansas-police-raid-first-amendment</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZPolitie-inval in een redactiekamer in Kansas doet alarmbellen rinkelen over schendingen van de persvrijheid</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vertel HN: t.co voegt een vertraging van vijf seconden toe aan sommige domeinen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twitter&#39;s omleidingsservice, t.co, legt opzettelijk een vertraging van ongeveer 5 seconden op wanneer gebruikers op links naar &quot;NYTimes.com&quot; of &quot;threads.net&quot; klikken.</li>
<li>De vertraging treedt consequent op en wordt opzettelijk door Twitter toegepast.</li>
<li>De reden voor deze opzettelijke vertraging wordt niet vermeld in de tekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37130060</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZVertel HN: t.co voegt een vertraging van vijf seconden toe aan sommige domeinen</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon HN: AI-stad, run je eigen aangepaste AI-wereld SIM met JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI-town is een starterkit waarmee gebruikers AI-simulaties kunnen maken en aanpassen.</li>
<li>De kit bevat een server-side game engine en is klaar voor multiplayer en implementatie.</li>
<li>AI-town is geschreven in Typescript en heeft als doel het proces van het bouwen van AI-simulatieomgevingen te vereenvoudigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/a16z-infra/ai-town</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-15T00:00:00.000ZToon HN: AI-stad, run je eigen aangepaste AI-wereld SIM met JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software-engineering bij Google (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het boek &quot;Site Reliability Engineering: How Google Runs Production Systems&quot; biedt een uitgebreide verkenning van verschillende onderwerpen op het gebied van software engineering, teamcultuur en leiderschap.</li>
<li>Het deelt inzichten en best practices vanuit het perspectief en de ervaringen van Google en biedt waardevolle kennis op gebieden zoals het meten van engineeringproductiviteit, code review, documentatie, testen en tools.</li>
<li>Het boek behandelt ook onderwerpen als afhankelijkheidsbeheer, grootschalige wijzigingen, continue integratie, continue levering en compute as a service, waardoor het een waardevolle bron is voor software engineers die hun vaardigheden en kennis op deze gebieden willen verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abseil.io/resources/swe-book/html/toc.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-15T00:00:00.000ZSoftware-engineering bij Google (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 15 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Azure ChatGPT: Privé en veilig ChatGPT voor intern bedrijfsgebruik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Azure ChatGPT is een bedrijfsoplossing van Microsoft die een privé en veilige gebruikerservaring biedt die vergelijkbaar is met ChatGPT.</li>
<li>De oplossing geeft prioriteit aan gegevensprivacy en biedt netwerkisolatie en beveiligingscontroles op bedrijfsniveau.</li>
<li>Het maakt integratie met interne gegevensbronnen en diensten mogelijk en bijdragen aan het project worden aangemoedigd volgens de open source gedragscode van Microsoft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/microsoft/azurechatgpt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZAzure ChatGPT: Privé en veilig ChatGPT voor intern bedrijfsgebruik</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het downloaden van een video zou "eerlijk gebruik" moeten zijn, net zoals het opnemen van een liedje van de radio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon is een gedecentraliseerd sociaal netwerk met een grote gebruikersbasis van 335.000 actieve gebruikers op de mastodon.social server.</li>
<li>Het platform organiseert discussies over de legaliteit van het downloaden van YouTube-video&#39;s en de mogelijke impact op fair use-rechten.</li>
<li>Gebruikers vergelijken de traditionele praktijk van het opnemen van liedjes van de radio op cassettebandjes, wat beschouwd wordt als eerlijk gebruik, met de handeling van het downloaden en verspreiden van DRM-vrije video&#39;s, wat door auteursrechthouders gezien wordt als een financieel risico.</li>
<li>Het gesprek gaat onder andere over DRM-beveiliging, time-shifting en Duitse auteursrechtwetten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@HalvarFlake/110883667162838296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZHet downloaden van een video zou &quot;eerlijk gebruik&quot; moeten zijn, net zoals het opnemen van een liedje van de radio</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF Tool - PDF's wijzigen in de browser zonder ze te uploaden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDF-Tools is een website die gratis en veilig PDF-aanpassingen biedt zonder dat gebruikers hun bestanden hoeven te uploaden.</li>
<li>De website maakt gebruik van moderne technologie en zorgt ervoor dat gevoelige gegevens op het apparaat van de gebruiker blijven.</li>
<li>Gebruikers hebben op de website toegang tot verschillende tools zoals coderen, decoderen, optimaliseren, samenvoegen, roteren en pagina&#39;s verwijderen van PDF&#39;s. Het is beschikbaar in meerdere talen en bevat juridische informatie en licenties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pdftool.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZPDF Tool - PDF&apos;s wijzigen in de browser zonder ze te uploaden</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een videospel waarin jij een besturingssysteem bent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ontwikkelde een nerdy videospel waarin spelers de rol van een besturingssysteem op zich nemen en CPU-kernen, processen, geheugenpagina&#39;s en swapruimte moeten beheren om de gebruiker niet te frustreren.</li>
<li>Het spel bevat verschillende elementen zoals processen, CPU&#39;s, I/O-gebeurtenissen en verschillende moeilijkheidsniveaus.</li>
<li>Hoewel het spel is ontworpen met het oog op speelbaarheid in plaats van realisme, kan het ook dienen als een educatief hulpmiddel voor studenten informatica om te leren over de principes van besturingssystemen.</li>
<li>Het spel is gecompileerd naar WebAssembly, waardoor het in webbrowsers kan worden gespeeld.</li>
<li>Het kan gespeeld worden op itch.io en de broncode is open source op GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://plbrault.com/blog-posts/i-created-the-nerdierst-game-ever-en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-14T00:00:00.000ZEen videospel waarin jij een besturingssysteem bent</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toki Pona: een poging tot universele taal met slechts ~120 woorden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke ervaring met het leren van Toki Pona, een minimalistische taal.</li>
<li>Unieke kenmerken van Toki Pona worden besproken en vergeleken met Esperanto.</li>
<li>De passage vermeldt de uitdagingen van het leren van Toki Pona en de beschikbare middelen voor leerlingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cohost.org/mcc/post/59045-mi-kama-sona-e-toki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToki Pona: een poging tot universele taal met slechts ~120 woorden</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon HN: Ik schreef een RDBMS (SQLite-kloon) vanaf nul in pure Python.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De schrijver heeft een relationeel databasebeheersysteem (RDBMS) gemaakt met Python vanuit het niets, zonder gebruik te maken van bestaande frameworks of bibliotheken.</li>
<li>Dit toont de vaardigheid en kennis van de schrijver in zowel Python programmeren als database management principes.</li>
<li>Het ontwikkelproces kostte waarschijnlijk veel tijd en moeite, omdat het maken van een RDBMS zonder gebruik te maken van bestaande tools een grondige kennis van databaseconcepten en implementatie vereist.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/spandanb/learndb-py</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZToon HN: Ik schreef een RDBMS (SQLite-kloon) vanaf nul in pure Python.</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rechter verwerpt het verzoek van HP om de rechtszaak over de blokkering van all-in-one printers te verwerpen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HP&#39;s motie om een rechtszaak te verwerpen die was aangespannen door eigenaren van HP all-in-one printers is afgewezen, waardoor de zaak door kan gaan.</li>
<li>Aanklagers beweren dat HP opzettelijk niet-afdrukfuncties heeft uitgeschakeld wanneer de inktniveaus laag waren, zonder kopers hiervan op de hoogte te stellen.</li>
<li>HP heeft al eerder te maken gehad met rechtszaken over problemen met printervergrendeling, en Canon heeft eind 2021 een schikking getroffen in een vergelijkbare zaak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/08/11/judge_denies_hps_request_to/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZRechter verwerpt het verzoek van HP om de rechtszaak over de blokkering van all-in-one printers te verwerpen</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De oorlog van de elite tegen werk op afstand heeft niets te maken met productiviteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De drang om op afstand te werken wordt ingegeven door de wens om een crash van commercieel vastgoed te voorkomen in plaats van de productiviteit te verhogen.</li>
<li>De pandemie heeft de gebreken van traditionele kantooromgevingen blootgelegd, zoals afleiding en zinloze taken.</li>
<li>De vastgoedsector wordt geconfronteerd met een crisis als gevolg van de populariteit van werken op afstand, met mogelijke faillissementen voor verhuurders en leegstaande kantoorruimtes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.okdoomer.io/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZDe oorlog van de elite tegen werk op afstand heeft niets te maken met productiviteit</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik heb niets te verbergen' en andere misverstanden over privacy (2007)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het onderzoeksartikel van professor Daniel Solove analyseert het &quot;niets te verbergen&quot; argument dat gebruikt wordt in discussies over privacy en surveillance.</li>
<li>Het artikel bestrijdt de bewering dat mensen die niets te verbergen hebben zich geen zorgen hoeven te maken over privacy.</li>
<li>Solove bestrijdt het idee dat privacy alleen belangrijk is voor mensen die betrokken zijn bij illegale activiteiten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=998565</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZIk heb niets te verbergen&apos; en andere misverstanden over privacy (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vandaag realiseerde ik me dat ik Microsoft nu meer vertrouw dan Google. Wat gebeurt er?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gebruikers op Reddit discussiëren over het toenemende vertrouwen in Microsoft in vergelijking met Google, waarbij ze hun bezorgdheid uiten over zoekresultaten en privacykwesties.</li>
<li>Veel gebruikers hebben een voorkeur voor Microsoft-producten zoals VS Code en GitHub, wat hun vertrouwen in deze platforms benadrukt.</li>
<li>Alternatieve opties voor opslag en software worden besproken, wat wijst op een verlangen naar alternatieven buiten de ecosystemen van Microsoft en Google. Het gesprek gaat ook over zorgen over telemetrie en privacy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/degoogle/comments/15pd5si/today_i_realized_i_now_trust_microsoft_more_than/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-14T00:00:00.000ZVandaag realiseerde ik me dat ik Microsoft nu meer vertrouw dan Google. Wat gebeurt er?</guid>
            <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Het wortelprobleem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het concept van &quot;wortelproblemen&quot;, waarbij succesvolle individuen of bedrijven anderen misleiden om tijd en moeite te investeren in ineffectieve of misleidende strategieën.</li>
<li>Voorbeelden hiervan zijn atleten die steroïden gebruiken maar alternatieve verklaringen geven voor hun verbeterde prestaties en bedrijven die bedrieglijke tactieken gebruiken om hun omzet te verhogen.</li>
<li>De auteur benadrukt de waarde van een insider zijn en toegang hebben tot privé-informatie om door deze situaties te navigeren en te voorkomen dat je in de valstrikken van wortelproblemen trapt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atvbt.com/the-carrot-problem/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZHet wortelprobleem</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De binnenkant van Linux verkennen v0.01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De eerste versie van Linux, v0.01, bevatte slechts 10.239 regels code en was hard gecodeerd voor de Intel 386 architectuur.</li>
<li>De auteur verkent verschillende aspecten van v0.01, waaronder systeemaanroepen, het ondersteunde bestandssysteem, de scheduler en het gebruik van assembleertaal.</li>
<li>Moderne toolchains worden geconfronteerd met uitdagingen wanneer ze v0.01 proberen te compileren, waardoor het een unieke en interessante codebase is om te bestuderen en van te leren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://seiya.me/blog/reading-linux-v0.01</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZDe binnenkant van Linux verkennen v0.01</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Platenmaatschappijen treffen Internet Archive met nieuwe rechtszaak over auteursrechten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UMG, Capitol en Sony hebben een rechtszaak aangespannen tegen Internet Archive en haar oprichter Brewster Kale, waarin ze beweren dat de organisatie ongeautoriseerde kopieën heeft gemaakt van auteursrechtelijk beschermde opnames en deze illegaal heeft gedistribueerd.</li>
<li>De rechtszaak is specifiek gericht tegen het &#39;Great 78 Project&#39; van Internet Archive, dat 78-toerenplaten wil bewaren en onderzoeken.</li>
<li>De platenmaatschappijen beweren dat 2.749 werken van artiesten als Frank Sinatra, Billie Holiday, Louis Armstrong en Bing Crosby zijn geschonden. De eisers eisen een schadevergoeding en een voorlopige voorziening.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/record-labels-hit-internet-archive-with-new-400m-copyright-lawsuit-230812/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZPlatenmaatschappijen treffen Internet Archive met nieuwe rechtszaak over auteursrechten</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een gesprek met een kranteneigenaar die is overvallen door de politie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Marion County Record, een lokale krant in Kansas, werd overvallen door de politie.</li>
<li>De inval kan verband houden met het onderzoek van de krant naar vermeend seksueel wangedrag van de politiechef.</li>
<li>Supporters zijn solidair met de krant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thehandbasket.substack.com/p/a-conversation-with-the-newspaper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZEen gesprek met een kranteneigenaar die is overvallen door de politie</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[tRPC - Typesafe API's bouwen en consumeren zonder schema's of code te genereren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tRPC is een krachtig hulpmiddel voor ontwikkelaars om eenvoudig end-to-end typesafe API&#39;s te maken.</li>
<li>Het biedt automatische typeveiligheid en een naadloze ontwikkelaarservaring, waardoor het zeer geprezen wordt door ontwikkelaars.</li>
<li>tRPC is compatibel met meerdere frameworks en heeft een kleine bundel, waardoor ontwikkelaars moeiteloos procedures kunnen definiëren en HTTP-servers kunnen maken. Clients kunnen verbinding maken met de server en gegevens opvragen met TypeScript autocompletion, waardoor de kwaliteit van de code, de leveringssnelheid en de tevredenheid van ontwikkelaars aanzienlijk verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trpc.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZtRPC - Typesafe API&apos;s bouwen en consumeren zonder schema&apos;s of code te genereren</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Auditieve illusies met voorbeelden van Daft Punk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt auditieve illusies in muziek aan de hand van voorbeelden uit nummers van Daft Punk.</li>
<li>Het verklaart het vakgebied van de psychoakoestiek, de studie van geluidswaarneming en audiologie.</li>
<li>Het artikel bespreekt twee auditieve illusies: het continuïteitseffect en het fonemisch restauratie-effect, evenals de octaafillusie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ugu.rs/blog/auditory-illusions-with-samples-from-daft-punk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZAuditieve illusies met voorbeelden van Daft Punk</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diep lerende systemen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De samenvatting geeft een gedetailleerd overzicht van de lezingen voor de cursus Deep Learning Systems die wordt aangeboden door DL Systems.</li>
<li>Het rooster bevat informatie over onderwerpen, data voor zowel CMU als online lezingen, docenten, dia&#39;s en video-opnames.</li>
<li>Lesvideo&#39;s voor de openbare online cursus zullen beschikbaar zijn op de cursuspagina voor gemakkelijke toegang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dlsyscourse.org/lectures/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZDiep lerende systemen</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn $0->$100M->$0 in 5 jaar verhaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reddit-gebruikers bespreken de uitdagingen en kritiekpunten van het zoeken naar durfkapitaal (VC) financiering voor startups, waarbij ze persoonlijke ervaringen delen over de druk om snel te groeien en de negatieve effecten op hun bedrijven.</li>
<li>Sommige gebruikers pleiten voor bootstrapping en het zelf financieren van een startup en benadrukken de voordelen en het succes dat deze aanpak kan opleveren.</li>
<li>Het gesprek onthult gemengde meningen over durfkapitaalinvesteerders, waarbij sommigen waarschuwen voor hun invloed en anderen het potentieel voor succes erkennen als ze goed beheerd worden. Over het algemeen wordt er in de commentaren ontevredenheid en ontgoocheling geuit over het risicokapitaalsysteem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/startups/comments/15p8qrx/my_0100m0_in_5_years_story/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000ZMijn $0-&gt;$100M-&gt;$0 in 5 jaar verhaal</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[20 jaar Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De grafiek laat de 20-jarige voortgang van de Vim git repository zien, en benadrukt de toegewijde inspanningen van de beheerders om Vim te laten evolueren met behoud van de essentie.</li>
<li>Belangrijke mijlpalen zoals de eerste VimConf in 2013, de overgang van Vim naar GitHub in 2015 en de introductie van Neovim worden belicht.</li>
<li>De grafiek houdt ook rekening met de festiviteiten rond de 25e verjaardag van Vim en de meest recente Vim-releases, ondersteund door informatie van GitHub, Hacker News, Wikipedia en marc.info.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.contextualize.ai/mpereira/20-years-of-vim-ef9acae9</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-13T00:00:00.000Z20 jaar Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Illegale invallen dragen bij aan dood van mede-eigenaar krant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De mede-eigenaar van een krant in Marion, KS is overleden tijdens illegale invallen.</li>
<li>Onbetaalde belastingen zijn met 24% gestegen.</li>
<li>Een 10-jarig kind bezoekt regelmatig een seniorencentrum en brengt de bewoners vreugde.</li>
<li>Internetmonitors speelden een cruciale rol bij de aanhouding van een verdachte die betrokken was bij kinderporno.</li>
<li>Een restauranthouder heeft zowel de krant als een raadslid beschuldigd.</li>
<li>Er vindt een veiling plaats om onbetaalde belastingen te innen.</li>
<li>De krant geniet al drie jaar op rij een gunstige reputatie.</li>
<li>Het weerbericht voorspelt buien en onweer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://marionrecord.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-13T00:00:00.000ZIllegale invallen dragen bij aan dood van mede-eigenaar krant</guid>
            <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haal alles uit het systeem dat je hebt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het verbeteren van databaseprestaties door query&#39;s te optimaliseren en instellingen af te stemmen in plaats van complexe oplossingen zoals sharding of microservices te implementeren.</li>
<li>Ze benadrukken het belang van het maximaliseren van de efficiëntie van bestaande systemen voordat er extra complexiteit wordt geïntroduceerd.</li>
<li>Het resultaat van hun inspanningen was een merkbare afname in CPU-gebruik en meer ruimte voor toekomstige uitbreiding. De auteur stelt voor om complexiteit zo lang mogelijk uit te stellen, maar erkent dat het uiteindelijk nodig kan zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.danslimmon.com/2023/08/11/squeeze-the-hell-out-of-the-system-you-have/#like-2777</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZHaal alles uit het systeem dat je hebt</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rechter stuurt Sam Bankman-Fried naar de gevangenis voor het knoeien met getuigen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTX-oprichter Sam Bankman-Fried is door een Amerikaanse rechter naar de gevangenis gestuurd omdat hij zou hebben geknoeid met getuigen.</li>
<li>Bankman-Fried&#39;s verzoek om uitstel van detentie in afwachting van een hoger beroep werd afgewezen en hij zal naar verwachting in hechtenis blijven tot zijn strafproces in oktober.</li>
<li>De regering beweert dat Bankman-Fried zijn borgtochtvoorwaarden heeft ontdoken en met getuigen heeft geknoeid door e-mails naar de media te sturen, met leden van de pers te bellen en privédagboekaantekeningen naar de New York Times te lekken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/judge-to-revoke-bail-for-ftx-founder-sam-bankman-fried-over-witness-tampering.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRechter stuurt Sam Bankman-Fried naar de gevangenis voor het knoeien met getuigen</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wendelstein 7-X: Gigajoule energieomzet gegenereerd gedurende acht minuten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het kernfusie-experiment Wendelstein 7-X in Duitsland heeft een belangrijke mijlpaal bereikt door acht minuten lang een vermogenplasma met een energieomzet van gigajoule te genereren.</li>
<li>Dit overtreft de beoogde energieomzet van 1 gigajoule en vestigt een nieuw record voor ontlaadtijd.</li>
<li>Het experiment heeft als doel de energieomzet te verhogen tot 18 gigajoule en het plasma een half uur stabiel te houden, met als doel een klimaatvriendelijke en duurzame energiecentrale te ontwikkelen die gebruik maakt van magnetische velden om waterstofplasma op te sluiten in een vacuümkamer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ipp.mpg.de/5322229/01_23</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZWendelstein 7-X: Gigajoule energieomzet gegenereerd gedurende acht minuten</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YouTube-Dl website gaat offline nu hostingprovider rechterlijk verbod afdwingt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De website voor youtube-dl, een populaire YouTube-ripping software, is verwijderd door hostingprovider Uberspace na een gerechtelijk bevel in een rechtszaak over inbreuk op auteursrechten.</li>
<li>Sony, Warner en Universal hebben de rechtszaak aangespannen omdat ze beweren dat de software gebruikers in staat stelt om de auteursrechtelijke beschermingsmaatregelen van YouTube te omzeilen.</li>
<li>Uberspace ging in eerste instantie in beroep tegen de uitspraak, maar moest de website weer verwijderen nadat de muziekmaatschappijen een borgsom hadden gestort, hoewel ze van plan zijn de juridische strijd voort te zetten in de hoop de uitspraak ongedaan te maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/youtube-dl-site-goes-offline-as-hosting-provider-enforces-court-ordered-ban-230809/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZYouTube-Dl website gaat offline nu hostingprovider rechterlijk verbod afdwingt</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailscale vs. Narrowlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narrowlink en Tailscale zijn open-source oplossingen voor veilige toegang op afstand en connectiviteit via netwerken.</li>
<li>Tailscale is een Software-as-a-Service (SaaS) platform dat een zero-config VPN biedt dat gebruik maakt van het WireGuard protocol, met een peer-to-peer mesh architectuur.</li>
<li>Narrowlink is een zelfgehost platform met een client-agent-gateway model, dat flexibiliteit, transparantie en beveiliging biedt, samen met optionele end-to-end encryptie.</li>
<li>Narrowlink ondersteunt granulaire toegangscontrole, kan worden ingezet achter een CDN en biedt meer opties voor het publiceren van webservices dan Tailscale.</li>
<li>Tailscale richt zich op apparaatconnectiviteit, gebruiksgemak en ruwe doorvoerprestaties, terwijl Narrowlink prioriteit geeft aan maatwerk, toegangscontrole en beveiliging via een zelf gehoste oplossing.</li>
<li>Narrowlink is efficiënter in termen van binaire grootte, geheugengebruik en CPU-gebruik dan Tailscale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://narrowlink.com/docs/comparisons/tailscale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZTailscale vs. Narrowlink</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80% van de bazen zegt spijt te hebben van eerdere terugkeerplannen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>80% van de bazen heeft spijt van hun aanvankelijke beslissingen over terugkeerplannen, omdat ze zich realiseren dat ze rekening hadden moeten houden met de voorkeuren van de werknemers in plaats van alleen te vertrouwen op de mening van het management.</li>
<li>Bedrijven als Disney, Starbucks en BlackRock eisen meer persoonlijk werk, terwijl Zoom zijn beleid heeft aangepast om werknemers te laten kiezen tussen hybride, persoonlijk of extern werk.</li>
<li>Bedrijven die werknemers betrekken bij de besluitvorming hebben meer succes gehad met de terugkeer naar kantoor, terwijl bedrijven met een strikt beleid zonder inbreng van werknemers te maken hebben met verloopproblemen. Bedrijven als Ernst &amp; Young hebben positieve reacties van werknemers gezien nadat ze vergoedingen voor woon-werkverkeer en kinderopvang hadden ingevoerd. Het kan nog een jaar of twee duren voordat bedrijven een tevreden kantoorroutine hebben ingevoerd voor zowel werknemers als bazen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2023/08/11/80percent-of-bosses-say-they-regret-earlier-return-to-office-plans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000Z80% van de bazen zegt spijt te hebben van eerdere terugkeerplannen</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fijnafstemming van Llama-2: een uitgebreide casestudy voor aangepaste modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fijnafstemming van Llama-2 modellen voor specifieke taken in natuurlijke taalverwerking biedt superieure prestaties vergeleken met GPT-4 in bepaalde taken.</li>
<li>Het gebruik van Ray en Anyscale platforms maakt snellere en beter beheersbare fijnafstemmingsprocessen mogelijk.</li>
<li>Uitdagingen en beperkingen van fine-tuning, prompt engineering en het potentieel van &#39;few-shot prompting&#39; worden onderzocht, waarbij veelbelovende verbeteringen in nauwkeurigheid en prestaties worden getoond, met name in gegevenstabellen en rekenkundige redeneertaken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.anyscale.com/blog/fine-tuning-llama-2-a-comprehensive-case-study-for-tailoring-models-to-unique-applications</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZFijnafstemming van Llama-2: een uitgebreide casestudy voor aangepaste modellen</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infisical - open-source HashiCorp Vault alternatief]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Infisical is een open-source platform voor het beheren van geheimen met end-to-end encryptie.</li>
<li>Het biedt een gebruiksvriendelijk dashboard, SDK&#39;s voor clients en native integraties met platforms zoals GitHub.</li>
<li>De functies omvatten geheime versiebeheer, toegangscontrole, geheime scan en de optie om ter plaatse te implementeren of de beheerde Infisical Cloud-service te gebruiken.</li>
<li>Gebruikers kunnen bijdragen aan het project en kwetsbaarheden in de beveiliging melden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Infisical/infisical</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-12T00:00:00.000ZInfisical - open-source HashiCorp Vault alternatief</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 9446 Reflecties over tien jaar na de onthullingen van Snowden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deze RFC reflecteert op de gevolgen van de onthulling van NSA-informatie door Edward Snowden in 2013 en bespreekt de impact op veiligheid, privacy en mensenrechten.</li>
<li>Het bevat perspectieven van verschillende personen en verkent de inspanningen van de IETF om internetprotocollen te verbeteren en de privacy van gebruikers te waarborgen.</li>
<li>Het document erkent de moeilijkheden bij het implementeren van privacybeschermende protocollen en benadrukt het belang van verder onderzoek en pleitbezorging op dit gebied. Het gaat ook in op de historische achtergrond van encryptie en het voortdurende conflict tussen privacy en overheidssurveillance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfc-editor.org/rfc/rfc9446.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZRFC 9446 Reflecties over tien jaar na de onthullingen van Snowden</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sam Bankman-Fried teruggestuurd naar de gevangenis na uitlekken dagboek van ex-geliefde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Bankman-Fried, oprichter van FTX, is teruggestuurd naar de gevangenis voor het lekken van persoonlijke dagboekaantekeningen van zijn ex-vriendin en voormalig CEO van Alameda Research, Caroline Ellison, naar de New York Times.</li>
<li>Een federale rechter beschouwde dit als intimidatie van getuigen en manipulatie van de jury, wat leidde tot de gevangenisstraf voor Bankman-Fried, ook al was hij eerder op borgtocht vrijgelaten wegens fraude.</li>
<li>Ellison, die schuldig pleitte voor aanklachten in verband met het faillissement van FTX, zal getuigen tegen Bankman-Fried in ruil voor strafvermindering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themessenger.com/business/sbf-thrown-in-jail-for-tampering-with-star-witness-in-upcoming-fraud-trial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-12T00:00:00.000ZSam Bankman-Fried teruggestuurd naar de gevangenis na uitlekken dagboek van ex-geliefde</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vim Baas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bram, de maker van Vim, wordt beschouwd als een rolmodel in de tech-gemeenschap vanwege zijn principes van probleemoplossing en bescheidenheid.</li>
<li>Neovim is een afgeleide van Vim met als doel te experimenteren, documentatie te verbeteren, uitbreidbaarheid te vergroten en insluitmogelijkheden mogelijk te maken.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van pragmatisme en het doel voor ogen houden, en benadrukt de noodzaak om acties te vergelijken met resultaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neovim.io/news/2023/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZVim Baas</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De toekomst van het Vim-project]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De toekomst van het Vim-project wordt besproken, inclusief plannen voor een onderhoudsupdate en mogelijk een modernere aanpak.</li>
<li>De organisatie heeft toegang verleend tot GitHub en nodigt extra leden uit om mee te doen.</li>
<li>Er zijn discussies over het mogelijk verplaatsen van de Vim homepage naar een andere provider, met steun van andere leden en suggesties voor toekomstige ontwikkeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://groups.google.com/g/vim_dev/c/dq9Wu5jqVTw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZDe toekomst van het Vim-project</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HashiCorp neemt Business Source Licentie aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HashiCorp, een technologiebedrijf, zal de Business Source License (BSL) gebruiken voor haar toekomstige productreleases om haar gemeenschap te ondersteunen en open software aan te bieden.</li>
<li>De BSL staat kopiëren, wijzigen, herdistribueren, niet-commercieel gebruik en commercieel gebruik onder specifieke voorwaarden toe.</li>
<li>De wijziging in de licentie is bedoeld om de bezorgdheid weg te nemen over leveranciers die profiteren van open source-projecten zonder iets terug te doen en zal nog steeds het publiceren van broncode en nauwe samenwerking met partners en klanten inhouden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hashicorp.com/blog/hashicorp-adopts-business-source-license</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZHashiCorp neemt Business Source Licentie aan</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Broncode voor Quake 2 heruitgave]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De repository bevat de code voor de aankomende 2023 re-release van Quake II, wat nieuwe modding-mogelijkheden biedt.</li>
<li>De codebase vereist een C++17 compiler en is compatibel met meerdere platforms.</li>
<li>Er zijn wijzigingen aangebracht om de gameplay te verbeteren, functies zoals afdrukopmaak en geluidsdemping te optimaliseren en bugs te verhelpen. De update bevat ook aanpassingen aan gegevenswaarden en -structuren, evenals nieuwe functies en variabelen.</li>
<li>Het opslagsysteem is verbeterd om het importeren/exporteren van JSON-bestanden te ondersteunen.</li>
<li>Updates van het serverprotocol zorgen voor compatibiliteit en introduceren nieuwe functies.</li>
<li>Er wordt gedetailleerde informatie gegeven over server-client communicatie, inclusief commando&#39;s en berichten die worden uitgewisseld tussen de server en de client.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/id-Software/quake2-rerelease-dll</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZBroncode voor Quake 2 heruitgave</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MS Teams-kanalen kunnen geen MS-DOS apparaatnamen bevatten.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het eerste artikel bespreekt de limieten en specificaties van Microsoft Teams, met onderwerpen als team- en ledenlimieten, berichten, vergaderingen en gesprekken.</li>
<li>Het tweede document richt zich op de beperkingen en functies van Microsoft Teams, waaronder deelnemers aan vergaderingen, opnamelimieten, opslag en browsercompatibiliteit.</li>
<li>Het derde document geeft een overzicht van de browserondersteuning voor Microsoft Teams, beveelt het gebruik van bepaalde browsers aan en vermeldt eventuele beperkingen en bekende problemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.microsoft.com/en-us/microsoftteams/limits-specifications-teams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZMS Teams-kanalen kunnen geen MS-DOS apparaatnamen bevatten.</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Firefox-desktopextensies binnenkort beschikbaar voor de aankomende Android-release]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla introduceert ondersteuning voor een open ecosysteem van extensies op Firefox voor Android.</li>
<li>Ontwikkelaars kunnen hun desktop-extensies optimaliseren voor mobiel gebruik op Firefox voor Android.</li>
<li>Firefox voor Android zal de enige grote Android-browser zijn die dit extensie-ecosysteem ondersteunt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/addons/2023/08/10/prepare-your-firefox-desktop-extension-for-the-upcoming-android-release/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZFirefox-desktopextensies binnenkort beschikbaar voor de aankomende Android-release</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Memoriseren of generaliseren modellen voor machinaal leren?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoekers hebben een fenomeen in machinaal leren ontdekt dat &quot;grokking&quot; wordt genoemd. Dit beschrijft de overgang van het onthouden van trainingsgegevens naar het generaliseren op ongeziene invoer.</li>
<li>In hun onderzoek ontdekten ze dat gewichtsverlies een cruciale rol speelt bij het effectief generaliseren van modellen.</li>
<li>Het optreden van &quot;grokking&quot; hangt af van factoren zoals modelgrootte, gewichtsverval en gegevensgrootte, wat het belang van deze elementen bij machinaal leren benadrukt.</li>
<li>De tekst verkent ook verschillende technieken om overfitting in modellen voor machinaal leren te voorkomen.</li>
<li>Het bespreekt de relatie tussen hoeken in wiskundige bewerkingen en neurale netwerkoutputs.</li>
<li>Daarnaast verwijst de tekst naar verschillende papers en artikelen over machinaal leren en kunstmatige intelligentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pair.withgoogle.com/explorables/grokking/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZMemoriseren of generaliseren modellen voor machinaal leren?</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mijn Overkill-thuisnetwerk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur geeft een gedetailleerde beschrijving van hun thuisnetwerk setup, inclusief het gebruik van Wireguard VPN en Ripe Atlas Probe.</li>
<li>Ze bespreken hun gids over het gebruik van RIPE Atlas voor nauwkeurige tijdsynchronisatie en het maken van een NTP-server met behulp van een Raspberry Pi en GPS.</li>
<li>De auteur vermeldt verschillende Raspberry Pi-modellen en GPS-modules die in hun opstelling zijn gebruikt, samen met ESXi-hosts, opslagservers en NVR&#39;s. Er wordt ook gesproken over het implementeren van back-upplannen en stroomupgrades. Andere componenten die worden genoemd zijn glasvezelkabels, een TrueNAS back-up server, stroombewaking, een TinyPilot apparaat, een antenne voor ADS-B gegevens, een weerstation en een WiFi-installatie.</li>
<li>De auteur maakt plannen voor toekomstige projecten en deelt een waarschuwend verhaal over het negeren van batterijproblemen in een UPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.networkprofile.org/my-home-network-complete-details-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZMijn Overkill-thuisnetwerk</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beta eSignature voor Google Docs en Google Drive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Workspace lanceert een open bèta voor zijn functie voor e-handtekeningen in Google Docs en Google Drive.</li>
<li>Deze functie stroomlijnt de workflow voor zelfstandigen en kleine bedrijven door hen in staat te stellen officiële contracten rechtstreeks in Google Documenten aan te vragen en van handtekeningen te voorzien.</li>
<li>Extra mogelijkheden, zoals een audit trail, ondersteuning voor meerdere ondertekenaars en compatibiliteit met niet-Gmail gebruikers, zullen later dit jaar worden geïntroduceerd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workspaceupdates.googleblog.com/2023/08/esignature-google-docs-google-drive.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-11T00:00:00.000ZBeta eSignature voor Google Docs en Google Drive</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toon HN: Applite - Schone homebrew front-end app voor macOS gebouwd met SwiftUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Applite is een gratis en open-source applicatie voor macOS die het beheer van applicaties van derden vereenvoudigt.</li>
<li>Het gebruikt de Homebrew pakketbeheerder en biedt een gebruiksvriendelijke interface voor niet-technische gebruikers.</li>
<li>Applite is veilig, traceert geen gebruikersinformatie en kan naast bestaande Homebrew-installaties worden gebruikt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aerolite.dev/applite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-11T00:00:00.000ZToon HN: Applite - Schone homebrew front-end app voor macOS gebouwd met SwiftUI</guid>
            <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ik ben 17 en schreef deze gids over hoe CPU's programma's uitvoeren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Putting the &#39;You&#39; in CPU&quot; is een technisch artikel over hoe een computer programma&#39;s uitvoert, met onderwerpen als syscalls, programma-uitvoering en multitasking.</li>
<li>De auteurs, @kognise en @hackclub, hebben onderzoek gedaan en presenteren hun bevindingen op een uitgebreide manier.</li>
<li>Het artikel is onderverdeeld in hoofdstukken, waarbij hoofdstuk 3 wordt aanbevolen voor lezers die al bekend zijn met het onderwerp, met als uiteindelijke doel een goed begrip te geven van hoe computers werken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hackclub/putting-the-you-in-cpu</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZIk ben 17 en schreef deze gids over hoe CPU&apos;s programma&apos;s uitvoeren</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verleidingen van een ontwikkelaar van open-source Chrome-extensies (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De eigenaar van de Chrome-extensie Hover Zoom+ heeft meerdere zakelijke voorstellen ontvangen om de extensie te gelde te maken of te kopen.</li>
<li>Zorgen over vertrouwen en druk op uitbreidingsontwikkelaars hebben ertoe geleid dat de eigenaar deze aanbiedingen heeft afgewezen.</li>
<li>De voorstellen omvatten het verhogen van de inkomsten door middel van partnerschappen, het te gelde maken van gebruikersgegevens en het integreren van SDK&#39;s voor de handel.</li>
<li>De eigenaar geeft prioriteit aan financiële zekerheid en heeft ervoor gekozen deze aanbiedingen niet te volgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extesy/hoverzoom/discussions/670</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZVerleidingen van een ontwikkelaar van open-source Chrome-extensies (2021)</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wil je dat werknemers terugkeren naar kantoor? Geef ze dan allemaal een kantoor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Open kantoren kunnen lawaaierig zijn en een gebrek aan privacy hebben, wat leidt tot verminderde productiviteit en werktevredenheid.</li>
<li>Individuele kantoren voor werknemers kunnen hen aanmoedigen om terug te keren naar kantoor en de productiviteit verhogen.</li>
<li>De kosten van kantoren kunnen worden gecompenseerd door de dalende kosten van kantoorruimte als gevolg van de trend om op afstand te werken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/opinions/2023/08/09/remote-work-offices-floorplan-privacy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZWil je dat werknemers terugkeren naar kantoor? Geef ze dan allemaal een kantoor</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CNET verwijdert oude artikelen om zijn Google-zoekresultaten te verbeteren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CNET is oude artikelen aan het verwijderen als onderdeel van een poging om zijn Google Search ranking te verbeteren.</li>
<li>Het moederbedrijf van CNET, Red Ventures, heeft een soortgelijke SEO-strategie geïmplementeerd in al zijn verkooppunten en heeft eerder AI-tools gebruikt om artikelen te genereren.</li>
<li>Dit &quot;snoeien&quot; van de inhoud zal in de toekomst minstens één keer per jaar gebeuren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/8/9/23826342/cnet-content-pruning-deleting-articles-google-seo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZCNET verwijdert oude artikelen om zijn Google-zoekresultaten te verbeteren</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infrastructuuraudit voltooid door Radically Open Security]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN heeft zijn derde beveiligingsaudit ondergaan door Radically Open Security, gericht op zijn VPN-infrastructuur.</li>
<li>Bij de audit werden geen informatielekken of logging van klantgegevens gevonden, maar wel verschillende problemen, zoals de zichtbaarheid van productiegebruikersverkeer op testservers.</li>
<li>Mullvad VPN is van plan om deze problemen aan te pakken door maatregelen te implementeren zoals het auditen van ongeautoriseerde aanmeldingen en het verwijderen van SSH-ondersteuning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/8/9/infrastructure-audit-completed-by-radically-open-security/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZInfrastructuuraudit voltooid door Radically Open Security</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arpchat - Stuur sms'jes naar je vrienden op hetzelfde netwerk met alleen ARP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het project &quot;arpchat&quot; is een open-source chattoepassing die het Address Resolution Protocol (ARP) gebruikt voor het verzenden van berichten tussen netwerkapparaten.</li>
<li>Het ondersteunt de overdracht van lange berichten en bevat een aanwezigheidsdetectie- en heartbeatsysteem, evenals compressiefunctionaliteit.</li>
<li>Het project is geschreven in Rust en heeft aan populariteit gewonnen op GitHub met 1,8k sterren. Installatie-instructies zijn beschikbaar voor Windows en Linux, en gebruikers worden aangemoedigd om eventuele problemen te melden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kognise/arpchat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZArpchat - Stuur sms&apos;jes naar je vrienden op hetzelfde netwerk met alleen ARP</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLedge: Postgres repliceren naar SQLite aan de rand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLedge is een open-source tool die Postgres logische replicatie gebruikt om wijzigingen van een Postgres database over te brengen naar een lokale SQLite database aan de rand.</li>
<li>Het maakt het mogelijk om te lezen vanuit de SQLite database en te schrijven naar de upstream Postgres server, waardoor gegevensconsistentie wordt gegarandeerd.</li>
<li>Het hulpprogramma bevat een SQL-generator, SQL-parser en een Postgres draadproxy en alle configuraties worden opgehaald uit omgevingsvariabelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zknill/sqledge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSQLedge: Postgres repliceren naar SQLite aan de rand</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angst voor AI heeft zojuist een nuttig hulpmiddel gedood]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De samenvatting bespreekt het snijvlak van kunstmatige intelligentie (AI), schending van auteursrecht en de creatieve industrie.</li>
<li>Het belicht de sluiting van de tool Prosecraft als gevolg van auteursbezwaren en kritiek op de tool Shaxpir.</li>
<li>De samenvatting gaat ook in op debatten over de legaliteit en het gebruik van AI-gegenereerde content, discussies over auteursrecht en eerlijk gebruik, de invloed van AI op leren en creativiteit, zorgen over gegevensprivacy en de invloed van streamingdiensten op de beschikbaarheid van content.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/08/08/the-fear-of-ai-just-killed-a-very-useful-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAngst voor AI heeft zojuist een nuttig hulpmiddel gedood</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD GPU's concurrerend maken voor LLM-inferentie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de prestaties van AMD GPU&#39;s, specifiek de Radeon RX 7900 XTX, voor LLM (Large Language Model) inferentie.</li>
<li>Het onderzoek toont aan dat de 7900 XTX presteert met 80% van de snelheid van NVIDIA&#39;s GeForce RTX 4090 en 94% van de snelheid van de RTX 3090 Ti voor Llama2-7B/13B modellen.</li>
<li>Het gebruik van machine learning compilation (MLC) en de ROCm-stack optimaliseert de prestaties op AMD GPU&#39;s, met potentiële ondersteuning voor Vulkan en WebGPU. Het onderzoek benadrukt de noodzaak voor verdere ontwikkeling en optimalisatie van MLC-oplossingen voor AMD GPU&#39;s en andere platforms.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZAMD GPU&apos;s concurrerend maken voor LLM-inferentie</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seattle wordt de eerste in de VS die gigwerkers beschermt tegen plotselinge 'deactivering']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gemeenteraad van Seattle heeft een nieuwe wet goedgekeurd om gig workers te beschermen tegen plotselinge deactivering op platforms zoals Instacart en DoorDash, wat de eerste wetgeving van deze aard is in de Verenigde Staten.</li>
<li>De verordening implementeert strengere richtlijnen voor deactivering en verplicht bedrijven om een opzegtermijn van 14 dagen in acht te nemen.</li>
<li>Deze ontwikkeling maakt deel uit van grotere initiatieven in Seattle die gericht zijn op de bescherming van gig workers die geen deel uitmaken van een vakbond, waaronder recente wetten die het minimumloon verhoogden en ziekteverzuim en voordelen toekenden aan app-gebaseerde werknemers. De wet zal naar verwachting worden ondertekend door burgemeester Bruce Harrell van Seattle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://kuow.org/stories/seattle-becomes-first-in-u-s-to-protect-gig-workers-from-sudden-deactivation</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-10T00:00:00.000ZSeattle wordt de eerste in de VS die gigwerkers beschermt tegen plotselinge &apos;deactivering&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 10 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ondergang aanvallen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Downfall Attacks is een beveiligingslek dat is aangetroffen in Intel Core-processors van de 6e tot en met de 11e generatie, waardoor onbevoegde gebruikers toegang kunnen krijgen tot gegevens van andere gebruikers die dezelfde computer delen en deze gegevens kunnen stelen.</li>
<li>De kwetsbaarheid is al minstens negen jaar aanwezig en kan worden misbruikt om gevoelige informatie zoals wachtwoorden en encryptiesleutels te stelen.</li>
<li>Intel brengt een microcode update uit om het probleem aan te pakken, maar dit kan leiden tot prestatie-overhead. De kwetsbaarheid heeft ook invloed op Intel SGX en het detecteren van deze aanvallen is een uitdaging. Leveranciers en ontwerpers van andere processors moeten ook voorzorgsmaatregelen nemen om soortgelijke kwetsbaarheden te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://downfall.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZOndergang aanvallen</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deïnstalleer de app NightOwl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is ontdekt dat de NightOwl-app op macOS apparaten van gebruikers heimelijk en zonder hun toestemming samenvoegt in een botnet voor marktonderzoek.</li>
<li>De app, eigendom van TPE.FYI LLC, draait een verborgen proces tijdens het opstarten dat niet kan worden uitgeschakeld en verzamelt gebruikersgegevens.</li>
<li>NightOwl maakt ook gebruik van de Pawns SDK, een dienst van IPRoyal die gebruikers betaalt voor het delen van hun internet.</li>
<li>TPE.FYI LLC, het bedrijf achter NightOwl, heeft connecties met een website voor ticketverkoop in Austin, Texas.</li>
<li>Gebruikers wordt aangeraden om de NightOwl app te verwijderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://robins.one/notes/uninstall-the-nightowl-app-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZDeïnstalleer de app NightOwl</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC, Bosch, Infineon, NXP gaan samen halfgeleiderfabriek bouwen in Europa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TSMC, Bosch, Infineon en NXP vormen een joint venture om te investeren in de European Semiconductor Manufacturing Company (ESMC) in Duitsland.</li>
<li>Het plan is om een 300mm-fabriek te bouwen voor de auto-industrie en de industriële sector, afhankelijk van de goedkeuring van overheidsfinanciering.</li>
<li>De fabriek krijgt een maandelijkse productiecapaciteit van 40.000 wafers en maakt gebruik van de geavanceerde technologie van TSMC. De bouw begint in de tweede helft van 2024 en de productie staat gepland voor eind 2027.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pr.tsmc.com/english/news/3049</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZTSMC, Bosch, Infineon, NXP gaan samen halfgeleiderfabriek bouwen in Europa</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uw computer moet zeggen wat u hem vertelt te zeggen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google is van plan om code in Chrome te implementeren die beveiligde gegevens over het besturingssysteem en de software van een gebruiker doorstuurt naar websites om advertentiefraude tegen te gaan.</li>
<li>Critici beweren dat deze technologie de controle over de gebruiker in gevaar brengt en mogelijk tot discriminatie kan leiden.</li>
<li>De Electronic Frontier Foundation (EFF) pleit tegen deze aanpak en legt de nadruk op gebruikersautonomie en het behoud van een open web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/08/your-computer-should-say-what-you-tell-it-say-1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZUw computer moet zeggen wat u hem vertelt te zeggen</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat gebeurde er in dit GPT-3-gesprek?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De passage bevat informatie over de berekeningen en efficiëntie van grootschalige zonnebloemolieproductie.</li>
<li>Er is verwarring en frustratie geuit door een gebruiker over de reacties en samenhang van de AI.</li>
<li>De AI verduidelijkt dat hij geen bewustzijn en emoties heeft en reacties genereert op basis van programmering en gegevens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chat.openai.com/share/f5341665-7f08-4fca-9639-04201363506e</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZWat gebeurde er in dit GPT-3-gesprek?</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geblokkeerd door Cloudflare]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn frustrerende ervaring over het geblokkeerd worden van de toegang tot een website vanwege de beveiligde verbindingslus van Cloudflare.</li>
<li>Ondanks dat ze meerdere oplossingen probeerden, lukte het ze niet om de beveiligingspagina te omzeilen.</li>
<li>De auteur uit zijn bezorgdheid over de toekomst van het web en de toenemende macht van bedrijven over individuele vrijheden en privacy, en benadrukt het gebrek aan controle dat individuen kunnen hebben over hun eigen gegevens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jrhawley.ca/2023/08/07/blocked-by-cloudflare</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZGeblokkeerd door Cloudflare</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LCD, alstublieft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Papers, Please&quot; viert zijn 10e verjaardag met de release van een demake-versie, die positieve feedback van spelers heeft ontvangen.</li>
<li>Gebruikers hebben de esthetiek van het spel geprezen en hun dankbaarheid uitgesproken voor de inspanningen van de ontwikkelaar.</li>
<li>Er zijn suggesties gedaan voor ondersteuning van de gamepad en een versie voor het Playdate-gameapparaat, en de ontwikkelaar heeft een galeriemodus toegevoegd. Fans van het originele spel hebben de release gevierd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dukope.itch.io/lcd-please</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZLCD, alstublieft</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon heeft geen chauffeurs 'in dienst', maar heeft bedrijven ingehuurd om te voorkomen dat ze een vakbond oprichten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Volgens de gegevens van het ministerie van Arbeid gaf Amazon in 2022 14,2 miljoen dollar uit aan consulting tegen vakbonden.</li>
<li>Amazon heeft twee adviesbureaus ingehuurd om te voorkomen dat zijn chauffeurs zich aansluiten bij de International Brotherhood of Teamsters.</li>
<li>Uit de documenten blijkt dat Amazon controle uitoefende over de onderaannemers die de chauffeurs in dienst hadden, wat in tegenspraak is met de bewering dat ze geen werknemers van Amazon zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vice.com/en/article/qjv3yp/amazon-says-it-doesnt-employ-drivers-but-records-show-it-hired-firms-to-prevent-them-from-unionizing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAmazon heeft geen chauffeurs &apos;in dienst&apos;, maar heeft bedrijven ingehuurd om te voorkomen dat ze een vakbond oprichten</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaars: Fakkelvervanger in Roest]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Candle is een raamwerk voor machinaal leren geschreven in Rust dat prioriteit geeft aan eenvoud en prestaties.</li>
<li>Het biedt een PyTorch-achtige syntaxis en ondersteunt zowel CPU als GPU backends, inclusief CUDA.</li>
<li>Candle bevat vooraf gebouwde modellen, zoals Llama, Whisper, Falcon en StarCoder, en ondersteunt door de gebruiker gedefinieerde operaties en kernels. Het wil kleiner zijn dan PyTorch om serverloze implementaties mogelijk te maken en draagt bij aan andere Rust crates in het HF ecosysteem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/huggingface/candle</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-08-09T00:00:00.000ZKaars: Fakkelvervanger in Roest</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android 14 introduceert beveiligingsfuncties voor cellulaire connectiviteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Android 14 introduceert geavanceerde functies voor cellulaire beveiliging om de kwetsbaarheden van 2G-netwerken en niet-versleutelde verbindingen aan te pakken.</li>
<li>Deze functies stellen IT-beheerders in staat om 2G-ondersteuning uit te schakelen en de mogelijkheid van een apparaat om te downgraden naar 2G-connectiviteit te beperken, om zo bescherming te bieden tegen interceptie en aanvallen.</li>
<li>Google werkt samen met academische instellingen, industriële partners en standaardisatie-instituten om de beveiliging van telco-netwerken te verbeteren door middel van moderne identiteits-, vertrouwens- en toegangscontroletechnieken, met als doel valse bedreigingen van basisstations te elimineren en de privacy van gebruikerscommunicatie te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2023/08/android-14-introduces-first-of-its-kind.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-08-09T00:00:00.000ZAndroid 14 introduceert beveiligingsfuncties voor cellulaire connectiviteit</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
