<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 19:08:56 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygge LLM-er fra grunnen av: En 3-timers kodeverksted]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 3-timers kodeverksted om å bygge store språkmodeller (LLMs) fra bunnen av blir presentert av Sebastian Raschka, PhD.</li>
<li>Verkstedet inkluderer emner som introduksjon til LLM, forståelse av inndata, kodearkitektur, pretrening, lasting av forhåndstrente vekter, instruksjonsfinjustering og ytelsesevaluering.</li>
<li>Deltakerne vil ha tilgang til relaterte ressurser som boken &quot;Bygg en LLM fra bunnen av&quot; og GitHub-repositorier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/building-llms-from-the-ground-up</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZBygge LLM-er fra grunnen av: En 3-timers kodeverksted</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunnleggermodus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brian Chesky, medstifter av Airbnb, utfordret konvensjonell ledelsesvisdom på et YC-arrangement, og hevdet at tradisjonelle råd som &quot;ansett gode folk og gi dem rom&quot; var skadelig for Airbnb.</li>
<li>Cheskys studie av Steve Jobs&#39; metoder førte til en ny tilnærming, kalt &quot;founder mode&quot;, som innebærer mer direkte engasjement og mindre delegering, noe som forbedret Airbnbs ytelse.</li>
<li>Konseptet med «founder mode» kan revolusjonere hvordan startups skalerer, ettersom mange gründere på arrangementet delte lignende erfaringer med at tradisjonelle råd var ineffektive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paulgraham.com/foundermode.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZGrunnleggermodus</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anarki i Sudan har skapt verdens verste hungersnød på 40 år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sudan opplever verdens verste hungersnød på 40 år, med millioner i fare for å dø, ifølge FN ved Zamzam flyktningleir nær El-Fasher.</li>
<li>Leger Uten Grenser rapporterte i april at et barn døde hver andre time av sult eller sykdom, og situasjonen har forverret seg ytterligere.</li>
<li>Krisa, forverret av Sudans krig, påvirker tre kontinenter og understreker økende global straffrihet og uorden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/briefing/2024/08/29/anarchy-in-sudan-has-spawned-the-worlds-worst-famine-in-40-years</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZAnarki i Sudan har skapt verdens verste hungersnød på 40 år</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Honey, jeg krympet {fmt}: reduserte binærstørrelsen til 14k og kvittet meg med C++-kjøretiden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formatbiblioteket {fmt} er kjent for sitt minimale binære fotavtrykk, og produserer ofte mindre kode enn alternativer som IOStreams eller Boost Format.</li>
<li>Ved hjelp av ulike optimaliseringer, inkludert deaktivering av lokalestøtte og formatering av flyttall, har binærstørrelsen til {fmt} blitt redusert til bare 14kB, noe som eliminerer behovet for C++-kjøretiden.</li>
<li>Disse optimaliseringene gjør {fmt} svært egnet for minnebegrensede enheter og retrodatamiljøer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vitaut.net/posts/2024/binary-size/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZHoney, jeg krympet {fmt}: reduserte binærstørrelsen til 14k og kvittet meg med C++-kjøretiden</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Playstation 2 GS-emulering – den siste grensen for Vulkan-beregningsemulering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>paraLLEl-GS er en ny Vulkan-beregningbasert emulator for PlayStation 2 Graphics Synthesizer (GS), inspirert av suksessen til paraLLEl-RDP for N64.</li>
<li>Til forskjell fra tidligere forsøk, fokuserer paraLLEl-GS på høy ytelse og å unngå åpenbare grafiske problemer, selv om det ikke sikter mot bit-nøyaktighet.</li>
<li>Prosjektet tar for seg de unike utfordringene ved PS2 GS-emulering, som høy fill-rate, særegne pikselrørledningsfunksjoner og komplekse teksturerings- og framebuffer-operasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://themaister.net/blog/2024/07/03/playstation-2-gs-emulation-the-final-frontier-of-vulkan-compute-emulation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZPlaystation 2 GS-emulering – den siste grensen for Vulkan-beregningsemulering</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WatchYourLAN: Lettvekts nettverks IP-skanner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WatchYourLAN er en lettvekts nettverks-IP-skanner med en web-GUI, som tilbyr funksjoner som varsler for nye verter og overvåking av verters online/offline-historikk.</li>
<li>Den kan opprettholde en liste over alle nettverksverter og sende data til InfluxDB2 for Grafana-dashboards.</li>
<li>Merk at versjon 2.0 ikke er kompatibel med v1.0, og v2.0 docker-bildene er for øyeblikket under v2-taggen, men vil snart bli merket som siste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aceberg/WatchYourLAN</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZWatchYourLAN: Lettvekts nettverks IP-skanner</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan en ledende kjede av psykiatriske sykehus fanger pasienter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøkelse fra New York Times avslørte at Acadia Healthcare, en stor kjede av psykiatriske sykehus, har holdt pasienter tilbake mot deres vilje for å maksimere forsikringsutbetalinger.</li>
<li>Minst 12 av de 19 statene der Acadia opererer, har myndighetene blitt varslet om disse ulovlige interneringene, og dommere har noen ganger grepet inn for å løslate pasienter.</li>
<li>Rapporter indikerer at pasienter ofte ble holdt uten gyldige medisinske grunner, med ansatte som ble presset til å overdrive symptomer og forlenge opphold, noe som førte til alvorlige etiske og juridiske bekymringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/01/business/acadia-psychiatric-patients-trapped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZHvordan en ledende kjede av psykiatriske sykehus fanger pasienter</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linkpreview, se hvordan nettstedet ditt ser ut i sosiale medier og chatteapper]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://linkpreview.xyz</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZLinkpreview, se hvordan nettstedet ditt ser ut i sosiale medier og chatteapper</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AirTags nøkkelen til oppdagelsen av Houstons plastresirkuleringsbedrageri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En innbygger i Houston brukte AirTags for å spore plastresirkuleringen sin og fant ut at den ble sendt til et uautorisert anlegg med mislykkede branninspeksjoner.</li>
<li>Byens direktør for avfallshåndtering innrømmet at 250 tonn plast samlet siden slutten av 2022 ikke har blitt resirkulert, i påvente av et nytt sorteringsanlegg.</li>
<li>Californias justisminister etterforsker påstandene fra Cyclix og ExxonMobil angående deres plastgjenvinningsprosesser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://appleinsider.com/articles/24/08/31/airtags-key-to-discovery-of-houstons-plastic-recycling-deception</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZAirTags nøkkelen til oppdagelsen av Houstons plastresirkuleringsbedrageri</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trusselen mot OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/ai-chatgpt-nvidia-apple-facebook-383943d1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZTrusselen mot OpenAI</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E Ink står overfor økende konkurranse i markedet for 'papirlignende' skjermer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://liliputing.com/e-ink-faces-growing-competition-in-the-paper-like-display-space/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-01T00:00:00.000ZE Ink står overfor økende konkurranse i markedet for &apos;papirlignende&apos; skjermer</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Temme udyret som er Django ORM – En introduksjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogginnlegget gir en introduksjon til Djangos ORM (Object Relational Mapper), fremhever fordeler og ulemper, og tilbyr praktiske eksempler og tips.</li>
<li>Viktige fordeler med å bruke Django ORM inkluderer abstraksjon over SQL, portabilitet, direkte mapping fra database til modeller, automatisk skjema generering, og forbedret sikkerhet mot SQL-injeksjon.</li>
<li>Utfordringer med Django ORM inkluderer skjult underliggende SQL, potensial for N+1-forespørsler, en brattere læringskurve for nye utviklere, og muligens langsommere generert SQL sammenlignet med håndlaget SQL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.davidhang.com/blog/2024-09-01-taming-the-django-orm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZTemme udyret som er Django ORM – En introduksjon</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple og Nvidia i samtaler om å investere i ChatGPT]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple og Nvidia er i diskusjoner om å investere i OpenAI, noe som potensielt kan verdsette selskapet til over 100 milliarder dollar.</li>
<li>Dette følger Thrive Capitals plan om å investere rundt 1 milliard dollar, med Apple som muligens får en observatørrolle i OpenAIs styre.</li>
<li>OpenAIs verdsettelse har økt kraftig på grunn av intens konkurranse i AI-sektoren, spesielt etter lanseringen av ChatGPT sent i 2022.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.businesstoday.in/technology/news/story/apple-nvidia-in-talks-to-invest-in-chatgpt-maker-openai-potentially-valuing-company-over-100-billion-443624-2024-08-30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZApple og Nvidia i samtaler om å investere i ChatGPT</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Einsteins andre teori om alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer Einsteins mindre kjente innsats for å utvikle en enhetlig feltteori, som hadde som mål å forklare materie, energi og romtid som deformasjoner av romtid.</li>
<li>Til tross for å være overskygget av moderne teorier som strengteori og loop-kvantegravitasjon, forblir Einsteins opprinnelige ideer fascinerende og verdt å gjenbesøke.</li>
<li>Stykket er skrevet av Sabine Hossenfelder, en teoretisk fysiker, noe som gir troverdighet og dybde til diskusjonen om Einsteins vitenskapelige bestrebelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/einsteins-other-theory-of-everything-823245/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZEinsteins andre teori om alt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En kort historie om piggtrådgjerde-telefonnettverk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den norske oversettelsen av teksten er: Lori Emersons bok, &quot;Other Networks: A Radical Technology Sourcebook,&quot; fremhever den stort sett udokumenterte historien om piggtrådgjerde-telefonnettverk, som var avgjørende i landlige områder i USA og Canada i begynnelsen til midten av 1900-tallet.</li>
<li>Pigtråd, opprinnelig patentert for inngjerding av husdyr, ble omdisponert av bønder for uformelle telefonnettverk, spesielt etter slutten av Alexander Graham Bells patentmonopol i 1893-94, noe som tillot landlige samfunn å kommunisere uten sentrale sentraler eller månedlige regninger.</li>
<li>Til tross for værrelaterte problemer, blomstret disse nettverkene og ble brukt inn på 1970-tallet, og ga essensiell kommunikasjon for nødsituasjoner, værmeldinger og sosial interaksjon i samarbeidsjordbruksområder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loriemerson.net/2024/08/31/a-brief-history-of-barbed-wire-fence-telephone-networks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-01T00:00:00.000ZEn kort historie om piggtrådgjerde-telefonnettverk</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Er synet mitt så dårlig? Nei, det er bare en feil i Apples kalkulator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En feil i Apples Kalkulator-app på Mac gjør at sifrene i den binære visningen vises med én piksel feil, noe som skaper en ustø effekt.</li>
<li>Problemet ser ut til å stamme fra at appen har vært åpen i mange dager, noe som potensielt kan føre til en avrundingsfeil i UI-koordinatsystemet.</li>
<li>På grunn av mangelen på en tilbakemeldingsmulighet fra Apple deler forfatteren feilen på nettet, og forsikrer at den visuelle forvrengningen ikke er et synsproblem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://martin.wojtczyk.de/2024/08/31/is-my-vision-that-bad-no-its-just-a-bug-in-apples-calculator/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZEr synet mitt så dårlig? Nei, det er bare en feil i Apples kalkulator</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kråker er enda smartere enn vi trodde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magasinet Nautilus dekker et bredt spekter av emner, inkludert antropologi, astronomi, teknologi og psykologi, og tilbyr variert innhold for lesere som er interessert i vitenskap og kultur.</li>
<li>Utvalgte artikler utforsker spennende emner som AI-intelligens sammenlignet med en 5-åring, trærnes helbredende kraft og kråkers intelligens, og fremhever magasinets engasjement for tankevekkende og banebrytende forskning.</li>
<li>Medlemmer av Nautilus drar nytte av en annonsefri opplevelse og ubegrenset tilgang til artikler mot et abonnementsgebyr, noe som forbedrer leseopplevelsen for dedikerte følgere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/crows-are-even-smarter-than-we-thought-820066/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZKråker er enda smartere enn vi trodde</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EU ChatControl er tilbake på agendaen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://digitalcourage.social/@echo_pbreyer/113055345076289453</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZEU ChatControl er tilbake på agendaen</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Denne måneden i Servo: fanebasert nettlesing, Windows-forbedringer, utviklerverktøy og mer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Servos nyeste nattlige bygginger aktiverer nå Flexbox og WebXR som standard, og introduserer flere nye funksjoner og oppgraderinger.</li>
<li>Viktige oppdateringer inkluderer støtte for HTMLDialogElement show(), WAV-lydavspilling og crypto.randomUUID() API, blant annet.</li>
<li>Betydelige forbedringer i ytelse og pålitelighet, inkludert en redesignet verktøylinje, fanebasert nettlesing og forbedret Windows-ytelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://servo.org/blog/2024/08/31/this-month-in-servo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZDenne måneden i Servo: fanebasert nettlesing, Windows-forbedringer, utviklerverktøy og mer</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forskere finner Alzheimers-lignende hjerneforandringer hos langtidscovid-pasienter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Britiske forskere ved University of Kentucky&#39;s Sanders-Brown Center on Aging fant kognitive svekkelser hos pasienter med langvarig COVID som ligner på de ved Alzheimers sykdom.</li>
<li>Studien, publisert i Alzheimer’s &amp; Dementia, antyder delte mekanismer for hjernelidelser, noe som potensielt åpner nye forsknings- og behandlingsveier.</li>
<li>Funnene taler for rutinemessige EEG-undersøkelser for å oppdage tidlige hjerneforandringer hos COVID-19-overlevende, noe som kan hjelpe med tidlig intervensjon og behandling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://uknow.uky.edu/research/uk-researchers-find-alzheimer-s-brain-changes-long-covid-patients</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZForskere finner Alzheimers-lignende hjerneforandringer hos langtidscovid-pasienter</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å gjenoppdage det lille nettet (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget kontrasterer det kommersielle nettet, optimalisert for engasjement og konvertering, med det &#39;lille nettet,&#39; et kreativt rom laget av enkeltpersoner som deler sine interesser og hobbyer.</li>
<li>Den fremhever historien til det tidlige nettet, som ble demokratisert av gratis webverter som Geocities, og hvordan moderne plattformer og søkemotorer prioriterer kommersielle interesser.</li>
<li>Prosjekter som Wiby.me, Neocities.org og Curlie nevnes som innsats for å holde det lille nettet i live, og oppfordrer leserne til å lage sine egne nettsteder ved hjelp av grunnleggende HTML og CSS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neustadt.fr/essays/the-small-web/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZÅ gjenoppdage det lille nettet (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasiliansk domstol beordrer suspensjon av X]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den brasilianske høyesterett har beordret suspensjon av Elon Musks sosiale medieplattform, X, for ikke å ha utnevnt en juridisk representant i Brasil.</li>
<li>Dommer Alexandre de Moraes beordret den &quot;umiddelbare, fullstendige og totale suspensjonen&quot; av Xs operasjoner inntil overholdelse av rettskjennelser, betaling av bøter og utnevnelse av en juridisk representant.</li>
<li>Avgjørelsen inkluderer en daglig bot for bruk av X via VPN, og bankkontoene til Musks Starlink har blitt blokkert for å håndheve bøter mot X, selv om Starlink forblir operativ og søker å få opphevet blokkeringen av kontoene sine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/technology/article/2024/aug/30/elon-musk-x-could-face-ban-in-brazil-after-failure-to-appoint-legal-representative</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZBrasiliansk domstol beordrer suspensjon av X</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orphaning bcachefs-tools in Debian]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren bestemte seg for å gjøre bcachefs-tools-pakken foreldreløs i Debian på grunn av vedlikeholdsutfordringer, spesielt med Rust-avhengigheter og opphavsmannens insistering på å bunte avhengigheter.</li>
<li>Bcachfs, en evolusjon av bcache-blokkens hurtigbuffersystem, tilbyr funksjoner som innebygd komprimering, kryptering, sjekksummering og RAID, men mangler en dkms-modul, noe som kompliserer integrasjonen.</li>
<li>Pakke er nå tilgjengelig i Debians eksperimentelle repository, men har blitt fjernet fra ustabile og stabile versjoner for å unngå potensielle problemer, noe som fremhever bekymringer om dens langsiktige støtte og stabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jonathancarter.org/2024/08/29/orphaning-bcachefs-tools-in-debian/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZOrphaning bcachefs-tools in Debian</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Til Nerver fra Eliksir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, et lite team som tilbyr Elixir-konsulenttjenester, har et nytt medlem i Nerves-kjerneteamet som har som mål å hjelpe med å integrere maskinvare med pålitelig, samtidig programvare.</li>
<li>Innlegget gir en detaljert veiledning om hvordan du kommer i gang med Nerves, inkludert installasjonstrinn for avhengigheter, oppsett av en Raspberry Pi og konfigurasjon av Wi-Fi.</li>
<li>Nerves tilbyr unike funksjoner som VintageNet for nettverking, NervesTime for tidsstyring, og A/B firmware-partisjoner, med tilleggverktøy som NervesHub for firmware-oppdateringer og NervesKey for maskinvarekryptering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/to-nerves-from-elixir.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZTil Nerver fra Eliksir</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Expect – Linux-verktøy for automatisering av interaktive programmer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://linux.die.net/man/1/expect</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZExpect – Linux-verktøy for automatisering av interaktive programmer</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust i Linux Gjenbesøkt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren gjenbesøker sin tidligere skepsis til å integrere Rust i Linux-kjernen, nå med et mer medfølende perspektiv.</li>
<li>De erkjenner utbrentheten som utviklerne i Rust-for-Linux-prosjektet opplever og foreslår et alternativ: å lage en ny Linux-kompatibel kjerne fra bunnen av ved å bruke Rust.</li>
<li>Dette nye prosjektet kan unngå de politiske utfordringene i Linux-samfunnet, tiltrekke seg bidragsytere og veilede nye kjerneutviklere, og tilby en potensiell løsning på utviklerutbrenthet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2024/08/30/2024-08-30-Rust-in-Linux-revisited.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZRust i Linux Gjenbesøkt</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harder Drive: harddisker vi ikke ønsket, eller trengte [video] (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;Harder Drive: Hard drives we didn&#39;t want or need&quot; ble presentert på SIGBOVIK 2022, en konferanse kjent for sin humoristiske og satiriske tilnærming til informatikk.</li>
<li>En app for å utforske IPv4-adresserommet er tilgjengelig for 64-biters Windows-maskiner med 32 GB RAM, tilgjengelig via en spesifikk torrent frem til april 2022.</li>
<li>Ytterligere innhold, inkludert relaterte videoer og ringetoner, kan finnes på forfatterens YouTube-kanal og blogg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://tom7.org/harder/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZHarder Drive: harddisker vi ikke ønsket, eller trengte [video] (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rust løser problemet med ufullstendige Kernel Linux API-dokumenter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vt.social/@lina/113056457969145576</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZRust løser problemet med ufullstendige Kernel Linux API-dokumenter</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kassettbåndarkiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tapedeck.org er et prosjekt som feirer nostalgien og historien til analoge lydkassetter, med en samling av ulike merker og design fra 60-tallet til 90-tallet.</li>
<li>Compact Cassette, introdusert av Philips i 1963, ble svært populær med fremveksten av Sony Walkman på 1980-tallet og er fortsatt populær i noen regioner til tross for moderne teknologier.</li>
<li>Brukere oppfordres til å utforske samlingen, lære om båndhistorie og bidra ved å sende bilder av båndene sine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.tapedeck.org/index.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-31T00:00:00.000ZKassettbåndarkiv</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tre spørsmål for å snu bordet under tekniske intervjuer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Øyeblikket når en intervjuer spør, &#39;Har du noen spørsmål til meg?&#39; er avgjørende for kandidater å vurdere arbeidsmiljøet og bedriftskulturen.</li>
<li>Intervjuer bør ikke bare vurdere en kandidats ferdigheter, men også overbevise kandidaten om hvorfor organisasjonen er en god match, spesielt viktig for de som er tidlig i karrieren.</li>
<li>Å forberede et standard sett med spørsmål å stille intervjuere på hvert trinn i intervjuprosessen kan hjelpe kandidater med å samle verdifull innsikt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://bellmar.medium.com/three-critical-questions-to-turn-the-table-during-technical-interviews-dd1594c278b8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-31T00:00:00.000ZTre spørsmål for å snu bordet under tekniske intervjuer</guid>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den hemmeligheten inne i One Million Checkboxes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nettsiden &quot;One Million Checkboxes&quot; (OMCB) ble lansert 26. juni 2024, og tiltrakk uventet 500 000 spillere som krysset av over 650 000 000 bokser på to uker.</li>
<li>Brukere brukte kreativt avmerkingsboksene til å skrive binære meldinger, noe som førte til en Discord-server hvor de diskuterte botting av nettstedet og laget komplekse tegninger og animasjoner.</li>
<li>Til tross for noen klager på roboter, fant skaperen fellesskapets kreativitet inspirerende og dokumenterte opplevelsen i en YouTube-video for å dele den følelsesmessige effekten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/essays/the-secret-in-one-million-checkboxes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZDen hemmeligheten inne i One Million Checkboxes</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AnandTech Farvel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MediaTek skal legge til støtte for NVIDIA G-Sync til skjermskalerere, med mål om å gjøre G-Sync-skjermer mer tilgjengelige for et bredere publikum.</li>
<li>Qualcomm introduserer Snapdragon 7s Gen 3, og forbedrer sin mellomklasse med Cortex-A720-arkitekturen.</li>
<li>Intel har solgt sine aksjer i Arm og redusert sine eierandeler i andre selskaper, noe som indikerer et strategisk skifte i sin investeringsportefølje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anandtech.com/show/21542/end-of-the-road-an-anandtech-farewell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZAnandTech Farvel</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elasticsearch er åpen kildekode, igjen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elasticsearch og Kibana er nå åpen kildekode igjen, med AGPL lagt til som et lisensalternativ sammen med ELv2 og SSPL.</li>
<li>Denne endringen bekrefter Elastics forpliktelse til åpen kildekode, og tar opp tidligere problemer med AWS og markedsforvirring som førte til en forgrening av Elasticsearch.</li>
<li>Trekket har som mål å forenkle brukeropplevelsen ved å tilby flere lisensieringsalternativer og er i tråd med Elastics mål om å støtte mer åpen kildekode-lisensiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.elastic.co/blog/elasticsearch-is-open-source-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZElasticsearch er åpen kildekode, igjen</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic's interaktive veiledning for prompt engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic har lansert en interaktiv veiledning for prompt engineering i Claude, med mål om å lære brukere å lage optimale forespørsler.</li>
<li>Kurset dekker emner fra nybegynner til avansert nivå, inkludert oppbygging av forespørsler, håndtering av vanlige problemer og utvikling av komplekse forespørsler, med praktiske øvelser og en &quot;Eksempel Lekeplass&quot; for eksperimentering.</li>
<li>Veiledningen bruker Claude 3 Haiku og inkluderer en Google Sheets-versjon for enkel bruk, noe som gjør det tilgjengelig for nye brukere å forstå og anvende prompt engineering-teknikker effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anthropics/courses/tree/master/prompt_engineering_interactive_tutorial</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZAnthropic&apos;s interaktive veiledning for prompt engineering</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SDL3 ny GPU API slått sammen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPU API MkII #9312 har blitt slått sammen med hovedgrenen til libsdl-org, og introduserer betydelige oppdateringer som Refresh-grafikkomponenten, som støtter moderne API-er som Vulkan og PS5-grafikk-API.</li>
<li>Oppdateringen inkluderer et offline shader-kompileringssystem, som har som mål å strømlinjeforme GPU API, forbedre ytelsen og øke ressursikkerheten.</li>
<li>Den viktigste bidragsyteren er @thatcosmonaut, med støtte fra FNA-kjerneteamet og tilbakemeldinger fra ulike samarbeidspartnere, noe som indikerer en samarbeidsinnsats for å forbedre og optimalisere API-en.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/libsdl-org/SDL/pull/9312</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZSDL3 ny GPU API slått sammen</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blodsykdom: Avsløring av mysteriet om min forgiftning i Sverige]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren forteller om en rekke hendelser som startet 24. juli 2021, da hans kone, Kim, ble arrestert etter å ha blitt funnet med en mistenkelig flaske, noe som førte til oppdagelsen av at hun hadde tuklet med vannflasken hans.</li>
<li>Forfatteren har lidd av hyperkalsemi og vitamin D-toksisitet siden 2019, med svingende helse til tross for en rekke medisinske tester og behandlinger, inkludert MR- og PET-CT-skanninger.</li>
<li>Årsaken til det overdrevne inntaket av vitamin D og kalsium forble ukjent inntil forfatteren oppdaget at Kim tilsatte en brun væske i vannet sitt, som hun hevdet var kalium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rattvisan.blog/2024/07/28/yes-i-was-poisoned-by-my-wife-a-software-engineer-of-top3-us-company/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZBlodsykdom: Avsløring av mysteriet om min forgiftning i Sverige</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brannmurregler: ikke så sikre som du tror]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer teknikker for å omgå bedriftsbrannmurer, slik at vilkårlige innkommende og utgående forespørsler kan sendes over alle protokoller, noe som er nyttig for å distribuere programvare i begrensede nettverksmiljøer.</li>
<li>Den introduserer et arkiv kalt &quot;holepunch&quot; som inneholder NixOS-moduler som automatiserer disse brannmur-omgåelsestriksene, inkludert tunneling av innkommende SSH-tilkoblinger inne i utgående HTTPS-forespørsler.</li>
<li>Teknikkene antar kontroll over verter på begge ender av nettverksforespørselen og bruker verktøy som forward proxies, TLS-terminerende reverse proxies, reverse tunnels og Corkscrew for å skjule og tunnelere trafikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.haskellforall.com/2024/08/firewall-rules-not-as-secure-as-you.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZBrannmurregler: ikke så sikre som du tror</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg blokkerer tilkoblinger fra AWS til mine lokale tjenester]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fremveksten av store skyleverandører fører til et fragmentert eller &quot;balkanisert&quot; internett, hvor interoperabilitet med det generelle internettet er begrenset.</li>
<li>Historisk kontekst: Internett gikk fra å være et verktøy for myndigheter og utdanning til å bli et kommersialisert rom dominert av reklame og inntektsgenerering av brukerdata.</li>
<li>Bekymringer inkluderer datatyveri og overdreven trafikk fra skytjenester, noe som får noen til å blokkere tilgang fra store leverandører som AWS for å beskytte lokale ressurser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://consulting.m3047.net/dubai-letters/balkanized-internet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZJeg blokkerer tilkoblinger fra AWS til mine lokale tjenester</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Closure Library har blitt arkivert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Closure Library har blitt arkivert fordi det ikke lenger samsvarer med moderne krav til JavaScript-utvikling.</li>
<li>Brukere oppfordres til å finne alternative biblioteker for å dekke sine utviklingsbehov.</li>
<li>Ytterligere informasjon er tilgjengelig i utgave #1214.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/closure-library</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZGoogle Closure Library har blitt arkivert</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CIEL er en utvidet Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CIEL er et utvidet Lisp-språk, fullt kompatibelt med Common Lisp, og inkluderer ekstra funksjoner (&quot;batterier inkludert&quot;).</li>
<li>GitHub-repositoriet for CIEL gir ressurser og dokumentasjon for brukere som er interessert i å utforske eller bidra til prosjektet.</li>
<li>Et eksempelskript demonstrerer henting og utskrift av JSON-data fra et web-API ved bruk av CIEL, og fremhever dets praktiske anvendelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://ciel-lang.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZCIEL er en utvidet Lisp</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo for Mac er nå åpen kildekode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo utvider teamet sitt og ansetter senior programvareingeniører for å forbedre standardene for tillit på nettet.</li>
<li>macOS-prosjektet bruker Swift Package Manager for avhengigheter og SwiftLint for håndheving av kodestil.</li>
<li>Terminologioppdateringer har blitt gjort for å fjerne problematiske rasemessige konnotasjoner, ved å ta i bruk begreper som hovedgrener, tillatelseslister og blokkeringslister.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/duckduckgo/macos-browser</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZDuckDuckGo for Mac er nå åpen kildekode</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Besøk Bletchley Park]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bletchleypark.org.uk/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZBesøk Bletchley Park</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rusts stygge syntaks (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget diskuterer den vanlige misforståelsen at Rusts syntaks er hovedproblemet, mens den virkelige utfordringen ligger i semantikken.</li>
<li>Den tilbyr ulike syntaksstiler (Rs++, Rhodes, RhodesScript, Rattlesnake, CrabML) for å illustrere hvordan Rusts semantikk kan forenkles.</li>
<li>Innlegget foreslår flere endringer i Rusts standardbiblioteksfunksjon for å gjøre den mer brukervennlig, inkludert fjerning av nestede funksjoner, begrensninger og forenkling av feilhåndtering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matklad.github.io/2023/01/26/rusts-ugly-syntax.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZRusts stygge syntaks (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Åpen kildekode Twitch for utviklere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Algora TV introduserer en ny funksjon kalt Livestream Billboards, som lar utviklere tjene penger gjennom annonser i videoen mens de strømmer direkte.</li>
<li>Oppsettet krever Elixir, Erlang/OTP, PostgreSQL, FFmpeg og OBS Studio, med detaljerte trinn gitt for prosjektinitialisering og databasekonfigurasjon.</li>
<li>Arkitekturen involverer streamere som bruker Fly (en Elixir-app) og RTMP-servere, med medielagring og levering håndtert av Tigris, og tjenesten distribueres under AGPLv3-lisensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/algora-io/tv</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-30T00:00:00.000ZÅpen kildekode Twitch for utviklere</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Har du noen gang brukt Google Chrome i inkognitomodus? Du kan ha rett til opptil $5k]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google står overfor anklager om å villede brukere om personvernet i sin inkognitomodus, noe som potensielt kan gi brukere opptil $5 000 i erstatning for personvernbrudd.</li>
<li>Rettsaken hevder at Google sporet aktivitet, solgte personopplysninger og villedet brukere om personvernet i inkognitomodus mellom 2016-2023.</li>
<li>Støttekriterier inkluderer bruk av inkognitomodus i den angitte perioden, forventning om personvern, ikke alltid samtykke til sporing, være over 18 år og være bosatt i USA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bivens.plaintip.com/index.php/google-incognito/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-30T00:00:00.000ZHar du noen gang brukt Google Chrome i inkognitomodus? Du kan ha rett til opptil $5k</guid>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Air Con: $1697 for en av/på-bryter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren sto overfor et mislykket nettbrett i sitt klimaanleggkontrollsystem, som var seks måneder over garantien, og ble rådet til å erstatte hele kontrollsystemet for $1697.</li>
<li>I stedet for å betale for en full systemutskifting, brukte forfatteren en gammel Samsung Galaxy Tab 4 og modifiserte programvaren for å omgå enhetskontroller, og sparte dermed penger.</li>
<li>Dette gjør-det-selv-løsningen fremhever potensialet for betydelige kostnadsbesparelser og behovet for mer fleksible programvarealternativer fra produsenter for å imøtekomme eldre enheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.hopefullyuseful.com/blog/advantage-air-ezone-tablet-diy-repair/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZAir Con: $1697 for en av/på-bryter</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI er flink til å avminifisere kode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAIs ChatGPT demonstrerte sin evne til å avminifisere og forklare kompleks JavaScript-kode, spesielt for å generere dynamisk ASCII-kunst i en React-applikasjon.</li>
<li>AI-en ga en klar oversikt over kodens nøkkelkomponenter, inkludert valg av tegnsett, dynamisk tegnvalgfunksjon og en React-komponent for visning av innholdet.</li>
<li>Kode ble vellykket konvertert til TypeScript, noe som gjorde den mer lesbar og vedlikeholdbar, og viste den praktiske nytten av AI i oppgaver for kodeforståelse og transformasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glama.ai/blog/2024-08-29-reverse-engineering-minified-code-using-openai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZOpenAI er flink til å avminifisere kode</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Billige Mini-PCer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren brukte eBay API for å finne rimelige mini-PCer til en hjemmeserver og bygde et statisk nettsted med Eleventy og et Python-skript for dataparsering.</li>
<li>Nettsiden inkluderer filtre for operativsystem, WiFi og HDMI, med planer om å legge til strømforbruk, støynivåer og PCIe-spor, selv om disse dataene er utfordrende å skaffe.</li>
<li>Forfatteren søker tilbakemeldinger og forslag for å forbedre nettstedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lowcostminipcs.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZBillige Mini-PCer</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omgå flyplassikkerhet via SQL-injeksjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere oppdaget en sårbarhet i FlyCASS.com, et system brukt av mindre flyselskaper for pilotverifisering, som tillot uautorisert tilgang til TSA&#39;s Known Crewmember (KCM) og Cockpit Access Security System (CASS).</li>
<li>Den sårbarheten ble avslørt for Department of Homeland Security (DHS), noe som førte til frakoblingen av FlyCASS fra KCM/CASS, men TSA utstedte feilaktige uttalelser om problemet og svarte ikke på oppfølgende korreksjoner.</li>
<li>Den tidslinjen for hendelser inkluderer den første avsløringen 23. april 2024, og påfølgende handlinger, som fremhever viktigheten av rettidig og nøyaktig kommunikasjon innen cybersikkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ian.sh/tsa</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZOmgå flyplassikkerhet via SQL-injeksjon</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den britiske jernbaneministeren fikk ingeniør sparket for å ha tatt opp sikkerhetsbekymringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den britiske jernbaneministeren Peter Hendy påvirket oppsigelsen av ingeniør Gareth Dennis for å ha tatt opp sikkerhetsbekymringer om overbefolkning på Euston stasjon i London.</li>
<li>Heney truet med å holde tilbake offentlige kontrakter fra Dennis sin arbeidsgiver, SYSTRA, og oppfordret til disiplinære tiltak, noe som førte til at Dennis ble avskjediget etter at han nektet en økonomisk oppgjør med en konfidensialitetsklausul.</li>
<li>Dennis&#39; advarsler til media om sikkerhetsrisikoer var i tråd med bekymringene fra den offisielle jernbaneregulatoren, til tross for at Network Rail adresserte disse bekymringene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.politico.eu/article/uk-rail-minister-peter-hendy-fired-gareth-dennis-engineer-safety-concerns-trains-london-euston-station/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZDen britiske jernbaneministeren fikk ingeniør sparket for å ha tatt opp sikkerhetsbekymringer</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HDMI Forum avviser AMDs HDMI 2.1 open-source driver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMDs åpen kildekode Linux-grafikkdriver er blokkert fra å legge til HDMI 2.1+ støtte på grunn av juridiske krav fra HDMI Forum, noe som påvirker funksjoner som 4K@120Hz og 5K@240Hz for Radeon GPU-brukere.</li>
<li>HDMI-forumet avviste AMDs forslag og foreslo at brukere skulle bytte til DisplayPort, som bekreftet av AMDs Linux-ingeniør Alex Deucher.</li>
<li>HDMI Forums restriksjoner på offentlig tilgang til spesifikasjoner siden 2021 sikrer kvalitet, men hindrer åpen kildekode-støtte, noe som får AMD til å vurdere alternative løsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/gpus/hdmi-forum-rejects-amds-hdmi-21-open-source-driver</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZHDMI Forum avviser AMDs HDMI 2.1 open-source driver</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skip – Bygg native iOS- og Android-apper fra en enkelt Swift-kodebase]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skip.tools, medskapt av Marc, transpilerer SwiftUI iOS-apper til Kotlin Jetpack Compose-apper, og muliggjør bruk av ett enkelt språk for både iOS og Android.</li>
<li>Til forskjell fra andre plattformuavhengige verktøy, genererer Skip genuint native apper for begge plattformer uten å integrere en separat motor, noe som sikrer plattform-native kontroller og funksjoner.</li>
<li>Etter et år med utvikling har Skip lansert versjon 1.0, klar for produksjonsbruk, og inkluderer støtte for populære rammeverk som SQLite, Firebase og Lottie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://skip.tools/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZSkip – Bygg native iOS- og Android-apper fra en enkelt Swift-kodebase</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Et innlegg av Guido van Rossum ble fjernet for brudd på Python-fellesskapets retningslinjer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det er foreslått å bytte fra enkel godkjenningsstemming til rangert valg for styringsrådsvalgene for bedre å fange opp velgernes preferanser og gi mer meningsfull tilbakemelding til kandidatene.</li>
<li>Den nåværende stemmemetoden, PEP-13, har begrensninger som ingen preferanseuttrykk, oppmuntring til strategisk stemming og begrenset tilbakemelding for kandidater.</li>
<li>Rangert valg er foreslått for å tilby bedre preferansefangst, redusere strategisk stemming og gi nyansert tilbakemelding, med implementering administrert av PSF og tilbakemelding fra samfunnet som søkes før eventuelle endringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discuss.python.org/t/should-we-consider-ranked-choice-voting-for-sc-elections/61880</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZEt innlegg av Guido van Rossum ble fjernet for brudd på Python-fellesskapets retningslinjer</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyve år med Valgrind (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valgrind, et instrumenteringsrammeverk for dynamiske analyserverktøy, feiret sitt 20-årsjubileum siden den første utgivelsen i juli 2002.</li>
<li>Valgrind ble opprettet av Julian Seward og var inspirert av det kommersielle verktøyet Purify. Målet var å være en åpen kildekode-løsning for x86/Linux som oppdager feil i minnehåndtering og tråder.</li>
<li>Gjennom årene har Valgrind utviklet seg med bidrag fra samfunnet, og lagt til verktøy som Cachegrind, Helgrind og Massif, og har blitt en standard for feiloppdagelse i C- og C++-programmer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nnethercote.github.io/2022/07/27/twenty-years-of-valgrind.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZTyve år med Valgrind (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bedrifter lobbyer mot å gi militæret retten til å reparere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lobbygrupper fra ulike enhetsproduserende sektorer motsetter seg lovgivning som vil lette det amerikanske militærets evne til å reparere utstyret sitt, med mål om å beholde lukrative servicekontrakter og forhindre reparasjonsmonopoler.</li>
<li>Senator Elizabeth Warren og andre lovgivere introduserte seksjon 828 i forsvarsautorisasjonsloven for å pålegge entreprenører å gi rimelig tilgang til reparasjonsmaterialer, med henvisning til høye kostnader og forsinkelser på grunn av restriksjoner på proprietære data.</li>
<li>Motstand fra produsenter, inkludert de som ikke er relatert til militært utstyr, antyder bredere bekymringer om en nasjonal lov om rett til reparasjon, som prioriterer serviceinntekter over militær sikkerhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/appliance-and-tractor-companies-lobby-against-giving-the-military-the-right-to-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZBedrifter lobbyer mot å gi militæret retten til å reparere</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatisert solkonsentrator laget hjemme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvikler har gjort et automatisert solkonsentratorprosjekt åpent tilgjengelig etter å ha sluttet i jobben for to år siden for å fokusere på det.</li>
<li>Prosjektet er fortsatt under utvikling, med mange potensielle forbedringer og anvendelser innen miljø- og økonomisektorer.</li>
<li>Utvikleren søker tilbakemeldinger og spørsmål fra samfunnet for å videreutvikle og forbedre teknologien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/remipch/solar_concentrator</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZAutomatisert solkonsentrator laget hjemme</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny 2GB Raspberry Pi 5 har 33% mindre brikke, 30% strømsparing i hvilemodus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 29. august 2024 lanserte Raspberry Pi 2GB Pi 5 for $50, med en ny D0 stepping av BCM2712-brikken, som er enklere og billigere å produsere.</li>
<li>Steg D0 fjerner ubrukte funksjoner, noe som gjør brikken 32,5 % mindre og mer effektiv, med lavere strømforbruk i hvilemodus og litt bedre termiske egenskaper.</li>
<li>Selv om 2GB-modellens begrensede RAM påvirker ytelsen i minnekrevende oppgaver, anbefales 4GB Pi 5 for de fleste brukere på grunn av balansen mellom kostnad og funksjonalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/new-2gb-pi-5-has-33-smaller-die-30-idle-power-savings</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZNy 2GB Raspberry Pi 5 har 33% mindre brikke, 30% strømsparing i hvilemodus</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farvel pandaer, og takk for all fisken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pandaser og dask-backendene blir avviklet og vil bli fjernet i versjon 10.0 av Ibis.</li>
<li>DuckDB vil bli standard backend på grunn av sin overlegne ytelse, enkle installasjon, lokale drift, hastighet og kompatibilitet med Python-økosystemet.</li>
<li>Denne endringen har som mål å løse problemer som pandas&#39; ivrige utførelsesmodell, NaN vs NULL-håndtering, og brukernes forvirring om ytelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ibis-project.org/posts/farewell-pandas/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZFarvel pandaer, og takk for all fisken</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threads muliggjør svar i Fediverse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Adam Mosseri, leder av Instagram, kunngjorde at Threads nå lar brukere svare på og like innlegg fra Fediverse/Mastodon-kontoer, noe som markerer et betydelig skritt i å integrere Threads i Fediverse.</li>
<li>Dette trekket indikerer Metas skifte mot en åpen systemtilnærming, muligens for å imøtekomme regulatoriske press, og har vekket nysgjerrighet rundt Fediverse.</li>
<li>Tumblrs kunngjøring om å kjøre på WordPress, som støtter Fediverse-plugins, betyr at det vil bli med i Fediverse, noe som potensielt kan revitalisere plattformen og fremheve fordelene med åpen sosiale medier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.karliner.net/posts/threads-enables-fediverse-replies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-29T00:00:00.000ZThreads muliggjør svar i Fediverse</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Docusaurus – Bygg optimaliserte nettsteder raskt, fokuser på innholdet ditt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Docusaurus hjelper med å bygge optimaliserte nettsteder raskt, med fokus på innholdsskaping ved å konvertere MDX (Markdown med JSX) til statiske HTML-filer.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer lokalisering, dokumentversjonering og innholdssøk med Algolia, noe som gjør det svært tilpassbart og effektivt for dokumentasjon.</li>
<li>Berømt for brukervennlighet og fleksibilitet, lar Docusaurus deg integrere React-komponenter i Markdown og støtter en pluggbar arkitektur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docusaurus.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-29T00:00:00.000ZDocusaurus – Bygg optimaliserte nettsteder raskt, fokuser på innholdet ditt</guid>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diffusjonsmodeller er sanntidsspillmotorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere introduserte GameNGen, en spillmotor drevet av en nevrale modell som er i stand til sanntidsinteraksjon, demonstrert ved å simulere spillet DOOM med over 20 bilder per sekund på en enkelt TPU.</li>
<li>GameNGen bruker en to-fase treningsprosess som involverer en RL-agent for datainnsamling og en diffusjonsmodell for prediksjon av neste ramme, og oppnår en PSNR på 29,4, sammenlignbar med lossy JPEG-komprimering.</li>
<li>Modellens arkitektur inkluderer kondisjoneringsforsterkninger og finjustering av en forhåndstrent auto-encoder for å sikre stabil langtidsgenerering og forbedret bildekvalitet, noe som gjør det vanskelig for menneskelige vurderere å skille mellom ekte og simulerte spillklipp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gamengen.github.io</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZDiffusjonsmodeller er sanntidsspillmotorer</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raskere CRDT-er (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opprinnelig var forfatteren frustrert over en akademisk artikkels ineffektive implementering av deres algoritme, noe som førte til feilaktige påstander om ytelse.</li>
<li>Denne frustrasjonen førte til utforskning og optimalisering av CRDT-er (Conflict-Free Replicated Data Types), som muliggjør sanntids samarbeidende redigering uten en sentral server.</li>
<li>Den optimaliserte CRDT-implementeringen til forfatteren, Diamond, overgår betydelig populære CRDT-er som Automerge ved å bruke enklere datastrukturer og avanserte indekseringsteknikker, og oppnår over 5000x hastighetsforbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/crdts-go-brrr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZRaskere CRDT-er (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChartDB – Gratis og åpen kildekode, database design editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ChartDB tilbyr en gratis, åpen kildekode database design editor som lar brukere visualisere databasen sin med en enkelt forespørsel, uten å måtte registrere seg.</li>
<li>Støtter flere databasesystemer (DBMS) inkludert PostgreSQL, MySQL, SQL Server, SQLite og MariaDB, og tilbyr funksjoner som øyeblikkelig skjemaimport og AI-generert DDL (Data Definition Language).</li>
<li>Brukere kan raskt importere/eksportere databaser, generere SQL-skript eller bilder, og bruke avanserte spørringsredigeringsverktøy, noe som gjør det til et allsidig verktøy for databaseadministrasjon og design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chartdb.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZChartDB – Gratis og åpen kildekode, database design editor</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[COSMIC Alpha Utgitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alpha-versjonen av COSMIC, et nytt skrivebordsmiljø for Pop!_OS og andre Linux-distribusjoner, har blitt utgitt, og tilbyr nye funksjoner, tilpasning, ytelse, stabilitet og sikkerhet.</li>
<li>COSMIC anbefales ikke for produksjonsbruk ennå, men tilbakemeldingene har vært positive og fremhever dens hastighet, solide grunnlag og brukervennlige design.</li>
<li>Utgivelsen fungerer også som en alfa for Pop!_OS 24.04 LTS, med nye funksjoner som dato- og klokkeslettinnstillinger, skjermopptak, standardinnstillinger for touchpad og skjermdeling i videokonferanseapper.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.system76.com/post/cosmic-alpha-released-heres-what-people-are-saying/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZCOSMIC Alpha Utgitt</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fra og med i dag er YouTube nesten ubrukelig på Firefox]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/youtube/comments/1f30ku4/youtube_sabotaging_on_firefox/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZFra og med i dag er YouTube nesten ubrukelig på Firefox</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Covid-19 intranasalvaksine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere ved Griffith University, ledet av professor Suresh Mahalingam, utvikler en neste generasjons COVID-19 slimhinnevaksine, CDO-7N-1, publisert i Nature Communications.</li>
<li>Denne levende svekkede intranasale vaksinen har som mål å indusere både mukosal og systemisk immunitet med en enkelt dose, og tilbyr langvarig beskyttelse og et nålfritt alternativ.</li>
<li>Vaksinen gir kryssbeskyttelse mot alle varianter av bekymring, forblir stabil ved 4°C i syv måneder, og er lisensiert til Indian Immunologicals Ltd for kommende kliniske studier, noe som gjør den egnet for lav- og mellominntektsland.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.griffith.edu.au/2024/08/27/game-changing-needle-free-covid-19-intranasal-vaccine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZCovid-19 intranasalvaksine</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taskwarrior – CLI Task Management]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taskwarrior 3.0.2 har blitt utgitt, og adresserer mindre problemer fra versjon 3.0.0, inkludert forbedringer i oppgavenyheter, feilhåndtering, dokumentasjon og hook-interaksjoner.</li>
<li>Taskwarrior 3.0 introduserte ny, pålitelig oppgave-lagring og synkroniseringsstøtte basert på TaskChampion, noe som markerer en betydelig oppgradering.</li>
<li>De nyeste stabile versjonene som er tilgjengelige er Taskwarrior 3.0.2, Taskshell 1.2.0 og Timewarrior 1.7.1, med utviklingsversjoner også tilgjengelige.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://taskwarrior.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZTaskwarrior – CLI Task Management</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPA, en GUI for å utforske indre detaljer i PDF-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Interaktiv PDF-analyse (IPA) er et verktøy designet for å hjelpe forskere med å utforske og analysere PDF-filer, spesielt de som kan inneholde ondsinnede nyttelaster eller brukes i phishing-kampanjer.</li>
<li>IPA tilbyr et grafisk grensesnitt for å trekke ut nyttelaster, forstå objektforhold og visualisere referanser i filen, noe som gjør det mer brukervennlig sammenlignet med kommandolinjeverktøy.</li>
<li>Verktøyet er kompatibelt med pdf-rs og Rust, krever ingen ekstra programvare, og kan kompileres ved hjelp av Rust og cargo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seekbytes/IPA</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZIPA, en GUI for å utforske indre detaljer i PDF-er</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Er vi anti-juks ennå?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Er vi anti-juks ennå?&quot; er en folkefinansiert liste som beskriver kompatibiliteten til spill som bruker anti-juks programvare med GNU/Linux eller Wine/Proton.</li>
<li>Gjeldende statistikk: 37 % støttet, 17 % kjører, 1 % planlagt, 38 % ødelagt, og 7 % avvist.</li>
<li>Merkbare eksempler: Halo: The Master Chief Collection (støttet med mindre forbehold), Fortnite (avslått, fungerer på Xbox-Cloud), og Apex Legends (støttet).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://areweanticheatyet.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZEr vi anti-juks ennå?</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teslas TTPoE på Hot Chips 2024: Erstatte TCP for lav latens applikasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla introduserte TTPoE (Tesla Transport Protocol over Ethernet) på Hot Chips 2024, med mål om å erstatte TCP for lav latens applikasjoner i deres Dojo superdatamaskin.</li>
<li>TTPoE tilbyr latens på mikrosekundskala og maskinvareavlastning, og forenkler TCPs tilstandsmaskin for å redusere latens og forbedre datagjennomstrømningen for oppgaver med høy IO-båndbredde som videoutdanning.</li>
<li>TTPoE bruker en brute force-tilnærming for overbelastningskontroll, med en 1 MB sendings-SRAM-buffer og en kostnadseffektiv &quot;Dumb-NIC&quot; kalt Mojo, designet for å forbedre Dojo-superdatamaskinens ytelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://chipsandcheese.com/2024/08/27/teslas-ttpoe-at-hot-chips-2024-replacing-tcp-for-low-latency-applications/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZTeslas TTPoE på Hot Chips 2024: Erstatte TCP for lav latens applikasjoner</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommer avviser flertallet av GitHub Copilot opphavsrettskrav]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En dommer har avvist de fleste kravene i en opphavsrettssøksmål mot GitHub, Microsoft og OpenAI angående den AI-drevne GitHub Copilot-kodingsassistenten.</li>
<li>Rettsaken, initiert av utviklere i 2022, hadde opprinnelig 22 krav, men bare to gjenstår: ett for brudd på åpen kildekode-lisens og ett for kontraktsbrudd.</li>
<li>Retten fant argumentene om at Copilot brøt DMCA ved å foreslå kode uten riktig attribusjon, lite overbevisende og avviste krav om straffeskadeerstatning og økonomisk kompensasjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.developer-tech.com/news/judge-dismisses-majority-github-copilot-copyright-claims/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZDommer avviser flertallet av GitHub Copilot opphavsrettskrav</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å skrive lister og tupler i Elixir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elixir utvikler et typesystem for å sikre lyd gradvis typing, som tillater trygg grensesnitt mellom statisk og dynamisk kode, med mål om å forhindre typefeil ved kjøring.</li>
<li>Det nye typesystemet vil støtte tuppeltyper, spesifisere minimumsstørrelser og elementtyper, og gi advarsler ved kompilering for å forhindre kjøretidsfeil.</li>
<li>Elixir v1.17 har blitt utgitt, og kommende arrangementer er planlagt for 27.-30. august 2024 i Orlando, FL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elixir-lang.org/blog/2024/08/28/typing-lists-and-tuples/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZÅ skrive lister og tupler i Elixir</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boxxy setter dårlige Linux-applikasjoner i en boks med bare filene deres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boxxy er et Linux-verktøy designet for å organisere applikasjonsfiler og -mapper ved å omdirigere dem uten å bruke symbolske lenker, ved å bruke Linux-navnerom.</li>
<li>Det hjelper med å opprettholde en ryddig $HOME-katalog ved å omdirigere applikasjonsdata til spesifiserte steder og støtter funksjoner som kontekstavhengige regler, minimalt overhead og injeksjon av miljøvariabler.</li>
<li>Som et nytt prosjekt kan Boxxy ha potensielle problemer og begrensninger, som manglende evne til å bruke sudo inne i containeren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/queer/boxxy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZBoxxy setter dårlige Linux-applikasjoner i en boks med bare filene deres</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankar om Durov-arrestasjonen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grunnleggeren av Telegram, Pavel Durov, ble arrestert i Frankrike for angivelig manglende overholdelse av lover om innholdsmoderering og datadeling, noe som reiser betydelige juridiske spørsmål.</li>
<li>Arrestasjonen understreker de strengere innholdsreguleringslovene i Europa, som Frankrikes Loi Lutte Contra la Haine sur Internet og Tysklands NetzDG, sammenlignet med USAs Section 230 i Communications Decency Act.</li>
<li>Anklagene mot Durov, inkludert medvirkning til forbrytelser som hvitvasking av penger og narkotikahandel, fremhever de økende risikoene for USA-baserte teknologigründere som opererer i Europa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prestonbyrne.com/2024/08/24/thoughts-on-the-durov-arrest/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-28T00:00:00.000ZTankar om Durov-arrestasjonen</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Franske påtalemyndigheter sier at Telegram-sjefen er løslatt fra varetekt, vil møte i retten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/france-telegram-pavel-durov-arrest-6e213d227458f330ed16e7fe221a696c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-28T00:00:00.000ZFranske påtalemyndigheter sier at Telegram-sjefen er løslatt fra varetekt, vil møte i retten</guid>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Box64 og RISC-V i 2024: Hva som skal til for å kjøre Witcher 3 på RISC-V]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det har lykkes å kjøre The Witcher 3 på en RISC-V PC, og det markerer det første AAA-spillet som gjør det, takket være fremskritt i Box64, Wine og DXVK.</li>
<li>Betydelig fremgang har blitt gjort i RISC-V backend, inkludert å fikse RV64 DynaRec-feil og legge til nye x86-instruksjoner, muliggjort av ny maskinvare som Milk-V Pioneer og VisionFive 2.</li>
<li>Til tross for utfordringer som mangel på 16-byte atomiske instruksjoner og lavere oversettelseseffektivitet sammenlignet med andre arkitekturer, kjører The Witcher 3 med opptil 15 fps i spillet på RISC-V.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://box86.org/2024/08/box64-and-risc-v-in-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZBox64 og RISC-V i 2024: Hva som skal til for å kjøre Witcher 3 på RISC-V</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zuckerberg hevder at han angrer på å ha gitt etter for press fra Det hvite hus om innhold]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.politico.com/news/2024/08/26/zuckerberg-meta-white-house-pressure-00176399</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZZuckerberg hevder at han angrer på å ha gitt etter for press fra Det hvite hus om innhold</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erasure Coding for Distributed Systems]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erasure coding forbedrer lagringseffektivitet og feiltoleranse ved å dele data i biter og legge til paritetsbiter, noe som gjør det mulig å rekonstruere data selv om noen biter går tapt.</li>
<li>Viktige bruksområder inkluderer lagringssystemer (reduserer kostnader og øker holdbarhet) og kvorumsystemer (forbedrer lese ytelse med noen skrivebegrensninger).</li>
<li>Populære biblioteker for implementering av slettingskoder er Jerasure og Intel ISA-L, med adaptive ordninger som HRaft som justerer seg basert på tilgjengelige replikaer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://transactional.blog/blog/2024-erasure-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZErasure Coding for Distributed Systems</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic publiserer 'systempromptene' som får Claude til å fungere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic har gitt ut systempromptene for sine nyeste AI-modeller (Claude 3 Opus, Claude 3.5 Sonnet og Claude 3 Haiku) for å øke åpenheten.</li>
<li>Disse instruksjonene veileder AI-en om akseptabel atferd, inkludert å unngå ansiktsgjenkjenning og opprettholde upartiskhet i kontroversielle saker.</li>
<li>Dette initiativet kan påvirke andre AI-leverandører til å ta i bruk lignende åpenhetspraksiser, med Anthropic som forplikter seg til regelmessige oppdateringer og avsløringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/08/26/anthropic-publishes-the-system-prompt-that-makes-claude-tick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZAnthropic publiserer &apos;systempromptene&apos; som får Claude til å fungere</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den tredobbelte fiaskoen til 2U, EdX og Axim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2U kjøpte edX for 800 millioner dollar i 2021, noe som førte til økonomisk belastning og til slutt konkurs i 2024.</li>
<li>Oppkjøpet la til $42 millioner i årlige renteutgifter, og forsøk på å redusere kostnader og forene operasjoner under edX-merket mislyktes.</li>
<li>Stiftelsen Axim Collaborative, som forvalter de 800 millioner dollar fra salget, har vist minimal innvirkning på edtech-området og har i hovedsak blitt en organisasjon som gir tilskudd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.classcentral.com/report/2u-edx-bankruptcy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZDen tredobbelte fiaskoen til 2U, EdX og Axim</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entreprenører i Sainsbury Wing finner brev fra 1990 fra giver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entreprenører som renoverte Sainsbury-fløyen i Londons National Gallery, fant et brev fra 1990 fra giveren John Sainsbury, der han kritiserte inkluderingen av falske søyler i foajeen, noe han anså som en feil av arkitektene.</li>
<li>Brevet, oppdaget under nylige renoveringer, uttrykte Sainsburys håp om at fremtidige generasjoner ville fjerne de unødvendige kolonnene.</li>
<li>Den Sainsbury-fløyen, som gjennomgår en oppgradering på 85 millioner pund for å skape en mer åpen foajé, skal etter planen gjenåpnes i mai neste år, med betydelige bidrag fra Sainsbury-familien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theartnewspaper.com/2024/08/27/sainsbury-wing-contractors-find-1990-letter-from-donor-anticipating-their-demolition-of-false-columns</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZEntreprenører i Sainsbury Wing finner brev fra 1990 fra giver</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tinyboxes har endelig fått en kjøp nå-knapp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tinyboxes, et produkt av George Hotz, har nå en &quot;kjøp nå&quot;-knapp etter 18 måneders utvikling.</li>
<li>Foreløpig er 13 enheter tilgjengelige for kjøp, med tinybox red til $15k som tilbyr den beste ytelsen per dollar for maskinlæring (ML) og er fullt nettverkskompatibel.</li>
<li>Interessert kjøpere kan besøke den oppgitte lenken på @<strong>tinygrad</strong> Twitter-kontoen for å gjøre et kjøp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/realgeorgehotz/status/1828197925874463166</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZTinyboxes har endelig fått en kjøp nå-knapp</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å forutsi fremtiden for distribuerte systemer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betydelige endringer i distribuerte systemer inkluderer den sentrale rollen til objektlagring, sammenslåing av transaksjons- og analytiske verktøy, og nye programmeringsmodeller.</li>
<li>Jeff Bezos&#39; konsept med enveisdør (irreversibel) og toveisdør (reversibel) beslutninger er avgjørende for å håndtere risikoene forbundet med å ta i bruk ny teknologi.</li>
<li>Objektlagring blir stadig mer populært på grunn av sin pålitelighet, fleksibilitet og funksjoner som kryss-region-replikering og kryptering, med fremtidige forbedringer forventet i ytelse og interoperabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.colinbreck.com/predicting-the-future-of-distributed-systems/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZÅ forutsi fremtiden for distribuerte systemer</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny 0-dagers angrep knyttet til Kinas 'Volt Typhoon']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondskapsfulle hackere utnytter en zero-day sårbarhet (CVE-2024-39717) i Versa Director, en programvare som brukes av mange internett- og IT-tjenesteleverandører.</li>
<li>Cyber-spionasjegruppen Volt Typhoon, knyttet til Kina, mistenkes for å ha rettet seg mot kritiske amerikanske nettverk gjennom denne sårbarheten, som gjør det mulig for angripere å laste opp filer til sårbare systemer.</li>
<li>Versa har oppfordret kundene til å oppdatere sårbarheten med Versa Director 22.1.4 eller senere, mens forskere fra Black Lotus Labs identifiserte en nettbasert bakdør på flere systemer og tilskrev aktiviteten til Volt Typhoon med middels tillit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/08/new-0-day-attacks-linked-to-chinas-volt-typhoon/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZNy 0-dagers angrep knyttet til Kinas &apos;Volt Typhoon&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suveren teknologifond skal investere €686k i modernisering av FreeBSD-infrastruktur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tysklands Sovereign Tech Fund (STF) vil investere €686 400 i FreeBSD-prosjektet for å modernisere infrastrukturen, sikkerheten og utvikleropplevelsen.</li>
<li>Investeringen vil fokusere på nulltillitsbygging, CI/CD-automatisering, reduksjon av teknisk gjeld, forbedring av sikkerhetskontroller og forbedring av SBOM (Software Bill of Materials)-prosesser.</li>
<li>Dette initiativet er i tråd med prioriteringene til det amerikanske kontoret for nasjonal cybersikkerhetsdirektør og har som mål å styrke det åpne kildekode-økosystemet, til fordel for globale offentlige, forsknings- og kommersielle sektorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://freebsdfoundation.org/blog/sovereign-tech-fund-to-invest-e686400-in-freebsd-infrastructure-modernization/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSuveren teknologifond skal investere €686k i modernisering av FreeBSD-infrastruktur</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[80 % av AI-prosjekter krasjer og brenner, milliarder bortkastet sier Rand-rapport]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://salesforcedevops.net/index.php/2024/08/19/ai-apocalypse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000Z80 % av AI-prosjekter krasjer og brenner, milliarder bortkastet sier Rand-rapport</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snowden: Arrestasjonen av Durov er et angrep på de grunnleggende menneskerettighetene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Edward Snowden kritiserte arrestasjonen av Pavel Durov, og så på det som et angrep på ytrings- og forsamlingsfriheten.</li>
<li>Snowden uttrykte skuffelse over den franske presidenten Emmanuel Macron for å bruke taktikker for å få tilgang til privat kommunikasjon, noe han mener undergraver Frankrike og globale standarder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Snowden/status/1827695836832334169</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZSnowden: Arrestasjonen av Durov er et angrep på de grunnleggende menneskerettighetene</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slutten på finalen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MakeMusic (tidligere Coda Music Technologies) har kunngjort slutten på utviklingen av Finale, en ledende programvare for musikknotasjon, på grunn av utviklende teknologi og vedlikeholdskompleksitet.</li>
<li>Med virkning umiddelbart vil det ikke bli gjort flere oppdateringer, og Finale kan ikke lenger kjøpes eller oppgraderes; fra og med august 2025 kan det ikke autoriseres på nye enheter eller reautoriseres, og teknisk støtte vil opphøre.</li>
<li>MakeMusic har inngått samarbeid med Steinberg for å tilby Finale-brukere en eksklusiv rabatt på Dorico Pro, en ny industristandard notasjon programvare, tilgjengelig for $149 (veil. pris $579).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.finalemusic.com/blog/end-of-finale-new-journey-dorico-letter-from-president/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-27T00:00:00.000ZSlutten på finalen</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atomreaktorer en kilometer under bakken lover sikker, billig kraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup Deep Fission foreslår en 30-tommers bred atomreaktor plassert en mil under bakken for å løse økonomiske og sikkerhetsmessige problemer innen atomkraft.</li>
<li>Reaktoren, basert på en konvensjonell trykkvannsreaktor (PWR), opererer ved 160 atmosfærer og 315 °C (600 °F), og bruker et passivt kjølesystem og vannkolonnens vekt for trykksetting.</li>
<li>Dette designet eliminerer behovet for kostbar sivilingeniørarbeid og inneslutningsstrukturer, og reaktoren kan hentes for inspeksjon eller service innen få timer; for øyeblikket er Deep Fission i pre-applikasjonsgjennomgangsprosessen med Department of Energy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/underground-nuclear-reactors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZAtomreaktorer en kilometer under bakken lover sikker, billig kraft</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor har Japan blitt rammet av ris-mangel til tross for normale avlinger?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japan står overfor risunderskudd og stigende priser til tross for normale avlinger på grunn av en langvarig politikk for reduksjon av dyrket areal med sikte på å kontrollere markedsprisene.</li>
<li>Denne politikken, som har vært på plass i over 50 år, gir bønder insentiver til å bytte til andre avlinger, noe som fører til stramt styrt risproduksjon og sårbarhet for etterspørselssvingninger.</li>
<li>Eksperter foreslår å avskaffe politikken, øke risproduksjonen og øke eksporten for å styrke matsikkerheten og gagne forbrukerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mainichi.jp/english/articles/20240823/p2a/00m/0bu/024000c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-27T00:00:00.000ZHvorfor har Japan blitt rammet av ris-mangel til tross for normale avlinger?</guid>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Er Telegram virkelig en kryptert meldingsapp?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegrams administrerende direktør Pavel Durov ble nylig arrestert av franske myndigheter for utilstrekkelig innholdsmoderering, noe som fremhever bekymringer om plattformens sikkerhetspraksis.</li>
<li>Telegram blir ofte omtalt som en «kryptert meldingsapp», men den tilbyr ikke ende-til-ende-kryptering som standard, og brukere må manuelt aktivere «Hemmelig chat» for private samtaler, noe som ikke er tilgjengelig for gruppesamtaler.</li>
<li>Til tross for veksten har Telegram ikke forbedret brukervennligheten av krypteringen, og markedsføringen som en sikker meldingstjeneste er misvisende, noe som utgjør risikoer for brukere som tror at samtalene deres er private.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.cryptographyengineering.com/2024/08/25/telegram-is-not-really-an-encrypted-messaging-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZEr Telegram virkelig en kryptert meldingsapp?</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australske ansatte har nå rett til å ignorere jobb-e-poster og samtaler etter arbeidstid]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australian-employees-now-have-right-ignore-work-emails-calls-after-hours-2024-08-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZAustralske ansatte har nå rett til å ignorere jobb-e-poster og samtaler etter arbeidstid</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å fjerne ting er aldri åpenbart, men ofte bedre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Kogan fra Pinecone delte en historie der en bruksbasert priskalkulator på deres nettside skremte bort potensielle brukere på grunn av forvirrende og overdrevne kostnadsestimater.</li>
<li>Etter flere mislykkede forsøk på å fikse kalkulatoren, viste en A/B-test at fjerning av den økte registreringer med 16 % og henvendelser med 90 %, uten økning i supporthenvendelser.</li>
<li>Dette tilfellet fremhever verdien av å forenkle ved å fjerne ikke-essensielle elementer, og viser at forenkling kan føre til bedre engasjement, mer pålitelige systemer og raskere vekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gkogan.co/removing-stuff/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZÅ fjerne ting er aldri åpenbart, men ofte bedre</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å skrive en Rust-kompilator i C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John Nunley utvikler en Rust-kompilator i ren C, kalt Dozer, for å løse bootstrapping-utfordringen til Rusts hovedkompilator, rustc, som er skrevet i Rust.</li>
<li>Prosjektet har som mål å lage en Rust-kompilator som er bootstrappet fra C, med utgangspunkt i minimale verktøy som TinyCC, og deretter gå videre til å kompilere essensielle komponenter som libc, libcore, og til slutt rustc&#39;s Cranelift-backend.</li>
<li>Nunley har fullført lexer og deler av parseren, med grunnleggende typekontroll og kodegenerering, og planlegger å lage en tilsvarende cargo og etablere en prosess for å kompilere rustc og cargo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notgull.net/announcing-dozer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZÅ skrive en Rust-kompilator i C</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fikse en feil i Google Chrome som en førstegangs bidragsyter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En feil i Chromium/Google Chrome Devtools, som ignorerte nettverksforespørsler gjort av worklets og alternativet &quot;Deaktiver cache&quot;, ble fikset etter å ha vedvart i årevis på grunn av sin nisjepåvirkning.</li>
<li>Fiksen innebar å opprette en InspectorNetworkAgent for worklet-mål, navigere i Chromiums omfattende kodebase, og gjennomgå en grundig test- og kodegjennomgangsprosess ved bruk av Chromiums Gerrit-system.</li>
<li>Fiksen ble raskt integrert i Chrome Canary og vil bli inkludert i Chrome 130, noe som markerer bidragsyterens første betydelige prestasjon i et storskala åpen kildekode-prosjekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cprimozic.net/blog/fixing-a-bug-in-google-chrome/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZFikse en feil i Google Chrome som en førstegangs bidragsyter</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TIL: Versjoner av UUID og når de skal brukes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UUID-er (Universally Unique Identifiers) kommer i 8 versjoner, hver med spesifikke bruksområder.</li>
<li>Vanlig brukte versjoner inkluderer UUID v4 for tilfeldige ID-er og UUID v7 for sorterbare ID-er, slik som database-nøkler.</li>
<li>Nyere versjoner som UUID v5 og v8 tillater inkludering av spesifikke data, mens eldre versjoner som v1 og v6 generelt erstattes av v7.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ntietz.com/blog/til-uses-for-the-different-uuid-versions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZTIL: Versjoner av UUID og når de skal brukes</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dokku: Min favoritt personlige serverløse plattform]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokku er en åpen kildekode Platform as a Service (PaaS) som tillater selvhosting på en enkelt server, lik Heroku, men mer kostnadseffektivt.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer brukervennlighet, automatisk SSL via Let’s Encrypt, støtte for grunnleggende autentisering, enkel skalering og fleksibilitet for ulike applikasjoner.</li>
<li>Innlegget gir praktiske eksempler på hvordan man distribuerer applikasjoner og statiske nettsteder ved hjelp av Dokku, inkludert oppsett av Dockerfile, SSH-tilgang og integrasjon med GitHub Actions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hamel.dev/blog/posts/dokku/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZDokku: Min favoritt personlige serverløse plattform</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Det nederlandske datatilsynet bøtelegger Uber med 290 millioner euro på grunn av overføringer av sjåførers data til USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det nederlandske datatilsynet (DPA) bøtela Uber 290 millioner euro for å overføre europeiske taxisjåførers data til USA uten tilstrekkelige sikkerhetstiltak, i strid med GDPR.</li>
<li>Dataen som ble overført inkluderte sensitiv informasjon som kontodetaljer, stedsdata og kriminelle og medisinske journaler, uten tilstrekkelig beskyttelse.</li>
<li>Dette problemet oppsto etter ugyldiggjøringen av EU-US Privacy Shield i 2020 og Ubers unnlatelse av å bruke standard kontraktsvilkår fra august 2021; Uber planlegger å protestere mot boten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.autoriteitpersoonsgegevens.nl/en/current/dutch-dpa-imposes-a-fine-of-290-million-euro-on-uber-because-of-transfers-of-drivers-data-to-the-us</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZDet nederlandske datatilsynet bøtelegger Uber med 290 millioner euro på grunn av overføringer av sjåførers data til USA</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NSA utgir Grace Hopper-forelesning fra 1982]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NSA ga ut en digital kopi av en forelesning fra 1982 av kontreadmiral Grace Hopper den 26. august 2024, med fokus på teknologiske prinsipper, lederskap og utfordringer innen informatikk og matematikk.</li>
<li>Dette utgivelsen fremhever Hoppers varige arv og hennes rolle i å inspirere kvinner innen STEM (Science, Technology, Engineering, and Mathematics).</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nsa.gov/helpful-links/nsa-foia/declassification-transparency-initiatives/historical-releases/view/article/3880193/capt-grace-hopper-on-future-possibilities-data-hardware-software-and-people-1982/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZNSA utgir Grace Hopper-forelesning fra 1982</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Database “sharding” kom fra Ultima Online? (2009)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Begrepet &quot;sharding&quot; i databaseskalerbarhet, som innebærer å kjøre parallelle databaser, kan ha sin opprinnelse fra MMO Ultima Online (UO).</li>
<li>På UO refererte &quot;shards&quot; til parallelle servere, et konsept utviklet for å rettferdiggjøre flere kopier av spillverdenen, basert på spillets lore.</li>
<li>Den mulige sammenhengen mellom UO&#39;s «shards» og database «sharding» forblir spekulativ, men fremhever en interessant kryssing mellom spillterminologi og databaseteknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.raphkoster.com/2009/01/08/database-sharding-came-from-uo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZDatabase “sharding” kom fra Ultima Online? (2009)</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avante.nvim: Bruk Neovim som å bruke Cursor AI IDE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>avante.nvim</strong> er en Neovim-plugin som emulerer Cursor AI IDE, og gir AI-drevne kodeforslag og enkel anvendelse av disse anbefalingene.</li>
<li>Prosjektet utvikler seg raskt, med nye funksjoner som legges til ofte, noe som gjør det til et dynamisk verktøy for utviklere.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer AI-drevet kodeassistanse og ett-klikks anvendelse av AI-forslag, noe som forbedrer kodeeffektiviteten og produktiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yetone/avante.nvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZAvante.nvim: Bruk Neovim som å bruke Cursor AI IDE</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Politimesteren sier at politibetjenter har en 5. endringsrett til å slå av kroppskameraer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Albuquerques politisjef Harold Medina påberopte seg 5. endringsrettigheter for å rettferdiggjøre at han ikke brukte kroppskameraet sitt under en intern etterforskning av en bilulykke han forårsaket.</li>
<li>Til tross for bevis på hensynsløs kjøring, anså Albuquerque Police Department&#39;s Fleet Crash Review Board krasjet som &#39;ikke forebyggbart,&#39; i motsetning til funnene fra Internal Affairs.</li>
<li>Medina mottok irettesettelser for policybrudd, mens andre offiserer i lignende situasjoner har blitt oppsagt, noe som fremhever potensielle inkonsekvenser i disiplinære tiltak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://reason.com/2024/08/23/albuquerques-police-chief-thinks-cops-have-a-5th-amendment-right-to-leave-their-body-cameras-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZPolitimesteren sier at politibetjenter har en 5. endringsrett til å slå av kroppskameraer</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grunnleggende om serveroppsett for egen hosting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden gir essensielle trinn for å sette opp en server for selvhosting, og dekker SSH-innlogging, brukerstyring, NGINX-oppsett, loggstyring, nettverkssikkerhet og nyttige verktøy.</li>
<li>Viktige sikkerhetspraksiser inkluderer bruk av SSH-nøkler, deaktivering av root-innlogging og konfigurasjon av verktøy som UFW og Fail2Ban for å forbedre nettverkssikkerheten.</li>
<li>Veiledningen fremhever også viktigheten av loggstyring, sikkerhetskopier og bruk av verktøy som forbedrer livskvaliteten for å overvåke og administrere serverressurser effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://becomesovran.com/blog/server-setup-basics.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZGrunnleggende om serveroppsett for egen hosting</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ anlegger antitrustsøksmål mot RealPage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Justisdepartementet (DOJ) og åtte stater har saksøkt RealPage, et teknologiselskap i Texas, for angivelig ulovlig prissamarbeid for å redusere konkurransen blant utleiere og øke leiene og fortjenesten.</li>
<li>Rettsaken følger en ProPublica-etterforskning og en nesten to år lang DOJ-etterforskning, som avslører at RealPages programvare for leieprisfastsettelse lar utleiere dele konfidensielle data og sette lignende leier, noe som monopoliserer markedet.</li>
<li>Dette tilfellet er en del av Justisdepartementets bredere håndhevelsesinnsats mot antitrust under Biden-administrasjonen og fremhever utfordringene med å anvende Sherman Antitrust Act på moderne teknologier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.propublica.org/article/realpage-lawsuit-doj-antitrustdoj-files-antitrust-suit-against-maker-of-rent-setting-algorithm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-26T00:00:00.000ZDOJ anlegger antitrustsøksmål mot RealPage</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi fant nordkoreanske ingeniører i søknadsbunken vår]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et amerikansk teknologiselskap, Cinder, identifiserte nordkoreanske ingeniører i sin søkerpool, mistenkt for å kanalisere penger tilbake til den nordkoreanske regjeringen.</li>
<li>Medgründerne, med bakgrunn fra CIA, la merke til uvanlige trender som fabrikerte jobbhistorier, mangel på tilstedeværelse på nettet og skriptede intervjusvar.</li>
<li>Cinder delte sine funn med sikkerhetspartnere og oppfordrer andre selskaper til å søke tips og forebyggingsstrategier for lignende problemer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cinder.co/blog-posts/north-korean-engineers-in-our-application-pile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-26T00:00:00.000ZVi fant nordkoreanske ingeniører i søknadsbunken vår</guid>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram-grunnlegger Pavel Durov arrestert på fransk flyplass]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Medgrunnlegger og administrerende direktør i Telegram, Pavel Durov, ble arrestert på Bourget flyplass nær Paris, basert på en arrestordre i Frankrike.</li>
<li>Det forventes at Durov, som bor i Dubai og har dobbelt statsborgerskap i Frankrike og UAE, skal møte i retten på søndag.</li>
<li>Arrestasjonen har fått oppmerksomhet på grunn av Durovs historie med å trosse russiske myndigheter og Telegrams betydelige brukerbase på rundt 900 millioner aktive brukere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/media/article/2024/aug/24/telegram-app-founder-pavel-durov-arrested-at-french-airport</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZTelegram-grunnlegger Pavel Durov arrestert på fransk flyplass</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva jobber du med (august 2024)?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41342017</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZHva jobber du med (august 2024)?</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Arrest av Pavel Durov, administrerende direktør i Telegram, anklager om terrorisme, svindel, barneporno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grunnlegger og administrerende direktør for Telegram, Pavel Durov, ble arrestert på Le Bourget flyplass i Paris på grunn av en fransk arrestordre som siterer alvorlige anklager, inkludert terrorisme, narkotikahandel og mer.</li>
<li>Franske myndigheter hevder at Telegram, under Durovs ledelse, tilrettela for organisert kriminalitet gjennom sine krypterte meldingstjenester, noe som førte til hans pågripelse og en potensiell fengselsstraff på 20 år hvis han blir dømt.</li>
<li>Arrestasjonen har hatt en betydelig innvirkning på Toncoin, Telegrams tilknyttede kryptovaluta, som falt over 15 %, og kan påvirke fremtidige reguleringer av digitale plattformer og kryptovalutaer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://decripto.org/en/arrest-of-pavel-durov-charges-of-terrorism-fraud-and-child-pornography-he-did-not-cooperate-with-the-authorities-he-risks-20-years-in-prison/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZArrest av Pavel Durov, administrerende direktør i Telegram, anklager om terrorisme, svindel, barneporno</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forsvarere tenker i lister, angripere tenker i grafer (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forsvarere bruker ofte lister for å beskytte eiendeler, men angripere utnytter den sammenkoblede naturen til nettverk, som bedre representeres som grafer.</li>
<li>Effektiv forsvar krever å visualisere nettverket som en graf, redusere unødvendige forbindelser, minimere admin-rettigheter, bruke tofaktorautentisering og regelmessig rotere legitimasjon.</li>
<li>Å adoptere en grafbasert tankegang hjelper forsvarere med å beskytte nettverkene sine bedre, ettersom angripere studerer det virkelige nettverket, ikke utdaterte diagrammer eller ufullstendige inventarer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://github.com/JohnLaTwC/Shared/blob/master/Defenders%20think%20in%20lists.%20Attackers%20think%20in%20graphs.%20As%20long%20as%20this%20is%20true%2C%20attackers%20win.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZForsvarere tenker i lister, angripere tenker i grafer (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anthropic Claude 3.5 kan lage icalendar-filer, så jeg gjorde dette]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Wilson brukte Anthropic Claude 3.5 til å hente ut og lage kalenderoppføringer fra et JPG-bilde av timeplanen for jazzpianotimene sine.</li>
<li>Claude 3.5 listet nøyaktig opp datoene og genererte en ICS-fil for Google Kalender, og planla hendelser klokken 14:00 Pacific Time.</li>
<li>ChatGPT kunne identifisere datoene, men krevde ytterligere trinn, for eksempel å gi Python-kode, for å opprette ICS-filen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gregsramblings.com/stupid-but-useful-ai-tricks-creating-calendar-entries-from-an-image-using-anthropic-claude-35</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZAnthropic Claude 3.5 kan lage icalendar-filer, så jeg gjorde dette</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Studie: Bruk av luftrenser i barnehager reduserte barns sykedager med en tredjedel (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie ved to barnehager i Helsinki fant at bruk av luftrensere reduserte barnas sykedager med omtrent 30%.</li>
<li>Forskningen, ledet av E3 Pandemic Response og Enni Sanmark fra HUS Helsinki University Hospital, testet ulike luftrensere i løpet av forkjølelses- og influensasesongene og vil fortsette til april for å vurdere deres innvirkning på mageplager.</li>
<li>Studien har som mål å lage en effektiv luftrensingsplan for barnehager, med endelige resultater forventet neste vår.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yle.fi/a/74-20062381</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZStudie: Bruk av luftrenser i barnehager reduserte barns sykedager med en tredjedel (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strandbeest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.strandbeest.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZStrandbeest</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Facebook utestengte meg for livet fordi jeg hjelper folk med å bruke det mindre (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Facebook utestengte permanent en utvikler for å ha laget &quot;Unfollow Everything,&quot; et verktøy som hjelper brukere med å slutte å følge alle venner, grupper og sider for å redusere tiden som brukes på plattformen.</li>
<li>Verktøyet mottok positive tilbakemeldinger for å la brukerne nyte Facebooks fordeler mens de unngikk dets vanedannende elementer, men Facebook sendte et pålegg om å stoppe og deaktivere utviklerens kontoer.</li>
<li>Dette forbudet forstyrret også en studie fra Universitetet i Neuchâtel om nyhetsstrømmens innvirkning, og fremhevet hvordan plattformer bruker tjenestevilkår for å begrense brukerkontroll og undertrykke styrkende verktøy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2021/10/facebook-unfollow-everything-cease-desist.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZFacebook utestengte meg for livet fordi jeg hjelper folk med å bruke det mindre (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Papirsway – et rullbart vindushåndteringssystem for Sway/i3wm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papirsway er et rullbart vindushåndteringsverktøy for Sway/i3wm, inspirert av PaperWM, som arrangerer vinduer på en rad med to synlige om gangen.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer å endre antall synlige vinduer, veksle til monokelmodus og hoppe til en ny arbeidsflate.</li>
<li>Installasjon er enkel via CPAN eller apt-get for Debian/Ubuntu, med bruksanvisninger og hurtigtaster gitt i <code>papersway(1)</code>-manualen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spwhitton.name/tech/code/papersway/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZPapirsway – et rullbart vindushåndteringssystem for Sway/i3wm</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres som en søkemotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget diskuterer hvordan man bygger en robust søkemotor ved hjelp av PostgreSQL, som kombinerer tradisjonelt leksikalsk søk og moderne semantiske søketeknikker.</li>
<li>Viktige teknikker inkluderer fulltekstsøk med <code>tsvector</code>, semantisk søk med <code>pgvector</code>, og fuzzy matching med <code>pg_trgm</code>.</li>
<li>Implementeringsdetaljene gir SQL-kode for å sette opp tabeller, utføre hybride og fuzzy søk, og justere søkesystemet for optimal ytelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anyblockers.com/posts/postgres-as-a-search-engine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZPostgres som en søkemotor</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloud-gambit fra Lidl: Europas overgang til suveren databehandling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Schwarz Group, eieren av Lidl, omdanner sin interne IT-enhet, Schwarz Digits, til en frittstående skytjenesteavdeling som skal konkurrere med AWS, Google og Microsoft.</li>
<li>Dette trekket er en del av Europas overgang til suveren skyberegning, drevet av strenge personvernlovgivninger og GDPR-overholdelse, med initiativer som Gaia-X som støtter sikre, EU-kompatible skyrammer.</li>
<li>Schwarz Digits, med €1,9 milliarder i salg og store kunder som SAP og Bayern München, tilbyr en rekke tjenester, mens AWS investerer €7,8 milliarder i en European Sovereign Cloud, som lanseres i Tyskland innen 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horovits.medium.com/lidl-is-taking-on-aws-the-age-of-eurocloud-b237258e3311</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZCloud-gambit fra Lidl: Europas overgang til suveren databehandling</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMDs Radeon 890M: Strix Points større iGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har introdusert Strix Point mobilbrikken, med en større integrert GPU (iGPU) og små arkitekturforbedringer, som fortsetter suksessen til tidligere iGPUer brukt i enheter som Valve&#39;s Steam Deck og Asus&#39;s ROG Ally.</li>
<li>Strix Point’s GPU inkluderer åtte Work Group Processors (WGPs), en økning fra tidligere generasjoner, og bruker LPDDR5-7500-minne, som gir 120 GB/s båndbredde, noe som resulterer i betydelige ytelsesgevinster.</li>
<li>Strix Point overgår Intels Meteor Lake og Qualcomms Snapdragon X Elite i ulike tester, spesielt i spillprestasjoner, og viser AMDs effektive strategi med trinnvise forbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/08/24/amds-radeon-890m-strix-points-bigger-igpu/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZAMDs Radeon 890M: Strix Points større iGPU</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuroteknologi tall verdt å vite (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget gir en omfattende liste over nevroteknologirelaterte målinger og statistikker, som dekker ulike skalaer fra molekylære til maskinvarenivåer.</li>
<li>Det inkluderer detaljerte data om biologiske strukturer, cellulære komponenter, genetisk informasjon og driftskostnader, noe som gjør det til en verdifull referanse for de innen nevrovitenskap og relaterte felt.</li>
<li>Det omfattende utvalget av målinger, fra antall nevroner til frekvenser av hjernebølger, gir en bred forståelse av de fysiske og funksjonelle aspektene ved nevroteknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/neurotechnology_numbers_worth_knowing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZNeuroteknologi tall verdt å vite (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Looming Liability Machines (LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diskusjonen fokuserte på bruk av store språkmodeller (LLM-er) for automatisk rotårsaksanalyse (RCA) av skyhendelser, og fremhevet både potensialet og bekymringene.</li>
<li>Bekymringer inkluderer risikoen for overfladiske analyser, nedgang i utviklingen av nye eksperter, og uventet oppførsel fra automatiserte systemer, kjent som &quot;automatiseringsoverraskelse.&quot;</li>
<li>Selv om LLM-er kan spare tid, finnes det skepsis om deres effektivitet i komplekse oppgaver som RCA, noe som understreker behovet for en balansert tilnærming for å opprettholde menneskelig ekspertise og operasjonell kultur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://muratbuffalo.blogspot.com/2024/08/looming-liability-machines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-25T00:00:00.000ZLooming Liability Machines (LLMs)</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rubys offisielle dokumentasjon har nettopp fått et nytt utseende]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby er et tolket, objektorientert programmeringsspråk som ofte brukes til webutvikling, kjent for sin enkelhet, utvidbarhet og portabilitet på tvers av plattformer.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer enkel syntaks, avanserte objektorienterte evner (mix-ins, singleton-metoder), operatoroverlasting, unntakshåndtering, iteratorer, closures, søppelsamling og dynamisk lasting av objektfiler.</li>
<li>Skapt av Yukihiro Matsumoto (Matz) i 1995, inkluderer Rubys ressurser installasjonsalternativer, dokumentasjon, en e-postliste og muligheter for tilbakemelding og bidrag.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.ruby-lang.org/en/master/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-25T00:00:00.000ZRubys offisielle dokumentasjon har nettopp fått et nytt utseende</guid>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har du mistet AirPods-ene dine?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En venn fant AirPods og brukte serienummeret og deler av telefonnummeret for å identifisere eieren.</li>
<li>Ved å begrense potensielle telefonnumre ved hjelp av retningsnumre, trådløse operatører og iMessage-kompatibilitet, ble søket redusert til 84 numre.</li>
<li>Et skript ble brukt til å sende masse-iMessages, og det lyktes med å finne eieren og returnere AirPods innen 10 meldinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexyancey.com/lost-airpods/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZHar du mistet AirPods-ene dine?</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi har nådd OpenBSD av Theseus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Theo de Raadt kunngjorde endringer i OpenBSD-kilden, spesielt i games/quiz-katalogen, og erstattet den greske quizen med en om skipsdeler.</li>
<li>Dette markerer erstatningen av den siste uendrede originale filen fra OpenBSD-importen i 1995, og symboliserer &quot;OpenBSD av Theseus.&quot;</li>
<li>Det ble gitt anerkjennelser til mglocker og jmc for deres assistanse i denne milepælsoppdateringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marc.info/?l=openbsd-cvs&amp;m=172443408727088&amp;w=2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZVi har nådd OpenBSD av Theseus</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit utestengte meg for å utvikle Geddit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utvikleren av Geddit, en ikke-kommersiell, åpen kildekode Reddit-klient, ble permanent utestengt fra Reddit i august 2024.</li>
<li>Problemet begynte i juni 2023 da Reddit introduserte nye API-priser, og krevde $12,000 per 50 millioner forespørsler, noe som truet ikke-kommersielle apper som Geddit.</li>
<li>Til tross for Geddit sin popularitet, med over 25k nedlastinger, misforsto Reddit dens ikke-kommersielle natur, noe som førte til at utvikleren satte prosjektet på pause og ikke mottok videre kommunikasjon fra Reddit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.buzl.uk/2024/08/24/reddit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZReddit utestengte meg for å utvikle Geddit</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hot Page – en grafisk nettstedsbygger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hot Page er en dra-og-slipp kodeeditor som lar brukere bygge nettsteder ved å bruke ekte HTML, CSS og JavaScript uten maler.</li>
<li>Brukere kan opprette et gratis nettsted, bruke sitt eget domene og laste ned og være vert for nettstedet sitt hvor som helst, noe som gir full kontroll over designet.</li>
<li>Hot Page støtter alle frontend-rammeverk eller kodeutdrag og serverer sider fra et globalt nettverk for rask lasting, noe som gjør det til et allsidig verktøy for nettredaktører, designere og entusiaster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hot.page/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZHot Page – en grafisk nettstedsbygger</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BMW overgår Tesla i europeisk elbilsalg for første gang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etterspørselen etter biler i Europa økte med 2 % forrige måned, med 1,03 millioner registrerte enheter, noe som bringer totalen hittil i år til nesten 7,9 millioner.</li>
<li>SUVer nådde en rekord på 54 % av alle registreringer, med 554 000 nye enheter, noe som markerer en økning på 6 % fra juli 2023; Volkswagen Group ledet SUV-markedet.</li>
<li>Registreringer av elektriske kjøretøy falt med 6 %, med BMW som leder EV-markedet og overgår Tesla; Dacia Sandero var den mest solgte bilen i juli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electriccarsreport.com/2024/08/bmw-overtakes-tesla-in-european-ev-sales-for-first-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZBMW overgår Tesla i europeisk elbilsalg for første gang</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA kunngjør at Boeing Starliner-mannskapet vil returnere med SpaceX Crew-9]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA gir live oppdateringer om Boeing Space Crew Flight Test etter Test Flight Readiness Review.</li>
<li>Oppdateringene vil inkludere de siste nyhetene om Starliner-romfartøyet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/NASA/status/1827393397939634503</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZNASA kunngjør at Boeing Starliner-mannskapet vil returnere med SpaceX Crew-9</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg mistet Google Play-utviklerkontoen min]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/1ezirdx/how_i_lost_my_google_play_dev_account_forever/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZJeg mistet Google Play-utviklerkontoen min</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ble nettopp tvunget til å avsløre hvem som eier X. Her er listen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Elon Musk avslørte eierne av X (tidligere Twitter) på grunn av et søksmål fra tidligere ansatte, og avslørte bemerkelsesverdige investorer som Bill Ackman, Sean &quot;Diddy&quot; Combs, Larry Ellison og den saudiarabiske prinsen Alwaleed bin Talal.</li>
<li>Fidelity har betydelige investeringer gjennom nesten 30 enheter, og andre viktige investorer inkluderer Oracle-grunnlegger Larry Ellison og Jack Dorsey, som fortsatt har aksjer til tross for sin kritikk av Musk.</li>
<li>Avsløringen, som også inkluderer investeringsselskaper som Andreessen Horowitz og Sequoia, ble pålagt av en føderal dommer i California.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fortune.com/2024/08/22/elon-musk-x-twitter-owner-list/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZElon Musk ble nettopp tvunget til å avsløre hvem som eier X. Her er listen</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript-datoer skal fikses]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ECMAScript Temporal-forslaget introduserer <code>Temporal.ZonedDateTime</code>, en ny API for å håndtere datoer med tidssoner i JavaScript, som tar opp langvarige problemer med JS-datohåndtering.</li>
<li>Temporal.ZonedDateTime sikrer nøyaktig datorepresentasjon, tar hensyn til tidssoner og endringer i sommertid (DST), og støtter ulike kalendersystemer.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer standardisert serialisering av datostrenger, nøyaktige datokomparasjoner, tidssone-transformasjoner og metoder for grunnleggende aritmetikk og beregning av forskjeller mellom datoer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.timetime.in/blog/js-dates-finally-fixed</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZJavaScript-datoer skal fikses</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du er ikke dum, du mangler bare forutsetningene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opprinnelig trodde forfatteren at de var &quot;dumme&quot; i matematikk på grunn av vanskeligheter med å forstå, noe som vedvarte i årevis.</li>
<li>Etter 150 dager med dedikert læring, innså de at problemet var manglende grunnleggende kunnskap, ikke mangel på evne.</li>
<li>Ved å gå gjennom og mestre grunnleggende konsepter, forbedrer forfatteren gradvis sine matematikkferdigheter, og fremhever viktigheten av å bygge et sterkt fundament.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lelouch.dev/blog/you-are-probably-not-dumb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZDu er ikke dum, du mangler bare forutsetningene</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japan på randen av EUV-litografi chip-produksjonsrevolusjon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det Okinawa Institute of Science and Technology (OIST) har utviklet nytt EUV-litografiutstyr som kan redusere kostnadene ved produksjon av 7nm og mindre halvledere betydelig, og utfordre ASMLs monopol.</li>
<li>Det nye utstyret forenkler det optiske systemet, reduserer strømforbruket med en faktor på ti og bruker bare fire speil i stedet for ti, noe som forbedrer energieffektiviteten.</li>
<li>Innen 2026 planlegger OIST å demonstrere teknologien med en halvskalamodell, noe som potensielt kan styrke Japans posisjon i halvlederindustrien midt i USAs sanksjoner mot salg av EUV-utstyr til Kina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asiatimes.com/2024/08/japan-on-edge-of-euv-lithography-chip-making-revolution/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZJapan på randen av EUV-litografi chip-produksjonsrevolusjon</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tesla har fjernet 2016-utgivelsen som bemerker full selvkjørende maskinvarekapasitet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla har fjernet sin uttalelse fra 2016 om at alle deres biler har full selvkjørende maskinvare, og omdirigerer siden til deres blogg.</li>
<li>Den opprinnelige utgivelsen fra 2016 kan nå bare nås gjennom Wayback Machine, en internettarkivtjeneste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/AdrianSumBond/status/1827105729859473773</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZTesla har fjernet 2016-utgivelsen som bemerker full selvkjørende maskinvarekapasitet</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min IRC-klient kjører på Kubernetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren flyttet sin IRC-klient til en virtuell maskin (VM) på Kubernetes for å sikre redundans og enkel tilgang til omfattende IRC-logger og konfigurasjoner.</li>
<li>Kubernetes ble valgt for sin evne til å oppdage nodefeil og planlegge jobber på nytt, ved å bruke Kubevirt og Longhorn for VM-administrasjon og datalagring.</li>
<li>Overføringen innebar å opprette tre Kubernetes-objekter: en Kubevirt DataVolume, en Kubevirt VirtualMachine og en Kubernetes Service, noe som resulterte i effektiv drift og automatiske nattlige sikkerhetskopier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2024/k8s-irc-client/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-24T00:00:00.000ZMin IRC-klient kjører på Kubernetes</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De lager dem ikke slik lenger: Borland Turbo Pascal 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borland Turbo Pascal 7 (TP 7) var et banebrytende programmeringsverktøy som introduserte integrert kildekodenivåfeilsøking og objektorienterte programmeringskonsepter gjennom Object Windows Library (OWL).</li>
<li>TP 7 var rimelig, kraftig og effektiv, noe som gjorde den populær blant hobbyister og profesjonelle for å utvikle betydelige applikasjoner på Windows 3.1.</li>
<li>Til tross for sin nedgang på grunn av konkurranse fra C og Microsofts verktøy, bidro Turbo Pascal betydelig til adopsjonen av Microsoft Windows på stasjonære PC-er og forblir en bemerkelsesverdig del av programmeringshistorien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kevinboone.me/tpwin.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZDe lager dem ikke slik lenger: Borland Turbo Pascal 7</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan mennesker med funksjonshemninger bruker nettet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ressursen forklarer hvordan personer med funksjonshemninger, inkludert aldersrelaterte svekkelser, bruker nettet, med mål om å hjelpe utviklere, designere og innholdsskapere å forstå viktigheten av tilgjengelige digitale produkter.</li>
<li>Den inkluderer seksjoner om brukeropplevelser (personas), tilgjengelighetsbarrierer og verktøy og teknikker som brukes av funksjonshemmede for å samhandle med digital teknologi.</li>
<li>Relaterte ressurser fra W3C Web Accessibility Initiative (WAI) inkluderer tilgjengelighetsprinsipper og videoer som viser essensielle tilgjengelighetsfunksjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.w3.org/WAI/people-use-web/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-24T00:00:00.000ZHvordan mennesker med funksjonshemninger bruker nettet</guid>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Claude's API støtter nå CORS-forespørsler, noe som muliggjør klient-side applikasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropic har aktivert CORS (Cross-Origin Resource Sharing) støtte for sine JSON API-er, som tillater direkte kall til Claude LLM-er (Large Language Models) fra en brukers nettleser.</li>
<li>Dette funksjonen aktiveres ved å legge til HTTP-forespørselsoverskriften <code>anthropic-dangerous-direct-browser-access: true</code>, noe som muliggjør nettleserbaserte anrop uten en proxy.</li>
<li>Denne oppdateringen er spesielt nyttig for interne verktøy eller apper der brukerne oppgir sine egne API-nøkler, eksemplifisert av Haiku-appen som genererer haiku-dikt fra bilder ved hjelp av Anthropic API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Aug/23/anthropic-dangerous-direct-browser-access/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZClaude&apos;s API støtter nå CORS-forespørsler, noe som muliggjør klient-side applikasjoner</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi må frigjøre Postkode Adresseregisteret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den konfidensielle rapporten fremhever behovet for å frigjøre Postcode Address File (PAF) fra privat kontroll for å fremme innovasjon og økonomisk vekst.</li>
<li>Etter privatiseringen av Royal Mail i 2013 har tilgangen til PAF blitt kostbar, noe som hemmer utviklingen.</li>
<li>Et forsøk fra regjeringen i 2016 på å gjenskape PAF uten Royal Mails data resulterte i et mangelfullt datasett, noe som viste seg å være upraktisk og kostbart; derfor anbefaler rapporten at regjeringen gjenvinner og frigir PAF som åpne data.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://takes.jamesomalley.co.uk/p/secret-paf-report</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZVi må frigjøre Postkode Adresseregisteret</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[17 år gammel student avslører Tysklands 'hemmelige' blokkering av piratsider]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flere store internettleverandører i Tyskland blokkerer piratsider gjennom en frivillig avtale med rettighetshavere, og holder de berørte domenenavnene hemmelige.</li>
<li>En 17 år gammel student, Damian, og vennene hans lanserte CUIIliste.de for å avsløre alle blokkerte domener, og fremmet åpenhet og ytringsfrihet.</li>
<li>Det tyske institusjonaliserte piratsideblokkeringssystemet, CUII, utsteder blokkeringsordrer uten rettsavgjørelser, noe som vekker bekymring for åpenhet og potensiell sensur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/17-year-old-student-exposes-germanys-secret-pirate-site-blocklist-240822/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000Z17 år gammel student avslører Tysklands &apos;hemmelige&apos; blokkering av piratsider</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOJ saksøker RealPage for algoritmisk prissettingsskjema som skader leietakere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Justisdepartementet og flere delstatsadvokater har anlagt et sivilt antitrustsøksmål mot RealPage Inc. for angivelig å bruke en algoritmisk prissettingsordning for å redusere konkurransen blant utleiere og monopolisere markedet for kommersiell inntektsstyringsprogramvare.</li>
<li>Rettsaken hevder at RealPage brøt seksjonene 1 og 2 i Sherman Act ved å dele ikke-offentlig informasjon om leiepriser blant utleiere for å påvirke leieprisene på leiligheter, noe som skader millioner av amerikanske leietakere ved å frata dem konkurransedyktige leievilkår.</li>
<li>RealPage, som angivelig har en markedsandel på 80 % i denne programvaresektoren, er anklaget for å bruke sine data til å opprettholde et monopol og begrense konkurransen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.justice.gov/opa/pr/justice-department-sues-realpage-algorithmic-pricing-scheme-harms-millions-american-renters</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZDOJ saksøker RealPage for algoritmisk prissettingsskjema som skader leietakere</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SurrealEngine: Åpen kildekode reimplementering av Unreal Engine med spillbar UT99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surreal Engine-prosjektet har som mål å reimplementere den opprinnelige Unreal Engine for å gjøre Unreal Tournament (UT99) kart spillbare.</li>
<li>Motoren kan laste og gjengi kart, med Unrealscript VM nesten fullført, men noen native funksjoner mangler fortsatt, noe som kan føre til potensielle unntak.</li>
<li>Støttede spill inkluderer ulike versjoner av Unreal Tournament, Unreal, Deus Ex og andre, med noen spill som Unreal Tournament v436 og Unreal Gold v226 allerede i en spillbar tilstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dpjudas/SurrealEngine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSurrealEngine: Åpen kildekode reimplementering av Unreal Engine med spillbar UT99</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva skjer innen maskinlæring? Noen minimale modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Til tross for fremskritt innen nevrale nettverk, forblir de interne mekanismene og årsakene til deres effektivitet stort sett mystiske, noe som fører til innsats for å forenkle og visualisere disse modellene.</li>
<li>Mesh nevrale nettverk, som begrenser forbindelser til maksimalt to nevroner, tilbyr et mer visualiserbart og forståelig alternativ samtidig som de fortsatt utfører komplekse funksjoner.</li>
<li>Diskrete systemer, inspirert av biologisk evolusjon, bruker enkle regler og tilfeldige mutasjoner for å oppnå mål, og gir en ny tilnærming til maskinlæring som utnytter beregningsmessig irreduksibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://writings.stephenwolfram.com/2024/08/whats-really-going-on-in-machine-learning-some-minimal-models/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZHva skjer innen maskinlæring? Noen minimale modeller</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advarselshistorie om å bruke Chase bank for indievirksomhet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren opplevde et alvorlig problem med Chase Bank, hvor $180,000 ble fryst uten forvarsel, noe som nesten forstyrret deres forretningsdrift.</li>
<li>Til tross for et ti år langt forhold og å ha levert alle nødvendige dokumenter, blokkerte Chase Bank transaksjoner og klarte ikke å løse problemet raskt, noe som førte til tap av tillit.</li>
<li>Forfatteren understreker viktigheten av å diversifisere bankalternativene og foreslår å vurdere alternativer som Mercury Bank, som de fant mer støttende for småbedrifters behov.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jxnl.co/writing/2024/09/21/chase-bank-small-business-nightmare/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZAdvarselshistorie om å bruke Chase bank for indievirksomhet</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Surfer: Sentraliser alle dine personlige data fra nettplattformer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Surfer er en digital fotavtrykk-eksportør som samler personlig data fra ulike nettplattformer i en enkelt mappe, og løser problemet med spredt data.</li>
<li>Støttede plattformer inkluderer Twitter, LinkedIn, GitHub, YouTube, Spotify, Notion, ChatGPT, Gmail, med iMessages, Twitter Bookmarks og Reddit som kommer snart.</li>
<li>Appen bruker Supabase for anonymisert analyse og har en veikart som inkluderer å skaffe et Windows-kodesigneringssertifikat, legge til flere plattformer og utforske integrasjon av bærbare enheter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CEREBRUS-MAXIMUS/Surfer-Data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSurfer: Sentraliser alle dine personlige data fra nettplattformer</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bekjennelser fra en teoretisk fysiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vijay Balasubramanian, en teoretisk fysiker, deler innsikt i sin artikkel &quot;Confessions of a Theoretical Physicist,&quot; publisert 19. august 2024.</li>
<li>Balasubramanian har stillinger ved University of Pennsylvania, Vrije Universiteit Brussel og Santa Fe Institute, og vil være George Eastman-professor ved Oxford University for studieåret 2024–2025.</li>
<li>Nautilus tilbyr en annonsefri opplevelse for medlemmer og har artikler om ulike emner som nevrovitenskap, teknologi og filosofi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/confessions-of-a-theoretical-physicist-787199/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZBekjennelser fra en teoretisk fysiker</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den svimlende dødstallene av vitenskapelige løgner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vitenskapelig svindel kan føre til alvorlige konsekvenser, inkludert økte dødelighetsrater, som sett i tilfellet med kardiolog Don Poldermans, hvis forfalskede data førte til anslagsvis 800 000 dødsfall.</li>
<li>Vitenskapelig uredelighet er mer utbredt enn vanlig antatt, med minimale konsekvenser for lovbrytere, og det kan ta år å trekke tilbake feilaktige studier, noe som påvirker pasientbehandlingen.</li>
<li>Det er forslag om å kriminalisere vitenskapelig svindel eller etablere uavhengige granskningsnemnder for å sikre ansvarlighet, ettersom dagens straffer er utilstrekkelige og institusjoner ofte unngår grundige undersøkelser for å beskytte sitt rykte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/368350/scientific-research-fraud-crime-jail-time</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZDen svimlende dødstallene av vitenskapelige løgner</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zettlr: Notatføring og publisering med Markdown]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zettlr er en WYSIWYM (What You See Is What You Mean) Markdown-editor, egnet for ulike skriveoppgaver og tilbyr dyp tilpasning.</li>
<li>Den nyeste versjonen, 3.2.0, ble utgitt 11. juni 2024, og programvaren er plattformuavhengig, tilgjengelig for Linux, Windows og macOS.</li>
<li>Zettlr inkluderer funksjoner som sanntids Markdown-gjengivelse, flere dokumentvisninger, Emacs- og Vim-modus, og verktøy for skrivefremgang, siteringer og grammatikkontroll.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/984502/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZZettlr: Notatføring og publisering med Markdown</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Outsourcing kostet Boeing milliarder (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeings kostnadsbesparende tiltak, inkludert outsourcing av programvareutvikling til billigere entreprenører, bidro til feilene ved 737 MAX, noe som førte til to dødelige krasj og at flyet ble satt på bakken over hele verden.</li>
<li>Disse hendelsene resulterte i over 6 milliarder dollar i tap av markedsverdi for Boeing, og fremhever farene ved å prioritere kostnadsbesparelser over programvarekvalitet.</li>
<li>Tilfellet understreker viktigheten av å investere i høykvalitets programvareutviklingspraksis, riktig opplæring, veiledning og grundig testing for å forhindre kostbare og tragiske utfall.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/javascript-scene/why-cutting-costs-is-expensive-how-9-hour-software-engineers-cost-boeing-billions-b76dbe571957</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZOutsourcing kostet Boeing milliarder (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nanolog støtter logging med 7 ns median latens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NanoLog er et høyytelses loggsystem for C++ som oppnår over 80 millioner logger per sekund med en median ventetid på litt over 7 nanosekunder.</li>
<li>Den overgår andre loggsystemer som spdlog, Log4j2, Boost, glog og Windows Event Tracing (ETW) både når det gjelder gjennomstrømning og kjøretidslatens.</li>
<li>NanoLog bruker en unik tilnærming ved å hente ut statisk logginformasjon ved kompileringstidspunktet og kun logge dynamiske komponenter ved kjøretid, og utsetter formatering til en offline prosess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PlatformLab/NanoLog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-08-23T00:00:00.000ZNanolog støtter logging med 7 ns median latens</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPUBCheck – Den offisielle samsvarskontrollen for ePub-publikasjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EPUBCheck er det offisielle verktøyet for å validere EPUB-publikasjoner, tilgjengelig som et kommandolinjeverktøy eller Java-bibliotek, og vedlikeholdt av DAISY-konsortiet for W3C.</li>
<li>Den nyeste utgivelsen, EPUBCheck v5.1.0, støtter validering av EPUB 2 og 3 filer mot EPUB 3.3-spesifikasjonen.</li>
<li>Finansiell støtte er nødvendig for den pågående utviklingen og vedlikeholdet, og det er åpen kildekode under 3-Clause BSD-lisensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/w3c/epubcheck</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZEPUBCheck – Den offisielle samsvarskontrollen for ePub-publikasjoner</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Semaglutide som Ozempic brenner visceralt fett, undertrykker ikke bare appetitten]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1002/oby.24126</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-08-23T00:00:00.000ZSemaglutide som Ozempic brenner visceralt fett, undertrykker ikke bare appetitten</guid>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
