<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Sep 2024 19:15:07 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Bop Spotter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley Walz installerte en solcelledrevet Android-telefon i San Franciscos Mission-distrikt for å fange gate musikk ved hjelp av Shazam 24/7, lik Shot Spotters skudd deteksjon, men for musikk.</li>
<li>Dette &quot;kulturovervåkningen&quot; registrerer musikktrender i sanntid uten samtykke, og fanger opp et mangfold av sjangre og artister, inkludert spor som &quot;You&#39;d Better Believe It&quot; av The Manhattans og &quot;LALA&quot; av Myke Towers.</li>
<li>Enheten gir en kontinuerlig strøm av populærmusikk, og gir innsikt i områdets musikalske landskap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/bop-spotter</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZBop Spotter</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NotebookLMs automatisk genererte podkaster er overraskende effektive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Googles NotebookLM har introdusert en ny funksjon kalt Audio Overview, som genererer tilpassede podkaster ved hjelp av AI-verter for å diskutere gitt innhold.</li>
<li>Disse ti-minutters podcastene drives av Gemini 1.5 Pro LLM og forbedres av Google Researchs SoundStorm, og inneholder naturlig klingende dialoger og overbevisende lydsamtaler.</li>
<li>Funksjonen ble demonstrert på Google I/O, og kjente personer som Thomas Wolf og Jaden Geller har utforsket dens kapasiteter og interne virkemåte, og avslørt innsikt i prompt engineering og skriptgenerering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Sep/29/notebooklm-audio-overview/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZNotebookLMs automatisk genererte podkaster er overraskende effektive</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guvernør Gavin Newsom nedlegger veto mot SB 1047]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.gov.ca.gov/wp-content/uploads/2024/09/SB-1047-Veto-Message.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZGuvernør Gavin Newsom nedlegger veto mot SB 1047</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator byttet prestisje mot vekst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en ledende tidligfase venturekapitalfond og akselerator, har skiftet fokus fra eksklusivitet til vekst, noe som har ført til en nedgang i prestisjen.</li>
<li>Sam Altmans strategi for å skalere YC ved å akseptere flere selskaper utvannet dets rykte, på samme måte som Harvard opprettholder sin status gjennom eksklusivitet.</li>
<li>Nyere eksempler, som finansiering av PearAI, en klone av en AI-kodeeditor, antyder at YC kompromitterer på due diligence, noe som kan avskrekke innovative startups fra å søke i fremtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://unfashionable.blog/p/yc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZY Combinator byttet prestisje mot vekst</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visual Studio Code er designet for å fragmentere (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Visual Studio Code, selv om det er åpen kildekode, inneholder proprietære elementer som utgjør juridiske risikoer for brukere som avviker fra Microsofts tiltenkte bruk.</li>
<li>Open-source-forker som VSCodium og OpenVSCodeServer mangler tilgang til Microsofts markedsplass og står overfor juridiske utfordringer, noe som fremhever vanskelighetene med å tilby lignende tjenester uten juridiske konsekvenser.</li>
<li>Microsofts strategi med å gå fra produkter til tjenester, eksemplifisert av GitHub Codespaces, fører til et mer lukket økosystem, noe som gjør det utfordrende for open-source-prosjekter å konkurrere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ghuntley.com/fracture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZVisual Studio Code er designet for å fragmentere (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva jobber du med (september 2024)?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41690087</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZHva jobber du med (september 2024)?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kris Kristofferson er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den innflytelsesrike låtskriveren og skuespilleren Kris Kristofferson har gått bort i en alder av 88 år, kjent for hits som «Help Me Make It Through the Night» og «Me and Bobby McGee».</li>
<li>Han var en nøkkelfigur i &quot;outlaw&quot;-countrybevegelsen og hadde også en vellykket filmkarriere, inkludert roller i &quot;A Star Is Born&quot; og &quot;Pat Garrett and Billy the Kid.&quot;</li>
<li>Kristoffersons arv inkluderer hans bidrag til musikk og film, hans dannelse av supergruppen Highwaymen, og hans varige innflytelse til tross for at han kjempet mot Lyme-sykdommen senere i livet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rollingstone.com/music/music-country/kris-kristofferson-dead-1107074/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZKris Kristofferson er død</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arch Linux-teamet jobber nå direkte med Valve]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arch Linux-teamet samarbeider med Valve, som bruker Arch Linux for Steam Decks SteamOS 3, for å forbedre både Arch og SteamOS.</li>
<li>Valve tilbyr byggeserviceinfrastruktur og en sikker signeringsenklave, som adresserer betydelige utfordringer for Arch Linux og forbedrer distribusjonen.</li>
<li>Dette partnerskapet understreker Valves forpliktelse til FOSS-samfunnet (Free and Open Source Software), noe som potensielt kan føre til bedre sikkerhet, strukturerte utgivelser for Arch Linux, og forbedret spillopplevelse på SteamOS 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/software/linux/the-arch-linux-team-is-now-working-directly-with-valve-steamos-and-arch-should-both-benefit-greatly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZArch Linux-teamet jobber nå direkte med Valve</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fungerer AI-selskaper?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://benn.substack.com/p/do-ai-companies-work</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZFungerer AI-selskaper?</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liquid Foundation-modeller: Vår første serie med generative AI-modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Liquid AI har introdusert Liquid Foundation Models (LFMs), en ny generasjon av generative AI-modeller som tilbyr toppmoderne ytelse med et mindre minnefotavtrykk og mer effektiv inferens.</li>
<li>LFMer er tilgjengelige i 1B-, 3B- og 40B-parameterkategorier, optimalisert for ulike maskinvare og applikasjoner, inkludert video, lyd, tekst og tidsseriedata.</li>
<li>Disse modellene overgår lignende modeller i referanseverdier, er egnet for ulike bransjer, og vil være tilgjengelige på flere plattformer, med en produktlansering planlagt til 23. oktober 2024, på MIT Kresge, Cambridge, MA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.liquid.ai/liquid-foundation-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZLiquid Foundation-modeller: Vår første serie med generative AI-modeller</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Syncthing: Åpen kildekode kontinuerlig filsynkronisering med personvern i tankene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Syncthing er et kontinuerlig filsynkroniseringsprogram designet for å synkronisere filer mellom flere datamaskiner, med prioritet på datasikkerhet, sikkerhet og brukervennlighet.</li>
<li>Det støtter ulike plattformer, inkludert Windows, Mac, Linux og Docker, med GUI-implementeringer tilgjengelig for enkel bruk.</li>
<li>Fra versjon 0.10.15 er Syncthing-utgivelsesbinærer GPG-signert, noe som sikrer autentisitet og sikkerhet, med detaljert dokumentasjon og kildekode tilgjengelig under MPLv2-lisensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/syncthing/syncthing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZSyncthing: Åpen kildekode kontinuerlig filsynkronisering med personvern i tankene</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.1-utgivelse: en mengde kodeker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://jbkempf.com/blog/2024/ffmpeg-7.1.0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZFFmpeg 7.1-utgivelse: en mengde kodeker</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Screenpipe: 24/7 lokal AI skjerm- og mikrofonopptak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Screenpipe har gitt ut versjon 0 av sin dokumentasjon og introdusert et pluginsystem kalt &quot;pipe&quot; for å lage, dele og installere plugins direkte fra appgrensesnittet.</li>
<li>De nye funksjonene inkluderer perfekt lydinn/utgang på Windows, Linux og MacOS, multi-monitor opptak, og støtte for Whisper Distil large v3 for tale-til-tekst (STT).</li>
<li>Screenpipe tilbyr nå native OCR for Apple og Windows, en Linux desktop-app og en video-innbyggingsfunksjon der AI gir lenker til videoopptak i chat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mediar-ai/screenpipe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZScreenpipe: 24/7 lokal AI skjerm- og mikrofonopptak</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den ultimate oldschool PC-skriftpakken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den ultimate Oldschool PC Font Pack (v2.2) er den største samlingen av klassiske tekstmodus-, system- og BIOS-skrifter fra DOS-æraens IBM-PCer og kompatible.</li>
<li>Pakningen inkluderer TrueType (.ttf), bitmap (.fon) og web (.woff) nyutgaver for over 200 tegnsett, med pikselperfekte gjengivelser og flerspråklige Unicode-forbedringer.</li>
<li>Samlingen er gratis under CC BY-SA 4.0-lisensen, med den nyeste versjonen (v2.2) utgitt 21. november 2020.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://int10h.org/oldschool-pc-fonts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-30T00:00:00.000ZDen ultimate oldschool PC-skriftpakken</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ny forskning på anestesi og mikrotubuli gir nye ledetråder om bevissthet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ny forskning av Wellesley College-professor Mike Wiest og hans team antyder at anestesi virker ved å binde seg til mikrotubuli inne i nevroner, og støtter den kvantemodellen av bevissthet.</li>
<li>Denne studien kan forbedre vår forståelse av anestesi, bevissthet hos komapasienter og dyr, og effektene av legemidler og sykdommer på hjernen.</li>
<li>Forskningen, medforfattet av flere Wellesley-studenter, ble publisert i eNeuro 1. september 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sciencedaily.com/releases/2024/09/240905120923.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-30T00:00:00.000ZNy forskning på anestesi og mikrotubuli gir nye ledetråder om bevissthet</guid>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altfor mye effektivitet gjør alt verre (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den sterke versjonen av Goodharts lov antyder at overoptimalisering av en stedfortredermåling kan føre til dårligere resultater i det faktiske målet, slik det ses i standardiserte tester og overtilpasning i maskinlæring.</li>
<li>Dette konseptet er anvendelig på tvers av ulike felt, inkludert politikk, økonomi og helse, noe som indikerer fenomenets brede relevans.</li>
<li>Avbøtende strategier fra maskinlæring, som å tilpasse proxy-mål med ønskede resultater, legge til regulariseringsstraffer, injisere støy og bruke tidlig stopp, kan bidra til å håndtere disse problemene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sohl-dickstein.github.io/2022/11/06/strong-Goodhart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZAltfor mye effektivitet gjør alt verre (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan Discord lagrer billioner av meldinger (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Discord brukte opprinnelig MongoDB for meldingslagring, men byttet til Cassandra for bedre skalerbarhet og feiltoleranse, noe som senere førte til ytelses- og vedlikeholdsproblemer.</li>
<li>In 2022 migrerte Discord fra Cassandra til ScyllaDB, en mer effektiv, C++-basert, Cassandra-kompatibel database, og reduserte antall noder fra 177 til 72, noe som betydelig forbedret ventetid og ytelse.</li>
<li>Overføringen involverte dobbelt-skriving av nye data og bruk av en migrator basert på Rust for historiske data, noe som resulterte i færre problemer og bedre håndtering av økt trafikk under store begivenheter som VM.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://discord.com/blog/how-discord-stores-trillions-of-messages</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZHvordan Discord lagrer billioner av meldinger (2023)</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX lanserer oppdrag for 2 NASA-astronauter som sitter fast på ISS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/spacex-launch-boeing-nasa-stuck-astronauts-e179d0dc6c77d224278fd0430148ff8b</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZSpaceX lanserer oppdrag for 2 NASA-astronauter som sitter fast på ISS</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygge en robust frontend ved bruk av progressiv forbedring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Progressiv forbedring starter med HTML, deretter legger man til CSS og JavaScript, og sikrer grunnleggende funksjonalitet og tilgjengelighet for alle brukere, inkludert de med enheter eller tilkoblingsbegrensninger.</li>
<li>JavaScript bør forbedre, ikke erstatte, HTML- og CSS-funksjonalitet; bruk funksjonsdeteksjon, polyfills og transpiling for å sikre kompatibilitet.</li>
<li>Unngå Single Page Applications (SPAs) da de kan hindre tilgjengelighet og navigasjon; sørg for at tjenesten din forblir funksjonell til tross for potensielle CSS/JavaScript-feil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gov.uk/service-manual/technology/using-progressive-enhancement</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZBygge en robust frontend ved bruk av progressiv forbedring</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notions midtlivskrise]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.jjinux.com/2024/09/notions-mid-life-crisis.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZNotions midtlivskrise</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritannia kjøper halvlederfabrikk for forsvarsformål]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den britiske regjeringen har kjøpt en halvlederfabrikk i Newton Aycliffe, County Durham, nå kalt Octric Semiconductors UK, for å støtte forsyningskjeden for forsvaret og de væpnede styrkene.</li>
<li>Dette anlegget er det eneste sikre stedet i Storbritannia som er i stand til å produsere galliumarsenid-halvledere, som er essensielle for militære plattformer som jagerfly, og sikrer opptil 100 kvalifiserte jobber.</li>
<li>Oppkjøpet sikrer fortsatt produksjon av kritiske halvledere for militære applikasjoner, stabiliserer fabrikken og styrker Storbritannias forsvarsevne og industrielle kapasitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/britain-buys-semiconductor-factory-for-defence-purposes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZStorbritannia kjøper halvlederfabrikk for forsvarsformål</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flytende megabombe driver mot den engelske kysten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MV Ruby, et maltesisk-registrert skip som frakter 20 000 tonn eksplosivt ammoniumnitrat, er skadet og søker en havn utenfor kysten av Kent, Storbritannia, noe som utgjør en betydelig sikkerhetsbekymring.</li>
<li>Skipet har blitt nektet adgang til flere europeiske havner, inkludert Norge og Litauen, på grunn av den farlige naturen til lasten, som kan forårsake ødeleggelser sammenlignbare med en tredjedel av Hiroshima-bomben.</li>
<li>Den hendelsen fremhever Russlands hybride krigføringstaktikker og understreker behovet for robust etterretningsdeling, overvåking og maritime sikkerhetsprotokoller for å håndtere slike trusler effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cepa.org/article/floating-megabomb-heaves-to-near-the-english-coast/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZFlytende megabombe driver mot den engelske kysten</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notater om Go webutvikling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 introduserer forbedret rutingstøtte i standardbiblioteket, forenkler rutehåndtering og forbedrer sikkerheten med mellomvare.</li>
<li>sqlc-verktøyet genererer Go-kode fra SQL-spørringer, reduserer boilerplate og strømlinjeformer databaseinteraksjoner.</li>
<li>Å sette en GC-minnegrense i Go 1.19 bidrar til å forhindre out-of-memory (OOM) drap i miljøer med lite minne, og forbedrer applikasjonsstabiliteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2024/09/27/some-go-web-dev-notes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZNotater om Go webutvikling</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notater om Krystalspråket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Crystal, et språk som startet i 2014, har som mål å være en sterkt typet Ruby med typeinferens og kompilerer til native kjørbare filer via LLVM.</li>
<li>Det har et desentralisert økosystem av biblioteker, valgfrie typeanmerkninger og et typesystem som ligner på TypeScript sitt, som støtter generiske typer og andre objektorienterte funksjoner.</li>
<li>Til tross for noen problemer med håndtering av midlertidige filer og iterasjon av kataloger, tilbyr Crystal mange nyttige innebygde funksjoner og biblioteker, noe som gjør det til et solid valg for de som ser etter et dynamisk-følt statisk typesystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wiki.alopex.li/CrystalNotes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZNotater om Krystalspråket</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webkomponenter er greie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debatten om webkomponenter, utløst av Ryan Carniatos innlegg &quot;Web Components Are Not the Future&quot; og Cory LaViskas motinnlegg &quot;Web Components Are Not the Future — They’re the Present,&quot; blir tatt opp av Nolan Lawson.</li>
<li>Lawson, erfaren med webkomponenter, erkjenner deres ytelsesoverhead, men fremhever avveininger som vedlikeholdbarhet, sikkerhet, brukervennlighet og tilgjengelighet.</li>
<li>Han konkluderer med at webkomponenter, til tross for deres begrensninger, tilbyr unike kreative muligheter og er et av mange verktøy som er tilgjengelige i det mangfoldige landskapet for webutvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nolanlawson.com/2024/09/28/web-components-are-okay/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZWebkomponenter er greie</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[htmgo - bygg enkle og skalerbare systemer med golang + htmx]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvikler jobber med en minimal stack som kombinerer Golang og htmx for å forbedre funksjoner som komponenter og forbedre syntaksen for kompleks JavaScript.</li>
<li>Prosjektet har som mål å tilby et lettere alternativ til tunge rammeverk samtidig som det tar for seg den lavnivå karakteren til htmx.</li>
<li>Dette initiativet kan være fordelaktig for andre utviklere som søker en strømlinjeformet og effektiv utviklingsstabel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmgo.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000Zhtmgo - bygg enkle og skalerbare systemer med golang + htmx</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fleksibel RISC-V-prosessor: Kan koste mindre enn en dollar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny 6-mW åpen kildekode plastbrikke basert på RISC-V-arkitekturen kan utføre maskinlæringsoppgaver mens den er fleksibel nok til å bøyes rundt en blyant.</li>
<li>Brikken mister bare omtrent 4 prosent av ytelsen når den bøyes, noe som viser dens robusthet og potensial for fleksible elektronikkapplikasjoner.</li>
<li>Denne utviklingen fremhever betydelige fremskritt innen fleksible halvledere og åpen kildekode-maskinvare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/flexible-risc-v</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZFleksibel RISC-V-prosessor: Kan koste mindre enn en dollar</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NASA selger en helt ny månerover: Aldri brukt, en tidligere eier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA har som mål å returnere mennesker til Månen innen slutten av tiåret, og starter med sonder til månens sydpol for å lete etter is, som har vitenskapelig og praktisk betydning.</li>
<li>Nyere fremskritt inkluderer immunterapier for astma, hjertesykdom og aldring, ny teknologi for å oppdage lekkasjer i vannrør, og oppdagelsen av gammel ost i Kina.</li>
<li>Innovasjoner innen AI og resirkulering av elbilbatterier er også bemerkelsesverdige, og viser fremgang i ulike teknologiske felt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.economist.com/science-and-technology/2024/09/25/nasa-is-selling-a-brand-new-moon-rover</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZNASA selger en helt ny månerover: Aldri brukt, en tidligere eier</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feldera Incremental Compute Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Feldera er en høyytelses spørringsmotor designet for inkrementell beregning, som muliggjør kontinuerlig behandling av endringer uten å beregne eldre data på nytt.</li>
<li>Den støtter full SQL-syntaks og kobler til ulike datakilder, slik at brukerne kan administrere pipelines og inspisere resultater i sanntid, selv med datasett som er større enn RAM.</li>
<li>Feldera kan startes ved å bruke Docker Compose eller fra kildekode med avhengigheter som Rust, Java, Maven og Typescript, og tilbyr en webkonsoll for brukerinteraksjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/feldera/feldera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-29T00:00:00.000ZFeldera Incremental Compute Engine</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Text2CAD Genererer sekvensielle CAD-design fra tekstmeldinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Text2CAD er det første AI-rammeverket designet for å generere parametriske CAD (Computer-Aided Design) modeller fra flernivå tekstbeskrivelser, noe som gjør det til et betydelig fremskritt innen feltet.</li>
<li>Rammeverket inkluderer en ny dataannoteringspipeline som bruker open-source LLM-er (Large Language Models) og VLM-er (Vision-Language Models) for å annotere DeepCAD-datasettet med varierte tekstmeldinger.</li>
<li>Text2CAD Transformer benytter en forhåndstrent BeRT Encoder og et adaptivt lag for å transformere naturlige språkbeskrivelser til 3D CAD-modeller, og viser sin kapasitet gjennom både kvalitative og kvantitative resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sadilkhan.github.io/text2cad-project/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-29T00:00:00.000ZText2CAD Genererer sekvensielle CAD-design fra tekstmeldinger</guid>
            <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFT-basert havbølge-gjengivelse, implementert i Godot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><strong>GodotOceanWaves</strong> er et åpent havrenderingseksperiment i Godot Engine, som bruker den inverse Fourier-transformasjonen for bølgeskaping, og muliggjør sanntidsmodifikasjon av bølgeegenskaper.</li>
<li>Prosjektet bruker Fast Fourier Transform (FFT) algoritmen for effektiv beregning på GPU, og bruker en BSDF belysningsmodell med GGX-distribusjon for realistisk havskyggelegging.</li>
<li>Funksjoner inkluderer simulering av sjøskum og sprut, bølgekaskader for å håndtere flisleggingsartefakter, og lastbalansering for å minimere GPU-arbeidsbelastning, noe som gjør det til et omfattende verktøy for å simulere ulike havmiljøer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/2Retr0/GodotOceanWaves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZFFT-basert havbølge-gjengivelse, implementert i Godot</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi morer oss til døde (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Talha Ghannams artikkel anmelder Neil Postmans bok &quot;Amusing Ourselves to Death,&quot; som kontrasterer de dystopiske visjonene til George Orwell og Aldous Huxley.</li>
<li>Postman argumenterer for at Huxleys visjon, hvor samfunnet blir undertrykt gjennom nytelse og distraksjon, er mer relevant i dag, og fremhever virkningen av trivielt underholdning og irrelevant informasjon.</li>
<li>Artikkelen understreker viktigheten av å erkjenne og håndtere den moderne tendensen til å bli overveldet av uvesentlig innhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://otpok.com/2014/01/03/amusing-ourselves-to-death/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZVi morer oss til døde (2014)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alt du trenger å vite om Python 3.13 – JIT og GIL gikk opp bakken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 7. oktober 2024 vil Python-kjerneutviklere lansere CPython v3.13.0, med en &quot;fri-trådet&quot; versjon som tillater deaktivering av Global Interpreter Lock (GIL) og støtte for eksperimentell Just-in-Time (JIT) kompilering.</li>
<li>Fjerningen av GIL, et lenge debattert tema på grunn av dens ytelsespåvirkning på enkelttrådede programmer, har som mål å forbedre flertrådseffektiviteten, spesielt med fremveksten av flerkjerneprosessorer.</li>
<li>JIT-kompilatoren i Python 3.13 kompilere bytekode til maskinkode akkurat i tide for utførelse, noe som potensielt forbedrer ytelsen, og bruker en enklere &quot;kopier-og-lapp&quot; teknikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drew.silcock.dev/blog/everything-you-need-to-know-about-python-3-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZAlt du trenger å vite om Python 3.13 – JIT og GIL gikk opp bakken</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD avduker sin første lille språkmodell AMD-135M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har avduket sin første lille språkmodell (SLM), AMD-135M, som inkluderer to varianter: AMD-Llama-135M og AMD-Llama-135M-code, trent på AMD Instinct MI250-akseleratorer.</li>
<li>Modellen benytter spekulativ dekoding for å forbedre inferenshastigheten og minneeffektiviteten, en betydelig forbedring i forhold til tradisjonelle autoregressive tilnærminger.</li>
<li>AMD har gjort treningskoden, datasettet og vektene åpen kildekode, og oppfordrer utviklere til å reprodusere og innovere på modellen, noe som fremmer et samarbeidsvillig AI-samfunn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://community.amd.com/t5/ai/amd-unveils-its-first-small-language-model-amd-135m/ba-p/711368</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZAMD avduker sin første lille språkmodell AMD-135M</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skal WordPress overleve, må Matt Mullenweg fjernes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, medgründer av WordPress, er anklaget for å misbruke sin makt og forårsake skade på WordPress-samfunnet gjennom handlinger mot WP Engine.</li>
<li>Anklagene inkluderer utpressingsforsøk, antikonkurranseatferd, krav om lisensavgifter og blokkering av WP Engine-nettsteder fra å få tilgang til plugin-repositoriet, noe som har utsatt brukere for sikkerhetsrisikoer.</li>
<li>Kravet om å fjerne Mullenweg fra WordPress-ledelsen er basert på hans oppfattede maktmisbruk og interessekonflikter, som anses som skadelige for fellesskapets velferd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joshcollinsworth.com/blog/fire-matt</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZSkal WordPress overleve, må Matt Mullenweg fjernes</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[USAs varemerkekontor annullerer Marvels og DCs 'Super Hero'-merker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/litigation/us-trademark-office-cancels-marvel-dcs-super-hero-marks-2024-09-26/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZUSAs varemerkekontor annullerer Marvels og DCs &apos;Super Hero&apos;-merker</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Besatt av Cuttle: Parametrisk CAD for prototyping, produksjon og prokrastinering]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://hannahilea.com/blog/cuttle-obsession/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZBesatt av Cuttle: Parametrisk CAD for prototyping, produksjon og prokrastinering</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta bøtelagt med 102 millioner dollar for å lagre passord i klartekst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta har blitt bøtelagt med 102 millioner dollar av den irske databeskyttelseskommisjonen (DPC) for å lagre brukernes passord i klartekst, noe som bryter med GDPR-reglene.</li>
<li>Etterforskningen fant millioner av Instagram-passord lagret i et lett lesbart format, tilgjengelig for over 20 000 Facebook-ansatte, men ikke eksterne parter.</li>
<li>Datatilsynet kritiserte Meta for å ikke varsle dem om bruddet i tide og for ikke å bruke passende sikkerhetstiltak, og ga en irettesettelse med ytterligere detaljer som vil bli publisert senere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/big-tech/meta-fined-102-million-for-storing-passwords-in-plain-text-110049679.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZMeta bøtelagt med 102 millioner dollar for å lagre passord i klartekst</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arch Linux og Valve-samarbeid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arch Linux samarbeider med Valve for å utvikle en byggeserviceinfrastruktur og en sikker signeringsenklave, og adresserer betydelige utfordringer uten å kun være avhengig av frivillige.</li>
<li>Dette samarbeidet har som mål å akselerere fremgang og muliggjøre nye prosjekter, med utvikling som følger standard arbeidsflyter og transparent kommunikasjon gjennom RFC-er, e-postlister og GitLab.</li>
<li>Partnerskapet forventes å gi betydelige fordeler for Arch Linux, med ytterligere oppdateringer som vil bli gitt via e-postlisten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lists.archlinux.org/archives/list/arch-dev-public@lists.archlinux.org/thread/RIZSKIBDSLY4S5J2E2STNP5DH4XZGJMR/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZArch Linux og Valve-samarbeid</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har du husket det DNA-et du ga til 23andMe?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>23andMe står overfor alvorlige utfordringer, inkludert potensiell avnotering av aksjer, nedleggelse av sin legemiddelutviklingsenhet og masseoppsigelser i styret.</li>
<li>Administrerende direktør Anne Wojcicki vurderer å selge selskapet, noe som kan sette DNA-dataene til 15 millioner kunder i fare på grunn av smutthull i personvernreglene.</li>
<li>Bekymringer øker om potensiell misbruk av genetiske data av nye eiere, spesielt siden 23andMe ikke er regulert av HIPAA, og selskapet har en historie med sikkerhetsbrudd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/09/23andme-dna-data-privacy-sale/680057/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZHar du husket det DNA-et du ga til 23andMe?</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rollen til bevisst praksis i utviklingen av kreativitet (2014)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://repositories.lib.utexas.edu/server/api/core/bitstreams/c8cc4a4f-e641-462b-9a72-654e60f71485/content</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-28T00:00:00.000ZRollen til bevisst praksis i utviklingen av kreativitet (2014)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lion Cove: Intels P-kjerne brøler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intels nye Lion Cove-arkitektur i Lunar Lake-CPUer fokuserer på ytelse per tråd, og tilbyr betydelige forbedringer over forgjengeren, Redwood Cove, både i ytelse og energieffektivitet.</li>
<li>Viktige forbedringer inkluderer en forenklet ringbussforbindelse, forbedret L3- og DRAM-latens, en ny mellomnivåbuffer (L1.5) og en forbedret out-of-order utførelsesmotor, noe som fører til betydelige ytelsesgevinster.</li>
<li>Lion Cove oppnår henholdsvis 23,2 % og 15,8 % ytelsesforbedringer i SPEC CPU2017s heltalls- og flyttallsserier, og posisjonerer seg som en sterk konkurrent mot AMDs Strix Point og til og med stasjonære CPUer som Ryzen 9 7950X3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2024/09/27/lion-cove-intels-p-core-roars/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZLion Cove: Intels P-kjerne brøler</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arkitekturen til Londons puber (1966)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I et essay fra 1966 kritiserte arkitekt Stephen Gardiner moderniseringen av tradisjonelle engelske puber, og beklaget tapet av unike trekk som eikebenker og intrikat glassarbeid.</li>
<li>Gardiner argumenterte for at puber bør beholde sin historiske sjarm og utformes med følsomhet for deres arkitektoniske kontekst, med vekt på elementer som sentrale barer, lave tak og skillevegger.</li>
<li>Han konkluderte med at det å bevare autentiske detaljer og bruke dyktige arkitekter er avgjørende for å opprettholde den engelske pubtradisjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thelondonmagazine.org/archive-the-architecture-of-london-pubs-by-stephen-gardiner/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZArkitekturen til Londons puber (1966)</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SunVox: Kraftig modulær synthesizer og DAW]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SunVox er en allsidig modulær synthesizer med en mønsterbasert sequencer, egnet for musikkkomposisjon på tvers av flere plattformer, inkludert Windows, macOS, Linux, iOS, Android og Windows CE.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer optimaliserte synth-algoritmer, fleksibel arkitektur, multitrack WAV-eksport, MIDI-støtte, sanntids prøveopptak og generative musikkmuligheter.</li>
<li>SunVox er gratis for de fleste systemer unntatt Android og iOS, og utviklere kan integrere SunVox-motoren i sine applikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.warmplace.ru/soft/sunvox/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZSunVox: Kraftig modulær synthesizer og DAW</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MtCellEdit – Lettvekts regnearkprogram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mtCellEdit er et lettvekts regnearkprogram designet for enkle daglige oppgaver, og unngår de trege hastighetene og komplekse grensesnittene til større programmer.</li>
<li>Den bruker Qt5 for GUI og et delt C/C++-bibliotek for kjernefunksjonaliteter, med kildekode som inkluderer eksempelprogrammer og kommandolinjeverktøy for API-tilgang.</li>
<li>Standardformatet er en ZIP-fil som inneholder TSV-tekstfiler, noe som sikrer kompatibilitet med moderne regnearkprogrammer, og det er designet for GNU/Linux på x86_32, x86_64 og ARM_32 plattformer under GNU General Public License versjon 3 eller senere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marktyler.org/ced/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-28T00:00:00.000ZMtCellEdit – Lettvekts regnearkprogram</guid>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg er lei av AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren uttrykker tretthet over overforbruk og markedsføring av AI i programvaretesting og -utvikling, og bemerker at mange AI-løsninger er overhypet og ikke leverer overlegne resultater.</li>
<li>Selv om forfatteren anerkjenner AI&#39;s nyttige anvendelser, understreker han at AI bør sees på som et verktøy snarere enn en erstatning for dyktig menneskelig dømmekraft, spesielt i automatisert testing.</li>
<li>Forfatteren kritiserer AI-genererte konferanseforslag for å mangle unike innsikter og emosjonell dybde, og hevder at menneskeskapt innhold i musikk, bøker og filmer er uerstattelig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ontestautomation.com/i-am-tired-of-ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZJeg er lei av AI</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg tror at CNN og USA Today har falske nettsteder, og at Forbes Marketplace driver dem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forbes Marketplace, et tilknyttet selskap på Forbes.com, har avtaler med CNN og USA Today om å fylle deres nettsteder med tilknyttet innhold.</li>
<li>CNNUnderscored Money og USA Today Blueprint-seksjonene drives av separate enheter knyttet til Forbes Marketplace, ikke av ansatte i CNN eller USA Today.</li>
<li>Disse seksjonene har forskjellige nettstedsstrukturer og personvernregler, og de genererer betydelig søketrafikk, noe som indikerer vellykkede tilknyttede operasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://larslofgren.com/cnn-usa-today-forbes-marketplace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZJeg tror at CNN og USA Today har falske nettsteder, og at Forbes Marketplace driver dem</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TSMC-ledere skal angivelig ha avfeid OpenAI-sjef Sam Altman som en 'podcasting bro']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI-sjef Sam Altman foreslo en investering på 7 billioner dollar for 36 nye chipfabrikker under sin turné i Fjernøsten, og møtte skepsis fra TSMC-ledere.</li>
<li>TSMC-ledere avviste Altmans ambisiøse planer som urealistiske, selv om selskaper som Microsoft, Nvidia og Apple fortsetter diskusjonene med OpenAI.</li>
<li>Altman ser for seg at AI vil bli like essensielt som elektrisitet, til tross for at nåværende AI-applikasjoner ennå ikke har bevist sin fulle verdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-execs-allegedly-dismissed-openai-ceo-sam-altman-as-podcasting-bro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZTSMC-ledere skal angivelig ha avfeid OpenAI-sjef Sam Altman som en &apos;podcasting bro&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angripe UNIX-systemer via CUPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen diskuterer en Remote Code Execution (RCE) sårbarhet i CUPS-prosjektet, spesielt rettet mot <code>cups-browsed</code>-komponenten på GNU/Linux-systemer.</li>
<li>Opphavspersonen oppdaget en stack-buffer-overflow ved bruk av fuzzing og utviklet en exploit som manipulerer <code>found_cups_printer</code>-funksjonen for å utføre kommandoer på et fullstendig oppdatert Ubuntu-system.</li>
<li>Innlegget fremhever utfordringene som oppstår under prosessen med ansvarlig avsløring, inkludert avvisende svar fra utviklere, og understreker behovet for bedre kommunikasjon og prioritering i infosec-samfunnet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.evilsocket.net/2024/09/26/Attacking-UNIX-systems-via-CUPS-Part-I/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZAngripe UNIX-systemer via CUPS</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svindel, så mye svindel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/fraud-so-much-fraud</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZSvindel, så mye svindel</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Android-appen vår er frosset i karbonitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Utviklingen av iA Writer&#39;s Android-app møtte en betydelig utfordring da Google endret sin API-policy og tilbakekalte tilgangen til Google Drive.</li>
<li>Til tross for innsats for å overholde nye krav, inkludert omskriving av personvernerklæringer og gjennomføring av sikkerhetskontroller, ga Google kun skrivebeskyttet tilgang, noe som er uegnet for en skriveapp.</li>
<li>Behovet for en kostbar årlig CASA-revisjon kompliserte saken ytterligere, noe som førte til at iA Writer stoppet nye funksjoner og oppdateringer for sin Android-app, og i stedet fokuserte på andre plattformer og prosjekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.net/topics/our-android-app-is-frozen-in-carbonite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZAndroid-appen vår er frosset i karbonitt</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maggie Smith er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den britiske skuespillerinnen Maggie Smith, kjent for sine roller i &quot;Downton Abbey&quot; og &quot;Harry Potter,&quot; døde i en alder av 89 år i London.</li>
<li>Smith var en to ganger Oscar- og tre ganger Emmy-vinner, med en fremtredende karriere innen teater og film, og mottok en rekke priser.</li>
<li>Hun ble utnevnt til Dame Commander av det britiske imperiet i 1990 og etterlater seg sine to sønner og fem barnebarn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2024/legit/news/maggie-smith-dead-harry-potter-1236157839/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZMaggie Smith er død</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Det er vanskelig å skrive kode for datamaskiner, men det er vanskeligere å skrive kode for mennesker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Å skrive kode for mennesker innebærer å lage verktøy som rammeverk, biblioteker, API-er, SDK-er, DSL-er eller programmeringsspråk som andre vil bruke, og krever en forståelse av både informatikk og menneskelig psykologi.</li>
<li>Viktige strategier inkluderer å forenkle onboarding, bruke praktiske eksempler, gi klare feilmeldinger, minimere konseptuell overbelastning, bruke kjent terminologi, tillate tilpasning, være forsiktig med standardinnstillinger, og prioritere lesbar kode.</li>
<li>Det er målet å gjøre verktøy intuitive, enkle å begynne med, fleksible og klare, og dermed forbedre brukeropplevelsen og redusere kompleksiteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikbern.com/2024/09/27/its-hard-to-write-code-for-humans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZDet er vanskelig å skrive kode for datamaskiner, men det er vanskeligere å skrive kode for mennesker</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stamceller reverserer kvinnes diabetes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 25 år gammel kvinne med type 1-diabetes ble den første personen til å produsere sitt eget insulin etter en stamcelletransplantasjon, og har vært insulinfri i over et år.</li>
<li>Stamcellene ble omprogrammert fra hennes egen kropp og injisert i magemusklene hennes, noe som førte til stabile blodsukkernivåer innen to og en halv måned.</li>
<li>Dette banebrytende forsøket, ledet av Deng Hongkui fra Peking University, markerer et betydelig fremskritt i behandlingen av diabetes, med flere forsøk planlagt for å replikere resultatene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-03129-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZStamceller reverserer kvinnes diabetes</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slutten på en æra: Landsat 7-oppdraget tar de siste bildene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Landsat 7, lansert i 1999 av USGS og NASA, har fullført sitt oppdrag etter 25 år, og har tatt over 3,3 millioner bilder og 132 000 omløp.</li>
<li>Til tross for en Scan Line Corrector-feil i 2003, fortsatte satellitten å levere verdifulle jordobservasjonsdata, og bidro til over 5 000 vitenskapelige publikasjoner og 1 414 policydokumenter.</li>
<li>Oppdragets avslutning baner vei for Landsat Next, som er planlagt å skytes opp sent i 2030/tidlig i 2031, og som lover forbedrede kapasiteter for detaljert og hyppig overvåking av jorden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.usgs.gov/news/national-news-release/end-era-historic-landsat-7-mission-takes-final-images</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZSlutten på en æra: Landsat 7-oppdraget tar de siste bildene</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skandaler hos Sony og Ubisoft fører til forbud i California mot villedende salg av digitale varer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>California har vedtatt AB 2426, den første loven som forbyr villedende salg av &quot;forsvinnende medier,&quot; som krever tydelig informasjon når digitale varer er midlertidige lisenser i stedet for direkte kjøp.</li>
<li>Lovgivningen, signert av guvernør Gavin Newsom og sponset av Assemblymedlem Jacqui Irwin, har som mål å beskytte forbrukere mot uventet å miste tilgang til digitalt innhold som bøker, filmer og videospill.</li>
<li>På grunn av hendelser med Ubisoft og Sony, krever loven tydelig merking og forbyr å skjule opplysninger i bruksvilkårene, med unntak for varer som annonseres som lisenser og abonnementstjenester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/sony-ubisoft-scandals-prompt-calif-ban-on-deceptive-sales-of-digital-goods/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZSkandaler hos Sony og Ubisoft fører til forbud i California mot villedende salg av digitale varer</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor USA ikke kan bygge isbrytere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>USA har bare to operative isbrytere, Polar Star og Healy, og har ikke bygget en ny tung isbryter siden 1976, til tross for betydelige interesser i polarområdene.</li>
<li>Polar Security Cutter-programmet, som ble initiert i 2013 for å bygge nye isbrytere, står overfor forsinkelser og kostnadsoverskridelser, med det første skipet nå forventet i 2029 til en kostnad på $1,7-1,9 milliarder per skip.</li>
<li>Amerikanske verft mangler erfaring med å bygge isbrytere, og proteksjonistiske lover som krever innenlandsk konstruksjon hindrer potensialet for mer effektive og kostnadseffektive utenlandsbygde skip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/why-the-us-cant-build-icebreaking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZHvorfor USA ikke kan bygge isbrytere</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Small3dlib: Public domain 3D-programvare rasterizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;small3dlib&quot; er en 3D-programvare-rasterizer i det offentlige domene, designet for ressursbegrensede datamaskiner, som kun bruker 32-biters heltallsmatematikk og ingen avhengigheter, noe som gjør den ekstremt portabel.</li>
<li>Den tilbyr ulike funksjoner som perspektivkorreksjon, forskjellige tegnestrategier og fleksibilitet i pikselgjengivelse, men mangler avanserte funksjoner som shaders, kollisjonsdeteksjon og kantutjevning.</li>
<li>Biblioteket er ideelt for raske 3D-prosjekter uten kompleksiteten til OpenGL eller Vulkan, og er svært tilpassbart, selv om det ikke prioriterer bakoverkompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codeberg.org/drummyfish/small3dlib</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZSmall3dlib: Public domain 3D-programvare rasterizer</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X (Twitter) blokkerer lenker til hacket JD Vance-dossier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twitter, nå omdøpt til X, har blokkert lenker til et nyhetsbrev som inneholder et hacket dokument angivelig fra Trump-kampanjen om JD Vance, med henvisning til et brudd på reglene om å legge ut uredigert privat informasjon.</li>
<li>Journalist Ken Klippenstein, som publiserte nyhetsbrevet, har blitt suspendert, og forsøk på å dele nyhetsbrevet hans på X resulterte i feilmeldinger.</li>
<li>X ga ingen detaljert forklaring på lenkeforbudet, selv om det er i tråd med den reviderte 2020-politikken mot å legge ut hacket materiale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/26/24255298/elon-musk-x-blocks-jd-vance-dossier</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-27T00:00:00.000ZX (Twitter) blokkerer lenker til hacket JD Vance-dossier</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De beste $4 noensinne brukt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://papanotes.com/the-best-4-ever-spent</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-27T00:00:00.000ZDe beste $4 noensinne brukt</guid>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI blir et kommersielt selskap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/ai/openai-chief-technology-officer-resigns-7a8b4639</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI blir et kommersielt selskap</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mira Murati forlater OpenAI]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/miramurati/status/1839025700009030027</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZMira Murati forlater OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL 17 er utgitt, med betydelige forbedringer i ytelse, skalerbarhet og tilpasningsevne til nye mønstre for dataadgang og lagring.</li>
<li>Viktige forbedringer inkluderer bedre minnehåndtering, raskere bulkinnlasting, ny SQL/JSON JSON_TABLE-kommando og forenklede større versjonsoppgraderinger med ny failover-kontroll.</li>
<li>Utgivelsen introduserer også nye TLS-alternativer, inkrementelle sikkerhetskopier og forbedrede overvåkingsverktøy, og fortsetter PostgreSQLs arv av pålitelighet og utvidbarhet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-17-released-2936/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZPostgreSQL 17</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI fjerner ideell kontroll og gir Sam Altman egenkapital]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/openai-remove-non-profit-control-give-sam-altman-equity-sources-say-2024-09-25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZOpenAI fjerner ideell kontroll og gir Sam Altman egenkapital</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Git-absorb: Git commit –fixup, men automatisk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Git Absorb er et verktøy avledet fra Facebooks hg absorb, designet for å forenkle versjonskontroll ved automatisk å slå sammen ikke-committed endringer i passende kladd-ancestral endringssett.</li>
<li>Det forenkler prosessen med å anvende tilbakemeldinger ved å unngå manuelle commits eller interaktive rebases, noe som gjør det enklere å håndtere funksjonsgrener og feilrettinger.</li>
<li>Git Absorb kan installeres via systemets pakkebehandlere eller kompileres fra kildekode, og det tilbyr konfigurerbare alternativer for å justere commit-områder, automatisk iscenesette endringer og mer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tummychow/git-absorb</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZGit-absorb: Git commit –fixup, men automatisk</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omskriving av Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Programmeringsspråket Rust, som opprinnelig var innovativt med funksjoner som minnesikkerhet og en moderne pakkebehandler, virker nå stillestående med langsom fremgang og mange ustabile funksjoner.</li>
<li>Den konsensusprosessen i Rusts utvikling kan hindre dens evolusjon, noe som fører til omfattende diskusjoner som ofte resulterer i blindveier, slik som den uløste Mutex-forbedringstråden.</li>
<li>Forfatteren foreslår betydelige endringer, inkludert funksjonsegenskaper, kompileringstidsegenskaper og adopsjon av Zigs comptime-konsept, noe som sannsynligvis vil kreve en ny utgave av Rust på grunn av inkompatibilitet med den eksisterende versjonen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://josephg.com/blog/rewriting-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZOmskriving av Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman: Langvarig svindel var "barnemat for meg"]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/AskReddit/comments/3cs78i/whats_the_best_long_con_you_ever_pulled/cszwpgq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZSam Altman: Langvarig svindel var &quot;barnemat for meg&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Httpdbg – Et verktøy for å spore HTTP-forespørslene sendt av Python-koden din]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Httpdbg er et nytt verktøy for Python-utviklere for å feilsøke HTTP(S)-klientforespørsler enkelt.</li>
<li>Det krever ingen eksterne avhengigheter, oppsett, superbrukerrettigheter eller kodeendringer, noe som gjør det enkelt å bruke.</li>
<li>Verktøyet er designet for å spore HTTP-forespørsler i tester tilbake til API-klientmetoder, og det har blitt funnet nyttig av andre utviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cle-b/httpdbg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHttpdbg – Et verktøy for å spore HTTP-forespørslene sendt av Python-koden din</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DoNotPay må betale 193 000 dollar for å ha feilaktig markedsført uprøvd AI-advokat, sier FTC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC bøtela DoNotPay $193,000 for villedende reklame av sin AI som en &quot;robotadvokat&quot; i stand til å saksøke hvem som helst med et klikk.</li>
<li>DoNotPay testet ikke chatboten sin eller ansatte advokater for å verifisere påstandene sine, noe som førte til boten og et forlik uten å innrømme ansvar.</li>
<li>Dette tiltaket er en del av FTCs bredere initiativ for å adressere villedende AI-påstander, og fremhever viktigheten av åpenhet og verifisering i AI-applikasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/09/startup-behind-worlds-first-robot-lawyer-to-pay-193k-for-false-ads-ftc-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZDoNotPay må betale 193 000 dollar for å ha feilaktig markedsført uprøvd AI-advokat, sier FTC</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NKRYPT Skulptur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NKRYPT er en kryptografiinstallasjon i Canberra, Australia, med åtte søyler i rustfritt stål med forskjellige chiffer, designet av Stuart Kohlhagen og installert i mars 2013 for Canberras hundreårsjubileum.</li>
<li>Installasjonen inkluderer en rekke chiffer som Caesar, semafor, scytale, binær og mer, og inviterer publikum til å dekryptere dem, med noen koder som feirer Canberras hundreårsjubileum og tilbyr premier.</li>
<li>Enkelte chiffer er blitt løst, og har avslørt meldinger om historiske personer og kryptografiske metoder, mens andre forblir uløste, og utgjør en vedvarende utfordring for entusiaster.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.meme.net.au/nkrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZNKRYPT Skulptur</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine er utestengt fra WordPress.org]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine har blitt utestengt fra WordPress.org på grunn av manglende varemerkelisens og forstyrrelse av kommunikasjonen om deres deaktivering av en WordPress-kjernefunksjon for profitt.</li>
<li>Som et resultat av deres rettslige handlinger mot WordPress.org, har WP Engine ikke lenger gratis tilgang til WordPress.org-ressurser og må administrere sine egne systemer og sikkerhet.</li>
<li>WordPress.org råder brukere som søker en ekte WordPress-opplevelse til å bruke en annen vert, da WP Engine ikke anses som en del av WordPress-fellesskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine-banned/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-26T00:00:00.000ZWP Engine er utestengt fra WordPress.org</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cronexpr, et Rust-bibliotek for å analysere og iterere crontab-uttrykk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>cronexpr er et Rust-bibliotek designet for å analysere og kjøre crontab-uttrykk, og støtter både standard og ikke-standard syntaksutvidelser.</li>
<li>Biblioteket krever tidssonespesifikasjon og støtter IANA Time Zone Database-navn, noe som sikrer nøyaktig håndtering av tidssoner og sommertid (DST, Daylight Saving Time).</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer håndtering av kanttilfeller som Vixies cron-feil, og å tilby iteratorer for å matche tider, men det utfører ikke kommandoer eller støtter aliaser som @hourly eller @reboot.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.rs/cronexpr/latest/cronexpr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZCronexpr, et Rust-bibliotek for å analysere og iterere crontab-uttrykk</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wordpress.org forbyr WP Engine, blokkerer det fra å få tilgang til sine ressurser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WordPress.org har utestengt WP Engine fra å få tilgang til sine ressurser, inkludert temaer og plug-ins, på grunn av pågående juridiske tvister.</li>
<li>Dette forbudet forhindrer WP Engine-brukere fra å installere eller oppdatere plugins og temaer, noe som reiser betydelige sikkerhetsbekymringer.</li>
<li>Konflikten involverer anklager om varemerkekrenkelser og misbruk av kontroll, med begge parter som engasjerer seg i rettslige handlinger etter offentlig kritikk fra WordPress-medskaper Matt Mullenweg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/25/wordpress-org-bans-wp-engine-blocks-it-from-accessing-its-resources/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZWordpress.org forbyr WP Engine, blokkerer det fra å få tilgang til sine ressurser</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacking Kia: Fjernstyring av biler med bare en bilskilt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vulnerabiliteter i Kia-kjøretøy ble oppdaget i juni 2024, som tillot fjernkontroll over nøkkelfunksjoner ved bruk av kun et registreringsnummer, og påvirket modeller fra 2014 til 2025.</li>
<li>Hackere utnyttet problemer i Kias infrastruktur, inkludert nettstedet owners.kia.com og Kia Connect iOS-appen, for å utføre internett-til-kjøretøy-kommandoer og få tak i personlig informasjon.</li>
<li>De sårbarhetene har siden blitt fikset og ble aldri utnyttet ondsinnet, med en detaljert tidslinje som viser Kias respons og utbedringsprosess.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-kia</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHacking Kia: Fjernstyring av biler med bare en bilskilt</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har din personlige nettside hjulpet deg med å bli ansatt? Fortell om det]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=41656015</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-26T00:00:00.000ZHar din personlige nettside hjulpet deg med å bli ansatt? Fortell om det</guid>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Cache er helt død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har fullstendig deaktivert Google Cache, en funksjon som tidligere ble brukt for å få tilgang til sider når de ikke klarte å laste.</li>
<li>Brukere blir nå henvist til å bruke Wayback Machine eller URL-inspeksjonsverktøyet i Google Search Console som alternativer.</li>
<li>Googles Search Liaison, Danny Sullivan, bekreftet fjerningen og oppdaterte dokumentasjonen for å gjenspeile denne endringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seroundtable.com/google-cache-dead-38112.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZGoogle Cache er helt død</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vertshus nettstedet mitt ved hjelp av C-nettserveren min]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En minimal webserver ble bygget fra bunnen av for å være robust for det offentlige internett uten å bruke omvendte proxyer, noe som viser skaperens glede av å utvikle tilpassede verktøy og utfordre konvensjonell visdom.</li>
<li>Serveren støtter HTTP/1.1, pipelining, keep-alive-tilkoblinger og HTTPS (opptil TLS 1.2 ved bruk av BearSSL), med minimale avhengigheter og konfigurerbare innstillinger.</li>
<li>Benchmarkene indikerer at serveren presterer konkurransedyktig, og håndterer 76974,24 forespørsler/sek sammenlignet med nginx&#39;s 44227,78 forespørsler/sek, til tross for at den mangler noen funksjoner som statisk filbufring og Transfer-Encoding: Chunked.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cozis/blogtech</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZVertshus nettstedet mitt ved hjelp av C-nettserveren min</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En hacker planter falske minner i ChatGPT for å stjele brukerdata i all evighet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Datasikkerhetsforsker Johann Rehberger oppdaget en sårbarhet i ChatGPTs langtidsminnefunksjon, som gjør det mulig for angripere å plante falsk informasjon og ondsinnede instruksjoner.</li>
<li>Rehbergers proof-of-concept exploit demonstrerte kontinuerlig dataeksfiltrasjon, noe som førte til at OpenAI utstedte en delvis løsning for å forhindre misbruk av minne.</li>
<li>Brukere anbefales å overvåke og gjennomgå lagrede minner regelmessig, da raske injeksjoner fortsatt kan lagre langsiktig ondsinnet informasjon til tross for fiksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/security/2024/09/false-memories-planted-in-chatgpt-give-hacker-persistent-exfiltration-channel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZEn hacker planter falske minner i ChatGPT for å stjele brukerdata i all evighet</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIST vil forby krav om spesifikk passordtegnsammensetning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@LukaszOlejnik/113193089731407165</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZNIST vil forby krav om spesifikk passordtegnsammensetning</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Om innflytelsesrik AI-forskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Masterstudenter oppfordres til å fokusere på langsiktige prosjekter og innflytelsesrike forskningsartefakter som modeller eller referansepunkter, i stedet for bare å øke antall publikasjoner.</li>
<li>Å velge tidsriktige problemer med betydelig potensial for innvirkning og raskt iterere for å løse vanskelige problemer er nøkkelstrategier for innflytelsesrik AI-forskning.</li>
<li>Å engasjere seg med samfunnet, gjøre open-source-utgivelser brukbare, og integrere ny forskning med pågående prosjekter er essensielt for å bygge og opprettholde innflytelsesrik AI-forskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/okhat/blog/blob/main/2024.09.impact.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZOm innflytelsesrik AI-forskning</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor jeg fortsatt blogger etter 15 år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren reflekterer over å ha opprettholdt en blogg i 15 år, som opprinnelig ble startet for å dokumentere utviklingen av spillprototyper og utviklet seg til en bredere programmerings- og personlige prosjektjournal.</li>
<li>Viktige motivasjoner for å fortsette å blogge inkluderer glede av å skrive, klarhet i tankene, ansvarlighet, dokumentasjon, selvforbedring og ferdighetsutvikling.</li>
<li>Teknologistakken til bloggen har utviklet seg betydelig, fra å starte med PHP og gå gjennom Perl, Jekyll, Hakyll og Rust, noe som viser forfatterens reise og vekst innen programmering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jonashietala.se/blog/2024/09/25/why_i_still_blog_after_15_years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZHvorfor jeg fortsatt blogger etter 15 år</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orion, våre første ekte augmented reality-briller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orion, de nyeste AR-brillene, integrerer store holografiske skjermer, kontekstuell AI og en lett design for daglig bruk, og bygger bro mellom fysiske og virtuelle verdener.</li>
<li>Den har det største synsfeltet i den minste formen, og støtter Meta AI for håndfri assistanse og kommunikasjon, selv om det fortsatt er en prototype under utvikling.</li>
<li>Orion har som mål å forbedre brukerens tilstedeværelse i den fysiske verdenen mens de får tilgang til digitale fordeler, med fremtidige iterasjoner som fokuserer på skarpere visuelle effekter, mindre størrelser og rimeligere priser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2024/09/introducing-orion-our-first-true-augmented-reality-glasses/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZOrion, våre første ekte augmented reality-briller</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor de fleste publiserte forskningsfunn er falske (2005)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John P. A. Ioannidis&#39; essay &quot;Hvorfor de fleste publiserte forskningsfunn er falske&quot; argumenterer for at en betydelig del av publiserte forskningsfunn er falske på grunn av ulike faktorer som studiens styrke, skjevhet og fleksibilitet i studiedesign.</li>
<li>Små studier, mindre effektstørrelser, økonomiske interesser og flere forskerteam øker sannsynligheten for falske funn, noe som understreker behovet for bedre bemannede studier og forbedrede forskningsstandarder.</li>
<li>Ioannidis understreker viktigheten av kritisk tenkning og å gjenkjenne skjevheter i tolkningen av forskningsresultater for å forbedre påliteligheten av vitenskapelige funn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZHvorfor de fleste publiserte forskningsfunn er falske (2005)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hack GPON – hvordan få tilgang til, endre og redigere fiber-ONT-er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget gir en omfattende veiledning om tilgang til, modifisering av og feilsøking av optiske nettverksterminaler (ONT-er), som er enheter som brukes i fiberoptiske nettverk.</li>
<li>Det fremhever utfordringene ved å bytte mellom eksterne ONT-er og Small Form-factor Pluggable (SFP) moduler på grunn av leverandør- og ISP-spesifikk firmware og innstillinger.</li>
<li>Innlegget inkluderer advarsler om potensielle risikoer, som skader på enheten og tjenesteforbud, og understreker at informasjonen vedlikeholdes av et fellesskap av entusiaster, ikke offisielle leverandører.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hack-gpon.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZHack GPON – hvordan få tilgang til, endre og redigere fiber-ONT-er</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utover ruten: Introduksjon av granulære MTA-bussfartsdata]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruter har lansert datasettet Bussrute Segmenthastigheter på Åpne Data, som gir detaljert informasjon om busshastigheter over hele nettverket.</li>
<li>Dette datasettet, hentet fra GPS-systemer, inkluderer faktorer som stopp og trafikk, og hjelper med å analysere og identifisere trege områder for å forbedre busstjenestene.</li>
<li>Dataene oppdateres månedlig og er tilgjengelige på NYS Open Data-portalen, med MTA som oppmuntrer til offentlig utforskning og tilbakemelding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://new.mta.info/article/beyond-route-introducing-granular-mta-bus-speed-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-25T00:00:00.000ZUtover ruten: Introduksjon av granulære MTA-bussfartsdata</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å forplikte seg til Rust i kjernen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På Maintainers Summit 2024 diskuterte Miguel Ojeda fremdriften og fremtiden for integrering av Rust i Linux-kjernen, og understreket behovet for fleksibilitet fra subsystemvedlikeholdere.</li>
<li>Viktige diskusjoner inkluderte behovet for bedre verktøystøtte, stabile kompilatorer og omfattende dokumentasjon for å skrive filsystemkode i Rust.</li>
<li>Linus Torvalds oppfordret utviklere til å fortsette å integrere Rust, og bemerket at den første virkelige driverfusjonen vil være en betydelig milepæl, og fremhevet den samarbeidsvillige stemningen på toppmøtet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/991062/b0df468b40b21f5d/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZÅ forplikte seg til Rust i kjernen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rearkitektur: Redis til SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det åpne kildekode-selskapet Wafris, som utvikler en webapplikasjonsbrannmur, går over fra Redis til SQLite for sin Rails-mellomvareklient for å løse distribusjonsproblemer og forbedre ytelsen.</li>
<li>SQLite ble valgt for sin reduserte nettverkslatens og bedre ytelse i leseintensive operasjoner, og viste en 3x hastighetsforbedring over Redis i lokale ytelsestester.</li>
<li>Den nye arkitekturen forenkler distribusjon, forbedrer brukeropplevelsen og skalerer bedre ved å synkronisere databaser til hver beregningsinstans, samtidig som den håndterer skrivinger asynkront for å dempe SQLite sine begrensninger i skriveintensive oppgaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wafris.org/blog/rearchitecting-for-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZRearkitektur: Redis til SQLite</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQL-tips og triks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Innlegget gir en omfattende liste over SQL-tips og triks rettet mot dataanalytikere, og understreker at noen tips kanskje ikke gjelder for alle relasjonsdatabasestyringssystemer (RDBMS).</li>
<li>Viktige områder som dekkes inkluderer formatering/lesbarhet, nyttige funksjoner og vanlige fallgruver å unngå, som hjelper brukere med å skrive mer effektive, lesbare og vedlikeholdbare SQL-spørringer.</li>
<li>Viktige punkter inkluderer bruk av ledende kommaer for lesbarhet, bruk av Common Table Expressions (CTEer) for komplekse spørringer, og forståelse av oppførselen til <code>NOT IN</code> med NULL-verdier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ben-n93/SQL-tips-and-tricks</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZSQL-tips og triks</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erfaringer etter 11 år med Datomic [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YSgTQzHYeLU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZErfaringer etter 11 år med Datomic [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caroline Ellison dømt til 2 års fengsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Caroline Ellison, en tidligere rådgiver for FTX-grunnlegger Sam Bankman-Fried, ble dømt til to års fengsel for sin involvering i den $8 milliarder store svindelen som førte til FTXs kollaps.</li>
<li>Til tross for hennes samarbeid med påtalemyndighetene og vitnemål mot Bankman-Fried, som soner en dom på 25 år, fremhevet dommer Lewis A. Kaplan alvoret i bedrageriet.</li>
<li>Ellison, som uttrykte dyp anger, vil melde seg til et lavsikkerhetsfengsel i Boston innen 7. november og har hatt vanskeligheter med å finne arbeid siden hun erkjente seg skyldig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/09/24/technology/caroline-ellison-ftx-sentence.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-25T00:00:00.000ZCaroline Ellison dømt til 2 års fengsel</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lord Rayleigh brukte olje og vann til å beregne størrelsen på molekyler i 1870]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lord Rayleigh estimerte størrelsen på et enkelt molekyl ved å bruke et enkelt eksperiment med olje, vann og en penn, inspirert av Benjamin Franklins observasjoner fra 1770-årene.</li>
<li>Rayleighs beregning av lengden på et oljemolekyl (1,63 nanometer) var bemerkelsesverdig nær moderne målinger (1,67 nanometer), noe som demonstrerer kraften i grunnleggende vitenskapelige metoder.</li>
<li>Dette historiske eksperimentet understreker hvordan enkle teknikker kan føre til betydelige vitenskapelige oppdagelser, som beskrevet i Charles Tanfords bok, &#39;Ben Franklin Stilled the Waves.&#39;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atomsonly.news/p/franklin-oil</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZLord Rayleigh brukte olje og vann til å beregne størrelsen på molekyler i 1870</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Winamp Legacy-spillerens kildekode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Winamp, en multimediaspiller lansert i 1997, er nå åpen kildekode, noe som gjør det mulig for fellesskapet å modernisere koden.</li>
<li>Å bygge Winamp desktop-klienten krever Visual Studio 2019 og Intel IPP v6.1.1.035, med to hovedbyggingsalternativer: ved å bruke et skript eller innenfor Visual Studio IDE.</li>
<li>Avhengigheter inkluderer libvpx, libmpg123, OpenSSL, DirectX 9 SDK, Microsoft ATLMFC lib fix, og Intel IPP, som hver krever spesifikke modifikasjoner og utpakkingssteg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/WinampDesktop/winamp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZWinamp Legacy-spillerens kildekode</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi finjusterte Llama 405B på AMD GPUer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En oppstartsbedrift har finjustert LLaMA3.1 405B-modellen på 8xAMD MI300x GPUer ved å bruke JAX i stedet for PyTorch, og oppnådd betydelige ytelsesforbedringer.</li>
<li>De gjorde koden sin åpen kildekode og delte sharding-teknikker, og fremhevet JAXs evne til å kompilere ML-modellkode til maskinvareuavhengige HLO-grafer optimalisert av XLA-kompilatoren.</li>
<li>Denne tilnærmingen muliggjør sømløs kjøring av den samme koden på både Google TPUs og AMD GPUs, og løser utfordringer selskaper står overfor med PyTorchs dype bånd til NVIDIA-økosystemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publish.obsidian.md/felafax/pages/Tune+Llama3+405B+on+AMD+MI300x+(our+journey)</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZVi finjusterte Llama 405B på AMD GPUer</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenFreeMap – Åpen kildekode kartvertstjeneste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Etter 9 år med utvikling har skaperen av MapHub gjort deres OpenStreetMap-flisserver åpen kildekode, nå kalt OpenFreeMap.</li>
<li>OpenFreeMap lar brukere selv være vert eller bruke en offentlig instans, med alle komponenter som er fullstendig åpen kildekode og ingen &#39;open-core&#39; modell.</li>
<li>Prosjektet tilbyr ukentlige nedlastinger av hele planeten i Btrfs- og MBTiles-formater, og har som mål å dekke kostnadene for offentlige instanser gjennom donasjoner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openfreemap.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZOpenFreeMap – Åpen kildekode kartvertstjeneste</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone 16 Pro Lagringsutvidelse 128GB til 1TB [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=KRRNR4HyYaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZiPhone 16 Pro Lagringsutvidelse 128GB til 1TB [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine sendte et «cease and desist»-brev til Automattic]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/wpengine/status/1838350670564377051</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZWP Engine sendte et «cease and desist»-brev til Automattic</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beveg deg raskt og forlat ting]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvikler har gitt ut en samling av gamle shareware-spill og uferdige prosjekter fra den tidlige Macintosh-æraen på GitHub, under navnet Soft Dorothy Software.</li>
<li>Diskavbildningene kan brukes med 68K- eller PPC Mac-emulatorer som Basilisk II, Sheepshaver eller MiniVMac, slik at brukere kan utforske disse nostalgiske delene av programvarehistorien.</li>
<li>Dette utgivelsen gir et unikt innblikk i spillutviklingsprosessen fra fortiden, og viser både fullførte og forlatte prosjekter, samtidig som den fremhever den iterative naturen til spilldesign.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineersneedart.com/blog/movefast/movefast.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZBeveg deg raskt og forlat ting</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maker Pipe – Strukturelle rørkoblinger for gjør-det-selv-byggere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maker Pipe tilbyr et system med stålrørskoblinger designet for å gjøre EMT Conduit til en rimelig og allsidig byggeplattform, som kun krever enkelt håndverktøy for montering.</li>
<li>Kontaktene er laget av slitesterkt stål, noe som sikrer styrke og pålitelighet for ulike gjør-det-selv-prosjekter, fra møbler til spesialtilpassede hyller.</li>
<li>Tilbakemeldinger fra kunder fremhever produktets brukervennlighet, rimelighet og tilpasningsevne for et bredt spekter av kreative og praktiske bruksområder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makerpipe.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZMaker Pipe – Strukturelle rørkoblinger for gjør-det-selv-byggere</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumpet appelsinskall forvandlet en gold beitemark (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På midten av 1990-tallet brukte et bevaringsprosjekt i Costa Rica 12 000 tonn avfall fra appelsinskall for å forvandle en øde beitemark til en frodig skog.</li>
<li>Prosjektet, ledet av Princeton-forskere, ble stoppet på grunn av en rettssak, men ble gjenoppdaget i 2013, og avslørte en tett jungel med rikere jord og mangfoldige treslag.</li>
<li>Prosjektets suksess, publisert i Restoration Ecology, antyder potensial for lignende bevaringsinnsatser, selv om de eksakte mekanismene fortsatt er uklare.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.sciencealert.com/how-12-000-tonnes-of-dumped-orange-peel-produced-something-nobody-imagined</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZDumpet appelsinskall forvandlet en gold beitemark (2017)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Colocation: Ikke-klovne hosting]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/23/colo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZColocation: Ikke-klovne hosting</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telegram vil nå overlevere telefonnummer og IP for kriminelle mistenkte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Telegram vil nå dele en brukers telefonnummer og IP-adresse med myndighetene hvis de er kriminelle mistenkte, i henhold til den oppdaterte personvernpolitikken.</li>
<li>Denne policyendringen følger arrestasjonen av Telegram-sjef Pavel Durov, som ble siktet for å muliggjøre ulovlig aktivitet på plattformen.</li>
<li>Telegram vil inkludere disse avsløringene i sine kvartalsvise gjennomsiktighetsrapporter og bruker AI for å fjerne problematisk innhold, sammen med endringer i sine modereringsretningslinjer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/9/23/24252276/telegram-disclose-user-data-legal-requests-criminal-activity</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZTelegram vil nå overlevere telefonnummer og IP for kriminelle mistenkte</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tracy: En sanntids, nanosekund oppløsning rammeprofiler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tracy Profiler er en høyoppløselig, sanntidsprofiler designet for spill og andre applikasjoner, som støtter både CPU- og GPU-profilering på tvers av flere språk og grafikk-APIer.</li>
<li>Den tilbyr omfattende funksjoner, inkludert sporing av minnetildeling, låseprofilering, overvåking av kontekstbytte og automatisk skjermbildeattribusjon til rammer.</li>
<li>Verktøyets kapabiliteter og oppdateringer vises i ulike utgivelser og presentasjoner, inkludert CppCon 2023, med omfattende dokumentasjon og Windows x64-binærfiler tilgjengelig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/wolfpld/tracy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZTracy: En sanntids, nanosekund oppløsning rammeprofiler</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Halide avvist fra App Store fordi det ikke forklarer hvorfor det tar bilder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16s forbedringer innen makrofotografering kan tilskrives mer til programvareforbedringer enn maskinvareendringer.</li>
<li>Dette antyder at Apple fokuserer på programvarealgoritmer for å forbedre bildekvaliteten, og potensielt tilby bedre makrobilder uten å trenge betydelige maskinvareoppgraderinger.</li>
<li>Fokuset på programvare kan bety at eksisterende iPhone-modeller også kan dra nytte av lignende forbedringer gjennom programvareoppdateringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/09/24/halide-rejected-from-the-app-store-because-it-doesnt-explain-why-the-camera-takes-photos/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZHalide avvist fra App Store fordi det ikke forklarer hvorfor det tar bilder</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innenfor en ferroelektrisk RAM-brikke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blogginnlegg utforsker ferroelektrisk RAM (FRAM), en ikke-flyktig minneteknologi kjent for sin holdbarhet og raske skriveegenskaper.</li>
<li>Til tross for sine fordeler har FRAMs høye produksjonskostnader og kompleksitet begrenset bruken til nisjeapplikasjoner, med Ramtrons FRAM-brikke fra 1999 som et case-studie.</li>
<li>Bloggen beskriver historien, strukturen og driften av FRAM, og bemerker at selv om den er lovende, har dens utbredte adopsjon blitt hindret, og Ramtron ble til slutt kjøpt opp av Cypress Semiconductor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/09/ramtron-ferroelectric-fram-die.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-24T00:00:00.000ZInnenfor en ferroelektrisk RAM-brikke</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Å gi T-celler ekstra batterier superlader dem mot kreft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere ved Brigham and Women’s Hospital har utviklet en metode for å forbedre T-celler, kroppens primære forsvar mot kreft, ved å tilføre dem ekstra mitokondrier fra benmargstromaceller (BMSCs).</li>
<li>Disse forbedrede T-cellene, kalt Mito+, viste forbedret tumorpenetrasjon og betydelig redusert tumorstørrelse hos mus, med 75 % av de behandlede musene som overlevde en 60-dagers studie.</li>
<li>Dette gjennombruddet, publisert i tidsskriftet Cell, antyder en potensiell ny tilnærming for å styrke pasientenes immunceller for mer effektiv kreftbehandling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/cancer/cancer-immunotherapy-t-cells-extra-batteries-supercharges/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-24T00:00:00.000ZÅ gi T-celler ekstra batterier superlader dem mot kreft</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg designet en iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Designeren laget en iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams, med inspirasjon fra vintage Braun-vekkerklokker og moderne BC21-klokker.</li>
<li>Etter flere iterasjoner og tilbakemeldinger, kombinerer det endelige designet en brett, lader og klokke i én enhet, som minner om Brauns 550 Hårføner.</li>
<li>3D-modellen deles gratis, med en mulighet for bidrag på Gumroad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arslan.io/2024/09/23/dieter-rams-inspired-iphone-dock/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZJeg designet en iPhone-dokk inspirert av Dieter Rams</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hjerneknekk Bedriftsløsninger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brainfuck Enterprise Solutions (BES) spesialiserer seg på moderne programvareutvikling ved bruk av Brainfuck programmeringsspråket.</li>
<li>Viktige produkter inkluderer OS.bf (operativsystem), ed.bf (teksteditor), meta.bf (metasirkulær evaluator), og str.bf (strengmanipulasjonsbibliotek).</li>
<li>Kommer produkter inkluderer en asynkron webserver, en pålitelig nøkkel-verdi-lager og et maskinlæringsrammeverk, noe som indikerer en betydelig utvidelse av deres tilbud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bf-enterprise-solutions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZHjerneknekk Bedriftsløsninger</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva inneholder QR-kodemenyen på denne kafeen?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://peabee.substack.com/p/whats-inside-the-qr-code-menu-at</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZHva inneholder QR-kodemenyen på denne kafeen?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uber tar mer betalt hvis du har kreditter på kontoen din]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brukere har rapportert at Uber-priser ser høyere ut når de bruker kreditter, som de fra American Express eller Uber-gavekort, sammenlignet med å betale ut av egen lomme.</li>
<li>Eksempler inkluderer en $20 tur som øker til $30 når kreditter brukes, mens den samme turen forblir $20 på en annen telefon uten kreditter.</li>
<li>Dette antyder at Uber kanskje eksperimenterer med høyere priser for brukere med kreditter, noe som vekker bekymring for potensiell overprising.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://viewfromthewing.com/uber-caught-overcharging-how-having-credits-in-your-account-might-be-costing-you/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZUber tar mer betalt hvis du har kreditter på kontoen din</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan iPhone 16s elektrisk-utløste lim fungerer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 16 introduserer betydelige forbedringer i reparerbarhet, inkludert et nytt batterilim som løsner med en elektrisk strøm, et hardt stålhus for batteriet i Pro-modellen, og et design med to innganger for enklere reparasjoner.</li>
<li>iOS 18s reparasjonsassistent har som mål å eliminere programvarebarrierer for delparring, og gjøre komponentparring og kalibrering sømløs.</li>
<li>iPhone 16 får en reparerbarhetsscore på 7 av 10, en forbedring fra i fjor, på grunn av bedre reparasjonsmanualer, den nye batteriprosedyren og dobbeltinngangsdesignet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/100352/we-hot-wired-the-iphone-16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZHvordan iPhone 16s elektrisk-utløste lim fungerer</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[London så en overraskende fordel med ultra-lavutslippssonen: Mer aktive barn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Å begrense kjøretøy med høye utslipp i byer fører til renere luft og roligere gater, noe som har ført til opprettelsen av soner med ren luft i over 300 områder over hele Europa.</li>
<li>London sin ultra-lavutslippssone resulterte i at 2 av 5 elever byttet til å gå eller sykle til skolen, noe som positivt påvirket barns helse og akademiske prestasjoner, ifølge en studie fra University of Cambridge og Queen Mary University.</li>
<li>Å replikere slike soner i USA møter juridiske utfordringer, men å forbedre infrastrukturen for gåing og sykling, sammen med å avskrekke bilreiser, kan være effektive strategier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/cities/london-fining-polluting-cars-more-active-kids/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZLondon så en overraskende fordel med ultra-lavutslippssonen: Mer aktive barn</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krigen mot fjernarbeid har ingenting med produktivitet å gjøre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administrerende direktører og mainstream media taler for en retur til kontorarbeid, med henvisning til produktivitetsbekymringer, men det underliggende problemet er gjelden på tomme kontorbygninger.</li>
<li>Fjernarbeid har vist seg å være like produktivt, og tilbyr ansatte færre distraksjoner og bedre balanse mellom arbeid og fritid.</li>
<li>Presset for å vende tilbake til kontorene er drevet av en finanskrise i næringseiendom, med 1,2 billioner dollar i lån på kontortårn i fare, noe som potensielt kan føre til bredere finansiell ustabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.the-sentinel-intelligence.com/p/heres-why-they-want-you-back-at-the-office-so-bad</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZKrigen mot fjernarbeid har ingenting med produktivitet å gjøre</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cloudflares nye markedsplass lar nettsteder kreve betaling fra AI-boter for skraping]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare lanserer et marked neste år for nettstedseiere å selge AI-modellleverandører tilgang til å skrape innholdet deres, og gir utgivere mer kontroll over AI-boter.</li>
<li>Initiativet inkluderer AI Audit, et gratis verktøy for overvåking og blokkering av AI-boter, som hjelper nettstedseiere med å håndtere uautorisert scraping.</li>
<li>Dette markedet har som mål å hjelpe små forlag med å tjene penger på innholdet sitt ved å inngå avtaler med AI-leverandører, og dermed adressere bekymringer om ubetalt innholdsskraping som påvirker trafikk og inntekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/09/23/cloudflares-new-marketplace-lets-websites-charge-ai-bots-for-scraping/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZCloudflares nye markedsplass lar nettsteder kreve betaling fra AI-boter for skraping</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Billige CO2-sensorer sammenligning: Foto-akustisk vs. NDIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen sammenligner to hovedtyper av CO2-sensorer: NDIR (Non-Dispersive Infrared) og fotoakustiske sensorer, og fremhever deres ytelsesforskjeller.</li>
<li>NDIR-sensorer, som SenseAir S8, er nøyaktige og fungerer godt både innendørs og utendørs, mens foto-akustiske sensorer, som Sensirion SCD40/41, er mindre, men sliter med utendørsmålinger på grunn av miljøvariasjoner.</li>
<li>Konklusjonen antyder at SenseAir S8 er pålitelig under alle forhold, mens Sensirion SCD4x er best egnet for innendørs bruk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.airgradient.com/blog/co2-sensors-photo-acoustic-vs-ndir-updated/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZBillige CO2-sensorer sammenligning: Foto-akustisk vs. NDIR</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve tester ARM64-støtte for populære spill]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.notebookcheck.net/Valve-is-testing-ARM64-support-for-popular-games-sparking-speculations-about-new-future-hardware.891851.0.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZValve tester ARM64-støtte for populære spill</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Coffee Stats – Maksimer koffeininntaket og kom deg i seng om natten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dette prosjektet hjelper brukere med å avgjøre om de bør ta en kopp kaffe til ved å gi statistikk over koffeinnivåer ved sengetid.</li>
<li>Det tillater tilpasset inntasting av mengder koffein og søvntider, og er kompatibelt med Python 3.12.5.</li>
<li>Den kompilerte Windows-utgivelsen er tilgjengelig for nedlasting, forutsatt at brukerne er friske, har typisk genetikk, og kjenner sin koffeintoleranse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Eliya-G/coffee-o-clock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZCoffee Stats – Maksimer koffeininntaket og kom deg i seng om natten</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På HotChips 2024 kunngjorde Tesla at de åpner kildekoden til Tesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE) og sitt medlemskap i Ultra Ethernet Consortium (UEC) for å standardisere et nytt høyhastighets/lav-latens stoff for AI, ML og datasentre.</li>
<li>TTPoE, lik TCP, sikrer fullstendig dataoverføring til tross for pakkebortfall og gjentakelser, og opererer helt i maskinvare uten å kreve en CPU eller OS, opprinnelig distribuert for Tesla Dojo v1.</li>
<li>GitHub-repositoriet inkluderer TTPoE Transport Header, spesifikasjonsdetaljer, en Linux-kernel programvaremodell, enhetstester, et pakkegenereringsverktøy og eksempelsesjoner som demonstrerer protokollens funksjonalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/teslamotors/ttpoe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZTesla Transport Protocol over Ethernet (TTPoE)</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intelligensalderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fremskritt innen AI, drevet av dyp læring, vil muliggjøre enestående problemløsning og muligheter, og forbedre ulike aspekter av livet, inkludert helsevesen og vitenskapelige oppdagelser.</li>
<li>Fremtidige generasjoner vil dra nytte av AI-verktøy som personlige virtuelle eksperter og veiledere, noe som vil føre til global velstand og forbedret livskvalitet.</li>
<li>Å sikre at AI gagner alle krever at databehandlingsressurser er rikelige og rimelige, samt å navigere risikoer klokt for å transformere arbeidsmarkeder og forsterke menneskelig kreativitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ia.samaltman.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-23T00:00:00.000ZIntelligensalderen</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alan Turings håndbok fra 1950 for den elektroniske datamaskinen Mark I [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://archive.computerhistory.org/resources/text/Knuth_Don_X4100/PDF_index/k-4-pdf/k-4-u2780-Manchester-Mark-I-manual.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZAlan Turings håndbok fra 1950 for den elektroniske datamaskinen Mark I [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En forferdelig måte å begynne med å samlokalisere dine egne ting på]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2024/09/22/colo/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-23T00:00:00.000ZEn forferdelig måte å begynne med å samlokalisere dine egne ting på</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sliping UI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren beskriver sin iterative utviklingsprosess, og sammenligner den med trearbeid, hvor de bygger, tester og forbedrer til programvaren er jevn og feilfri.</li>
<li>En nylig utfordring involverte justering av radioalternativer ved bruk av flexbox, der et gap mellom radioknappen og etiketten forhindret veksling; dette ble løst ved å fjerne gapet og legge til polstring på etiketten.</li>
<li>Vektlegger viktigheten av grundig testing og raffinering for å sikre en sømløs brukeropplevelse, og understreker at små problemer kan ha betydelig innvirkning på den totale brukervennligheten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/sanding-ui/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZSliping UI</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De stjal stemmen min med AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jeff Geerling anklaget Elecrow for å bruke en AI-klone av stemmen hans i videoene deres uten hans samtykke, noe han finner urovekkende gitt deres tidligere gode forhold.</li>
<li>Han understreket viktigheten av å ikke bruke noens stemme uten tillatelse og foreslo å ansette stemmeskuespillere eller samarbeide med innholdsskapere i stedet.</li>
<li>Jeff er usikker på å forfølge rettslige skritt på grunn av kostnader og mangelen på klare juridiske presedenser for uautorisert AI-stemmekloning, og han har kontaktet Elecrow for å løse problemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/they-stole-my-voice-ai</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZDe stjal stemmen min med AI</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva skjedde med de japanske PC-plattformene?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På 16-biters æra hadde Japan tre hoveddataplattformer: NECs PC-98, Fujitsus FM Towns og Sharps X68000, hvor PC-98 var den mest populære.</li>
<li>Overgangen til Windows førte til nedgangen for disse plattformene da de enten ble mindre distinkte eller inkompatible med det nye operativsystemet, mens spillmarkedets overgang til 3D-konsoller ytterligere reduserte deres relevans.</li>
<li>Til tross for nedgangen i deres unike plattformer, gikk japanske datamaskinprodusenter over til å produsere standard Windows-PCer, og overlevde bedre enn vestlige motparter som Commodore og Atari.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mistys-internet.website/blog/blog/2024/09/21/what-happened-to-the-japanese-pc-platforms/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZHva skjedde med de japanske PC-plattformene?</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nextcloud: Åpen kildekode skyapper]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nextcloud Hub 9 har blitt lansert, med integrerte verktøy som Files, Talk, Groupware og Office for forbedret samarbeid og datakontroll.</li>
<li>Plattformen tilbyr en selvhostet løsning med tilpassbare og skalerbare alternativer, som dekker ulike sektorer inkludert offentlig, bedrift og utdanning.</li>
<li>Ny funksjoner inkluderer en lokal AI-assistent for innholdsgenerering og e-postoppsummering, som understreker Nextclouds forpliktelse til personvern og samsvar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nextcloud.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZNextcloud: Åpen kildekode skyapper</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flappy Bird for Android, bare C, under 100KB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En utvikler laget en vellykket Flappy Bird-klone i C for Android, med en APK-størrelse på under 100 KB, noe som er bemerkelsesverdig lite for et slikt spill.</li>
<li>Prosjektet ble inspirert av en lignende innsats i C# og involverte å overvinne utfordringer med Android Native Activity og APK-størrelsesbegrensninger.</li>
<li>Viktige tekniske implementeringer inkluderte bruk av OpenSLES for lydavspilling, upng for bildeavkoding, og OpenGL ES 2 med shaders for rendering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/VadimBoev/FlappyBird</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZFlappy Bird for Android, bare C, under 100KB</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hy 1.0.0, Lisp-dialekten for Python, har blitt utgitt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hy 1.0.0, en Lisp-dialekt for Python, har blitt utgitt etter nesten 12 års utvikling, og markerer en betydelig milepæl.</li>
<li>Hy er innebygd i Python, noe som muliggjør sømløs integrasjon og bruk i Python-prosjekter.</li>
<li>Fremtidige oppdateringer vil fokusere på feilrettinger, kompatibilitet med nye Python-versjoner, og støtte for nye funksjoner uten å ødelegge eksisterende Hy 1.x.y-kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hylang/hy/discussions/2608</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZHy 1.0.0, Lisp-dialekten for Python, har blitt utgitt</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WP Engine er ikke WordPress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WP Engine er en egen enhet fra WordPress, til tross for merkevarebygging som kan antyde noe annet, og tjener på denne forvirringen.</li>
<li>WP Engine deaktiverer WordPress sitt revisjonssystem som standard for å spare kostnader, noe som kompromitterer brukerinnholdets integritet og går imot WordPress sitt løfte om databeskyttelse.</li>
<li>Det anbefales at kundene krever minst de 3 revisjonene WP Engine tillater, eller vurderer alternative hosting-leverandører for å opprettholde høyere standarder innen WordPress-økosystemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wordpress.org/news/2024/09/wp-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZWP Engine er ikke WordPress</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er vanskelig å anbefale Google Cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud gjennomgår betydelige endringer, inkludert nedleggelsen av Google Container Registry (GCR) i 2025, som skal erstattes av den dyrere Artifact Registry (GAR).</li>
<li>Brukere opplever vanskeligheter og tidkrevende prosesser med å migrere prosjektene sine fra GCR til GAR, noe som øker frustrasjonen.</li>
<li>Til tross for Google Clouds overlegne ingeniørkunst og brukeropplevelse, gjør hyppige endringer og forstyrrelser det utfordrende å anbefale sammenlignet med AWS og Microsoft Azure.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ashishb.net/programming/google-cloud/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZDet er vanskelig å anbefale Google Cloud</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Infineons CO2-sensor overvåker innendørs luftkvalitet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.allaboutcircuits.com/news/infineons-co2-sensor-precisely-monitors-indoor-air-quality/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZInfineons CO2-sensor overvåker innendørs luftkvalitet</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hva er en partikkel? (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fysikernes forståelse av partikler har utviklet seg fra punktlignende objekter til mer komplekse konsepter som kollapsede bølgefunksjoner, kvanteeksitasjoner av felt og representasjoner av symmetri-grupper.</li>
<li>Kvantefysikk og kvantefeltteori beskriver partikler både som bølger og eksitasjoner av felt, med egenskaper definert av symmetri-grupper som Poincaré-gruppen.</li>
<li>Moderne teorier, inkludert strengteori og it-from-qubit-hypotesen, foreslår at partikler kan være vibrerende strenger eller hologrammer av qubits, mens amplitudeologer har som mål å forenkle partikkelinteraksjoner for en dypere forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/what-is-a-particle-20201112/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZHva er en partikkel? (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Jeg vil ikke dø.’ Han trengte psykisk helsehjelp. Han fant et spøkelsesnettverk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ravi Coutinho møtte betydelige utfordringer med å få tilgang til psykisk helsevern gjennom sin Ambetter-forsikring på grunn av et &#39;spøkelsesnettverk&#39; av utilgjengelige tilbydere.</li>
<li>Til tross for flere forsøk fra Ravi og moren hans, Barbara, på å finne en terapeut, møtte de mange hindringer, noe som førte til forverret mental helse og sykehusbesøk.</li>
<li>ProPublicas undersøkelse understreker systemiske problemer i tilgangen til mentalhelsetjenester, med unøyaktigheter og forsinkelser i forsikringsnettverk som bidrar til Ravis tragiske død i en alder av 36 år fra komplikasjoner relatert til overdreven drikking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/shots-health-news/2024/09/21/nx-s1-5120543/mental-health-care-parity-insurance-ghost-network</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000Z‘Jeg vil ikke dø.’ Han trengte psykisk helsehjelp. Han fant et spøkelsesnettverk</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyve år med FM-syntese i Ableton Live]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Robert Henke feirer 20-årsjubileet for Abletons første programvaresynthesizer, Operator, ved å dele innsikt, tips og en gratis preset-pakke.</li>
<li>Operator, utviklet i 2004, ble designet for CPU-effektivitet og brukervennlig programmering, med innovative elementer som Global Time, Tone Control og Additive Synthesis.</li>
<li>FM-syntese, banebrytende av John Chowning på 1960-tallet, bruker sinusbølgeoscillatorer for kompleks lydskaping, og skiller seg fra subtraktiv syntese ved ikke å kreve filtre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://roberthenke.com/technology/operator.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZTyve år med FM-syntese i Ableton Live</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF til MD av LLMs – Ekstraher tekst/tabeller/bildebeskrivelser av GPT4o]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En åpen kildekode Python API som bruker GPT-4 for optisk tegngjenkjenning (OCR) på PDF-er har blitt utviklet, med funksjoner for parallell behandling og batchhåndtering.</li>
<li>API-en konverterer PDF-er til Markdown og legger til bildetekster, og demonstrerer sin kapasitet ved å lykkes med å behandle komplekse sider fra NASAs Apollo 17-dokumenter.</li>
<li>Prosjektet er tilgjengelig på GitHub, og utvikleren søker tilbakemeldinger fra fellesskapet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yigitkonur/swift-ocr-llm-powered-pdf-to-markdown</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZPDF til MD av LLMs – Ekstraher tekst/tabeller/bildebeskrivelser av GPT4o</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare ødelegger SVG-ene mine?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.lloydatkinson.net/posts/2024/stupid-problems-require-stupid-solutions-cloudflare-is-breaking-my-svgs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-22T00:00:00.000ZCloudflare ødelegger SVG-ene mine?</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flow Computing har som mål å øke CPU-er med 'parallelle prosesseringsenheter']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flow Computing har introdusert en ny teknologi kalt &#39;Parallel Processing Units&#39; (PPUs) som hevder å gjøre CPUer 100 ganger raskere.</li>
<li>Dette innovasjonen har som mål å betydelig forbedre dataytelsen ved å utnytte parallellprosessering, som gjør det mulig å utføre flere oppgaver samtidig.</li>
<li>Kunngjøringen har fått oppmerksomhet på grunn av sitt potensial til å revolusjonere CPU-hastigheter og effektivitet, noe som gjør det til en bemerkelsesverdig utvikling i databehandlingsindustrien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/parallel-processing-unit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-22T00:00:00.000ZFlow Computing har som mål å øke CPU-er med &apos;parallelle prosesseringsenheter&apos;</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ultra høyoppløselig bilde av Nattevakten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rijksmuseum har laget et rekordsettende ultra høyoppløselig bilde av Nattevakten, med en oppløsning på 717 gigapiksler og en filstørrelse på 5,6 TB.</li>
<li>Bildet ble tatt med et 100-megapiksel Hasselblad H6D 400 MS-kamera i et rutenett på 97 rader og 87 kolonner, med presis justering muliggjort av et laserstyrt fem-akset kameraposisjoneringssystem.</li>
<li>Dette høyoppløselige bildet gjør det mulig for forskere å undersøke maleriets fysiske tilstand i enestående detalj, noe som hjelper med bevaringsarbeidet og gir dypere innsikt i Rembrandts teknikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.rijksmuseum.nl/en/stories/operation-night-watch/story/ultra-high-resolution-image-of-the-night-watch</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZUltra høyoppløselig bilde av Nattevakten</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg liker Makefiles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makefiles, til tross for fremveksten av nye byggverktøy, forblir et populært valg for prosjektautomatisering på grunn av deres enkelhet og standardiserte kommandoer.</li>
<li>De er spesielt nyttige for å sette opp og administrere prosjekter med kommandoer som <code>make dev</code>, <code>make build</code> og <code>make install</code>, som forenkler utviklingsprosesser.</li>
<li>Makefiles er allsidige, krever færre avhengigheter og kan brukes til å orkestrere ulike verktøy som Docker og gulp, noe som gjør dem ideelle for begrensede miljøer og ulike prosjektoppsett.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://switowski.com/blog/i-like-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZJeg liker Makefiles</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glem ChatGPT: hvorfor forskere nå kjører små AI-er på sine bærbare datamaskiner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere kjører i økende grad små AI-modeller på sine bærbare datamaskiner, og beveger seg bort fra nettbaserte verktøy som ChatGPT.</li>
<li>Trenden drives av tilgjengeligheten av modeller med åpen vekt og nedskalerte versjoner som kan operere på forbrukerhardware, og tilbyr fordeler som kostnadsbesparelser, personvern og reproducerbarhet.</li>
<li>Store teknologiselskaper og forskningsinstitutter, inkludert Google DeepMind, Meta og Microsoft, har lansert små modeller med milliarder av parametere, noe som muliggjør ulike applikasjoner innen felt som bioinformatikk og helsevesen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-02998-y</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZGlem ChatGPT: hvorfor forskere nå kjører små AI-er på sine bærbare datamaskiner</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alvorlig utnyttelse i MediaTek Wi-Fi-brikkesett: Sårbarhet uten klikk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En kritisk zero-click sårbarhet (CVE-2024-20017) med en CVSS-score på 9,8 har blitt identifisert i MediaTek Wi-Fi-brikkesett, som påvirker produkter fra Ubiquiti, Xiaomi og Netgear.</li>
<li>Feilen tillater ekstern kodeutførelse uten brukerinteraksjon på grunn av et out-of-bounds skriveproblem, og MediaTek har gitt ut oppdateringer; brukere bør oppdatere enhetene sine umiddelbart.</li>
<li>SonicWall har gitt ut spesifikke signaturer for inntrengingsforebyggende systemer (IPS) for å beskytte mot denne sårbarheten, og et offentlig bevis på konsept (PoC) har økt sannsynligheten for utnyttelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.sonicwall.com/en-us/2024/09/critical-exploit-in-mediatek-wi-fi-chipsets-zero-click-vulnerability-cve-2024-20017-threatens-routers-and-smartphones/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZAlvorlig utnyttelse i MediaTek Wi-Fi-brikkesett: Sårbarhet uten klikk</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple deler komplette reparasjonsmanualer for iPhone 16 og iPhone 16 Pro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple har gitt ut reparasjonsmanualer for iPhone 16, 16 Plus, 16 Pro og 16 Pro Max, rettet mot erfarne teknikere.</li>
<li>iPhone 16 og 16 Plus har en enklere prosess for fjerning av batteriet, mens Pro-modellene fortsatt bruker standard limstrimler.</li>
<li>Til tross for forbedringer i reparerbarhet, krever batterireparasjoner dyrt utstyr, noe som gjør selvreparasjon nesten like kostbart som profesjonelle tjenester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/09/20/iphone-16-repair-manual/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZApple deler komplette reparasjonsmanualer for iPhone 16 og iPhone 16 Pro</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvverdighetens kollaps i den digitale tidsalderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren reflekterer over kontrasten mellom indre og markedsverdi, og fremhever hvordan ekstern validering kan overskygge personlig verdi.</li>
<li>Den nådeløse datafisering og gamifisering av livet har gjort det utfordrende å finne indre verdi, og har presset kunstnere til å tjene penger på sine private opplevelser.</li>
<li>Til tross for ytre press, understrekes rådet om å fortsette å skape som en måte å håndtere og gjenopprette ens indre følelse av verdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thewalrus.ca/collapse-of-self-worth-in-the-digital-age/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZSelvverdighetens kollaps i den digitale tidsalderen</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm vil kjøpe Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qualcomm vurderer å kjøpe Intel, ifølge The Wall Street Journal, selv om det ikke er kommet noe offisielt tilbud og avtalen er usikker.</li>
<li>Om vellykket, vil dette oppkjøpet ha en betydelig innvirkning på chipindustrien, med Qualcomm som går inn igjen i markedet for stasjonære prosessorer, i tråd med Microsofts AI-PC-strategi.</li>
<li>Intel er for tiden i en svekket tilstand, med betydelige økonomiske tap, oppsigelser og konkurranse fra AMD og Nvidia, med regulatorisk granskning som forventes å bli en stor utfordring for avtalen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2024/9/20/24249949/intel-qualcomm-rumor-takeover-acquisition-arm-x86</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZQualcomm vil kjøpe Intel</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minimal HTTP-proxy for null nedetid distribusjoner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kamal Proxy er en lettvekts HTTP-proxy designet for null-nedetid distribusjoner, som gjør det mulig for webapplikasjoner å oppdatere uten å avbryte pågående trafikk.</li>
<li>Det kan brukes frittstående eller som en del av Kamal, som inkluderer containerpakking og klargjøring for en komplett distribusjonsopplevelse.</li>
<li>Viktige funksjoner inkluderer tilpassbare kjørealternativer, vertsbasert ruting, automatiske TLS-sertifikater og konfigurasjon av miljøvariabler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/basecamp/kamal-proxy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZMinimal HTTP-proxy for null nedetid distribusjoner</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Å jobbe på kontoret 5 dager i uken for å bygge bedriftskultur er en myte: PwC-rapport]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En PwC-rapport utfordrer troen på at en fulltidskontortilstedeværelse er essensiell for å bygge bedriftskultur, i motsetning til pålegg fra selskaper som Amazon, JPMorgan og Goldman Sachs.</li>
<li>Forskningen, som involverer over 20 000 bedriftsledere og arbeidere, indikerer at hybride arbeidere føler seg mer inkludert, produktive og engasjerte enn de som jobber på kontoret på heltid.</li>
<li>Å tvinge ansatte tilbake til kontoret kan redusere deres følelse av autonomi og potensielt skade bedriftskulturen, da det kan føles som overvåking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.msn.com/en-us/money/other/working-in-the-office-5-days-a-week-to-build-company-culture-is-a-myth-pwc-report-says/ar-AA1qU17L</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZÅ jobbe på kontoret 5 dager i uken for å bygge bedriftskultur er en myte: PwC-rapport</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porsches idé for en sekssylindret forbrenningsmotor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche har patentert en sekssylindret forbrenningsmotor som legger til ekstra kompresjons- og kraftslag, med mål om å øke kraft og effektivitet.</li>
<li>Designet innebærer en spesiell veivaksel med to konsentriske sirkler, som endrer stempelens bevegelse og kompresjon, men tilfører kompleksitet.</li>
<li>Implementeringen av dette designet forblir usikker, noe som gjør det til en bemerkelsesverdig, men spekulativ innovasjon innen bilteknikk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.motor1.com/news/734156/porsche-six-stroke-combustion-engine/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZPorsches idé for en sekssylindret forbrenningsmotor</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan pakker arkivarer ting? Kampen om boksene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkelen sammenligner arkiveringsmetoder i Canada og Storbritannia, og fremhever forskjeller i hvordan fysiske dokumenter lagres for langtidsbevaring.</li>
<li>Nordamerikanske arkivarer bruker vanligvis vertikal emballasje med filmapper og bokser som Hollinger-boksen, mens britiske arkivarer foretrekker horisontal emballasje med mapper og grunne bokser.</li>
<li>Begge metodene har sine fordeler og ulemper: vertikal emballasje gir enkel tilgang og god luftsirkulasjon, men risiko for krumning, mens horisontal emballasje gir jevn vektfordeling, men krever mer håndtering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://peelarchivesblog.com/2024/09/10/how-do-archivists-package-things-the-battle-of-the-boxes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZHvordan pakker arkivarer ting? Kampen om boksene</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Direktør for CISA: Produsenter av usikker programvare er de virkelige cyber-skurkene]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jen Easterly, leder av CISA, kritiserte programvareleverandører for å levere usikker kode, og kalte dem nøkkelbidragsytere til nettkriminalitet.</li>
<li>På Mandiants mWise-konferanse oppfordret hun leverandører til å forbedre kodekvaliteten og foreslo å omdøpe &quot;programvaresårbarheter&quot; til &quot;produktfeil&quot; for å understreke ansvar.</li>
<li>Til tross for en milliardindustri innen cybersikkerhet, vedvarer programvarekvalitetsproblemer; Easterly har vært en forkjemper for sikker kode, med nesten 200 leverandører som har signert CISAs Secure by Design-løfte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/09/20/cisa_sloppy_vendors_cybercrime_villains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZDirektør for CISA: Produsenter av usikker programvare er de virkelige cyber-skurkene</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omega-3-inntak motvirker symptomer på angst og depresjon hos mus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En studie indikerer at personlighetstrekk som nevrotisisme og introversjon er betydelige prediktorer for depresjon gjennom hele livet.</li>
<li>Angst er sterkt forbundet med disse personlighetstrekkene, spesielt i voksen alder.</li>
<li>Fysiske helsefaktorer, inkludert kroppsmasseindeks (BMI), spiller også en rolle i risikoen for å utvikle depresjon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.psypost.org/omega-3-fatty-acid-intake-counteracts-symptoms-of-stress-induced-anxiety-and-depression-in-mice/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-09-21T00:00:00.000ZOmega-3-inntak motvirker symptomer på angst og depresjon hos mus</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skalering av lineær programmering med PDLP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PDLP er en ny førstegangsmetodebasert løser for storskala lineær programmering (LP), som tar for seg skalerbarhetsproblemer tradisjonelle LP-løsere som simplex- og interiørpunktmetodene står overfor.</li>
<li>PDLP bruker matrise-vektor-multiplikasjon, krever mindre minne og er mer kompatibel med moderne beregningsteknologier som GPUer og distribuerte systemer, og er åpen kildekode i Googles OR-Tools.</li>
<li>PDLP inkluderer forbedringer som forløsing, forbehandling, deteksjon av uløselighet, adaptive omstarter og adaptiv trinnstørrelse, noe som gjør det effektivt for applikasjoner innen datanettverkstrafikkteknikk, optimalisering av containerfrakt og løsning av store Traveling Salesman Problems.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/scaling-up-linear-programming-with-pdlp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZSkalering av lineær programmering med PDLP</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Inne i Annapurna Interactives masseutvandring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>På begynnelsen av september sa hele staben i Annapurna Interactive opp på grunn av interne uenigheter, kaotiske lederskifter og kommunikasjonsbrudd.</li>
<li>Viktige personer som Nathan Gary og James Masi ble brått sagt opp, noe som førte til forvirring og ytterligere oppsigelser, og et foreslått avknoppselskap, Verset, falt gjennom, noe som forverret spenningene.</li>
<li>Ved slutten av august sa alle de 25 ansatte, inkludert nøkkelledere, opp, noe som førte til at Annapurna Interactive måtte kjempe for å håndtere pågående prosjekter, selv om de jobber for å stabilisere driften og oppfylle forpliktelser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ign.com/articles/what-the-heck-has-been-going-on-at-annapurna-interactive-an-investigation</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-09-21T00:00:00.000ZInne i Annapurna Interactives masseutvandring</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
