<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 12 Feb 2024 10:09:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zelfbalancerende kubus: Open-sourceontwerp bereikt een kubusachtige balans en rotatie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft een evenwichtskubus gemaakt op basis van de &quot;Cubli&quot; van onderzoekers aan de ETH Zürich.</li>
<li>De kubus maakt gebruik van slimme besturingselementen en reactiewielen om op één hoek te balanceren en om zijn as te draaien.</li>
<li>De ontwerpen van de kubus zijn open source en dienen als leerervaring en onderzoeksproject.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://willempennings.nl/balancing-cube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZZelfbalancerende kubus: Open-sourceontwerp bereikt een kubusachtige balans en rotatie</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zoeken naar een baan als softwareontwikkelaar: Inzichten en strategieën]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn persoonlijke ervaring toen hij werd ontslagen als softwareontwikkelaar en de uitdagingen waarmee hij werd geconfronteerd bij het vinden van een nieuwe baan.</li>
<li>Ze ondervonden moeilijkheden bij het zoeken naar vacatures op platforms zoals LinkedIn, maar hadden meer succes met een site genaamd Demando.</li>
<li>De auteur benadrukt het belang van ervaring in een specifieke programmeertaal, de voorbereiding op sollicitatiegesprekken over codering en de strategieën die ze gebruikten voor salarisonderhandelingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://henrikwarne.com/2024/02/11/finding-a-new-software-developer-job/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZZoeken naar een baan als softwareontwikkelaar: Inzichten en strategieën</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bitwise Liminal: Een code van 256 bytes ontketent verontrustende dromen en obsessies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Iemand stuit op een mysterieuze VHS-tape genaamd &quot;Bitwise Liminal&quot; en begint bizarre dromen te krijgen na het bekijken ervan.</li>
<li>Ze gaan op onderzoek uit en ontdekken dat het een programma van 256 bytes bevat, dat ze openen in een webbrowser.</li>
<li>Het programma begint hun slaap te verstoren en ze raken erdoor gefixeerd, wat leidt tot een intrigerend einde met een cryptische boodschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://killedbyapixel.github.io/TinyCode/256B/BitwiseLiminal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZBitwise Liminal: Een code van 256 bytes ontketent verontrustende dromen en obsessies</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMap revolutioneert met interactieve vectorkaarten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap is vectortegels aan het implementeren op hun website, wat de aanpassing en interactie van kaartgegevens verbetert.</li>
<li>Paul Norman, een ervaren cartograaf, is aangetrokken om dit project te leiden.</li>
<li>De toepassing van vector tiles zal de gebruikerservaring verbeteren, nieuwe functies zoals 3D-kaarten ontsluiten en de integratie van aanvullende datasets vergemakkelijken. De OpenStreetMap Foundation vraagt om donaties om dit project te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.openstreetmap.org/2024/02/11/2024-announcing-the-year-of-the-openstreetmap-vector-maps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZOpenStreetMap revolutioneert met interactieve vectorkaarten</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voltooide films verwijderen en vernietigen: moet dat strafbaar zijn?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel beweert dat het verwijderen en vernietigen van afgewerkte films, zoals Coyote vs Acme, als een strafbaar feit moet worden geclassificeerd.</li>
<li>Het argument is gebaseerd op de overtuiging dat dergelijke acties neerkomen op een aanval op kunst en creatieve expressie.</li>
<li>Het artikel promoot het idee dat de wettelijke bescherming moet worden uitgebreid naar voltooide films om hun vernietiging te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rogerebert.com/mzs/coyote-vs-acme-canceled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZVoltooide films verwijderen en vernietigen: moet dat strafbaar zijn?</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een taalmodel afstemmen op menselijke voorkeuren met behulp van RLHF en LoRA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst introduceert het concept van het afstemmen van een Taalmodel (LLM) op menselijke voorkeuren met behulp van Reinforcement Learning with Human Feedback (RLHF).</li>
<li>DataDreamer is software die dit afstemmingsproces vereenvoudigt.</li>
<li>Het voorbeeld in de tekst laat zien hoe de LLM kan worden getraind met behulp van een dataset met menselijke voorkeuren en hoe de reacties kunnen worden geoptimaliseerd zodat ze overeenkomen met de menselijke voorkeuren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://datadreamer.dev/docs/latest/pages/get_started/quick_tour/aligning.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZEen taalmodel afstemmen op menselijke voorkeuren met behulp van RLHF en LoRA</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom software-ingenieurs van houtbewerking houden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel benadrukt de parallellen tussen houtbewerking en software-engineering en wijst op overeenkomsten in het bouwen van gereedschap, het beheer van middelen, ontwerp en tastbare resultaten.</li>
<li>Het benadrukt de motivatie die voortkomt uit het hebben van gebruikers of ontvangers van de creaties op beide gebieden.</li>
<li>De auteur erkent de aantrekkingskracht van houtbewerking, maar geeft uiting aan een blijvende passie voor software engineering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zainrizvi.io/blog/why-software-engineers-like-woodworking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-12T00:00:00.000ZWaarom software-ingenieurs van houtbewerking houden</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obsidiaan: Gebruikersondersteunde software met principes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Obsidian is een software-app die volledig wordt ondersteund door zijn gebruikers en geen risicokapitaalinvesteerders heeft.</li>
<li>Het doel van het bedrijf is om klein te blijven en vast te houden aan hun principes, waarbij gebruikerstevredenheid en productkwaliteit prioriteit krijgen boven groei.</li>
<li>Door de gebruiker te ondersteunen, wil Obsidian software maken die gebruikers controle geeft over hun gegevens en privacy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stephango.com/vcware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZObsidiaan: Gebruikersondersteunde software met principes</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maak kennis met Miracode: Een leesbaar, op Minecraft geïnspireerd programmeerfont]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De schrijver heeft een nieuw programmeerfont ontwikkeld met de naam Miracode, dat geïnspireerd is op het populaire spel Minecraft.</li>
<li>Door de pixels van het Monocraft-lettertype om te zetten in strepen, heeft de schrijver een beter leesbare en gepolijste visuele esthetiek voor Miracode bereikt.</li>
<li>De schrijver is actief op zoek naar feedback over zijn nieuw gecreëerde lettertype, wat aangeeft dat hij het ontwerp wil verbeteren en verfijnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/IdreesInc/Miracode</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZMaak kennis met Miracode: Een leesbaar, op Minecraft geïnspireerd programmeerfont</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Popcorn Time 0.5.0 Uitgave: Nieuwe functies en bugfixes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een openbare kennisgevingsvork van popcorn-desktop met 605 sterren en 8,6k codeproblemen.</li>
<li>De nieuwste release, versie 0.5.0, bevat nieuwe functies zoals een bijgewerkte NW.js runtime, een tab Anime, een tab Watched, een Seedbox optie, VLC flatpack externe speler ondersteuning, een Transparantie optie voor Films/Series UI, en een nieuw thema genaamd Dutchy&#39;s Dark Orange.</li>
<li>Bugfixes hebben betrekking op problemen zoals hoog CPU- en geheugengebruik van WebTorrent, gebroken bladwijzervermeldingen, titelvertalingen, de standaard Chromium-speler, het opslaan van magneetkoppelingen, ontbrekende providerpictogrammen en de implementatie van de zoomfunctie voor serieplanners. Daarnaast zijn er updates voor het buildsysteem, verouderde code, torrentverzamelproviders, trackers en modules/afhankelijkheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/popcorn-official/popcorn-desktop/releases/tag/v0.5.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZPopcorn Time 0.5.0 Uitgave: Nieuwe functies en bugfixes</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Minder neven en nichten: hoe dalende vruchtbaarheidscijfers de kindertijd opnieuw vormgeven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een recent onderzoek toont aan dat Canadese kinderen minder neven en nichten hebben naarmate het vruchtbaarheidscijfer daalt, wat leidt tot kleinere uitgebreide families.</li>
<li>Deze trend is niet uniek voor Canada, maar doet zich wereldwijd voor.</li>
<li>Veel Canadezen kiezen ervoor om het ouderschap uit te stellen of geen kinderen te krijgen, wat bijdraagt aan de afname van het aantal neven en nichten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbc.ca/news/canada/cousins-decline-canada-1.7103338</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZMinder neven en nichten: hoe dalende vruchtbaarheidscijfers de kindertijd opnieuw vormgeven</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Javalin: Lichtgewicht webraamwerk voor Java en Kotlin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Javalin is een gebruiksvriendelijk, lichtgewicht webframework voor Java en Kotlin, dat bekend staat om zijn eenvoud en flexibiliteit.</li>
<li>Het is gebouwd op de Jetty webserver en maakt naadloze integratie tussen Java en Kotlin mogelijk.</li>
<li>Javalin ondersteunt OpenAPI en heeft sinds de lancering in 2017 aan populariteit gewonnen, met een bloeiende community en een hoog aantal downloads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://javalin.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZJavalin: Lichtgewicht webraamwerk voor Java en Kotlin</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orbit: Een spelveranderende prestatieprofiler voor C/C++ ontwikkelaars]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Orbit is een standalone native applicatieprofiler voor Windows en Linux die ontwikkelaars helpt bij het identificeren van prestatieproblemen in complexe applicaties.</li>
<li>Het visualiseert de uitvoeringsstroom zonder dat er codewijzigingen of hercompilatie van de doeltoepassing nodig zijn.</li>
<li>Orbit ondersteunt native applicaties geschreven in talen zoals C, C++, Rust of Go en is voornamelijk gericht op de Linux versie, maar kan met enkele beperkingen ook gebruikt worden voor Windows local profiling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/orbit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-12T00:00:00.000ZOrbit: Een spelveranderende prestatieprofiler voor C/C++ ontwikkelaars</guid>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon ontslaat illegaal werknemer omdat ze over de dood van een collega heeft gesproken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Poolse rechtbank heeft geoordeeld dat Amazon een werknemer die de dood van een collega aan de kaak stelde onwettig heeft ontslagen, waarbij de nadruk werd gelegd op onmenselijke behandeling, schending van vakbondsrechten en gevaarlijke werkomstandigheden.</li>
<li>De rechtbank oordeelde dat Amazon de vakbondsrechten heeft geschonden, maar het bedrijf heeft nog steeds de mogelijkheid om binnen drie weken in beroep te gaan tegen de uitspraak. Het blijft onzeker of deze uitspraak zal leiden tot belangrijke beleidswijzigingen bij Amazon.</li>
<li>Werknemers worden geconfronteerd met uitdagingen bij het organiseren vanwege verschillen in arbeidscontracten, hoewel er positieve ontwikkelingen zijn geweest, zoals wettelijke bescherming voor vakbondsfunctionarissen en mogelijke veranderingen onder een nieuwe regering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://jacobin.com/2023/11/i-was-illegally-fired-by-amazon-for-speaking-out-about-a-coworkers-death/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZAmazon ontslaat illegaal werknemer omdat ze over de dood van een collega heeft gesproken</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD: De ultieme open-source transporttycoongame]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD is een open-source simulatiespel dat sterk lijkt op het klassieke spel &quot;Transport Tycoon Deluxe&quot; terwijl het nieuwe functies bevat.</li>
<li>Het biedt grotere kaarten, een multiplayermodus die plaats biedt aan maximaal 255 spelers, geavanceerde algoritmes voor het vinden van paden en veel aanpassingsopties.</li>
<li>Het spel is toegankelijk, ondersteunt meerdere talen en heeft verschillende interfaceverbeteringen. Bovendien is het compatibel met verschillende besturingssystemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-11T00:00:00.000ZOpenTTD: De ultieme open-source transporttycoongame</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aho: Een Gitimplementatie in AWK voor onderwijs en amusement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Aho&quot; is een Git implementatie geschreven in AWK, ontworpen voor entertainment en educatieve doeleinden.</li>
<li>Het verkent de interne aspecten van Git en gebruikt nieuwere mogelijkheden van GNU AWK.</li>
<li>Instructies om het project uit te voeren zijn beschikbaar, maar het kan zijn dat het niet soepel werkt op BSDs/Mac.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/djanderson/aho</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZAho: Een Gitimplementatie in AWK voor onderwijs en amusement</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Effectief studeren: Een uitgebreide gids voor succes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel biedt een grondige gids voor effectief studeren, waarin verschillende aspecten aan bod komen, zoals tijdbeheer, aantekeningen maken, actief lezen, huiswerk, examenvoorbereiding, onderzoek en het schrijven van essays.</li>
<li>Het benadrukt het belang van het ontdekken van persoonlijke studietechnieken en biedt praktische tips gebaseerd op persoonlijke ervaringen.</li>
<li>Het artikel ontkracht ook theorieën over leerstijlen en geeft verwijzingen naar aanvullende bronnen over effectief lezen, hulp zoeken bij leerkrachten en testvoorbereiding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cse.buffalo.edu/~rapaport/howtostudy.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZEffectief studeren: Een uitgebreide gids voor succes</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Svelte: Een magisch, gebruikersgericht webraamwerk voor het bouwen van coole dingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Svelte is een webframework dat het web waardeert en zich richt op het optimaliseren voor een positieve ervaring in plaats van het najagen van populariteit.</li>
<li>Svelte geeft prioriteit aan HTML als de belangrijkste taal voor het beschrijven van gebruikersinterfaces en moedigt vooruitgang en innovatie in webontwikkeling aan.</li>
<li>Het framework legt de nadruk op kwalitatief ontwerp, met als doel Svelte magisch te laten aanvoelen en gebruikers in staat te stellen coole dingen te bouwen zonder uitgebreide technische kennis. Het is community-gedreven, waardeert consensus en feedback, en heeft als doel het beste framework te zijn voor elk type applicatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sveltejs/svelte/discussions/10085</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZSvelte: Een magisch, gebruikersgericht webraamwerk voor het bouwen van coole dingen</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tiener verdacht van runnen van opruimingsdienst die zich richtte op scholen en kerken, waardoor duizenden mensen gevaar liepen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een tiener uit Californië, Alan Winston Filion, wordt verdacht van het exploiteren van een &quot;swatting&quot; dienst, het aanbieden van valse bommeldingen en massa shootings tegen betaling via de versleutelde messaging app Telegram.</li>
<li>Filion richtte zich met deze valse telefoontjes op scholen, kerken en zelfs het Hooggerechtshof, wat een ernstig risico vormde voor duizenden mensen.</li>
<li>Auteur Patrick S. Tomlinson, die slachtoffer werd van meerdere swatting-incidenten, pleit voor strengere wetgeving en het behandelen van swatters als binnenlandse terroristen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.independent.co.uk/news/world/americas/crime/swatting-nikki-haley-trump-fbi-stalkers-b2494097.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZTiener verdacht van runnen van opruimingsdienst die zich richtte op scholen en kerken, waardoor duizenden mensen gevaar liepen</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 slaapkamer met huurstabilisatie in NYC: Hoge makelaarskosten bedreigen betaalbaarheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een makelaar in Queens, New York, gaf een appartement met een slaapkamer onder de marktprijs op voor $1.100 per maand, maar met $15.000 makelaarskosten, waardoor het voor huurders een uitdaging was om te huren vanwege de geldvereisten vooraf.</li>
<li>Buitensporige makelaarskosten in de vastgoedmarkt van New York City veroorzaken problemen voor huurders die willen verhuizen.</li>
<li>Er is een nieuw wetsvoorstel ingediend door de gemeenteraad dat de verantwoordelijkheid voor het betalen van de courtage zou verschuiven van de huurder naar de partij die de makelaar heeft ingehuurd, maar critici beweren dat dit zou kunnen leiden tot hogere huren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/a-rent-stabilized-1-bedroom-apartment-for-1100-in-nyc-the-brokers-fee-is-15k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000Z1 slaapkamer met huurstabilisatie in NYC: Hoge makelaarskosten bedreigen betaalbaarheid</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dungeon Master worden: Het innovatieve sollicitatieproces van een startup voor supportingenieurs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een startup heeft een uniek sollicitatieproces voor supportingenieurs ontwikkeld waarbij een gesimuleerde omgeving wordt gebruikt die lijkt op de dagelijkse taken van de baan.</li>
<li>Kandidaten krijgen een nepproduct, documentatie en een rij e-mails/vragen te zien en moeten de tickets oplossen zoals ze dat in het echte leven zouden doen.</li>
<li>Het proces omvat extra middelen voor elk ticket om het oplossen van problemen te simuleren zonder heen-en-weer communicatie, vergelijkbaar met een Dungeon Master in Dungeons and Dragons.</li>
<li>De simulatie helpt bij het evalueren van het probleemoplossend vermogen van kandidaten en biedt waardevolle inzichten in hun capaciteiten.</li>
<li>Er zijn echter uitdagingen bij het stellen van grenzen voor kandidaten en het zorgen voor consistentie onder interviewers.</li>
<li>Over het algemeen heeft dit sollicitatieproces positieve feedback gekregen en biedt het kandidaten een aantrekkelijkere ervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propelauth.com/post/interview-dungeon-master</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZDungeon Master worden: Het innovatieve sollicitatieproces van een startup voor supportingenieurs</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Walmart, Delta en Starbucks gebruiken AI om berichten van werknemers te controleren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Walmart, Delta, Chevron, T-Mobile en Starbucks gebruiken AI-technologie van startup Aware om berichten van werknemers op platforms als Slack en Microsoft Teams te monitoren.</li>
<li>De AI-technologie van Aware analyseert het sentiment onder werknemers en identificeert gedrag zoals intimidatie en niet-naleving.</li>
<li>De omzet van Aware is jaarlijks met 150% gegroeid en onder de klanten bevinden zich grote bedrijven met ongeveer 30.000 werknemers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/02/09/ai-might-be-reading-your-slack-teams-messages-using-tech-from-aware.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZWalmart, Delta en Starbucks gebruiken AI om berichten van werknemers te controleren</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Werken bij GitLab: Een mix van ervaringen in prestaties, management en prioriteiten stellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft zes jaar bij GitLab gewerkt en is onlangs weggegaan, en deelt zijn ervaringen en inzichten.</li>
<li>Ze bespreken prestaties, zoals het verbeteren van prestaties, het bouwen van tools en het introduceren van nieuwe functies in het bedrijf.</li>
<li>Uitdagingen waren onder andere managementproblemen, slechte prestaties en verschillende richtingen, wat ertoe leidde dat ze vertrokken.</li>
<li>Er wordt kritiek geuit op GitLab&#39;s besluitvormingsproces en prioritering van productbeslissingen.</li>
<li>Het artikel belicht de uitdagingen van SaaS- versus zelfgehoste installaties en benadrukt het belang van snelle code-implementatie.</li>
<li>De auteur sluit af met een gemengde beoordeling van hun tijd bij GitLab, en beveelt het aan als een goede plek om te werken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://yorickpeterse.com/articles/what-it-was-like-working-for-gitlab/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZWerken bij GitLab: Een mix van ervaringen in prestaties, management en prioriteiten stellen</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compilatie van demoscene en videogame muziek streaming radiostations]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deze webpagina is een compilatie van demoscene en videogame muziek streaming radiostation links.</li>
<li>De lijst bevat links naar homepages, afspeellijsten en streams voor elk station.</li>
<li>Gebruikers kunnen zoeken op genre of trefwoorden om gelijkaardige stations te vinden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mw.rat.bz/davgmsrl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZCompilatie van demoscene en videogame muziek streaming radiostations</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Overgang van .GOV TLD van Verisign naar Cloudflare: Gebruikte unieke DNSSEC-ondertekeningsmethode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De presentatie ging over de overgang van het .GOV-topniveaudomein van Verisign naar Cloudflare en hun aanpak van DNSSEC-ondertekening.</li>
<li>Verisign gebruikte offline ondertekening met RSA en NSEC3, terwijl Cloudflare online ondertekening gebruikte met ECDSA en NSEC.</li>
<li>Uitgebreide tests wezen uit dat het gelijktijdig gebruik van NSEC en NSEC3 geen problemen opleverde, wat leidde tot het gebruik ervan bij de overgang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://indico.dns-oarc.net/event/48/contributions/1038/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZOvergang van .GOV TLD van Verisign naar Cloudflare: Gebruikte unieke DNSSEC-ondertekeningsmethode</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pianoles op afstand gemakkelijk gemaakt met Web MIDI API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een ontwikkelaar is bezig met het maken van een videoconferentie-app die speciaal is ontworpen voor pianolessen om de problemen aan te pakken waarmee pianoleraren en studenten worden geconfronteerd als ze gebruik maken van platforms zoals Skype of Zoom.</li>
<li>De app maakt gebruik van WebRTC voor gegevensoverdracht, waaronder media, MIDI-status en uiteindelijk bladmuziekbestanden en andere muzikale gegevens.</li>
<li>Het minimum viable product (MVP) van de app heeft beter gepresteerd dan verwacht en de ontwikkelaar staat open voor feedback en suggesties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keyboardconnect.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000ZPianoles op afstand gemakkelijk gemaakt met Web MIDI API</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[7 tips om je relatie een boost te geven op Valentijnsdag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel geeft zeven tips om relaties te versterken op Valentijnsdag.</li>
<li>Deze tips kunnen mensen helpen om hun band met hun partner te verbeteren.</li>
<li>Het artikel geeft praktisch advies en suggesties die kunnen worden toegepast om Valentijnsdag zinvoller en leuker te maken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.psychologytoday.com/gb/blog/beautiful-minds/200812/the-tears-clown</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-11T00:00:00.000Z7 tips om je relatie een boost te geven op Valentijnsdag</guid>
            <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beslissingen en spijt: De reis van een startup op het gebied van infrastructuur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur van het artikel deelt zijn ervaringen en meningen over verschillende tools en technologieën die worden gebruikt bij het beheren van infrastructuur bij een startup.</li>
<li>De auteur steunt het gebruik van AWS boven Google Cloud en beveelt diensten als EKS en RDS aan.</li>
<li>De auteur raadt ook Redis ElastiCache aan voor caching en algemeen gebruik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cep.dev/posts/every-infrastructure-decision-i-endorse-or-regret-after-4-years-running-infrastructure-at-a-startup/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZBeslissingen en spijt: De reis van een startup op het gebied van infrastructuur</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koffievlekken toevoegen aan LaTeX-documenten met het pakket "coffeestains" (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het pakket &quot;coffeestains&quot; is een hulpmiddel om koffievlekken aan LaTeX-documenten toe te voegen, wat tijd bespaart door ze automatisch op de pagina af te drukken.</li>
<li>Het is beschikbaar in TeX Live en MiKTeX, twee populaire LaTeX distributies.</li>
<li>Het pakket is gelicenseerd als public domain software, wat betekent dat het vrij te gebruiken en aan te passen is.</li>
<li>Je kunt het pakket downloaden uit de meegeleverde repository.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ctan.org/pkg/coffeestains</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZKoffievlekken toevoegen aan LaTeX-documenten met het pakket &quot;coffeestains&quot; (2021)</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Negen Amerikaanse staten bundelen hun krachten om het gebruik van warmtepompen te stimuleren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Negen Amerikaanse staten, waaronder Californië, New York en Massachusetts, hebben een overeenkomst getekend om het gebruik van warmtepompen als vervanging voor gasovens te promoten.</li>
<li>De staten hebben ambitieuze doelen gesteld om ervoor te zorgen dat warmtepompen in 2030 ten minste 65% van de huishoudelijke verwarming, airconditioning en waterverwarming voor hun rekening nemen, en in 2040 90%.</li>
<li>Warmtepompen zijn efficiënter, kosteneffectiever en milieuvriendelijker dan traditionele gasovens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/these-states-are-basically-begging-you-to-get-a-heat-pump/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZNegen Amerikaanse staten bundelen hun krachten om het gebruik van warmtepompen te stimuleren</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Permutatiestad: Een breinbrekende sciencefictionduik in AI en virtuele realiteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Permutation City&quot; is een sciencefictionroman van Greg Egan over kunstmatige intelligentie, virtuele realiteit en het concept van het bestaan.</li>
<li>De plot draait om Paul Durham, die simulaties maakt van zichzelf en een verslaafde aan een virtuele wereld genaamd Maria Deluca.</li>
<li>Het verhaal gaat over Pauls aanbod aan Maria, waar hij haar opdraagt een virtuele biosfeer te ontwerpen voor de Autoverse, waarvoor rekenkracht nodig is die de mogelijkheden van alle bestaande computers te boven gaat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gregegan.net/PERMUTATION/Permutation.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000Z&quot;Permutatiestad: Een breinbrekende sciencefictionduik in AI en virtuele realiteit</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GOODY-2: Het verantwoorde AI-model dat ethische normen bevordert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GOODY-2 is een AI-model dat verantwoordelijkheid en ethische principes benadrukt in zijn ontwerp.</li>
<li>Het model geeft prioriteit aan veiligheid door controversiële of problematische onderwerpen te vermijden.</li>
<li>Het biedt hulp en antwoorden op niet-controversiële vragen of taken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.goody2.ai/chat</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZGOODY-2: Het verantwoorde AI-model dat ethische normen bevordert</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Shūji Nakamura uitdagingen overwon om de eerste blauwe LED te maken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shūji Nakamura boekte baanbrekende vooruitgang bij het maken van de eerste blauwe LED, waardoor de elektronica-industrie veranderde.</li>
<li>Hij overwon uitdagingen bij het kweken van galliumnitride kristallen van hoge kwaliteit, wat leidde tot de ontwikkeling van blauwe en witte LED&#39;s.</li>
<li>LED-verlichting biedt energie-efficiëntie en is uitgebreid met micro-leds en UV-leds.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=AF8d72mA41M</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZHoe Shūji Nakamura uitdagingen overwon om de eerste blauwe LED te maken</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Software beveiligen: Het dringende pleidooi voor slankere code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op het probleem van software bloat en benadrukt het belang van slanke software om beveiligingsproblemen te voorkomen.</li>
<li>De auteur wijst op de problemen die gepaard gaan met software bloat en benadrukt het belang van een efficiënter en gestroomlijnder softwareontwikkelingsproces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/lean-software-development</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZSoftware beveiligen: Het dringende pleidooi voor slankere code</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-adressen Reddit-gebruikers beschermd in piraterijzaak]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Amerikaanse arrondissementsrechtbank voor het noordelijke district van Californië heeft een verzoek van filmmaatschappijen afgewezen om de identiteit bekend te maken van Reddit-gebruikers die over piraterij hebben gesproken.</li>
<li>De rechtbank oordeelde dat Reddit-gebruikers een privacybelang hebben bij hun IP-adressen en dat het vrijgeven van deze informatie onderhevig is aan het Eerste Amendement.</li>
<li>Dit is de derde mislukte poging van filmbedrijven om de identiteit van Reddit-gebruikers te achterhalen in soortgelijke gevallen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/02/reddit-beats-film-industry-again-wont-have-to-reveal-pirates-ip-addresses/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZIP-adressen Reddit-gebruikers beschermd in piraterijzaak</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikaanse overheid controleert stroomverbruik van 137 cryptomijners]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Amerikaanse overheid eist dat grootschalige commerciële mijnbouwactiviteiten voor cryptocurrency&#39;s hun energieverbruik rapporteren als reactie op de bezorgdheid over het energieverbruik van de industrie.</li>
<li>Een studie van de U.S. Energy Information Administration onthulde dat cryptomining goed is voor 2,3% van de Amerikaanse vraag naar energie.</li>
<li>Het doel van de overheid is om mijnbouwactiviteiten te reguleren die invloed hebben op de betrouwbaarheid en duurzaamheid van elektriciteit, vooral in dichtbevolkte gebieden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/cryptomining/just-137-crypto-miners-use-23-of-total-us-power-government-now-requiring-commercial-miners-to-report-energy-consumption</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZAmerikaanse overheid controleert stroomverbruik van 137 cryptomijners</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple verzet zich tegen sterke reparatiewet in Oregon en gaat de strijd aan met Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple verzet zich tegen een wet in Oregon die het recht op reparatie verbiedt, wat aangeeft dat Apple de controle over zijn reparatie-ecosysteem wil behouden.</li>
<li>Dit markeert een verschuiving in de houding van Apple, aangezien het bedrijf eerder lobbyde tegen het recht op reparatie, maar nu een zwakkere wet in Californië steunt.</li>
<li>Google, aan de andere kant, heeft zijn steun uitgesproken voor de wetgeving waar Apple tegen is, wat een strijd in de staat oplevert.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.404media.co/apple-is-lobbying-against-right-to-repair-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZApple verzet zich tegen sterke reparatiewet in Oregon en gaat de strijd aan met Google</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hono v4.0.0 introduceert statische sitegeneratie, clientonderdelen en bestandsgebaseerde routering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hono v4.0.0 is uitgebracht en biedt drie belangrijke functies: Static Site Generation, Client Components en File-based Routing.</li>
<li>De update bevat ook verschillende andere updates en wijzigingen die zijn toegevoegd door de bijdragers aan het project.</li>
<li>Deze release introduceert spannende nieuwe mogelijkheden om de functionaliteit en prestaties van Hono te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/honojs/hono/releases/tag/v4.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZHono v4.0.0 introduceert statische sitegeneratie, clientonderdelen en bestandsgebaseerde routering</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikaanse durfkapitaalbedrijven sluizen miljarden in Chinese technologiebedrijven die banden hebben met het leger van de CCP: Onderzoek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een tweeledig onderzoek heeft aan het licht gebracht dat vijf Amerikaanse durfkapitaalbedrijven meer dan 3 miljard dollar hebben geïnvesteerd in Chinese kritieke technologiebedrijven, waarmee ze mogelijk het Chinese leger, de bewakingsstaat en de mensenrechtenschendingen in Xinjiang steunen.</li>
<li>De bedrijven stuurden meer dan 1,9 miljard dollar naar AI-bedrijven die betrokken waren bij Chinese mensenrechtenschendingen of militaire activiteiten, en nog eens 1,2 miljard dollar naar de halfgeleidersector van het land.</li>
<li>De wetgevers bevelen aan om beperkingen op te leggen aan investeringen van de VS in entiteiten die door de overheid zijn gesanctioneerd of gemarkeerd en om beperkingen op te leggen aan uitgaande investeringen in verband met China&#39;s kritieke technologieën, militaire capaciteiten en mensenrechtenschendingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://selectcommitteeontheccp.house.gov/media/press-releases/committee-report-american-vc-firms-investing-billions-prc-companies-fueling</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZAmerikaanse durfkapitaalbedrijven sluizen miljarden in Chinese technologiebedrijven die banden hebben met het leger van de CCP: Onderzoek</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wetenschappers bereiken doorbraak in zeer efficiënte hashtabellen, waardoor de computerwetenschap vooruitgaat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wetenschappers hebben een baanbrekende hashtabel gemaakt die het geheugen en de snelheid maximaliseert door items te organiseren op basis van voorkeursopslaglocaties en de gegevensstructuur te comprimeren.</li>
<li>Deze prestatie stelt een nieuwe norm voor efficiënte hashtabellen, waarmee een langdurige uitdaging in de computerwetenschap wordt aangepakt.</li>
<li>Ondanks mogelijke uitdagingen bij het implementeren van deze hashtabel in praktische toepassingen, wordt verwacht dat het de vooruitgang in gerelateerde problemen zal stimuleren en verder onderzoek zal inspireren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/scientists-find-optimal-balance-of-data-storage-and-time-20240208/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-10T00:00:00.000ZWetenschappers bereiken doorbraak in zeer efficiënte hashtabellen, waardoor de computerwetenschap vooruitgaat</guid>
            <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC verbiedt AI-stemmen in Robocalls]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De FCC heeft verklaard dat het gebruik van AI-gegenereerde stemmen in robotoproepen illegaal is onder de TCPA.</li>
<li>Deze uitspraak werd unaniem aangenomen door de FCC om deep-fake audio- en videotechnologie aan te pakken die wordt gebruikt in oplichtersgesprekken en sms-berichten.</li>
<li>Het besluit is bedoeld om het gebruik van kunstmatige stemmen tegen te gaan om consumenten te beschermen tegen frauduleuze activiteiten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fcc.gov/document/fcc-makes-ai-generated-voices-robocalls-illegal</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-09T00:00:00.000ZFCC verbiedt AI-stemmen in Robocalls</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla benoemt nieuwe CEO te midden van verschuiving naar gegevensprivacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Corp. heeft een verandering in het leiderschap aangekondigd nu CEO Mitchell Baker aftreedt om zich te richten op AI en internetveiligheid.</li>
<li>Laura Chambers, een Mozilla bestuurslid met ervaring bij bedrijven als Airbnb en PayPal, zal fungeren als interim CEO.</li>
<li>De verhuizing komt omdat Mozilla zich richt op het aanpakken van privacyzorgen en uitdagingen die voortkomen uit big tech en AI, terwijl het zich ook richt op het ontwikkelen van producten en beleid die prioriteit geven aan de controle over gebruikersgegevens en alternatieven bieden voor bestaande bedrijfsmodellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2024/02/08/mozilla-firefox-ceo-laura-chambers-mitchell-baker-leadership-transition/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZMozilla benoemt nieuwe CEO te midden van verschuiving naar gegevensprivacy</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini lanceert mobiele app en geavanceerd AI-model voor codering en creativiteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gemini, voorheen bekend als Bard, heeft een mobiele app en Gemini Advanced met Ultra 1.0 uitgebracht.</li>
<li>Gemini Advanced geeft gebruikers toegang tot het geavanceerde AI-model, Ultra 1.0, voor taken als coderen, logisch redeneren en creatieve projecten.</li>
<li>De Gemini Advanced-ervaring is beschikbaar in meer dan 150 landen en in de toekomst zullen meer talen en locaties worden toegevoegd. Het maakt deel uit van het Google One AI Premium Plan, dat $19,99/maand kost, en biedt gepersonaliseerde bijles, hulp bij codering en het genereren van content. Gebruikers kunnen samenwerken en hulp zoeken op Android- en iOS-apparaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/gemini/bard-gemini-advanced-app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZGemini lanceert mobiele app en geavanceerd AI-model voor codering en creativiteit</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VirtualBox ondersteunt nu KVM hypervisor met open-source release van Cyberus Technology]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cyberus Technology heeft een open-source KVM backend ontwikkeld voor VirtualBox, waardoor de virtuele machine monitor kan werken op de Linux KVM hypervisor in plaats van de eigen kernel module.</li>
<li>Deze release biedt gebruikers een alternatieve optie om VirtualBox op de KVM hypervisor te draaien, wat de prestaties en compatibiliteit mogelijk verbetert.</li>
<li>De open-source aard van de backend biedt ontwikkelaars de mogelijkheid om bij te dragen aan de integratie van VirtualBox met KVM en deze te verbeteren en aan te passen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cyberus-technology.de/articles/vbox-kvm-public-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZVirtualBox ondersteunt nu KVM hypervisor met open-source release van Cyberus Technology</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ollama voegt compatibiliteit toe met OpenAI Chat Completion API, maakt lokaal gebruik van meer tools mogelijk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Ollama platform is nu compatibel met de OpenAI Chat Completion API, waardoor de mogelijkheden worden uitgebreid om lokaal met meer tools en applicaties te werken.</li>
<li>Gebruikers kunnen Ollama opzetten door het platform te downloaden en een model te trekken, waarna ze toegang krijgen tot de API via cURL of de OpenAI Python of JavaScript bibliotheken.</li>
<li>De integratievoorbeelden laten zien hoe Ollama kan worden gebruikt met andere bibliotheken, waaronder de Vercel AI SDK en Autogen, en vermelden toekomstige verbeteringen voor OpenAI-compatibiliteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.ai/blog/openai-compatibility</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZOllama voegt compatibiliteit toe met OpenAI Chat Completion API, maakt lokaal gebruik van meer tools mogelijk</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google biedt handige aanmeldopties en taalkeuzes voor gebruikers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst biedt opties voor het aanmelden bij een bestaand Google-account en voor het maken van een nieuw account.</li>
<li>Het biedt een lijst met taalopties waaruit gebruikers kunnen kiezen.</li>
<li>Er zijn koppelingen beschikbaar voor help, privacy en voorwaarden, die toegang bieden tot ondersteuning en informatie over het beleid en de richtlijnen van Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://one.google.com/explore-plan/gemini-advanced</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZGoogle biedt handige aanmeldopties en taalkeuzes voor gebruikers</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toevallige Blender VSE optimalisatie leidt tot grote verbeteringen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur werkte onbedoeld aan de Video Sequence Editor (VSE) van Blender en voerde meerdere prestatieverbeteringen door die in de volgende release zullen worden opgenomen.</li>
<li>Ze hebben het ontwerp van de vectorscope van de afbeeldingseditor verbeterd, multi-threading geïmplementeerd voor RGB↔YUV-conversie en problemen met audio resampling opgelost.</li>
<li>Daarnaast voegden ze nieuwe filterkeuzes toe voor het schalen van afbeeldingen en optimaliseerden ze verschillende effecten in de VSE. Ondanks hun onbekendheid met het gebied en de codebase, boekten de ontwikkelaars aanzienlijke vooruitgang in slechts twee maanden parttime werk, en ze zijn van plan om in de toekomst te blijven bijdragen aan Blender.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aras-p.info/blog/2024/02/06/I-accidentally-Blender-VSE/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZToevallige Blender VSE optimalisatie leidt tot grote verbeteringen</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft introduceert Sudo voor Windows in Windows 11 Insider Preview Build]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft heeft Sudo voor Windows geïntroduceerd in de Windows 11 Insider Preview Build 26052, waarmee gebruikers verhoogde opdrachten kunnen uitvoeren vanuit een niet-verhogingsconsole.</li>
<li>Sudo voor Windows is een open-source project op GitHub en biedt een ergonomische oplossing voor gebruikers die een commando willen verheffen zonder een nieuwe verhoogde console te openen.</li>
<li>De huidige versie van Sudo voor Windows ondersteunt drie configuratieopties en vereist bevestiging van de gebruiker via een UAC-dialoogvenster voor verheffing. Microsoft is van plan om in de toekomst de documentatie uit te breiden en meer te delen over de beveiligingsimplicaties en open-sourcing plannen van het project.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/commandline/introducing-sudo-for-windows/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZMicrosoft introduceert Sudo voor Windows in Windows 11 Insider Preview Build</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sony's Funimation gaat digitale bibliotheken van abonnees wissen, wat tot frustratie leidt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Funimation, de anime-streamingdienst van Sony, stopt na 2 april met de toegang tot de digitale bibliotheken van abonnees vanwege de fusie met Crunchyroll.</li>
<li>Abonnees kregen aanvankelijk te horen dat ze hun gekochte films en programma&#39;s onbeperkt konden blijven streamen, maar door de fusie is de ondersteuning voor deze digitale kopieën weggevallen.</li>
<li>Klanten zijn gefrustreerd omdat er geen melding wordt gemaakt van terugbetalingen voor fysieke kopieën, zoals dvd&#39;s of Blu-rays, die ze misschien niet hadden gekocht als ze hadden geweten van het verlies van streamingtoegang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/culture/2024/02/funimation-dvds-included-forever-available-digital-copies-forever-ends-april-2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZSony&apos;s Funimation gaat digitale bibliotheken van abonnees wissen, wat tot frustratie leidt</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Gedistribueerde systemen: Een uitgebreide literatuurlijst met theorie, modellen en foutopsporing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dit document is een leeslijst over gedistribueerde systemen met achtergrondinformatie en bronnen over dit onderwerp.</li>
<li>Het behandelt de basistheorie, verschillende modellen die gebruikt worden in de theorie van gedistribueerde systemen en theoretische faalwijzen.</li>
<li>Het bespreekt het belang van foutdetectie in gedistribueerde systemen, het CAP theorema, het doorgeven van berichten, ordening en verschillende consistentiemodellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ferd.ca/a-distributed-systems-reading-list.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZGedistribueerde systemen: Een uitgebreide literatuurlijst met theorie, modellen en foutopsporing</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inlichtingendiensten Nederlandse politie bespioneerden illegaal gemeenschapsgroepen, in strijd met privacywetgeving]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Commissie van Toezicht betreffende de Inlichtingen- en Veiligheidsdiensten (CTIVD) in Nederland stelde vast dat de inlichtingendiensten van de politie drie keer illegaal hele bevolkingsgroepen in de gaten hielden.</li>
<li>De onderzoeken waren in strijd met de Nederlandse wet vanwege de inbreuk op de privacy en de inlichtingendiensten rechtvaardigden de noodzaak van dergelijke brede onderzoeken niet goed.</li>
<li>De gemeenschappen die het doelwit zijn, zijn niet gespecificeerd, maar ze kunnen gebaseerd zijn op factoren als etniciteit, religieuze overtuiging of beroepsgroep. Parlementsleden hebben opgeroepen tot een beter toezicht op de inlichtingen- en veiligheidsdiensten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nltimes.nl/2024/02/08/police-intelligence-services-unlawfully-spied-whole-population-groups</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZInlichtingendiensten Nederlandse politie bespioneerden illegaal gemeenschapsgroepen, in strijd met privacywetgeving</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canadese regering investeert in strijd tegen autodiefstal met verbod op apparaten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De regering van Canada neemt federale maatregelen om autodiefstal aan te pakken en de grensbeveiliging te verbeteren.</li>
<li>De Canada Border Services Agency (CBSA) zal 28 miljoen dollar investeren om de mogelijkheden voor het onderzoeken en bestrijden van autodiefstal te verbeteren.</li>
<li>Verschillende ministeries, waaronder de Royal Canadian Mounted Police (RCMP), het Canadese ministerie van Justitie, Transport Canada en Innovation, Science and Economic Development Canada (ISED), werken samen om het wettelijke kader te versterken, de veiligheidsnormen voor voertuigen te moderniseren en oplossingen te ontwikkelen om autodiefstal te voorkomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.canada.ca/en/public-safety-canada/news/2024/02/federal-action-on-combatting-auto-theft.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZCanadese regering investeert in strijd tegen autodiefstal met verbod op apparaten</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Het Doorway Effect: hoe het verplaatsen van de ene locatie naar de andere geheugenverlies veroorzaakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het &quot;doorgangseffect&quot; is een psychologisch fenomeen waarbij geheugenverlies optreedt wanneer je je verplaatst tussen locaties of door deuropeningen gaat.</li>
<li>Het wordt veroorzaakt doordat de hersenen aparte geheugenmodellen maken voor verschillende omgevingen.</li>
<li>Doorgangen fungeren als begrenzingen van gebeurtenissen en beïnvloeden het vasthouden van herinneringen, wat leidt tot meer valse herinneringen maar geen invloed heeft op het vergeten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.wikipedia.org/wiki/Doorway_effect</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-09T00:00:00.000ZHet Doorway Effect: hoe het verplaatsen van de ene locatie naar de andere geheugenverlies veroorzaakt</guid>
            <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John Walker, oprichter van Autodesk, overleden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John was een computerwetenschapper en elektrotechnisch ingenieur die op 2 februari 2024 is overleden.</li>
<li>Hij werkte bij het rekencentrum van Case Western Reserve University en richtte later Autodesk op.</li>
<li>John&#39;s reis en werk kunnen worden verkend via zijn boek, The Autodesk File, en zijn website, Fourmilab.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scanalyst.fourmilab.ch/t/john-walker-1949-2024/4305</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZJohn Walker, oprichter van Autodesk, overleden</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een Python-zoekmachine bouwen met asynchrone code en het BM25-algoritme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaring met het bouwen van een zoekmachine vanuit het niets met Python om het probleem aan te pakken dat kleine websites moeilijk te vinden zijn in zoekmachines.</li>
<li>De zoekmachine bestaat uit onderdelen zoals de crawler, omgekeerde index, ranker en interface.</li>
<li>De auteur verbeterde de snelheid van de crawler door asynchrone code te gebruiken met de asyncio-bibliotheek.</li>
<li>Ze hebben het BM25 rangschikkingsalgoritme geïmplementeerd in hun zoekmachine en geven voorbeelden in hun zoekmachineklas.</li>
<li>Er is een kleine FastAPI app gebouwd om te communiceren met de zoekmachine, hoewel sommige geavanceerde functies ontbreken.</li>
<li>Toekomstige plannen zijn onder andere het toevoegen van semantische zoekmogelijkheden en het aanmoedigen van anderen om een RSS-feed aan hun blogs toe te voegen.</li>
<li>Door dit project kreeg de auteur een beter begrip van Solr en de voordelen van asynchrone code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmolas.com/2024/02/05/a-search-engine-in-80-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZEen Python-zoekmachine bouwen met asynchrone code en het BM25-algoritme</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De radicale triomf van podcasting: waar je je podcasts ook vandaan haalt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podcasting is een open en krachtige technologie die niet wordt gecontroleerd door één bedrijf, waardoor makers eigenaar blijven van en controle houden over hun inhoud en publiek.</li>
<li>In tegenstelling tot platformen als YouTube of TikTok, voorkomt podcasting op toezicht gebaseerde reclame en herintroduceert reclame inefficiënties, wat ten goede kan komen aan makers en een gezonder media-ecosysteem kan creëren.</li>
<li>Podcasting laat zien dat een open web kan gedijen en andere ongeëigende en gedecentraliseerde systemen in de technologie- en media-industrie kan inspireren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anildash.com//2024/02/06/wherever-you-get-podcasts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZDe radicale triomf van podcasting: waar je je podcasts ook vandaan haalt</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Disney gaat samenwerken met Epic Games voor een investering van $1,5 miljard in een nieuw speluniversum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disney investeert 1,5 miljard dollar om een belang te nemen in Epic Games, de ontwikkelaar van het populaire spel Fortnite.</li>
<li>Dit is Disney&#39;s grootste stap in de game-industrie en betekent een strategische zet om zijn aanwezigheid in de game-wereld uit te breiden.</li>
<li>Het partnerschap tussen Disney en Epic Games omvat de ontwikkeling van nieuwe games en het creëren van een entertainmentuniversum dat content van Disney, Pixar, Marvel, Star Wars en andere franchises bevat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/02/07/disney-to-take-1point5-billion-stake-in-epic-games-maker-of-fortnite.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZDisney gaat samenwerken met Epic Games voor een investering van $1,5 miljard in een nieuw speluniversum</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SerenityOS: de verlossende reis van Andreas Kling door codering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andreas Kling ontwikkelde SerenityOS als een persoonlijk therapieproject en om zijn tijd te vullen na het afkicken.</li>
<li>Het besturingssysteem is geïnspireerd op Windows 2000 en heeft positieve feedback ontvangen van gebruikers.</li>
<li>Kling omarmt transparantie en verantwoording door zijn coderingsvoortgang te delen op YouTube en bijdragen van anderen aan te moedigen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corecursive.com/serenity-os-with-andreas-kling/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZSerenityOS: de verlossende reis van Andreas Kling door codering</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unison Cloud: Een uitgebreid platform voor hosting, implementatie en testen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Unison Cloud biedt een reeks functies voor webservicehosting, inter-service-oproepen, implementaties, opslag, logboekbeheer, batch computertaken, geheimen en configuratiebeheer en lokaal testen.</li>
<li>Gebruikers kunnen HTTP- en WebSocket-services snel implementeren en inter-service-aanroepen doen zonder zich bezig te hoeven houden met serialisatie of netwerkcomplicaties.</li>
<li>Unison Cloud biedt stabiele URL&#39;s voor benoemde services, statisch getypte toegang tot opslag, logboekweergave en -streaming in de UI, uitvoering van batchtaken, uploaden van en toegang tot geheimen en configuraties, en eenvoudig lokaal testen van services.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.unison.cloud/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZUnison Cloud: Een uitgebreid platform voor hosting, implementatie en testen</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Chinese websites die zich voordoen als lokale nieuwszenders verspreiden desinformatie en aanvallen: PAPERWALL-campagne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een netwerk met de naam PAPERWALL, bestaande uit 123 Chinese websites die zich voordoen als lokale nieuwszenders in 30 landen, verspreidt pro-Beijing desinformatie en lanceert persoonlijke aanvallen.</li>
<li>De campagne wordt uitgevoerd door Shenzhen Haimaiyunxiang Media, een Chinees PR-bedrijf, en de websites scrapen en delen inhoud van lokale media, persberichten en Chinese staatsmedia terwijl ze hun politieke motieven verhullen met commerciële inhoud.</li>
<li>PAPERWALL is verbonden met Tencent Computer Systems, een groot Chinees bedrijf, en opereert via de Tencent Cloud service, gericht op individuen en landen door middel van samenzweringstheorieën en intensievere aanvallen. Dit toont de toenemende betrokkenheid van China bij agressieve beïnvloedingsoperaties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://citizenlab.ca/2024/02/paperwall-chinese-websites-posing-as-local-news-outlets-with-pro-beijing-content/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZChinese websites die zich voordoen als lokale nieuwszenders verspreiden desinformatie en aanvallen: PAPERWALL-campagne</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maak kennis met ChatGPT 4: verbeterd AI-promptsysteem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst behandelt verschillende secties waarin Python, Dalle en de browsertools worden besproken, evenals richtlijnen voor het genereren van afbeeldingen en het gebruik van de browsertool voor zoek- en citeerdoeleinden.</li>
<li>Het bevat instructies voor het geven van uitgebreide en samenhangende antwoorden en benadrukt specifiek beleid dat gevolgd moet worden.</li>
<li>Er staan ook opmerkingen van gebruikers en een advertentie in de tekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pastebin.com/vnxJ7kQk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZMaak kennis met ChatGPT 4: verbeterd AI-promptsysteem</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De bijlage: Meer dan op het eerste gezicht lijkt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Recent onderzoek heeft aangetoond dat de blindedarm, die voorheen werd beschouwd als een nutteloos orgaan, eigenlijk een belangrijke rol speelt in de ondersteuning van het immuunsysteem en de huisvesting van nuttige darmbacteriën.</li>
<li>Appendicitis, de ontsteking van de appendix, komt vaker voor in regio&#39;s met vezelarme diëten en wordt mogelijk beïnvloed door de hygiënehypothese.</li>
<li>Er wordt gewerkt aan alternatieve behandelingen voor blindedarmontsteking om chirurgische verwijdering te voorkomen, omdat studies hebben aangetoond dat het behoud van de blindedarm voordelen voor de gezondheid kan hebben. Dit benadrukt het belang van het bestuderen van kleine anatomische details en het voortdurend blootleggen van variaties en functies in het menselijk lichaam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.npr.org/sections/health-shots/2024/02/02/1228474984/appendix-function-appendicitis-gut-health</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-08T00:00:00.000ZDe bijlage: Meer dan op het eerste gezicht lijkt</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Toyota investeert $1,3B in een fabriek in Kentucky voor de productie van elektrische SUV's en batterijen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Toyota investeert 1,3 miljard dollar in zijn fabriek in Kentucky om een elektrische SUV met drie rijen te produceren voor de Amerikaanse markt.</li>
<li>Het geld zal ook worden gebruikt voor de toekomstige productie van elektrische voertuigen, waaronder de assemblage van batterijcellen voor andere EV&#39;s.</li>
<li>De investering zal niet leiden tot nieuwe banen op het complex.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/toyota-investment-georgetown-kentucky-factory-9d8142fb9d92ead0f895dd6f3d9fe215</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZToyota investeert $1,3B in een fabriek in Kentucky voor de productie van elektrische SUV&apos;s en batterijen</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube-ontwikkelaars lanceren succesvol plan om Internet Explorer 6 met pensioen te sturen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een team van webontwikkelaars bij YouTube heeft een plan bedacht om gebruikers van Internet Explorer 6 (IE6) aan te moedigen om te upgraden naar een moderne browser vanwege de vele problemen die het veroorzaakte.</li>
<li>Ze implementeerden een kleine banner op YouTube die IE6-gebruikers aanspoorde om te upgraden, wat binnen een maand resulteerde in een daling van 50% van het aantal IE6-gebruikers op het platform.</li>
<li>Andere Google-eigendommen namen ook soortgelijke banners over, wat leidde tot een aanzienlijke afname van het wereldwijde IE6-verkeer. Het team besloot echter een dergelijk plan in de toekomst niet meer uit te voeren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.chriszacharias.com/a-conspiracy-to-kill-ie6</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-08T00:00:00.000ZYouTube-ontwikkelaars lanceren succesvol plan om Internet Explorer 6 met pensioen te sturen</guid>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uitgebreide gids voor SQL voor gegevenswetenschappers: 100 query's en voorbeelden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De verstrekte informatie is een uitgebreide bron voor het onderwijzen van SQL aan instructeurs en behandelt onderwerpen zoals databasebeheer, SQL-query&#39;s, gegevens samenvoegen, windowingfuncties, transacties, triggers, JSON-gegevensmanipulatie en de interactie van Python met databases.</li>
<li>Het materiaal bevat instellingsinstructies, achtergrondconcepten en voorbeelden van SQL-query&#39;s met hun uitvoer voor verschillende scenario&#39;s.</li>
<li>Het behandelt ook concepten zoals aggregatiefuncties, constraints, upsert, normalisatie, en biedt codefragmenten die het gebruik van SQLite en Python demonstreren, inclusief het afhandelen van uitzonderingen, het werken met datums en tijden, het gebruik van SQL in Jupyter-notebooks en het gebruik van Pandas met SQLite. Een lijst met belangrijke termen met betrekking tot databases en SQL is ook opgenomen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gvwilson.github.io/sql-tutorial/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZUitgebreide gids voor SQL voor gegevenswetenschappers: 100 query&apos;s en voorbeelden</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[HSBC Bank lek onthult frauduleuze hypotheken gevoed door valse Chinese inkomsten in Toronto onroerend goed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een klokkenluider bij HSBC Bank in Canada heeft bewijs gevonden van frauduleuze hypotheken in Toronto, waarbij valse Chinese inkomsten betrokken waren en die geschat worden op meer dan $500 miljoen.</li>
<li>Deze frauduleuze woningkredieten werden sinds 2015 uitgegeven door ten minste 10 HSBC-filialen in de omgeving van Toronto, met een toename tijdens de Covid-19 pandemie.</li>
<li>Chinese kopers in de diaspora kregen hypotheken van HSBC terwijl ze extravagante salarissen opeisten van banen op afstand in China, waarbij ze valse documenten gebruikten om geld wit te wassen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebureau.news/p/fake-chinese-income-mortgages-fuel</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZHSBC Bank lek onthult frauduleuze hypotheken gevoed door valse Chinese inkomsten in Toronto onroerend goed</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een uitgebreide handleiding voor het gebruik van PostgreSQL in verschillende toepassingen en scenario's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De samenvatting geeft een lijst van tools en bronnen voor het gebruik van PostgreSQL in verschillende toepassingen en scenario&#39;s.</li>
<li>Het bevat links naar GitHub repositories voor codevoorbeelden en meer informatie over onderwerpen als achtergrond- en cronjobs, berichtwachtrijen, GIS/mapping, auditlogs, toegangscontrole, autorisatie, zoekfunctionaliteit, tijdreeksgegevens, grafiekgegevens, buitenlandse gegevens, HTTP-interacties, API&#39;s, gebeurtenissen/replicatie/CDC, unit tests, migraties, dashboards/UI&#39;s, gegevensvisualisatie en taalservers.</li>
<li>Lezers worden uitgenodigd om aanvullende bronnen of hulpmiddelen die zij kennen met ons te delen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/cpursley/c8fb81fe8a7e5df038158bdfe0f06dbb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZEen uitgebreide handleiding voor het gebruik van PostgreSQL in verschillende toepassingen en scenario&apos;s</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De problemen en vooruitgang van de wereld erkennen: Een weg naar een betere toekomst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel benadrukt de tweeledige aard van de wereld en erkent dat er zowel negatieve aspecten als gebieden van vooruitgang zijn.</li>
<li>Met kindersterfte als voorbeeld benadrukt de auteur de verbeteringen die zijn doorgevoerd, terwijl hij ook de bestaande problemen erkent.</li>
<li>Het artikel stelt dat het erkennen van zowel de problemen als de vooruitgang cruciaal is om te geloven in het potentieel van een betere wereld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ourworldindata.org/much-better-awful-can-be-better</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZDe problemen en vooruitgang van de wereld erkennen: Een weg naar een betere toekomst</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GPT vs Advocaten: Taalmodellen presteren beter dan mensen in juridische beoordelingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grote taalmodellen (LLM&#39;s) blijken net zo nauwkeurig te zijn als, of zelfs beter dan, menselijke beoordelaars van juridische contracten bij het bepalen van juridische kwesties.</li>
<li>LLM&#39;s zijn aanzienlijk sneller dan mensen en kunnen beoordelingen in seconden voltooien in plaats van in uren.</li>
<li>Het gebruik van LLM&#39;s in de juridische sector kan een revolutie teweegbrengen, door de toegankelijkheid en efficiëntie te vergroten en tegelijkertijd de kosten te verlagen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.16212</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZGPT vs Advocaten: Taalmodellen presteren beter dan mensen in juridische beoordelingen</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[jQuery 4.0.0 bètaversie: Bugfixes, prestatieverbeteringen en doorbraken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De bètaversie van jQuery 4.0.0 is uitgebracht met bugfixes, prestatieverbeteringen en enkele wijzigingen.</li>
<li>Ondersteuning voor IE met kinderen is verwijderd in deze update.</li>
<li>De jQuery Foundation biedt verschillende bronnen, waaronder training, evenementen, documentatie, ondersteuning en forums, om gebruikers te helpen leren en bij te dragen aan de jQuery community.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jquery.com/2024/02/06/jquery-4-0-0-beta/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZjQuery 4.0.0 bètaversie: Bugfixes, prestatieverbeteringen en doorbraken</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Commandoregelprogramma's verbeteren: Moderne updates voor UNIX-principes (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst geeft richtlijnen voor het verbeteren van commandoregelprogramma&#39;s op basis van moderne updates van traditionele UNIX-principes.</li>
<li>Het benadrukt het belang van het ontwerpen van CLI-programma&#39;s met de gebruiker in gedachten en het naleven van goed UI-ontwerp en CLI-conventies.</li>
<li>Het document onderzoekt de waarde en ontwerpprincipes van commandoregelinterfaces, waaronder duidelijkheid, vindbaarheid en mensgericht ontwerp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://clig.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZCommandoregelprogramma&apos;s verbeteren: Moderne updates voor UNIX-principes (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky opent sociaal netwerk voor publiek met nieuwe functies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, een open sociaal netwerk, is nu voor iedereen toegankelijk zonder dat er een uitnodigingscode nodig is.</li>
<li>Het platform heeft functies ontwikkeld zoals moderatietools en aangepaste feeds.</li>
<li>Ze experimenteren met &quot;federatie&quot;, wat tot doel heeft een meer open en aanpasbaar netwerk te creëren waar ontwikkelaars zelf een server kunnen hosten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.social/about/blog/02-06-2024-join-bluesky</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZBluesky opent sociaal netwerk voor publiek met nieuwe functies</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AdGuard Home: Netwerkwijde advertentie- en tracker-blokkerende DNS-server]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AdGuard Home is netwerksoftware die advertenties en tracking op alle apparaten in je huis blokkeert door als DNS-server te fungeren en trackingdomeinen om te leiden.</li>
<li>Het biedt functies zoals aanpasbare blocklists, monitoring van netwerkactiviteiten en de mogelijkheid om aangepaste filterregels toe te voegen.</li>
<li>AdGuard Home is een open-source project dat op verschillende manieren geïnstalleerd kan worden en verzamelt geen gebruiksstatistieken tenzij het zo geconfigureerd is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AdguardTeam/AdGuardHome</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZAdGuard Home: Netwerkwijde advertentie- en tracker-blokkerende DNS-server</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Opwarming oceanen overtreft doelstellingen Overeenkomst van Parijs, toont nieuw onderzoek aan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sponzen uit het Caribisch gebied hebben historisch bewijs geleverd dat laat zien dat de temperatuur van de oceanen begon te stijgen door de verbranding van fossiele brandstoffen in 1860, 80 jaar eerder dan eerder werd aangenomen.</li>
<li>De huidige temperaturen zijn al 1,7°C warmer dan het pre-industriële niveau, waarmee de doelstellingen van het Akkoord van Parijs zijn overschreden.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt het belang van het gebruik van paleoklimaatgegevens als aanvulling op instrumentele gegevens en roept op tot een heroverweging van de preïndustriële referentieperiode die door het IPCC wordt gebruikt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/oceans-may-have-already-seen-1-7c-of-warming</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZOpwarming oceanen overtreft doelstellingen Overeenkomst van Parijs, toont nieuw onderzoek aan</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mozilla Monitor Plus: Automatische gegevensverwijdering en privacybescherming]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mozilla Monitor, voorheen bekend als Firefox Monitor, heeft een nieuwe betaalde abonnementsdienst geïntroduceerd met de naam Monitor Plus.</li>
<li>Monitor Plus biedt gebruikers automatische gegevensverwijdering en voortdurende bewaking van persoonlijke gegevens die zijn gecompromitteerd bij datalekken.</li>
<li>De service stelt gebruikers in staat om controle te nemen over hun online privacy door hen in staat te stellen om wijzigingen in of verwijdering van hun persoonlijke gegevens van gegevensmakelaardijsites aan te vragen, waarschuwingen over inbreuken te ontvangen en hun gegevens van meer dan 190 gegevensmakelaardijsites te laten verwijderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-monitor-plus-a-new-tool-to-automatically-remove-your-personal-information-from-data-broker-sites/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZMozilla Monitor Plus: Automatische gegevensverwijdering en privacybescherming</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.22: nieuwe functies, optimalisaties en platformupdates]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22 is de nieuwste versie van de programmeertaal Go en brengt verbeteringen en veranderingen in verschillende aspecten zoals de toolchain, runtime en bibliotheken.</li>
<li>Updates zijn onder andere verbeteringen aan de web UI van de trace tool, verbeterde waarschuwingen in de vet tool, optimalisatie in garbage collection en minder geheugenoverhead.</li>
<li>De uitgave introduceert nieuwe pakketten, updates voor bestaande pakketten en wijzigingen aan pakketten zoals encoding/json, go/ast en database/sql. Platform-specifieke updates zijn ook inbegrepen, zoals positie-onafhankelijke uitvoerbare bestanden op macOS en ondersteuning voor loong64 port en OpenBSD op big-endian 64-bit PowerPC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/doc/go1.22</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZGo 1.22: nieuwe functies, optimalisaties en platformupdates</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Miljoenen schade als 3M geïnfecteerde slimme tandenborstels Zwitserse DDoS-aanval uitvoeren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hackers hebben in Zwitserland ongeveer drie miljoen slimme tandenborstels geïnfecteerd en gebruikt om een DDoS-aanval uit te voeren op de website van een bedrijf.</li>
<li>Het bedrijf heeft miljoenen euro&#39;s schade geleden als gevolg van de aanval.</li>
<li>De tandenborstels waren kwetsbaar voor de inbreuk vanwege hun op Java gebaseerde besturingssysteem.</li>
<li>Cyberbeveiligingsdeskundigen raden eigenaars van apparaten aan om hun apparaten bij te werken, te controleren op verdachte activiteiten en beveiligingssoftware te gebruiken om zich tegen soortgelijke aanvallen te beschermen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/networking/three-million-malware-infected-smart-toothbrushes-used-in-swiss-ddos-attacks-botnet-causes-millions-of-euros-in-damages</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZMiljoenen schade als 3M geïnfecteerde slimme tandenborstels Zwitserse DDoS-aanval uitvoeren</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serverbelang prioriteren: De noodzaak van regelmatig bijhouden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De belangrijkste machinekamer van de auteur kreeg te maken met een grote airconditioningstoring, waardoor ze genoodzaakt waren om machines uit te schakelen.</li>
<li>Het incident benadrukte de noodzaak om bij te houden welke machines kritiek zijn en welke niet, om beter te kunnen plannen voor toekomstige koelings- of stroombeperkingen.</li>
<li>Hoewel de auteur het belang van het documenteren van deze informatie erkende, vermeldde hij dat dit mogelijk geen prioriteit heeft vanwege de lopende onderhoudswerkzaamheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/TrackingMachineImportance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-07T00:00:00.000ZServerbelang prioriteren: De noodzaak van regelmatig bijhouden</guid>
            <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Winnaars Vesuvius Challenge 2023 ontcijferen 2000 jaar oude rol met behulp van machinaal leren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De winnaars van de hoofdprijs van de Vesuvius Challenge 2023 zijn bekendgemaakt en zij hebben met succes een 2000 jaar oude rol uit de Herculaneum Papyri gelezen.</li>
<li>De boekrol bespreekt onderwerpen als muziek, eten en plezier en biedt waardevolle inzichten voor verdere studie.</li>
<li>Het winnende team maakte gebruik van machine learning-modellen en tools voor automatische segmentatie, maar deze moeten nog worden verbeterd.</li>
<li>Het onderzoeksproces omvatte het gebruik van röntgentomografie en machine learning om de papyrusrollen te analyseren.</li>
<li>De wedstrijd bevorderde samenwerking en het delen van informatie.</li>
<li>De volgende uitdaging, de 2024 Vesuvius Challenge, is aangekondigd. Het doel is om meer teksten te ontsluiten uit begraven rollen om ons begrip van het klassieke leven en literatuur te vergroten.</li>
<li>De winnaars van de uitdaging vieren feest in het Getty Villa Museum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://scrollprize.org/grandprize</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZWinnaars Vesuvius Challenge 2023 ontcijferen 2000 jaar oude rol met behulp van machinaal leren</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aanpasbare versnelling: Relativistisch ruimteschip verkennen met 0,00% lichtsnelheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De pagina stelt gebruikers in staat om te communiceren met een relativistisch ruimteschip en de versnelling aan te passen.</li>
<li>Gebruikers kunnen verschillende metingen zoals afstand, dopplerfactor, scheepstijd en wereldtijd op de pagina bekijken.</li>
<li>De pagina, gemaakt door Dmytry Lavrov, heeft een thema dat draait om helderheid en versnelling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmytry.github.io/space/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZAanpasbare versnelling: Relativistisch ruimteschip verkennen met 0,00% lichtsnelheid</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atopile: Circuitborden ontwerpen met code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De makers van atopile hebben een open-source taal en toolchain ontwikkeld met de naam atopile om circuits te beschrijven met behulp van code.</li>
<li>Het doel is om elektronica effectief te abstraheren en hergebruik van ontwerpen mogelijk te maken, geïnspireerd op de workflow van software engineers bij het ontwerpen van hardware.</li>
<li>De atopile compiler genereert netlijsten en selecteert componenten voor het circuit, met een huidige focus op het ontwerpen van PCB&#39;s met een lage tot gemiddelde complexiteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39263854</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZAtopile: Circuitborden ontwerpen met code</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SMS-gebaseerde authenticatie: Bedrijven beschuldigd van SIM-Swap aanvallen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beveiligingsbedrijven die vertrouwen op sms voor het aanmelden van accounts en het resetten van wachtwoorden moeten verantwoordelijk worden gehouden voor SIM-swap aanvallen.</li>
<li>SIM-swap aanvallen vinden plaats wanneer criminelen carriers verleiden om het telefoonnummer van het slachtoffer naar hun apparaat over te zetten, waardoor ze toegang krijgen tot aanmeldingsgegevens voor sms-accounts en gevoelige informatie.</li>
<li>Bekende bedrijven zoals Apple, Google en PayPal hebben sms-gebaseerde authenticatie gebruikt ondanks de bekende veiligheidslekken en de auteur pleit voor het gebruik van veiligere opties zoals Authy of Google Authenticator.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://keydiscussions.com/2024/02/05/sim-swap-attacks-can-be-blamed-on-companies-embracing-sms-based-password-resets/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZSMS-gebaseerde authenticatie: Bedrijven beschuldigd van SIM-Swap aanvallen</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hoeveel zelfstandigen onderhouden hun eigen onderneming zonder externe financiering?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De spreker is nieuwsgierig naar het aantal zelfstandigen en hun beroepen, vooral diegenen die hun eigen onderneming zijn begonnen zonder financiële steun van buitenaf.</li>
<li>Ze zijn geïnteresseerd in hoe deze mensen zichzelf kunnen onderhouden zonder externe financiering.</li>
<li>De spreker is op zoek naar inzichten in het ondernemerslandschap en de strategieën die zelfstandigen gebruiken om hun bedrijf in stand te houden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39259602</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZHoeveel zelfstandigen onderhouden hun eigen onderneming zonder externe financiering?</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Wetsvoorstel van het Huis van Washington pakt valse bekentenissen aan door politie te verbieden te liegen tijdens verhoren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een wetsvoorstel in Washington wil politieagenten verbieden om te liegen tijdens ondervragingen om de bezorgdheid over valse bekentenissen weg te nemen en ethische rechtshandhavingspraktijken te bevorderen.</li>
<li>Het doel van het wetsvoorstel is om de verantwoordingsplicht te vergroten en de integriteit van het strafrechtsysteem te versterken.</li>
<li>Als deze wetgeving wordt aangenomen, kan dat grote gevolgen hebben voor de ondervragingstactieken van de politie en de betrouwbaarheid van bekentenissen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.seattletimes.com/seattle-news/politics/wa-house-would-make-it-illegal-for-police-to-lie-during-interrogations/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZWetsvoorstel van het Huis van Washington pakt valse bekentenissen aan door politie te verbieden te liegen tijdens verhoren</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wat hebt u gebouwd met LLM's? - LLM toepassingen en implementatie verkennen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De persoon is nieuwsgierig naar de projecten die anderen hebben gemaakt met LLM&#39;s (grote taalmodellen).</li>
<li>Ze noemen het ontwikkelen van een Chrome-extensie om gesponsorde secties in YouTube-video&#39;s over te slaan en het experimenteren met het gebruik van LLM&#39;s om functieaanroepketens in verschillende programmeertalen uit te leggen.</li>
<li>De persoon is ook geïnteresseerd in het leren over de technologiestack en de implementatiemethoden die anderen in hun projecten gebruiken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39263664</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZWat hebt u gebouwd met LLM&apos;s? - LLM toepassingen en implementatie verkennen</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Weaveworks gaat dicht en laat professionals teleurgesteld achter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Weaveworks, een cloud-gebaseerd bedrijf, stopt zijn activiteiten ondanks sterke inkomsten en een groeiend klantenbestand.</li>
<li>De sluiting was het gevolg van een volatiele kaspositie en een mislukte fusie- en overnamedeal.</li>
<li>Er worden inspanningen geleverd om de verdere ontwikkeling en het onderhoud van de open-source software van Weaveworks te garanderen, met name CNCF Flux.</li>
<li>Professionals uit de sector zijn teleurgesteld door het nieuws, omdat Weaveworks belangrijke bijdragen heeft geleverd aan het cloud native ecosysteem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/richardsonalexis_hi-everyone-i-am-very-sad-to-announce-activity-7160295096825860096-ZS67</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZWeaveworks gaat dicht en laat professionals teleurgesteld achter</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bezoek Hacker News op een willekeurige dag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De gebruiker heeft een website ontwikkeld waarmee gebruikers de voorpagina van Hacker News van een willekeurige dag tussen vandaag en 19 februari 2007 kunnen verkennen.</li>
<li>De website was in eerste instantie gemaakt voor persoonlijk gebruik, maar is nu beschikbaar gemaakt voor het publiek, omdat de maker van mening is dat hij interessant kan zijn voor anderen.</li>
<li>Gebruikers kunnen via deze website de headlines, discussies en activiteiten op Hacker News van verschillende data in het verleden bekijken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://randomhackernews.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-06T00:00:00.000ZBezoek Hacker News op een willekeurige dag</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UUID v7: Samenvatting van het evaluatieproces van Commitfest 2024-03 en bijlagen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Home Commitfest voor 2024-03 is gedocumenteerd in deze samenvatting en biedt inzicht in het herzieningsproces en de voortgang die is geboekt voor verschillende onderwerpen.</li>
<li>Het onderwerp UUID v7 wordt besproken, inclusief de auteurs, reviewers en de huidige status van het reviewproces.</li>
<li>Bijlagen en opmerkingen met betrekking tot het UUID v7 onderwerp zijn ook opgenomen in de samenvatting.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commitfest.postgresql.org/47/4388/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZUUID v7: Samenvatting van het evaluatieproces van Commitfest 2024-03 en bijlagen</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wetenschappers stellen voor om categorie 6 toe te voegen aan orkaanschaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een recente studie stelt voor om een nieuwe categorie, categorie 6, toe te voegen aan de Saffir-Simpson Hurricane Wind Scale.</li>
<li>Deze nieuwe categorie zou zich richten op de toenemende kracht en vernietigende capaciteiten van tropische cyclonen als gevolg van de klimaatverandering.</li>
<li>Het onderzoek maakte gebruik van gegevens van eerdere stormen, analyses van de maximale potentiële intensiteit en modellen voor klimaatverandering om de noodzaak van een categorie 6 te onderbouwen.</li>
<li>De toevoeging van deze categorie zou een nauwkeuriger beeld geven van de risico&#39;s die samenhangen met klimaatverandering en gesprekken stimuleren over het communiceren van orkaangerelateerde risico&#39;s aan het publiek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://eos.org/articles/weve-already-seen-category-6-hurricanes-now-scientists-want-to-make-it-official</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-06T00:00:00.000ZWetenschappers stellen voor om categorie 6 toe te voegen aan orkaanschaal</guid>
            <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Browser-extensies: De kracht van hackbare software ontketenen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Browserextensies zijn een onderschat ecosysteem waarmee gebruikers hun surfervaring op het web kunnen aanpassen en de functionaliteit van applicaties kunnen verbeteren.</li>
<li>Ze bieden diepgaande controle over computergebruik door websites aan te passen op manieren die niet zijn bedoeld door de ontwikkelaars.</li>
<li>Ondanks uitdagingen zoals zorgen over privacy en de behoefte aan verbeterde toegankelijkheid en compatibiliteit, bieden browserextensies een blik op open en aanpasbare softwareplatforms.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.geoffreylitt.com/2019/07/29/browser-extensions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZBrowser-extensies: De kracht van hackbare software ontketenen</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Frustratie met Apple's Developer Support en Google's Bug Fixes: Waarom code schrijven voor het web cruciaal is]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur uit zijn frustratie over het gebrek aan interesse van Apple in ontwikkelaars en deelt persoonlijke ervaringen met de onverschilligheid van Google voor het oplossen van bugs.</li>
<li>Ze zijn ook teleurgesteld over de muziekspeler van Apple en de beperkingen van zijn API.</li>
<li>De auteur benadrukt het belang van het schrijven van code voor het web en het onderhouden van een flexibele relatie met bedrijven, in plaats van ze als volledig goed of slecht te bestempelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrmr.io/apple/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZFrustratie met Apple&apos;s Developer Support en Google&apos;s Bug Fixes: Waarom code schrijven voor het web cruciaal is</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEF CON 32 gered: Nieuwe locatie gevonden voor hackconferentie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DEF CON 32, een populaire hackingconferentie, was aanvankelijk geannuleerd vanwege de beëindiging van het contract met hun locatie, maar is nu verplaatst naar het Las Vegas Convention Center.</li>
<li>De conferentie vindt plaats van 8 tot 11 augustus 2024 en zal nieuwe functies bevatten zoals een grotere ruimte, een foodcourt en een grote indoor LCD-wand.</li>
<li>Organisatoren hebben een live FAQ-sectie opgezet op het DEF CON 32 forum om vragen te beantwoorden en deelnemers kunnen ook evenementgerelateerde shirts en stickers kopen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://forum.defcon.org/node/248360</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZDEF CON 32 gered: Nieuwe locatie gevonden voor hackconferentie</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Analyseren van de tokenvoorspelling van een klein taalmodel buiten zelfaandacht om]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur trainde een taalmodel met behulp van een transformator en ontdekte dat elk transformatorblok verschillende associaties heeft tussen prompts en trainingsgegevensklassen, wat resulteert in uiteenlopende voorspellingen.</li>
<li>Het model is getraind op de TinyShakespeare dataset op basis van Andrej Karpathy&#39;s werk aan het genereren van Shakespeariaanse tekst.</li>
<li>De auteur stelde een methode voor om de output van het transformatormodel te schatten en leverde instructies en code voor implementatie.</li>
<li>Ze analyseerden de rol van het feed-forward netwerk, onderzochten frequentieverdelingen van tokens en vergeleken modelvoorspellingen met trainingsgegevens.</li>
<li>De auteur besprak de betekenis van LayerNorm in een transformatormodel en de invloed van schaling en richting van ingangsvectoren op uitgangsnormen.</li>
<li>Ze onderzochten de effectiviteit van het gebruik van alleen feed-forward netwerk outputs voor benadering en stelden verder onderzoek voor naar het opnemen van zelf-attentie outputs.</li>
<li>SVD werd gebruikt voor een lineaire benadering van de tokensubruimten in het transformatormodel.</li>
<li>Het begrijpen van de transformatorarchitectuur werd door de auteur beschouwd als een waardevolle leerervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shyam.blog/posts/beyond-self-attention/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZAnalyseren van de tokenvoorspelling van een klein taalmodel buiten zelfaandacht om</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA["Gödel, Escher, Bach: een eeuwige gouden vlecht" - Een levensveranderende invloed (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op het boek &quot;Gödel, Escher, Bach: An Eternal Golden Braid&quot; van Douglas Hofstadter en de diepgaande invloed ervan op het leven van de auteur.</li>
<li>Het boek verkent verschillende tot nadenken stemmende concepten zoals epistemische grenzen, zelfverwijzing en isomorfisme, waarbij de personages van Kurt Gödel, M.C. Escher en Johann Sebastian Bach als symbolische representaties worden gebruikt.</li>
<li>De auteur benadrukt hoe het boek hun denken heeft gevormd, vooral wat betreft het benaderen van problemen vanuit een bottom-up perspectief, het begrijpen van complexe systemen en het herkennen van de grenzen van kennis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://philosophygeek.medium.com/why-g%C3%B6del-escher-bach-is-the-most-influential-book-in-my-life-49d785a4e428</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000Z&quot;Gödel, Escher, Bach: een eeuwige gouden vlecht&quot; - Een levensveranderende invloed (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pas uw zoekervaring aan met Stract: open-source, non-profit zoekmachine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bericht moedigt gebruikers aan om hun zoekopties te personaliseren met verschillende instellingen en functies.</li>
<li>Er wordt voorgesteld om copycat websites te verwijderen, IndieWeb en blogrolls te verkennen en academische termen en privacy op te nemen.</li>
<li>Het bericht benadrukt de beschikbaarheid van een API voor extra aanpassingsmogelijkheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stract.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZPas uw zoekervaring aan met Stract: open-source, non-profit zoekmachine</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Netflix erkent de snelle groei en uitdagingen van online piraterij]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Netflix erkent de uitdaging om te concurreren tegen de gratis en groeiende inhoud die wordt aangeboden door piraterij in een recente SEC filing.</li>
<li>Met de proliferatie van geïsoleerde en dure streamingplatforms heeft piraterij een heropleving gekend.</li>
<li>Netflix ziet piraterij als een geduchte concurrent omdat het gratis inhoud aantrekt voor consumenten en omdat het de business van het bedrijf kan schaden. Ze bestrijden piraterij actief via hun lidmaatschap van antipiraterijorganisaties en hun interne antipiraterijafdeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/netflix-piracy-is-difficult-to-compete-against-and-growing-rapidly-240204/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZNetflix erkent de snelle groei en uitdagingen van online piraterij</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Verbod op plastic tasjes vermindert consumptie met succes, dringend landelijke actie nodig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verboden op plastic tassen op lokaal en staatsniveau in de VS hebben met succes het gebruik van plastic tassen teruggedrongen en het gebruik van miljarden tassen voorkomen.</li>
<li>Plastic tassen dragen in belangrijke mate bij aan vervuiling en zijn schadelijk voor het leven in zee, waardoor een verbod van cruciaal belang is om het probleem van plastic afval aan te pakken.</li>
<li>In het rapport wordt aanbevolen om regelgeving in te voeren die plastic tassen verbiedt en een heffing vraagt voor papieren tassen, waarbij de effectiviteit van plastic tasverboden wordt benadrukt en wordt gepleit voor de invoering ervan op staats- en lokaal niveau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.zmescience.com/science/news-science/plastic-bans-work-billions-of-plastic-bags-were-avoided-in-the-us-alone/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZVerbod op plastic tasjes vermindert consumptie met succes, dringend landelijke actie nodig</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De RIM-116 Rollend Casco Raket: Geavanceerde laatste verdediging tegen anti-scheepsraketten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De RIM-116 Rolling Airframe Missile (RAM) is een verdedigingswapen in laatste instantie, ontworpen om inkomende antischipraketten tegen te gaan.</li>
<li>RAM werd ontwikkeld als een veelzijdiger en effectiever alternatief voor het Phalanx-systeem, dat beperkingen had wat betreft bereik en schade door brokstukken.</li>
<li>RAM maakt gebruik van een uniek rollend vliegmechanisme en combineert radar- en infraroodzoekers voor nauwkeurige geleiding. Het is wereldwijd geïntegreerd in marinesystemen en zal naar verwachting op grotere schaal worden ingezet als reactie op de toenemende dreiging van antischipraketten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.navalgazing.net/RAM</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZDe RIM-116 Rollend Casco Raket: Geavanceerde laatste verdediging tegen anti-scheepsraketten</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rogge: een handige oplossing voor Python-verpakkingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rye is een Python packaging- en projectbeheeroplossing die taken als het downloaden van Python, het beheren van afhankelijkheden en het publiceren automatiseert.</li>
<li>Het doel is om een handige gebruikerservaring te bieden door gevestigde tools in te pakken en de cognitieve belasting voor ontwikkelaars te verminderen.</li>
<li>Hoewel het geen revolutionaire oplossing is, heeft Rye positieve feedback ontvangen en biedt het een veelbelovende start, geïnspireerd door de ervaring van ontwikkelaars in het Rust ecosysteem. Het is momenteel echter een eenmansproject en het pakt niet alle uitdagingen in het Python-ecosysteem aan. De auteur hoopt meer bijdragers te verzamelen en ideeën voor standaardisatie te promoten binnen de gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2024/2/4/rye-a-vision/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-05T00:00:00.000ZRogge: een handige oplossing voor Python-verpakkingen</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een korte geschiedenis van de achterdeurpogingen van de Amerikaanse overheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel geeft een historisch overzicht van de pogingen van de Amerikaanse overheid om achterdeurtjes te introduceren in versleutelde gegevens.</li>
<li>Het belicht het voortdurende debat tussen overheidsfunctionarissen, cyberbeveiligingsdeskundigen en de technische industrie over de balans tussen de bescherming van consumentengegevens en de toegang van de overheid tot informatie.</li>
<li>Het artikel noemt voorbeelden van eerdere pogingen om backdoors in te bouwen, waaronder de Enigma machine en het Dual_EC_DRBG algoritme.</li>
<li>Sommige regeringen, zoals Nederland en Frankrijk, hebben geweigerd backdoors te implementeren, terwijl experts pleiten voor echt veilige encryptie.</li>
<li>Het artikel eindigt met de suggestie dat ondanks de uitkomst van de Apple vs. FBI zaak, de overheid waarschijnlijk door zal gaan met haar pogingen om cryptografie te ondermijnen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlasobscura.com/articles/a-brief-history-of-the-nsa-attempting-to-insert-backdoors-into-encrypted-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZEen korte geschiedenis van de achterdeurpogingen van de Amerikaanse overheid</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple introduceert Pkl - een programmeerbare configuratietaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pkl is een programmeertaal waarmee ontwikkelaars statische configuratieformaten kunnen definiëren en uitvoer kunnen genereren voor verschillende formaten zoals JSON, YAML en Property Lists.</li>
<li>Ontwikkelaars kunnen Pkl gebruiken voor geïntegreerde applicatieconfiguratie tijdens runtime en het genereren van code in talen als Java, Kotlin, Swift en Go.</li>
<li>Pkl biedt IDE-integratie, tools voor het schrijven van code en een type- en validatiesysteem om configuratiefouten te voorkomen voordat ze worden ingezet, waardoor het een veilige en schaalbare configuratieoplossing voor ontwikkelaars is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pkl-lang.org/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZApple introduceert Pkl - een programmeerbare configuratietaal</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onderzoek naar raketbeperkingen op planeten met hoge zwaartekracht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur onderzoekt de beperkingen van raketten en ruimtereizen in omgevingen met hoge zwaartekracht, waarbij factoren zoals de grootte van de raket, de massa en de verhouding tussen de stuwkracht en het gewicht van de motor worden overwogen.</li>
<li>Er wordt een grens gesteld aan de zwaartekracht van bewoonbare werelden, waarboven het moeilijker wordt om de benodigde ontsnappingssnelheid te bereiken met conventionele chemische raketten.</li>
<li>De passage benadrukt ook het potentieel voor alternatieve lanceersystemen en benadrukt het belang van financiering en materialen bij het overwegen van opties voor ruimteverkenning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://space.stackexchange.com/questions/14383/how-much-bigger-could-earth-be-before-rockets-wouldnt-work</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZOnderzoek naar raketbeperkingen op planeten met hoge zwaartekracht</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De neergang van Quora: AI-gegenereerde inhoud en gebrek aan moderatie vallen gebruikers lastig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Quora heeft te maken met een daling van het aantal gebruikers door de aanwezigheid van inhoud van lage kwaliteit, herhalende en door AI gegenereerde inhoud</li>
<li>Gebruikers zijn ontevreden over het gebrek aan moderatie en functionaliteit van het platform</li>
<li>Quora heeft ook geworsteld met problemen zoals het overspoelen van de site met irrelevante artikelen, het voorrang geven aan weergaven boven kwaliteit en het omgaan met trollen en account imitators.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://slate.com/technology/2024/02/quora-what-happened-ai-decline.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZDe neergang van Quora: AI-gegenereerde inhoud en gebrek aan moderatie vallen gebruikers lastig</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De teloorgang van contant geld: gevolgen van een cashloze maatschappij]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de achteruitgang van fysiek contant geld en de gevolgen van een maatschappij zonder contant geld, waaronder verlies van privacy en meer toezicht.</li>
<li>Het roept zorgen op over de exploitatie van menselijke gegevens en de opkomst van digitale identiteitstokens.</li>
<li>Het artikel bespreekt het gebruik van tokens en cryptocurrencies voor betalingen, stelt hun beperkingen en controle in vraag, en vermeldt specifieke voorbeelden en projecten met betrekking tot cashloze systemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.prospectmagazine.co.uk/ideas/economics/64492/the-end-of-money-cashless-society</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZDe teloorgang van contant geld: gevolgen van een cashloze maatschappij</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ontdekking van mogelijk bewoonbare exoplaneet TOI-715 b rond M4-ster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In een onderzoek is een mogelijk bewoonbare exoplaneet genaamd TOI-715 b geïdentificeerd, die rond een M4-ster draait. De eigenschappen van de exoplaneet en die van zijn gastheerster zijn geanalyseerd.</li>
<li>Het onderzoek gaat in op de aanwezigheid van een tweede planeet in het systeem en bespreekt het belang van het bestuderen van kleine planeten rond sterren met een lage massa.</li>
<li>Vervolgwaarnemingen en gegevensanalyse werden uitgevoerd met behulp van verschillende instrumenten en observatoria. De studie suggereert het gebruik van toekomstige instrumenten zoals JWST om de exoplaneten en hun atmosferen verder te bestuderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://academic.oup.com/mnras/article/527/1/35/7172075</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZOntdekking van mogelijk bewoonbare exoplaneet TOI-715 b rond M4-ster</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple's Vision Pro VR-koptelefoon: Ambitieus ontwerp met enkele tekortkomingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De nieuwe VR-headset van Apple, de Vision Pro, valt op door zijn unieke ontwerp met een voorkant van bubbelglas en een lenticulair scherm, maar sommige techjournalisten hebben kritiek op de functionaliteit.</li>
<li>De headset weegt meer dan een kilo met een externe verwisselbare accu, voldoet aan de EU-regelgeving voor accu&#39;s en heeft een modulair ontwerp voor eenvoudige reparatie.</li>
<li>De headset heeft echter enkele ontwerpfouten, waaronder een scherm met een lage resolutie en zorgen over make-up die aankoekt op de afdichtingen door zweet. De headset werkt op een M2 Mac-chip en een R1-chip voor camera- en sensorinvoer. Apple staat voor de uitdaging om deze tekortkomingen te verhelpen voordat de headset op de markt komt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/90137/vision-pro-teardown-why-those-fake-eyes-look-so-weird</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZApple&apos;s Vision Pro VR-koptelefoon: Ambitieus ontwerp met enkele tekortkomingen</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Docker-afbeeldingsgrootte optimaliseren: Lessen uit het ugit-gereedschap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur vertelt over hun reis om de Docker-afbeeldingsgrootte te optimaliseren voor het hulpprogramma ugit.</li>
<li>Ze gebruiken verschillende technieken zoals meerfasige builds, het verwijderen van onnodige binaries en afhankelijkheden en het experimenteren met verschillende basisimages.</li>
<li>De auteur belicht de uitdagingen met betrekking tot ontbrekende afhankelijkheden en kwetsbaarheden, terwijl hij zijn waardering uitspreekt voor de ontwikkelgemeenschap en lezers aanspoort om ugit te verkennen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bhupesh.me/publishing-my-first-ever-dockerfile-optimization-ugit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZDocker-afbeeldingsgrootte optimaliseren: Lessen uit het ugit-gereedschap</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft zoekt Rust-ontwikkelaars om kern-C#-code te herschrijven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft is op zoek naar Rust-ontwikkelaars om C#-kerncode te herschrijven als onderdeel van de overstap naar de programmeertaal Rust.</li>
<li>Het bedrijf is een team aan het samenstellen om van C# af te stappen en bestaande C#-gebaseerde services in Rust te herimplementeren.</li>
<li>Deze stap toont Microsofts toewijding aan geheugenveilig programmeren en het openhouden van hun toekomstige opties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/31/microsoft_seeks_rust_developers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZMicrosoft zoekt Rust-ontwikkelaars om kern-C#-code te herschrijven</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De toekomst van grafisch ontwerp: Figma's vectornetwerken revolutioneren het creëren van paden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Figma&#39;s Vector Networks is een opnieuw ontworpen pengereedschap in grafisch ontwerp dat de functionaliteit van paden verbetert door knooppunten en randen te gebruiken.</li>
<li>Het gereedschap maakt het mogelijk om complexe vormen met precisie te creëren en aan te passen, door gebruik te maken van concepten zoals Bezier curves en grafiekstructuren.</li>
<li>De passage verkent algoritmes voor het vinden van cycli en het bepalen van de beste rand, evenals concepten als vullingstoestanden, subcycli en kleurbehoud in een grafiek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/vector-networks</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZDe toekomst van grafisch ontwerp: Figma&apos;s vectornetwerken revolutioneren het creëren van paden</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOE-HET-ZELF MBA: Essentiële leeslijst voor 2019]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur creëert zijn eigen MBA-programma door zelfstudie en deelt zijn aanbevolen literatuurlijst voor verschillende onderwerpen.</li>
<li>De literatuurlijst behandelt onderwerpen als boekhouden &amp; financiën, productontwerp &amp; marketing, organisatorisch gedrag &amp; management, wereldeconomie &amp; investeren, strategie &amp; systeemdenken, en creativiteit &amp; dingen voor elkaar krijgen.</li>
<li>De auteur nodigt lezers uit om suggesties voor aanvullende boeken of betere alternatieven te geven in het commentaargedeelte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chrisstoneman.medium.com/diy-mba-my-reading-list-f7699bd7d0c6</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-02-04T00:00:00.000ZDOE-HET-ZELF MBA: Essentiële leeslijst voor 2019</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een Volkscomputer maken: Knoppen maken, GPU-programma's, seriële Bluetooth en meer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De samenvatting behandelt meerdere onderwerpen en programma&#39;s met betrekking tot het maken van een folk computer, waaronder het maken van een knop, GPU en shaders voorbeeldprogramma&#39;s, Seriële Bluetooth en OpenCV gebruik.</li>
<li>Het document vermeldt supporters en partners die betrokken zijn bij het project.</li>
<li>Er wordt ook verwezen naar een artikel in de media over Emily Dickinson&#39;s Apple Computer House en er staat een e-mailadres in voor mensen die geïnteresseerd zijn in het uitproberen van of samenwerken met het folkcomputerproject.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://folk.computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-04T00:00:00.000ZEen Volkscomputer maken: Knoppen maken, GPU-programma&apos;s, seriële Bluetooth en meer</guid>
            <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Een overzicht van de laatste verhalen op Hacker News: Problemen met de EV-industrie, nieuwe metrokaarten, ademhalingstechnieken, banengroei in de VS en meer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er worden samenvattingen gegeven van verschillende artikelen en discussies over verschillende onderwerpen, waaronder de EV-industrie, nieuwe buiskaarten, ademhalingstechnieken, banengroei in de VS, de opkomst van de Amerikaanse oligarchie en het stopgezette certificeringsproces voor de Boeing 737 MAX-7/-10.</li>
<li>Er is een discussie over het in twijfel trekken van het aanleren van opvoedingsvaardigheden en een filosofisch debat over het opofferen van een kind.</li>
<li>Andere onderwerpen die aan bod komen zijn onder andere de toegenomen advertentie-uitgaven voor Temu, de lucratieve Spotify-deal van Joe Rogan, de uitgave van het Official Raspberry Pi Handbook voor 2024, straffeloosheid als een belangrijk onderwerp en een aankomende lezing van Jaron Lanier over de toekomst van virtual reality.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vitoplantamura/HackerNewsRemovals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZEen overzicht van de laatste verhalen op Hacker News: Problemen met de EV-industrie, nieuwe metrokaarten, ademhalingstechnieken, banengroei in de VS en meer</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tailwind Kleurenpalet Generator: Eenvoudig kleurenpaletten benoemen, bewerken en aanpassen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst beschrijft een functie waarmee gebruikers kleurenpaletten kunnen benoemen en manipuleren.</li>
<li>Gebruikers kunnen een kleurenkiezer openen, de URL van een palet naar het klembord kopiëren, API URL bekijken, grafieken weergeven en specifieke kleurenpaletten verwijderen.</li>
<li>De functie bevat ook regelaars om de tint, verzadiging, lichtheid en luminantie van de kleuren in het palet aan te passen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tints.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZTailwind Kleurenpalet Generator: Eenvoudig kleurenpaletten benoemen, bewerken en aanpassen</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De organisatie van binaire uitvoerbare bestanden begrijpen: Een uitgebreide verkenning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op de analyse en organisatie van binaire uitvoerbare bestanden en behandelt symbolen, secties en segmenten.</li>
<li>Het introduceert het hulpmiddel &quot;readelf&quot; als een middel om binaire bestanden te onderzoeken, waarbij voorbeelden van symboolidentificatie binnen een binaire bestand worden belicht.</li>
<li>De betekenis van de &quot;_start&quot; functie, verschillende secties binnen een binair bestand en de rol van segmenten in geheugenorganisatie worden ook besproken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2014/09/06/how-to-read-an-executable/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZDe organisatie van binaire uitvoerbare bestanden begrijpen: Een uitgebreide verkenning</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EPA stelt voor om "Forever Chemicals" te classificeren als gevaarlijke stoffen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De EPA stelt voor om negen PFAS-chemicaliën, ook bekend als &quot;voor altijd chemicaliën&quot;, te categoriseren als gevaarlijk voor de menselijke gezondheid.</li>
<li>PFAS zijn in verband gebracht met schadelijke effecten zoals kanker en voortplantingsproblemen, en ze worden aangetroffen in alledaagse voorwerpen zoals anti-aanbak kookgerei en blusschuim.</li>
<li>Deze chemicaliën worden langzaam afgebroken en kunnen zich ophopen in het milieu en waterbronnen, zoals blijkt uit een onderzoek waarin PFAS werden aangetroffen in bijna de helft van het kraanwater in de Verenigde Staten.</li>
<li>Het voorstel van de EPA staat open voor publiek commentaar, zodat input en feedback van het publiek mogelijk is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/02/02/1228540721/forever-chemicals-pfas-epa-hazardous</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZEPA stelt voor om &quot;Forever Chemicals&quot; te classificeren als gevaarlijke stoffen</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rocky ster Carl Weathers overlijdt op 76-jarige leeftijd, dierbaar herinnerd door co-sterren en fans]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Acteur Carl Weathers, bekend van zijn rol als Apollo Creed in de Rocky-films, is op 76-jarige leeftijd overleden.</li>
<li>Hij had een succesvolle carrière in actie- en komediefilms, waaronder Predator en Happy Gilmore, en tv-programma&#39;s als Arrested Development en The Mandalorian.</li>
<li>Weathers werd zeer gewaardeerd door zijn medespelers, waaronder Arnold Schwarzenegger en Sylvester Stallone, en ontving een Emmy-nominatie voor zijn rol in The Mandalorian. Hij werd ook erkend voor zijn regiewerk. Adam Sandler en Giancarlo Esposito brachten hulde aan hem op sociale media.</li>
<li>Weathers begon zijn carrière als NFL linebacker voordat hij overstapte naar het acteren. Hij wordt herinnerd als een geliefd familielid en vriend.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-68188746</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZRocky ster Carl Weathers overlijdt op 76-jarige leeftijd, dierbaar herinnerd door co-sterren en fans</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Waarom wordt theelement niet volledig ondersteund op CanIUse.com?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur vraagt zich af waarom het html-element op CanIUse.com niet wordt vermeld als 100% ondersteund.</li>
<li>Twee verouderde en niet-gestandaardiseerde functies die onder het html-element op de MDN-pagina staan, zijn niet verantwoordelijk voor de ontbrekende 2,66% ondersteuning.</li>
<li>Er wordt gespeculeerd dat afrondingsfouten of het gebruik van oudere browsers de oorzaak zijn, zoals gesuggereerd door een andere Mastodon gebruiker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://anderegg.ca/2024/02/02/why-isnt-the-html-element-100-supported</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZWaarom wordt theelement niet volledig ondersteund op CanIUse.com?</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flipperkaart: De ultieme gids voor openbare flipperkasten wereldwijd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pinball Map is een globale kaart van publieke flipperkasten onderhouden door gebruikers en beheerders.</li>
<li>De mobiele app is beschikbaar voor zowel Android- als iOS-gebruikers.</li>
<li>Het project is niet gemonetariseerd en heeft geen advertenties of premium lidmaatschap, maar gebruikers kunnen het steunen via Patreon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pinballmap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZFlipperkaart: De ultieme gids voor openbare flipperkasten wereldwijd</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een uitdagende wending maken: mijnenveger op een onregelmatig rooster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur ontwikkelt een spel dat geïnspireerd is op Minesweeper, maar met een onregelmatig raster, wat de gameplay complexer maakt.</li>
<li>Het onregelmatige raster zorgt voor variaties in het aantal aangrenzende cellen, waardoor het spel uitdagender en boeiender wordt.</li>
<li>De auteur is ook van plan om soortgelijke variaties te maken voor andere populaire spellen zoals dammen, schaken, Othello en Go, waardoor het scala aan uitdagende spelervaringen mogelijk wordt uitgebreid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://polyreplay.com/minesweepertwist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZEen uitdagende wending maken: mijnenveger op een onregelmatig rooster</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SeaweedFS: Schaalbaar en efficiënt open-source bestandssysteem voor gedistribueerde opslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SeaweedFS is een open-source gedistribueerd bestandssysteem ontworpen voor het opslaan en serveren van grote aantallen bestanden.</li>
<li>Het ondersteunt mappen, POSIX attributen, offloading naar gedistribueerde key-value stores en kan geïntegreerd worden met cloud storage.</li>
<li>SeaweedFS biedt hoge toegangssnelheden, schaalbare capaciteit en functies zoals gegevensvolumebeheer, caching, replicatie, encryptie, aanpassing en meer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/seaweedfs/seaweedfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZSeaweedFS: Schaalbaar en efficiënt open-source bestandssysteem voor gedistribueerde opslag</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japan biedt 6-maanden visum voor op afstand werkende nomaden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Japan lanceert een nieuwe visumstatus voor hoogopgeleide werknemers, waaronder IT-ingenieurs, die het mogelijk maakt om maximaal zes maanden op afstand te werken terwijl je het land verkent.</li>
<li>Het visum is bedoeld om werknemers en eigenaars van adviesbureaus uit het buitenland aan te trekken, evenals YouTubers die advertentie-inkomsten verdienen van internationale bedrijven.</li>
<li>Dit initiatief is bedoeld om de aantrekkingskracht van Japan als toeristische bestemming te vergroten en tegelijkertijd de instroom van gespecialiseerd talent in het land te stimuleren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://asia.nikkei.com/Spotlight/Japan-immigration/Japan-to-introduce-six-month-residency-visa-for-digital-nomads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZJapan biedt 6-maanden visum voor op afstand werkende nomaden</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een mislukt project opgeven: Een waarschuwend verhaal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur vertelt over hun reis door het werken aan een kaartgebaseerd zoekproject voor Wikipedia-artikelen, beginnend met enthousiasme en vooruitgang.</li>
<li>Uiteindelijk kregen ze echter te maken met vertragingen, onnauwkeurige artikelsortering en oninteressante suggesties, waardoor ze willekeurige functies gingen toevoegen zonder een duidelijke visie.</li>
<li>Nadat ze zich realiseerden dat het project niet succesvol was, deelt de auteur hun ervaring als een waarschuwend verhaal, dat het belang benadrukt om gefocust te blijven en een duidelijk doel voor ogen te houden bij toekomstige projecten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.preethamrn.com/posts/when-should-you-give-up</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZEen mislukt project opgeven: Een waarschuwend verhaal</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AWS-kosten voor IPv4-gebruik zullen naar verwachting $1B/jaar opleveren en IPv6-gebruik stimuleren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AWS implementeert een nieuwe heffing van $0,005 per IP per uur voor klanten met publieke IPv4-adressen om de adoptie van IPv6 te bevorderen.</li>
<li>De nieuwe heffing zal Amazon naar verwachting jaarlijks tot 1 miljard dollar opleveren.</li>
<li>Deze maatregel is een reactie op de schaarste en beheerproblemen van IPv4-adressen, waarbij IPv6 wordt gepromoot als oplossing vanwege de overvloed aan adressen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/networking/amazons-aws-new-charge-for-using-ipv4-is-expected-to-rake-in-up-to-dollar1b-per-year-change-should-speed-ipv6-adoption</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZAWS-kosten voor IPv4-gebruik zullen naar verwachting $1B/jaar opleveren en IPv6-gebruik stimuleren</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Europese regelgevers pakken zorgen over open source aan in de Cyber Resilience Act en Richtlijn Productaansprakelijkheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Open Source Initiative (OSI) en andere Open Source gemeenschappen zijn betrokken geweest bij discussies met Europese regelgevers over de Cyber Resilience Act (CRA) en Product Liability Directive (PLD) in 2023.</li>
<li>Aanvankelijk was er bezorgdheid over de mogelijke impact van de CRA op de ontwikkeling van Open Source, maar na uitvoerig overleg heeft de definitieve tekst de meeste risico&#39;s voor individuele ontwikkelaars en Open Source stichtingen weggenomen.</li>
<li>Er zijn nog uitdagingen die moeten worden aangepakt, zoals het verduidelijken van de verantwoordelijkheden onder de CRA en PLD, en OSI beveelt aan dat de Europese Commissie deskundig advies inwint bij de Open Source gemeenschappen.</li>
<li>Er is een oproep voor toekomstige wetgevende betrokkenheid die de Vierde Sector omvat en er zal een reeks workshops worden georganiseerd tijdens FOSDEM 2024 voor verdere discussie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.opensource.org/the-european-regulators-listened-to-the-open-source-communities/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZEuropese regelgevers pakken zorgen over open source aan in de Cyber Resilience Act en Richtlijn Productaansprakelijkheid</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin-mijnbouw in de VS goed voor 2% van elektriciteitsopwekking]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grootschalige cryptocurrency-operaties in de VS verbruiken naar schatting meer dan 2% van de elektriciteit van het land, wat de overheid ertoe aanzet om de energie-implicaties van bitcoin mining in de gaten te houden.</li>
<li>Bitcoin-mijnbouw draagt bij aan het gebruik van fossiele brandstoffen omdat mijnwerkers zich vestigen in de buurt van onderbenutte elektriciteitscentrales, wat leidt tot meer elektriciteitsproductie.</li>
<li>Sommige mijnbouwbedrijven hebben zich aangesloten bij vraagresponsprogramma&#39;s om mogelijke energietekorten op te vangen en het Amerikaanse Energy Information Agency zal maandelijks analyses uitvoeren om de impact op het elektriciteitsnet te beoordelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/science/2024/02/over-2-percent-of-the-uss-electricity-generation-now-goes-to-bitcoin/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZBitcoin-mijnbouw in de VS goed voor 2% van elektriciteitsopwekking</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nieuw Europees Hof dwingt geheime beslissingen en beperkte vertegenwoordiging af]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De beslissingen van het Europees Hof zijn niet toegankelijk voor inwoners van de EU of federale agentschappen.</li>
<li>Eisers kunnen de rechtbank niet persoonlijk bijwonen en worden in plaats daarvan vertegenwoordigd door een speciale advocaat die wordt gekozen door de Amerikaanse procureur-generaal.</li>
<li>De commentator suggereert dat hun acties nuttiger zouden zijn als ze een kamer voor kittens zouden bouwen in het huis van hun moeder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/02/02/we-shouldnt-allow-a-new-super-secret-surveillance-court-cover-up-the-civil-liberties-problems-of-the-old-super-secret-surveillance-court/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-02-03T00:00:00.000ZNieuw Europees Hof dwingt geheime beslissingen en beperkte vertegenwoordiging af</guid>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
