<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2024 10:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/nl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[nl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Natuurkundige Peter Higgs, ontdekker van het Higgs Boson, overlijdt op 94-jarige leeftijd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nobelprijswinnaar voor natuurkunde Peter Higgs, bekend vanwege zijn voorstel voor het Higgs-boson-deeltje, is op 94-jarige leeftijd overleden.</li>
<li>Zijn theorie werd in 2012 gevalideerd in de Large Hadron Collider van CERN, wat leidde tot zijn Nobelprijs in 2013.</li>
<li>Higgs, die voornamelijk aan de Universiteit van Edinburgh werkte, wordt herinnerd om zijn bescheidenheid en grote invloed op de deeltjesfysica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2024/apr/09/peter-higgs-physicist-who-discovered-higgs-boson-dies-aged-94</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZNatuurkundige Peter Higgs, ontdekker van het Higgs Boson, overlijdt op 94-jarige leeftijd</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beeper sluit zich aan bij Automattic om chatservices te verbeteren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeper is overgenomen door Automattic, bekend van WordPress en WooCommerce, wat een nieuw tijdperk inluidt in hun zoektocht naar de optimale chat app.</li>
<li>De fusie zal de onafhankelijkheid van Beeper behouden, met een focus op het beschermen van de privacy van gebruikers door middel van encryptie en het aanbieden van de dienst aan iedereen zonder wachtlijsten.</li>
<li>Gebruikers van Texts.com kunnen geen abrupte veranderingen verwachten; de teams en producten zullen geleidelijk integreren met behoud van hun toewijding aan lokale gegevensverwerking.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.beeper.com/2024/04/09/beeper-is-joining-automattic/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZBeeper sluit zich aan bij Automattic om chatservices te verbeteren</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De invloed van sociale media op de geestelijke gezondheid van tieners]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het debat over de invloed van sociale media op de geestelijke gezondheid van tieners is nog steeds gaande, waarbij onderzoekers verdeeld zijn over de vraag of sociale media de geestelijke gezondheid minimaal schaadt of juist veroorzaakt.</li>
<li>Er zijn aanwijzingen voor een mogelijk oorzakelijk verband tussen veelvuldig gebruik van sociale media, vooral onder meisjes, en psychische aandoeningen bij tieners.</li>
<li>Voorgestelde oplossingen zijn onder andere het beperken van de toegang tot sociale media, het invoeren van telefoonvrije scholen en het aanpakken van bredere maatschappelijke factoren om de geestelijke gezondheid van tieners te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/phone-based-childhood-cause-epidemic</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZDe invloed van sociale media op de geestelijke gezondheid van tieners</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PriceLevel: Onthulling van de SaaS-kosten van bedrijven]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Christine, een projectmanager, en Steven, een ingenieur, hebben een platform ontwikkeld waarop de werkelijke prijzen worden getoond die bedrijven betalen voor software, met de nadruk op transparantie voor kopers.</li>
<li>Ze geven Talkdesk toegang tot Show HN gebruikers zonder dat ze hoeven in te loggen of te upgraden om feedback te verzamelen.</li>
<li>Gebruikers kunnen naar <a href="https://www.pricelevel.com/showhn">https://www.pricelevel.com/showhn</a> gaan om de site te verkennen en hun gedachten te delen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pricelevel.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZPriceLevel: Onthulling van de SaaS-kosten van bedrijven</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel onthult Gaudi 3 AI-accelerator voor verbeterde AI-rekenkracht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel onthulde de Intel Gaudi 3 AI-accelerator tijdens het Intel Vision-evenement en beloofde 4x AI-computing voor BF16 met verbeterde geheugen- en netwerkbandbreedte.</li>
<li>De accelerator richt zich op generatieve AI-gaten in financiën, productie en gezondheidszorg en biedt open software en schaalbare systemen voor ondernemingen.</li>
<li>Het beschikt over AI-specifieke rekenengines, meer geheugen voor LLM-capaciteit en een schaalbaar ontwerp, waardoor de prestaties voor GenAI-modellen worden verbeterd. OEM-beschikbaarheid in het tweede kwartaal van 2024 en algemene release in het derde kwartaal van 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/vision-2024-gaudi-3-ai-accelerator.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZIntel onthult Gaudi 3 AI-accelerator voor verbeterde AI-rekenkracht</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magneten voor koeien: Hardwareziekte bij vee voorkomen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stanford Magnets is een gerenommeerde leverancier van neodymium-, SmCo, AlNiCo en ferrietmagneten en biedt maatoplossingen en assemblages voor uiteenlopende toepassingen.</li>
<li>Ze onderscheiden zich door het leveren van koe-magneten die hardwareziekte bij vee helpen voorkomen door het aantrekken en tegengaan van het inslikken van metaal.</li>
<li>Met tientallen jaren ervaring sinds de jaren 90 levert Stanford Magnets magneetproducten van topkwaliteit tegen concurrerende prijzen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stanfordmagnets.com/cow-magnets.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZMagneten voor koeien: Hardwareziekte bij vee voorkomen</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fairbuds: Duurzame In-ear Technologie met vervangbare batterijen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fairbuds zijn premium, repareerbare oordopjes met vervangbare batterijen, actieve ruisonderdrukking en een speciale app voor aanpassing, ontworpen om lang mee te gaan en gemaakt van eerlijke en gerecyclede materialen.</li>
<li>Ze worden geleverd met een garantie van drie jaar, zijn IP54-zweetbestendig en waterbestendig en voldoen aan de klimaatbewuste en elektronisch afvalneutrale principes.</li>
<li>De missie van Fairphone is het creëren van een duurzame markt voor consumentenelektronica, waarbij de kortetermijnaanpak van de industrie wordt uitgedaagd met Fairbuds.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shop.fairphone.com/fairbuds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZFairbuds: Duurzame In-ear Technologie met vervangbare batterijen</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go-MySQL-server: MySQL-compatibele engine in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>go-mysql-server is een MySQL-compatibele database-engine geschreven in Go, waarmee gebruikers gegevensbronnen kunnen bevragen met behulp van het MySQL-dialect en het draadprotocol, inclusief een in-memory database-optie.</li>
<li>De belangrijkste productiedatabase die wordt ondersteund is Dolt, met Git-stijl versiebeheer, met als doel MySQL naadloos te vervangen met compatibiliteit voor verschillende aspecten zoals clientbibliotheken en functies.</li>
<li>Gebruikers kunnen een in-memory testserver opzetten, aangepaste backends maken door specifieke interfaces te implementeren en toegang krijgen tot technische documentatie, richtlijnen voor bijdragers en het beveiligingsbeleid; onder licentie van Apache License 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dolthub/go-mysql-server</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZGo-MySQL-server: MySQL-compatibele engine in Go</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Axion-processors: Op Arm gebaseerde CPU's van Google voor datacenters]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Cloud heeft Google Axion Processors gelanceerd, nieuwe op Arm gebaseerde CPU&#39;s op maat voor datacenters, met hoge prestaties, energiezuinigheid en geavanceerde functies.</li>
<li>Deze processors, gebaseerd op de Arm Neoverse V2 CPU, leveren opmerkelijke prestatieverbeteringen voor algemene werkbelastingen en geven tegelijkertijd prioriteit aan energiezuinigheid en duurzaamheid, in lijn met de CO2-vrije energiedoelstellingen van Google.</li>
<li>Axion-processors zorgen voor naadloze applicatiecompatibiliteit, interoperabiliteit en worden ondersteund door verschillende Google Cloud-services, wat positieve feedback oplevert van industriële partners en klanten die verbeterde prestaties, efficiëntie en duurzaamheidsvoordelen verwachten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cloud.google.com/blog/products/compute/introducing-googles-new-arm-based-cpu/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZGoogle Axion-processors: Op Arm gebaseerde CPU&apos;s van Google voor datacenters</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Waarom Windows 98-installatie er gedateerd uitziet: Een nostalgische terugblik (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De post onderzoekt het meerfasige installatieproces van Windows 98 op Stack Overflow, een gerenommeerde online community voor ontwikkelaars.</li>
<li>De installatie bestaat uit het uitvoeren van de eerste fase in een DOS-omgeving, gevolgd door een minimale Windows 3.1-installatie en tot slot een volledig Windows 98-systeem voor personalisatie.</li>
<li>Deze installatie in meerdere stappen was toen nodig vanwege schijfruimtebeperkingen en technische beperkingen, en laat de evolutie van installatieprocessen van besturingssystemen in de loop der tijd zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/14903/why-does-part-of-the-windows-98-setup-program-look-older-than-the-rest</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-10T00:00:00.000ZWaarom Windows 98-installatie er gedateerd uitziet: Een nostalgische terugblik (2020)</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ScreenAI: Visie-taalmodel voor UI en infografieken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Blog ScreenAI introduceert ScreenAI, een vision-taalmodel dat uitblinkt in UI- en infografietaken, ondersteund door drie nieuwe datasets voor evaluatie.</li>
<li>ScreenAI, dat gebruik maakt van een PaLI-gebaseerde architectuur en een pix2struct patching-strategie, laat sterke prestaties zien op diverse taken en kan goed concurreren met modellen van vergelijkbare grootte.</li>
<li>Het model wordt in twee fasen getraind en verfijnd met openbare QA-, samenvattings- en navigatiedatasets, waarbij de prestaties verbeteren naarmate het model groter wordt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/screenai-a-visual-language-model-for-ui-and-visually-situated-language-understanding/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZScreenAI: Visie-taalmodel voor UI en infografieken</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Betrouwbare AI-systemen maken: Tips en strategieën]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De blog bespreekt het bouwen van betrouwbare systemen met behulp van AI-agenten ondanks hun inherente onbetrouwbaarheid, met de nadruk op prompt engineering, Retrieval Augmented Generation (RAG), model fine-tuning en complementaire agenten.</li>
<li>Het legt de nadruk op de beperkingen van de huidige taalmodellen, biedt tips om de betrouwbaarheid te verbeteren door middel van prompt engineering en response-evaluatie en legt de nadruk op observeerbaarheid, monitoring en gebruikersfeedback.</li>
<li>Toekomstplannen omvatten voortdurende verbetering via feedback van klanten, alternatieve modellen en het optimaliseren van betrouwbaarheid, snelheid en kosten, waarbij ook onderwerpen als aannameprocessen voor ingenieurs en optimalisatie van planning op afroep worden genoemd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rainforestqa.com/blog/building-reliable-systems-out-of-unreliable-agents</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZBetrouwbare AI-systemen maken: Tips en strategieën</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSSL - Wii U SSL omzeilen Exploit_PATCH_5.5.5.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De SSSL-tool maakt een hackless SSL bypass mogelijk op de Wii U door misbruik te maken van een bug in het SSL-verificatieproces die is geïntroduceerd in firmwareversie 5.5.5.</li>
<li>Deze bug maakt het mogelijk om SSL-certificaten te vervalsen door gebruik te maken van een maas in de manier waarop de Wii U omgaat met CA common names.</li>
<li>Gebruikers kunnen de tool installeren en gebruiken met NodeJS zonder homebrew of aangepaste firmware nodig te hebben, dankzij de methode die gebruikt wordt om bestaande Nintendo CA-certificaten te patchen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PretendoNetwork/SSSL</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZSSSL - Wii U SSL omzeilen Exploit_PATCH_5.5.5.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leer PS1 programmeren met MIPS Assembly en C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De cursus biedt 25 uur aan on-demand video-inhoud en downloadbare bronnen, met levenslange toegang en compatibiliteit met mobiel/desktop.</li>
<li>Na afronding krijg je een certificaat en je kunt betalen met creditcard of PayPal, met een 14-daagse geld-terug-garantie.</li>
<li>De cursus is voor het laatst bijgewerkt in april 2024, zodat de inhoud actueel en relevant blijft.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pikuma.com/courses/ps1-programming-mips-assembly-language</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZLeer PS1 programmeren met MIPS Assembly en C</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Async Rust verkennen in Zed Editor op macOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel verkent de serie Zed Decoded, met de nadruk op async Rust-gebruik in de Zed-editor op macOS.</li>
<li>Zed gebruikt Grand Central Dispatch en de async_task crate om taken buiten de hoofd thread te plannen voor hoge prestaties en reactiesnelheid.</li>
<li>Voorbeelden hiervan zijn het efficiënt doorzoeken van projectbestanden zonder de hoofdthread te blokkeren, en toekomstige artikelen gaan over datastructuren in de Zed editor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-async-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-10T00:00:00.000ZAsync Rust verkennen in Zed Editor op macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llm.c - Train grote taalmodellen in pure C/CUDA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het document beschrijft een eenvoudige C/CUDA-implementatie voor het trainen van massieve taalmodellen, zoals GPT-2, zonder afhankelijk te zijn van uitgebreide frameworks zoals PyTorch.</li>
<li>De auteur richt zich op het verbeteren van de snelheid en efficiëntie van de implementatie en biedt richtlijnen voor het verwerven van datasets, het initialiseren van gewichten en modeltraining in C, naast unit tests en tutorials om de nauwkeurigheid te garanderen.</li>
<li>Het project is open-source onder de MIT-licentie, wat de toegankelijkheid en samenwerking in de tech-gemeenschap vergemakkelijkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/karpathy/llm.c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000ZLlm.c - Train grote taalmodellen in pure C/CUDA</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lore Harp McGovern: Opkomst, ondergang en nalatenschap in technologie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lore Harp McGovern richtte Vector Graphic op, een welvarend computerbedrijf, maar kreeg later te maken met uitdagingen die tot een faillissement leidden, overschaduwd door mannelijke pioniers ondanks haar bijdragen aan de technische industrie en filantropie.</li>
<li>De nieuwsbrief bevat opbeurende verhalen zoals die van Gareth en dagelijkse essays over uiteenlopende onderwerpen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://every.to/the-crazy-ones/the-woman-that-tech-history-forgot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZLore Harp McGovern: Opkomst, ondergang en nalatenschap in technologie</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Na AI-triomf verheffen Go-spelers besluitvorming en creativiteit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Professionele Go-spelers hadden te maken met een plateau aan vaardigheden totdat AI, met name AlphaGo, superieure vaardigheden liet zien, wat leidde tot verbeterde besluitvorming en creativiteit onder spelers.</li>
<li>De trendverschuiving in Go vond 18 maanden na AlphaGo plaats, toen Leela Zero werd gelanceerd, een open-source Go-engine die, samen met tools als Lizzie, toegang gaf tot AI-redeneringen, inputleren stimuleerde en menselijke creativiteit ontketende.</li>
<li>De relatie tussen mensen en AI&#39;s op competitieve gebieden, zoals bij schaken en Go, toont het potentieel van AI om menselijke vaardigheden te verbeteren en vooruitgang te boeken over bestaande grenzen heen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZNa AI-triomf verheffen Go-spelers besluitvorming en creativiteit</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bestrijding van kwaadaardige Kladblok++ imitator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De website <a href="https://notepad.plus/">https://notepad.plus/</a> doet zich voor als de officiële Notepad++ site en bevat kwaadaardige advertenties die de veiligheid van de gebruiker bedreigen.</li>
<li>Het is de bedoeling om gebruikers weg te leiden van de authentieke site, notepad-plus-plus.org, om te profiteren van misleidende tactieken.</li>
<li>Gebruikers moeten de site als schadelijk rapporteren om de Notepad++ gemeenschap te beschermen en een veilige online ruimte te garanderen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://notepad-plus-plus.org/news/help-to-take-down-parasite-site/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000ZBestrijding van kwaadaardige Kladblok++ imitator</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OLMo 7B: AI-onderzoek versterken met open taalmodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Allen Institute for AI heeft OLMo 7B gelanceerd, een open groot taalmodel framework, dat onderzoekers en ontwikkelaars faciliteert in het gezamenlijk bevorderen van taalmodelwetenschap.</li>
<li>OLMo bevat voortrainingsgegevens, trainingscode en evaluatiesuites voor nauwkeurig en duurzaam AI-onderzoek, met als doel transparantie en samenwerking te bevorderen.</li>
<li>OLMo is beschikbaar op Hugging Face en GitHub en stimuleert de ontwikkeling van verantwoorde AI-technologie ten behoeve van de AI-onderzoeksgemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.allenai.org/hello-olmo-a-truly-open-llm-43f7e7359222?gi=760105621962</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZOLMo 7B: AI-onderzoek versterken met open taalmodellen</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vala: Objectgeoriënteerd programmeren voor GNOME-technologieën]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vala is een object-georiënteerde programmeertaal die naadloos compatibel is met GNOME tools zoals GObject en GTK, en biedt abstracties op hoog niveau en snelle native binaire compilatie.</li>
<li>Het vergemakkelijkt het gebruik van reeds bestaande C-code, waardoor het optimaal is voor het maken van GUI-apps, commandoregeltools en bibliotheken, en het heeft een levendige ondersteuning van de open-source gemeenschap.</li>
<li>Gebruikers kunnen zich verdiepen in Vala-projecten, deelnemen aan discussies in de community op platformen als Discord en Matrix. De huidige versie staat op 0.56.13 en wordt voortdurend verder ontwikkeld.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vala.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZVala: Objectgeoriënteerd programmeren voor GNOME-technologieën</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blocky: DNS Proxy & Ad-Blocker voor lokale netwerken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blocky Blocky is een DNS proxy en ad-blocker ontworpen voor lokale netwerken, ontwikkeld in Go, en biedt functies zoals het filteren van DNS queries met externe lijsten, geïndividualiseerde zwarte en witte lijsten voor elke klantgroep, geavanceerde DNS instellingskeuzes, ondersteuning voor meerdere protocollen, robuuste beveiligings- en privacymaatregelen, integratiemogelijkheden en een gebruiksvriendelijke interface.</li>
<li>Het platform geeft prioriteit aan eenvoud, prestaties en hulp van de gemeenschap, zodat er geen gebruikersgegevens worden verzameld en er open-source code beschikbaar is.</li>
<li>Blocky Blocky werkt met een sterke nadruk op gebruikersprivacy, waardoor het een betrouwbare keuze is voor het beheren van DNS-query&#39;s op lokale netwerken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://0xerr0r.github.io/blocky/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZBlocky: DNS Proxy &amp; Ad-Blocker voor lokale netwerken</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zoek mijn apparaat voor Android: Gemakkelijk apparaten en items vinden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Met de nieuwe functie Zoek mijn apparaat op Android kunnen gebruikers zoekgeraakte apparaten en voorwerpen vinden door gebruik te maken van een uitgebreid netwerk van meer dan een miljard Android-apparaten.</li>
<li>Het biedt meerdere trackingopties zoals offline locatie tracking, Bluetooth tag ondersteuning, proximity tracking, integratie met Nest apparaten en de mogelijkheid om accessoires te delen met contactpersonen.</li>
<li>De functie garandeert veiligheid en privacy en werkt met apparaten die werken op Android 9 en hoger, met aankomende updates voor hoofdtelefoons van merken zoals JBL en Sony om te integreren in het Find My Device-netwerk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/products/android/android-find-my-device/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZZoek mijn apparaat voor Android: Gemakkelijk apparaten en items vinden</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hoe Digital Equipment Corp. Ingenieurs redden Ethernet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ingenieurs van Digital Equipment Corp. hebben een revolutionaire learning bridge-technologie ontwikkeld die de LAN-prestaties verbetert en Ethernet behoudt.</li>
<li>Alan Kirby en Mark Kempf speelden een sleutelrol in de ontwikkeling van deze innovatieve technologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/how-dec-engineers-saved-ethernet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZHoe Digital Equipment Corp. Ingenieurs redden Ethernet</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare verbetert veerkracht na stroomstoring datacenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare had te maken met een aanzienlijke stroomstoring in hun datacenter in Portland, de tweede binnen vijf maanden, maar dankzij verbeteringen herstelden ze sneller met minimale onderbrekingen van de services.</li>
<li>De storing was het gevolg van een te gevoelige overstroombeveiliging in schakelborden, die nu is verholpen, terwijl het team prioriteit geeft aan het afronden van het veerkrachtprogramma voor het Analytics-platform om handmatige interventies te voorkomen en samenwerkt met Flexential voor operationele verbeteringen.</li>
<li>Cloudflare blijft zich inzetten voor het leveren van robuuste services, het creëren van werkgelegenheid en het streven naar operationele uitmuntendheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/major-data-center-power-failure-again-cloudflare-code-orange-tested</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZCloudflare verbetert veerkracht na stroomstoring datacenter</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverst: Services veilig ontsluiten met omgekeerde tunnels in Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reverst is een load-balanced reverse-tunnel server en Go server-client bibliotheek gebaseerd op QUIC en HTTP/3, die het mogelijk maakt om diensten te verlenen op het openbare internet vanuit beperkte netwerken.</li>
<li>Het ondersteunt meerdere service-instanties achter één tunnel, waarbij de tunnel binair op het publieke internet wordt geplaatst en client-servers zich aansluiten bij de tunneldoelgroepen.</li>
<li>Om Reverst te gebruiken, draai je de tunnelserver en de voorbeeldserver en verstuur je verzoeken via de tunnel met behulp van curl.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/flipt-io/reverst</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZReverst: Services veilig ontsluiten met omgekeerde tunnels in Go</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE6 beveiligen: kwetsbaarheden in D-Bus en Polkit aanpakken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt de beveiligingsimplicaties van D-Bus en Polkit in de KDE6-release, met de nadruk op kwetsbaarheden en verbeteringen in deze componenten.</li>
<li>Het benadrukt de problemen met betrekking tot onveilige D-Bus diensten in legacy pakketten, de noodzaak voor veilige authenticatie in Polkit acties, en risico&#39;s met betrekking tot bestandssysteem operaties in KDE componenten.</li>
<li>Aanbevelingen zijn onder andere het gebruik van het KAuth raamwerk, het aanpakken van beveiligingsrisico&#39;s van D-Bus diensten die met rootrechten draaien en het aannemen van veilige werkwijzen zoals het laten vallen van rechten en het gebruik van bestandsdescriptors in plaats van paden in KDE-bewerkingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.opensuse.org/2024/04/02/kde6-dbus-polkit.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-09T00:00:00.000ZKDE6 beveiligen: kwetsbaarheden in D-Bus en Polkit aanpakken</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stow Project zoekt medebeheerder voor duurzaamheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De huidige beheerder van het Stow project is op zoek naar een co-beheerder vanwege duurzaamheidskwesties, waarvoor vaardigheid in Perl, bekendheid met Stow, vaardigheden in code-reviews, git en open-source projecten, sterke communicatie en effectieve coördinatie nodig zijn.</li>
<li>De nieuwe medebeheerder moet zich effectief inzetten, geen hulp aanbieden zonder follow-up, met flexibiliteit in het inzetniveau.</li>
<li>Geïnteresseerden worden aangespoord om mee te doen door pull requests (PR&#39;s) te bekijken en in te dienen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://savannah.gnu.org/bugs/index.php?65569</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-09T00:00:00.000ZStow Project zoekt medebeheerder voor duurzaamheid</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PumpkinOS: PalmOS moderniseren voor x86 en ARM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PumpkinOS is een moderne herimplementatie van PalmOS, die het mogelijk maakt om hedendaagse applicaties te gebruiken op verschillende architecturen zoals x86 en ARM zonder dat je een PalmOS ROM nodig hebt.</li>
<li>Gebruikers moeten PumpkinOS vanaf de bron opbouwen door platformspecifieke richtlijnen te volgen die zijn afgestemd op Windows- en Linux-systemen.</li>
<li>Dit experimentele OS, gelicenseerd onder GPL v3, biedt basis PIM tools zoals AddressBook en MemoPad, met debugging ondersteund via gdb op Windows, Linux en WSL, en biedt een voorproefje van toekomstige functionaliteiten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/migueletto/PumpkinOS</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZPumpkinOS: PalmOS moderniseren voor x86 en ARM</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[In-geheugen PostgreSQL Mock Server voor testen: pgmock]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pgmock is een in-memory PostgreSQL mock server geschikt voor unit en end-to-end tests, werkend op WebAssembly in Node.js en browsers.</li>
<li>Het biedt volledige PostgreSQL functiecompatibiliteit, ideaal voor testscenario&#39;s, met de intentie om over te stappen naar native WebAssembly voor betere prestaties.</li>
<li>De tool bootst een netwerkstack na in JavaScript, waardoor TCP-verbindingen mogelijk zijn op platformen die toegang tot raw socket beperken; bijdragen worden aangemoedigd via hun Discord-server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/stackframe-projects/pgmock</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZIn-geheugen PostgreSQL Mock Server voor testen: pgmock</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mengsel van dieptes: Efficiënte toewijzing van berekeningen in transformatormodellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In dit artikel wordt de Mixture-of-Depths methode geïntroduceerd voor het dynamisch toewijzen van rekenkracht in taalmodellen op basis van transformatoren, waarbij efficiëntie en flexibiliteit in FLOP-toewijzing geoptimaliseerd worden voor de verschillende dimensies van modeldiepte en tijd.</li>
<li>Deze methode beperkt het aantal tokens dat deelneemt aan zelfattentie en MLP-berekeningen op elke laag met behulp van een top-k routeringsmechanisme, wat resulteert in modellen die de basisprestaties behouden terwijl er minder FLOP&#39;s per voorwaartse pass nodig zijn en snellere post-training sampling.</li>
<li>Het belicht de efficiëntie en effectiviteit van de Mixture-of-Depths aanpak in computertoewijzing en toont het potentieel ervan aan voor het verbeteren van de prestaties van taalmodellen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.02258</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZMengsel van dieptes: Efficiënte toewijzing van berekeningen in transformatormodellen</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkennen van integer vierkantswortelinstructies in processors]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Stack Exchange Network is een platform waar ontwikkelaars vragen kunnen stellen, kennis kunnen delen en kunnen discussiëren over computerprogrammering en retrocomputing.</li>
<li>Een recente vraag op het platform gaat in op het implementeren van integer vierkantswortelinstructies in processoren, waarbij methoden zoals de Quake-methode en binair zoeken worden onderzocht, samen met discussies over efficiëntie, moderne CPU&#39;s en GPU&#39;s en de afweging tussen precisie en snelheid.</li>
<li>Gesprekken in de commentaren gaan over processorinstructiesets, specifieke instructies en technische vragen over computersystemen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://retrocomputing.stackexchange.com/questions/29787/did-any-processor-implement-an-integer-square-root-instruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZVerkennen van integer vierkantswortelinstructies in processors</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spotify krijgt kritiek te verduren voor het demoniseren van low-stream tracks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spotify heeft besloten om nummers met minder dan 1.000 streams te demoniseren, wat tot ontevredenheid heeft geleid bij sommige professionals uit de muziekindustrie.</li>
<li>Het platform wil zijn inkomsten verhogen door de prijzen te verhogen en nieuwe diensten uit te rollen, wat heeft geleid tot een stijging van de waarde van Spotify&#39;s aandelen.</li>
<li>Als reactie op deze ontwikkelingen zet United Musicians and Allied Workers zich in voor een eerlijkere verdeling van inkomsten voor artiesten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://djmag.com/news/spotify-officially-demonetises-all-tracks-under-1000-streams</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZSpotify krijgt kritiek te verduren voor het demoniseren van low-stream tracks</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link NAS-apparaten kwetsbaar voor commando-injectie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een kwetsbaarheid in D-Link NAS-apparaten maakt opdrachtinjectie en toegang tot een achterdeur mogelijk via vastgecodeerde referenties in het nas_sharing.cgi script, waardoor aanvallers onbevoegde opdrachten kunnen uitvoeren en mogelijk gegevens kunnen compromitteren of services kunnen verstoren.</li>
<li>Meer dan 92.000 apparaten zijn getroffen door dit beveiligingslek.</li>
<li>De fabrikant heeft patches uitgebracht om het probleem aan te pakken en oplossingen te bieden voor de getroffen apparaten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/netsecfish/dlink</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZD-Link NAS-apparaten kwetsbaar voor commando-injectie</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[John von Neumanns nalatenschap in Los Alamos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>John von Neumann, een opmerkelijk wiskundige en natuurkundige, leverde belangrijke bijdragen op verschillende gebieden, waaronder economie, computerwetenschap en de ontwikkeling van kernwapens.</li>
<li>Zijn werk in Los Alamos tijdens het Manhattan Project had grote invloed op de technologie en defensiestrategieën in het tijdperk van de Koude Oorlog.</li>
<li>Von Neumanns expertise in schokgolven, implosie en computertechnologie had een blijvende impact en droeg bij aan de vooruitgang in kunstmatige intelligentie en universele computers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://3quarksdaily.com/3quarksdaily/2020/10/what-john-von-neumann-really-did-at-los-alamos.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZJohn von Neumanns nalatenschap in Los Alamos</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3M schikt miljardenzaak over PFAS in drinkwater]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>3M schikte een rechtszaak ter waarde van meerdere miljarden dollar over PFAS-verontreiniging in openbare drinkwatersystemen, met betalingen die gepland zijn vanaf deze zomer tot 2036.</li>
<li>De schikking is bedoeld om waterleveranciers te compenseren voor vervuiling door PFAS, ook wel bekend als voor altijd chemicaliën, die potentieel gevaarlijk zijn.</li>
<li>Naast geldelijke compensatie heeft 3M toegezegd de productie en het gebruik van PFAS te staken voor het einde van 2025, te helpen bij het filteren van PFAS uit watersystemen en verontreinigingstesten uit te voeren om getroffen gemeenschappen te ondersteunen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/minnesota/news/3m-pfas-drinking-water-settlement/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000Z3M schikt miljardenzaak over PFAS in drinkwater</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Slaapstudie voor schrijvers: Hoe slaap blogposts beïnvloedt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur analyseert hoe hun schrijfkwaliteit samenhangt met slaap door 2500 slaapnachten en 58 blogposts over een periode van 7 jaar te bestuderen.</li>
<li>Berichten die zijn gemaakt met minder dan 7 uur slaap zijn volgens de bevindingen beknopter maar minder grondig.</li>
<li>De auteur erkent het belang van platforms zoals Git voor bloggen, peer review voor het verbeteren van de kwaliteit van de inhoud en draagbare sensoren voor het monitoren van slaappatronen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://breckyunits.com/sleepWriting.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZSlaapstudie voor schrijvers: Hoe slaap blogposts beïnvloedt</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google Public DNS verhoogt beveiliging tegen cache-poisoning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Public DNS-blog belicht het belang van beveiliging in het DNS (Domain Name System) en hun strategieën om cache-poisoningaanvallen te bestrijden.</li>
<li>Geïmplementeerde maatregelen zijn onder andere DNS-cookies, case randomisatie en DNS-over-TLS om de bescherming van gebruikers te verbeteren en potentiële aanvallen te dwarsbomen.</li>
<li>Het doel is om een veiligere en betrouwbaardere DNS-omzettingsservice te bieden voor wereldwijde gebruikers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://security.googleblog.com/2024/03/google-public-dnss-approach-to-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZGoogle Public DNS verhoogt beveiliging tegen cache-poisoning</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekstanalyse verbeteren met zinsconversie framework]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SentenceTransformers is een Python framework dat geavanceerde inbeddingen maakt voor zinnen, tekst en afbeeldingen, wat helpt bij taken zoals semantische tekstuele gelijkenis en parafrase mining.</li>
<li>Het is gebouwd op PyTorch en Transformers, waardoor modellen eenvoudig kunnen worden verfijnd voor verschillende toepassingen.</li>
<li>Het framework biedt gedetailleerde documentatie voor installatie, gebruik, training, evaluatie en meer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sbert.net/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZTekstanalyse verbeteren met zinsconversie framework</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Groq schakelt over van hardwareverkoop naar AI-clouddiensten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Groq, voorheen een startup voor AI-chips in datacenters, biedt nu AI-clouddiensten aan via GroqCloud, waarmee het 70.000 gebruikers aantrekt en 19.000 nieuwe applicaties host.</li>
<li>In samenwerking met bedrijven als Saudi Aramco vergroot Groq zijn bereik en verbetert het zijn services voor grootschalige implementaties.</li>
<li>Het bedrijf ontwikkelt zijn chip van de volgende generatie en streeft ernaar om te concurreren met grote cloudproviders op het gebied van rekenefficiëntie en effectiviteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eetimes.com/groq-ceo-we-no-longer-sell-hardware/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZGroq schakelt over van hardwareverkoop naar AI-clouddiensten</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xemu: Speel originele Xbox-games op Windows, macOS en Linux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het xemu-project is een gratis en open-source emulator voor de originele Xbox waarmee gebruikers Xbox-games kunnen spelen op Windows, macOS en Linux.</li>
<li>Het biedt functies zoals emulatie op laag niveau, controllerondersteuning, save states, render scaling en netwerkmogelijkheden, met robuuste compatibiliteit met de originele Xbox-hardware.</li>
<li>Gebruikers kunnen het project verbeteren door compatibiliteitsrapporten te verbeteren en deel te nemen aan de levendige Discord-community.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xemu.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZXemu: Speel originele Xbox-games op Windows, macOS en Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zelfgemaakte Vegemite: Een doe-het-zelf avontuur in Australisch broodbeleg]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt Vegemite, een unieke Australische spread, samen met vergelijkbare alternatieven zoals Marmite, Promite, Cenovits en Vitam-R.</li>
<li>Het legt het proces uit van het maken van een doe-het-zelf Vegemite met behulp van ingrediënten zoals gistslurry, mout wort en voedingsgist, wat resulteert in een smaak die dicht bij Marmite ligt maar licht bitter is.</li>
<li>Variaties zoals het gebruik van verschillende bierslurries of het toevoegen van selderijzout en uienpoeder werden getest, waarbij gelijkenissen met Vegemite/Marmite naar voren kwamen met enkele verschillen in smaak en textuur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daveon.design/adventures-making-vegemite.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-08T00:00:00.000ZZelfgemaakte Vegemite: Een doe-het-zelf avontuur in Australisch broodbeleg</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RPGP: Veilige OpenPGP Implementatie in Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rPGP is een op Rust gebaseerde OpenPGP-implementatie volgens RFC4880 en RFC2440, met ondersteuning voor Autocrypt 1.1 en een minimale API, gebruikt door Delta Chat na een beveiligingsaudit.</li>
<li>Het verschilt van Sequoia op het gebied van licenties, mogelijkheden en het exclusieve gebruik van pure Rust voor cryptografische functies, waarvoor Rust 1.70+ nodig is en gelicentieerd onder MIT of Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rpgp/rpgp</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-08T00:00:00.000ZRPGP: Veilige OpenPGP Implementatie in Rust</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekenfilmgezichten genereren met Faces.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>faces.js is een JavaScript-bibliotheek die is ontworpen voor het maken en weergeven van vectorgebaseerde cartoongezichten met een reeks opties voor gezichtskenmerken.</li>
<li>Gebruikers kunnen de functieset van de bibliotheek uitbreiden door deze te dupliceren op GitHub en zo nieuwe opties te integreren.</li>
<li>Installatie van faces.js is mogelijk via npm of yarn, waardoor gebruikers willekeurig gegenereerde gezichten in hun webprojecten kunnen laten zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zengm.com/facesjs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZTekenfilmgezichten genereren met Faces.js</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De diepten van xz SSHD-backdoor verkennen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/bl4sty/status/1776691497506623562</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZDe diepten van xz SSHD-backdoor verkennen</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Asus betaalt Zenfone-koper in Groot-Brittannië terug voor ontbrekende tools voor ontgrendeling van bootloader]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een Britse koper van de Zenfone klaagde ASUS met succes aan voor het niet leveren van de bootloader unlock tools zoals beloofd, en verzekerde zich van een volledige terugbetaling van £770.</li>
<li>ASUS schakelde de ontgrendelingstools uit, wat leidde tot ontevredenheid onder klanten en mogelijk anderen in soortgelijke situaties aanzette tot juridische stappen.</li>
<li>Ondanks verzoeken om commentaar, heeft ASUS niets van zich laten horen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidauthority.com/asus-bootloader-unlock-settlement-3431818/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZAsus betaalt Zenfone-koper in Groot-Brittannië terug voor ontbrekende tools voor ontgrendeling van bootloader</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbeteren van taalmodelprestaties door middel van schaalbaarheid van agenten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het verhogen van het aantal agenten door middel van sampling-and-voting verbetert de prestaties van grote taalmodellen, bewezen effectief in verschillende benchmarks en onafhankelijk van complexe bestaande methoden.</li>
<li>De auteurs hebben uitgebreide experimenten uitgevoerd om hun bevindingen te valideren en hebben hun code openlijk gedeeld voor replicatie.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt de schaalbaarheid van taalmodellen met betrekking tot het aantal agenten en het effect daarvan op de complexiteit van de taak.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.05120</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZVerbeteren van taalmodelprestaties door middel van schaalbaarheid van agenten</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WinBtrfs v1.9: Btrfs naar Windows brengen met RAID en meer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WinBtrfs v1.9 is een Windows-stuurprogramma dat de mogelijkheden van het Linux-bestandssysteem Btrfs naar Windows XP en latere versies brengt, inclusief RAID-ondersteuning, ACL&#39;s, compressie en meer.</li>
<li>Het is opgenomen in ReactOS, heeft WinMD nodig voor MD-software RAID-hulpprogramma&#39;s en biedt functies zoals defragmentatie, Btrfs quota en ondersteuning voor transactielogboeken.</li>
<li>Tips voor probleemoplossing, bugfixes, nieuwe functies en verschillende configuratieopties via registerinstellingen en ondersteuning voor debuglogs maken deel uit van de geleverde updates.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZWinBtrfs v1.9: Btrfs naar Windows brengen met RAID en meer</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zeldzame draaikolk gefilmd door NASA-sonde in de atmosfeer van de zon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NASA&#39;s Parker Solar Probe heeft opnamen gemaakt van grote &quot;draaikolkachtige structuren&quot; in de atmosfeer van de zon die het gevolg zijn van een coronale massa-ejectie in wisselwerking met de zonnewind.</li>
<li>Deze unieke wervelingen, &quot;Kelvin-Helmholtz-instabiliteiten&quot; genoemd, bieden waardevolle inzichten in het voorspellen en begrijpen van CME&#39;s, die een risico vormen voor de communicatie- en energiesystemen op aarde.</li>
<li>Uitgerust met een hitteschild zal de sonde de corona van de zon blijven onderzoeken om meer inzicht te krijgen in deze gebeurtenissen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/nasa-sun-footage-parker-solar-probe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZZeldzame draaikolk gefilmd door NASA-sonde in de atmosfeer van de zon</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loki: Feitenverificatie verbeteren met een open-sourcetool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Loki is een open-source tool voor het automatiseren van feitenverificatie door het analyseren van tekst, het genereren van zoekopdrachten voor het zoeken naar bewijs en het verifiëren van beweringen, nuttig voor journalisten, onderzoekers en liefhebbers van informatieverificatie.</li>
<li>De onderdelen omvatten Decomposer, Checkworthy, Query Generator, Evidence Crawler en ClaimVerify, waarmee een uitgebreid proces voor feitencontrole mogelijk is.</li>
<li>Het project biedt installatierichtlijnen, verwelkomt bijdragers en biedt een Supporter Edition met geavanceerde functies. Het is gelicenseerd onder MIT en gebruikers kunnen zich abonneren op de nieuwsbrief voor updates en deelnemen aan de gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Libr-AI/OpenFactVerification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLoki: Feitenverificatie verbeteren met een open-sourcetool</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VPN-stijging te midden van pornobeperkingen: Juridisch debat dreigt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wetten die leeftijdscontrole verplicht stellen voor porno en sociale media zorgen voor een opmerkelijke toename in het gebruik van VPN&#39;s door gebruikers die privé toegang willen krijgen tot afgeschermde inhoud.</li>
<li>Platforms blokkeren proactief IP-adressen uit regio&#39;s met deze regelgeving om boetes te voorkomen en gebruikersinformatie te beschermen.</li>
<li>Het toenemende gebruik van VPN&#39;s om inhoudsbeperkingen te omzeilen zou de aandacht kunnen trekken van wetgevers, waardoor de mogelijkheid ontstaat van toekomstige regelgeving die het gebruik van VPN&#39;s beperkt, hoewel juridische experts suggereren dat dergelijke maatregelen uiteindelijk op grondwettelijke uitdagingen zouden kunnen stuiten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.popsci.com/technology/vpn-boom/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZVPN-stijging te midden van pornobeperkingen: Juridisch debat dreigt</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PiVPN v4.6.0: Conclusie van het project]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PiVPN heeft zijn ultieme officiële versie, v4.6.0, gelanceerd en markeert daarmee het einde van zijn onderhoud.</li>
<li>Het project, dat wordt beheerd door meerdere medewerkers, heeft zijn doelen bereikt en zal niet worden voortgezet; de repositories zullen worden gearchiveerd en de site zal toegankelijk blijven als de kosten worden gedekt.</li>
<li>Na de definitieve release vindt er geen verdere ontwikkeling meer plaats, inclusief nieuwe functies en bugfixes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pivpn/pivpn/releases/tag/v4.6.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZPiVPN v4.6.0: Conclusie van het project</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lessen van 503 dagen op een FOSS-project]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel beschrijft de 503 dagen fulltime werk van de auteur aan een Free and Open-Source Software (FOSS) project, met de nadruk op lessen in het opzetten van een online aanwezigheid, het betrekken van gebruikers, het verwelkomen van feedback en het coördineren van externe bijdragers.</li>
<li>De nadruk wordt gelegd op effectieve communicatie, het opstellen van richtlijnen en het creëren van structuren om door uitgebreide codebases te navigeren, met reflecties die het belang van consistent testen en het ondersteunen van anderen door middel van onderwijs en schrijven benadrukken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mathspp.com/blog/503-days-working-full-time-on-foss-lessons-learned</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-07T00:00:00.000ZLessen van 503 dagen op een FOSS-project</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lago: Open-source factureringsplatform haalt $22M op]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Enterprise Lago, een Parijse startup, is overgestapt van marketingtools naar een open source factureringsplatform en heeft een investering van $22 miljoen binnengehaald, gericht op de behoeften van ontwikkelaars in de markt.</li>
<li>De nadruk die het bedrijf legt op factureringsoplossingen op maat voor ontwikkelaars heeft belangrijke investeerders en early adopters aangetrokken, waarmee de weg is geëffend voor uitbreiding in een concurrerende branche.</li>
<li>Toekomstige plannen zijn onder andere dataanalyse en orkestratie van betalingen, waarmee Lago zijn toewijding aan innovatie binnen de factureringssector laat zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/03/14/lago-a-paris-based-open-source-billing-platform-banks-22m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-07T00:00:00.000ZLago: Open-source factureringsplatform haalt $22M op</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Loskomen: Strategieën om vastgeroeste gevoelens te overwinnen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op het gevoel vast te zitten in het leven en geeft advies om deze veel voorkomende ervaring te overwinnen.</li>
<li>De auteur deelt persoonlijke inzichten en strategieën om uit een sleur te komen en benadrukt het belang van actie ondernemen en veranderingen doorvoeren.</li>
<li>Lezers worden aangemoedigd om patronen te herkennen, uitdagingen aan te gaan en paden te vinden naar een beter leven op basis van de uitdagingen die worden opgelegd door misvattingen en zelfopgelegde beperkingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.experimental-history.com/p/so-you-wanna-de-bog-yourself</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZLoskomen: Strategieën om vastgeroeste gevoelens te overwinnen</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Silicon Graphics-saga: van innovatie tot faillissement]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Silicon Graphics, in 1981 opgericht door James Henry Clark, zorgde in de jaren 80 voor een revolutie op het gebied van werkstations en grafische toepassingen, maar kwam eind jaren 90 in financiële problemen.</li>
<li>Na financiële uitdagingen ging het bedrijf door partnerschappen en overnames voordat het faillissement aanvroeg en in 2009 werd overgenomen door Rackable Systems.</li>
<li>De reis van het bedrijf en de impact op de computerindustrie worden beschreven in het boek &quot;Abort Retry Fail&quot; van Bradford Morgan White.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abortretry.fail/p/the-rise-and-fall-of-silicon-graphics</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZDe Silicon Graphics-saga: van innovatie tot faillissement</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UEFI-firmware revolutioneren met grafische IRC-client op basis van Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft een grafische IRC-client gemaakt op UEFI-firmware met Rust en een GUI-toolkit en bespreekt uitdagingen met het TCP-protocol van UEFI en asynchrone buffering.</li>
<li>Ze richtten zich op het aanpakken van beperkingen met muisgebeurtenissen, efficiënte geheugentoewijzing voor grafische inhoud in scrollweergaven en het vooraf toewijzen van tegels voor het tekenen van vormen in het project UEFIRC.</li>
<li>Het benadrukken van de voortdurende inspanningen om de grafische applicatiestack te verbeteren toont de toewijding om het UEFIRC-project te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/an-irc-client-in-your-motherboard/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZUEFI-firmware revolutioneren met grafische IRC-client op basis van Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Identiteit Israëlische spionnenchef onthuld in online beveiligingslek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yossi Sariel, leider van de Israëlische Unit 8200 die AI in oorlogsvoering promoot, kreeg te maken met een kritisch onderzoek naar aanleiding van een beveiligingslek in verband met zijn boek &quot;The Human Machine Team&quot;.</li>
<li>Het boek bespreekt de rol van AI in militaire acties, gebruikt door de IDF tijdens het Gazaconflict, waarbij bezorgdheid wordt geuit over het leiderschap van Sariel te midden van tekortkomingen van de inlichtingendienst, zoals de aanvallen van 7 oktober.</li>
<li>Sariel&#39;s concept van samenwerking tussen mens en machine in oorlogsvoering leidde tot een debat in de inlichtingensector, waarbij de uiteenlopende meningen binnen de gemeenschap naar voren kwamen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2024/apr/05/top-israeli-spy-chief-exposes-his-true-identity-in-online-security-lapse</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZIdentiteit Israëlische spionnenchef onthuld in online beveiligingslek</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SearXNG: de privacy respecterende meta-zoekmachine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Searx.space is een privacy-gerichte meta-zoekmachine die operationele instanties voor gebruikers biedt, samen met uitgebreide handleidingen voor verschillende gebruikersrollen die beschikbaar zijn op de startpagina.</li>
<li>Gebruikers kunnen contact opnemen met ondersteuning via IRC of Matrix, en de engine kan eenvoudig worden geconfigureerd met behulp van Docker-images of installatiescripts, met begeleiding voor aanpassingen.</li>
<li>Contribuanten hebben de mogelijkheid om te helpen bij het vertalen en verbeteren van SearXNG, met gestroomlijnde bijdragen mogelijk via GitHub Codespaces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/searxng/searxng</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZSearXNG: de privacy respecterende meta-zoekmachine</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kyoo: Next-Gen zelf gehoste media browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het individu begon Kyoo bijna 5 jaar geleden te ontwikkelen uit frustratie over de huidige oplossingen, die ze ontoereikend vonden.</li>
<li>Oorspronkelijk was het gewoon een leerproject, maar gaandeweg veranderde Kyoo in een substantiëlere onderneming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zoriya/Kyoo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZKyoo: Next-Gen zelf gehoste media browser</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uitdagingen en oplossingen voor het compileren van Fortran-code voor WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt de uitdagingen van het compileren van Fortran code voor WebAssembly in webbrowsers met behulp van aangepaste versies van LLVM en Flang compilers voor het webR project.</li>
<li>Het benadrukt het belang van de hulp van ervaren compilerontwikkelaars vanwege het gebrek aan een eenvoudige oplossing en verkent verschillende methoden en toolchains, met de nadruk op betrouwbare BLAS- en LAPACK-routines.</li>
<li>De actieve ontwikkeling van de LLVM Flang compiler maakt het mogelijk Fortran code te compileren naar WebAssembly met minimale code-aanpassingen, waarbij problemen zoals symbool mismatches en inconsistenties in functiehandtekeningen worden aangepakt via patches in de flang-new compiler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gws.phd/posts/fortran_wasm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZUitdagingen en oplossingen voor het compileren van Fortran-code voor WebAssembly</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cloudflare verbetert serverloos computergebruik met PartyKit overname]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare heeft PartyKit overgenomen, een open-source platform voor het maken van real-time, collaboratieve, multiplayer applicaties, waardoor hun serverloze computing mogelijkheden worden uitgebreid.</li>
<li>De overname stelt Cloudflare in staat ontwikkelaars een robuuste toolkit te bieden voor het bouwen van dynamische, interactieve en stateful applicaties met behulp van PartyKit&#39;s integratie met Cloudflare&#39;s Durable Objects.</li>
<li>Deze stap betekent een belangrijke vooruitgang in het herdefiniëren van het landschap van serverless computing, waardoor stateful applicaties beter bereikbaar en effectiever worden voor ontwikkelaars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/cloudflare-acquires-partykit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZCloudflare verbetert serverloos computergebruik met PartyKit overname</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple staat game-emulators en EU-muzieklinks toe in App Store]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple heeft zijn App Store-beleid aangepast aan een uitspraak van de Europese Commissie, waardoor apps voor het streamen van muziek in de Europese Economische Ruimte links kunnen bevatten naar alternatieve keuzes om muziek te kopen.</li>
<li>Deze aanpassing komt nadat Apple een boete van 2 miljard dollar kreeg opgelegd voor concurrentiebeperkend gedrag.</li>
<li>Bovendien staat Apple nu wereldwijd spelemulators, HTML5-mini-apps en minigames toe in de App Store.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.macrumors.com/2024/04/05/app-store-guidelines-emulators-music-app-links/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZApple staat game-emulators en EU-muzieklinks toe in App Store</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Een Legomodel onthult financieel kapitalisme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel legt financieel kapitalisme uit aan de hand van een Legomodel en illustreert hoe geld op de financiële markten wordt verhandeld voor toekomstige beloftes van geld.</li>
<li>Het onderzoekt de dynamiek van het aantrekken van eigen en vreemd vermogen voor bouwprojecten en benadrukt hoe hefboomwerking de winst kan verhogen, maar ook de risico&#39;s kan vergroten.</li>
<li>Het stuk introduceert geavanceerde financiële concepten zoals offshore financiering, financiële engineering en securitisatie om een uitgebreid beeld te geven van de financiële markten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.asomo.co/p/a-lego-model-of-financial-capitalism</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZEen Legomodel onthult financieel kapitalisme</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-impact: Kenniscrisis bestrijden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op de risico&#39;s van wijdverspreide toepassing van kunstmatige intelligentie (AI), waarbij de nadruk ligt op het concept van &quot;kenniscollaps&quot;, veroorzaakt door door AI gegenereerde inhoud die leidt tot verkeerde informatie.</li>
<li>De auteurs stellen een model voor waarbij gebruikers kunnen kiezen tussen conventionele methoden en AI-ondersteunde processen om het zoeken naar uiteenlopende kennis te bevorderen.</li>
<li>Het onderzoek pleit voor meer studies om negatieve effecten te beperken en benadrukt strategische besluitvorming bij het opnemen van AI in besluitvormingsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.03502</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-06T00:00:00.000ZAI-impact: Kenniscrisis bestrijden</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autonoom opladen via het elektriciteitsnet voor ononderbroken operaties met drones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De video onderzoekt het autonoom opladen van drones via bovengrondse elektriciteitsleidingen, zodat ze ononderbroken kunnen werken zonder onderbreking.</li>
<li>Het onderwerp wordt besproken als onderdeel van ICRA 2024, waarbij de nieuwste ontwikkelingen op het gebied van robotica en automatisering worden belicht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=C-uekD6VTIQ</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-06T00:00:00.000ZAutonoom opladen via het elektriciteitsnet voor ononderbroken operaties met drones</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Creditcardbeloningen en afwikkelingsvergoedingen decoderen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Interbancaire vergoedingen zijn een belangrijke bron van inkomsten voor kaartuitgevers, zoals wordt uitgelegd in het artikel over beloningsprogramma&#39;s voor creditcards.</li>
<li>Chase en American Express concurreren op de creditcardmarkt, waarbij Chase de Chase Sapphire Reserve-kaart lanceerde om American Express de loef af te steken.</li>
<li>Inzicht in afwikkelingsvergoedingen en beloningen is belangrijk bij het beoordelen van creditcardopties, zoals in het artikel wordt benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/anatomy-of-credit-card-rewards-programs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZCreditcardbeloningen en afwikkelingsvergoedingen decoderen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mario Kart 8 strategieën: Prestaties maximaliseren met Pareto Efficiëntie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op het selecteren van de beste coureur, carrosserie, banden en glijder in Mario Kart 8 voor topprestaties en introduceert Pareto-efficiëntie en Pareto-front voor het effectief balanceren tussen snelheid en versnelling.</li>
<li>Spelers kunnen het Paretofront gebruiken om inferieure opties uit te sluiten, maar de uiteindelijke keuze hangt af van persoonlijke voorkeuren en speelstijl.</li>
<li>Het behandelt ook het benaderen van multi-objectieve optimalisatieproblemen met het Pareto-front, wat verdere inzichten biedt voor lezers die geïntrigeerd zijn door het onderzoek van de auteur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mayerowitz.io/blog/mario-meets-pareto</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZMario Kart 8 strategieën: Prestaties maximaliseren met Pareto Efficiëntie</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-pianomeisje voert MIT-licentie uit]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/goodside/status/1775713487529922702</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZAI-pianomeisje voert MIT-licentie uit</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duitse staat stapt over op Linux en LibreOffice]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De deelstaat Sleeswijk-Holstein in Duitsland stapt voor zijn 30.000 werknemers over van Microsoft op Linux en LibreOffice, met de nadruk op kosten, veiligheid en digitale soevereiniteit.</li>
<li>Dit sluit aan bij een groeiende trend in de Europese Unie en China om open source software te gebruiken, gegevens te beschermen en lokale technologieconcurrentie te stimuleren.</li>
<li>Vergelijkbare overgangen hebben plaatsgevonden in andere Europese landen en China stapt ook over van Windows naar Linux voor desktopbeheer, gedreven door kostenbesparingen en verbeterde IT-beveiligingsdoelen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/german-state-ditches-microsoft-for-linux-and-libreoffice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZDuitse staat stapt over op Linux en LibreOffice</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onthulling van de evolutie van gegevenstabellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Design Philosophy of Great Tables gaat in op de historische ontwikkeling van tabellen en benadrukt het belang van gestructureerde kolommen en rijen voor een effectieve presentatie van gegevens.</li>
<li>Het boek volgt de evolutie van tabellen vanaf de oudheid tot moderne tools zoals Excel, en bevordert een grondige aanpak van gegevensanalyse met behulp van Python.&quot;</li>
<li>Great Tables schetst een Python-raamwerk voor het maken van goed georganiseerde en visueel aantrekkelijke tabellen, inclusief aanpassingsopties en opmaaktechnieken om de kwaliteit van statische overzichtstabellen voor verschillende doeleinden te verbeteren.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://posit-dev.github.io/great-tables/blog/design-philosophy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-05T00:00:00.000ZOnthulling van de evolutie van gegevenstabellen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geavanceerde pulscompressieradar voor langeafstandstoepassingen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel zet FMCW- en pulsradarontwerpen tegenover elkaar en richt zich op de voordelen en obstakels van pulsradar in scenario&#39;s voor lange afstanden.</li>
<li>Het schetst de ontwikkeling van een hedendaags pulscompressieradarsysteem en behandelt belangrijke elementen zoals ADC&#39;s, DAC&#39;s, filters en FPGA&#39;s voor betere prestaties.</li>
<li>Het radarsysteem, dat in totaal 570 USD kost, overwint uitdagingen zoals DC-offset en ruisonderdrukking om doelopsporing mogelijk te maken op afstanden tot 400 meter en biedt geavanceerde functies die ongewoon zijn in radars in dezelfde prijsklasse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hforsten.com/homemade-6-ghz-pulse-compression-radar.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZGeavanceerde pulscompressieradar voor langeafstandstoepassingen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CSS-kwetsbaarheid in HTML-e-mails leidt tot bezorgdheid over beveiliging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aanvallers maken gebruik van CSS in HTML-e-mails om de zichtbaarheid van inhoud te manipuleren, wat veiligheidsrisico&#39;s oplevert en phishing-zwendel mogelijk maakt. Dit is van invloed op gebruikers van Thunderbird, Outlook on the web en Gmail.</li>
<li>Sommige e-mailclients bieden beveiligingen, maar gebruikers moeten voorzichtig zijn met HTML-e-mails, zoals het uitschakelen van HTML of het gebruik van beperkte modi om het risico te verlagen.</li>
<li>Vanwege de uitdagingen bij het implementeren van sterke verdediging in e-mailclients, zijn waakzaamheid van de gebruiker en preventieve maatregelen van vitaal belang bij het bestrijden van deze kwetsbaarheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lutrasecurity.com/en/articles/kobold-letters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZCSS-kwetsbaarheid in HTML-e-mails leidt tot bezorgdheid over beveiliging</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chrome's V8 Sandbox: beveiliging en stabiliteit verbeteren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De V8 Sandbox, een beveiligingsfunctie voor de V8-engine, maakt nu deel uit van het Vulnerability Reward Program van Chrome en richt zich op het aanpakken van problemen met geheugencorruptie die vaak leiden tot Chrome-exploits.</li>
<li>Het doel is om geheugencorruptie binnen V8 in te dammen om systeembrede impact te voorkomen, met lage prestatie-impact, al operationeel op compatibele platformen om te testen.</li>
<li>De V8 Sandbox is cruciaal voor het verbeteren van de geheugenveiligheid in V8 en betekent een belangrijke vooruitgang in het beveiligen van de engine tegen kwetsbaarheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://v8.dev/blog/sandbox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZChrome&apos;s V8 Sandbox: beveiliging en stabiliteit verbeteren</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HTTP/2-continuïteitsoverstroming: Kwetsbaarheid en impact.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De HTTP/2 CONTINUATION Flood is een kritieke kwetsbaarheid in het HTTP/2-protocol, die leidt tot servercrashes en prestatieproblemen als gevolg van een overflow van headers.</li>
<li>Door onjuiste beveiligingsimplementaties in grote HTTP/2-servers kunnen aanvallen onopgemerkt blijven en mogelijk CPU- en geheugencrashes veroorzaken.</li>
<li>Real-world exploits in Golang en Node.js hebben internetdiensten verstoord, waardoor samenwerking met techgiganten en open source projecten is ontstaan om de brede impact van deze kwetsbaarheid te beperken.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nowotarski.info/http2-continuation-flood-technical-details/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZHTTP/2-continuïteitsoverstroming: Kwetsbaarheid en impact.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JetMoE-8B: kosteneffectief AI-model presteert beter dan LLaMA2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het JetMoE-8B model, dat minder dan $ 0,1 miljoen kost en getraind is met openbare datasets en consumenten-GPU&#39;s, presteert beter dan het miljarden kostende LLaMA2-7B model van Meta AI.</li>
<li>JetMoE-8B, academievriendelijk en open-source, heeft 2,2 miljard actieve parameters tijdens inferentie en werd getraind op 1,25 biljoen tokens met behulp van een GPU-cluster gedurende twee weken.</li>
<li>Een gedetailleerd technisch rapport en benchmarks voor JetMoE-8B zijn beschikbaar op hun Github en HuggingFace pagina&#39;s. Ze verwelkomen samenwerkingsmogelijkheden met de verstrekte contactinformatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.myshell.ai/jetmoe</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZJetMoE-8B: kosteneffectief AI-model presteert beter dan LLaMA2</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pas op: Valse AI-advocatenkantoren gebruiken DMCA-bedreigingen voor SEO-boost]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valse AI-advocatenkantoren geven valse DMCA-bedreigingen uit aan site-eigenaren om SEO te stimuleren met backlinks.</li>
<li>Journalist Ernie Smith was het doelwit van deze actie en ontving een valse DMCA-melding voor een foto van een sleutelhanger.</li>
<li>Het vermeende advocatenkantoor, Commonwealth Legal, waarschijnlijk fictief, gebruikt AI-gegenereerde afbeeldingen van advocaten en twijfelachtige biografieën om SEO te manipuleren met backlinks.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/04/fake-ai-law-firms-are-sending-fake-dmca-threats-to-generate-fake-seo-gains/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZPas op: Valse AI-advocatenkantoren gebruiken DMCA-bedreigingen voor SEO-boost</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FFmpeg 7.0 brengt nieuwe functies en prestatieverbeteringen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FFmpeg is een veelzijdig hulpprogramma voor het opnemen, converteren en streamen van audio en video op verschillende besturingssystemen.</li>
<li>De software brengt regelmatig updates uit met nieuwe functies zoals encoders, decoders, filters en prestatieoptimalisaties, en profiteert van deelname aan het Google Summer of Code-programma.</li>
<li>Gebruikers wordt aangeraden om te updaten naar de nieuwste versie om gebruik te maken van de nieuwste verbeteringen en bugfixes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ffmpeg.org//index.html#pr7.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZFFmpeg 7.0 brengt nieuwe functies en prestatieverbeteringen</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De grote Amerikaanse spoorweg: Een verbinding van 3700 mijl door de VS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De Great American Rail-Trail strekt zich uit over meer dan 3.700 mijl van Washington D.C. tot de staat Washington en verbindt meer dan 150 bestaande treinpaden en paden, waardoor niet-gemotoriseerd reizen en lokale economieën worden gestimuleerd.</li>
<li>De belangrijkste criteria garanderen een topervaring met meer dan 52% van de route die al is voltooid en door verschillende staten met iconische gateways loopt.</li>
<li>Belangenbehartiging, vrijwilligerswerk en donaties spelen een cruciale rol bij het beschermen en onderhouden van deze paden, waarbij steun beschikbaar is via donaties aan RTC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.railstotrails.org/site/greatamericanrailtrail/content/route/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZDe grote Amerikaanse spoorweg: Een verbinding van 3700 mijl door de VS</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VS Energiedepartement steunt proefproject voor energieopslag in verwarmd zand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Amerikaanse ministerie van Energie steunt een proefproject om de haalbaarheid aan te tonen van het opslaan van energie in verwarmd zand, waarmee gedurende vijf dagen 135 MW kan worden opgewekt.</li>
<li>Onderzoekers van het National Renewable Energy Laboratory hebben een prototypesysteem gemaakt met verwarmd zand dat de warmte meer dan vijf dagen kan vasthouden.</li>
<li>Dit project, gefinancierd met $ 4 miljoen, zal een ontladingscapaciteit hebben van 100 kW en een duur van 10 uur, wat het potentieel van deze technologie benadrukt. Er wordt ook gewerkt aan andere methoden voor energieopslag met een langere duur, zoals energieopslag met perslucht en waterstof opgeslagen in zoutgrotten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pv-magazine.com/2024/04/04/us-government-funds-pilot-project-for-heated-sand-energy-storage/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZVS Energiedepartement steunt proefproject voor energieopslag in verwarmd zand</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI glitch creëert porno van loterij gebruiker, Washington's site getrokken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De AI-gestuurde website van de Loterij in Washington genereerde ongepaste inhoud met behulp van de foto van een gebruiker, waardoor de site werd verwijderd.</li>
<li>De gebruiker, Megan, een moeder, meldde het incident, wat leidde tot de bevestiging van de kwestie door de Loterij van Washington.</li>
<li>Er werd bezorgdheid geuit over de grenzen en regels van het AI-systeem, waarbij het belang van de juiste parameters werd benadrukt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mynorthwest.com/3956403/rantz-washingtons-lottery-ai-porn-user/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-05T00:00:00.000ZAI glitch creëert porno van loterij gebruiker, Washington&apos;s site getrokken</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lavendel AI werpt ethische vragen op in Israëlische bommencampagne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Israëlische leger zette het AI-programma &quot;Lavender&quot; in om doelwitten in Gaza aan te wijzen, wat leidde tot een groot aantal burgerslachtoffers, waaronder vrouwen en kinderen, vanwege de hoge foutmarge van het systeem en het gebrek aan menselijk toezicht.</li>
<li>Ondanks ethische bezwaren bleef het leger AI gebruiken om te richten, wat leidde tot grote verwoesting en verlies van onschuldige levens, vooral bij het gebruik van &quot;domme bommen&quot; en het achterwege laten van bomevaluaties, waardoor de onzekerheid over burgerslachtoffers toenam.</li>
<li>Critici beweren dat de Israëlische doelgerichte strategieën contraproductief zijn en het risico met zich meebrengen dat Hamas meer steun krijgt, terwijl de extreemrechtse regering de aanvallen op Palestijnen opvoert, afwijkende meningen het zwijgen oplegt en de politiemaatregelen verscherpt, wat leidt tot steun voor platforms zoals +972 Magazine voor berichtgeving.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.972mag.com/lavender-ai-israeli-army-gaza/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLavendel AI werpt ethische vragen op in Israëlische bommencampagne</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tips en tools om eigenaars van lege vennootschappen op te sporen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Onderzoeksjournalisten maken gebruik van hulpmiddelen van netwerken zoals ICIJ en OCCRP om de connecties van lege bedrijven met hun geheime eigenaren te onthullen via technieken zoals het traceren van bankoverschrijvingen en het gebruik van bronnen zoals OpenCorporates.</li>
<li>Oprichtingsagenten zijn cruciaal bij het creëren van lege vennootschappen voor rijke klanten door tegen betaling diensten als bankrekeningen en namen van directeuren te leveren, terwijl journalisten verborgen activa en mogelijke criminele banden blootleggen met behulp van databases zoals ICIJ Offshore Leaks.</li>
<li>Ze verdiepen zich in het onderzoeken van witwaspraktijken, georganiseerde misdaad en corruptie, met name in landen als Rusland en Wit-Rusland, door het geldspoor te volgen en gebruik te maken van verschillende rapportagemiddelen en tips.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gijn.org/stories/tracking-shell-companies-secret-owners/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZTips en tools om eigenaars van lege vennootschappen op te sporen</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lokale Perplexity-kloon op gaming-GPU toont indrukwekkende prestaties]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een videodemo toont een 7b Model dat werkt op een gaming GPU en uitstekende prestaties levert ondanks hardwarebeperkingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/nilsherzig/LLocalSearch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZLokale Perplexity-kloon op gaming-GPU toont indrukwekkende prestaties</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbeterde functies voor statische analyse in GCC 14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op verbeteringen in statische analyse binnen de GCC 14 compiler, met de nadruk op de -fanalyzer statische analyse pass, waarbij nieuwe mogelijkheden worden getoond zoals het identificeren van oneindige lussen en het aanpakken van zwakke plekken in de beveiliging door middel van taint analyse.</li>
<li>Het richt zich op technische verbeteringen in plaats van het promoten van Red Hat-producten en noemt Compiler Explorer en aankomende GCC-versies.</li>
<li>De conclusie bevat links naar de blog en de winkel van Red Hat over diversiteit, gelijkheid en inclusie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developers.redhat.com/articles/2024/04/03/improvements-static-analysis-gcc-14-compiler</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZVerbeterde functies voor statische analyse in GCC 14</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doorbraak van Terraform: Koolstofneutrale aardgasproductie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terraform heeft een systeem ontwikkeld dat synthetisch aardgas produceert uit zonlicht en lucht, waardoor het koolstofneutraal wordt door middel van waterstofelektrolyse, luchtopvang en methanatietechnologieën.</li>
<li>Deze ontwikkeling is een cruciale stap in het aanbieden van kosteneffectief, fossielvrij aardgas, waardoor de impact op het milieu aanzienlijk wordt beperkt.</li>
<li>De technologie past industriële processen aan hernieuwbare energie aan, waardoor een efficiënte productie van groene waterstof en CO2-afvang mogelijk wordt. Productiesysteemreserveringen zijn nu beschikbaar voor het publiek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://terraformindustries.wordpress.com/2024/04/01/terraform-makes-carbon-neutral-natural-gas/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZDoorbraak van Terraform: Koolstofneutrale aardgasproductie</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google introduceert Jpegli: een snellere, efficiëntere JPEG-codeerbibliotheek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google heeft een nieuwe JPEG-coderingsbibliotheek gelanceerd met de naam Jpegli. Deze biedt een verbetering van 35% in compressieverhouding bij instellingen van hoge kwaliteit.</li>
<li>Jpegli is ontworpen om sneller, effectiever en esthetisch aantrekkelijker te zijn dan standaard JPEG, met adaptieve kwantiseringsheuristieken en verbeterde kwantiseringsmatrixselectie.</li>
<li>Testen wijzen uit dat Jpegli afbeeldingen van hoge kwaliteit effectiever kan comprimeren dan traditionele JPEG-codecs, wat mogelijk leidt tot een snellere en visueel verbluffende internetervaring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2024/04/introducing-jpegli-new-jpeg-coding-library.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZGoogle introduceert Jpegli: een snellere, efficiëntere JPEG-codeerbibliotheek</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyTorch's ipex-llm: Intel-compatibele LLM-bibliotheek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het bigdl-llm project is verschoven naar ipex-llm, een PyTorch bibliotheek op maat voor het uitvoeren van LLM op Intel CPU en GPU met minimale latentie.</li>
<li>ipex-llm, gebaseerd op Intel Extension for PyTorch, zorgt voor naadloze integratie met verschillende tools en modellen en biedt optimalisaties en verfijningsopties voor LLM-modellen op Intel-hardware.</li>
<li>Meer dan 50 modellen zijn geoptimaliseerd op ipex-llm, met ondersteuning voor low-bit inferentie, zelfspeculatieve decodering en compatibiliteit met community bibliotheken, gedetailleerd in de documentatie met benchmarks, codevoorbeelden en installatiegidsen; de prestaties kunnen variëren afhankelijk van gebruik en configuraties, vooral op apparaten die niet van Intel zijn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/intel-analytics/ipex-llm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZPyTorch&apos;s ipex-llm: Intel-compatibele LLM-bibliotheek</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ontwikkeling verbeteren met LiveView en Svelte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het gebruik van LiveView met Svelte in webontwikkeling en laat zien hoe het server-side rendering mogelijk maakt met stateful componenten, vergelijkbaar met SPA&#39;s, zonder dat er een aparte frontend microservice bij Sequin nodig is.</li>
<li>Het team van Sequin vond LiveView zowel efficiënt als frustrerend, waardoor ze uiteindelijk LiveSvelte ontdekten als een aanvullende bibliotheek voor een soepeler ontwikkelproces.</li>
<li>LiveSvelte combineert toestand en toestandsovergangen naadloos in de frontend en biedt een duidelijke scheiding tussen frontend en backend, gebruikmakend van Svelte&#39;s lichtgewicht en snelle frontend framework dat ideaal is voor LiveView gebruikers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.sequin.io/liveview-is-best-with-svelte/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZOntwikkeling verbeteren met LiveView en Svelte</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Project voor het in kaart brengen van de zeebodem: 25% voltooid, nog 6 jaar te gaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Seabed 2030 is een project met de missie om de zeebodem tegen 2030 volledig in kaart te brengen. Op dit moment is nog maar 25% van de kartering voltooid.</li>
<li>Het project maakt gebruik van gegevensbijdragen en samenwerking om nieuwe ontdekkingen te doen, zoals grote onderzeese bergen, waarbij satellietgegevens en geavanceerde technologieën worden gebruikt.</li>
<li>Om het karteringsproces te versnellen, maakt Seabed 2030 gebruik van autonome voertuigen en kunstmatige intelligentie, met als doel de doelstellingen voor duurzame ontwikkeling te ondersteunen en het bewustzijn van de uitdagingen op zee te vergroten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eos.org/articles/new-seafloor-map-only-25-done-with-6-years-to-go</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZProject voor het in kaart brengen van de zeebodem: 25% voltooid, nog 6 jaar te gaan</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plandex: Open-source AI-coderingsengine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plandex is een open-source AI-coderingsengine ontworpen voor complexe taken, met naadloze integratie met de OpenAI API, versiebeheer, sandboxing en diff-review.</li>
<li>Het is geschreven in Go en vereenvoudigt het laden van bestanden, het uitvoeren van taken en het indienen van prompts in de terminal met een snelle, eenregelige installatieoptie.</li>
<li>Gebruikers kunnen meedoen door feedback te geven, bij te dragen via Discord of pull requests in te dienen voor het project.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/plandex-ai/plandex</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZPlandex: Open-source AI-coderingsengine</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Witte Huis stelt gecoördineerde maantijd voor voor maanmissies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het Witte Huis heeft NASA de opdracht gegeven om een nieuwe tijdzone te ontwikkelen, Coordinated Lunar Time (LTC), voor de maan omdat de tijd daar sneller verstrijkt door de andere sterkte van het zwaartekrachtsveld.</li>
<li>LTC is bedoeld om ruimtemissies naar de maan te synchroniseren, omdat atoomklokken op aarde sneller lopen op de maan, wat een uitdaging vormt voor de timing van missies.</li>
<li>Verschillende landen en organisaties werken samen om tegen 2026 LTC op te zetten voor de Amerikaanse bemande maanmissie, die cruciaal is voor effectieve communicatie en navigatie in de ruimte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68722032</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZWitte Huis stelt gecoördineerde maantijd voor voor maanmissies</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revolutionaire 'minilever' gekweekt in lymfeklier kan hoop bieden bij leverfalen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LyGenesis heeft levercellen geïnjecteerd in de lymfeklier van een persoon, met als doel een &#39;minilever&#39; te ontwikkelen die helpt bij leverfalen en een tijdelijke oplossing biedt voor transplantatiepatiënten.</li>
<li>De innovatieve techniek, die succesvol is gebleken bij dieren, richt zich op individuen die ongeschikt zijn voor standaard levertransplantaties, met plannen om uit te breiden naar nier- en pancreascellen in lymfeklieren, waardoor mogelijk geen immunosuppressieve medicijnen meer nodig zijn.</li>
<li>Deze baanbrekende methode zou een revolutie teweeg kunnen brengen in celtherapie door het produceren van gepersonaliseerde cellen die de diversiteit van de lever weerspiegelen, wat een veelbelovend alternatief is voor conventionele transplantatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-024-00975-z</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRevolutionaire &apos;minilever&apos; gekweekt in lymfeklier kan hoop bieden bij leverfalen</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis-vork Redict 7.3.0: Stabiel, door de gemeenschap aangestuurd alternatief]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redict 7.3.0 is nu uitgebracht en biedt een stabiele versie van een copyleft fork van Redis® OSS 7.2.4.1, met de nadruk op stabiliteit en community-gedreven ontwikkeling.</li>
<li>Redict wordt beschermd door de Kleine GNU Algemene Openbare Licentie en heeft als doel uitbuiting te voorkomen en vrije softwareoplossingen in de infrastructuur te promoten.</li>
<li>Geplande updates omvatten het moderniseren van het buildsysteem, het forken van het ecosysteem en het verbeteren van de documentatie, waarbij bijdragen van de gemeenschap worden verwelkomd om zich te vestigen als een betrouwbaar alternatief voor Redis®.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://redict.io/posts/2024-04-03-redict-7.3.0-released/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-04T00:00:00.000ZRedis-vork Redict 7.3.0: Stabiel, door de gemeenschap aangestuurd alternatief</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MOS 6502: Replica op transistorschaal van MOS 6502]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het MOnSter 6502-project heeft als doel de MOS 6502 microprocessor na te maken, die beroemd is om zijn rol in belangrijke computersystemen.</li>
<li>De replica bestaat uit 4769 elementen, zoals 3218 transistors en 1019 weerstanden, en werkt op een lagere snelheid vergeleken met de originele chip en bevat nieuwe functies zoals LED&#39;s.</li>
<li>Ondanks het feit dat het nog niet te koop is, maakt het project, dat al ongeveer 8 jaar loopt, zich op voor een volledig publiek debuut in 2023, met demonstraties in Evil Mad Scientist Laboratories in Sunnyvale, Californië.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monster6502.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-04T00:00:00.000ZMOS 6502: Replica op transistorschaal van MOS 6502</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon schakelt over van 'Just Walk Out' naar Dash Carts in supermarkten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon stopt met zijn supermarkten zonder kassa&#39;s die gebruik maken van &quot;Just Walk Out&quot; technologie vanwege problemen met de nauwkeurigheid en de kosten, en schakelt over op Dash Carts en self-checkout balies.</li>
<li>De &quot;Just Walk Out&quot; technologie blijft in bepaalde Fresh winkels in het Verenigd Koninkrijk en Amazon Go buurtwinkels.</li>
<li>Amazon wil zijn aanwezigheid in de supermarktsector vergroten door verschillende technologieën en benaderingen te verkennen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gizmodo.com/amazon-reportedly-ditches-just-walk-out-grocery-stores-1851381116</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZAmazon schakelt over van &apos;Just Walk Out&apos; naar Dash Carts in supermarkten</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renderlet: Grafische revolutie met platformoverschrijdende WebAssembly]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur werkte eerder bij Adobe aan infrastructuur voor applicaties zoals Photoshop en Acrobat, waarbij hij te maken kreeg met de complexiteit van codebases op verschillende platforms.</li>
<li>Ze verlieten Adobe om Renderlet op te richten, een draagbaar grafisch framework gebaseerd op WebAssembly, met een 2D vector engine.</li>
<li>Een alfaversie van Renderlet is beschikbaar voor feedback, met toekomstige plannen om de compiler en integratie op meerdere platformen te verbeteren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39907845</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZRenderlet: Grafische revolutie met platformoverschrijdende WebAssembly</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dodelijke 7.4 aardbeving in Taiwan op 34 km diepte]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>In de afgelopen 24 uur vonden er 62 aardbevingen plaats met een kracht van 2,5 en hoger, verspreid over regio&#39;s als Californië, Hawaï, Indonesië, Taiwan, Chili en Peru.</li>
<li>De meest recente beving, een kracht van 2,9 magnitude, trof Washington, terwijl de krachtigste beving, een kracht van 7,4 magnitude, Taiwan trof.</li>
<li>In verschillende delen van de wereld zijn er opmerkelijke seismische activiteiten geweest die de voortdurende geologische dynamiek op aarde laten zien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/?extent=16.34123,-246.42334&amp;extent=28.51697,-223.43994</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZDodelijke 7.4 aardbeving in Taiwan op 34 km diepte</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CityGaussian: Geavanceerde rendering van scènes met 3D Gaussians]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CityGaussian (CityGS) zorgt voor een revolutie op het gebied van realtime rendering van grote scènes in hoge kwaliteit door 3D Gaussiaanse splatting, verdeel-en-heers training en Level-of-Detail (LoD) strategie.</li>
<li>Het integreert globale voorafgaande scènes en adaptieve selectie van trainingsgegevens, wat leidt tot state-of-the-art renderkwaliteit en realtime prestaties op verschillende schalen.</li>
<li>CityGS presteert beter dan andere methoden en levert opmerkelijke realtime renderingsnelheden tot 36 FPS in experimentele tests.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dekuliutesla.github.io/citygs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCityGaussian: Geavanceerde rendering van scènes met 3D Gaussians</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verbeterde Python-ondersteuning in Cloudflare Workers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cloudflare Workers ondersteunen nu Python via Pyodide en WebAssembly, waardoor er geen extra bouwstappen meer nodig zijn om Python-pakketten te gebruiken en Python en JavaScript naadloos op elkaar aansluiten.</li>
<li>Populaire Python HTTP client libraries zoals aiohttp en httpx zijn compatibel, en FastAPI kan draaien in Workers met ASGI servers, met als doel de prestaties en compatibiliteit te verbeteren.</li>
<li>Cloudflare moedigt feedback van de Python-gemeenschap aan om de ondersteuning van Pyodide te verbeteren, waarbij de nadruk ligt op netwerkbeveiliging, websitesnelheid en het aanbieden van extra bronnen en vacatures.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/python-workers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZVerbeterde Python-ondersteuning in Cloudflare Workers</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eclectische berichten: Duik in een creatieve voicemailervaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De voicemail-inbox bevat gevarieerde inhoud zoals willekeurige overpeinzingen, grappen, groeten en persoonlijke berichten over popcultuur, technologie en persoonlijke emoties.</li>
<li>De berichten vertonen een mix van gekheid en ernst zonder een duidelijk thema, en weerspiegelen een breed scala aan onderwerpen.</li>
<li>Bezoekers zijn van harte welkom om de open source site te gebruiken voor vragen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://afterthebeep.tel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZEclectische berichten: Duik in een creatieve voicemailervaring</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canoo's CEO geeft privéjet uit te midden van financiële moeilijkheden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canoo, een startup op het gebied van EV, gaf in 2023 het dubbele van zijn jaarinkomsten uit aan het privévliegtuig van CEO Tony Aquila, in totaal $1,7 miljoen.</li>
<li>Ondanks het feit dat Canoo $886.000 aan inkomsten rapporteert en met aanzienlijke verliezen kampt, streeft het bedrijf ernaar om de productie van elektrische voertuigen op te schalen om een faillissement te voorkomen, waarmee het zich onderscheidt van startups die worstelen met EV.</li>
<li>Canoo streeft naar een omzetprognose tussen $50 miljoen en $100 miljoen in 2024 en onderstreept daarmee haar ambitieuze groeiplannen te midden van financiële uitdagingen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/04/01/canoo-spent-double-its-annual-revenue-on-the-ceos-private-jet-in-2023/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZCanoo&apos;s CEO geeft privéjet uit te midden van financiële moeilijkheden</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Princeton onthult "SWE-agent" voor GitHub met 12% Fix Rate]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De SWE-agent is een software-engineeringtool die gebruikmaakt van taalmodellen om bugs in GitHub-repositories effectief aan te pakken, met baanbrekende prestaties.</li>
<li>Het maakt gebruik van een Agent-Computer Interface (ACI) om de browse- en bewerkingsfuncties van LM&#39;s te verbeteren en biedt installatierichtlijnen en gebruiksinstructies voor het uitvoeren van de SWE-agent pipeline op GitHub issues.</li>
<li>Gebruikers kunnen de tool evalueren op de SWE-bench set, met de mogelijkheid voor bijdragen en betrokkenheid van de gemeenschap via Discord, hoewel er een bekend probleem is met betrekking tot architectuurcompatibiliteit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/princeton-nlp/SWE-agent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZPrinceton onthult &quot;SWE-agent&quot; voor GitHub met 12% Fix Rate</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Drielichaamsdynamica visualiseren via simulatie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De tekst presenteert een eenvoudige simulatie van het drielichamenprobleem met behulp van de methode van Euler met een kleine tijdstap.</li>
<li>De simulatie zet de poolcoördinaten van de lichamen om in RGB-waarden, waardoor visueel aantrekkelijke afbeeldingen ontstaan.</li>
<li>Startposities zijn afgeleid van de periodieke baan F10 in een wetenschappelijk artikel, waarbij fouten al na 2 perioden duidelijk worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/achristmascarl/three_body</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZDrielichaamsdynamica visualiseren via simulatie</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SSD's ontcijferen: NAND-flashtechnologie uitgepakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel bespreekt Solid State Devices (SSD&#39;s), waarbij de nadruk ligt op NAND-flash-technologie en waarbij SSD&#39;s worden afgezet tegen traditionele harde schijven.</li>
<li>Er wordt uitleg gegeven over de interne componenten van SSD&#39;s, zoals het NAND-flashgeheugen en de software van de controller, waarbij de processen voor het lezen en schrijven van gegevens gedetailleerd worden beschreven.</li>
<li>De tekst behandelt verschillende aspecten, zoals verschillende soorten NAND-flashgeheugencellen, uitdagingen op het gebied van afvalverzameling, bestandsverwijdering, het belang van TRIM-commando&#39;s en hun invloed op gegevensherstel, terwijl misvattingen over de duurzaamheid en prestaties van SSD&#39;s in vergelijking met harde schijven worden ontkracht.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kcall.co.uk/ssd/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZSSD&apos;s ontcijferen: NAND-flashtechnologie uitgepakt</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klassieke 'vliegende broodroosters' herleven als interactieve screensaver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur heeft een screensaver-app gemaakt voor Apple Vision Pro, die de iconische &quot;Flying Toasters&quot; screensaver uit 1989 nabootst, met interactieve broodroosters en aanpasbare functies.</li>
<li>De app bevat gebarenbediening, 3D-animaties en is ontwikkeld met Swift, waarmee de auteur zijn technische leertraject en probleemoplossende vaardigheden laat zien.</li>
<li>Er wordt om feedback gevraagd om toekomstige iteraties van de app te verbeteren, waarbij wordt benadrukt dat de auteur openstaat voor het verbeteren van zijn creatie op basis van de input van gebruikers.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abhipray.com/posts/flying_toasters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZKlassieke &apos;vliegende broodroosters&apos; herleven als interactieve screensaver</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla verhoogt prijzen Model Y: Duur onzeker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla heeft onlangs de prijzen van de Model Y verhoogd, maar de duur van deze prijsverhoging blijft onzeker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrek.co/2024/04/02/tesla-releases-q1-2024-deliveries-disastrous-results/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-03T00:00:00.000ZTesla verhoogt prijzen Model Y: Duur onzeker</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lichaamsbeweging verbetert slaapkwaliteit, mentale gezondheid: Studie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Een onderzoek aan de Universiteit van Texas in Austin onthult een verband tussen lichaamsbeweging, slaapkwaliteit en mentaal welzijn bij 82 jonge volwassenen die gebruik maakten van draagbare technologie.</li>
<li>Lichaamsbeweging werd in verband gebracht met een diepgaandere en verjongende slaap, wat leidde tot een beter humeur en minder stress.</li>
<li>Het onderzoek benadrukt het belang van regelmatige lichaamsbeweging voor het verbeteren van zowel de slaapkwaliteit als de algehele psychologische gezondheid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.utexas.edu/2024/04/01/move-more-sleep-better-ut-study-finds/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-03T00:00:00.000ZLichaamsbeweging verbetert slaapkwaliteit, mentale gezondheid: Studie</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regen onthult oplossing voor Wi-Fi interferentie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt een verhaal over de Wi-Fi bij hen thuis die alleen werkte tijdens regen en wees uiteindelijk een boom van de buren aan als de signaalverstoorder.</li>
<li>Het upgraden van de hardware loste het probleem op, wat het belang benadrukt van de juiste apparatuur voor een betrouwbare internetverbinding.</li>
<li>Deze anekdote maakt deel uit van de April Cools Club, waarin elke 1 april echte essays over verrassende onderwerpen worden gepresenteerd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://predr.ag/blog/wifi-only-works-when-its-raining/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZRegen onthult oplossing voor Wi-Fi interferentie</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xzbot: Exploitatie van CVE-2024-3094 achterdeur - Honeypot en demo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het xzbot onderzoek gaat in op het detecteren en misbruiken van de xz backdoor (CVE-2024-3094) met behulp van een honeypot, ed448 patch, backdoor formaat en demonstratie.</li>
<li>Het schetst het uitvoeren van een commando op een kwetsbare SSH-server en licht de processtructuur na de uitbuiting toe, zonder logboekvermeldingen te genereren.</li>
<li>De post bevat verwijzingen naar aanvullende bronnen voor een beter begrip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/amlweems/xzbot</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZXzbot: Exploitatie van CVE-2024-3094 achterdeur - Honeypot en demo</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPT verkennen: Transformator's Tekstgeneratievermogen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GPT is een tekstgeneratiemodel dat is getraind op enorme hoeveelheden gegevens met behulp van een transformatorneuraal netwerk, zoals GPT-3 met 175 miljard parameters, waarbij deep learning wordt gebruikt voor gegevensverwerking.</li>
<li>Matrices, woordinbeddingen en softmaxfuncties zijn van vitaal belang voor de coherentie van GPT bij het genereren van tekst, wat cruciaal is voor natuurlijke taalverwerking en conversatiereacties.</li>
<li>De discussie benadrukt het belang van inbeddingen in hoger-dimensionale ruimten, matrixmanipulaties in tekstverwerking en de rol van softmax in het genereren van tekstverdeling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=wjZofJX0v4M</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZGPT verkennen: Transformator&apos;s Tekstgeneratievermogen</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.1-update verbetert ontwikkeling van JavaScript en TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bun 1.1 is een robuuste toolkit voor JavaScript- en TypeScript-toepassingen, met meer dan 1.700 commits die de stabiliteit en Node.js-compatibiliteit verbeteren.</li>
<li>De update biedt ondersteuning voor Windows, een snellere pakketbeheerder, geoptimaliseerde Node.js API&#39;s, ondersteuning voor webstandaard-API&#39;s en op ontwikkelaars gerichte verbeteringen zoals syntaxis-highlighted errors.</li>
<li>Gebruikers wordt aangeraden om te upgraden naar Bun 1.1 om te profiteren van snellere scripts, platformverbeteringen, vereenvoudigde stack traces en nieuwe ontwikkelvriendelijke functies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBun 1.1-update verbetert ontwikkeling van JavaScript en TypeScript</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Maak kennis met HeyForm: Open-Source Formulierbouwer geeft gebruikers meer mogelijkheden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HeyForm is een open-source form builder waarmee gebruikers interactieve conversatieformulieren kunnen ontwikkelen voor enquêtes, quizzen en polls zonder kennis van codering.</li>
<li>Het biedt verschillende ingangen, slimme logica, integraties, aanpassingsmogelijkheden, analyses en mogelijkheden om gegevens te exporteren.</li>
<li>HeyForm kan gebruikt worden via een gehost platform of zelf gehost worden op een server en biedt gebruikers de flexibiliteit om deel te nemen aan het project, ondersteuning te krijgen en zich te houden aan de GNU AGPL-3.0 licentie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/heyform/heyform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZMaak kennis met HeyForm: Open-Source Formulierbouwer geeft gebruikers meer mogelijkheden</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innovatieve DNS-oplosser met prioriteit voor privacy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DN$ lanceert een DNS-resolver die gericht is op privacy en advertenties ondersteunt, om de internetactiviteiten van gebruikers te beschermen tegen tracking door bedrijven.</li>
<li>Het bedrijf belooft transparantie en veiligheid terwijl het inkomsten genereert via advertenties als onderdeel van hun bedrijfsmodel.</li>
<li>Gebruikers kunnen de dienst evalueren door hun DNS-query&#39;s naar <code>35.223.197.204</code> te sturen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tedkim97/adcache</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZInnovatieve DNS-oplosser met prioriteit voor privacy</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vacaturebank: Wie neemt er mensen aan? (April 2024)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een vacaturebank beschikbaar voor bedrijven die vacatures hebben voor functies op afstand of op locatie.</li>
<li>Lezers wordt aangeraden alleen te mailen als ze persoonlijk geïnteresseerd zijn in een baan, met verschillende bronnen voor werkzoekenden en links naar gerelateerde onderwerpen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39894820</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZVacaturebank: Wie neemt er mensen aan? (April 2024)</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog van A16Z: Vraagtekens bij transparantie in technologiemarketing]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De schrijver bekritiseert de blogs van a16z omdat ze promotiemiddelen zijn voor hun portfoliobedrijven, bevooroordeelde informatie benadrukken en concurrenten in de techindustrie over het hoofd zien.</li>
<li>Ze suggereren dat a16z prioriteit geeft aan het genereren van rendement voor hun Limited Partners (LP&#39;s), waardoor bezorgdheid ontstaat over de eerlijkheid en objectiviteit van hun inhoud.</li>
<li>Volgens de conclusie van de schrijver wordt de nadruk gelegd op het belang van transparantie en eerlijkheid bij het delen van inhoud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frankzliu.com/blog/a16z-blogs-are-just-glorified-marketing</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZBlog van A16Z: Vraagtekens bij transparantie in technologiemarketing</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wireproxy: WireGuard-client als HTTP/SOCKS5-proxy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wireproxy is een toepassing in de gebruikersruimte die verbinding maakt met een Wireguard-peer en dient als een SOCKS5/HTTP-proxy of tunnel zonder rootrechten.</li>
<li>Het ondersteunt TCP statische routering, UDP, meerdere peers en specifieke routeringsinstellingen, waardoor de flexibiliteit en controle over het proxying verkeer wordt verbeterd.</li>
<li>Gebruikers kunnen Wireproxy eenvoudig configureren met behulp van een voorbeeldconfiguratiebestand, waardoor het een veelzijdige tool is voor het inzetten van Wireguard voor veilige en efficiënte netwerkcommunicatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pufferffish/wireproxy</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZWireproxy: WireGuard-client als HTTP/SOCKS5-proxy</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DIY $250 robotarm voor het vouwen van kleding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Er is een archief beschikbaar voor het bouwen en bedienen van een betaalbare robotarm voor $250, ontworpen voor een leidarm om een volgarm te besturen, met de mogelijkheid om kleding te vouwen.</li>
<li>De robotarm maakt gebruik van Dynamixel XL430 en XL330 servomotoren en kan beheerd worden via de Dynamixel SDK, waarbij de assemblage bestaat uit meerdere materialen, 3D printonderdelen en servo&#39;s die verbonden zijn met een computer.</li>
<li>De leiderarm is eenvoudiger te monteren, voorzien van een handvat en trekker om vast te pakken, en het testen van de armen kan gedaan worden met het teleoperation.py script.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/AlexanderKoch-Koch/low_cost_robot</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZDIY $250 robotarm voor het vouwen van kleding</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAGFlow: geavanceerde open-source RAG-engine voor documentinzicht]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RAGFlow is een open-source engine die gebruik maakt van een diep begrip van documenten, bekend als RAG (Retrieval-Augmented Generation), voor bedrijven die op zoek zijn naar een gestroomlijnde workflow.</li>
<li>Het combineert grote taalmodellen voor het beantwoorden van vragen met gegronde citaten en biedt functies zoals kennisextractie, chunking op basis van sjablonen en compatibiliteit met verschillende gegevensbronnen.</li>
<li>Het systeem is Docker-compatibel, configureerbaar via meerdere bestanden, ontworpen voor eenvoudige bedrijfsintegratie en verwelkomt bijdragen van de open-source gemeenschap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/infiniflow/ragflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZRAGFlow: geavanceerde open-source RAG-engine voor documentinzicht</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De nalatenschap van Daniël: een reis van 3400 jaar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op het historische en culturele belang van de naam Daniël, waarbij de wortels teruggaan tot het oude Mesopotamië en de vermeldingen in verschillende oude teksten.</li>
<li>Het belicht de verbanden tussen de Ugaritische, Kanaänitische en Israëlitische culturen en werpt licht op de evolutie van etnische identiteiten en koninkrijken in het gebied.</li>
<li>De auteur benadrukt de blijvende populariteit van de naam Daniël in christelijke tradities en de continuïteit ervan in een geschiedenis van 3400 jaar, mogelijk ontstaan rond 600 v. Chr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hillelwayne.com/post/tale-of-daniel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-02T00:00:00.000ZDe nalatenschap van Daniël: een reis van 3400 jaar</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tsunami stenen: De eeuwenoude waarschuwingen van Japan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eeuwenoude &quot;tsunamistenen&quot; in de kustgebieden van Japan dienen als waarschuwing voor toekomstige generaties om na aardbevingen hoger gelegen gebieden op te zoeken om verwoestende golven te ontwijken.</li>
<li>Zelfs met de ontwikkeling van de kust en de bouw van zeeweringen respecteren sommige bewoners nog steeds de boodschappen die deze oude stenen overbrengen.</li>
<li>Het artikel benadrukt het belang van het doorgeven van herinneringen aan rampen uit het verleden, vooral na de tsunami in Japan in 2011, aan opkomende generaties.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/century-old-warnings-against-tsunamis-dot-japans-coastline-180956448/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-02T00:00:00.000ZTsunami stenen: De eeuwenoude waarschuwingen van Japan</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLaMA-project verhoogt CPU-prestaties voor verbeterde gebruikerservaring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het llamafile-project is verbeterd voor snellere prestaties op ARMv8.2+, Intel CPU&#39;s en AVX512, en presteert beter dan MKL op specifieke matrices.</li>
<li>Mozilla steunt het project om llama.cpp te verbeteren, wat resulteert in een aanzienlijke snelheidsverbetering op Raspberry Pi-modellen die ARMv8.2 ondersteunen.</li>
<li>Het onderzoekt het opzetten van een e-mailserver op Raspberry Pi en prestatiemetingen op verschillende hardware, benadrukt de voordelen van de Alderlake CPU en beveelt Stallman&#39;s compiler voor Mac Studio en Asahi Linux voor M2 Ultra CPU aan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://justine.lol/matmul/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZLLaMA-project verhoogt CPU-prestaties voor verbeterde gebruikerservaring</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit blokkeert VPN-toegang via browser, inclusief 'oud' subdomein]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gebruikers ondervinden problemen bij de toegang tot Reddit via een browser terwijl ze een VPN gebruiken en krijgen foutmeldingen op zowel de gewone als de oude subdomeinen.</li>
<li>Eerder werd VPN-toegang op de hoofdwebsite drie maanden geleden geblokkeerd, maar het oude subdomein bleef tot voor kort toegankelijk.</li>
<li>De gebruiker, die testte met Safari en NordVPN vanuit de EU, vraagt zich af of anderen hetzelfde probleem ondervinden en postte hierover op Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39883747</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZReddit blokkeert VPN-toegang via browser, inclusief &apos;oud&apos; subdomein</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Afscheid van letsblock.it: Schepper sluit officiële instantie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het letsblock.it project, dat gebruikers helpt bij het verwijderen van website-inhoud van lage kwaliteit, zal zijn officiële instantie sluiten in juni 2024, waarbij de maker zich zal richten op niet-commerciële webprojecten en de overdracht van databases zal stopzetten.</li>
<li>Gebruikers kunnen hun gegevens migreren voor de shutdown, met tot die tijd slechts beperkt onderhoud en geen geplande updates.</li>
<li>De maker is bereid om een gebruikersgroep te helpen die geïnteresseerd is in het forken van het project, het opzetten van een nieuwe server, terwijl hij zijn waardering uitspreekt voor bijdragers en gebruikers, en de overgang naar nieuwe ondernemingen, waarbij hij voorstelt om updates op de Fediverse te volgen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/letsblockit/letsblockit/discussions/663</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAfscheid van letsblock.it: Schepper sluit officiële instantie</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XZ achterdeur ontdekken: Beveiligingsuitdagingen bij webontwikkeling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het codefragment bevat CSS-stijlen voor een webpagina, zoals lettertypefamilies, kleurenschema&#39;s voor lichte/donkere modi en achtergrondafbeeldingen voor succes- en foutmeldingen.</li>
<li>Daarnaast bevat het JavaScript, cookiebeheer en parameters voor bezoektijd, sjabloonversie en een URL-link.</li>
<li>De tekst is gecodeerd, wat mogelijk veiligheidsrisico&#39;s en de mogelijkheid van toegang via een achterdeur met zich meebrengt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rheaeve.substack.com/p/xz-backdoor-times-damned-times-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZXZ achterdeur ontdekken: Beveiligingsuitdagingen bij webontwikkeling</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript-signalen: Een voorstel voor verbeterd statusbeheer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het JavaScript Signals standaardvoorstel is gericht op het standaardiseren van een model voor signalen in het JavaScript-ecosysteem, waardoor ontwikkelaars complexe applicatiestatussen in UI&#39;s beter kunnen beheren.</li>
<li>Het bespreekt de voordelen van het gebruik van Signals voor databindingsabstractie in JavaScript frameworks, met als doel het verbeteren van prestaties, geheugenbeheer en interoperabiliteit tussen frameworks.</li>
<li>Het voorstel bevat richtlijnen voor het implementeren van reactieve datastructuren, het voorkomen van glitches, en beschikt over beschrijfbare en berekende signaaltypes, die getest en samengewerkt worden op degelijkheid en compatibiliteit voordat ze verder geïmplementeerd worden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/proposal-signals/proposal-signals</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZJavaScript-signalen: Een voorstel voor verbeterd statusbeheer</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ongemak omarmen: De sleutel tot vrijheid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel onderzoekt het concept van vastzitten en benadrukt hoe onze hersenen van nature ongemak vermijden en naar stabiliteit verlangen.</li>
<li>Het omarmen van uitdagende en onbekende situaties, in plaats van in onze comfortzones te blijven, wordt benadrukt als een manier om groei te bevorderen.</li>
<li>Door overtuigingen uit te dagen, angsten onder ogen te zien en actief op zoek te gaan naar ongemak, kunnen mensen loskomen van het gevoel vast te zitten en een meer bevredigende realiteit creëren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://the-simulation-strategists.beehiiv.com/p/being-stuck</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZOngemak omarmen: De sleutel tot vrijheid</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Richtlijnen voor e-mailbezorging voor 2024: Beveiligingsnormen implementeren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het artikel gaat in op de nieuwe richtlijnen voor e-mail deliverability voor Gmail en Yahoo en benadrukt de noodzaak van het implementeren van verificatiestandaarden zoals SPF, DKIM en DMARC om geblokkeerde e-mails vanaf 2024 te voorkomen.</li>
<li>Het belicht de rol van deze standaarden in het voorkomen van spam, phishing en malware, vooral voor bulkverzenders, en hoe grote e-mailproviders naleving afdwingen.</li>
<li>Goede e-mailbeveiligingsmaatregelen, waaronder DKIM en DMARC, zijn cruciaal voor e-mailverificatie, het verbeteren van de deliverability en het versterken van het vertrouwen van de klant en de merkreputatie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.xomedia.io/blog/a-deep-dive-into-email-deliverability/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZRichtlijnen voor e-mailbezorging voor 2024: Beveiligingsnormen implementeren</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tweet onthult dat Giphy gebruikersgegevens blootstelt aan 816 partners]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bij het delen van een GIPHY-afbeelding worden gegevens verzonden naar 816 partners, volgens een tweet van Ilias Ism op 31 maart 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/illyism/status/1774425117117788223</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZTweet onthult dat Giphy gebruikersgegevens blootstelt aan 816 partners</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[AMD 7900XTX (Navi31) GPU Architecture Details en Handleiding voor installatie van stuurprogramma's]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Het document gaat dieper in op de AMD 7900XTX (Navi31) GPU-architectuur, benadrukt essentiële onderdelen en biedt richtlijnen voor de installatie van stuurprogramma&#39;s.</li>
<li>Het biedt links naar technische bronnen gericht op het debuggen en ontwikkelen op AMD GPU&#39;s, specifiek op Linux-systemen.</li>
<li>Er wordt ook gedetailleerde informatie gegeven over firmwarebestanden, afmetingen, laadprocedures voor verschillende firmwarevarianten en een overzicht van firmwaretypes met bijbehorende numerieke codes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/geohot/7900xtx</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZAMD 7900XTX (Navi31) GPU Architecture Details en Handleiding voor installatie van stuurprogramma&apos;s</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Upscayl 2.9.9: Gratis AI-afbeelding opwaarderen met ondersteuning voor meerdere platforms]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Upscayl versie 2.9.9 is uit en biedt een gratis AI-hulpprogramma voor het opwaarderen van afbeeldingen met een lage resolutie met behulp van geavanceerde algoritmes.</li>
<li>Een Vulkan-compatibele GPU is nodig voor het upscalen van afbeeldingen en pre-release builds zijn beschikbaar voor Linux-gebruikers.</li>
<li>De applicatie is cross-platform, met installatiebegeleiding voor Linux, macOS en Windows, en het biedt projectdetails zoals de roadmap, ontwikkelinstructies, FAQ&#39;s en credits.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/upscayl/upscayl</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZUpscayl 2.9.9: Gratis AI-afbeelding opwaarderen met ondersteuning voor meerdere platforms</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onderzoek naar het potentieel van AI-agenten voor gespecialiseerde besluitvorming]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=39886178</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-01T00:00:00.000ZOnderzoek naar het potentieel van AI-agenten voor gespecialiseerde besluitvorming</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voldoening vinden tijdens je PhD-reis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De auteur deelt zijn ervaringen met het overwinnen van uitdagingen tijdens het behalen van zijn PhD en laat zich daarbij inspireren door Richard Hamming en Richard Feynman.</li>
<li>Hamming en Feynman benadrukken het belang van het werken aan praktische, zinvolle zaken en leggen de nadruk op het plezier vinden in het oplossen van problemen, hoe klein ook.</li>
<li>De centrale boodschap is om moeilijke tijden door te komen, voldoening te halen uit het onderzoeksproces en bij te dragen aan de vooruitgang van kennis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huiwenn.github.io/feynman</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-01T00:00:00.000ZVoldoening vinden tijdens je PhD-reis</guid>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
