<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Nov 2023 10:13:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Użytkownicy Dysku Google zaniepokojeni, ponieważ pliki znikają i powracają do 2023 roku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy doświadczają poważnego problemu z Dyskiem Google, ponieważ ich pliki i struktura folderów zniknęły i powróciły do stanu z maja 2023 roku.</li>
<li>Pomimo procesu odzyskiwania danych Google, nie znaleziono jeszcze rozwiązania, co prowadzi do frustracji i niepokoju wśród użytkowników.</li>
<li>Wsparcie Google jest świadome problemu i współpracuje z inżynierami produktu w celu zbadania i rozwiązania problemu, ale przyczyna i harmonogram rozwiązania pozostają nieznane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://support.google.com/drive/thread/245055606/google-drive-files-suddenly-disappeared-the-drive-literally-went-back-to-condition-in-may-2023?hl=en</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZUżytkownicy Dysku Google zaniepokojeni, ponieważ pliki znikają i powracają do 2023 roku</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Przejdź na Firefoksa, by zyskać większą prywatność i ochronę przed śledzeniem online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ważne jest, aby korzystać z prywatnych przeglądarek internetowych w celu ochrony prywatności i zapobiegania śledzeniu online przez agencje reklamowe.</li>
<li>Firefox jest zalecany jako preferowana alternatywa dla głównych przeglądarek ze względu na silne funkcje prywatności i szeroką gamę rozszerzeń.</li>
<li>Wspomniano również o innych przeglądarkach zorientowanych na prywatność, takich jak DuckDuckGo i Mullvad.</li>
<li>Przeglądarka Tor jest podkreślana jako zapewniająca najwyższy poziom prywatności i anonimowości, choć może być wolniejsza ze względu na procesy routingu.</li>
<li>W artykule omówiono różne funkcje i obawy związane z różnymi przeglądarkami, w tym blokowanie reklam, usługi VPN i wątpliwe praktyki biznesowe.</li>
<li>Zachęcamy do współpracy w celu poprawy bezpieczeństwa w Internecie.</li>
<li>Artykuł porusza również pokrótce tematy takie jak szyfrowanie wiadomości e-mail i cenzura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tuta.com/blog/best-private-browsers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZPrzejdź na Firefoksa, by zyskać większą prywatność i ochronę przed śledzeniem online</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Darling: Uruchamianie oprogramowania macOS w systemie Linux z warstwą tłumaczenia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Darling to warstwa tłumaczenia oprogramowania, która umożliwia uruchamianie oprogramowania macOS w systemie Linux bez potrzeby korzystania z emulatora sprzętowego.</li>
<li>Jest to projekt open-source rozwijany na GitHub i rozpowszechniany na licencji GNU GPL.</li>
<li>Darling ma na celu zintegrowanie aplikacji macOS z pulpitem Linuksa, podobnie jak Wine umożliwia uruchamianie oprogramowania Windows na Linuksie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.darlinghq.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZDarling: Uruchamianie oprogramowania macOS w systemie Linux z warstwą tłumaczenia</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Refleksje na temat zaciemnienia Reddita: Ocena wyników]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prelegent poszukuje informacji na temat wyników przerw w dostawie prądu w serwisie Reddit.</li>
<li>Interesuje ich, czy Reddit zgodził się, poszedł na kompromis, czy też ruch stracił impet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38423167</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZRefleksje na temat zaciemnienia Reddita: Ocena wyników</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zrozumieć głębokie uczenie: Kompleksowy przewodnik po sieciach neuronowych, modelach szkoleniowych i etyce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Książka Simona J.D. Prince&#39;a &quot;Understanding Deep Learning&quot; zostanie wydana przez MIT Press 5 grudnia 2023 roku.</li>
<li>W książce omówiono szeroki zakres tematów związanych z głębokim uczeniem się, w tym uczenie nadzorowane i nienadzorowane, sieci neuronowe, funkcje strat, modele szkoleniowe, pomiar wydajności, regularyzację, sieci splotowe, transformatory, uczenie ze wzmocnieniem i etykę.</li>
<li>Instruktorzy mogą poprosić o broszurę z odpowiedziami i kopię książki na egzamin/biurko, podczas gdy studenci mają dostęp do wybranych odpowiedzi na pytania i notatników Pythona, aby usprawnić praktyczną naukę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://udlbook.github.io/udlbook/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZZrozumieć głębokie uczenie: Kompleksowy przewodnik po sieciach neuronowych, modelach szkoleniowych i etyce</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ewolucja wyświetlania danych: Od tabel do list]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Różne widoki, takie jak widok tabeli, rozszerzony widok tabeli, widok grup i widok listy, służą do wyświetlania danych w różnych formatach.</li>
<li>Każdy widok ma swój unikalny sposób prezentacji informacji, pozwalając użytkownikom wybrać najbardziej odpowiedni format dla ich potrzeb.</li>
<li>Widoki te oferują elastyczność i opcje dostosowywania, zwiększając wygodę użytkownika i ułatwiając nawigację i analizę danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://periodictableoftools.com/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-27T00:00:00.000ZEwolucja wyświetlania danych: Od tabel do list</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorDB: wydajne przechowywanie i pobieranie tekstu za pomocą pakietu Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorDB to pakiet Pythona, który ułatwia przechowywanie i pobieranie tekstu przy użyciu technik takich jak chunking, embedding i wyszukiwanie wektorowe.</li>
<li>Oferuje przyjazny dla użytkownika interfejs do zarządzania danymi tekstowymi z metadanymi i jest zoptymalizowany pod kątem scenariuszy o niskim opóźnieniu.</li>
<li>Wyszukiwanie wektorowe i osadzanie mają kluczowe znaczenie dla pracy z dużymi modelami językowymi, ponieważ pozwalają na efektywne wyszukiwanie istotnych informacji z ogromnych zbiorów danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vectordb.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZVectorDB: wydajne przechowywanie i pobieranie tekstu za pomocą pakietu Python</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aktualne informacje na temat postępów w budowie portu Rust dla Fish-Shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Publiczny fork powiadomień fish-shell jest bliski ukończenia portu rust, z większością prac nad tłumaczeniem, ale niektóre komponenty nadal wymagają tłumaczenia, takie jak czytnik i system wprowadzania.</li>
<li>Kod C++ zostanie usunięty z portu i nie ma planów na port Windows.</li>
<li>Zespół wyjaśnia nieporozumienia i przyznaje się do niepewności co do wydajności gotowego portu, omawiając jednocześnie przyszłe wydania i kwestie kompatybilności z systemem Windows.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/fish-shell/fish-shell/discussions/10123</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZAktualne informacje na temat postępów w budowie portu Rust dla Fish-Shell</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nowa funkcja aplikacji Monzo weryfikuje dzwoniących, aby chronić użytkowników przed oszustwami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monzo dodało nową funkcję do swojej aplikacji, która umożliwia użytkownikom sprawdzenie, czy dzwoniący podający się za Monzo jest autentyczny.</li>
<li>Użytkownicy mogą sprawdzić &quot;status połączenia Monzo&quot; w ustawieniach prywatności i bezpieczeństwa, aby potwierdzić, czy w rozmowie uczestniczy prawdziwy członek zespołu Monzo.</li>
<li>Funkcja ta ma na celu ochronę użytkowników przed oszustami, którzy podszywają się pod pracowników Monzo, aby nakłonić ich do wysłania pieniędzy.</li>
<li>Od momentu uruchomienia tej funkcji klienci korzystali z niej już około 100 razy dziennie, aby zgłosić potencjalne oszustwo.</li>
<li>Monzo zamierza zwiększyć widoczność i dostępność tej funkcji w przyszłości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://monzo.com/blog/2023/09/06/making-it-clear-when-were-on-a-call-with-you/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZNowa funkcja aplikacji Monzo weryfikuje dzwoniących, aby chronić użytkowników przed oszustwami</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tworzenie osobistej czcionki: Od pisma odręcznego do True Type (TTF) dla publikacji internetowych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor rozpoczął projekt stworzenia własnej czcionki do swojego komiksu, w wyniku czego powstały dwie iteracje oparte na cyfrowym piśmie odręcznym i zeskanowanym obrazie.</li>
<li>Poznali różne elementy kroju pisma, kładąc nacisk na wielkie i małe litery, cyfry i podstawową interpunkcję.</li>
<li>Narzędzia takie jak Gimp i FontForge zostały wykorzystane do usunięcia niedoskonałości liter, stworzenia czcionki i dostosowania odstępów między znakami za pomocą kerningu. Czcionka została przetestowana i ostatecznie rozwiązano problemy z eksportem, a ostatecznym wyborem była czcionka True Type Font (TTF) do publikacji w Internecie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kokorobot.ca/site/making_a_font.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZTworzenie osobistej czcionki: Od pisma odręcznego do True Type (TTF) dla publikacji internetowych</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wydanie Ripgrep 14.0.0: Nowe funkcje, ulepszenia wydajności i poprawki błędów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wydanie ripgrep 14.0.0 wprowadza nowe funkcje, ulepszenia wydajności i poprawki błędów.</li>
<li>Główne funkcje obejmują obsługę hiperłączy, przepisany silnik regex i zmianę w bibliotece parsowania argumentów.</li>
<li>Wydanie zawiera również ulepszenia w filtrowaniu typów plików, dodatkowe flagi i zmiany w procesie wydawania uzupełnień powłoki i stron podręcznika man, co skutkuje poprawą funkcjonalności, wydajności i komfortu użytkowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/BurntSushi/ripgrep/releases/tag/14.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZWydanie Ripgrep 14.0.0: Nowe funkcje, ulepszenia wydajności i poprawki błędów</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wielu opiekunów: Klucz do dobrego samopoczucia matek i dzieci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Niedawne badanie przeprowadzone w społeczeństwach łowiecko-zbierackich sugeruje, że niemowlęta i małe dzieci czerpią korzyści z wysokiego poziomu osobistej uwagi i opieki ze strony wielu opiekunów.</li>
<li>Niemowlęta łowców-zbieraczy otrzymują około dziewięciu godzin dziennie troskliwej opieki i kontaktu fizycznego od nawet 15 różnych opiekunów.</li>
<li>W badaniu argumentowano, że kraje zachodnie powinny priorytetowo traktować przystępne cenowo, wysokiej jakości wsparcie opieki nad dziećmi, które wykracza poza zwykły nadzór i kładzie nacisk na dobre samopoczucie zarówno matek, jak i dzieci. Dodatkowo, zaangażowanie starszych dzieci i nastolatków w opiekę może być korzystne.</li>
<li>Badania sugerują, że stabilne zestawy głównych opiekunów w ramach większych sieci odgrywają kluczową rolę w rozwoju emocjonalnym i poznawczym dzieci.</li>
<li>Autorzy podkreślają znaczenie współpracy między społeczeństwem, decydentami, pracodawcami i służbami opieki zdrowotnej w zapewnianiu niezbędnego wsparcia i opieki dla matek i dzieci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2023-11-hunter-gatherer-approach-childcare-key-mother.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZWielu opiekunów: Klucz do dobrego samopoczucia matek i dzieci</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PipeWire 1.0.0: Przedstawiamy "El Presidente" z ulepszonymi ograniczeniami konta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aktualna wersja PipeWire to 1.0.0, nazywana El Presidente.</li>
<li>Podsumowanie zawiera linki do repozytorium GitLab dla PipeWire i różnych komponentów projektu.</li>
<li>Istnieją ograniczenia dotyczące tworzenia nowych kont ze względu na napływ spamu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/pipewire/pipewire/-/releases/1.0.0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZPipeWire 1.0.0: Przedstawiamy &quot;El Presidente&quot; z ulepszonymi ograniczeniami konta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brak dowodów na powszechne oszukiwanie w szachach online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor przedstawia metodologię badania oszustw w internetowych turniejach szachowych i obala twierdzenia o powszechnym oszukiwaniu.</li>
<li>Wykorzystują oni analizę różnicy w różnicy, aby porównać wskaźniki oszukiwania w turniejach online i offline oraz proponują rankingi Elo jako miernik oszukiwania.</li>
<li>Dane z wtorkowych gier Titled Tuesday na Chess.com nie wykazują żadnych dowodów na oszukiwanie, a raport porównuje również dokładność rankingów Chess.com i FIDE, stwierdzając, że zarzuty powszechnego oszukiwania w szachach online są bezpodstawne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dorianquelle.github.io/blog/How-To-Catch-Smart-Cheaters/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-27T00:00:00.000ZBrak dowodów na powszechne oszukiwanie w szachach online</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ponowna ocena efektu Dunninga-Krugera: Autokorelacja jako wyjaśnienie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efekt Dunninga-Krugera, który sugeruje, że osoby niewykwalifikowane przeceniają swoje kompetencje, jest ponownie oceniany jako artefakt statystyczny spowodowany autokorelacją.</li>
<li>Badania replikacyjne nie znalazły dowodów na istnienie tego efektu, kwestionując jego istnienie jako zjawiska psychologicznego.</li>
<li>Krytyka oryginalnego badania podkreśla błędy statystyczne i uprzedzenia, podkreślając potrzebę lepszej analizy naukowej i świadomości wad efektu Dunninga-Krugera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://economicsfromthetopdown.com/2022/04/08/the-dunning-kruger-effect-is-autocorrelation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZPonowna ocena efektu Dunninga-Krugera: Autokorelacja jako wyjaśnienie</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Komunikowanie wymiarów i pozycji okna przeglądarki za pomocą klientów Socket: Zabawny eksperyment, którym można się dzielić]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł bada, w jaki sposób dwa okna przeglądarki mogą współdzielić wymiary ekranu, rozmiar okna i pozycję za pomocą klientów gniazd.</li>
<li>Autor preferuje korzystanie z klientów gniazd niż localStorage ze względu na wartość rozrywkową i łatwość udostępniania znajomym.</li>
<li>Demo i baza kodu są dostępne w celach informacyjnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Momciloo/fun-with-sockets</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZKomunikowanie wymiarów i pozycji okna przeglądarki za pomocą klientów Socket: Zabawny eksperyment, którym można się dzielić</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NVIDIA pozwana za kradzież tajemnicy handlowej: błąd pracownika ujawnił kod rywala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NVIDIA została pozwana przez francuską firmę motoryzacyjną Valeo w związku z zarzutami kradzieży tajemnicy handlowej.</li>
<li>Pozew został złożony po tym, jak pracownik firmy NVIDIA przypadkowo wyświetlił pliki z kodem źródłowym Valeo podczas spotkania dotyczącego udostępniania ekranu.</li>
<li>NVIDIA zaprzecza zarzutom i twierdzi, że wdrożyła środki mające na celu ochronę praw swoich klientów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nvidia-sued-for-stealing-trade-secrets-after-screensharing-blunder-showed-rival-companys-code-063009605.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZNVIDIA pozwana za kradzież tajemnicy handlowej: błąd pracownika ujawnił kod rywala</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naev: Rozpocznij kosmiczną przygodę z otwartym kodem źródłowym w handlu i walce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naev to kosmiczna gra eksploracyjna, handlowa i bitewna o otwartym kodzie źródłowym z rozgrywką w czasie rzeczywistym i dużą galaktyką do eksploracji.</li>
<li>Gracze mogą zarabiać pieniądze, wykonując misje i dostosowując swoje statki.</li>
<li>Deweloperzy aktywnie poszukują wkładu w obszarach takich jak tworzenie historii, grafika, dźwięk, balansowanie rozgrywki i kodowanie, oferując graczom możliwość zaangażowania się i wywarcia wpływu na rozwój gry.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naev.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZNaev: Rozpocznij kosmiczną przygodę z otwartym kodem źródłowym w handlu i walce</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego 56k jest najszybszą prędkością modemu telefonicznego?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł omawia powody, dla których &quot;56k&quot; jest uważane za najszybszą prędkość modemu dialup.</li>
<li>Zapewnia techniczny wgląd w historię sieci telefonicznych, cyfryzację i ograniczenia technologii.</li>
<li>Termin &quot;56k&quot; odnosi się do maksymalnej szybkości transmisji danych wynoszącej 56 kilobitów na sekundę, ale rzeczywiste prędkości połączeń są niższe ze względu na przepisy FCC i złożoność sieci telefonicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.10stripe.com/articles/why-is-56k-the-fastest-dialup-modem-speed.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZDlaczego 56k jest najszybszą prędkością modemu telefonicznego?</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shh: Upraszczanie skryptów powłoki za pomocą Haskella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Shh to biblioteka w języku Haskell, która umożliwia programowanie podobne do powłoki i ma zastąpić skrypty powłoki.</li>
<li>Biblioteka zapewnia funkcje do symulacji środowiska powłoki i obsługuje takie funkcje, jak przekierowanie, piping, współbieżność i przechwytywanie danych wyjściowych procesu.</li>
<li>Shh nie ma wbudowanej obsługi globbingu lub interpolacji ciągów znaków, ale sugeruje użycie zewnętrznych bibliotek dla tych funkcji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/luke-clifton/shh</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZShh: Upraszczanie skryptów powłoki za pomocą Haskella</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Darktable: Problemy ze strukturą, zarządzaniem i funkcjami powodujące frustrację i rozwidlające decyzje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oprogramowanie Darktable, skierowane do fotografów amatorów, borykało się z problemami związanymi z brakiem organizacji, zarządzania projektami i względami technicznymi.</li>
<li>Ostatnie zmiany w oprogramowaniu doprowadziły do degradacji funkcji, utrudniając użytkownikom efektywne korzystanie z oprogramowania i zwiększając ryzyko błędów.</li>
<li>Istnieją obawy co do jakości kodu, złożoności i braku dokumentacji, co powoduje frustrację wśród użytkowników i skłania niektórych do rozważenia rozwidlenia oprogramowania lub zbadania alternatywnych opcji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ansel.photos/en/news/darktable-dans-le-mur-au-ralenti/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZDarktable: Problemy ze strukturą, zarządzaniem i funkcjami powodujące frustrację i rozwidlające decyzje</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nowa fala science fiction: 75 najlepszych powieści z lat 1964-1983]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podsumowanie zawiera przegląd powieści science fiction, w tym dzieł z epoki Nowej Fali i innych okresów.</li>
<li>Wymienia znanych autorów i ich książki, podając krótkie opisy każdej fabuły i tematów.</li>
<li>Podsumowanie podkreśla unikalne elementy i wpływy każdego dzieła, dając czytelnikom poczucie różnorodności literatury science fiction.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hilobrow.com/new-wave-sci-fi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZNowa fala science fiction: 75 najlepszych powieści z lat 1964-1983</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Frustracje związane z pakowaniem oprogramowania za pomocą Dockera w dystrybucjach Linuksa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pakowanie oprogramowania w dystrybucjach Linuksa, zwłaszcza przy użyciu Dockera, jest trudne i frustrujące.</li>
<li>Współpraca między twórcami oprogramowania i dystrybucjami ma kluczowe znaczenie dla powszechnej dostępności i użytkowania oprogramowania.</li>
<li>Autor nie lubi Dockera jako sposobu dystrybucji oprogramowania do użytkowników końcowych z powodu różnych trudności i ograniczeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.rip/2023-11-25-the-curse-of-docker.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZFrustracje związane z pakowaniem oprogramowania za pomocą Dockera w dystrybucjach Linuksa</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deweloperzy sfrustrowani brakiem odpowiedzi ze strony zespołu .NET MAUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zespół MAUI jest krytykowany za brak reakcji na zgłaszane problemy i błędy, co powoduje frustrację wśród użytkowników.</li>
<li>Użytkownicy są rozczarowani nierozwiązanymi kwestiami, błędami wizualnymi i potrzebą kodu specyficznego dla platformy w MAUI w porównaniu z poprzednimi technologiami, takimi jak WPF.</li>
<li>Sugeruje się zatrudnienie większej liczby osób do systematycznego naprawiania błędów i ulepszania implementacji MAUI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dotnet/maui/issues/19018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZDeweloperzy sfrustrowani brakiem odpowiedzi ze strony zespołu .NET MAUI</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Algorytm FLSHclust odkrywa 188 nowych genów CRISPR, uwalniając potencjał edycji genomu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy stworzyli algorytm FLSHclust, który może identyfikować rzadkie typy systemów CRISPR poprzez analizę sekwencji genetycznych.</li>
<li>Algorytm odkrył 188 nowych genów powiązanych z CRISPR, badając miliony genomów.</li>
<li>Odkrycia te oferują potencjał dla nowych zastosowań w edycji genomu i inżynierii biologicznej, ale potrzebne są dalsze badania, aby w pełni zrozumieć te systemy i ich zastosowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03697-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZAlgorytm FLSHclust odkrywa 188 nowych genów CRISPR, uwalniając potencjał edycji genomu</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przedstawiamy Flix: Funkcjonalny język programowania z unikalnymi funkcjami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flix to język programowania opracowany przez Uniwersytet w Aarhus i Uniwersytet w Waterloo, przy udziale twórców oprogramowania open source.</li>
<li>Jest to język funkcjonalny, który czerpie inspirację z OCaml, Haskell, Rust i Scala.</li>
<li>Flix oferuje szereg funkcji, w tym algebraiczne typy danych, dopasowywanie wzorców, rozszerzalne rekordy, klasy typów, typy wyższego rodzaju, efekty polimorficzne, lokalną mutację opartą na regionie, odbicie czystości i pierwszorzędne ograniczenia Datalog.</li>
<li>Język kompiluje się do kodu bajtowego JVM i posiada wtyczkę Visual Studio Code do programowania.</li>
<li>Flix ma na celu zapewnienie unikalnej kombinacji funkcji, których nie można znaleźć w innych językach programowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flix.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZPrzedstawiamy Flix: Funkcjonalny język programowania z unikalnymi funkcjami</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dylemat nieocenzurowanych chatbotów AI: Równowaga między kreatywnością a bezpieczeństwem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Istnieje debata na temat nieocenzurowanych modeli sztucznej inteligencji w chatbotach, przy czym niektórzy opowiadają się za ich zdolnością do zwiększania kreatywności i ludzkiej inteligencji.</li>
<li>Inni mają obawy dotyczące potencjalnego niewłaściwego użycia i szkodliwych konsekwencji, co rodzi pytania o bezpieczeństwo sztucznej inteligencji i potrzebę wprowadzenia ograniczeń.</li>
<li>Znalezienie właściwej równowagi między bezpieczeństwem a generatywną sztuczną inteligencją jest wyzwaniem, a konkurencja między modelami ma kluczowe znaczenie dla określenia najlepszych kompromisów dla ograniczeń, przy jednoczesnym zapewnieniu, że model nie odrzuci wszystkich zadań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/11/ai-safety-regulations-uncensored-models/676076/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-26T00:00:00.000ZDylemat nieocenzurowanych chatbotów AI: Równowaga między kreatywnością a bezpieczeństwem</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Generatywna sztuczna inteligencja: przewodnik dla początkującychGitHub Repo po więcej informacji]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tematem postu jest &quot;Generatywna sztuczna inteligencja dla początkujących&quot;.</li>
<li>Post zawiera link do repozytorium GitHub, w którym można znaleźć dodatkowe informacje na ten temat.</li>
<li>W podsumowaniu nie podano żadnych dalszych szczegółów ani treści.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://microsoft.github.io/generative-ai-for-beginners/#/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZGeneratywna sztuczna inteligencja: przewodnik dla początkującychGitHub Repo po więcej informacji</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Weekend Black Friday i Cyber Monday w Shopify: Dane na żywo ujawnione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podsumowanie zawiera dane na żywo dotyczące weekendu Black Friday i Cyber Monday w Shopify.</li>
<li>Obecnie nie ma sprzedaży ani zamówień na minutę, zero unikalnych kupujących i nie usunięto węgla.</li>
<li>Aby uzyskać więcej informacji, podsumowanie sugeruje odwołanie się do określonego znacznika czasu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bfcm.shopify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZWeekend Black Friday i Cyber Monday w Shopify: Dane na żywo ujawnione</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autonomiczna koparka buduje sześciometrową ścianę z suchego kamienia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy z ETH Zurich stworzyli autonomiczną koparkę o nazwie HEAP, która może zbudować sześciometrową ścianę z suchego kamienia przy użyciu dużych kamieni i gruzu z rozbiórki.</li>
<li>Koparka wykorzystuje czujniki i wizję maszynową do skanowania i podnoszenia kamieni, oceny ich wagi i położenia oraz dokładnego umieszczania ich w żądanej lokalizacji.</li>
<li>Rozwiązanie to zmniejsza zależność od pracy ręcznej przy budowie ścian z suchego kamienia i efektywnie wykorzystuje lokalnie dostępne materiały.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/11/autonomous-excavator-constructs-a-six-metre-high-dry-stone-wall.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZAutonomiczna koparka buduje sześciometrową ścianę z suchego kamienia</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pułapki utowarowionej pracy technicznej]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł analizuje nieudaną próbę przekształcenia pracy technicznej w towar i podkreśla znaczenie więzi międzyludzkich, kreatywności i zrozumienia w miejscu pracy.</li>
<li>Krytykuje nadmierne poleganie na narzędziach i rozwiązaniach programowych w celu rozwiązywania problemów, podkreślając znaczenie zajmowania się przyczynami źródłowymi i wdrażania niezbędnych zmian.</li>
<li>Autor omawia sprzedaż nieefektywnych produktów decydentom, którzy mogą nie być świadomi ich nieefektywności i podkreśla rolę jednostek w skutecznym działaniu złożonych systemów. Artykuł ostatecznie argumentuje przeciwko całkowitemu utowarowieniu pracy i podkreśla wartość ludzkich aspektów w miejscu pracy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ludic.mataroa.blog/blog/the-failed-commodification-of-technical-work/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZPułapki utowarowionej pracy technicznej</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Znaczenie dbałości o szczegóły w projektach budowlanych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor podkreśla złożoność projektów budowlanych i znaczenie zwracania uwagi na skomplikowane szczegóły.</li>
<li>Pozornie proste zadania mogą stanowić nieoczekiwane wyzwanie, podkreślając potrzebę kreatywności i umiejętności rozwiązywania problemów.</li>
<li>Aktywne poszukiwanie nowych perspektyw ma kluczowe znaczenie dla uniknięcia stagnacji intelektualnej i pełnego zrozumienia ważnych szczegółów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://johnsalvatier.org/blog/2017/reality-has-a-surprising-amount-of-detail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZZnaczenie dbałości o szczegóły w projektach budowlanych</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cicero: AI Diplomacy Player osiąga ludzki poziom strategii, komunikacji i tworzenia sojuszy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta opracowała sztuczną inteligencję o nazwie Cicero, która doskonale radzi sobie w grze strategicznej Diplomacy, wykorzystując strategiczne rozumowanie i przetwarzanie języka naturalnego.</li>
<li>Cicero osiągnął imponujący wynik, zdobywając dwukrotnie więcej punktów niż przeciętni gracze i plasując się w 10% najlepszych.</li>
<li>Rozwój ten podkreśla postęp w technologii sztucznej inteligencji, w szczególności w chatbotach, sztucznej inteligencji do gier i generowaniu języka. Podkreśla również potencjał postępów AI, takich jak Cicero, w ulepszaniu agentów współpracujących i wciągających doświadczeń w grach i metaverse. Materiały do dalszej eksploracji Cicero są dostępne do pobrania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ai.meta.com/research/cicero/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZCicero: AI Diplomacy Player osiąga ludzki poziom strategii, komunikacji i tworzenia sojuszy</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Łatwe tworzenie animacji CSS za pomocą Animotion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>No-Code Animotion to wizualne narzędzie do tworzenia animacji CSS bez kodowania.</li>
<li>Użytkownicy mogą manipulować elementami w celu tworzenia animacji, korzystając z takich funkcji jak edytor klatek kluczowych, gotowe animacje i wbudowane easingi.</li>
<li>Aby uzyskać najlepszą wydajność, zaleca się korzystanie z aplikacji na większych ekranach i w nowoczesnych przeglądarkach internetowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cssanimotion.pages.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-25T00:00:00.000ZŁatwe tworzenie animacji CSS za pomocą Animotion</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przewodnik IP: Kompleksowe źródło informacji o adresach IP i ASN]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ip.guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZPrzewodnik IP: Kompleksowe źródło informacji o adresach IP i ASN</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odrzucanie nonsensów: Yann LeCun o zwiększaniu wiarygodności LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yann LeCun zajmuje się dezinformacją otaczającą Q* i podkreśla potrzebę zastąpienia autoregresyjnego przewidywania tokenów planowaniem w celu poprawy niezawodności modeli językowych (LLM).</li>
<li>Wybitne instytucje badawcze, takie jak FAIR, DeepMind i OpenAI, są aktywnie zaangażowane w tym obszarze i już podzieliły się wynikami swoich badań.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na zwiększenie wydajności i dokładności modeli językowych, które są kluczowe dla różnych zadań przetwarzania języka naturalnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ylecun/status/1728126868342145481</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZOdrzucanie nonsensów: Yann LeCun o zwiększaniu wiarygodności LLM</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mail-in-a-Box: Łatwa konfiguracja własnego bezpiecznego serwera pocztowego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mail-in-a-Box to projekt open-source, który pozwala użytkownikom łatwo i bezpiecznie skonfigurować własny serwer pocztowy na komputerze z systemem Ubuntu.</li>
<li>Promuje decentralizację, innowacyjność i prywatność w sieci, zapewniając jednocześnie zautomatyzowaną i kontrolowaną konfigurację.</li>
<li>Funkcje obejmują pocztę internetową, filtrowanie spamu, zarządzanie DNS, kopie zapasowe, zaporę ogniową i ochronę przed włamaniami. Zyskał popularność w społeczności hakerów i ma dostępne forum pomocy technicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mail-in-a-box/mailinabox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZMail-in-a-Box: Łatwa konfiguracja własnego bezpiecznego serwera pocztowego</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postępy i narzędzia dekompilacji The Legend of Zelda: Twilight Princess]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>To repozytorium jest nieustanną próbą dekompilacji gry The Legend of Zelda: Twilight Princess na konsolę GameCube (wersja USA).</li>
<li>Zawiera kilka folderów poświęconych dokumentacji, kodowi źródłowemu, bibliotekom i narzędziom.</li>
<li>Projekt jest dostępny na licencji CC0-1.0 i zawiera plik postępu, plik README oraz link do dalszych szczegółów projektu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zeldaret/tp</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-25T00:00:00.000ZPostępy i narzędzia dekompilacji The Legend of Zelda: Twilight Princess</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple usuwa konta deweloperów, wywołuje batalię prawną i straty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sarafan Mobile Limited, twórca aplikacji fotograficznych i wideo, zamknął swoje konto deweloperskie Apple, co doprowadziło do strat finansowych i trudności dla firmy i jej pracowników.</li>
<li>Zamknięcie spowodowało niezapłacone przychody w wysokości 108 878 USD, które Sarafan Mobile Limited stara się odzyskać.</li>
<li>Apple podało naruszenie umowy licencyjnej programu deweloperskiego jako powód zamknięcia konta, ale nie podało konkretnych szczegółów ani kroków w celu rozwiązania. Odwołanie Sarafan Mobile Limited zostało odrzucone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://seraleev.notion.site/Our-developer-account-was-removed-by-Apple-and-they-haven-t-paid-out-108-878-b61192711c74487480373badc70d42c0</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZApple usuwa konta deweloperów, wywołuje batalię prawną i straty</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube spotyka się z reakcją, ponieważ użytkownicy znajdują nowe sposoby blokowania reklam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wątek na Reddicie bada metody i narzędzia do omijania i blokowania reklam na platformach takich jak YouTube i Twitch, napędzanych frustracją użytkowników z powodu natrętnych reklam.</li>
<li>Użytkownicy dyskutują o sposobach poprawy komfortu przeglądania i omawiają wpływ blokowania reklam na reklamodawców i twórców treści.</li>
<li>Podekscytowanie i pozytywne opinie pojawiają się, gdy użytkownicy dowiadują się o nowym rozszerzeniu przeglądarki, które umożliwia oglądanie filmów z YouTube bez reklam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/webdev/comments/181vbmk/youtube_is_now_blocking_ad_blockers_so_i_just/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZYouTube spotyka się z reakcją, ponieważ użytkownicy znajdują nowe sposoby blokowania reklam</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rząd USA płaci AT&T za bezprawne przeszukiwanie nagrań telefonicznych, budzi obawy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Senator Ron Wyden wyraził zaniepokojenie Projektem Hemisphere, tajnym programem inwigilacji, który umożliwia amerykańskim organom ścigania przeszukiwanie bilionów rejestrów telefonicznych bez nakazów sądowych.</li>
<li>Program obejmuje AT&amp;T zapewniające dostęp do rejestrów połączeń telefonicznych sięgających 1987 roku i czterech miliardów rekordów połączeń dodawanych codziennie, a Biuro Krajowej Polityki Kontroli Narkotyków Białego Domu płaci za ten dostęp.</li>
<li>Wyden zaapelował o więcej informacji na temat programu i zakwestionował jego legalność, ponieważ jest on oznaczony jako &quot;wrażliwy dla organów ścigania&quot; i nie podlega federalnej ocenie wpływu na prywatność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/11/22/wyden_hemisphere_letter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZRząd USA płaci AT&amp;T za bezprawne przeszukiwanie nagrań telefonicznych, budzi obawy</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eradykacja polio: Zapobieganie powrotowi i potencjalne korzyści]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Globalna kampania mająca na celu wyeliminowanie polio zakończyła się sukcesem, ale istnieją obawy, że po jej zakończeniu wirus będzie utrzymywał się w laboratoriach i u poszczególnych osób.</li>
<li>Wysiłki na rzecz eradykacji polio były wyzwaniem ze względu na zdolność wirusa do cichego zarażania ludzi i ryzyko ponownego pojawienia się wirusa podczas wycofywania doustnej szczepionki przeciw polio (OPV).</li>
<li>Aby zapobiec ponownemu pojawieniu się polio po eradykacji, kluczowa jest wysoka odporność populacji, silny nadzór, lepsze bezpieczeństwo biologiczne laboratoriów i opracowanie alternatywnych szczepionek bez żywego wirusa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03602-5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZEradykacja polio: Zapobieganie powrotowi i potencjalne korzyści</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Społeczność Linux przyczynia się do ponad 38% zgłoszeń błędów w tworzeniu gier (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Post omawia korzyści płynące z raportowania błędów przez społeczność Linux dla rozwoju gier na Linuksa.</li>
<li>Bada wyzwania i zalety korzystania z systemu Linux do tworzenia gier, podkreślając znaczenie testowania na różnym sprzęcie i architekturach.</li>
<li>Podkreślono również potencjalne korzyści płynące z otwartego kodu źródłowego i raportów o błędach, a także pozytywne doświadczenia i wsparcie ze strony społeczności graczy Linuksa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/qeqn3b/despite_having_just_58_sales_over_38_of_bug/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZSpołeczność Linux przyczynia się do ponad 38% zgłoszeń błędów w tworzeniu gier (2021)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zrozumienie gałęzi Git: Intuicja a rzeczywistość]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intuicyjne rozumienie gałęzi git nie jest w pełni zgodne z tym, jak git faktycznie działa, ale ściśle wiąże się ze scaleniami, rebazami i żądaniami ściągnięcia GitHub.</li>
<li>Git nie ma hierarchicznej struktury między gałęziami, co stwarza ograniczenia i wyzwania.</li>
<li>Interfejs użytkownika Gita, w tym domyślna gałąź w GitHub, ma swoje osobliwości, o których użytkownicy powinni wiedzieć.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/11/23/branches-intuition-reality/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZZrozumienie gałęzi Git: Intuicja a rzeczywistość</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Poprawa jakości dźwięku Bluetooth w słuchawkach: Ulepszony kodek SBC i modyfikacje oprogramowania (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono sposób poprawy jakości dźwięku na słuchawkach bez kodeków AAC, aptX lub LDAC przy użyciu technologii Bluetooth.</li>
<li>Niska jakość kodeka SBC używanego w technologii Bluetooth wynika ze sztucznych ograniczeń obecnych stosów Bluetooth i konfiguracji słuchawek, ale ograniczenia te można ominąć za pomocą modyfikacji oprogramowania.</li>
<li>Autor udostępnia poprawki dla systemów Android 8.1 i 9, które dodają obsługę trybu Dual Channel i poprawiają jakość dźwięku Bluetooth. Użytkownicy niektórych firmware&#39;ów mogą poprawić jakość dźwięku Bluetooth za pomocą dostarczonych poprawek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://habr.com/en/articles/456476/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZPoprawa jakości dźwięku Bluetooth w słuchawkach: Ulepszony kodek SBC i modyfikacje oprogramowania (2019)</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ShellCheck: Odkrywanie błędów w skryptach powłoki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ShellCheck to narzędzie open-source napisane w języku Haskell, które pomaga użytkownikom identyfikować błędy w skryptach powłoki.</li>
<li>Narzędzie jest dostępne do instalacji na różnych platformach i może być zintegrowane z popularnymi edytorami kodu.</li>
<li>Pomaga użytkownikom w znajdowaniu i naprawianiu błędów w skryptach powłoki w celu poprawy jakości kodu i zapobiegania błędom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shellcheck.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-24T00:00:00.000ZShellCheck: Odkrywanie błędów w skryptach powłoki</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Priorytet bibliotek nad usługami: Ekonomiczne rozwiązanie dla deweloperów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zaleca deweloperom, aby przedkładali tworzenie bibliotek nad usługi w celu zmniejszenia kosztów administracyjnych.</li>
<li>Biblioteki umożliwiają użytkownikom samodzielne uruchamianie oprogramowania i oferują taką samą funkcjonalność jak usługi, ale po niższych kosztach.</li>
<li>Przenosząc odpowiedzialność na użytkowników biblioteki, deweloperzy mogą uniknąć kosztów utrzymania i aktualizacji często związanych z usługami, co pozwala na większą funkcjonalność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://catern.com/services.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZPriorytet bibliotek nad usługami: Ekonomiczne rozwiązanie dla deweloperów</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozwój i wyzwania związane z tytanem: Metal o wielkiej sile i potencjale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tytan jest bardzo cennym metalem znanym ze swojej wytrzymałości, lekkości i odporności na korozję.</li>
<li>Rząd USA odegrał kluczową rolę we wspieraniu przemysłu tytanowego poprzez finansowanie i badania.</li>
<li>Tytan znalazł zastosowanie w produkcji lotniczej i implantach medycznych ze względu na swoją trwałość, ale pozostaje niszowy i drogi w porównaniu z innymi metalami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.construction-physics.com/p/the-story-of-titanium</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZRozwój i wyzwania związane z tytanem: Metal o wielkiej sile i potencjale</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wzmocnij swoją pozycję: Dozwolone działania w 2020 r.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Niniejszy post przedstawia kompleksową listę działań, które osoby mogą podejmować w różnych obszarach życia, w tym w nauce, podejmowaniu decyzji, interakcjach interpersonalnych, romansach, wsparciu i odpowiedzialności, zarządzaniu zasobami i przedsięwzięciach zawodowych.</li>
<li>Sugeruje zatrudnianie badaczy lub konsultantów oraz angażowanie się w projekty barterowe lub majsterkowanie jako sposób na poszerzenie wiedzy i umiejętności.</li>
<li>Post zawiera również zasoby umożliwiające znalezienie ekspertów, badań i danych wspierających te działania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://milan.cvitkovic.net/writing/things_youre_allowed_to_do/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZWzmocnij swoją pozycję: Dozwolone działania w 2020 r.</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Manifest V3 w Chrome zagraża blokerom reklam i może popchnąć użytkowników do Firefoksa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google planuje przejść z Manifest V2 na Manifest V3, najnowszą wersję specyfikacji rozszerzeń Chrome, pomimo krytyki za ograniczanie blokerów reklam.</li>
<li>Manifest V3 wprowadza nowe ograniczenia dotyczące zestawów reguł filtrowania, co zmniejsza możliwości blokerów reklam i blokerów śledzących chroniących prywatność.</li>
<li>Electronic Frontier Foundation (EFF) skrytykowała Manifest V3 jako podstępny i groźny, podczas gdy Firefox planuje przyjąć go w celu zapewnienia kompatybilności między przeglądarkami, potencjalnie czyniąc Firefoksa lepszym wyborem dla użytkowników wymagających pełnych możliwości rozszerzeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.malwarebytes.com/blog/news/2023/11/chrome-pushes-forward-with-plans-to-limit-ad-blockers-in-the-future</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZManifest V3 w Chrome zagraża blokerom reklam i może popchnąć użytkowników do Firefoksa</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optymalizacja ponawiania żądań: Exponential Backoff i Jitter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ten artykuł omawia znaczenie obsługi nieudanych żądań w tworzeniu oprogramowania i oferuje wgląd w różne strategie ponawiania żądań.</li>
<li>Podkreślono wpływ ponawiania prób na wydajność serwera i zasugerowano wdrożenie wykładniczego backoffu i jittera w celu optymalizacji procesu ponawiania prób.</li>
<li>Artykuł zawiera przykład kodu i podkreśla znaczenie przyjęcia bezpiecznych zachowań ponawiania próby, jednocześnie krótko wspominając o innych powiązanych tematach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://encore.dev/blog/retries</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-24T00:00:00.000ZOptymalizacja ponawiania żądań: Exponential Backoff i Jitter</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Refleksja po 18 latach w Google: Wezwanie do zmiany przywództwa i przywrócenia wartości]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor zastanawia się nad 18 latami spędzonymi w Google i chwali wczesną kulturę i wartości firmy.</li>
<li>Z czasem kultura Google uległa erozji, przejrzystość spadła, a podejmowanie decyzji zaczęło przedkładać interesy firmy nad interesy użytkowników.</li>
<li>Brak wizjonerskiego przywództwa ze strony obecnego CEO Sundara Pichai jest postrzegany jako czynnik przyczyniający się do tych problemów.</li>
<li>Autor uważa, że Google potrzebuje zmian w przywództwie, aby skierować firmę z powrotem w stronę jej pierwotnej misji i wartości.</li>
<li>Wciąż możliwe jest uzdrowienie Google i osiągnięcie wielkich rzeczy, ale czas ucieka, aby odwrócić degradację kultury firmy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ln.hixie.ch/?start=1700627373&amp;count=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZRefleksja po 18 latach w Google: Wezwanie do zmiany przywództwa i przywrócenia wartości</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman zwolniony i przywrócony do pracy: Starcia i kontrowersje w OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman, były dyrektor generalny OpenAI, został początkowo zwolniony z powodu konfliktów, samolubnego zachowania oraz obaw o władzę i równowagę w zarządzie.</li>
<li>Altman negocjował później swój powrót, ale spotkał się ze sprzeciwem współzałożycieli i członków zarządu, co doprowadziło do oskarżeń o oszustwo i manipulację.</li>
<li>Pomimo kontrowersji, Altman ma zarówno lojalnych zwolenników, jak i krytyków, z oskarżeniami o manipulację i podział, ale jego umiejętności strategiczne i charyzma są zgodne z kulturą Doliny Krzemowej, a on sam pozostaje oddany misji OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/technology/2023/11/22/sam-altman-fired-y-combinator-paul-graham/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZSam Altman zwolniony i przywrócony do pracy: Starcia i kontrowersje w OpenAI</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Badacze OpenAI ostrzegli zarząd przed przełomem w sztucznej inteligencji przed obaleniem CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Badacze OpenAI zgłosili obawy dotyczące potężnego algorytmu sztucznej inteligencji o nazwie Q*, który może być ważnym przełomem w kierunku osiągnięcia sztucznej inteligencji ogólnej (AGI).</li>
<li>List i odkrycie Q* odegrały rolę w usunięciu dyrektora generalnego Sama Altmana, ponieważ zarząd miał obawy dotyczące komercjalizacji postępów bez pełnego zrozumienia konsekwencji.</li>
<li>Możliwości Q* nie zostały niezależnie zweryfikowane, a w wyniku zwolnienia Altmana ponad 700 pracowników zagroziło odejściem i dołączeniem do Microsoftu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/sam-altmans-ouster-openai-was-precipitated-by-letter-board-about-ai-breakthrough-2023-11-22/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZBadacze OpenAI ostrzegli zarząd przed przełomem w sztucznej inteligencji przed obaleniem CEO</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VMware dołącza do Broadcom, oferując ulepszony portal pomocy technicznej]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Broadcom oferuje portal pomocy technicznej dla użytkowników w celu uzyskania dostępu do informacji i pomocy.</li>
<li>Użytkownicy mają możliwość zarejestrowania się w portalu i odzyskania zapomnianych nazw użytkownika/haseł.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.broadcom.com/info/vmware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZVMware dołącza do Broadcom, oferując ulepszony portal pomocy technicznej</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu przewyższa Windows 11 o 20% na nowym AMD Zen 4 Threadripper]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linux, a konkretnie Ubuntu 23.10, przewyższa Microsoft Windows 11 na nowym procesorze AMD Zen 4 Threadripper z około 20% przewagą wydajności.</li>
<li>Testy porównawcze stacji roboczej HP Z6 G5 A obejmują renderowanie, odszumianie obrazu, kodowanie wideo, szachy i inne zadania.</li>
<li>Jednostka testowa została dostarczona z preinstalowanym systemem Windows 11, który oferuje perspektywę wydajności zatwierdzoną przez dostawcę sprzętu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/review/threadripper-7995wx-windows-linux</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUbuntu przewyższa Windows 11 o 20% na nowym AMD Zen 4 Threadripper</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windmill: Najszybszy samohostujący się silnik przepływu pracy typu open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Windmill Labs zapewnia, że jego samoobsługowy silnik przepływu pracy typu open-source, Windmill, jest najszybszy w porównaniu z innymi znanymi silnikami przepływu pracy, takimi jak Airflow, Prefect i Temporal.</li>
<li>Windmill oferuje wsparcie dla wielu języków programowania i zapewnia zintegrowane środowisko programistyczne do szybkiego tworzenia i testowania przepływów pracy.</li>
<li>W przeciwieństwie do Temporal, Windmill wyróżnia się wykonywaniem dowolnych zadań na wewnętrznym klastrze i opiera się na Postgresql i Rust w swoim projekcie systemu, przyczyniając się do jego imponującej wydajności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.windmill.dev/blog/launch-week-1/fastest-workflow-engine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZWindmill: Najszybszy samohostujący się silnik przepływu pracy typu open source</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkryj ekosystem GPUOpen firmy AMD dla początkujących programistów graficznych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Platforma została zaprojektowana z myślą o początkujących graczach, aby mogli odkrywać i zdobywać wiedzę na temat narzędzi, bibliotek i efektów AMD w ramach ekosystemu GPUOpen.</li>
<li>Zapewnia idealne środowisko dla osób, które chcą odkrywać i poznawać technologie i zasoby AMD.</li>
<li>Platforma ta stanowi doskonałą okazję dla nowych graczy, aby zanurzyć się w ekosystemie GPUOpen i zrozumieć, w jaki sposób można wykorzystać produkty i osiągnięcia AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gpuopen.com/learn/how_do_you_become_a_graphics_programmer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZOdkryj ekosystem GPUOpen firmy AMD dla początkujących programistów graficznych</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zrozumienie poleceń `test`, `[]` i `[[` w systemach uniksowych (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Polecenia <code>test</code> i <code>[]</code> są używane w systemach uniksowych do oceny wyrażeń w skryptach powłoki.</li>
<li>Polecenia te mogą być zaimplementowane jako oddzielne pliki binarne lub jako wbudowane w powłokę, co skutkuje różnym zachowaniem w różnych powłokach.</li>
<li>Polecenie <code>[[</code> jest rozszerzeniem Basha, które gwarantuje, że jest to wbudowane i pozwala na zmiany reguł języka w jego wyrażeniach.</li>
<li>Zaleca się używanie <code>[</code> dla skryptów przenośnych i <code>[[</code> dla skryptów specyficznych dla Bash.</li>
<li>Artykuł wspomina również o możliwości łączenia wyrażeń testowych i wyrażeń powłoki w jednym wywołaniu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jmmv.dev/2020/03/test-bracket.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZZrozumienie poleceń `test`, `[]` i `[[` w systemach uniksowych (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UltraFastBERT: wykładniczo szybsze modelowanie języka przy minimalnym zaangażowaniu neuronów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Exponentially Faster Language Modelling&quot; przedstawia nowy wariant BERT o nazwie UltraFastBERT, który osiąga wysoką wydajność przy zaledwie 0,3% neuronów aktywnych podczas wnioskowania.</li>
<li>UltraFastBERT wykorzystuje szybkie sieci sprzężenia zwrotnego (FFF) zamiast tradycyjnych sieci sprzężenia zwrotnego, co skutkuje znaczną poprawą prędkości.</li>
<li>Autorzy oferują kod i testy porównawcze dla swojej implementacji, demonstrując jej doskonałą szybkość w porównaniu z istniejącymi metodami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.10770</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZUltraFastBERT: wykładniczo szybsze modelowanie języka przy minimalnym zaangażowaniu neuronów</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nowa aktualizacja Firefoksa stawia czoła Chrome z lepszą prywatnością i ulepszonym doświadczeniem mobilnym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox, mobilna przeglądarka internetowa, otrzymuje dużą aktualizację, która ma na celu zakwestionowanie dominacji Chrome zarówno w przeglądarkach komputerowych, jak i mobilnych.</li>
<li>Firefox oferuje lepszą prywatność, bezpieczeństwo i czystsze przeglądanie w porównaniu do Chrome, co czyni go atrakcyjną alternatywą.</li>
<li>Jedną z przewag Firefoksa nad Chrome jest możliwość obsługi dodatków, a Mozilla wprowadza 200 nowych dodatków dla Firefoksa Mobile, zbliżając go do wersji desktopowej. Dodatki te oferują takie funkcje, jak blokowanie reklam, zarządzanie hasłami i zwiększone bezpieczeństwo, dzięki czemu Firefox jest bardziej wszechstronny i przyjazny dla użytkownika.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidpolice.com/never-been-better-time-switch-firefox-browser/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZNowa aktualizacja Firefoksa stawia czoła Chrome z lepszą prywatnością i ulepszonym doświadczeniem mobilnym</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub zmienia nazwy kont użytkowników bez powiadomienia lub wyjaśnienia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nazwa konta Github autora została zmieniona bez wcześniejszego powiadomienia lub wyjaśnienia.</li>
<li>Nieznana osoba przesłała klucz SSH do konta, umożliwiając mu modyfikowanie repozytoriów autora.</li>
<li>Autor wyraża frustrację z powodu braku dokumentacji od Github dotyczącej tej polityki zmiany nazwy konta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://russbishop.net/github-renamed-me</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZGitHub zmienia nazwy kont użytkowników bez powiadomienia lub wyjaśnienia</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chipy Apple M3: Zmiany w konfiguracji rdzenia procesora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Układy M1 i M3 firmy Apple różnią się pod względem liczby rdzeni CPU, co może mieć wpływ na wydajność i zużycie energii.</li>
<li>Układy M3 mają większe klastry rdzeni CPU, co potencjalnie wpływa na ogólną wydajność.</li>
<li>Układy M3 mają rdzenie E o wyższej maksymalnej częstotliwości, ale niższej częstotliwości dla zadań w tle, podczas gdy rdzenie P oferują lepszą wydajność przetwarzania wektorowego i wyższą maksymalną częstotliwość.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/11/22/what-has-changed-in-cpu-cores-in-m3-chips/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZChipy Apple M3: Zmiany w konfiguracji rdzenia procesora</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inżynieria dla nastolatków: Innowacje dzięki wysokiej jakości produktom projektowym i bezprzewodowym syntezatorom dźwięku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teenage Engineering to studio, które koncentruje się na tworzeniu innowacyjnych i funkcjonalnych produktów za pomocą zaawansowanych technik inżynieryjnych.</li>
<li>Specjalizuje się w bezprzewodowych syntezatorach audio i oferuje szereg usług, takich jak sklep internetowy, koszyk zakupów i biuletyn.</li>
<li>Zapewniają przewodniki wsparcia, pliki do pobrania i portal wsparcia EMS, aby pomóc użytkownikom. Promują również unikalny styl cieszenia się muzyką i używają plików cookie, a więcej szczegółów można znaleźć w ich polityce prywatności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://teenage.engineering/products/ep-133</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZInżynieria dla nastolatków: Innowacje dzięki wysokiej jakości produktom projektowym i bezprzewodowym syntezatorom dźwięku</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fortran 2023: Najnowszy międzynarodowy standard języka programowania promuje przemysł i innowacje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISO/IEC 1539-1:2023 to międzynarodowy standard dla języka programowania Fortran, opublikowany 17 listopada 2023 r. i liczący 674 strony.</li>
<li>Niniejsza norma zastępuje poprzednią wersję, ISO/IEC 1539-1:2018.</li>
<li>ISO jest globalną organizacją, która opracowuje i publikuje międzynarodowe standardy dla różnych sektorów, promując zrównoważony rozwój i wspierając przemysł, innowacje i infrastrukturę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.iso.org/standard/82170.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZFortran 2023: Najnowszy międzynarodowy standard języka programowania promuje przemysł i innowacje</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zdolność ChatGPT do generowania fałszywych danych naukowych budzi obawy o uczciwość badań naukowych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Według naukowców model AI ChatGPT okazał się zdolny do generowania fałszywych zestawów danych naukowych.</li>
<li>W niedawnym badaniu dane wygenerowane przez sztuczną inteligencję błędnie przedstawiały skuteczność różnych procedur chirurgicznych w przypadku choroby oczu.</li>
<li>Pojawiły się obawy dotyczące potencjalnego zagrożenia dla integralności badań naukowych, jakie stwarza zdolność sztucznej inteligencji do tworzenia przekonujących, ale fałszywych zestawów danych. Naukowcy i redaktorzy czasopism rozważają potrzebę zaktualizowania kontroli jakości w celu identyfikacji syntetycznych danych generowanych przez sztuczną inteligencję.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-03635-w</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-23T00:00:00.000ZZdolność ChatGPT do generowania fałszywych danych naukowych budzi obawy o uczciwość badań naukowych</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Przedstawiamy stabilną dyfuzję wideo: Potężny generatywny model sztucznej inteligencji dla aplikacji wideo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stability AI wydało Stable Video Diffusion, generatywny model wideo AI, który można dostosować do różnych aplikacji wideo i który działa dobrze w porównaniu z innymi modelami.</li>
<li>Model jest obecnie dostępny wyłącznie do celów badawczych, a opinie użytkowników są zachęcane do dalszych ulepszeń.</li>
<li>Stable Video Diffusion jest częścią kolekcji modeli open-source od Stability AI w różnych modalnościach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stability.ai/news/stable-video-diffusion-open-ai-video-model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZPrzedstawiamy stabilną dyfuzję wideo: Potężny generatywny model sztucznej inteligencji dla aplikacji wideo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dlaczego Księżyc zmienia rozmiar po zestrzeleniu w GTA: odkrywanie artystycznych nieporozumień w tworzeniu gier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rozmiar księżyca w grze wideo został zmieniony z powodu nieporozumień między artystami, ale ostateczna decyzja nigdy nie została podjęta.</li>
<li>Autor proponuje zaimplementowanie w grze trzech zmiennych rozmiarów księżyca, które przełączają się, gdy gracz do niego strzela.</li>
<li>Sugeruje się, że jajko wielkanocne zmieniającego się rozmiaru księżyca mogło zostać rozwinięte w późniejszej grze.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insiderockstarnorth.blogspot.com/2023/11/why-does-moon-change-size-when-you.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZDlaczego Księżyc zmienia rozmiar po zestrzeleniu w GTA: odkrywanie artystycznych nieporozumień w tworzeniu gier</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman powróci na stanowisko CEO OpenAI w ramach nowej umowy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI osiągnęło zasadnicze porozumienie w sprawie powrotu Sama Altmana na stanowisko CEO.</li>
<li>Firma tworzy również nowy zarząd, w skład którego wejdą Bret Taylor jako przewodniczący, Larry Summers i Adam D&#39;Angelo.</li>
<li>Podczas gdy szczegóły są nadal finalizowane, ogłoszenie to podkreśla znaczące zmiany w kierownictwie OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/openai/status/1727206187077370115</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZSam Altman powróci na stanowisko CEO OpenAI w ramach nowej umowy</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CEO Binance, Changpeng Zhao, rezygnuje i przyznaje się do winy w sprawie prania pieniędzy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dyrektor generalny Binance, największej giełdy kryptowalut na świecie, podał się do dymisji i przyznał się do naruszenia amerykańskich przepisów dotyczących przeciwdziałania praniu pieniędzy.</li>
<li>Binance jest oskarżane o ułatwianie transakcji z grupami objętymi sankcjami i zachęcanie użytkowników do omijania przepisów poprzez ukrywanie swojej lokalizacji.</li>
<li>Firma zostanie ukarana wysoką grzywną w wysokości 4,3 miliarda dolarów, ale może otrzymać pozwolenie na kontynuowanie działalności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wsj.com/finance/currencies/binance-ceo-changpeng-zhao-step-down-plead-guilty-01f72a40</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZCEO Binance, Changpeng Zhao, rezygnuje i przyznaje się do winy w sprawie prania pieniędzy</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google przyznaje Spotify zwolnienie z opłat w Sklepie Play w ramach tajnej umowy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W toczącym się procesie między Epic i Google, dyrektor Google ujawnił, że Spotify ma specjalne porozumienie z Google, które pozwala mu uniknąć płacenia opłat za Sklep Play.</li>
<li>W ramach tej umowy Spotify przetwarza własne płatności bez żadnych opłat, a gdy Google przetwarza płatności, pobiera tylko 4% opłaty.</li>
<li>Google zawarł również podobne umowy z innymi firmami, takimi jak Netflix i Match Group, oferując im zniżki na subskrypcje w Sklepie Play. Proces ten zapewnił wgląd w wewnętrzne działania i negocjacje dotyczące Sklepu Google Play.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/20/google-admits-spotify-pays-no-play-store-fees-because-of-a-secret-deal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZGoogle przyznaje Spotify zwolnienie z opłat w Sklepie Play w ramach tajnej umowy</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dyrektor FBI przyznaje się do rzadkiego stosowania prawdopodobnej przyczyny w zbiorach NSA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anonimowy komentarz wyśmiewa twierdzenie FBI o tym, że zawsze ma prawdopodobną przyczynę, stwierdzając, że znalezienie ważnej wymówki jest trudne i czasochłonne.</li>
<li>Komentarz sugeruje, że jest mało prawdopodobne, aby FBI znalazło uzasadnioną wymówkę, która spełniałaby kryteria prawdopodobnej przyczyny.</li>
<li>Sarkastyczny komentarz wskazuje na sceptycyzm wobec twierdzeń FBI i budzi wątpliwości co do ich zdolności do konsekwentnego spełniania standardu prawdopodobnej przyczyny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2023/11/21/fbi-director-admits-agency-rarely-has-probable-cause-when-it-performs-backdoor-searches-of-nsa-collections/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZDyrektor FBI przyznaje się do rzadkiego stosowania prawdopodobnej przyczyny w zbiorach NSA</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nowy język wizualny dla dzieci do nauki kodowania z Pickcode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pickcode to nowy język i edytor zaprojektowany specjalnie dla uczniów gimnazjów i szkół średnich do nauki kodowania.</li>
<li>Zapewnia ustrukturyzowaną edycję kodu, w której wybory są wybierane z menu, co ma na celu wypełnienie luki między kodowaniem blokowym a zwykłym kodowaniem.</li>
<li>Pickcode oferuje samouczki do tworzenia chatbotów, animowanych rysunków i gier 2D, z pełnym kursem wprowadzającym i kursem Pythona. Serwis może jednak nie być odpowiedni dla profesjonalnych programistów. Dostęp do darmowych lekcji jest możliwy po założeniu konta, a dodatkowe lekcje są płatne. Twórca z zadowoleniem przyjmuje opinie użytkowników, zwłaszcza tych, którzy mają dzieci w wieku 10-14 lat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pickcode.io</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZNowy język wizualny dla dzieci do nauki kodowania z Pickcode</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozpoznawanie znaków ostrzegawczych: Marianne Jennings o upadku etyki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marianne Jennings, autorka książki The Seven Signs of Ethical Collapse, odwiedziła Markkula Center, aby podzielić się spostrzeżeniami na temat skandali korporacyjnych i tego, jak można było im zapobiec, identyfikując znaki ostrzegawcze.</li>
<li>Podkreśla wspólne cechy firm, które doświadczyły problemów etycznych, w tym presję na osiągnięcie celów finansowych, strach i brak przejrzystości, nieefektywne zarządy, konflikty interesów i przekonanie, że pozytywne działania mogą zrekompensować nieetyczne zachowanie.</li>
<li>Jennings podkreśla kluczową rolę przywództwa i dawania etycznego przykładu w tworzeniu solidnej kultury etycznej w organizacjach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scu.edu/ethics/focus-areas/business-ethics/resources/seven-signs-of-ethical-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZRozpoznawanie znaków ostrzegawczych: Marianne Jennings o upadku etyki</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ChatGPT z funkcją głosową jest teraz dostępny dla wszystkich darmowych użytkowników]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wszyscy darmowi użytkownicy aplikacji mobilnej mają teraz dostęp do głosowego ChatGPT.</li>
<li>Użytkownicy mogą angażować się w rozmowy głosowe, dotykając ikony słuchawek.</li>
<li>Ta aktualizacja rozszerza funkcjonalność aplikacji mobilnej i zapewnia użytkownikom nowy sposób interakcji z ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/OpenAI/status/1727065166188274145</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZChatGPT z funkcją głosową jest teraz dostępny dla wszystkich darmowych użytkowników</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Candela P-12: Rewolucja w transporcie wodnym dzięki elektrycznemu wodolotowi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>P12 to system transportu publicznego, który oferuje ekologiczny transport na wodzie.</li>
<li>Wykorzystuje on folie zmniejszające siłę nośną i tarcie, zwiększając tym samym wydajność energetyczną i zasięg.</li>
<li>Technologia ta ma zrewolucjonizować transport wodny i zmniejszyć zanieczyszczenie promów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=XSkjdfaHxhw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZCandela P-12: Rewolucja w transporcie wodnym dzięki elektrycznemu wodolotowi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orca 2: Zwiększanie zdolności rozumowania małych modeli językowych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy wprowadzili Orca 2, model zaprojektowany w celu poprawy zdolności rozumowania mniejszych modeli językowych poprzez uczenie ich różnych strategii dla różnych zadań.</li>
<li>Orca 2 wykazała doskonałą wydajność w porównaniu z modelami o podobnej wielkości i osiągnęła podobne lub nawet lepsze wyniki niż modele 5-10 razy większe w złożonych zadaniach, które wymagają zaawansowanych umiejętności rozumowania w ustawieniach bez strzałów.</li>
<li>Naukowcy udostępnili Orca 2 jako oprogramowanie open-source, zachęcając do dalszych badań i oceny mniejszych modeli językowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2311.11045</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZOrca 2: Zwiększanie zdolności rozumowania małych modeli językowych</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odwołanie Altmana ujawnia podziały i napięcia w zarządzie OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Były CEO OpenAI, Sam Altman, został zmuszony do opuszczenia firmy w wyniku nieporozumień i napięć z zarządem.</li>
<li>Konflikt wynikał z artykułu badawczego napisanego przez członka zarządu, który zdaniem Altmana był krytyczny wobec OpenAI, a także nieporozumień dotyczących wzrostu i bezpieczeństwa sztucznej inteligencji.</li>
<li>Powrót Altmana na stanowisko CEO, wraz z usunięciem niektórych członków zarządu, rozwiązał niektóre napięcia, podkreślając wyzwania związane z dostosowaniem interesów biznesowych do obaw etycznych w dziedzinie sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2023/11/21/technology/openai-altman-board-fight.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZOdwołanie Altmana ujawnia podziały i napięcia w zarządzie OpenAI</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ulepszanie projektów podmiejskich z korzyścią dla dzieci]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dzieci na amerykańskich przedmieściach borykają się z takimi wyzwaniami, jak ograniczone możliwości transportu, brak miejsc przyjaznych dzieciom i obawy o bezpieczeństwo.</li>
<li>Możliwość poruszania się pieszo, planowanie wielofunkcyjne ma zasadnicze znaczenie dla zachęcania dzieci do wychodzenia na zewnątrz, nawiązywania kontaktów towarzyskich i budowania relacji.</li>
<li>Przykłady z Anglii pokazują, w jaki sposób blisko położone budynki, tereny zielone i sklepy na rogu mogą stworzyć środowisko bardziej przyjazne dla pieszych.</li>
<li>Amerykańskie przedmieścia powinny rozważyć wprowadzenie stref mieszanych, poprawę infrastruktury przyjaznej pieszym i usprawnienie transportu publicznego, aby poprawić jakość życia młodych ludzi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnu.org/publicsquare/2023/11/13/children-left-behind-suburbia-need-better-community-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZUlepszanie projektów podmiejskich z korzyścią dla dzieci</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube spowalnia ładowanie wideo w przeglądarkach innych niż Chrome, aby ukarać użytkowników blokujących reklamy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>YouTube rzekomo celowo spowalnia czas ładowania filmów w przeglądarkach takich jak Firefox i Microsoft Edge jako forma kary wobec użytkowników korzystających z ad-blockerów.</li>
<li>Spekulacje sugerują, że odbywa się to za pomocą fragmentu kodu, który wprowadza pięciosekundowe opóźnienie przed odtwarzaniem wideo, potencjalnie zapewniając, że użytkownicy blokujący reklamy nadal będą oglądać reklamy przed oglądaniem treści.</li>
<li>Uważa się, że spowolnienie to dotyczy wielu przeglądarek, nawet jeśli rozszerzenia blokujące reklamy są wyłączone. YouTube przyznał, że opóźnienia te są częścią ich działań przeciwko blokowaniu reklam i zachęca użytkowników do wyłączenia blokowania reklam lub wybrania YouTube Premium, aby uzyskać dostęp do treści bez reklam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.androidcentral.com/apps-software/youtube-loads-slower-on-firefox</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-22T00:00:00.000ZYouTube spowalnia ładowanie wideo w przeglądarkach innych niż Chrome, aby ukarać użytkowników blokujących reklamy</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[YouTube spowalnia czas ładowania wideo dla użytkowników Firefoksa, budząc obawy o nadużycia antymonopolowe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy subreddita r/youtube zgłaszają obawy dotyczące YouTube, takie jak powolne ładowanie wideo w przeglądarce Firefox i potencjalne nadużycia antymonopolowe.</li>
<li>Trwają dyskusje na temat &quot;Web Integrity API&quot; potencjalnie ograniczającego dostęp do stron internetowych dla niektórych przeglądarek, co wywołuje apele o nadzór antymonopolowy i działania prawne przeciwko YouTube.</li>
<li>Użytkownicy doświadczyli opóźnień, buforowania i problemów z blokowaniem reklam na platformie, co skłoniło niektórych do znalezienia rozwiązań, podczas gdy inni wyrazili frustrację z powodu działań YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/youtube/comments/17z8hsz/youtube_has_started_to_artificially_slow_down/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZYouTube spowalnia czas ładowania wideo dla użytkowników Firefoksa, budząc obawy o nadużycia antymonopolowe</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pracownicy OpenAI żądają dymisji zarządu i grożą masowym odejściem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ponad 730 pracowników OpenAI podpisało list otwarty, w którym domagają się rezygnacji zarządu startupu i przywrócenia usuniętego CEO, Sama Altmana.</li>
<li>Pracownicy uważają, że decyzja zarządu o zwolnieniu Altmana i usunięciu Grega Brockmana z zarządu zagroziła pracy i misji firmy.</li>
<li>List wzywa również do powołania dwóch nowych niezależnych członków zarządu i istnieje możliwość, że pracownicy dołączą do Altmana w Microsofcie, gdzie on i Brockman zostali wyznaczeni do kierowania nową zaawansowaną jednostką badawczą AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/openai-staff-walk-protest-sam-altman/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZPracownicy OpenAI żądają dymisji zarządu i grożą masowym odejściem</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Były CEO OpenAI, Sam Altman, nadal nalega na powrót pomimo zwolnienia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Były CEO OpenAI Sam Altman i współzałożyciel Greg Brockman chcą powrócić do firmy, jeśli członkowie zarządu, którzy zwolnili Altmana, ustąpią.</li>
<li>Niedawne mianowanie nowego dyrektora generalnego, Emmetta Sheara, początkowo wydawało się przekreślać szanse Altmana na powrót, ale zarząd jest pod ciągłą presją ze strony pracowników i członka zarządu Ilyi Sutskevera, którzy wspierają Altmana.</li>
<li>Przejście Altmana do Microsoftu nie zostało jeszcze sfinalizowane i nadal trwają negocjacje w celu ustalenia charakteru ich przyszłej współpracy. Powstała walka o władzę w OpenAI, prowadząca do gniewu pracowników i braku zaangażowania w spotkania firmowe. Altman i Microsoft pracują nad rozwiązaniem, które zachowa godność zarządu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23969586/sam-altman-plotting-return-open-ai-microsoft</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZByły CEO OpenAI, Sam Altman, nadal nalega na powrót pomimo zwolnienia</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever przeprasza za działania zarządu i obiecuje zjednoczyć OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ilya Sutskever wyraził ubolewanie z powodu swojego zaangażowania w działania zarządu, stwierdzając, że nigdy nie zamierzał zaszkodzić OpenAI.</li>
<li>Sutskever podkreśla swoją miłość do firmy i zobowiązuje się do pracy nad jej ponownym zjednoczeniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/ilyasut/status/1726590052392956028</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZIlya Sutskever przeprasza za działania zarządu i obiecuje zjednoczyć OpenAI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pracownicy OpenAI wzywają do rezygnacji zarządu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>550 z 700 pracowników OpenAI wezwało do rezygnacji zarządu.</li>
<li>Ten powszechny nastrój wśród pracowników sugeruje znaczny poziom niezadowolenia lub niezgody w organizacji.</li>
<li>Wniosek o rezygnację zarządu wskazuje na głęboko zakorzeniony problem, którym musi zająć się kierownictwo OpenAI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karaswisher/status/1726598360277356775</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZPracownicy OpenAI wzywają do rezygnacji zarządu</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pracownicy OpenAI gotowi do odejścia, ponieważ usunięcie Sama Altmana wywołuje reakcję zwrotną]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pracownicy OpenAI są gotowi do rezygnacji po usunięciu CEO Sama Altmana, a ponad 90% z nich podpisało list otwarty potępiający tę decyzję.</li>
<li>Zarząd podał brak otwartości w komunikacji ze strony Altmana jako powód jego odejścia, ale pracownicy sceptycznie podchodzą do tego wyjaśnienia.</li>
<li>Przedstawienie tymczasowego CEO Emmetta Sheara na spotkaniu wywołało szereg emocji, od szoku po złość wśród pracowników, a źródła sugerują, że masowy exodus pracowników jest nieuchronny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businessinsider.com/openais-employees-given-explanations-why-sam-altman-out-2023-11</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZPracownicy OpenAI gotowi do odejścia, ponieważ usunięcie Sama Altmana wywołuje reakcję zwrotną</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing odmawia płatności, grupa ransomware ujawnia 45 GB danych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Boeing, główny gracz w branży lotniczej, padł ofiarą grupy ransomware LockBit, która ma powiązania z Rosją.</li>
<li>LockBit zażądał okupu od Boeinga, a gdy firma odmówiła zapłaty, grupa udostępniła online około 45 GB poufnych danych firmy.</li>
<li>Wyciekły między innymi firmowe e-maile i pliki Citrix, firmy zajmującej się przetwarzaniem w chmurze. Eksperci są zaniepokojeni potencjalnymi szerszymi konsekwencjami z powodu integracji Boeinga z Aviall, dystrybutorem części przejętym w 2006 roku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.itbrew.com/stories/2023/11/17/after-boeing-declines-to-pay-up-ransomware-group-leaks-45-gb-of-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZBoeing odmawia płatności, grupa ransomware ujawnia 45 GB danych</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niezgodność OpenAI budzi obawy o rosnące wpływy Microsoftu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CEO i prezes OpenAI zostali zwolnieni przez zarząd, co doprowadziło do ich zatrudnienia w Microsoft.</li>
<li>Microsoft posiada już wieczystą licencję na własność intelektualną OpenAI, wzmacniając swoją pozycję w branży sztucznej inteligencji.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące motywacji OpenAI, ponieważ ich misja zmieniała się z czasem, a potrzeby finansowe doprowadziły do utworzenia OpenAI Global z Microsoftem jako mniejszościowym właścicielem.</li>
<li>(Uwaga: w tekście znajduje się więcej punktów, ale do podsumowania wybrałem te najważniejsze).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stratechery.com/2023/openais-misalignment-and-microsofts-gain/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZNiezgodność OpenAI budzi obawy o rosnące wpływy Microsoftu</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uwolnienie mocy programowania funkcyjnego: Spostrzeżenia z kursu Uniwersytetu Carnegie Mellon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prelegent dzieli się swoim doświadczeniem jako instruktor na zajęciach z programowania funkcjonalnego na Uniwersytecie Carnegie Mellon.</li>
<li>Wierzą, że programowanie funkcyjne jest kluczowe dla studentów informatyki i udostępnili swoje materiały wykładowe online bez żadnych kosztów.</li>
<li>Kurs obejmuje szereg tematów, w tym między innymi rekurencję, struktury danych, sortowanie i polimorfizm, z naciskiem na transformacyjny wpływ kursu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandonspark.github.io/150/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZUwolnienie mocy programowania funkcyjnego: Spostrzeżenia z kursu Uniwersytetu Carnegie Mellon</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[River: Szybka i solidna kolejka zadań dla Go i Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor wprowadza nową kolejkę zadań o nazwie River, zaprojektowaną specjalnie dla Go i Postgres.</li>
<li>River oferuje różne funkcje, takie jak wstawianie wsadowe, obsługa błędów i zadania okresowe.</li>
<li>Wykorzystuje funkcję generyczną Go i wykorzystuje protokół binarny Postgres do optymalizacji wydajności, minimalizując liczbę podróży do bazy danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brandur.org/river</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZRiver: Szybka i solidna kolejka zadań dla Go i Postgres</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Typst: Usprawnienie pisania artykułów naukowych dzięki ulepszonemu układowi i formatowaniu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Typst to internetowe narzędzie do pisania zaprojektowane z myślą o artykułach naukowych, w których priorytetem jest układ i formatowanie.</li>
<li>Umożliwia płynną współpracę, zapewnia wstępnie zaprojektowane szablony do automatycznego formatowania treści i oferuje doskonałe wyniki typograficzne.</li>
<li>Przyjazny dla użytkownika, Typst zawiera funkcje takie jak wsparcie matematyczne i obsługa figur, wraz z 4-etapowym samouczkiem i jasnymi komunikatami o błędach. Jest to narzędzie o otwartym kodzie źródłowym z ciągłym rozwojem o dodatkowe funkcje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://typst.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZTypst: Usprawnienie pisania artykułów naukowych dzięki ulepszonemu układowi i formatowaniu</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google oskarżony o sabotowanie Firefoksa na korzyść Chrome'a]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Były dyrektor Mozilli oskarża Google o celowe sabotowanie Firefoksa w celu promowania popularności Chrome w ciągu ostatnich dziesięciu lat.</li>
<li>Oskarżenia obejmują wprowadzanie przez Google błędów w swoich witrynach, które mają wpływ tylko na użytkowników Firefoksa i przypisywanie ich wypadkom.</li>
<li>Użytkownicy rysują podobieństwa między taktyką Google a działaniami Microsoftu w erze Internet Explorera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.zdnet.com/article/former-mozilla-exec-google-has-sabotaged-firefox-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZGoogle oskarżony o sabotowanie Firefoksa na korzyść Chrome&apos;a</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Roc: Wszechstronny język programowania do wydajnego tworzenia i wykonywania kodu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Roc to język programowania zaprojektowany z myślą o wydajności w tworzeniu i uruchamianiu kodu, z obsługą interfejsów wiersza poleceń, serwerów internetowych i osadzania w innych językach.</li>
<li>Pomimo wczesnego etapu rozwoju, Roc wykazał swoją użyteczność w różnych zadaniach i priorytetowo traktuje przyjazność dla użytkownika dzięki funkcjom takim jak dopasowywanie wzorców i interpolacja ciągów znaków.</li>
<li>Roc może generować kod maszynowy lub WebAssembly i oferuje wsparcie dla dostępu do baz danych, a także jest wspierany przez sponsorów korporacyjnych i indywidualnych współpracowników zaangażowanych w jego ciągły rozwój i ulepszanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.roc-lang.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-21T00:00:00.000ZRoc: Wszechstronny język programowania do wydajnego tworzenia i wykonywania kodu</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spójność i działania OpenAI pod kontrolą]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Podsumowanie budzi obawy dotyczące braku spójności i wątpliwych działań w ramach OpenAI.</li>
<li>Podkreślono w nim zaskoczenie związane z potencjalnym usunięciem CEO przez zarząd i brakiem kontroli inwestycji Microsoftu.</li>
<li>Wspomniano o kwestiach komunikacyjnych w zarządzie, a także o kwestionowaniu zgodności celów i decyzji o sprzedaży znacznej części Microsoftowi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://builtnotfound.proseful.com/openais-chaos-does-not-add-up</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-21T00:00:00.000ZSpójność i działania OpenAI pod kontrolą</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Satya Nadella potwierdza zaangażowanie w partnerstwo z OpenAI i wyraża zaufanie do mapy drogowej produktu.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dyrektor generalny Microsoft, Satya Nadella, potwierdza silne zaangażowanie firmy w partnerstwo z OpenAI.</li>
<li>Nadella wyraża zaufanie do mapy drogowej produktów OpenAI i ich zdolności do napędzania innowacji.</li>
<li>Microsoft pozostaje oddany wspieraniu swoich klientów i partnerów, a Nadella nie może się doczekać poznania Emmetta, którego tożsamość nie została ujawniona w tekście.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/satyanadella/status/1726509045803336122</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZSatya Nadella potwierdza zaangażowanie w partnerstwo z OpenAI i wyraża zaufanie do mapy drogowej produktu.</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[StyleTTS2: Synteza mowy zbliżona do ludzkiej z dyfuzją stylu i treningiem kontradyktoryjnym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>StyleTTS 2 to model zamiany tekstu na mowę, który wykorzystuje dyfuzję stylu i trening kontradyktoryjny z dużymi modelami języka mowy (SLM), aby osiągnąć realistyczną i zbliżoną do ludzkiej syntezę TTS.</li>
<li>Model może wygenerować odpowiedni styl dla tekstu bez mowy referencyjnej, przewyższając ludzkie nagrania w zestawach danych z jednym mówcą i pasując do ludzkich nagrań w zestawach danych z wieloma mówcami.</li>
<li>Model ten przewyższa również poprzednie modele w zakresie adaptacji mówcy do zerowego ujęcia, a artykuł zawiera wytyczne dotyczące szkolenia i wnioskowania, a także wstępnie wytrenowane modele do pobrania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yl4579/StyleTTS2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZStyleTTS2: Synteza mowy zbliżona do ludzkiej z dyfuzją stylu i treningiem kontradyktoryjnym</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Emmett Shear mianowany tymczasowym CEO OpenAI po odejściu Altmana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman, były dyrektor generalny OpenAI, nie powróci do firmy.</li>
<li>Emmett Shear, współzałożyciel i były dyrektor generalny Twitcha, został mianowany tymczasowym dyrektorem generalnym.</li>
<li>Altman i współzałożyciel OpenAI Greg Brockman dołączają do Microsoftu, aby kierować nowym zespołem badawczym ds. zaawansowanej sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/11/20/23967515/sam-altman-openai-board-fired-new-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZEmmett Shear mianowany tymczasowym CEO OpenAI po odejściu Altmana</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kurs uczenia głębokiego: PyTorch Framework, Uniwersytet Genewski]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uniwersytet Genewski oferuje kurs głębokiego uczenia prowadzony przez François Fleureta, koncentrujący się na frameworku PyTorch.</li>
<li>Kurs obejmuje takie tematy, jak operacje na tensorach, zejście gradientowe i techniki głębokiego uczenia się.</li>
<li>Zawiera slajdy, nagrania i maszynę wirtualną do pobrania, a także książkę towarzyszącą zatytułowaną &quot;The Little Book of Deep Learning&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleuret.org/dlc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZKurs uczenia głębokiego: PyTorch Framework, Uniwersytet Genewski</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Najczęstsze błędy w wizualizacji danych: Przewodnik po lepszych wykresach]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor omawia typowe błędy i złe praktyki w wizualizacji danych, podając przykłady i wyjaśnienia dla każdego błędu.</li>
<li>Przykłady tych błędów obejmują stosowanie wykresów słupkowych do separacji średnich, stosowanie wykresów skrzypcowych do małych rozmiarów próbek, stosowanie dwukierunkowych skal kolorów do danych jednokierunkowych oraz tworzenie łąk wykresów słupkowych.</li>
<li>Podkreślono również znaczenie zmiany kolejności wierszy i kolumn na mapach cieplnych, sprawdzania wartości odstających, uwzględniania zakresu danych na każdym poziomie czynnika, wypróbowywania różnych układów wykresów sieciowych oraz unikania pomyłek między wizualizacjami opartymi na pozycji i długości.</li>
<li>Autor odradza korzystanie z wykresów kołowych lub koncentrycznych pączków, a także czerwono-zielonej i tęczowej skali kolorów.</li>
<li>W podsumowaniu podkreślono potrzebę optymalizacji wykresów słupkowych poprzez zmianę kolejności słupków.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cxli233/FriendsDontLetFriends</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZNajczęstsze błędy w wizualizacji danych: Przewodnik po lepszych wykresach</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Deprecjacja datetime.utcnow() w Pythonie 3.12: uwaga na problemy ze strefą czasową]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.12 jest przestarzały i planuje usunięcie niektórych funkcji w module datetime, które zwracają obiekty datetime bez strefy czasowej, potencjalnie powodując problemy.</li>
<li>Autor zaleca używanie alternatywnych funkcji ze względu na debatę wokół używania naiwnych lub świadomych czasów dat w Pythonie.</li>
<li>Przechowywanie dat w UTC i aktualizowanie informacji o strefie czasowej są podkreślane jako kluczowe praktyki, a różni uczestnicy dyskusji wyrażają swoje opinie i obawy dotyczące obsługi strefy czasowej w językach programowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.miguelgrinberg.com/post/it-s-time-for-a-change-datetime-utcnow-is-now-deprecated</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZDeprecjacja datetime.utcnow() w Pythonie 3.12: uwaga na problemy ze strefą czasową</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zero-K: Najnowsza aktualizacja wprowadza nowe funkcje i ulepszenia rozgrywki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zero-K to darmowa gra strategiczna czasu rzeczywistego z jednostkami i pociskami opartymi na fizyce, oferująca ponad 100 unikalnych jednostek i różne opcje rozgrywki.</li>
<li>Najnowsza aktualizacja wprowadza nowe bombowce, modyfikacje jednostek, zmiany balansu i rozszerzone możliwości modowania.</li>
<li>Ponadto aktualizacja zawiera poprawki i ulepszenia rozgrywki, przeciwników AI i funkcji modowania, wprowadzając nowy tryb gry z punktami kontrolnymi o nazwie Artefact Control. Zero-K dąży do tego, by stać się najlepszą darmową grą strategiczną czasu rzeczywistego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zero-k.info/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZZero-K: Najnowsza aktualizacja wprowadza nowe funkcje i ulepszenia rozgrywki</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Angażujące gry inżynierskie: Zabawne i edukacyjne opcje dla wszystkich]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor stworzył listę gier inżynieryjnych, które są zarówno zabawne, jak i edukacyjne.</li>
<li>Lista obejmuje różne podgatunki, takie jak automatyzacja fabryk, budowanie miast, budowanie tras i gry komputerowe.</li>
<li>Autor grał w większość gier i oferuje osobiste rekomendacje i recenzje.</li>
<li>Lista jest otwarta na dodatkowe uwagi i sugestie czytelników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/arcataroger/awesome-engineering-games</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZAngażujące gry inżynierskie: Zabawne i edukacyjne opcje dla wszystkich</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zalety LoRA w precyzyjnym dostrajaniu LLM: Spostrzeżenia, kompromisy i rozważania optymalizatora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LoRA (Low-Rank Adaptation) służy do dostrajania niestandardowych modeli językowych, zmniejszając zużycie pamięci i zasobów obliczeniowych poprzez dekompozycję zmian wagi.</li>
<li>Wyniki korzystania z LoRA są zgodne z minimalnymi różnicami w zależności od wyboru optymalizatora, z potencjalnymi zaletami korzystania z SGD w porównaniu z optymalizatorem Adam.</li>
<li>Spostrzeżenia i wnioski wyciągnięte z eksperymentów obejmują znaczenie stosowania LoRA we wszystkich warstwach i efektywnego dostrajania dużych modeli z ograniczoną pamięcią GPU, a także rozważania dotyczące wdrażania LoRA, wpływu na zestaw danych i potencjalnych korzyści z zastosowania innych algorytmów optymalizacyjnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://magazine.sebastianraschka.com/p/practical-tips-for-finetuning-llms</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZZalety LoRA w precyzyjnym dostrajaniu LLM: Spostrzeżenia, kompromisy i rozważania optymalizatora</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[21 gatunków, w tym warzęcha Bachmana, uznanych przez amerykańską agencję za wymarłe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amerykańska agencja potwierdziła wyginięcie 21 gatunków, w tym warzęchy Bachmana.</li>
<li>Deklaracja ta podkreśla alarmujące tempo utraty różnorodności biologicznej i pilną potrzebę podjęcia wysiłków na rzecz jej ochrony.</li>
<li>Warzęcha Bachmana, wraz z innymi gatunkami, nie będzie już występować na wolności, podkreślając nieodwracalne konsekwencje działalności człowieka dla naszych ekosystemów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pbsnc.org/blogs/science/us-agency-declares-21-species-now-extinct/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000Z21 gatunków, w tym warzęcha Bachmana, uznanych przez amerykańską agencję za wymarłe</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kyle Vogt rezygnuje ze stanowiska dyrektora generalnego Cruise w związku z obawami dotyczącymi bezpieczeństwa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kyle Vogt, współzałożyciel i dyrektor generalny Cruise, ustąpił ze swojego stanowiska.</li>
<li>Mo Elshenawy, obecny wiceprezes wykonawczy ds. inżynierii w Cruise, obejmie stanowisko prezesa i CTO.</li>
<li>Rezygnacja nastąpiła po zawieszeniu zezwoleń Cruise przez Kalifornijski Departament Pojazdów Samochodowych, w wyniku incydentu z udziałem pieszego i robotaxi Cruise. Cruise był krytykowany za słabe zarządzanie i brak nacisku na bezpieczeństwo, co skutkowało niskim morale i zwolnieniami. Vogt planuje spędzać czas z rodziną i badać nowe przedsięwzięcia, podczas gdy GM podkreśla znaczenie bezpieczeństwa i odpowiedzialności w celu odbudowania zaufania publicznego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2023/11/19/cruise-co-founder-and-ceo-kyle-vogt-resigns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZKyle Vogt rezygnuje ze stanowiska dyrektora generalnego Cruise w związku z obawami dotyczącymi bezpieczeństwa</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wybieram pracę w domu: równowaga między satysfakcją z pracy a rozwojem osobistym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada się za korzyściami płynącymi z pracy w domu, w tym za zwiększoną koncentracją, mniejszą liczbą czynników rozpraszających i wygodą dedykowanego miejsca pracy.</li>
<li>Podważają oni zastrzeżenia kierownictwa do pracy zdalnej i kwestionują lojalność pracowników wobec firm, które nie traktują priorytetowo ich dobrego samopoczucia lub rozwoju kariery.</li>
<li>Artykuł podkreśla potrzebę równowagi między satysfakcją z pracy a rozwojem osobistym.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shavingtheyak.com/2023/10/25/wfh-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZWybieram pracę w domu: równowaga między satysfakcją z pracy a rozwojem osobistym</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kyutai AI Research Lab pozyskuje 300 milionów euro finansowania, wszystko będzie open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Francuski miliarder Xavier Niel ujawnił swoje plany dotyczące Kyutai, paryskiego laboratorium badawczego non-profit zajmującego się sztuczną inteligencją.</li>
<li>Laboratorium zabezpieczyło finansowanie w wysokości około 300 milionów euro (330 milionów dolarów) z wielu źródeł, w tym od francuskiego miliardera Rodolphe&#39;a Saadé.</li>
<li>Kyutai nabyło tysiąc procesorów graficznych Nvidia od Scaleway, aby spełnić swoje wymagania obliczeniowe i zatrudniło silny zespół naukowy ze znanymi badaczami sztucznej inteligencji jako doradcami. Laboratorium zamierza udostępnić modele open source, szkoleniowy kod źródłowy i dane. Ponadto Niel wspiera regulację przypadków użycia sztucznej inteligencji, dostosowując się do francuskiego punktu widzenia na temat europejskiej ustawy o sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2023/11/17/kyutai-is-an-french-ai-research-lab-with-a-330-million-budget-that-will-make-everything-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-20T00:00:00.000ZKyutai AI Research Lab pozyskuje 300 milionów euro finansowania, wszystko będzie open source</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI prowadzi rozmowy z Samem Altmanem w sprawie ponownego objęcia funkcji CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zarząd OpenAI rozważa przywrócenie Sama Altmana na stanowisko dyrektora generalnego, po tym jak został on niespodziewanie zwolniony bez uprzedzenia, co wskazuje na obecny stan niepewności firmy bez niego.</li>
<li>Altman jest niezdecydowany co do powrotu i wymagałoby to znaczących zmian w zarządzaniu.</li>
<li>Wielu starszych badaczy już zrezygnowało, a spodziewane są kolejne odejścia, co budzi obawy o przyszłość OpenAI, zwłaszcza że ich konkurent, ChatGPT, zyskuje na popularności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23967199/breaking-openai-board-in-discussions-with-sam-altman-to-return-as-ceo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZOpenAI prowadzi rozmowy z Samem Altmanem w sprawie ponownego objęcia funkcji CEO</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pojawiają się szczegóły zaskakującego przewrotu w zarządzie OpenAI, w wyniku którego CEO Sam Altman został usunięty z firmy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI rozwiązało umowę z CEO Samem Altmanem, co skłoniło prezesa Grega Brockmana i trzech starszych naukowców do złożenia rezygnacji.</li>
<li>Microsoft, główny inwestor w OpenAI, został podobno zaskoczony tą decyzją.</li>
<li>Uważa się, że usunięcie zostało zaaranżowane przez głównego naukowca Ilyę Sutskevera, który wyraził obawy dotyczące bezpieczeństwa i szybkości wdrażania technologii OpenAI.</li>
<li>Pojawiły się wewnętrzne nieporozumienia dotyczące tempa komercjalizacji i rozwoju firmy.</li>
<li>Unikalna struktura OpenAI, z ramieniem for-profit zarządzanym przez organizację non-profit, dodatkowo komplikuje sytuację.</li>
<li>Zwolnienie Altmana i późniejsze rezygnacje wywołały wewnętrzne zamieszanie i wzbudziły niepewność co do przyszłego kierunku rozwoju firmy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2023/11/report-sutskever-led-board-coup-at-openai-that-ousted-altman-over-ai-safety-concerns/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZPojawiają się szczegóły zaskakującego przewrotu w zarządzie OpenAI, w wyniku którego CEO Sam Altman został usunięty z firmy</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Frigate: NVR o otwartym kodzie źródłowym z wykrywaniem obiektów AI w czasie rzeczywistym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frigate to rejestrator NVR typu open source, który wykorzystuje wykrywanie obiektów AI do monitorowania kamer bezpieczeństwa.</li>
<li>Wykorzystuje lokalne przetwarzanie w celu zmniejszenia liczby fałszywych alarmów i oferuje opcje dostosowywania zdarzeń i alertów.</li>
<li>Frigate integruje się z platformami automatyki domowej i zapewnia transmisje wideo w czasie rzeczywistym oraz dynamiczne widoki z kamer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frigate.video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZFrigate: NVR o otwartym kodzie źródłowym z wykrywaniem obiektów AI w czasie rzeczywistym</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przetrwać wyrok SI: Śmierć przez SI - najlepsza gra imprezowa Jackbox]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gracze tworzą i zapraszają znajomych do gry, w której tworzą strategie przetrwania.</li>
<li>Sztuczna inteligencja ocenia sukces każdej strategii.</li>
<li>Gracz z najmniejszą liczbą zgonów po 5 rundach wygrywa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deathbyai.gg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZPrzetrwać wyrok SI: Śmierć przez SI - najlepsza gra imprezowa Jackbox</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omiń reklamy YouTube z tym rozszerzeniem do pomijania i wyciszania]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Osoba ta opracowała niestandardowe rozszerzenie, aby ominąć reklamy YouTube, wyciszając głośność, zwiększając prędkość wideo i pomijając reklamę, jeśli dostępny jest przycisk.</li>
<li>Rozszerzenie można pobrać z Chrome Webstore, a kod jest również dostępny na GitHub dla osób zainteresowanych jego sprawdzeniem lub modyfikacją.</li>
<li>Rozwiązanie to umożliwia użytkownikom oglądanie YouTube bez reklam, wykorzystując funkcje rozszerzenia do omijania lub pomijania reklam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38327017</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZOmiń reklamy YouTube z tym rozszerzeniem do pomijania i wyciszania</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lockheed Martin współpracuje z HawkEye 360 w celu śledzenia telefonów i krótkofalówek z kosmosu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lockheed Martin nawiązał współpracę z HawkEye 360, firmą zajmującą się śledzeniem lokalizacji telefonów w przestrzeni kosmicznej, przy rzekomym silnym wsparciu klienta ze strony wojska Zjednoczonych Emiratów Arabskich.</li>
<li>HawkEye 360 wykorzystuje konstelację satelitów do śledzenia różnych urządzeń, takich jak telefony, krótkofalówki i systemy GPS za pomocą emisji częstotliwości radiowych.</li>
<li>Partnerstwo obejmuje inwestycję Lockheed Martin Ventures w wysokości 10 milionów dolarów, co budzi obawy dotyczące zaangażowania HawkEye 360 w kontrakty na nadzór z organizacjami takimi jak Marynarka Wojenna Stanów Zjednoczonych i agencja egzekwowania granic UE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackpoulson.substack.com/p/lockheed-is-now-tracking-phones-and</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZLockheed Martin współpracuje z HawkEye 360 w celu śledzenia telefonów i krótkofalówek z kosmosu</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Przełom w odzyskiwaniu prywatnych informacji: Kryptografowie rozwiązują problem prywatności sprzed dekad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy poczynili postępy w rozwiązywaniu kwestii wyszukiwania prywatnych informacji w kryptografii, umożliwiając użytkownikom dostęp do danych z publicznej bazy danych bez ujawniania tego, do czego uzyskali dostęp.</li>
<li>Poprzednie rozwiązania wymagały skanowania całej bazy danych przy każdym wyszukiwaniu, ale ostatnie badania wykazały możliwość wstępnego przetwarzania bazy danych i bezpiecznego dostępu do informacji bez ujawniania szczegółów.</li>
<li>Chociaż praktyczne zastosowanie tego rozwiązania pozostaje wyzwaniem, naukowcy są optymistami, że dalszy rozwój pozwoli udoskonalić podejście i zrealizować prywatne wyszukiwanie z ogromnych baz danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nautil.us/cryptographers-solve-decades-old-privacy-problem-444899/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZPrzełom w odzyskiwaniu prywatnych informacji: Kryptografowie rozwiązują problem prywatności sprzed dekad</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Znaczenie Grega Brockmana jako współzałożyciela dla sukcesu startupu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Greg Brockman został opisany jako idealny współzałożyciel ze względu na swoje zaangażowanie, zdolności rekrutacyjne, otwartość na informacje zwrotne i umiejętności radzenia sobie z rolami nietechnicznymi.</li>
<li>Autor uważa, że posiadanie kogoś takiego jak Greg w zespole założycielskim jest niezbędne dla sukcesu startupu.</li>
<li>Greg jest nazywany &quot;głównym optymistą&quot; i jest bardzo ceniony za swoje pozytywne nastawienie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.samaltman.com/greg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZZnaczenie Grega Brockmana jako współzałożyciela dla sukcesu startupu</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta rozwiązuje zespół odpowiedzialny za sztuczną inteligencję i skupia się na generatywnej sztucznej inteligencji]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firma technologiczna Meta rozwiązała swój zespół Responsible AI (RAI) i skupiła się na generatywnej sztucznej inteligencji.</li>
<li>Większość członków zespołu RAI dołączy do zespołu produktowego generatywnej sztucznej inteligencji, podczas gdy inni będą pracować nad infrastrukturą sztucznej inteligencji Meta.</li>
<li>Meta zapewnia, że pomimo rozwiązania zespołu RAI, nadal zobowiązuje się do priorytetowego traktowania i inwestowania w bezpieczny i odpowiedzialny rozwój sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2023/11/18/23966980/meta-disbanded-responsible-ai-team-artificial-intelligence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZMeta rozwiązuje zespół odpowiedzialny za sztuczną inteligencję i skupia się na generatywnej sztucznej inteligencji</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nie zgadzając się z "gloryfikowanym autouzupełnianiem": badanie wartości chatbotów i rozumowania asocjacyjnego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor podważa dokonaną przez Geoffa Hintona charakterystykę chatbotów jako &quot;gloryfikowanych autouzupełniaczy&quot;.</li>
<li>Twierdzą oni, że ich własny styl myślenia, który przypomina autouzupełnianie, może być korzystny dla rozwiązywania problemów.</li>
<li>Autor rozróżnia rozumowanie asocjacyjne i myślenie logiczne, podkreślając wartość obu podejść.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://statmodeling.stat.columbia.edu/2023/11/18/i-disagree-with-geoff-hinton-regarding-glorified-autocomplete/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZNie zgadzając się z &quot;gloryfikowanym autouzupełnianiem&quot;: badanie wartości chatbotów i rozumowania asocjacyjnego</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rzadkie zaćmienie asteroidy 319 Leona przez Betelgezę szansą na odkrycie nieba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asteroida 319 Leona przejdzie przed gwiazdą Betelgeuse w gwiazdozbiorze Oriona 12 grudnia, co jest znane jako okultacja.</li>
<li>To rzadkie wydarzenie stanowi okazję do zebrania większej ilości informacji zarówno o gwieździe, jak i asteroidzie.</li>
<li>Ludzie wzdłuż korytarza od środkowej Azji i południowej Europy po Florydę i Meksyk będą mogli obserwować to wydarzenie gołym okiem, ale dokładny wygląd i czas są niepewne ze względu na niepewność co do wielkości i kształtu asteroidy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.universetoday.com/164299/an-asteroid-will-occult-betelgeuse-on-december-12th/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZRzadkie zaćmienie asteroidy 319 Leona przez Betelgezę szansą na odkrycie nieba</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Związek nanoplastików z chorobą Parkinsona w modelach laboratoryjnych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Badanie przeprowadzone przez Duke University wykazało, że plastikowe nanocząsteczki, w szczególności polistyren, oddziałują z białkiem mózgowym związanym z chorobą Parkinsona i określonymi rodzajami demencji.</li>
<li>Nieprawidłowo utylizowane tworzywa sztuczne mogą rozkładać się na te drobne cząsteczki, które następnie mogą gromadzić się w wodzie i źródłach żywności.</li>
<li>Nagromadzenie nanoplastików w organizmie może potencjalnie zwiększyć ryzyko i postęp choroby Parkinsona, podkreślając konieczność przeprowadzenia dodatkowych badań nad wpływem nanoplastików na zaburzenia neurologiczne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://corporate.dukehealth.org/news/nanoplastics-promote-conditions-parkinsons-across-various-lab-models</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-19T00:00:00.000ZZwiązek nanoplastików z chorobą Parkinsona w modelach laboratoryjnych</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sam Altman usunięty ze stanowiska CEO OpenAI, Mira Murati tymczasowym liderem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Altman ustępuje ze stanowiska dyrektora generalnego OpenAI, a Mira Murati została mianowana tymczasowym dyrektorem generalnym.</li>
<li>Odejście Altmana przypisuje się jego niespójnej komunikacji.</li>
<li>Zarząd OpenAI jest przekonany o umiejętnościach przywódczych Murati i będzie kontynuował poszukiwania stałego dyrektora generalnego, podczas gdy ona poprowadzi firmę w okresie przejściowym.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/blog/openai-announces-leadership-transition</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZSam Altman usunięty ze stanowiska CEO OpenAI, Mira Murati tymczasowym liderem</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Współzałożyciel OpenAI Greg Brockman rezygnuje, wysyła wiadomość do zespołu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dyrektor generalny OpenAI, Greg Brockman, wysłał wiadomość dotyczącą dzisiejszych wiadomości do zespołu OpenAI.</li>
<li>Treść wiadomości można znaleźć pod podanym linkiem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/gdb/status/1725667410387378559?s=20</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZWspółzałożyciel OpenAI Greg Brockman rezygnuje, wysyła wiadomość do zespołu</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rosnąca popularność rowerów elektrycznych i motorowerów zmniejsza zapotrzebowanie na ropę bardziej niż samochody elektryczne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rowery elektryczne i motorowery stają się bardziej popularne niż samochody elektryczne, zwłaszcza w krajach takich jak Chiny, i znacznie zmniejszają zapotrzebowanie na ropę naftową.</li>
<li>Przy ponad 280 milionach dwukołowych pojazdów elektrycznych na drogach, już zmniejszyły one globalne zapotrzebowanie na ropę o około 1%.</li>
<li>Rowery elektryczne i motorowery są tańsze i bardziej energooszczędne niż samochody elektryczne, co czyni je preferowaną opcją na krótkie podróże i rozwiązuje &quot;problem ostatniego kilometra&quot; w systemach transportu publicznego. Oczekuje się, że wraz ze wzrostem cen benzyny i spadkiem cen akumulatorów, popyt na ropę naftową jeszcze bardziej spadnie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/the-worlds-280-million-electric-bikes-and-mopeds-are-cutting-demand-for-oil-far-more-than-electric-cars-213870</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZRosnąca popularność rowerów elektrycznych i motorowerów zmniejsza zapotrzebowanie na ropę bardziej niż samochody elektryczne</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valve wydaje aktualizację z okazji 25-lecia Half-Life]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Valve udostępniło aktualizację z okazji 25. rocznicy gry Half-Life, która wprowadza wiele aktualizacji, poprawek błędów i nowej zawartości.</li>
<li>Aktualizacja wprowadza Half-Life Uplink, cztery nowe mapy dla wielu graczy, ulepszone ustawienia graficzne, ulepszoną obsługę kontrolera i sieci Steam oraz kompatybilność z Steam Deck.</li>
<li>Ponadto aktualizacja przywraca oryginalną zawartość z pierwszych wydań gry i usuwa wiele błędów. Valve uznaje tę aktualizację za ostateczną wersję Half-Life, co prowadzi do zmniejszenia widoczności Half-Life: Source w sklepie Steam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.half-life.com/en/halflife25/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZValve wydaje aktualizację z okazji 25-lecia Half-Life</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ceny akumulatorów do pojazdów elektrycznych spadną o 40% do 2025 r.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Goldman Sachs Research przewiduje, że do 2025 r. ceny akumulatorów do pojazdów elektrycznych (EV) spadną o 40%, dzięki czemu staną się one bardziej konkurencyjne w stosunku do tradycyjnych samochodów.</li>
<li>Spadek cen będzie spowodowany malejącymi kosztami surowców do produkcji pojazdów elektrycznych, takich jak lit, nikiel i kobalt.</li>
<li>Niższe ceny akumulatorów mogą doprowadzić do zrównania kosztów pojazdów elektrycznych i pojazdów z silnikami spalinowymi, napędzając przyjęcie pojazdów elektrycznych przez konsumentów i zmniejszając zależność od wsparcia rządowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.goldmansachs.com/intelligence/pages/electric-vehicle-battery-prices-falling.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZCeny akumulatorów do pojazdów elektrycznych spadną o 40% do 2025 r.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trzech starszych badaczy rezygnuje z OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trzech starszych badaczy w OpenAI, w tym dyrektor ds. badań Jakub Pachocki, szef zespołu ds. ryzyka AI Aleksander Madry i Szymon Sidor, opuściło firmę z nieujawnionych powodów.</li>
<li>Odejście tych badaczy z OpenAI jest znaczące, biorąc pod uwagę ich wysokie stanowiska i doświadczenie w tej dziedzinie.</li>
<li>Konkretny powód ich odejścia nie jest obecnie znany i nie został ujawniony publicznie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38316378</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-11-18T00:00:00.000ZTrzech starszych badaczy rezygnuje z OpenAI</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Manifest V3: zwodnicze zmiany Google zagrażają prywatności użytkowników Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Manifest V3 to zestaw zmian w rozszerzeniach przeglądarki internetowej Google Chrome mających na celu poprawę prywatności, bezpieczeństwa i wydajności.</li>
<li>Krytycy twierdzą, że zmiany te ograniczają możliwości rozszerzeń, zwłaszcza tych, które chronią prywatność poprzez blokowanie trackerów.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące kontroli Google zarówno nad przeglądarką, jak i siecią reklamową, co rodzi pytania o konflikt interesów i rzeczywistą poprawę bezpieczeństwa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2021/12/chrome-users-beware-manifest-v3-deceitful-and-threatening</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZManifest V3: zwodnicze zmiany Google zagrażają prywatności użytkowników Chrome</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ethernet: Globalny standard transmisji danych w sieci LAN od 50 lat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ethernet jest szeroko stosowaną technologią do szybkiej transmisji danych w sieciach lokalnych (LAN) i jest standardem od ponad 50 lat.</li>
<li>Ethernet działa za pośrednictwem kabli koncentrycznych, umożliwiając szybki i niezawodny transfer danych.</li>
<li>Pomimo postępu w technologiach bezprzewodowych, Ethernet pozostaje preferowanym wyborem dla wielu organizacji ze względu na jego stabilność i stałą wydajność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ethernet-ieee-milestone</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZEthernet: Globalny standard transmisji danych w sieci LAN od 50 lat</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI ChatGPT i kwestia bzdur: Wybitni badacze sztucznej inteligencji wyrażają obawy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Blackwell bada kwestię &quot;bzdur&quot; generowanych przez sztuczną inteligencję i porównuje ją do koncepcji bullshittingu.</li>
<li>Podkreśla obawy wyrażane przez wybitnych badaczy sztucznej inteligencji dotyczące siły perswazji i potencjalnych zagrożeń związanych z systemami sztucznej inteligencji, takimi jak ChatGPT.</li>
<li>Blackwell łączy tę kwestię z koncepcją &quot;bzdurnych miejsc pracy&quot; i sugeruje, że sztuczna inteligencja może sprawić, że niektóre zawody staną się nieistotne.</li>
<li>Zamiast skupiać się na regulowaniu sztucznej inteligencji, proponuje zająć się problemem bzdur i sugeruje szczyt w celu oceny wartości i konieczności różnych zawodów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cst.cam.ac.uk/blog/afb21/oops-we-automated-bullshit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZAI ChatGPT i kwestia bzdur: Wybitni badacze sztucznej inteligencji wyrażają obawy</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prawie nikt poza Ameryką nie płaci 6% prowizji od nieruchomości]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stany Zjednoczone mają większą liczbę agentów nieruchomości w porównaniu do innych krajów, co wskazuje na potencjalnie nasycony rynek.</li>
<li>W Stanach Zjednoczonych prowizja od sprzedaży domu wynosi zwykle od 5% do 6%, czyli więcej niż w wielu innych krajach, co sugeruje wyższe koszty dla kupujących i sprzedających.</li>
<li>Ta rozbieżność w prowizjach może wynikać z różnych czynników, takich jak dynamika rynku, przepisy i rola agentów w procesie zakupu domu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/personal-finance/real-estate-buying-home-charts-6dc40caa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZPrawie nikt poza Ameryką nie płaci 6% prowizji od nieruchomości</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergonomiczna mysz Magic Mouse: Zhakowana i ulepszona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autorowi udało się zhakować Magic Mouse, aby stworzyć ergonomiczną wersję z ładowaniem przez USB-C.</li>
<li>Proces ten obejmował modyfikację i drukowanie 3D myszy, a także odkrywanie interesujących odkryć po drodze.</li>
<li>Autor demonstruje proces ładowania i składa zmodyfikowaną mysz, dzieląc się swoimi planami dotyczącymi dodatkowych funkcji, które ostatecznie zostały odrzucone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uplab.pro/2023/11/i-hacked-the-magic-mouse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZErgonomiczna mysz Magic Mouse: Zhakowana i ulepszona</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strona internetowa pozwala nieznajomym gapić się bez mrugnięcia okiem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Witryna umożliwia nieznajomym oglądanie swoich twarzy za pośrednictwem kamer internetowych, bez czatu tekstowego lub komunikacji audio.</li>
<li>Transmisja wideo zatrzymuje się, gdy jedna z osób mruga, wykorzystując technologię webrtc i mediapipe.</li>
<li>Aby skontaktować się z twórcą, podano adres e-mail do komunikacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://stranger.video/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2023-11-18T00:00:00.000ZStrona internetowa pozwala nieznajomym gapić się bez mrugnięcia okiem</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
