<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 10:05:59 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Czy startup może wykorzystać moc baterii przepływowych?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł analizuje potencjalny sukces startupu w rozwoju i wykorzystaniu technologii akumulatorów przepływowych.</li>
<li>Technologia akumulatorów przepływowych jest uważana za obiecującą alternatywę dla tradycyjnych technologii akumulatorowych, oferując takie korzyści, jak skalowalność i długotrwałe magazynowanie energii.</li>
<li>Sukces startupu w tym przedsięwzięciu może mieć znaczący wpływ na branżę magazynowania energii, integrację energii odnawialnej i stabilność sieci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.canarymedia.com/articles/energy-storage/a-huge-battery-has-replaced-hawaiis-last-coal-plant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZCzy startup może wykorzystać moc baterii przepływowych?</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Znaki ostrzegawcze: Kiedy odejść z firmy i szukać lepszych możliwości?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oznaki, że może nadszedł czas, aby opuścić firmę, obejmują spowolnienie wzrostu, odejście założyciela, przejęcie kontroli przez dział HR lub przedkładanie przez kierownictwo nieruchomości nad produkty.</li>
<li>Autor dzieli się swoimi doświadczeniami w AWS i tym, jak spowolnienie wzrostu może mieć negatywny wpływ na zarządzanie i kulturę firmy.</li>
<li>Aby poradzić sobie z powolnym wzrostem, autor sugeruje dokonanie głębokich cięć i usunięcie warstw zarządzania, jednocześnie podkreślając znaczenie doświadczonych pracowników, upraszczając procesy i wykorzystując możliwości rynkowe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adrianco.medium.com/signs-that-its-time-to-leave-a-company-5f8759ad018e</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZZnaki ostrzegawcze: Kiedy odejść z firmy i szukać lepszych możliwości?</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Izraelska organizacja cenzuruje "zapalne" treści za pośrednictwem kanałów wstecznych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Iron Truth, izraelska organizacja, twierdzi, że ma tylne kanały w dużych firmach technologicznych, aby usuwać &quot;zapalne&quot; treści związane z konfliktem izraelsko-palestyńskim.</li>
<li>Grupa flaguje tysiące postów do usunięcia, ale istnieją obawy, że może ona mylić krytykę izraelskiej przemocy z dezinformacją lub antysemityzmem.</li>
<li>Platformy mediów społecznościowych zgłosiły 90% wskaźnik zgodności w usuwaniu mowy nienawiści oznaczonej przez Iron Truth, ale główne firmy technologiczne twierdzą, że egzekwują politykę treści konsekwentnie i bez uprzedzeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theintercept.com/2024/01/10/israel-disinformation-social-media-iron-truth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZIzraelska organizacja cenzuruje &quot;zapalne&quot; treści za pośrednictwem kanałów wstecznych</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Korzystanie z warunkowej konfiguracji Git dla wydajnych ustawień repozytorium]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Warunkowe pliki konfiguracyjne Git umożliwiają różne konfiguracje Git w oparciu o określone warunki, zapewniając elastyczność w zarządzaniu repozytoriami.</li>
<li>Podano przykład użycia pliku konfiguracyjnego do zastąpienia ogólnosystemowych wartości dla repozytoriów związanych z pracą, umożliwiając dostosowanie ustawień.</li>
<li>Ta funkcja poprawia wydajność i organizację, umożliwiając określone konfiguracje dla grup repozytoriów w oparciu o ich lokalizację w systemie plików.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.scottlowe.org/2023/12/15/conditional-git-configuration/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZKorzystanie z warunkowej konfiguracji Git dla wydajnych ustawień repozytorium</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Shoelace: Konfigurowalna biblioteka komponentów sieciowych do szybszego tworzenia wielu frameworków]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shoelace to biblioteka komponentów internetowych, która jest kompatybilna ze wszystkimi frameworkami, dzięki czemu jest wszechstronna dla programistów.</li>
<li>Jest w pełni konfigurowalny za pomocą CSS i zawiera ciemny motyw, umożliwiając spersonalizowane wybory projektowe.</li>
<li>Biblioteka ma wbudowane funkcje ułatwień dostępu, obsługę React i lokalizację, dzięki czemu jest przyjazna dla użytkownika i elastyczna dla różnych potrzeb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shoelace.style/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZShoelace: Konfigurowalna biblioteka komponentów sieciowych do szybszego tworzenia wielu frameworków</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Restrukturyzacja Google i zwolnienie setek pracowników w dziale asystentów głosowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google zwalnia setki pracowników zaangażowanych w rozwój Asystenta Google, oprogramowania aktywowanego głosem.</li>
<li>Restrukturyzacja ma na celu ulepszenie Asystenta Google poprzez włączenie zaawansowanej technologii sztucznej inteligencji.</li>
<li>Posunięcie to nastąpiło po tym, jak Google ogłosiło wykorzystanie Barda, generatywnego chatbota AI, w celu poprawy funkcjonalności Asystenta Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.semafor.com/article/01/10/2024/google-lays-off-hundreds-working-on-its-voice-activated-assistant</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZRestrukturyzacja Google i zwolnienie setek pracowników w dziale asystentów głosowych</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT oferuje bezpłatny kurs: Inżynieria wydajności systemów oprogramowania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Performance Engineering of Software Systems&quot; to kurs oferowany przez MIT jesienią 2018 roku.</li>
<li>Kurs skierowany jest do studentów studiów licencjackich i koncentruje się na takich tematach, jak inżynieria, informatyka, algorytmy, struktury danych, projektowanie i inżynieria oprogramowania, inżynieria systemów i optymalizacja systemów.</li>
<li>Kurs jest prowadzony przez prof. Charlesa Leisersona i prof. Juliana Shuna z wydziałów elektrotechniki i informatyki.</li>
<li>Materiały szkoleniowe obejmują sylabus, kalendarz, lektury, nagrania wideo z wykładów, slajdy z wykładów, zadania, projekty, quizy, zadania recytatorskie i rozwiązania egzaminów.</li>
<li>Materiały audio/wideo mogą nie działać na urządzeniach mobilnych i zaleca się korzystanie z nich na komputerze.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ocw.mit.edu/courses/6-172-performance-engineering-of-software-systems-fall-2018/download/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZMIT oferuje bezpłatny kurs: Inżynieria wydajności systemów oprogramowania</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT dla zespołów: Zwiększ współpracę i produktywność dzięki dostosowanemu superasystentowi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ChatGPT for Teams to niestandardowy superasystent zaprojektowany w celu usprawnienia współpracy i produktywności zespołu.</li>
<li>Oferuje zaawansowane modele i narzędzia do zadań takich jak generowanie kodu i analiza danych.</li>
<li>Użytkownicy mogą tworzyć niestandardowe wersje dla określonych przypadków użycia i mieć dedykowany obszar roboczy z kontrolami administratora i funkcjami bezpieczeństwa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/chatgpt/team</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZChatGPT dla zespołów: Zwiększ współpracę i produktywność dzięki dostosowanemu superasystentowi</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google redukuje zatrudnienie w działach inżynierii i sztucznej inteligencji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google zwolniło setki pracowników w swoich głównych działach inżynieryjnych, Asystenta Google i sprzętu, w tym telefonu Pixel.</li>
<li>Zwolnienia są częścią wysiłków Google mających na celu skupienie się na sztucznej inteligencji i ograniczenie wydatków.</li>
<li>Jest to zgodne z szerszym trendem zwolnień w branży technologicznej, w tym w firmach takich jak Amazon i Meta. Związek zawodowy pracowników Alphabet skrytykował zwolnienia jako niepotrzebne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/11/technology/google-layoffs.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZGoogle redukuje zatrudnienie w działach inżynierii i sztucznej inteligencji</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FreeTaxUSA wdraża kontrolę bezpieczeństwa w celu weryfikacji użytkowników-ludzi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FreeTaxUSA.com wymaga od użytkowników przeprowadzenia kontroli bezpieczeństwa w celu zweryfikowania ich ludzkiej tożsamości i uniemożliwienia dostępu botom.</li>
<li>Użytkownicy mogą uniknąć tej kontroli w przyszłości, uruchamiając skanowanie antywirusowe na swoim urządzeniu lub kontaktując się z administratorem sieci, jeśli korzystają z sieci współdzielonej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.freetaxusa.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZFreeTaxUSA wdraża kontrolę bezpieczeństwa w celu weryfikacji użytkowników-ludzi</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zwolnienia w całym Google powodują niepewność i obawy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google doświadcza zwolnień w różnych działach, w tym w reklamach, wyszukiwarce, Asystencie, Mapach Android i Core.</li>
<li>Zwolnienia zostały strategicznie zakomunikowane, aby stworzyć wrażenie lokalnego wpływu, ale mają one wpływ na całą firmę.</li>
<li>Oficjalne złożenie zawiadomień WARN, które stanowiłyby potwierdzenie zwolnień, nie zostało obecnie potwierdzone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38947580</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-11T00:00:00.000ZZwolnienia w całym Google powodują niepewność i obawy</guid>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haker ujawnia masowe naruszenia danych w usługach rekrutacyjnych sieci fast food w USA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor odkrył lukę w zabezpieczeniach Chattr.ai, firmy oferującej usługi zatrudniania AI dla sieci fast foodów i innych pracodawców w USA.</li>
<li>Wykorzystując lukę, autor uzyskał nieautoryzowany dostęp do poufnych danych, takich jak dane osobowe, hasła, lokalizacje oddziałów, poufne wiadomości i zmiany.</li>
<li>Autor uzyskał również dostęp administracyjny do pulpitu nawigacyjnego Chattr, zapewniając mu większą kontrolę nad systemem.</li>
<li>Luka została wykryta 6 stycznia i naprawiona 10 stycznia, ale nie otrzymano żadnej odpowiedzi ani potwierdzenia od Chattr.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrbruh.com/chattr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZHaker ujawnia masowe naruszenia danych w usługach rekrutacyjnych sieci fast food w USA</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sprawdź, czy Twój lot odbywa się samolotem Boeing 737 MAX: Zweryfikuj swoje rezerwacje]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Narzędzie to pozwala użytkownikom sprawdzić, czy lot odbywa się Boeingiem 737 MAX.</li>
<li>Zaleca się dwukrotne sprawdzenie rezerwacji w celu uzyskania najnowszych informacji o typie samolotu.</li>
<li>Narzędzie to dostarcza cennych informacji pasażerom zainteresowanym lotem Boeingiem 737 MAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ismyplanea737max.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZSprawdź, czy Twój lot odbywa się samolotem Boeing 737 MAX: Zweryfikuj swoje rezerwacje</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google naprawia błąd pustej strony głównej w Firefox Mobile na Androida]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy uzyskujący dostęp do strony głównej Google za pomocą przeglądarki Firefox Mobile na Androida zgłaszali problem z pustą stroną.</li>
<li>Problem został zidentyfikowany jako sniffing agenta użytkownika (UA) po stronie serwera.</li>
<li>Google przygotowało łatkę i wdraża poprawkę, choć problem jest uważany za rozwiązany dla większości użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZGoogle naprawia błąd pustej strony głównej w Firefox Mobile na Androida</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turing Complete: Gra, która uczy informatyki poprzez kodowanie zagadek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Turing Complete&quot; to gra, która ma na celu edukację graczy w zakresie pojęć informatycznych, takich jak bramki logiczne, komponenty, architektura i montaż.</li>
<li>Gracze mają możliwość konstruowania własnych komputerów i podejmowania wyzwań programistycznych przy użyciu kodów binarnych i instrukcji montażu.</li>
<li>Gra zapewnia interaktywne i praktyczne doświadczenie edukacyjne dla osób zainteresowanych zrozumieniem podstaw informatyki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://turingcomplete.game/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTuring Complete: Gra, która uczy informatyki poprzez kodowanie zagadek</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twórca Atuin rzuca pracę, by skupić się na projekcie Open Source w pełnym wymiarze godzin]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Atuin to narzędzie zwiększające produktywność, które pozwala użytkownikom przechowywać i synchronizować historię powłoki na różnych urządzeniach.</li>
<li>Twórca porzucił swoją pracę, aby pracować nad Atuin w pełnym wymiarze godzin i planuje dodać nowe funkcje premium oraz wspierać wykorzystanie biznesowe.</li>
<li>Biorąc pod uwagę znaczny wzrost bazy użytkowników i wykorzystania, twórca skupia więcej czasu i uwagi na rozwoju Atuin i założył sponsorów GitHub, aby pokryć koszty serwera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ellie.wtf/posts/i-quit-my-job-to-work-full-time-on-my-open-source-project</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTwórca Atuin rzuca pracę, by skupić się na projekcie Open Source w pełnym wymiarze godzin</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zhakowane konto SEC na Twitterze, brak zgody na ETF Bitcoin Spot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oficjalne konto SEC na Twitterze zostało zhakowane, a fałszywy post fałszywie ogłaszający zatwierdzenie ETF Bitcoin Spot został opublikowany.</li>
<li>Przewodniczący SEC Gary Gensler potwierdził, że post był nieautoryzowany i wyjaśnił, że fundusze ETF Bitcoin Spot nie zostały oficjalnie zatwierdzone.</li>
<li>SEC usunęła post i wyjaśniła, że nie zatwierdziła notowania i handlu produktami na giełdzie spot Bitcoin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://en.bitcoinsistemi.com/breaking-gary-gensler-says-secs-x-account-hacked-bitcoin-spot-etfs-not-yet-approved/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZZhakowane konto SEC na Twitterze, brak zgody na ETF Bitcoin Spot</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Budowanie przyszłości: WikiHouse rewolucjonizuje zrównoważone projektowanie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WikiHouse to modułowy system budowlany, który umożliwia łatwe projektowanie, produkcję i montaż wysokowydajnych budynków.</li>
<li>Precyzyjnie wykonane komponenty idealnie do siebie pasują, tworząc proste i dokładne budynki.</li>
<li>Lekkie i wytrzymałe bloki są trwałe, wysoce izolowane i pozwalają tworzyć budynki o bardzo niskim zużyciu energii.</li>
<li>System jest ujemny pod względem emisji dwutlenku węgla, ponieważ drewno wychwytuje i magazynuje węgiel z atmosfery.</li>
<li>WikiHouse ma na celu demokratyzację zrównoważonego budownictwa poprzez dostarczanie planów open-source i umożliwienie każdemu, kto posiada maszynę CNC, zostania producentem.</li>
<li>Projekt jest prowadzony przez Open Systems Lab, firmę non-profit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wikihouse.cc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZBudowanie przyszłości: WikiHouse rewolucjonizuje zrównoważone projektowanie</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tworzenie e-ink ramki na zdjęcia, która synchronizuje się z albumami zdjęć iCloud]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Borgers napisał post na blogu o odwrotnej inżynierii albumów zdjęć iCloud i rootowaniu e-czytnika Nook w celu stworzenia dynamicznej ramki na zdjęcia e-ink.</li>
<li>Ramka na zdjęcia jest automatycznie aktualizowana zdjęciami z udostępnionego albumu iCloud.</li>
<li>Ten projekt DIY pozwala użytkownikom zmienić przeznaczenie ich e-czytnika jako spersonalizowanej ramki na zdjęcia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ben.page/eink</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZTworzenie e-ink ramki na zdjęcia, która synchronizuje się z albumami zdjęć iCloud</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple wprowadzi technologię Vision Pro do sklepów detalicznych od lutego 2024 r.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple rozpocznie prezentację technologii Vision Pro w sklepach detalicznych od 2 lutego 2024 roku.</li>
<li>Technologia Vision Pro to nowy produkt Apple, który będzie dostępny dla klientów w sklepach.</li>
<li>To posunięcie podkreśla zaangażowanie Apple w innowacje i dostarczanie klientom najnowocześniejszych technologii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://9to5mac.com/2024/01/09/five-different-app-stores/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZApple wprowadzi technologię Vision Pro do sklepów detalicznych od lutego 2024 r.</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Globalny wzrost zachorowań psychicznych wśród nastolatków: Bliższe spojrzenie na kraje anglosaskie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Choroby psychiczne wśród nastolatków w krajach anglosaskich rosną, szczególnie dotykając dziewczęta i młodsze pokolenie.</li>
<li>Badania przeprowadzone przez Zacha Rauscha pokazują znaczny wzrost problemów ze zdrowiem psychicznym, wskaźników samookaleczeń i hospitalizacji psychiatrycznych w USA, Wielkiej Brytanii, Kanadzie, Australii i Nowej Zelandii.</li>
<li>Artykuł analizuje potencjalne przyczyny tego trendu, w tym wpływ smartfonów i mediów społecznościowych, i sugeruje dalsze badania w celu zrozumienia podobnych trendów w innych krajach rozwiniętych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.afterbabel.com/p/international-mental-illness-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZGlobalny wzrost zachorowań psychicznych wśród nastolatków: Bliższe spojrzenie na kraje anglosaskie</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ochrona skrzynek odbiorczych Gmail i Yahoo w 2024 roku: Co to oznacza dla programów poczty e-mail?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gmail i Yahoo planują wdrożyć zmiany w 2024 r., aby poprawić komfort użytkowania i zmniejszyć liczbę niechcianych wiadomości e-mail, wymagając od nadawców uwierzytelniania swoich wiadomości e-mail, oferowania łatwych opcji rezygnacji z subskrypcji i wysyłania odpowiednich treści.</li>
<li>Zmiany te będą miały wpływ na nadawców masowych, którzy muszą zapewnić zgodność z nowymi wymogami.</li>
<li>Sinch Mailgun zapewnia narzędzia pomagające nadawcom przygotować się na nadchodzące zmiany i poprawić dostarczalność wiadomości e-mail, w tym protokoły uwierzytelniania wiadomości e-mail i analizę dostarczalności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mailgun.com/blog/deliverability/gmail-and-yahoo-inbox-updates-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZOchrona skrzynek odbiorczych Gmail i Yahoo w 2024 roku: Co to oznacza dla programów poczty e-mail?</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jądro Linux 6.8 zwiększa wydajność TCP nawet o 40%]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jądro Linux 6.8 wprowadza znaczące ulepszenia do podstawowego kodu sieciowego, co skutkuje nawet 40% wzrostem wydajności dla wielu jednoczesnych połączeń.</li>
<li>Ulepszenia te obejmują optymalizację struktur sieciowych w celu zminimalizowania zużycia linii pamięci podręcznej, przy udziale Google, co jest szczególnie korzystne dla serwerów AMD EPYC.</li>
<li>Linux 6.8 dodaje również obsługę nowych sterowników Ethernet i Bluetooth, usuwa przestarzałe sterowniki WiFi, aktualizuje sterowniki sieciowe i zapewnia aktualizacje oprogramowania układowego dla przełączników Ethernet NVIDIA Mellanox. Trwające prace obejmują ulepszenia WiFi 7 i Extremely High Throughput (EHT).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoronix.com/news/Linux-6.8-Networking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZJądro Linux 6.8 zwiększa wydajność TCP nawet o 40%</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celuj, strzelaj, skanuj: Opanuj duże projekty dzięki skutecznemu planowaniu i realizacji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada o swoim doświadczeniu w korzystaniu z umowy zobowiązania do napisania powieści i dzieli się swoim procesem iteracji zwanym pętlą planowania, robienia, uczenia się.</li>
<li>Kluczowe koncepcje skutecznego planowania i realizacji są wyjaśnione za pomocą akronimów AIM (Plan) i FIRE (Do).</li>
<li>Podkreślono znaczenie improwizacji, zaradności i skupienia w osiąganiu pomyślnych wyników, a także wykorzystanie zasobów pozazmysłowych i obiektywnej punktacji do pomiaru wydajności. Autor omawia również swój osobisty system punktacji oraz wartość krytyki i dostosowywania swoich wyników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.indiehackers.com/post/aim-fire-scan-the-80-20-of-executing-on-big-projects-571580cd0a</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-10T00:00:00.000ZCeluj, strzelaj, skanuj: Opanuj duże projekty dzięki skutecznemu planowaniu i realizacji</guid>
            <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Polars: Szybka i wszechstronna platforma przetwarzania danych typu open source]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Polars to platforma przetwarzania danych typu open-source zaprojektowana z myślą o wydajnej równoległości i optymalnej wydajności.</li>
<li>Obsługuje różne formaty danych i przewyższa inne rozwiązania, takie jak pandas, pod względem szybkości i wydajności.</li>
<li>Polars jest kompatybilny z Apache Arrow i oferuje interfejs API do przesyłania strumieniowego poza rdzeniem dla dużych zbiorów danych. Jest darmowy na licencji MIT i posiada aktywną społeczność deweloperów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pola.rs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPolars: Szybka i wszechstronna platforma przetwarzania danych typu open source</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Python 3.13 wprowadza kompilację JIT dla lepszej wydajności]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Python 3.13 może wprowadzić kompilator Just-in-Time (JIT) w celu zwiększenia wydajności kodu.</li>
<li>Kompilator JIT kompiluje kod do kodu maszynowego na żądanie, eliminując potrzebę pętli interpretera kodu bajtowego.</li>
<li>Nowy kompilator JIT, oparty na metodzie copy-and-patch JIT, konwertuje kody bajtowe wysokiego poziomu na instrukcje niższego poziomu w języku pośrednim (IL) w celu optymalizacji wykonywania kodu.</li>
<li>Wstępne testy porównawcze wskazują na poprawę wydajności o 2-9%, choć wpływ na benchmarki może nie być znaczący.</li>
<li>Ten kompilator JIT kładzie podwaliny pod przyszłe znaczące optymalizacje w Pythonie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tonybaloney.github.io/posts/python-gets-a-jit.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPython 3.13 wprowadza kompilację JIT dla lepszej wydajności</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luźne śruby znalezione w drzwiach wtykowych United 737 Max 9 budzą obawy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Linie United Airlines wykryły luźne śruby i inne części w drzwiach wtykowych swoich odrzutowców Boeing 737 Max 9 podczas inspekcji po incydencie gwałtownej dekompresji w samolocie Alaska Airlines tego samego modelu.</li>
<li>W co najmniej pięciu samolotach United wykryto te luźne części, co budzi obawy co do montażu i kontroli jakości konstrukcji samolotu przez Boeinga i Spirit AeroSystems.</li>
<li>Linie Alaska Airlines również potwierdziły problemy z drzwiami wtykowymi, a konkretne lokalizacje luźnych części różnią się w zależności od samolotu. FAA musi zatwierdzić procesy inspekcji przed ich rozpoczęciem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theaircurrent.com/feed/dispatches/united-finds-loose-bolts-on-plug-doors-during-737-max-9-inspections/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZLuźne śruby znalezione w drzwiach wtykowych United 737 Max 9 budzą obawy</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zwiększanie zasięgu pilota: Nauka stojąca za trzymaniem go przy głowie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy na Stack Exchange omawiają skuteczność trzymania zdalnego kluczyka samochodowego przy głowie lub ciele, aby poprawić siłę sygnału.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy sugerują, że ciało działa jak większa antena, potencjalnie wzmacniając sygnał.</li>
<li>W rozmowie przedstawiono wyniki eksperymentów i alternatywne sugestie dotyczące poprawy siły sygnału. Wspomniano również o przekonaniu, że trzymanie zdalnego klucza przy głowie zmienia promieniowanie elektromagnetyczne, a niektórzy użytkownicy przypisują sukces próbom i błędom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://physics.stackexchange.com/questions/101913/why-does-a-remote-car-key-work-when-held-to-your-head-body</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZZwiększanie zasięgu pilota: Nauka stojąca za trzymaniem go przy głowie</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wyszukiwarka Google zawodzi w Firefoksie z powodu złego snifowania ciągów UA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy zgłaszali problem z pustą stroną podczas próby uzyskania dostępu do <a href="http://www.google.com">www.google.com</a> w Firefox Mobile 121.0 na Androidzie 13.</li>
<li>Problem wydaje się być błędem po stronie serwera związanym z sniffingiem agenta użytkownika (UA), w szczególności wpływającym na Firefox Android UA w wersji 65 i nowszych.</li>
<li>Programiści badają problem i pracują nad poprawką, a aktualizacje będą udostępniane na GitHub i Bugzilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/webcompat/web-bugs/issues/131916</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZWyszukiwarka Google zawodzi w Firefoksie z powodu złego snifowania ciągów UA</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mixtral: Rewolucyjny model językowy dla różnorodnych zadań]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł przedstawia Mixtral, model językowy, który wykorzystuje podejście Sparse Mixture of Experts (SMoE).</li>
<li>Mixtral przewyższa inne modele językowe, w tym matematykę, generowanie kodu i zadania wielojęzyczne, w różnych testach porównawczych.</li>
<li>W artykule przedstawiono również precyzyjnie dostrojoną wersję Mixtral do zadań związanych z wykonywaniem instrukcji, osiągając lepszą wydajność w porównaniu z innymi modelami w testach porównawczych na ludziach. Modele są dostępne na licencji Apache 2.0.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.04088</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZMixtral: Rewolucyjny model językowy dla różnorodnych zadań</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi Spy: Ujawnienie tajemniczego włamania do sieci]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor otrzymał wiadomość od swojego ojca zawierającą obraz urządzenia Raspberry Pi znalezionego w jego miejscu pracy.</li>
<li>Urządzenie posiadało potężny mikroprocesor, łączność Wi-Fi i Bluetooth, a także korzystało z płatnej usługi internetowej IOT o nazwie Resin.</li>
<li>Po przeprowadzeniu dochodzenia, autor odkrył plik konfiguracyjny z nazwą użytkownika, który doprowadził go do osoby w tym samym mieście, co Pi. Znaleziono również mocno zaciemnioną aplikację nodejs na urządzeniu oraz plik zawierający dane uwierzytelniające Wi-Fi, które ujawniły lokalizację, w której Pi zostało skonfigurowane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.haschek.at/2019/the-curious-case-of-the-RasPi-in-our-network.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZRaspberry Pi Spy: Ujawnienie tajemniczego włamania do sieci</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[KDE Plasma 5.27 już dostępna na OpenBSD: Przejście na Qt6 i planowane przyszłe ulepszenia]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>KDE Plasma 5.27 jest już dostępna na OpenBSD -current i zostanie dołączona do następnego wydania 7.5.</li>
<li>Rozwój KDE Plasma dla OpenBSD był długą i niezależną podróżą, z pewną pomocą innych deweloperów.</li>
<li>Plany na przyszłość obejmują przejście z Qt5 na Qt6 i potencjalne ulepszenia różnych komponentów, takich jak kompozytor KWin, KDE Wayland, NetworkManager, SDDM i obsługa Discover.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rsadowski.de/posts/2024-01-09-openbsd-kde/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZKDE Plasma 5.27 już dostępna na OpenBSD: Przejście na Qt6 i planowane przyszłe ulepszenia</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie sekretów: Mario Maker 2 API ujawnia nowe informacje o grze]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor stworzył API, które umożliwia użytkownikom dostęp do danych z Mario Maker 2 bez gry lub Nintendo Switch.</li>
<li>API zapewnia dostęp do bazy danych zawierającej tabele z atrybutami związanymi z profilami użytkowników i interakcjami w grze.</li>
<li>Stworzono tabele dla superświatów, aktywności użytkowników, ninji i poziomów ninji.</li>
<li>Autor planuje podzielić się swoją analizą bazy danych w przyszłej aktualizacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tgrcode.com/posts/mario_maker_2_api</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZOdkrywanie sekretów: Mario Maker 2 API ujawnia nowe informacje o grze</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Złote zasady projektowania interfejsów: Zwiększanie produktywności i kontroli użytkowników]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ben Shneiderman, ekspert w dziedzinie projektowania interfejsów użytkownika, zidentyfikował osiem złotych zasad projektowania interfejsów.</li>
<li>Reguły te obejmują takie zasady, jak spójność, użyteczność, informacje zwrotne, projektowanie okien dialogowych, zapobieganie błędom, odwracanie akcji, kontrola użytkownika i zmniejszanie obciążenia pamięci.</li>
<li>Przestrzeganie tych zasad może pomóc projektantom w tworzeniu skutecznych interfejsów, które zwiększają produktywność użytkowników oraz poczucie kompetencji i kontroli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.umd.edu/~ben/goldenrules.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZZłote zasady projektowania interfejsów: Zwiększanie produktywności i kontroli użytkowników</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przegląd rozproszonych architektur PostgreSQL]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten artykuł zawiera wprowadzenie do rozproszonych architektur PostgreSQL i związanych z nimi kompromisów.</li>
<li>Bada cele i wyzwania rozproszonych systemów baz danych, w tym wpływ opóźnień sieciowych.</li>
<li>W artykule omówiono różne architektury dystrybucji PostgreSQL, takie jak repliki odczytu, zoptymalizowana pod kątem DBMS pamięć masowa w chmurze, architektura active-active i transparent sharding.</li>
<li>Obejmuje również koncepcję aktualizacji wierszy w PostgreSQL oraz wykorzystanie systemów sharded i rozproszonych systemów przechowywania kluczy-wartości.</li>
<li>Rozproszone architektury PostgreSQL mają na celu sprostanie wyzwaniom operacyjnym, ale mogą wiązać się z pewnymi kompromisami w zakresie wydajności i opóźnień.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.crunchydata.com/blog/an-overview-of-distributed-postgresql-architectures</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZPrzegląd rozproszonych architektur PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Komórki wykorzystują komunikację do naprawy i regulacji starzenia się]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Biolodzy odkryli, że mitochondria w różnych tkankach są w stanie komunikować się ze sobą, pomagając w naprawie uszkodzonych komórek.</li>
<li>Ta awaria komunikacji może potencjalnie prowadzić do spadku zegara biologicznego i starzenia się.</li>
<li>Odkrycia te oferują nowy wgląd w proces starzenia i podkreślają znaczenie komunikacji tkankowej w regulacji starzenia. Nie jest jednak jasne, czy odkrycia te można bezpośrednio zastosować u ludzi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/cells-across-the-body-talk-to-each-other-about-aging-20240108/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZKomórki wykorzystują komunikację do naprawy i regulacji starzenia się</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta priorytetowo traktuje zaufanie i wychodzi z wtórnej działalności handlowej]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Carta, firma zajmująca się oprogramowaniem do zarządzania kapitałem i funduszami, wychodzi z branży obrotu wtórnego, aby nadać priorytet zaufaniu i chronić interesy swoich założycieli.</li>
<li>Chociaż Carta posiada dane, które mogą być wykorzystane do rozwiązań płynnościowych, firma obawia się potencjalnych nadużyć i uważa, że nie udało jej się skutecznie rozwiązać problemu płynności.</li>
<li>Zamiast tego Carta skupi się z powrotem na swojej podstawowej działalności i będzie nadal wspierać innych pracujących nad rozwiązaniami w zakresie płynności na rynku prywatnym.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://henrysward.medium.com/should-carta-facilitate-secondary-trading-c319e0c9f080</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-09T00:00:00.000ZCarta priorytetowo traktuje zaufanie i wychodzi z wtórnej działalności handlowej</guid>
            <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przedstawiamy Nino: Uniwersalna aplikacja do usprawniania zadań w pracy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nino to nowa aplikacja zaprojektowana w celu rozwiązania problemu przeciążenia aplikacji dla pracowników wiedzy.</li>
<li>Aplikacja łączy różne funkcje w jednej platformie, oferując 18 modułów do zadań takich jak zarządzanie bazami danych, komponowanie i komunikacja.</li>
<li>Nino priorytetowo traktuje konsolidację, tryb offline dla lepszej wydajności i planuje wprowadzić szyfrowanie end-to-end dla zwiększenia prywatności i bezpieczeństwa. Ponadto użytkownicy mogą publikować swoje prace w niestandardowych domenach lub bezpłatnej subdomenie. Deweloper aktywnie poszukuje opinii użytkowników, aby dalej udoskonalać platformę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nino.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZPrzedstawiamy Nino: Uniwersalna aplikacja do usprawniania zadań w pracy</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitUI: Szybki i przenośny interfejs graficzny git do wydajnej kontroli wersji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>GitUI to narzędzie oparte na terminalu, które oferuje przyjazny dla użytkownika interfejs do różnych zadań git, w tym indeksowania, zatwierdzania, różnicowania, przechowywania, obwiniania i rejestrowania.</li>
<li>Jego priorytetem jest szybkość, przenośność i bycie open-source, a w testach porównawczych wypada lepiej w porównaniu do innych popularnych GUI Git pod względem szybkości i wykorzystania pamięci.</li>
<li>Mapa drogowa dla wersji 1.0 zawiera funkcje takie jak wizualizacja struktury rozgałęzień i interaktywne rebase, ale ma ograniczenia, takie jak brak wsparcia dla rzadkich repozytoriów, podpisywanie GPG i git-lfs.</li>
<li>Instrukcje instalacji są dostępne dla różnych platform, a opcje dostosowywania są dostępne dla motywów kolorystycznych i powiązań klawiszy.</li>
<li>Projekt zachęca do wsparcia i sponsoringu oraz czerpie inspirację z narzędzi takich jak lazygit, tig i GitUp.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/extrawurst/gitui</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZGitUI: Szybki i przenośny interfejs graficzny git do wydajnej kontroli wersji</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone przetrwał upadek z wysokości 16 000 stóp podczas lotu 737 MAX na Alasce, wciąż otwarty na pocztę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pewna osoba odkryła iPhone&#39;a na poboczu drogi, który wciąż był w trybie samolotowym i miał częściowo naładowaną baterię.</li>
<li>Telefon został znaleziony otwarty na stronie odbioru bagażu lotu Alaska Airlines ASA1282.</li>
<li>Pomimo przetrwania upadku z wysokości 16 000 stóp, NTSB potwierdziło, że jest to drugi znaleziony telefon, ale jego właściciel nie został jeszcze zidentyfikowany.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/SeanSafyre/status/1744138937239822685</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZiPhone przetrwał upadek z wysokości 16 000 stóp podczas lotu 737 MAX na Alasce, wciąż otwarty na pocztę</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odświeżony HTMX Playground: Eksperymentuj z HTMX w przeglądarce]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor ożywił stary projekt, który pozwala użytkownikom eksperymentować z HTMX w przeglądarce.</li>
<li>Projekt zawiera piaskownicę kodu z makietą serwera opartą na Django i jest zaprojektowany tak, aby był niezależny od frameworka.</li>
<li>Istnieją pewne znane problemy z ograniczoną obsługą urządzeń mobilnych, korzystaniem z Ace Editor zamiast Monaco i nieadekwatnymi wynikami błędów. Autor z zadowoleniem przyjmuje informacje zwrotne w celu ulepszenia projektu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lassebomh.github.io/htmx-playground/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZOdświeżony HTMX Playground: Eksperymentuj z HTMX w przeglądarce</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NHS bada kampanię influencerów Palantir pod kątem naruszenia umowy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>NHS prowadzi dochodzenie w sprawie tego, czy Palantir naruszył umowę, przeprowadzając tajną kampanię influencerów bez zezwolenia.</li>
<li>Palantir zatrudnił agencje PR i marketingowe, aby dotrzeć do influencerów mediów społecznościowych i zaoferował im wynagrodzenie za promowanie ich umowy na obsługę Federated Data Platform, wykorzystując nazwę i markę NHS bez zgody.</li>
<li>Palantir argumentuje, że kampania była &quot;projektem rozpoznawczym&quot; i nie wymagała konsultacji z NHS, podczas gdy Good Law Project krytykuje działania Palantir i opowiada się za ochroną interesu narodowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://goodlawproject.org/nhs-to-investigate-palantir-influencer-campaign-as-possible-contract-breach/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZNHS bada kampanię influencerów Palantir pod kątem naruszenia umowy</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rola móżdżku w kontroli ruchu i usprawnieniach poznawczych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł bada rolę móżdżku w kontrolowaniu ruchu i jego znaczenie w umiejętnościach motorycznych.</li>
<li>Podkreśla unikalne cechy móżdżku, takie jak komórki Purkinjego, i sposób, w jaki przyczyniają się one do poprawy funkcji poznawczych.</li>
<li>Badanie rzuca wyzwanie tradycyjnym koncepcjom uczenia się, wykazując, że uczenie się może zachodzić w poszczególnych komórkach móżdżku.</li>
<li>Dysmetria, czyli trudności w dokładnym oszacowaniu odległości i prędkości, jest częstym objawem uszkodzenia móżdżku.</li>
<li>Pacjenci z uszkodzeniem móżdżku mają również trudności z zadaniami wymagającymi przełączania uwagi.</li>
<li>Móżdżek jest zaangażowany w przewidywanie, przewidywanie i generowanie predykcyjnego modelu świata.</li>
<li>Odgrywa kluczową rolę w generowaniu szybkich przewidywań dotyczących działania i jest połączony z różnymi częściami mózgu zaangażowanymi w procesy poznawcze.</li>
<li>Uszkodzenie móżdżku może skutkować niezdarnymi i nieproporcjonalnymi działaniami.</li>
<li>Koncepcja ucieleśnionego poznania, w której funkcje poznawcze są ściśle powiązane z funkcjami sensomotorycznymi, jest wspierana.</li>
<li>Artykuł kończy się wspomnieniem perspektyw dysmetrii myślenia i uniwersalnych teorii transformacji móżdżku w odniesieniu do ucieleśnionego poznania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sarahconstantin.substack.com/p/what-does-the-cerebellum-do-anyway</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZRola móżdżku w kontroli ruchu i usprawnieniach poznawczych</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Państwo irlandzkie proponuje rejestr preferencji pornograficznych, budząc obawy o prywatność]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Państwo irlandzkie rozważa wdrożenie rejestru preferencji pornograficznych dla UE, wymagającego od osób fizycznych przedstawienia dowodu tożsamości i selfie na żywo w celu zweryfikowania ich wieku na stronach internetowych dla dorosłych i platformach do udostępniania wideo.</li>
<li>Pojawiły się obawy dotyczące prywatności i ryzyka naruszenia danych w związku z tą propozycją.</li>
<li>Krytycy twierdzą, że istnieją alternatywne metody weryfikacji wieku i uważają plan za niepotrzebny i nieproporcjonalny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thegist.ie/the-gist-wtf-commission/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZPaństwo irlandzkie proponuje rejestr preferencji pornograficznych, budząc obawy o prywatność</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rewolucja w architekturze VAX: Nowa implementacja z płytą FPGA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor z powodzeniem opracował i zaimplementował nową architekturę VAX (Virtual Address eXtension) przy użyciu płytki FPGA klasy low-end.</li>
<li>Implementacja obejmuje tryby adresowania, hierarchię przerwań, timery i 151 instrukcji.</li>
<li>Obecna implementacja wykorzystuje około 70% dostępnych zasobów FPGA, z planami dalszego rozwoju architektury VAX.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mail-index.netbsd.org/port-vax/2021/07/03/msg003899.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZRewolucja w architekturze VAX: Nowa implementacja z płytą FPGA</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brak działania: Konsekwencje i odpowiedzialność w przypadku uchybień naukowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W laboratorium chemicznym CNRS-Université Sorbonne Paris Nord odkryto wiele artykułów naukowych zawierających zmanipulowane i przetworzone dane.</li>
<li>Zamiast wycofać artykuły, CNRS zażądało poprawek i nałożyło na odpowiedzialnego naukowca miesięczne wykluczenie z obowiązków.</li>
<li>Autorzy opowiadają się za szybkim badaniem nadużyć badawczych, przejrzystym raportowaniem wyników, natychmiastowym wycofywaniem artykułów z poważnymi błędami oraz zwrotem funduszy badawczych wykorzystanych do nieuczciwych badań. Podkreślają oni negatywne konsekwencje braku skutecznego przeciwdziałania nadużyciom, takie jak hamowanie postępu naukowego, erozja zaufania publicznego i umożliwienie nieuczciwym naukowcom konkurowania z uczciwymi. Instytucje chroniące naukowców zaangażowanych w niewłaściwe postępowanie są krytykowane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://statmodeling.stat.columbia.edu/2024/01/07/french-bio-lab-research-scandal/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZBrak działania: Konsekwencje i odpowiedzialność w przypadku uchybień naukowych</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windows XP 2024 Edition: Nowoczesne podejście do ukochanego systemu operacyjnego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma AR 4789 stworzyła nowoczesną wersję systemu Windows XP o nazwie Windows XP 2024 Edition, oferującą nostalgiczne i uproszczone wrażenia przypominające oryginalny system operacyjny.</li>
<li>Koncepcja ta nie jest oficjalną wersją od Microsoftu, ale służy jako alternatywa dla użytkowników, którzy wolą prostotę starszych wersji systemu Windows.</li>
<li>Podczas gdy Windows XP i Windows 7 stają się przestarzałe, pomysł ponownego wyobrażenia sobie Windows XP wciąż rezonuje z wieloma użytkownikami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://overclock3d.net/news/software/windows-xp-2024-edition-is-everything-i-want-from-a-new-os/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZWindows XP 2024 Edition: Nowoczesne podejście do ukochanego systemu operacyjnego</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motūrus OS: System operacyjny Rust-first dla maszyn wirtualnych x64, zaprojektowany z myślą o prostocie, bezpieczeństwie i wydajności.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Motūrus OS to nowy system operacyjny zaprojektowany specjalnie z myślą o obciążeniach maszyn wirtualnych w chmurze.</li>
<li>Ma on być prostszy i bezpieczniejszy niż Linux, osiągając przy tym porównywalną lub lepszą wydajność.</li>
<li>Zbudowany w Rust, Motūrus OS obsługuje obecnie maszyny wirtualne oparte na KVM x64 i oferuje takie funkcje, jak harmonogramowanie mikrojądra, podstawowe systemy plików, możliwości sieciowe i prosty httpd, ale wciąż znajduje się w fazie rozwoju i nie nadaje się jeszcze do użytku produkcyjnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/moturus/motor-os</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZMotūrus OS: System operacyjny Rust-first dla maszyn wirtualnych x64, zaprojektowany z myślą o prostocie, bezpieczeństwie i wydajności.</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NY Times atakuje Microsoft i OpenAI za naruszenie praw autorskich i nieuczciwą konkurencję]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>The New York Times pozwał Microsoft i OpenAI, zarzucając im naruszenie praw autorskich, rozwodnienie znaku towarowego i nieuczciwą konkurencję.</li>
<li>The Times twierdzi, że Microsoft i OpenAI wykorzystały jego treści do szkolenia swoich modeli językowych i uruchomiły usługi informacyjne, które powielają treści The Times bez odpowiedniego przypisania.</li>
<li>Pozew stanowi dowód na to, że modele językowe generowały identyczne lub niedokładne informacje z treści The Times, przygotowując grunt pod znaczący spór prawny dotyczący sztucznej inteligencji i potencjalnie kształtując przyszłe ustawodawstwo federalne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://katedowninglaw.com/2024/01/06/the-new-york-times-launches-a-very-strong-case-against-microsoft-and-openai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZNY Times atakuje Microsoft i OpenAI za naruszenie praw autorskich i nieuczciwą konkurencję</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czat offline: Twój AI ChatBot do prywatnych, bezpiecznych wiadomości]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Offline Chat to AI ChatBot, który działa bez połączenia z Internetem, zapewniając prywatność i bezpieczeństwo.</li>
<li>Aplikacja nadaje się do różnych zadań, w tym pisania i stymulowania kreatywności.</li>
<li>Jest on dostępny dla określonych modeli iPhone&#39;a i iPada, nie gromadzi danych użytkownika i został niedawno zaktualizowany o nowy model w cenie 1,99 USD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/us/app/offline-chat-private-ai/id6474077941</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-08T00:00:00.000ZCzat offline: Twój AI ChatBot do prywatnych, bezpiecznych wiadomości</guid>
            <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA nakazuje inspekcje ponad 170 Boeingów 737 Max 9 po incydencie z panelem w trakcie lotu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FAA nakazała uziemienie ponad 170 samolotów Boeing 737 Max 9 w celu przeprowadzenia inspekcji po tym, jak panel odłączył się od samolotu linii Alaska Airlines w połowie lotu.</li>
<li>Alaska Airlines i United Airlines uziemiły całe swoje floty samolotów Boeing 737 Max 9 jako środek zapobiegawczy.</li>
<li>Incydent jest obecnie badany przez NTSB i na szczęście nie odnotowano żadnych poważnych obrażeń. Incydent ten odnawia obawy o potencjalne awarie strukturalne Boeinga 737 Max, który już spotkał się z intensywną kontrolą po dwóch śmiertelnych wypadkach w 2019 roku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/01/06/boeing-737-max-9-grounding-after-alaska-airlines-door-blows-midflight.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZFAA nakazuje inspekcje ponad 170 Boeingów 737 Max 9 po incydencie z panelem w trakcie lotu</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS testuje darmowy system składania zeznań podatkowych, spotyka się ze sprzeciwem i podzielonym wsparciem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>IRS testuje bezpłatny system składania zeznań podatkowych, który umożliwia mieszkańcom 12 stanów bezpośrednie składanie federalnych zeznań podatkowych online bez żadnych opłat.</li>
<li>Ten program pilotażowy jest przeznaczony dla podatników o niskich i średnich dochodach z nieskomplikowanymi zeznaniami, mając na celu uproszczenie procedury składania zeznań.</li>
<li>Komercyjne firmy zajmujące się przygotowaniem podatkowym sprzeciwiają się tej inicjatywie, podczas gdy członkowie Kongresu z obu partii mają różne opinie na temat jej wsparcia. IRS opublikuje publiczny raport z testów przed podjęciem decyzji o rozszerzeniu systemu bezpośredniego składania wniosków na większą liczbę podatników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/05/your-money/irs-tax-filing-free-online.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZIRS testuje darmowy system składania zeznań podatkowych, spotyka się ze sprzeciwem i podzielonym wsparciem</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie placu zabaw dla kodu w przeglądarce: Codapi i moc lekkiego środowiska uruchomieniowego WASI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Place zabaw dla kodu w przeglądarce są omawiane, szczególnie w odniesieniu do narzędzia open source o nazwie Codapi.</li>
<li>Językowe środowiska uruchomieniowe mogą być kompilowane do binariów WebAssembly System Interface (WASI), umożliwiając ich uruchamianie w przeglądarce za pomocą lekkiego środowiska uruchomieniowego WASI.</li>
<li>Plac zabaw prezentuje interaktywne fragmenty kodu w językach Python, PHP, Ruby, Lua, JavaScript, Fetch i SQLite, wraz z zaawansowanymi funkcjami, takimi jak szablony i komórki kodu.</li>
<li>Podano instrukcje dotyczące korzystania z placów zabaw i podkreślono korzyści płynące z uruchamiania kodu w przeglądarce.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/in-browser-code-playgrounds/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZOdkrywanie placu zabaw dla kodu w przeglądarce: Codapi i moc lekkiego środowiska uruchomieniowego WASI</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA uziemia 171 odrzutowców Boeing 737 Max 9 po incydencie w powietrzu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FAA uziemiła 171 odrzutowców Boeing 737 Max 9 po incydencie, w którym część jednego z nich odpadła podczas lotu Alaska Airlines.</li>
<li>Linie United Airlines przeprowadziły również inspekcje swoich samolotów w odpowiedzi na incydent.</li>
<li>Przewiduje się, że kontrole spowodują odwołanie około 60 lotów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/world-us-canada-67903655</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZFAA uziemia 171 odrzutowców Boeing 737 Max 9 po incydencie w powietrzu</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Karri przyjmuje do wiadomości i docenia przeprosiny za błąd dotyczący trzech firm]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Karri przyznał i docenił rozmowę, w której błąd popełniony przez prelegenta wpłynął na trzy firmy.</li>
<li>Mówca przeprosił za błąd i wyraził nadzieję na przebaczenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/henrysward/status/1743794996732735679</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZKarri przyjmuje do wiadomości i docenia przeprosiny za błąd dotyczący trzech firm</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przedstawiamy Swieros: Wszechstronny emulator procesora, kompilator C i system operacyjny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Swieros jest lekkim i szybkim uniksowym jądrem, kompilatorem i platformą userland opartą na xv6.</li>
<li>Został zaprojektowany, aby oferować zabawne i edukacyjne środowisko do celów badawczych.</li>
<li>Swieros zawiera wirtualny procesor z obsługą trybów użytkownika/superwizora i pamięci wirtualnej, a także szybki kompilator do kompilacji i wykonywania w locie.</li>
<li>Inne funkcje Swieros obejmują klientów i serwery sieciowe, zdalne OpenGL, aplikacje GUI i wiele innych.</li>
<li>Może być uruchamiany zarówno w systemach operacyjnych Windows, jak i Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rswier/swieros</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZPrzedstawiamy Swieros: Wszechstronny emulator procesora, kompilator C i system operacyjny</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Narodziny Ultimy: Pionierskie CRPG i grafika kafelkowa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł koncentruje się na wydaniu i znaczeniu pierwszej gry Ultima w gatunku CRPG, podkreślając jej wpływ na wykorzystanie grafiki kafelkowej.</li>
<li>Zagłębia się we wczesny rozwój serii Ultima i zawiera opinie użytkowników forum oraz artysty okładki Ultimy I.</li>
<li>Artykuł omawia również format wyświetlania innej gry o nazwie Garriott.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.filfre.net/2012/02/ultima-part-1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZNarodziny Ultimy: Pionierskie CRPG i grafika kafelkowa</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Łamanie nawyków: Beznadziejność siły woli (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nawyki mają znaczący wpływ na nasze zachowanie, podważając ideę, że mamy pełną kontrolę nad naszymi działaniami.</li>
<li>Niewielkie zmiany w naszym otoczeniu mogą być skuteczne w przełamywaniu złych nawyków i promowaniu samokontroli.</li>
<li>Firmy odgrywają rolę w kształtowaniu nawyków konsumentów, podkreślając potrzebę zrozumienia i analizy nawyków w celu ich przełamania. Artykuł zawiera osobiste porady i przykłady przełamywania uzależnienia od smartfonów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newyorker.com/magazine/2019/10/28/can-brain-science-help-us-break-bad-habits</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZŁamanie nawyków: Beznadziejność siły woli (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pionierskie dziedzictwo studia muzyki elektronicznej WDR w Kolonii]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>WDR Studio for Electronic Music w Kolonii było przełomową instytucją dla muzyki elektronicznej, oferującą kompozytorom dostęp do zaawansowanego sprzętu i możliwość eksperymentowania z nowymi technikami tworzenia dźwięku.</li>
<li>Pomimo ograniczonych możliwości technicznych i ciasnych warunków, studio utrzymało swoją pionierską rolę w tej dziedzinie.</li>
<li>Studio zostało zamknięte w 2001 roku po 50 latach działalności, a próby stworzenia dla niego stałej siedziby nie powiodły się. Korporacja Nadrenii Północnej-Westfalii posiada wystawę internetową poświęconą Western Broadcasting Corporation i historii muzyki elektronicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artsandculture.google.com/story/sounds-of-cologne-wdr/gQWRzsVclcCYPA?hl=en</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZPionierskie dziedzictwo studia muzyki elektronicznej WDR w Kolonii</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hakerzy celują w menedżerów pakietów za pomocą złośliwego oprogramowania do wydobywania monet w atakach wielofazowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hakerzy wykorzystują menedżerów pakietów jako sposób dystrybucji złośliwego oprogramowania do wydobywania monet w atakach wielofazowych.</li>
<li>Trzy złośliwe pakiety PyPI zostały niedawno wykryte jako przykład tej taktyki.</li>
<li>Podkreśla to potrzebę poprawy środków bezpieczeństwa i czujnego monitorowania zależności pakietów, aby zapobiec rozprzestrzenianiu się złośliwego oprogramowania za pośrednictwem zaufanych repozytoriów oprogramowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://socket.dev/blog/when-everything-becomes-too-much</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZHakerzy celują w menedżerów pakietów za pomocą złośliwego oprogramowania do wydobywania monet w atakach wielofazowych</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Struktura modułów i plików interfejsu API: Zbadane]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Struktura katalogów składa się z wielu modułów i plików związanych z API, podzielonych na różne katalogi.</li>
<li>Katalog &quot;api&quot; zawiera główny plik API i inne pliki związane z routingiem i obsługą API.</li>
<li>Inne katalogi obejmują &quot;conf&quot; do zarządzania konfiguracjami i łączenia się z Redis, &quot;index&quot; do indeksowania osadzeń i powiązanych operacji, &quot;load&quot; do testowania obciążenia, &quot;model&quot; do generowania i przetwarzania osadzeń, &quot;notebooks&quot; do kodu eksploracyjnego i notatników, &quot;search&quot; do wnioskowania wyszukiwania oraz &quot;training_data&quot; do wyuczonych osadzeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vickiboykis.com/2024/01/05/retro-on-viberary/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZStruktura modułów i plików interfejsu API: Zbadane</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wizualizacja szwajcarskich pociągów w czasie rzeczywistym]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jest to animowana mapa przedstawiająca sieć Szwajcarskich Kolei Federalnych na podstawie oficjalnych rozkładów jazdy.</li>
<li>Mapa przedstawia różnych operatorów pociągów i stacje w ramach sieci.</li>
<li>Zapewnia wizualną reprezentację rozległego systemu transportu kolejowego w Szwajcarii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maps.vasile.ch/transit-sbb/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZWizualizacja szwajcarskich pociągów w czasie rzeczywistym</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oryginalny deweloper Age of Empires 2 omawia wykorzystanie kodu asemblera w celu poprawy wydajności]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy serwisu Reddit dyskutują na temat wykorzystania języka asemblera w grze Age of Empires 2 i kwestionują jego obecność w grze.</li>
<li>Niektórzy użytkownicy wyjaśniają, że kod asemblera jest używany do poprawy szybkości rysowania sprite&#39;ów w grze.</li>
<li>Rozmowa dotyczy znaczenia i wyzwań związanych z programowaniem w języku asemblera w nowoczesnych grach, w tym sugestii dotyczących aktualizacji lub otwartego kodu źródłowego. Pojawiają się jednak również obawy dotyczące zrozumienia i debugowania kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/aoe2/comments/18ysttu/aoe_is_written_in_assembly_is_this_actually_true_o/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-07T00:00:00.000ZOryginalny deweloper Age of Empires 2 omawia wykorzystanie kodu asemblera w celu poprawy wydajności</guid>
            <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BoopSnoop: Domowa aplikacja do przesyłania wiadomości dla rodziny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opracował aplikację do przesyłania wiadomości o nazwie BoopSnoop, aby zastąpić poprzednią aplikację do użytku swojej rodziny.</li>
<li>BoopSnoop umożliwia łatwe udostępnianie zdjęć i filmów członkom rodziny, a wiadomości znikają po ich obejrzeniu.</li>
<li>Autor, programista &quot;gotujący w domu&quot;, podkreśla osobisty i niekomercyjny charakter swoich projektów programistycznych oraz ceni sobie niezależność i kontrolę, jaką ma nad swoją aplikacją, w przeciwieństwie do korzystania z korporacyjnych aplikacji do przesyłania wiadomości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.robinsloan.com/notes/home-cooked-app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZBoopSnoop: Domowa aplikacja do przesyłania wiadomości dla rodziny</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naprawa komputerów Mac w podróży: spojrzenie na autoryzowany serwis Apple od drzwi do drzwi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi doświadczeniami z pierwszej ręki jako autoryzowany serwis Apple, naprawiając komputery stacjonarne Mac w Chicago.</li>
<li>Omawiają brak nadzoru ze strony Apple i narzędzia, których używali do napraw.</li>
<li>Autor opowiada o spotkaniach z dziwnymi klientami, celebrytami i niebezpiecznymi sytuacjami podczas pracy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/fixing-macs-door-to-door/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZNaprawa komputerów Mac w podróży: spojrzenie na autoryzowany serwis Apple od drzwi do drzwi</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boeing wnioskuje o zwolnienie z przepisów bezpieczeństwa dla samolotów MAX 7]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Boeing wnioskuje o zwolnienie z przepisów bezpieczeństwa dla swojego samolotu MAX 7, aby przyspieszyć jego powrót do służby.</li>
<li>Wniosek jest motywowany obawami dotyczącymi systemu przeciwoblodzeniowego silnika.</li>
<li>Krytycy twierdzą, że bezpieczeństwo powinno mieć pierwszeństwo i należy wdrożyć stałą poprawkę, podczas gdy FAA obecnie ocenia wniosek Boeinga.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seattletimes.com/business/boeing-aerospace/boeing-wants-faa-to-exempt-max-7-from-safety-rules-to-get-it-in-the-air/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZBoeing wnioskuje o zwolnienie z przepisów bezpieczeństwa dla samolotów MAX 7</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Holocam: Przezroczysta szklana kamera Zeissa budzi obawy o prywatność]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Zeiss zaprezentował Holocam, technologię, która przekształca dowolny szklany ekran w kamerę wykorzystującą holografię.</li>
<li>Kamera jest przezroczysta i może być umieszczona w dowolnym miejscu na ekranie, eliminując potrzebę wycinania lub dziurkowania.</li>
<li>Potencjalne zastosowania Holocam obejmują funkcje samochodowe, inteligentne dzwonki do drzwi, kamery internetowe, kamery parkingowe i rozpoznawanie twarzy/gestów. Pojawiają się jednak obawy dotyczące prywatności ze względu na możliwość ukrycia kamer w tej technologii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalcameraworld.com/news/this-holographic-camera-turns-any-window-into-an-invisible-camera</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZHolocam: Przezroczysta szklana kamera Zeissa budzi obawy o prywatność</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerykański Departament Sprawiedliwości zbliża się do sprawy antymonopolowej przeciwko Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amerykański Departament Sprawiedliwości przygotowuje się do złożenia obszernej sprawy antymonopolowej przeciwko Apple, koncentrując się na jego wysiłkach zmierzających do utrzymania dominacji iPhone&#39;a.</li>
<li>Dochodzenie ma na celu zbadanie, w jaki sposób kontrola Apple nad sprzętem i oprogramowaniem stwarza bariery dla konsumentów w przechodzeniu na inne urządzenia i dla konkurencji.</li>
<li>Kluczowe obszary budzące obawy obejmują integrację Apple Watch, wyłączność iMessage oraz system płatności iPhone&#39;a.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/05/technology/antitrust-apple-lawsuit-us.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZAmerykański Departament Sprawiedliwości zbliża się do sprawy antymonopolowej przeciwko Apple</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebook omyłkowo oskarża osobisty blog o phishing]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>social.lol to platforma mediów społecznościowych, która jest częścią zdecentralizowanej sieci Mastodon.</li>
<li>Użytkownicy mogą utworzyć konto, zalogować się i wyszukiwać za pomocą różnych opcji na social.lol.</li>
<li>Platforma umożliwia użytkownikom śledzenie profili lub hashtagów, polubienie, udostępnianie i odpowiadanie na posty, a także interakcję z ich kontami na różnych serwerach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://social.lol/@robb/111704215593992932</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZFacebook omyłkowo oskarża osobisty blog o phishing</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta spotyka się z reakcją za niezamówiony kontakt z inwestorami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Założyciel startupu jest rozczarowany Carta, popularną platformą do zarządzania tabelami kapitalizacji, ponieważ kontaktuje się z aniołami biznesu w celu sprzedaży udziałów potencjalnym nabywcom.</li>
<li>Założyciel martwi się o potencjalne negatywne skutki tego dla reputacji Carta jako zaufanej platformy dla startupów.</li>
<li>Sytuacja ta budzi obawy o przyszłość Carta i jej zdolność do utrzymania zaufania społeczności startupowej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/karrisaarinen/status/1743398553500971331</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCarta spotyka się z reakcją za niezamówiony kontakt z inwestorami</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CentOS Linux osiągnie koniec żywotności w czerwcu 2024 r., Red Hat oferuje wsparcie w przejściu na nowy system operacyjny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Red Hat ogłosił, że CentOS Linux zostanie wycofany w czerwcu 2024 roku, a Red Hat Enterprise Linux 7 zakończy obsługę techniczną.</li>
<li>Użytkownicy mogą korzystać z narzędzi i wsparcia Red Hat w dwufazowym procesie konwersji i aktualizacji do obsługiwanej wersji Red Hat Enterprise Linux.</li>
<li>Zaleca się rozpoczęcie planowania i migracji już teraz, aby zapewnić płynne przejście przed upływem terminu zakończenia okresu eksploatacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.redhat.com/en/blog/fastest-road-centos-linux-red-hat-enterprise-linux</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZCentOS Linux osiągnie koniec żywotności w czerwcu 2024 r., Red Hat oferuje wsparcie w przejściu na nowy system operacyjny</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nowoczesne komputery: Wyzwanie monitorowania wydajności bez diod LED dysku twardego i hałaśliwych maszyn]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nowoczesne komputery nie mają już diod LED dysku twardego ani głośnych maszyn, co utrudnia programistom identyfikację problemów z wydajnością.</li>
<li>Podano przykłady nieefektywności, które pozostały niezauważone, dopóki nie spowodowały problemów, podkreślając znaczenie korzystania z monitorów wydajności.</li>
<li>Zdalne środowiska programistyczne stanowią wyzwanie dla monitorowania, ale nadal ważne jest, aby być świadomym wszelkich nieprawidłowości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogsystem5.substack.com/p/hard-disk-leds-and-noisy-machines</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZNowoczesne komputery: Wyzwanie monitorowania wydajności bez diod LED dysku twardego i hałaśliwych maszyn</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amatorski LLM 8.99B przewyższa oryginał w rankingach dzięki eksperymentalnemu modelowi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Model CultriX/MistralTrix-v1 jest modelem transformatora zaprojektowanym do generowania tekstu i przeszkolonym w zakresie języka angielskiego.</li>
<li>Został on dostrojony przy użyciu bezpośredniej optymalizacji preferencji (DPO) i działa lepiej niż oryginalny model w różnych testach porównawczych.</li>
<li>Model o rozmiarze 8,99 B parametrów został wytrenowany na jednym procesorze graficznym Colab w krótkim czasie i jest dostępny do pobrania w Google Colab i GitHub. Należy jednak zauważyć, że model jest nadal w fazie eksperymentalnej, a jego twórca przyznaje, że jest nowicjuszem w tej dziedzinie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/CultriX/MistralTrix-v1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZAmatorski LLM 8.99B przewyższa oryginał w rankingach dzięki eksperymentalnemu modelowi</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Þetta Reddast: Islandzka mentalność odporności i samodzielności]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor zastanawia się nad swoimi doświadczeniami z życia na Islandii i bada islandzką mentalność &quot;þetta reddast&quot;, co oznacza &quot;wszystko będzie dobrze&quot;.</li>
<li>Mieszkając w kraju podatnym na wulkany i klęski żywiołowe, Islandczycy wierzą, że wszystko się ułoży, w połączeniu z gotowością i determinacją.</li>
<li>Autor kontrastuje tę mentalność z własnym krajem, Brazylią, w którym nie ma klęsk żywiołowych, ale który stoi w obliczu wyzwań, i podkreśla znaczenie wzięcia odpowiedzialności i nie polegania na losie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://memoirsandrambles.substack.com/p/everything-will-be-alright-in-iceland</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZÞetta Reddast: Islandzka mentalność odporności i samodzielności</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harlequin: SQL IDE dla Terminala z obsługą DuckDB i SQLite]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Harlequin to IDE SQL zaprojektowane dla terminala, które umożliwia użytkownikom interakcję z bazami danych DuckDB i SQLite.</li>
<li>Użytkownicy mogą wygodnie zainstalować Harlequin za pomocą pipx i korzystać z jego licznych funkcji i adapterów.</li>
<li>Projekt Harlequin jest otwarty na wkład, a użytkownicy są zachęcani do przekazywania opinii, otwierania zgłoszeń, a nawet przesyłania próśb o zmiany w kodzie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tconbeer/harlequin</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZHarlequin: SQL IDE dla Terminala z obsługą DuckDB i SQLite</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Europa wkracza w renesans kolei, gdy rośnie popyt na podróże transgraniczne]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Europa jest świadkiem odrodzenia podróży kolejowych, z rosnącym popytem na transgraniczny pasażerski ruch kolejowy.</li>
<li>Zarówno rządy, jak i prywatni inwestorzy inwestują w infrastrukturę i rozbudowę połączeń kolejowych, aby sprostać temu zapotrzebowaniu.</li>
<li>Eurostar może stanąć w obliczu konkurencji na trasie Londyn-Paryż ze względu na plany innych firm dotyczące oferowania dodatkowych usług.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/04/travel/europe-new-trains.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-06T00:00:00.000ZEuropa wkracza w renesans kolei, gdy rośnie popyt na podróże transgraniczne</guid>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clicks: Najlepsza klawiatura do iPhone'a usprawniająca pisanie i zwiększająca produktywność]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Clicks to klawiatura zaprojektowana dla iPhone&#39;a, oferująca użytkownikom więcej miejsca na ekranie, lepsze wrażenia z pisania i dostęp do skrótów.</li>
<li>Pozwala użytkownikom zmaksymalizować przestrzeń ekranu iPhone&#39;a do tworzenia treści i oferuje płynną integrację z systemem iOS.</li>
<li>Clicks jest obecnie dostępny dla modeli iPhone 14 Pro, iPhone 15 Pro i Pro Max w limitowanej edycji, której ceny zaczynają się od 139 USD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.clicks.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZClicks: Najlepsza klawiatura do iPhone&apos;a usprawniająca pisanie i zwiększająca produktywność</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udostępnij witrynę Sit Down dla relaksu i wygody]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor przesyła noworoczne pozdrowienia i zachęca czytelników do podzielenia się z przyjaciółmi stroną internetową, która zapewnia relaks lub przyjemność.</li>
<li>Cel strony jest wyjaśniony za pomocą dwóch podanych linków.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sonnet.io/posts/sit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZUdostępnij witrynę Sit Down dla relaksu i wygody</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go: Współbieżność i prostota odnoszą sukces, eliminując błędy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Język programowania Go odniósł sukces w promowaniu współbieżności, prostoty w oprogramowaniu serwerowym i wykorzystaniu interfejsów.</li>
<li>Popełniono błędy, nie zapewniając jasnych wskazówek dotyczących współbieżności i nie zajmując się kwestiami wykresu zależności w zarządzaniu pakietami.</li>
<li>Pomimo tych problemów, Go ma wspierającą społeczność i nadal odnosi sukcesy dzięki silnej bibliotece standardowej i skupieniu się na spójności i kompatybilności kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commandcenter.blogspot.com/2024/01/what-we-got-right-what-we-got-wrong.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZGo: Współbieżność i prostota odnoszą sukces, eliminując błędy</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Iggy.rs: Rewolucja w przesyłaniu strumieniowym wiadomości z Rust]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Iggy.rs to platforma przesyłania strumieniowego wiadomości opracowana w języku Rust, której celem jest bycie lekką, szybką i przyjazną dla użytkownika, przy jednoczesnym osiągnięciu wysokiej przepustowości i niskich opóźnień.</li>
<li>Platforma wdrożyła już trwały serwer streamingowy i ma dedykowany zespół współpracowników pracujących nad różnymi obszarami projektu.</li>
<li>Funkcje Iggy.rs obejmują obsługę wielu strumieni, protokoły transportowe i uwierzytelnianie, z planami dodania funkcji klastrowania i priorytetowego traktowania opinii użytkowników w celu ciągłego ulepszania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.iggy.rs/posts/building-message-streaming-in-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZIggy.rs: Rewolucja w przesyłaniu strumieniowym wiadomości z Rust</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD aktualizuje 22-letnie układy GPU z przeglądem kodu Vertex Shader]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten przegląd kodu koncentruje się na przeniesieniu obniżania backendu do NIR dla shaderów wierzchołków, co jest warunkiem wstępnym dla dodatkowych porządków w backendzie.</li>
<li>Proces obniżania jest bardziej złożony ze względu na kolejność przejść i potrzebę niestandardowych przejść algebraicznych.</li>
<li>Seria zmian w przeglądzie pozwala na przyszłe czyszczenie i wykazała poprawę w shader-db dla R500, z przeważnie równymi wynikami dla R300.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gitlab.freedesktop.org/mesa/mesa/-/merge_requests/26816</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZAMD aktualizuje 22-letnie układy GPU z przeglądem kodu Vertex Shader</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nestflix: Odkryj ponad 700 zagnieżdżonych filmów i programów z fikcyjnymi światami w światach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nestflix to wyjątkowa platforma, która zapewnia kolekcję ponad 700 zagnieżdżonych filmów i programów, zawierających fikcyjne filmy w filmach i fałszywe programy w programach.</li>
<li>Platforma oferuje różnorodne gatunki, w tym dramaty, komedie, filmy akcji, filmy science fiction, dramaty wojenne i historyczne, thrillery, kryminały, dramaty romantyczne, horrory, reality TV, teleturnieje, programy rozrywkowe, programy internetowe, sitcomy, musicale i talk show.</li>
<li>Nestflix prezentuje różne narracje, od miejskich kryminałów po historię superbohatera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nestflix.fun/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZNestflix: Odkryj ponad 700 zagnieżdżonych filmów i programów z fikcyjnymi światami w światach</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Global Fishing Watch odkrywa ukryte przemysłowe statki rybackie i infrastrukturę morską za pomocą sztucznej inteligencji i zdjęć satelitarnych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Global Fishing Watch przeprowadziła badania z wykorzystaniem sztucznej inteligencji i zdjęć satelitarnych, aby stworzyć pierwszą globalną mapę ruchu dużych statków i infrastruktury morskiej, ujawniając nieznaną wcześniej działalność przemysłową w oceanie.</li>
<li>Badanie wykazało, że 75% przemysłowych statków rybackich na świecie nie jest widocznych dla opinii publicznej.</li>
<li>Zidentyfikowano &quot;ciemne floty&quot; działające na morskich obszarach chronionych, a na wodach azjatyckich występuje duża koncentracja statków w porównaniu z Europą.</li>
<li>Badania wskazują na spadek aktywności połowowej podczas pandemii COVID-19, podczas gdy rozwój energetyki morskiej, w szczególności turbin wiatrowych, wzrósł.</li>
<li>Technologia ta może potencjalnie przyczynić się do przeciwdziałania zmianom klimatycznym i poprawy zarządzania morskiego oraz działań na rzecz przejrzystości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://globalfishingwatch.org/press-release/new-research-harnesses-ai-and-satellite-imagery-to-reveal-the-expanding-footprint-of-human-activity-at-sea/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZGlobal Fishing Watch odkrywa ukryte przemysłowe statki rybackie i infrastrukturę morską za pomocą sztucznej inteligencji i zdjęć satelitarnych</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bezpieczne i uproszczone Wi-Fi dla sieci domowych: Odkrywanie WPA3 Enterprise i EAP-TLS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Korzystanie z sieci Wi-Fi klasy NSA w domu nie jest zalecane ze względu na złożoność i problemy z kompatybilnością z urządzeniami.</li>
<li>Alternatywne tryby zabezpieczeń, takie jak WPA2-PSK lub WPA3-Personal, są sugerowane dla domowych sieci Wi-Fi.</li>
<li>Do bezpiecznego uwierzytelniania sieciowego w sieciach Wi-Fi klasy korporacyjnej zalecane jest stosowanie protokołu EAP-TLS. Dostępne są instrukcje dotyczące konfigurowania sieci Wi-Fi z uwierzytelnianiem WPA3 Enterprise, zabezpieczania sieci pod kątem zgodności z HIPAA oraz ręcznego zarządzania urządzeniami Apple dla MDM. W artykule wyjaśniono również proces tworzenia certyfikatów dla gości domowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://smallstep.com/blog/home-network-eap-tls-wifi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZBezpieczne i uproszczone Wi-Fi dla sieci domowych: Odkrywanie WPA3 Enterprise i EAP-TLS</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rosebud AI: Zamień opisy gier w gry przeglądarkowe za pomocą kodu generowanego przez sztuczną inteligencję]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rosebud AI to platforma, która umożliwia twórcom nietechnicznym tworzenie gier poprzez generowanie dla nich kodu na podstawie ich opisów.</li>
<li>Obsługuje przeglądarkowe frameworki JavaScript i kładzie nacisk na sztuczną inteligencję postaci niezależnych (NPC), które wykorzystują LLM (duże modele językowe) do dialogów i działań.</li>
<li>Unikalne podejście platformy do tworzenia gier i wykorzystanie generatywnej sztucznej inteligencji odróżnia ją od innych silników gier i działa w modelu biznesowym podobnym do Roblox, umożliwiając programistom pobieranie opłat od użytkowników i pobieranie części przychodów. Platforma zebrała pozytywne opinie od beta testerów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38868185</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZRosebud AI: Zamień opisy gier w gry przeglądarkowe za pomocą kodu generowanego przez sztuczną inteligencję</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krytyczne recenzje przereklamowanych tematów technicznych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>To podsumowanie składa się z krytycznych recenzji lub &quot;zimnych pryszniców&quot; przereklamowanych tematów, w tym weryfikacji formalnej, typowania statycznego i dynamicznego, skalowalności systemów big data, benchmarków frameworków webowych, metod zwinnych, konwencji nazewnictwa identyfikatorów, mikrousług, rozgrzewki maszyn wirtualnych, skalowania SQLite i systemu współbieżności Go.</li>
<li>Każda recenzja zawiera krytyczną ocenę danego tematu, wskazując na ograniczenia, zastrzeżenia i sprzeczne dowody.</li>
<li>Celem tych przeglądów jest przypomnienie osobom, aby pozostały uziemione i krytycznie oceniły nadmierny szum wokół tych tematów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hwayne/awesome-cold-showers</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZKrytyczne recenzje przereklamowanych tematów technicznych</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zwiększenie wydajności: Dzielenie struktur powyżej 16 bajtów na AMD64]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Przekazywanie struktur większych niż 16 bajtów na AMD64 może znacznie spowolnić wykonywanie kodu.</li>
<li>Zmiana tablic na przekazywane jako trzy oddzielne parametry wskaźnika zamiast jednego parametru struct poprawiła wydajność języka Neat dwukrotnie.</li>
<li>Usprawnienie to wynika z faktu, że struktury większe niż 16 bajtów są przekazywane przez wskaźnik w specyfikacji ABI SystemV AMD64, co powoduje dodatkowe przegrupowanie stosu dla wywołań funkcji. Przekazując tablice jako oddzielne parametry wskaźnika, wartości są już w rejestrach SSE i nie muszą być ładowane ze stosu, co skutkuje szybszym wykonaniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/FeepingCreature/5dff669aad380a123b15659e195fb96c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZZwiększenie wydajności: Dzielenie struktur powyżej 16 bajtów na AMD64</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wizualizacja dysproporcji: Płaca minimalna w Wielkiej Brytanii i Stanach Zjednoczonych a pensje dyrektorów generalnych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor przedstawia wizualne porównanie krajowej płacy minimalnej w Wielkiej Brytanii, federalnej płacy minimalnej w USA i wynagrodzeń prezesów, podkreślając dysproporcje w wynagrodzeniach.</li>
<li>Podane dane dotyczące wynagrodzeń są dokładne w momencie publikacji i podkreślają znaczące różnice między płacą minimalną a wynagrodzeniami dyrektorów generalnych.</li>
<li>Należy zauważyć, że krajowa płaca minimalna w Wielkiej Brytanii ulegnie zmianie w kwietniu 2024 roku. Szacunki wynagrodzeń dyrektorów generalnych opierają się na rocznych wynagrodzeniach i zakładają 260 dni tygodnia i 8 godzin pracy dziennie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://moonbase.lgbt/blog/minimum-wage-clock/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZWizualizacja dysproporcji: Płaca minimalna w Wielkiej Brytanii i Stanach Zjednoczonych a pensje dyrektorów generalnych</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uważaj na "oferty pracy widmo": Aplikowanie na oferty pracy, które w rzeczywistości mogą nie istnieć.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niektóre firmy publikują oferty pracy, których nie mają zamiaru obsadzić, znane jako &quot;ghost jobs&quot;, aby stworzyć iluzję rozwoju lub zebrać dużą pulę kandydatów.</li>
<li>Praktyka ta jest powszechna w branży technologicznej i może wynikać z niepewności gospodarczej.</li>
<li>Osoby poszukujące pracy powinny aplikować na oferty niezależnie od tego, jak długo są one otwarte i pytać o harmonogram rekrutacji w firmie podczas rozmów kwalifikacyjnych, aby poruszać się po dłuższych procesach poszukiwania pracy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.marketplace.org/2024/01/03/those-jobs-youre-applying-to-they-might-not-be-real/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-05T00:00:00.000ZUważaj na &quot;oferty pracy widmo&quot;: Aplikowanie na oferty pracy, które w rzeczywistości mogą nie istnieć.</guid>
            <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zmarł wybitny pionier programowania Niklaus Wirth]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niklaus Wirth, znana postać w dziedzinie języków programowania, inżynierii oprogramowania i projektowania sprzętu, zmarł 1 stycznia.</li>
<li>Bertrand Meyer opłakuje stratę Wirtha i docenia jego wkład jako pioniera i mentora.</li>
<li>Spuścizna Wirtha obejmuje jego pracę nad językami programowania, takimi jak Pascal i Modula, a także jego wpływ na metodologię oprogramowania i projektowanie sprzętu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Bertrand_Meyer/status/1742613897675178347</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZZmarł wybitny pionier programowania Niklaus Wirth</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Efekt Meissnera w temperaturze pokojowej? Badanie wykazało potencjał apatytu ołowiu podstawionego miedzią]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W pracy zbadano występowanie efektu Meissnera w temperaturze pokojowej w apatycie ołowiowym podstawionym miedzią.</li>
<li>Diamagnetyczna magnetyzacja prądu stałego jest obserwowana w polu magnetycznym, a pętle histerezy są wykrywane, co wskazuje na nadprzewodnictwo poniżej 250 K.</li>
<li>Odkrycia sugerują, że efekt Meissnera może występować w tym materiale w temperaturze pokojowej, oferując wgląd w potencjalne zastosowania nadprzewodnictwa w wyższych temperaturach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.00999</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZEfekt Meissnera w temperaturze pokojowej? Badanie wykazało potencjał apatytu ołowiu podstawionego miedzią</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrameOS: system operacyjny dla jednofunkcyjnych inteligentnych ramek]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>FrameOS to system operacyjny zaprojektowany specjalnie dla jednofunkcyjnych inteligentnych ramek, takich jak inteligentne kalendarze domowe i publiczne ekrany reklamowe.</li>
<li>Może działać na Raspberry Pi i obsługuje zarówno wyświetlacze e-ink, jak i tradycyjne.</li>
<li>Niektóre godne uwagi funkcje FrameOS obejmują scentralizowane wdrażanie, wydajną kompilację, edytor diagramów typu &quot;przeciągnij i upuść&quot;, obsługę GPT4 i przewodniki sprzętowe. Należy jednak pamiętać, że FrameOS jest wciąż na wczesnym etapie rozwoju i nie ma jeszcze stabilnej wersji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frameos.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZFrameOS: system operacyjny dla jednofunkcyjnych inteligentnych ramek</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demystifying the Math Behind Transformers: Kompleksowy przegląd i przewodnik wdrażania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst zawiera dokładne wyjaśnienie modelu transformatora, jego komponentów i implementacji za pomocą przykładów kodu.</li>
<li>Obejmuje tokenizację, osadzanie, kodowanie pozycyjne, mechanizmy uwagi, połączenia szczątkowe i normalizację warstw.</li>
<li>Podkreślono znaczenie zamaskowanej uwagi własnej i uwagi kodera-dekodera w treningu, a także generowanie sekwencji wyjściowych przy użyciu modelu transformatora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://osanseviero.github.io/hackerllama/blog/posts/random_transformer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZDemystifying the Math Behind Transformers: Kompleksowy przegląd i przewodnik wdrażania</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ciesz się zabawą i korzyściami płynącymi z tworzenia małych gier]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł bada korzyści i przyjemność płynące z tworzenia małych gier, które można ukończyć w ciągu 10 minut i grać w nie na przeglądarkach.</li>
<li>Autor dzieli się swoim doświadczeniem w tworzeniu ponad 350 małych gier i podkreśla krótki czas potrzebny na ich opracowanie.</li>
<li>Podkreśla urok i unikalne cechy małych gier i zawiera dwanaście przemyśleń na temat tworzenia dobrych małych gier, w tym spełniania obietnic, ograniczania zakresu i dodawania osobistego stylu.</li>
<li>Tworzenie małych gier to nie tylko sposób na doskonalenie umiejętności tworzenia gier, ale także satysfakcjonujące i przyjemne doświadczenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abagames.github.io/joys-of-small-game-development-en/fun_to_make_small_games.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZCiesz się zabawą i korzyściami płynącymi z tworzenia małych gier</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poruszanie się po ścieżce po zwolnieniu: Możliwości branży technologicznej dla przestępców]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osoba ta szuka porady i możliwości ponownego wejścia do branży technologicznej / startupowej po napotkaniu trudności w znalezieniu zatrudnienia z powodu skazania za napaść.</li>
<li>Szukają firm, które są skłonne dać im szansę, mimo że ich historia nie jest związana z komputerami/finansami/oszustwami/sprzedażą narkotyków/przemocą fizyczną.</li>
<li>Udostępnili oni profil LinkedIn, aby uzyskać więcej informacji na temat swojego doświadczenia i kwalifikacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38858075</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZPoruszanie się po ścieżce po zwolnieniu: Możliwości branży technologicznej dla przestępców</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luka w Windows Hello Bitwardena prowadzi do zdalnej kradzieży danych uwierzytelniających]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Luka w implementacji Windows Hello w Bitwarden umożliwiała zdalną kradzież danych uwierzytelniających, ale została już naprawiona.</li>
<li>W artykule wyjaśniono, w jaki sposób luka została wykorzystana przy użyciu kluczy zapasowych DPAPI i odszyfrowania plików danych Bitwarden oraz danych uwierzytelniających.</li>
<li>Microsoft został zaangażowany, a Bitwarden wprowadził zmiany w celu rozwiązania problemu, w tym zmiany w bieżącej wersji i wykorzystanie Impacket do testowania luk w zabezpieczeniach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.redteam-pentesting.de/2024/bitwarden-heist/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZLuka w Windows Hello Bitwardena prowadzi do zdalnej kradzieży danych uwierzytelniających</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Darmowa aplikacja Ambiphone: Muzyka otoczenia i biały szum]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osoba ta stworzyła bezpłatną aplikację z białym szumem, która jest przyjazna dla użytkownika i nie wymaga logowania, nie zawiera reklam ani nie oferuje zakupów w aplikacji.</li>
<li>Aplikacja pojawiła się w podcaście The Economist, gdzie jej twórca omówił swoją aplikację i inny projekt o nazwie Ambient ScotRail Beats.</li>
<li>Twórca regularnie aktualizuje aplikację o nową muzykę i dźwięki oraz zachęca użytkowników do sugerowania dalszych ulepszeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ambiph.one?hn</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZDarmowa aplikacja Ambiphone: Muzyka otoczenia i biały szum</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX oskarżony o nielegalne zwalnianie pracowników krytycznych wobec Muska: NLRB]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Krajowa Rada Stosunków Pracy oskarżyła SpaceX o bezprawne zwolnienie ośmiu pracowników za krytykowanie Elona Muska.</li>
<li>Pracownicy udostępnili list wzywający firmę do zdystansowania się od kontrowersyjnych komentarzy Muska w mediach społecznościowych oraz do wyjaśnienia i egzekwowania polityki nękania.</li>
<li>W skardze do rady pracowniczej zarzuca się, że prezes SpaceX i inni członkowie kadry kierowniczej ograniczyli rozpowszechnianie listu, naruszając przepisy prawa pracy.</li>
<li>Sprawa zostanie przedstawiona sędziemu administracyjnemu w marcu, chyba że zostanie osiągnięta ugoda.</li>
<li>Rada pracownicza domaga się środków zaradczych, takich jak przywrócenie do pracy i zaległe wynagrodzenie dla poszkodowanych pracowników.</li>
<li>Oskarżenie to dodaje do serii kwestii prawnych związanych z pracą i dyskryminacją, z którymi boryka się zarówno SpaceX, jak i inne firmy kierowane przez Muska.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/01/03/business/spacex-elon-musk-nlrb-workers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZSpaceX oskarżony o nielegalne zwalnianie pracowników krytycznych wobec Muska: NLRB</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nie znaleziono korelacji związanej z wiekiem we wskaźnikach awaryjności dysków Backblaze]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Backblaze, firma zajmująca się przechowywaniem danych, przeprowadziła analizę awaryjności dysków w swoich serwerach pamięci masowej, zwanych Backblaze Vaults.</li>
<li>Analiza ujawnia, że nie ma związku między wiekiem dysków a wskaźnikami awaryjności wśród różnych kohort skarbców.</li>
<li>Backblaze zamierza przeprowadzić dalsze badania w celu ustalenia, czy określone modele dysków wykazują lepszą wydajność w różnych kohortach skarbców.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/the-drive-stats-of-backblaze-storage-pods/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZNie znaleziono korelacji związanej z wiekiem we wskaźnikach awaryjności dysków Backblaze</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udział użytkowników Linuksa na komputerach stacjonarnych osiągnął prawie 4%, przewyższając macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Udział Linuksa wśród użytkowników komputerów stacjonarnych osiągnął prawie 4% w grudniu 2023 r., co wskazuje na znaczną tendencję wzrostową w ostatnich latach.</li>
<li>Biorąc pod uwagę ChromeOS, który jest zbudowany na Linuksie, ogólny udział użytkowników Linuksa wynosi 6,24%.</li>
<li>macOS odnotował 5% spadek użytkowników, podczas gdy Windows odnotował 3% wzrost. Podejmowane są wysiłki w celu zapewnienia kompatybilności między ChromeOS i innymi dystrybucjami Linuksa, w tym plany wprowadzenia Steam i gier Steam do ChromeOS. Wyniki te podkreślają rosnącą popularność Linuksa jako systemu operacyjnego dla komputerów stacjonarnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamingonlinux.com/2024/01/linux-hits-nearly-4-desktop-user-share-on-statcounter/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZUdział użytkowników Linuksa na komputerach stacjonarnych osiągnął prawie 4%, przewyższając macOS</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[23andMe spotyka się z reakcją na grę w obwinianie za naruszenie danych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma 23andMe zajmująca się testami genetycznymi obwinia klientów za naruszenie danych, które ujawniło dane genetyczne i rodowe 6,9 miliona użytkowników, twierdząc, że klienci byli winni braku aktualizacji i recyklingu haseł.</li>
<li>Przedstawiciele prawni ofiar twierdzą, że 23andMe powinno było wdrożyć silniejsze środki bezpieczeństwa w celu ochrony danych klientów.</li>
<li>23andMe stoi w obliczu ponad 30 pozwów sądowych od poszkodowanych użytkowników i zmieniło swoje warunki świadczenia usług, aby utrudnić poszkodowanym wnoszenie roszczeń prawnych przeciwko firmie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2024/01/03/23andme-tells-victims-its-their-fault-that-their-data-was-breached/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000Z23andMe spotyka się z reakcją na grę w obwinianie za naruszenie danych</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Konwersja kontenerów do WASM za pomocą Container2wasm]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Container2wasm to eksperymentalne oprogramowanie, które konwertuje obrazy kontenerów na obrazy WebAssembly (WASM) do uruchamiania w środowisku uruchomieniowym WASI lub w przeglądarce.</li>
<li>Obsługuje kontenery x86_64 i riscv64 oraz zapewnia emulację dla innych platform, z możliwościami sieciowymi i dostępem do katalogów mapowanych z maszyny hosta.</li>
<li>Inny projekt, Container2Wasi, koncentruje się na emulacji procesorów RISC-V na WASM i zapewnia mapowanie katalogów, sieci i funkcje bezpieczeństwa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ktock/container2wasm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZKonwersja kontenerów do WASM za pomocą Container2wasm</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przyszłość bez parkingów w amerykańskich miastach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Miasta w Stanach Zjednoczonych eliminują minimalne wymogi dotyczące parkowania poza ulicami, aby promować alternatywne środki transportu i zwiększyć przystępność cenową mieszkań.</li>
<li>Ponad 50 miast i miasteczek zniosło już wymogi dotyczące parkowania, powołując się na arbitralne zasady i negatywny wpływ parkowania na koszty mieszkaniowe i zatory komunikacyjne.</li>
<li>Dążenie do wyeliminowania mandatów parkingowych ma na celu zachęcenie do tranzytu i ograniczenie rozrastania się miast, a kolejne miasta rozważają pójście w ich ślady, w tym Nowy Jork, Milwaukee i Dallas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/01/02/1221366173/u-s-cities-drop-parking-space-minimums-development</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZPrzyszłość bez parkingów w amerykańskich miastach</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wydajny multimodalny duży model językowy: Przegląd TinyGPT-V]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Podsumowanie wyjaśnia, jak korzystać z TinyGPT-V, dużego modelu językowego, dostarczając szczegółowych instrukcji dotyczących przygotowania kodu, pobierania wagi i uruchamiania punktu kontrolnego modelu.</li>
<li>Zawiera informacje na temat regulacji wagi, treningu i oceny, umożliwiając użytkownikom dostosowanie i ulepszenie modelu.</li>
<li>Kod źródłowy jest swobodnie dostępny dla użytkowników na licencji BSD 3-Clause License.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/DLYuanGod/TinyGPT-V</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-04T00:00:00.000ZWydajny multimodalny duży model językowy: Przegląd TinyGPT-V</guid>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gracz Tetris ustanawia nowy rekord świata, powodując awarię gry po 34 latach]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Gracz Tetris, Blue Scuti, ustanowił nowy rekord świata, osiągając poziom 157 i uruchamiając awarię gry znaną jako &quot;prawdziwy&quot; ekran śmierci.</li>
<li>To osiągnięcie przewyższa poprzednie rekordy i techniki, pokazując postępy w rozgrywce i strategii.</li>
<li>Błędne poziomy kolorów osiągnięte przez sztuczną inteligencję o nazwie stackrabbit i przypadkowe przejście gry przez Blue Scuti ożywiły społeczność Tetris, inspirując nowe strategie i pościgi za rekordami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=GuJ5UuknsHU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZGracz Tetris ustanawia nowy rekord świata, powodując awarię gry po 34 latach</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naprawa żaluzji DIY: Łatwa naprawa żaluzji dzięki częściom zamiennym i filmom instruktażowym]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Witryna oferuje usługę samodzielnej naprawy żaluzji, zapewniając części zamienne i filmy instruktażowe.</li>
<li>Ponad 1 milion osób otrzymało pomoc w naprawie żaluzji z pomocą tej strony internetowej.</li>
<li>Klienci doceniają szczegółową listę części i szybką dostawę, a także zasoby pozwalające zrozumieć, jak działają żaluzje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fixmyblinds.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZNaprawa żaluzji DIY: Łatwa naprawa żaluzji dzięki częściom zamiennym i filmom instruktażowym</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wskrzeszenie Dillo Browser: Użytkownik wskrzesza projekt po wygaśnięciu domeny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Host dillo.org wygasł w połowie 2022 roku, co spowodowało przestój strony internetowej Dillo, repozytorium Mercurial, listy mailingowej i serwera e-mail dla programistów Dillo.</li>
<li>Użytkownik wkroczył do akcji, aby zapobiec śmierci projektu, przesyłając kopię repozytorium na GitHub, przeprowadzając konserwację kodu i tworząc nową stronę internetową.</li>
<li>Użytkownik wprowadził ulepszenia do Dillo, takie jak dodanie obsługi wielu protokołów i wdrożenie prawidłowego CI z testami renderowania. Planuje wydać wersję 3.1 po testach i poszukuje opinii i wkładu od użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZWskrzeszenie Dillo Browser: Użytkownik wskrzesza projekt po wygaśnięciu domeny</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wzrost popularności studiów LLM i programowania w 2024 roku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Programy LLM (Master of Laws) i umiejętności programistyczne zyskują na popularności na początku 2024 roku.</li>
<li>W artykule omówiono przyczyny wzrostu zainteresowania studiami LLM i umiejętnościami programistycznymi.</li>
<li>Zapewnia wgląd w korzyści i potencjalne możliwości kariery związane z tymi obszarami studiów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://antirez.com/news/140</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZWzrost popularności studiów LLM i programowania w 2024 roku</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wzywamy wszystkich poszukujących pracy: Możliwości zatrudnienia w styczniu 2024 r. - dostępna praca zdalna, staże i sponsoring wizowy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Oświadczenie zawiera prośbę o udostępnianie ofert pracy i ujawnianie, czy dostępna jest praca zdalna, staże lub sponsoring wizowy.</li>
<li>Odradza narzekanie na oferty pracy i oferuje linki do platform pośrednictwa pracy.</li>
<li>Wspomina o innych wątkach dla osób poszukujących zatrudnienia lub możliwości pracy jako freelancer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=38842977</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZWzywamy wszystkich poszukujących pracy: Możliwości zatrudnienia w styczniu 2024 r. - dostępna praca zdalna, staże i sponsoring wizowy</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CEO Mozilli otrzymuje 20% podwyżkę pomimo spadających przychodów, a skupienie się na sztucznej inteligencji rodzi pytania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dyrektor generalny Mozilli, Mitchell Baker, otrzymał wyższe wynagrodzenie pomimo spadających przychodów, co wywołało apele o szybsze tempo ze strony firmy.</li>
<li>Raport określa sztuczną inteligencję, szczególnie w sektorze opieki zdrowotnej, jako główny cel przyszłych planów Mozilli.</li>
<li>Istnieją obawy, czy nacisk na sztuczną inteligencję zaowocuje prawdziwą innowacją, czy tylko płytkim dodatkiem do oferty firmy. Raport podkreśla również zaangażowanie Mozilli w ochronę prywatności, szyfrowanie i bezpieczeństwo danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/01/02/mozilla_in_2024_ai_privacy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZCEO Mozilli otrzymuje 20% podwyżkę pomimo spadających przychodów, a skupienie się na sztucznej inteligencji rodzi pytania</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usprawnienie potrąceń z listy płac dzięki wykresowi zależności: Doświadczenie kanadyjskiego właściciela firmy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się swoim doświadczeniem w korzystaniu z dokumentu &quot;Payroll Deductions Formulas&quot; Kanadyjskiego Urzędu Skarbowego do obliczania potrąceń od wynagrodzeń dla swojej małej firmy w Kanadzie.</li>
<li>Opisują oni dokument jako skomplikowany i wymagający ciągłego przełączania się między sekcjami w celu znalezienia niezbędnych obliczeń.</li>
<li>Aby uprościć proces, autor stworzył wykres zależności przy użyciu GraphViz z 79 węzłami, co pozwoliło mu na bardziej efektywne ustalanie priorytetów obliczeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.daemonology.net/blog/2023-12-31-Canadian-payroll-dependency-chart.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZUsprawnienie potrąceń z listy płac dzięki wykresowi zależności: Doświadczenie kanadyjskiego właściciela firmy</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bezpłatne rozpoznawanie OCR na komputerach Mac przy użyciu CLI lub Pythona]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor udostępnia przewodnik, jak wykonać OCR na komputerze Mac za pomocą interfejsu wiersza poleceń lub Pythona, bez żadnych kosztów.</li>
<li>Dostępne są instrukcje krok po kroku dotyczące konfigurowania lokalnej usługi OCR za pomocą aplikacji Skróty i uruchamiania OCR na obrazie przy użyciu utworzonego skrótu.</li>
<li>Post zawiera również fragment kodu Pythona do wykonywania OCR na pliku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.greg.technology/2024/01/02/how-do-you-ocr-on-a-mac.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZBezpłatne rozpoznawanie OCR na komputerach Mac przy użyciu CLI lub Pythona</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nadużycia AI w programie nagród za błędy curl i libcurl prowadzą do fałszywych raportów bezpieczeństwa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Sztuczna inteligencja (AI) jest nadużywana w programie bug bounty dla curl i libcurl, generując fałszywe raporty bezpieczeństwa.</li>
<li>Autor podaje przykłady raportów wygenerowanych przez sztuczną inteligencję, które wydawały się zgodne z prawem, ale ostatecznie okazały się błędne.</li>
<li>Potrzebne są lepsze narzędzia do wykrywania raportów generowanych przez sztuczną inteligencję, a autor sugeruje dodanie kontroli człowieka w celu poprawy dokładności.</li>
<li>Autor przewiduje wzrost liczby śmieci generowanych przez sztuczną inteligencję w skrzynkach odbiorczych raportów o błędach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/01/02/the-i-in-llm-stands-for-intelligence/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZNadużycia AI w programie nagród za błędy curl i libcurl prowadzą do fałszywych raportów bezpieczeństwa</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przeglądarki mogą zakłócić mobilny duopol]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dziennikarze techniczni nie informują odpowiednio o potencjalnym zakłóceniu duopolu aplikacji mobilnych przez przeglądarki.</li>
<li>Apple i Google hamują rozwój progresywnych aplikacji internetowych, podkreślając potrzebę wyboru przeglądarki i konkurencji.</li>
<li>Omówiono rolę organów regulacyjnych w kształtowaniu prawodawstwa i wyzwania stojące przed przeglądarkami innymi niż Chrome, a także kontrolę Apple nad siecią i jej wpływ na programistów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://infrequently.org/2024/01/the-web-is-the-app-store/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZPrzeglądarki mogą zakłócić mobilny duopol</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JAL A350 zderzył się z DH8C straży przybrzeżnej, wywołując pożar na pasie startowym w Tokio]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Airbus A350 linii Japan Airlines zderzył się z samolotem Dash 8-300 japońskiej straży przybrzeżnej na pasie startowym lotniska Haneda w Tokio, powodując pożar i ofiary śmiertelne.</li>
<li>Wszystkich 379 pasażerów samolotu A350 udało się bezpiecznie ewakuować, ale niestety 5 z 6 pasażerów samolotu Dash 8 nie przeżyło.</li>
<li>Przyczyna wypadku jest nadal badana, a dyskusje na temat błędów kontroli ruchu lotniczego, bezpieczeństwa samolotów i alokacji zasobów zostały zainicjowane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://avherald.com/h?article=5132b9fe</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZJAL A350 zderzył się z DH8C straży przybrzeżnej, wywołując pożar na pasie startowym w Tokio</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podejmowanie działań: Droga do sukcesu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Cytat ten podkreśla znaczenie podejmowania inicjatywy i wyruszania w podróż ku sukcesowi, nawet jeśli nie jest ona bezbłędna.</li>
<li>Oznacza to, że w miarę postępów można dokonywać korekt i ulepszeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/addyosmani/status/1739052802314539371</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZPodejmowanie działań: Droga do sukcesu</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wilk morski: przygody Thomasa Cochrane'a w dowództwie marynarki wojennej i aktywizmie politycznym]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Cochrane, 10. hrabia Dundonald, miał niezwykłą karierę jako dowódca marynarki wojennej i działacz polityczny.</li>
<li>Pomimo sądu wojennego na początku swojej kariery, Cochrane stał się znany ze swojej sprytnej taktyki i odważnych manewrów w przechwytywaniu wrogich statków.</li>
<li>Cochrane zaangażował się również w działalność polityczną, prowadząc kampanię przeciwko korupcji i pełniąc funkcję posła do parlamentu.</li>
<li>Cochrane odegrał znaczącą rolę w różnych wojnach o niepodległość, w tym w wojnach Chile, Brazylii i Grecji.</li>
<li>Pomimo kontrowersji, uwięzienia i osobistych niepowodzeń, nieustraszony charakter Cochrane&#39;a pozostawił po sobie trwałe dziedzictwo.</li>
<li>Historia Cochrane&#39;a uczy dwóch kluczowych lekcji: mądrego korzystania z materiałów wybuchowych i potencjału sukcesu w pozornie beznadziejnych przedsięwzięciach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sergey.substack.com/p/thomas-cochrane</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZWilk morski: przygody Thomasa Cochrane&apos;a w dowództwie marynarki wojennej i aktywizmie politycznym</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japonia stawia na rozwój sztucznej inteligencji: Prawa autorskie nie mają zastosowania do szkoleń]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Japoński rząd nie będzie egzekwował praw autorskich do danych wykorzystywanych w szkoleniach AI w celu promowania rozwoju technologii AI.</li>
<li>Posunięcie to ma na celu pozycjonowanie Japonii jako lidera w dziedzinie sztucznej inteligencji i potencjalne zwiększenie jej PKB o 50% lub więcej.</li>
<li>Artyści i twórcy mają obawy, podczas gdy sektor akademicki i biznesowy naciskają na złagodzenie przepisów dotyczących danych, aby wykorzystać korzyści. Japonia stara się również wpływać na globalne regulacje dotyczące sztucznej inteligencji w ramach G-7 i uzyskać dostęp do zachodnich zasobów danych do celów szkoleniowych, przyczyniając się do debaty na temat globalnych regulacji i konkurencji w rozwoju sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.biia.com/japan-goes-all-in-copyright-doesnt-apply-to-ai-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-03T00:00:00.000ZJaponia stawia na rozwój sztucznej inteligencji: Prawa autorskie nie mają zastosowania do szkoleń</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twórca robi sobie przerwę: Refleksja nad dekadą filmów na YouTube i priorytetowe traktowanie życia osobistego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Po dekadzie produkowania filmów na YouTube, twórca ogłasza swoją decyzję o zrobieniu sobie przerwy od regularnego harmonogramu przesyłania materiałów.</li>
<li>Zastanawiając się nad swoją podróżą i osiągnięciami, twórca wyraża pragnienie zmiany i potrzebę nadania priorytetu swojemu życiu osobistemu.</li>
<li>Chociaż mogą badać inne formaty lub platformy do tworzenia treści, podkreślają znaczenie robienia sobie przerw i rozwijania nowych zainteresowań, jednocześnie wyrażając wdzięczność swoim widzom i sympatykom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=7DKv5H5Frt0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZTwórca robi sobie przerwę: Refleksja nad dekadą filmów na YouTube i priorytetowe traktowanie życia osobistego</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perfekcjonizm i prokrastynacja: Wyjaśnienie złożonego związku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Perfekcjonizm i prokrastynacja są często ze sobą powiązane, ponieważ perfekcjoniści obawiają się popełniania błędów i krytyki, co powoduje, że opóźniają wykonywanie zadań.</li>
<li>Jednak nie wszyscy perfekcjoniści zwlekają, ponieważ niektórzy są zmotywowani do oddania pracy na czas, aby spełnić wysokie standardy.</li>
<li>Związek między perfekcjonizmem a prokrastynacją zależy od takich czynników, jak rodzaj perfekcjonizmu i poczucie własnej skuteczności. Niepokój, strach przed porażką i depresja mogą również przyczyniać się do prokrastynacji, która może być związana z perfekcjonizmem.</li>
<li>Aby poradzić sobie z perfekcjonistyczną prokrastynacją, osoby mogą wyznaczać realistyczne cele, skupiać się na sobie, radzić sobie z lękami, rozważać negatywny wpływ perfekcjonizmu oraz rozwijać poczucie własnej skuteczności i współczucie dla siebie.</li>
<li>Różne techniki przeciwdziałania prokrastynacji, takie jak dzielenie zadań na mniejsze etapy i planowanie pracy zgodnie z cyklami produktywności, mogą być również skuteczne w przezwyciężaniu prokrastynacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solvingprocrastination.com/perfectionism/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPerfekcjonizm i prokrastynacja: Wyjaśnienie złożonego związku</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enhanced Public Domain Ebooks by Standard Ebooks]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Standard Ebooks to projekt oparty na wolontariacie, który produkuje darmowe ebooki, poprawiając formatowanie, korektę i dodając nowoczesne funkcje do dzieł z domeny publicznej pochodzących z Project Gutenberg.</li>
<li>Zapewniają kompleksowe metadane, atrakcyjne wizualnie okładki i wykorzystują czysty i niezawodny kod jako podstawę dla innych producentów ebooków.</li>
<li>Wszystkie ich wysiłki są publikowane w domenie publicznej, dzięki czemu wysokiej jakości ebooki są dostępne dla każdego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://standardebooks.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZEnhanced Public Domain Ebooks by Standard Ebooks</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wszystkie zawiadomienia DMCA przeciwko TorrentFreak w 2023 r. były bezpodstawne.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W latach 2023 i 2024 serwis TorrentFreak otrzymał wiele nieważnych powiadomień DMCA od firm antypirackich z żądaniem usunięcia ich artykułów z wyników wyszukiwania Google.</li>
<li>Firmy takie jak Disney i Cricket Australia znalazły się wśród tych, które wysłały te błędne żądania usunięcia.</li>
<li>Pomimo tego, że TorrentFreak skontaktował się z tymi firmami, ich komunikacja została zignorowana, co wskazuje na brak odpowiedzi i uznania błędów popełnionych przeciwko witrynie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://torrentfreak.com/all-dmca-notices-filed-against-torrentfreak-in-2023-were-bogus-240101/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZWszystkie zawiadomienia DMCA przeciwko TorrentFreak w 2023 r. były bezpodstawne.</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optymalizacja wyszukiwania ścieżek w grach wideo dzięki algorytmowi A* i sztuczkom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor omawia techniki wyznaczania ścieżek dla sztucznej inteligencji potworów w 8-bitowej grze, w tym wyznaczanie ścieżek liniowych, algorytm Dijkstry i algorytm wyszukiwania A*.</li>
<li>Wyjaśniono ograniczenia algorytmu Dijkstry oraz zalety algorytmu wyszukiwania A*, wraz ze sztuczkami zwiększającymi jego szybkość i łatwość implementacji.</li>
<li>Autor bada wykorzystanie niejawnej struktury danych grafu, heurystyki opartej na geometrii i głębokości iteracji w algorytmie A*.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://timmastny.com/blog/a-star-tricks-for-videogame-path-finding/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZOptymalizacja wyszukiwania ścieżek w grach wideo dzięki algorytmowi A* i sztuczkom</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematyczne wprowadzenie do głębokiego uczenia: Algorytmy, architektury i teoria]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jest to recenzja książki, która oferuje matematyczne wprowadzenie do algorytmów głębokiego uczenia.</li>
<li>Artykuł obejmuje kluczowe tematy, w tym architektury sieci neuronowych, algorytmy optymalizacji, aspekty teoretyczne i metody aproksymacji równań różniczkowych cząstkowych.</li>
<li>Jest przeznaczony dla studentów, naukowców i praktyków poszukujących solidnego matematycznego zrozumienia głębokiego uczenia się.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2310.20360</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZMatematyczne wprowadzenie do głębokiego uczenia: Algorytmy, architektury i teoria</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenVoice: Wszechstronne klonowanie głosu dla wielojęzycznego generowania mowy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenVoice to metoda klonowania głosu, która może replikować głos mówcy referencyjnego i generować mowę w wielu językach.</li>
<li>Zapewnia kontrolę nad stylami głosu, takimi jak emocje, akcent, rytm, pauzy i intonacja, i może klonować głosy na nowe języki przy ograniczonych danych szkoleniowych.</li>
<li>OpenVoice jest wydajny obliczeniowo, publicznie dostępny i był używany miliony razy na całym świecie. Służy jako zaplecze MyShell, a kod źródłowy i wytrenowany model są dostępne do dalszych badań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2312.01479</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZOpenVoice: Wszechstronne klonowanie głosu dla wielojęzycznego generowania mowy</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tworzenie renderera czcionek TrueType: Głębokie zanurzenie w renderowaniu tekstu ze spostrzeżeniami technicznymi i zrzutami ekranu projektu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor omawia format czcionek TrueType i podaje szczegóły techniczne dotyczące jego cech i funkcjonalności.</li>
<li>Zagłębiają się w zawiłości renderowania tekstu i wyjaśniają, w jaki sposób czcionki TrueType są używane do wyświetlania tekstu na ekranach.</li>
<li>Artykuł zawiera zrzuty ekranu z trwającego projektu renderera, dając czytelnikom wizualny obraz pracy autora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://axleos.com/writing-a-truetype-font-renderer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZTworzenie renderera czcionek TrueType: Głębokie zanurzenie w renderowaniu tekstu ze spostrzeżeniami technicznymi i zrzutami ekranu projektu</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moglibyśmy rozwiązać wszystko, gdybyśmy tylko spróbowali]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor uważa, że istniejące rozwiązania problemów społecznych często nie są wdrażane z powodu braku koordynacji i sprzecznych interesów.</li>
<li>Przykłady takich problemów obejmują luki w oprogramowaniu, kwestie opieki zdrowotnej, systemy głosowania i rozwój infrastruktury.</li>
<li>Autor argumentuje, że systemy społeczne przedkładają zyski nad współpracę i wzywa do podjęcia działań w celu wyeliminowania tych błędów koordynacji, zanim będą one miały szkodliwy wpływ na cywilizację.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/we-could-fix-everything-we-just-dont/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZMoglibyśmy rozwiązać wszystko, gdybyśmy tylko spróbowali</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zapobieganie katastrofom NERV: Alerty w czasie rzeczywistym o trzęsieniach ziemi, tsunami i nie tylko]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aplikacja NERV Disaster Prevention dostarcza w czasie rzeczywistym informacje i alerty dotyczące trzęsień ziemi, tsunami, erupcji wulkanów i innych katastrof.</li>
<li>Aplikacja priorytetowo traktuje prywatność i bezpieczeństwo użytkownika, nie przechowując historii lokalizacji i minimalizując wpływ na żywotność baterii.</li>
<li>Oferuje różne informacje o zapobieganiu katastrofom, powiadomienia push o ważnych aktualizacjach i konfigurowalne opcje interfejsu. Aplikacja jest licencjonowana przez Japońską Agencję Meteorologiczną i jest zgodna z odpowiednimi aktami i zasadami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nerv.app/en/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZZapobieganie katastrofom NERV: Alerty w czasie rzeczywistym o trzęsieniach ziemi, tsunami i nie tylko</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlacklist: Blokowanie witryn w wynikach wyszukiwania Google]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rozszerzenie uBlacklist umożliwia użytkownikom blokowanie określonych stron internetowych przed pojawieniem się w wynikach wyszukiwania Google.</li>
<li>Obsługuje wiele wyszukiwarek i umożliwia synchronizację zablokowanych witryn na różnych urządzeniach.</li>
<li>Użytkownicy mają możliwość subskrybowania publicznych zestawów reguł lub tworzenia własnych.</li>
<li>Rozszerzenie jest dostępne dla przeglądarek Chrome i Firefox oraz urządzeń z systemami macOS i iOS.</li>
<li>Jest on dostępny na licencji MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/iorate/ublacklist</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZuBlacklist: Blokowanie witryn w wynikach wyszukiwania Google</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PyPy migruje do GitHub, aby usprawnić śledzenie błędów i stowarzyszenie open source]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PyPy przeniosło swoje repozytorium i tracker zgłoszeń z Heptapod na GitHub ze względu na trudności w wyszukiwaniu zgłoszeń i powiązanie GitHub z Open Source.</li>
<li>Migracja obejmowała konwersję kodu i notatek z Mercurial do Git oraz migrację zgłoszeń i wniosków o scalenie.</li>
<li>PyPy przyjmuje teraz bardziej ustrukturyzowany przepływ pracy i zachęca użytkowników do wnoszenia wkładu poprzez pull requesty na GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pypy.org/posts/2023/12/pypy-moved-to-git-github.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPyPy migruje do GitHub, aby usprawnić śledzenie błędów i stowarzyszenie open source</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie ekscytującego świata domeny publicznej: Myszka Miki, znane postacie i nie tylko]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W podsumowaniu omówiono wydanie pierwszej iteracji Myszki Miki w domenie publicznej oraz prace wchodzące do domeny publicznej w różnych krajach.</li>
<li>Zawiera informacje o książkach, filmach i obrazach z okresu od początku do połowy XIX wieku oraz szczegóły dotyczące ich twórców i wkładu.</li>
<li>W podsumowaniu wspomniano również o znaczeniu muzyki country, osiągnięciach Pabla Picassa i J.R.R. Tolkiena oraz funkcjach dostarczonych przez The Public Domain Review.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/blog/2024/01/public-domain-day-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZOdkrywanie ekscytującego świata domeny publicznej: Myszka Miki, znane postacie i nie tylko</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Priorytet jasności i łatwości skanowania: Styl wiadomości Commit Subject-First]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Styl wiadomości commit subject-first używany w projekcie Eventide kładzie nacisk na możliwość skanowania i optymalizację poznawczą dla ludzi.</li>
<li>Priorytetem jest wprowadzana zmiana, a nie osoba, która jej dokonuje.</li>
<li>Chociaż początkowo autor miał zastrzeżenia, dostrzegł korzyści płynące z tego stylu i teraz sugeruje wypróbowanie go.</li>
<li>Podano wytyczne dotyczące komunikatów o zatwierdzeniu w pierwszej kolejności, takie jak zwięzłe i jasne opisywanie działań i zmian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/aaronjensen/software-development/blob/master/commit-messages.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-01-02T00:00:00.000ZPriorytet jasności i łatwości skanowania: Styl wiadomości Commit Subject-First</guid>
            <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>