<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 10:30:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Samochód uczulony na lody waniliowe (2000)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Klient zgłosił, że jego samochód Pontiac nie uruchomił się tylko wtedy, gdy kupił lody waniliowe, ale działał zgodnie z oczekiwaniami w przypadku innych smaków.</li>
<li>Dochodzenie przeprowadzone przez inżyniera wykazało, że samochód miał problem z blokadą pary, spowodowany przegrzaniem silnika, ponieważ lody waniliowe były szybko kupowane ze względu na ich dostępność w sklepie.</li>
<li>Sytuacja ta podkreśla, że nawet pozornie absurdalne problemy techniczne mogą mieć logiczne i realne wytłumaczenie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZSamochód uczulony na lody waniliowe (2000)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DALL-E 3]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI wprowadziło DALL-E 3, zaawansowany generator tekstu na obraz, wyróżniający się precyzją i szczegółowością tworzenia obrazu.</li>
<li>Zbudowany na ChatGPT, DALL-E 3 może być wykorzystywany do burzy mózgów i udoskonalania podpowiedzi. Podjęto środki bezpieczeństwa, aby uniknąć tworzenia treści zawierających przemoc, dorosłych lub nienawiść.</li>
<li>Nowy system ma na celu identyfikację obrazów generowanych przez sztuczną inteligencję i oferowanie twórcom kreatywnej kontroli, a będzie dostępny dla klientów ChatGPT Plus i Enterprise w październiku za pośrednictwem interfejsu API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openai.com/dall-e-3</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZDALL-E 3</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync dla aplikacji local-first]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ElectricSQL to warstwa synchronizacji o otwartym kodzie źródłowym, umożliwiająca programistom tworzenie aplikacji działających w czasie rzeczywistym, offline i responsywnych przy użyciu Postgres i SQLite.</li>
<li>Ta warstwa synchronizacji, zbudowana przy użyciu Elixir, gwarantuje spójność danych nawet w przypadku sprzecznych edycji lub długotrwałego korzystania w trybie offline.</li>
<li>W skład zespołu ElectricSQL wchodzą wynalazcy bezkonfliktowych replikowanych typów danych (CRDT) oraz specjaliści w zakresie rozwoju oprogramowania lokalnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync dla aplikacji local-first</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svelte 5: Runy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Svelte 5 wprowadza funkcję o nazwie &quot;runy&quot;, zwiększającą reaktywność i upraszczającą tworzenie komponentów wielokrotnego użytku w aplikacjach Svelte.</li>
<li>Funkcja reaktywności w Svelte 5 jest zasilana przez sygnały, koncepcja podobna do implementacji Knockout z 2010 roku, ale sygnały są obsługiwane z lepszą wydajnością w Svelte 5.</li>
<li>Choć nie są one gotowe do użytku produkcyjnego, dostępna jest witryna podglądu i interaktywny plac zabaw, które umożliwiają poznanie nowych funkcji Svelte 5.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte.dev/blog/runes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZSvelte 5: Runy</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moje filtry uBlock Origin do usuwania rozpraszających elementów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osoba ta utworzyła repozytorium, miejsce przechowywania danych cyfrowych, list filtrów w celu wyeliminowania zakłóceń z określonych stron internetowych.</li>
<li>Zdecydowali się wykluczyć elementy platform społecznościowych, takich jak Instagram, Facebook i TikTok ze swojej cyfrowej konsumpcji.</li>
<li>Mimo to nadal chcą korzystać z sekcji platform takich jak Twitter i YouTube i otwarcie przyjmują sugestie, identyfikacje błędów, pull requesty (metoda przesyłania wkładów do projektu oprogramowania) lub e-maile.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZMoje filtry uBlock Origin do usuwania rozpraszających elementów</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Toyota Research twierdzi, że to przełom w uczeniu robotów nowych zachowań]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Żądanie użytkownika dotyczące określonej aplikacji lub strony internetowej nie mogło zostać ukończone z powodu problemów z łącznością z serwerem lub nadmiernego ruchu.</li>
<li>Użytkownik został poinformowany, aby ponowił próbę później lub skontaktował się z właścicielem aplikacji lub strony internetowej.</li>
<li>CloudFront, sieć dostarczania treści firmy Amazon, zgłosiła ten błąd i podała identyfikator żądania do celów debugowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tri.global/news/toyota-research-institute-unveils-breakthrough-teaching-robots-new-behaviors</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZToyota Research twierdzi, że to przełom w uczeniu robotów nowych zachowań</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deweloper Terraria krytykuje Unity i przekazuje 200 tys. dolarów na alternatywne rozwiązania open source]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Deweloper gier Re-Logic publicznie skrytykował silnik Unity za ostatnie aktualizacje warunków świadczenia usług i opłat za monetyzację.</li>
<li>Wbrew temu, Re-Logic przekazał 200 tysięcy dolarów na silniki gier open source Godot i FNA, aby wspierać deweloperów i sprzeciwić się temu, co postrzegają jako nieuczciwą monetyzację przez Unity.</li>
<li>Opinie w społeczności graczy są podzielone, niektórzy chwalą posunięcie Re-Logic, a inni kwestionują, czy wkład finansowy istotnie pomoże Godotowi i FNA. Incydent ten podkreśla trwający w branży dialog na temat uczciwego postępowania biznesowego w odniesieniu do silników gier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemm.ee/post/8670706</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZDeweloper Terraria krytykuje Unity i przekazuje 200 tys. dolarów na alternatywne rozwiązania open source</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[78% dokładność MNIST przy użyciu GZIP w mniej niż 10 wierszach kodu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się eksperymentem, który wykorzystuje kompresję do klasyfikacji zbioru danych MNIST, używając GZIP i NCD (Normalized Compression Distance) jako metryki podobieństwa oraz k-NN (k-Nearest Neighbors) do klasyfikacji danych.</li>
<li>Zaimplementowany algorytm oblicza NCD między próbkami testowymi i treningowymi i przewiduje etykiety na podstawie klasy większościowej najbliższych sąsiadów, osiągając około 78% dokładności.</li>
<li>Post odnosi się również do poprzedniego eksperymentu z podobnym, ale mniej udanym podejściem i przedstawia mniej ukrytą wersję ich algorytmu dla lepszego zrozumienia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000Z78% dokładność MNIST przy użyciu GZIP w mniej niż 10 wierszach kodu</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parlament Wielkiej Brytanii podważył prywatność, bezpieczeństwo i wolność wszystkich użytkowników Internetu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brytyjski parlament przyjął ustawę o bezpieczeństwie online (OSB), która według niego sprawi, że Wielka Brytania stanie się najbezpieczniejszym miejscem do korzystania z Internetu. Krytycy twierdzą jednak, że może to doprowadzić do zwiększenia cenzury Internetu dla brytyjskich użytkowników.</li>
<li>Ustawa pozwala rządowi żądać od firm technologicznych skanowania wszystkich wiadomości i plików użytkowników, potencjalnie naruszając szyfrowanie typu end-to-end. Eksperci twierdzą, że może to zagrozić prywatności i bezpieczeństwu na całym świecie.</li>
<li>OSB przyznaje rządowi uprawnienia do cenzurowania treści i wdrażania systemów klasyfikacji wiekowej, potencjalnie ograniczając dostęp do anonimowych i prywatnych wypowiedzi, stwarzając potencjalne zagrożenie dla praw i bezpieczeństwa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/deeplinks/2023/09/today-uk-parliament-undermined-privacy-security-and-freedom-all-internet-users</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZParlament Wielkiej Brytanii podważył prywatność, bezpieczeństwo i wolność wszystkich użytkowników Internetu</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brytyjski dziennikarz przetrzymywany przez policję na lotnisku Luton przez pięć godzin bez aresztowania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brytyjski dziennikarz freelancer, Matt Broomfield, został zatrzymany przez policję antyterrorystyczną na lotnisku Luton na podstawie harmonogramu 7 ustawy o terroryzmie z 2000 r., która pozwala na przesłuchania bez aresztowania na lotniskach.</li>
<li>Broomfield był przetrzymywany przez pięć godzin, skonfiskowano jego urządzenia elektroniczne i przesłuchiwano go w sprawie jego reportaży, w szczególności dotyczących kwestii kurdyjskiej, a także jego opinii na temat państwa brytyjskiego.</li>
<li>Krajowy Związek Dziennikarzy interweniował, pisząc do policji antyterrorystycznej, aby zażądać uzasadnienia zatrzymania i zwrotu jego rzeczy, ponieważ uprawnienia przewidziane w harmonogramie 7 są krytykowane jako nadużywane i potencjalnie równoznaczne z nękaniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZBrytyjski dziennikarz przetrzymywany przez policję na lotnisku Luton przez pięć godzin bez aresztowania</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Harlequin: DuckDB IDE dla terminala]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Harlequin to potężne i wielofunkcyjne IDE dla DuckDB, zaprojektowane do użytku terminalowego, oferujące funkcje takie jak katalog danych, edytor zapytań i przeglądarka wyników.</li>
<li>Ułatwia połączenie z bazami danych MotherDuck, a użytkownicy mogą przeglądać/eksportować wyniki zapytań. Pozwala również na wybór stylu i może zastąpić DuckDB CLI.</li>
<li>IDE zostało dobrze przyjęte i polecane przez użytkowników, wskazując na jego wydajność i przyjazne dla użytkownika funkcje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://harlequin.sh/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZHarlequin: DuckDB IDE dla terminala</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gokrazy jest spoko]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł bada dystrybucje Linuksa i przedstawia gokrazy, wariant Linuksa zaprojektowany z myślą o prostocie i wydajności.</li>
<li>Zawiera wskazówki dotyczące konfiguracji maszyny gokrazy i instalacji różnych dodatków, w tym golink, tmemes i tclip, które ułatwiają generowanie adresu URL dla wklejonego tekstu.</li>
<li>Artykuł wyraża entuzjazm dla przyszłych aktualizacji gokrazy i jego potencjału do przyjmowania większej liczby usług do swojego ekosystemu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/gokrazy</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZGokrazy jest spoko</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XML jest lepszy niż YAML - Wysłuchaj mnie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor podkreśla, że XML ma swoje mocne strony i jest idealny do konkretnych przypadków, takich jak dodawanie adnotacji do wersetów w książkach, stwierdzając, że jest bardziej odpowiedni niż YAML, który czasami może zawierać błędy.</li>
<li>Autor opowiada się za alternatywami takimi jak TOML i CUE oraz wspomina o wykorzystaniu JSON jako języka kanonicznego z adapterami w Caddy.</li>
<li>Autor kończy, zachęcając czytelników do udziału w głosowaniu na ich preferencje podczas omawiania wad YAML, twierdząc, że chociaż XML może być odpowiedni, YAML nigdy nie jest.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://changelog.com/posts/xml-better-than-yaml</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZXML jest lepszy niż YAML - Wysłuchaj mnie</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samochód wyświetlał wyskakujące okienko podczas jazdy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownik sieci społecznościowej Mastodon zgłosił obawy dotyczące prywatności w związku z samochodami Hyundai wyświetlającymi wyskakujące okienka z nowymi warunkami podczas jazdy.</li>
<li>Dyskusje dotyczyły przede wszystkim rozróżnienia między licencjami a umowami EULA, potencjalnych konsekwencji prawnych oraz modyfikacji dla pojazdów elektrycznych. Użytkownicy krytykowali również Hyundaia za nieetyczne praktyki i lekceważenie bezpieczeństwa użytkowników.</li>
<li>Sugerowane rozwiązanie obejmuje instalację alternatywnych systemów nawigacji satelitarnej w celu złagodzenia obaw o prywatność, wykazując niedogodności i zagrożenia dla bezpieczeństwa związane z czytaniem długich terminów podczas wykonywania podstawowych zadań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitterkitten.co.uk/@ellavescent/111091652921668380</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZSamochód wyświetlał wyskakujące okienko podczas jazdy</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generałowie Terry'ego Tao (2012)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Egzaminatorzy Terry&#39;ego Tao sprawdzali go w takich tematach, jak analiza harmoniczna i całki pojedyncze, a niektóre pojęcia były im nieznane.</li>
<li>Zakres dyskusji rozszerzył się również na inne proste grupy, w szczególności badając, czy grupę rzędu 168 można sklasyfikować jako sporadyczną.</li>
<li>Pomimo niezadowalających wyników w analizie harmonicznej, egzaminatorzy zdecydowali się przyznać Tao przepustkę, a całkowity czas trwania egzaminu wynosił 2 godziny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.math.princeton.edu/generals/tao_terence</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZGenerałowie Terry&apos;ego Tao (2012)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaGOAT - lokalny grep oparty na sztucznej inteligencji do semantycznego wyszukiwania kodu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaGOAT to lokalna wyszukiwarka kodów umożliwiająca semantyczne przeszukiwanie baz kodów za pomocą osadzania wektorów, niezależnie od interfejsów API innych firm lub zdalnych serwerów.</li>
<li>Narzędzie wymaga Pythona 3.11 lub nowszego, dodatkowych zależności i działa w systemach operacyjnych Linux, macOS i Windows. Obsługuje różne języki programowania i zapewnia minimalny wpływ na wykorzystanie procesora podczas przetwarzania plików.</li>
<li>SeaGOAT działa jako wyszukiwarka, a nie generator kodu. Korzystanie z narzędzia wymaga uruchomienia serwera w celu uzyskania szybkich odpowiedzi i zarządzania zapytaniami o kod za pomocą poleceń &quot;gt&quot; lub &quot;seagoat&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kantord/SeaGOAT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZSeaGOAT - lokalny grep oparty na sztucznej inteligencji do semantycznego wyszukiwania kodu</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alameda straciła dziesiątki milionów z powodu pomyłki grubego palca]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Alameda Research stanęła w obliczu krachu rynkowego w wyniku nieprawidłowej sprzedaży znacznego bloku Bitcoina (BTC) po cenie znacznie niższej niż jego wartość rynkowa z powodu błędu po przecinku.</li>
<li>Pomimo początkowego znacznego spadku ceny BTC, jego wartość szybko odbiła się dzięki działaniom arbitrażystów; jednak ten handel &quot;grubymi palcami&quot; doprowadził do znacznych strat dla Alamedy.</li>
<li>W odpowiedzi na ten incydent Alameda wprowadziła dodatkowe środki ostrożności dla transakcji ręcznych, aby zapobiec takim błędom w przyszłości, co odzwierciedla filozofię FTX i Alameda, polegającą na szybkim działaniu przy jednoczesnym tolerowaniu sporadycznych niepowodzeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.adityabaradwaj.com/part-2-the-fat-finger/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZAlameda straciła dziesiątki milionów z powodu pomyłki grubego palca</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instalacja systemu Windows w Arch Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zawiera samouczek dotyczący instalacji systemu Windows wyłącznie za pomocą wiersza poleceń. Dzięki temu użytkownicy mogą uniknąć modyfikacji wprowadzonych przez system Windows w instalatorze lub Out of Box Experience.</li>
<li>Przewodnik obejmuje różne kroki, w tym partycjonowanie, potwierdzanie wersji systemu Windows do zainstalowania, duplikowanie plików systemu operacyjnego, kopiowanie plików rozruchowych na partycję EFI (Extensible Firmware Interface) i obchodzenie funkcji Out of Box Experience.</li>
<li>W artykule znajduje się również instrukcja wideo, która wizualnie prowadzi użytkowników przez ten proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://christitus.com/install-windows-the-arch-linux-way/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZInstalacja systemu Windows w Arch Linux</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux rezygnuje z 6-letnich kerneli LTS, twierdząc, że wymagają one zbyt wiele pracy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jądro Linux skraca swój okres długoterminowego wsparcia (LTS) z sześciu do dwóch lat, co jest spowodowane ograniczonym użytkowaniem, problemami ze wsparciem i wyzwaniami stawianymi przed nieopłacanymi opiekunami.</li>
<li>Zmiana ta może mieć wpływ na urządzenia z Androidem, które generalnie mają dłuższe cykle rozwojowe i wymagają wsparcia dla starszych jąder.</li>
<li>Google ulepszyło proces rozwoju jądra Androida za pomocą Generic Kernel Image (GKI) i planuje przejść na główną linię Linuksa, co może złagodzić wpływ tej zmiany. Modyfikacja LTS może potencjalnie wpłynąć na harmonogram wsparcia dla urządzeń wbudowanych i urządzeń z systemem Android.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/linux-gives-up-on-6-year-lts-thats-fine-for-pcs-bad-for-android/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZLinux rezygnuje z 6-letnich kerneli LTS, twierdząc, że wymagają one zbyt wiele pracy</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nie jesteśmy zrównoważeni]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma Framework Laptop jest zaangażowana w zrównoważony rozwój w świecie technologii; przeprowadziła analizę cyklu życia, aby zrozumieć i zmniejszyć swój wpływ na środowisko.</li>
<li>Firma zaoferowała aktualizacje dotyczące produkcji nowego modelu laptopa, wprowadzając rozwiązanie oprogramowania układowego w celu zmniejszenia zużycia energii.</li>
<li>Warto zauważyć, że jeden z członków społeczności jest pionierem w dziedzinie modułowych urządzeń przenośnych do gier, wykorzystujących komponenty Framework Laptop, co ilustruje wszechstronność ich komponentów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://frame.work/nl/en/blog/we-are-not-sustainable</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-21T00:00:00.000ZNie jesteśmy zrównoważeni</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nie można wysłać wiadomości e-mail na odległość większą niż 500 mil (2002)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Głównym problemem, opisanym przez Treya Harrisa, była niezdolność kampusowego systemu poczty elektronicznej do wysyłania wiadomości e-mail na odległość większą niż 500 mil.</li>
<li>Harris odkrył, że problem ten wynikał z aktualizacji serwera, która nieumyślnie obniżyła wersję oprogramowania systemu poczty e-mail, powodując ustawienie limitu czasu na zero.</li>
<li>Problem został rozwiązany poprzez dostosowanie tego ustawienia limitu czasu, umożliwiając wysyłanie wiadomości e-mail bez ograniczeń odległości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://web.mit.edu/jemorris/humor/500-miles</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZNie można wysłać wiadomości e-mail na odległość większą niż 500 mil (2002)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naprawianie pętli for w Go 1.22]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.22, kolejna wersja języka programowania Go, zmodyfikuje zakres pętli &quot;for&quot;, aby zapobiec powszechnemu błędowi programistycznemu, w którym zmienna pętli przyjmuje niepożądaną wartość. Zmiana ta ma na celu zarządzanie odniesieniami do zmiennych pętli po zakończeniu ich iteracji.</li>
<li>Zmieniona semantyka pętli &quot;for&quot; będzie miała zastosowanie tylko do pakietów w modułach, które deklarują wersję Go 1.22 lub nowszą, zapewniając kompatybilność wsteczną, ponieważ starszy kod będzie działał jak poprzednio.</li>
<li>Podgląd zmiany zakresu jest zawarty w Go 1.21 i można go aktywować za pomocą zmiennej środowiskowej GOEXPERIMENT=loopvar. Niektóre kody i testy mogą wymagać modyfikacji w celu dostosowania do nowej semantyki pętli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/loopvar-preview</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZNaprawianie pętli for w Go 1.22</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obniżamy ocenę naprawialności iPhone'a z mocą wsteczną]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>To podsumowanie dotyczy wyzwań związanych z naprawą telefonów, w szczególności w odniesieniu do czujników dotykowych/face ID i wymiany tylnej szyby.</li>
<li>Post krytykuje praktyki Apple, które nie sprzyjają naprawie, wywołując dyskusje na temat potencjalnych korzyści płynących z ustawy &quot;Right to Repair&quot;.</li>
<li>Autor porusza również kwestie środowiskowe związane z marnotrawstwem i sugeruje, że bojkot produktów Apple może być skuteczną dźwignią zmian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ifixit.com/News/82493/we-are-retroactively-dropping-the-iphones-repairability-score-en</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZObniżamy ocenę naprawialności iPhone&apos;a z mocą wsteczną</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Samochód uczulony na lody waniliowe (2000)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Klient skarży się do oddziału Pontiac firmy General Motors, że jego samochód nie uruchamia się po zakupie lodów waniliowych.</li>
<li>Po zbadaniu sprawy inżynier stwierdza, że w samochodzie występuje blokada pary, ponieważ silnik nie ma wystarczająco dużo czasu na schłodzenie, gdy mężczyzna gwałtownie kupuje lody waniliowe.</li>
<li>Incydent ten podkreśla konieczność rozważenia wszystkich możliwości, nawet tych, które początkowo wydają się absurdalne, podczas rozwiązywania problemów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.cs.cmu.edu/~wkw/humour/carproblems.txt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZSamochód uczulony na lody waniliowe (2000)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FAA zezwala Zipline na dostarczanie paczek komercyjnych za pomocą dronów]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.faa.gov/newsroom/faa-authorizes-zipline-deliver-commercial-packages-beyond-line-sight</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZFAA zezwala Zipline na dostarczanie paczek komercyjnych za pomocą dronów</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTF jest teraz OpenTofu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dyskusja na GitHub dotyczyła zmiany nazwy projektu OpenTF ze względu na potencjalne konflikty znaków towarowych.</li>
<li>Społeczność szukała nowej nazwy, która byłaby zgodna z celem projektu i łatwa do wyszukania w wyszukiwarkach.</li>
<li>Ostatecznie projekt został przemianowany na OpenTofu w ramach Linux Foundation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/opentofu/opentofu/issues/296#issuecomment-1727171446</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZOpenTF jest teraz OpenTofu</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Svelte 5: Runy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nadchodzące API Svelte 5, znane jako &quot;Runes&quot;, wprowadza granularną reaktywność i upraszcza proces programowania poprzez wykorzystanie symboli (run) do kierowania kompilatorem Svelte.</li>
<li>Nowe API rozszerza reaktywność poza pliki .svelte i pozwala na jej użycie w plikach .js i .ts. Wprowadza runy $derived i $effect do ustawiania zależności w czasie wykonywania, a nie kompilacji.</li>
<li>Runy, szczegół implementacji, oferują wydajną i przyjazną dla użytkownika reaktywność, czyniąc niektóre starsze koncepcje Svelte przestarzałymi. Chociaż Svelte 5 nie jest jeszcze gotowy do produkcji, dostępna jest wersja zapoznawcza, która umożliwia testowanie i zbieranie opinii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://svelte.dev/blog/runes</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZSvelte 5: Runy</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z powodzeniem zakończyliśmy migrację do infrastruktury VPN opartej wyłącznie na pamięci RAM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mullvad VPN zakończył przejście na infrastrukturę VPN opartą wyłącznie na pamięci RAM, skutecznie eliminując użycie dysków.</li>
<li>Aby zapewnić najwyższą wydajność, serwery VPN korzystają z niestandardowego jądra Linux i przechodzą rutynowe audyty.</li>
<li>Mullvad wykorzystuje lekki system operacyjny o rozmiarze nieco ponad 200 MB, oferujący nowo zbudowane jądro pozbawione plików dziennika i luk w zabezpieczeniach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/9/20/we-have-successfully-completed-our-migration-to-ram-only-vpn-infrastructure/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZZ powodzeniem zakończyliśmy migrację do infrastruktury VPN opartej wyłącznie na pamięci RAM</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RabbitMQ vs. Kafka - dylemat architekta (część 1)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł porównuje RabbitMQ i Kafka, szeroko stosowane technologie asynchronicznego przesyłania wiadomości w architekturze oprogramowania, wskazując na ich kluczowe różnice.</li>
<li>RabbitMQ jest przedstawiany jako wszechstronny broker wiadomości obsługujący zarówno kolejkowanie wiadomości, jak i wzorce publikowania / subskrypcji, podczas gdy Kafka jest przedstawiana jako rozproszona platforma strumieniowa wykorzystująca tematy zamiast kolejek.</li>
<li>Dyskusja podkreśla znaczenie zrozumienia tych rozróżnień dla wyboru odpowiedniego rozwiązania w różnych scenariuszach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eranstiller.com/rabbitmq-vs-kafka-an-architects-dilemma-part-1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZRabbitMQ vs. Kafka - dylemat architekta (część 1)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync dla aplikacji local-first]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>ElectricSQL to nowa warstwa synchronizacji o otwartym kodzie źródłowym zaprojektowana, aby pomóc programistom w tworzeniu reaktywnych aplikacji działających w czasie rzeczywistym i offline przy użyciu Postgres.</li>
<li>Wykorzystując algorytm synchronizacji oparty na bezkonfliktowej replikacji typu danych (CRDT), ElectricSQL gwarantuje spójność danych i ułatwia dwukierunkową synchronizację z bazami danych SQLite.</li>
<li>Zespół stojący za ElectricSQL, w skład którego wchodzą wynalazcy CRDT, oferuje różne zasoby i aplikacje demonstracyjne, które użytkownicy mogą odkrywać i uczyć się.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZElectricSQL, Postgres to SQLite active-active sync dla aplikacji local-first</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kręgi nie istnieją]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor podkreśla niedokładności w przedstawianiu okręgów w projektach drukowanych i cyfrowych, co jest konsekwencją ograniczeń w modelach rysunkowych PostScript i PDF.</li>
<li>Te niedokładności mogą mieć poważne konsekwencje w precyzyjnych zastosowaniach, takich jak cięcie laserowe i rysunki CAD, w których kluczowe znaczenie mają idealne okrągłe kształty.</li>
<li>Autor stawia pytanie dotyczące tego, czy implementacje renderowania PDF rzeczywiście używają okręgów, czy tylko przybliżają je za pomocą krzywych Béziera.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nibblestew.blogspot.com/2023/09/circles-do-not-exist.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZKręgi nie istnieją</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Filtry uBlock Origin do usuwania rozpraszających elementów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osoba ta stworzyła repozytorium list filtrów, które pomagają blokować czynniki rozpraszające na niektórych stronach internetowych, umożliwiając bardziej skoncentrowane korzystanie z platform.</li>
<li>Podczas gdy usunęli platformy mediów społecznościowych, takie jak Instagram, Facebook i TikTok, starają się odfiltrować rozpraszające witryny, takie jak Twitter i YouTube.</li>
<li>Twórca zachęca innych do zgłaszania sugestii lub interakcji za pośrednictwem otwartych zgłoszeń, pull requestów lub wiadomości e-mail w celu ulepszenia i udoskonalenia listy filtrów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/mig4ng/ublock-origin-filters</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZFiltry uBlock Origin do usuwania rozpraszających elementów</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dodawać dodatkowe rzeczy do "standardowego" kodowania? Jasne, czemu nie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor doświadczył problemów z implementacją buforów protokołów w innym języku programowania, podając dodatkowy bajt w kodowaniu jako przyczynę problemów z dekodowaniem.</li>
<li>Okazało się, że biblioteka, z której korzystali, dodawała do wiadomości bajt o niestandardowej długości, przyczyniając się do tych problemów.</li>
<li>Po zidentyfikowaniu obejścia, problem został rozwiązany.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rachelbythebay.com/w/2023/09/19/badlib/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZDodawać dodatkowe rzeczy do &quot;standardowego&quot; kodowania? Jasne, czemu nie</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prosty serwer WWW napisany w języku Awk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł dotyczy prostego webserwera stworzonego w GNU awk, pokazującego możliwości języka awk, wspierającego listowanie katalogów i pobieranie plików.</li>
<li>Skrypt wymaga wrappera TCP do wykonania i można uzyskać do niego dostęp przez przeglądarkę na lokalnym porcie 8888.</li>
<li>Pomimo braku wydań lub opublikowanych pakietów, projekt wzbudził zainteresowanie, o czym świadczy 157 gwiazdek, 4 obserwujących i 9 forków na jego repozytorium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/crossbowerbt/awk-webserver</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZProsty serwer WWW napisany w języku Awk</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brytyjski dziennikarz przetrzymywany przez policję na lotnisku Luton przez pięć godzin bez aresztowania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Brytyjski dziennikarz Matt Broomfield został zatrzymany na lotnisku Luton, a jego urządzenia cyfrowe zostały skonfiskowane zgodnie z harmonogramem 7 ustawy o terroryzmie z 2000 r., która daje funkcjonariuszom antyterrorystycznym prawo do przesłuchiwania ludzi na lotniskach przez maksymalnie sześć godzin.</li>
<li>Krajowy Związek Dziennikarzy wyraził zaniepokojenie nadużywaniem tego uprawnienia, wpływając na wolność prasy, i zwrócił się do przywódców policji antyterrorystycznej z żądaniem wyjaśnienia i natychmiastowego zwrotu urządzeń Broomfielda.</li>
<li>Co więcej, incydent ten zwrócił uwagę na częste zatrzymania brytyjskich Kurdów na mocy tego samego prawa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/media/2023/sep/20/british-journalist-held-by-police-at-luton-airport-for-five-hours-without-arrest</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZBrytyjski dziennikarz przetrzymywany przez policję na lotnisku Luton przez pięć godzin bez aresztowania</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.3 YJIT uruchamia kod produkcyjny Shopify o 15% szybciej]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shopify wdrożyło YJIT, kompilator just-in-time dla Ruby, w swoich kluczowych usługach, co doprowadziło do 15% wzrostu wydajności.</li>
<li>Inne firmy, takie jak Discourse i CompanyCam, odnotowały znaczny wzrost prędkości dzięki YJIT. Najnowsza wersja Ruby 3.3 YJIT wykazała 13% wzrost prędkości w porównaniu do poprzedniej wersji.</li>
<li>Skok wydajności w Ruby 3.3 YJIT wynika z nowego alokatora rejestru i rozszerzonych kompetencji w zakresie kompilacji różnych rodzajów kodu Ruby. Shopify przewiduje dalsze aktualizacje wraz z nadchodzącą wersją Ruby 3.3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://railsatscale.com/2023-09-18-ruby-3-3-s-yjit-runs-shopify-s-production-code-15-faster/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZRuby 3.3 YJIT uruchamia kod produkcyjny Shopify o 15% szybciej</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mała społeczność nieoficjalnych techników Apple na Kubie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Technicy Apple na Kubie są bardzo poszukiwani ze względu na wyzwania związane z nabywaniem i konserwacją produktów Apple, ze względu na brak oficjalnych sklepów Apple i sprzedawców.</li>
<li>Technicy ci polegają na nieoficjalnej sieci dostawców i osób, które podróżują za granicę w poszukiwaniu części zamiennych i opracowali pomysłowe strategie omijania takich problemów, jak zablokowane adresy IP i ograniczony dostęp do aktualizacji oprogramowania.</li>
<li>Nie zważając na ograniczenia importu sprzętu i części, technicy ci zbudowali dobrze prosperujące firmy naprawcze i nadal znajdują kreatywne rozwiązania dla swoich klientów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://restofworld.org/2023/underground-apple-techs-cuba/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZMała społeczność nieoficjalnych techników Apple na Kubie</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SeaGOAT - lokalny grep oparty na sztucznej inteligencji do semantycznego wyszukiwania kodu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SeaGOAT to wyszukiwarka kodu o otwartym kodzie źródłowym, która wykorzystuje osadzanie wektorów do wyszukiwania semantycznego w bazach kodu, kompatybilna z systemami Linux, macOS i Windows.</li>
<li>Narzędzie zachowuje prywatność i bezpieczeństwo, nie polegając na zdalnych interfejsach API i nie wysyłając danych do zewnętrznych serwerów. Korzysta z modelu ChromaDB do osadzania wektorów i obsługuje wiele języków programowania.</li>
<li>SeaGOAT, na licencji MIT i aktywnie aktualizowany na GitHub, wymaga serwera do szybkich odpowiedzi, ale może również działać w trybie offline. Należy zauważyć, że nie jest to generator kodu i nie tworzy pracy opartej na sztucznej inteligencji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kantord/SeaGOAT</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000ZSeaGOAT - lokalny grep oparty na sztucznej inteligencji do semantycznego wyszukiwania kodu</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100 mandatów za parkowanie (2004)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor, który posiada spersonalizowaną tablicę rejestracyjną z inicjałami &quot;NV&quot;, nieustannie otrzymuje mnóstwo biletów parkingowych z różnych miejsc w Kalifornii, mimo że marka i kolor jego samochodu nie pasują do tych na biletach.</li>
<li>Próby rozwiązania tej kwestii z odpowiednimi urzędnikami miejskimi i DMV doprowadziły do dalszych komplikacji, takich jak ryzyko zajęcia wynagrodzenia i przekierowania zwrotu podatku.</li>
<li>Sfrustrowani swoją sytuacją, autorzy postanowili podzielić się swoimi doświadczeniami w Internecie w celu znalezienia kogoś, kto mógłby być zainteresowany wykupieniem ich nagromadzonych wykroczeń parkingowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://100parkingtickets.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000Z100 mandatów za parkowanie (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[78% dokładność MNIST przy użyciu GZIP w mniej niż 10 liniach kodu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono eksperyment wykorzystujący GZIP do kompresji punktów danych i znormalizowaną odległość kompresji (NCD) jako metrykę podobieństwa w zbiorze danych MNIST.</li>
<li>Algorytm, obliczając NCD dla każdej próbki testowej i treningowej, wybrał k najmniejszych odległości i jako wynik obliczył dominującą klasę wśród sąsiadów.</li>
<li>W wyniku eksperymentu uzyskano przybliżoną dokładność tej metody na poziomie 78%, co wskazuje na jej potencjał jako mechanizmu klasyfikacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jakobs.dev/solving-mnist-with-gzip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-20T00:00:00.000Z78% dokładność MNIST przy użyciu GZIP w mniej niż 10 liniach kodu</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dane przypadkowo ujawnione przez badaczy Microsoft AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badacze sztucznej inteligencji Microsoftu nieumyślnie ujawnili 38 terabajtów prywatnych danych, w tym kopii zapasowych, haseł i wiadomości, z powodu błędnej konfiguracji tokenów Shared Access Signature (SAS).</li>
<li>Incydent ten podkreśla zagrożenia bezpieczeństwa, które mogą wynikać z zarządzania ogromnymi ilościami danych szkoleniowych w projektach AI, szczególnie biorąc pod uwagę brak scentralizowanego sposobu zarządzania tymi tokenami przez Microsoft.</li>
<li>Post zaleca stosowanie alternatywnych metod zewnętrznego udostępniania danych i priorytetowe traktowanie bezpieczeństwa chmury w rozwoju sztucznej inteligencji. Rozwiązania takie jak FortiGate Next-Generation Firewall (NGFW) i Wiz są sugerowane do monitorowania i zabezpieczania środowisk chmurowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/38-terabytes-of-private-data-accidentally-exposed-by-microsoft-ai-researchers</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZDane przypadkowo ujawnione przez badaczy Microsoft AI</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HyperDX - przyjazna dla deweloperów alternatywa Datadog o otwartym kodzie źródłowym]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>HyperDX to platforma umożliwiająca użytkownikom wyszukiwanie i korelowanie różnych typów danych, takich jak dzienniki, ślady, metryki i powtórki sesji, w jednym miejscu, ponad ograniczeniami obecnych narzędzi.</li>
<li>Narzędzie wykorzystuje OpenTelemetry do rysowania i korelowania danych oraz Clickhouse do ekonomicznego przechowywania i wydajnej obsługi zapytań.</li>
<li>Platforma kładzie nacisk na intuicyjne doświadczenie programisty, z funkcjami takimi jak natywne analizowanie dzienników JSON i łatwe tworzenie alertów. Dostępne są opcje demonstracyjne i open-source do eksploracji i opinii użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hyperdxio/hyperdx</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZHyperDX - przyjazna dla deweloperów alternatywa Datadog o otwartym kodzie źródłowym</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple TV, teraz z większą skalą Tailscale]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tailscale, platforma do tworzenia bezpiecznych sieci, jest teraz kompatybilna z Apple TV dzięki wprowadzeniu tvOS 17, który umożliwia integrację Apple TV z siecią Tailscale użytkownika.</li>
<li>Funkcje tej integracji obejmują bezpieczne udostępnianie i przesyłanie strumieniowe multimediów oraz korzystanie z aplikacji Apple TV Tailscale do przekierowywania ruchu w celu zapewnienia dodatkowej prywatności i dostępu do kanałów zablokowanych geograficznie podczas podróży.</li>
<li>Apple TV może również działać jako węzeł wyjściowy w sieci Tailscale, umożliwiając użytkownikom kierowanie ruchu za pośrednictwem domowego połączenia internetowego, nawet gdy nie ma ich w domu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/apple-tv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZApple TV, teraz z większą skalą Tailscale</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klucz NSA Backdoor z Lotus-Notes (1997)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł omawia obecność funkcji backdoora o nazwie &quot;kryptografia różnicowa&quot; w eksportowej wersji Lotus Notes, umożliwiającej NSA dostęp do zaszyfrowanych danych poprzez brutalne wymuszenie części klucza szyfrowania.</li>
<li>Autor dokonał inżynierii wstecznej klucza publicznego NSA, odkrywając, że nosi on nazwę organizacyjną &quot;MiniTruth&quot; i wspólną nazwę &quot;Big Brother&quot;, przypominającą totalitarny reżim z powieści George&#39;a Orwella &quot;1984&quot;.</li>
<li>Tekst zawiera również surowy moduł klucza publicznego i sformatowaną wersję klucza publicznego NSA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.cypherspace.org/adam/hacks/lotus-nsa-key.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZKlucz NSA Backdoor z Lotus-Notes (1997)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przesadzanie wyciętych lasów różnorodnymi sadzonkami przyspiesza ich odbudowę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badanie przeprowadzone przez University of Oxford&#39;s SE Asia Rainforest Research Partnership wykazało, że przesadzanie wyciętych lasów różnorodnymi sadzonkami przyspiesza ich regenerację.</li>
<li>W badaniu oceniono 125 poletek w wyciętych lasach tropikalnych i stwierdzono szybszą regenerację na poletkach obsadzonych zróżnicowaną mieszanką 16 rodzimych gatunków drzew w porównaniu do tych z mniejszą liczbą gatunków.</li>
<li>Zwiększona bioróżnorodność prowadzi do lepszego funkcjonowania i stabilności ekosystemu dzięki różnym gatunkom zajmującym różne nisze. Ta strategia przywracania lasów ma kluczowe znaczenie dla zachowania różnorodności biologicznej i ochrony klimatu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.technologynetworks.com/applied-sciences/news/replanting-logged-forests-with-diverse-mixtures-of-seedlings-accelerates-restoration-378916</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZPrzesadzanie wyciętych lasów różnorodnymi sadzonkami przyspiesza ich odbudowę</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strajkujący pracownicy branży motoryzacyjnej chcą 40% podwyżki płac - w takim samym tempie, w jakim rosły wynagrodzenia ich prezesów]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Członkowie United Auto Workers (UAW) w Ford, GM i Stellantis rozpoczęli strajk po tym, jak nie udało im się dojść do porozumienia z firmami w sprawie rekompensat dla pracowników.</li>
<li>Związek zawodowy UAW chce 40% podwyżki godzinowej płacy rozłożonej na cztery lata. Twierdzą, że podczas gdy zyski firm motoryzacyjnych wzrosły o 92% w latach 2013-2022, pracownicy nie odnieśli proporcjonalnych korzyści.</li>
<li>Strajk, którego celem jest zniesienie poziomów wynagrodzeń i zwiększenie bezpieczeństwa w miejscu pracy, grozi wstrzymaniem działalności w kluczowych zakładach i może się rozszerzyć w zależności od wyników negocjacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/09/15/striking-uaw-auto-workers-want-a-40percent-pay-increase-how-much-they-make-now.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZStrajkujący pracownicy branży motoryzacyjnej chcą 40% podwyżki płac - w takim samym tempie, w jakim rosły wynagrodzenia ich prezesów</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wydajne pamięciowo tablice wyliczeniowe w Zig]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wpis na blogu omawia problem fragmentacji pamięci w Rust ze względu na konieczność przydzielenia wystarczającej ilości miejsca dla największego wariantu w tablicach enum.</li>
<li>Autor wspomina o metodach zmniejszania fragmentacji, takich jak podejście struct-of-arrays i podejście array of variant arrays, szczególnie w kontekście kompilatorów i AST (Abstract Syntax Trees).</li>
<li>Podkreślono zalety wydajnych pamięciowo struktur danych Zig w porównaniu z Rust, w tym możliwość wykonywania zwięzłych transformacji i potencjał ustawiania szerokości bitowej indeksu w czasie kompilacji dla lepszej wydajności pamięci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alic.dev/blog/dense-enums</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZWydajne pamięciowo tablice wyliczeniowe w Zig</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mózg nie jest cebulą z małym gadem w środku (2020)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł obala powszechne w psychologii przekonanie, że ewolucja mózgu wynika z rosnącej złożoności poprzez dodatkowe nowsze struktury nakładające się na starsze, co jest obecnie dyskredytowane przez neurobiologów.</li>
<li>Autorzy podkreślają, że to błędne przekonanie mogło zahamować postęp w tej dziedzinie, podkreślając potrzebę prawidłowego zrozumienia ewolucji neuronalnej, aby zapobiec stronniczości badań i zidentyfikować korelacje międzygatunkowe.</li>
<li>Podsumowanie podkreśla również znaczenie interdyscyplinarnych badań w dziedzinach takich jak impulsywność, hamowanie i opóźnianie gratyfikacji, a także neguje pogląd, że ludzie mają unikalne struktury neuronalne związane z określonymi funkcjami poznawczymi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/0963721420917687</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZMózg nie jest cebulą z małym gadem w środku (2020)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC ostrzega firmy farmaceutyczne przed fałszywymi ofertami patentowymi mającymi na celu opóźnienie wprowadzenia leków generycznych.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Federalna Komisja Handlu (FTC) wydała ostrzeżenie dla firm farmaceutycznych przed fałszywym umieszczaniem leków w Pomarańczowej Księdze FDA w celu powstrzymania konkurencji leków generycznych i utrzymania wysokich cen.</li>
<li>FKH dokładnie zbada niewłaściwe wpisy w Orange Book, aby zidentyfikować nieuczciwą konkurencję i potencjalną nielegalną monopolizację.</li>
<li>Wyrażono krytykę dotyczącą odpowiedzialności firm farmaceutycznych i niewystarczających procesów przeglądu, podkreślając szersze obawy w branży.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.techdirt.com/2023/09/18/ftc-warns-pharma-companies-that-it-may-go-after-them-for-sham-patent-listings-designed-to-delay-generic-competitors/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZFTC ostrzega firmy farmaceutyczne przed fałszywymi ofertami patentowymi mającymi na celu opóźnienie wprowadzenia leków generycznych.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japan's Hometown Tax (2018)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Furusato Nouzei, japońska polityka podatkowa, umożliwia podatnikom przekazanie części podatku od rezydencji na rzecz dowolnego wybranego miasta lub prefektury w celu uzyskania ulgi podatkowej.</li>
<li>Początkowo zaprojektowany w celu zmniejszenia nierówności ekonomicznych i wspierania więzi z rodzinnymi miastami, system przekształcił się w konkurencyjny rynek, na którym darczyńcy mogą wybrać rodzinne miasto w zależności od dostarczonych prezentów lub usług.</li>
<li>Pomimo możliwej nieefektywności w realokacji zasobów, popularność tego systemu jest napędzana przez wojny licytacyjne i platformy internetowe. Jest on zrównoważony i przynosi korzyści miastom poprzez poprawę kontaktu z ich diasporą.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kalzumeus.com/2018/10/19/japanese-hometown-tax/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZJapan&apos;s Hometown Tax (2018)</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak przeprowadzić dosłowne wyszukiwanie w sieci po tym, jak Google zniszczyło funkcję " "?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niedawna aktualizacja Google zmieniła sposób działania funkcji wyszukiwania, co wywołało niezadowolenie użytkowników. Wcześniej dobrze działające funkcje, takie jak wyszukiwanie nazwy domeny w cudzysłowie, dają teraz nieoptymalne wyniki.</li>
<li>Zamiast nie dostarczać żadnych wyników dla niedopasowanych wyszukiwań dokładnych w cudzysłowach, Google zwraca teraz niepowiązane treści, frustrując użytkowników, którzy polegali na tej funkcji.</li>
<li>Użytkownicy szukają teraz rozwiązań lub obejść tej kwestii zmienionej funkcjonalności wyszukiwania w Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37554736</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZJak przeprowadzić dosłowne wyszukiwanie w sieci po tym, jak Google zniszczyło funkcję &quot; &quot;?</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wojsko USA prosi o pomoc w zlokalizowaniu zaginionego F-35]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amerykańskie wojsko poszukuje zaginionego myśliwca F-35 po &quot;nieszczęśliwym wypadku&quot; w Karolinie Południowej, prosząc o pomoc w poszukiwaniach ze względu na zdolności ukrycia samolotu.</li>
<li>Pilot odrzutowca bezpiecznie się katapultował, co oznacza, że incydent nie spowodował ofiar śmiertelnych.</li>
<li>Warto zauważyć, że nie jest to pierwszy raz, kiedy F-35, część najdroższego programu zbrojeniowego w historii USA, był zaangażowany w incydenty takie jak awarie lub problemy techniczne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://time.com/6315261/missing-military-f35-jet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZWojsko USA prosi o pomoc w zlokalizowaniu zaginionego F-35</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aktualizacja dotycząca limitów tworzenia tytułów w KDP]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kindle Direct Publishing (KDP) udostępniło aktualizację, w której informuje, że zmniejszy limity objętości dla nowych tytułów, aby chronić je przed nadużyciami.</li>
<li>Zmiana ta będzie miała wpływ tylko na kilku wybranych wydawców, którzy zostaną powiadomieni i otrzymają możliwość ubiegania się o zwolnienie.</li>
<li>KDP podkreśla konieczność przestrzegania wytycznych dotyczących treści i zobowiązuje się do priorytetowego traktowania interesów autorów, wydawców i czytelników w swoich działaniach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.kdpcommunity.com/s/article/Update-on-KDP-Title-Creation-Limits?language=en_US&amp;forum=KDP%20Forum</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZAktualizacja dotycząca limitów tworzenia tytułów w KDP</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pogromcy mitów: Wing Commander I Edition]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w pochodzenie i wiarygodność popularnej historii społeczności graczy o programiście w oryginalnej grze Wing Commander.</li>
<li>Historia mówi, że programista podobno użył hacka do wyświetlania humorystycznego komunikatu za każdym razem, gdy gra napotkała błąd.</li>
<li>Okazało się, że choć opowieść jest częściowo dokładna i potwierdzona przez głównego programistę gry, humorystyczna wiadomość nie była wyświetlana w grze zgodnie z narracją.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wcnews.com/news/update/16279</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZPogromcy mitów: Wing Commander I Edition</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kilka nowych fragmentów dokumentów Snowdena]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł przedstawia w zarysie pracę doktorską Jacoba Appelbauma, ujawniającą wgląd w dokumenty Snowdena dotyczące sabotażu bezpieczeństwa protokołów NSA i ingerencji w legalne systemy przechwytywania.</li>
<li>Artykuł koryguje błędne przekonania przedstawione w tezie dotyczącej operacji i inwigilacji NSA, wzywając do bardziej precyzyjnych standardów w publikacjach akademickich.</li>
<li>Zawiera również szczegółowe informacje na temat sieci US Defense Red Switch Network i wyjaśnia kody kolorów używane przez rząd USA i siły zbrojne, pobierając dane z niesklasyfikowanych lub publicznie dostępnych źródeł.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.electrospaces.net/2023/09/some-new-snippets-from-snowden-documents.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZKilka nowych fragmentów dokumentów Snowdena</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paint na Windows otrzymuje obsługę warstw i przezroczystości]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft wprowadza aktualizację aplikacji Paint, dostępną dla Windows Insiders, która obejmuje obsługę warstw i przezroczystości.</li>
<li>Aktualizacja ta umożliwia użytkownikom tworzenie bardziej skomplikowanych cyfrowych dzieł sztuki poprzez nakładanie warstw kształtów, tekstu i elementów obrazu.</li>
<li>Aktualizacja ułatwia również otwieranie i zapisywanie przezroczystych plików PNG, a centrum opinii jest dostępne dla sugestii i komentarzy użytkowników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.windows.com/windows-insider/2023/09/18/paint-app-update-adding-support-for-layers-and-transparency-begins-rolling-out-to-windows-insiders/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZPaint na Windows otrzymuje obsługę warstw i przezroczystości</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anatomia wywołania interfejsu API Godot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł porównuje silniki gier Unity i Godot, koncentrując się głównie na wydajności wywołań API oraz efektywności wykorzystania pamięci.</li>
<li>Analizuje wydajność raycastingu w Godot, oferując przykłady kodu i testy porównawcze oraz sugerując ulepszenia w zakresie zarządzania pamięcią i projektowania API.</li>
<li>Autor wskazuje na potencjalne rozwiązania, takie jak całkowity przegląd API lub ewentualne użycie C# zamiast GDScript, podkreślając potrzebę ulepszenia tych aspektów, aby skutecznie konkurować z silnikami takimi jak Unity.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sampruden.github.io/posts/godot-is-not-the-new-unity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZAnatomia wywołania interfejsu API Godot</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twoje WiFi może Cię zobaczyć]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy rozwinęli technologię, która wykorzystuje sygnały WiFi do obrazowania i monitorowania aktywności ludzi w pomieszczeniach, a ostatnie postępy umożliwiają szczegółowe obrazowanie 2D i 3D.</li>
<li>Technologia ta budzi poważne obawy ze względu na potencjalne naruszenie prywatności i potencjalne niewłaściwe wykorzystanie przez władze lub agencje wywiadowcze.</li>
<li>W miarę postępu i upowszechniania się tej technologii, może ona umożliwić szeroko zakrojoną inwigilację osób bez ich świadomości lub zgody.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrereports.substack.com/p/your-wifi-can-see-you</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZTwoje WiFi może Cię zobaczyć</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Problemy z domowymi systemami rozliczeniowymi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule zwrócono uwagę na cztery kluczowe kwestie związane z domowymi systemami rozliczeniowymi dla neobanków B2B: wymagania dotyczące częstych zmian cen, obawy związane ze skalowalnością, problemy z dziadkami obecnych planów oraz potrzebę dedykowanego zespołu rozliczeniowego.</li>
<li>Autor odradza tworzenie własnego systemu rozliczeniowego i kładzie nacisk na rozważenie gotowych rozwiązań na wczesnym etapie rozwoju.</li>
<li>Przypadek zmagań Algolii z wewnętrznymi rozliczeniami został przedstawiony jako przykład, a artykuł kończy się podkreśleniem znaczenia wczesnego wyboru wdrożenia systemu rozliczeniowego w celu uniknięcia złożoności i problemów z kompatybilnością.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/the-4-biggest-problems-with-homemade-billing-systems</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZProblemy z domowymi systemami rozliczeniowymi</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Powłoki uniksowe generalnie nie są już opłacalnymi mechanizmami kontroli dostępu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Powłoki uniksowe tracą swoją skuteczność jako mechanizmy kontroli dostępu w nowoczesnych środowiskach uniksowych ze względu na skupienie się wielu usług wyłącznie na loginach uniksowych w celu uwierzytelnienia, pomijając powłokę logowania.</li>
<li>Usługi uwierzytelniania często nie rozpoznają powłoki logowania, tworząc wyzwania związane z ograniczaniem niektórym loginom dostępu do określonych usług.</li>
<li>Realne rozwiązania obejmują szyfrowanie hasła logowania lub całkowite wykluczenie loginu ze źródeł danych uwierzytelniających.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://utcc.utoronto.ca/~cks/space/blog/sysadmin/UnixShellsNoMoreAccessControl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-19T00:00:00.000ZPowłoki uniksowe generalnie nie są już opłacalnymi mechanizmami kontroli dostępu</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CatalaLang/catala: Język programowania dla specyfikacji prawa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Catala to nowy język specyficzny dla domeny, który może tworzyć algorytmy na podstawie dokumentów prawnych, zapewniając wysoką wierność między kodem a prawem.</li>
<li>Język jest zbudowany tak, aby odzwierciedlał logiczną strukturę prawa, dzięki czemu jest dostępny do przeglądu i certyfikacji przez prawników; ma nawet kompilator, który generuje pliki PDF czytelne dla prawników.</li>
<li>Nazwany na cześć Pierre&#39;a Catali, pioniera francuskiej legaltech, projekt Catala jest inicjatywą badawczą prowadzoną przez Inria, francuski Narodowy Instytut Badań Informatycznych. Kompilator pozostaje jednak niestabilny i ma ograniczone możliwości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/CatalaLang/catala</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZCatalaLang/catala: Język programowania dla specyfikacji prawa</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prowadzenie LLM w domu, w stylu BitTorrenta]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Petals to platforma umożliwiająca użytkownikom obsługę dużych modeli językowych - takich jak Llama 2, Falcon i BLOOM - na ich urządzeniach przy użyciu procesorów graficznych klasy konsumenckiej lub Google Colab.</li>
<li>Platforma umożliwia użytkownikom dołączanie do sieci w celu obsługi różnych części modelu i dostosowywania modeli do różnych zadań, zapewniając zarówno interfejs API, jak i elastyczne opcje dzięki PyTorch i Hugging Face Transformers.</li>
<li>Projekt Petals został wyróżniony podczas warsztatów badawczych BigScience, co dodatkowo wskazuje na jego znaczący wkład w rozwój modeli językowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petals.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZProwadzenie LLM w domu, w stylu BitTorrenta</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brian Bucklew Przeniesienie Caves of Qud z Unity do Godota]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tweet wskazuje, że dana osoba planuje uczestniczyć w nieodpowiedzialnych działaniach i kronikować późniejsze szkody, które wyrządza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/unormal/status/1703163364229161236</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZBrian Bucklew Przeniesienie Caves of Qud z Unity do Godota</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blisko 2 tys. działaczy na rzecz ochrony środowiska zabitych w ciągu ostatniej dekady]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Global Witness w najnowszym raporcie podkreśla niepokojący trend zabójstw działaczy na rzecz ochrony środowiska, prawie 2000 na całym świecie w latach 2012-2022, z 177 incydentami w samym 2022 roku.</li>
<li>Ameryka Łacińska, zwłaszcza Kolumbia, została uznana za kraj wysokiego ryzyka dla działaczy na rzecz ochrony środowiska, a Brazylia, Meksyk, Honduras i Filipiny również odnotowały wysoki wskaźnik ofiar śmiertelnych. Rdzenni mieszkańcy stanowili jedną trzecią ofiar, co podkreśla ich kluczową rolę w łagodzeniu skutków zmian klimatycznych.</li>
<li>Raport podkreśla pilną potrzebę ochrony i pomocy osobom działającym na rzecz ochrony środowiska.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://e360.yale.edu/digest/environmental-defenders-murdered-2022</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZBlisko 2 tys. działaczy na rzecz ochrony środowiska zabitych w ciągu ostatniej dekady</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Co by było, gdyby OpenDocument używał SQLite?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule zaproponowano wykorzystanie SQLite, biblioteki oprogramowania zapewniającej system zarządzania relacyjnymi bazami danych, jako kontenera dla plików OpenDocument Presentation, zamiast obecnego formatu archiwum ZIP.</li>
<li>Sugeruje potencjalne ulepszenia, takie jak podział treści na mniejsze części i dodanie możliwości wersjonowania, które mogą być ułatwione dzięki temu przełącznikowi.</li>
<li>Autor podkreśla korzyści płynące z używania SQLite jako formatu pliku aplikacji, w tym lepsze wrażenia użytkownika i wydajność, co potencjalnie zwiększa wydajność aplikacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/affcase1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZCo by było, gdyby OpenDocument używał SQLite?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wprowadzenie do niezmiennych systemów Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w koncepcję niezmiennych systemów Linux, badając konkretne implementacje, takie jak NixOS, Guix, Endless OS i Fedora Silverblue.</li>
<li>Omówiono unikalne cechy każdego systemu, w tym ich menedżery pakietów i możliwości wycofywania; podzielono się również osobistymi doświadczeniami i opiniami.</li>
<li>Pomimo odnotowania rosnącej popularności niezmiennych systemów operacyjnych w dziedzinie open source, artykuł wskazuje również na związane z tym wyzwania i różne strategie dotyczące niezmienności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dataswamp.org/~solene/2023-07-12-intro-to-immutable-os.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZWprowadzenie do niezmiennych systemów Linux</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rzeczy, które nie istnieją w wymiarze Apple]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł omawia powtarzające się motywy i postacie w materiałach marketingowych Apple, szczególnie skupiając się na przedstawieniu fałszywych rozmów tekstowych.</li>
<li>Autor zauważa odrębną kulturę w tych fikcyjnych rozmowach, naznaczoną brakiem ironii i skupieniem się na udostępnianiu zdjęć i organizowaniu wydarzeń towarzyskich.</li>
<li>Spekuluje o równoległym wszechświecie zwanym &quot;Dimension Apple&quot;, porównywanym do pewnych doświadczeń w rodzicielskich grupach WhatsApp i zawiera kompilację zrzutów ekranu fałszywych tekstów Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxread.substack.com/p/a-literary-history-of-fake-texts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZRzeczy, które nie istnieją w wymiarze Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uwagi dotyczące oleju chili]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi spostrzeżeniami na temat przygotowywania oleju chili, badając różne metody ekstrakcji, takie jak gorąca lampa błyskowa i powolna infuzja.</li>
<li>Badana jest korelacja między różnymi temperaturami i rodzajami oleju a uzyskanym smakiem.</li>
<li>Post sugeruje eksperymentowanie z różnymi chili, przyprawami i przyprawami, aby odkryć różne niuanse oleju chili.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uptointerpretation.com/posts/chili-oil-notes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZUwagi dotyczące oleju chili</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nieruchomość AWS IPv4 warta obecnie 4,5 mld USD]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Amazon Web Services (AWS) zwiększył liczbę swoich adresów IPv4 o 27 milionów, co daje łącznie 128 milionów; sprawia to, że ich majątek IPv4 jest wart około 4,5 miliarda dolarów, co stanowi znaczny wzrost w porównaniu z sytuacją sprzed 3 lat.</li>
<li>Szacuje się, że każdy adres IPv4 jest wart 35 USD ze względu na rosnący niedobór i koszt adresów IPv4.</li>
<li>AWS planuje pobierać od klientów opłaty za adresy IPv4 w wysokości 0,005 USD za IP na godzinę, co może generować szacunkowy roczny przychód w wysokości od 500 milionów do 1 miliarda USD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://toonk.io/aws-ipv4-estate-now-worth-4-5-billion/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZNieruchomość AWS IPv4 warta obecnie 4,5 mld USD</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Homebrew Website Club]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Homebrew Website Club to globalna sieć spotkań zaprojektowanych, aby pomóc osobom uzyskać większą kontrolę nad ich doświadczeniami online, szczególnie w odniesieniu do blogowania.</li>
<li>Zasób zawiera szczegółowe informacje na temat ostatnich i przyszłych spotkań, prezentując informacje, takie jak daty, organizatorzy, miejsca i przewodniki dotyczące organizowania zarówno wirtualnych, jak i fizycznych spotkań.</li>
<li>Podczas pandemii klub przeszedł na spotkania online i zapewnia zasoby do organizowania IndieWebCampów, niezależnych wysiłków na rzecz tworzenia prywatnych stron internetowych w przeciwieństwie do korzystania ze scentralizowanych usług internetowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://indieweb.org/Homebrew_Website_Club</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZHomebrew Website Club</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duże modele językowe dla optymalizacji kompilatora]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule zbadano zastosowanie dużych modeli językowych (LLM) w optymalizacji kodu, wykorzystując model transformatora o 7 miliardach parametrów do optymalizacji rozmiaru kodu asemblera niskopoziomowej maszyny wirtualnej (LLVM).</li>
<li>Model jest szkolony w celu przewidywania liczby instrukcji przed i po optymalizacji, a następnie dostarcza zoptymalizowany kod.</li>
<li>Testy przeprowadzone na szerokiej gamie programów wykazały 3,0% poprawę w stosunku do tradycyjnego kompilatora, pokazując solidne możliwości modelu w zakresie rozumowania kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2309.07062</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZDuże modele językowe dla optymalizacji kompilatora</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak Mac nie przyniósł programowania ludziom]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten artykuł zagłębia się w historię języków programowania na platformach Mac i ich nieudane próby uczynienia kodowania bardziej przystępnym dla ogółu społeczeństwa.</li>
<li>Nacisk położono na Prograph, wizualny język programowania, sugerując, że podobny, ale bardziej wydajny język wizualny może przynieść znaczącą zmianę w tej dziedzinie.</li>
<li>Autor wskazuje, że pomimo kilku interesujących elementów w językach takich jak Swift, wpływ Maca na sferę programowania pozostaje ograniczony w porównaniu do jego wpływu na publikowanie na komputerach stacjonarnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eclecticlight.co/2023/09/16/how-the-mac-didnt-bring-programming-to-the-people/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZJak Mac nie przyniósł programowania ludziom</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zmiana zasad rdzy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten post analizuje decyzje API i cechy znaczników w języku programowania Rust, w szczególności koncentrując się na cechach Send, Move i Leak.</li>
<li>Autor rozważa włączenie cechy Leak do Rusta, ale sprzeciwia się temu ze względu na potencjalne zamieszanie i wyzwania związane z kompatybilnością, jakie może to spowodować.</li>
<li>Pomimo wyrażenia żalu z powodu braku wcześniejszej integracji cechy Leak, autor przyznaje, że wdrożenie takich modyfikacji na obecnym etapie jest skomplikowane.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://without.boats/blog/changing-the-rules-of-rust/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZZmiana zasad rdzy</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Niezależność techniczna]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł bada ideę niezależności technologicznej, zachęcając do korzystania z rozwiązań open source, takich jak Linux lub systemy operacyjne BSD, aby uzyskać kontrolę nad swoją cyfrową obecnością.</li>
<li>Zawiera szczegółowe przewodniki dotyczące zadań, takich jak rejestracja domeny, konfiguracja serwera i konfiguracja poczty e-mail; podkreślając znaczenie łatwej zmiany dostawcy bez utraty danych lub funkcjonalności.</li>
<li>Artykuł zawiera również szczegółowe instrukcje dla telefonów z systemem Android i Apple iPhone, wraz z sugestiami dotyczącymi rozwiązywania problemów i cennymi zasobami edukacyjnymi w celu zwiększenia indywidualnej biegłości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sive.rs/ti</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZNiezależność techniczna</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenRA - Klasyczne gry strategiczne przebudowane na współczesne czasy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>OpenRA, projekt prowadzony przez wolontariuszy, zrekonstruował klasyczne gry strategiczne czasu rzeczywistego, takie jak Red Alert, Command &amp; Conquer i Dune 2000 dla współczesnych systemów, obsługując natywnie Windows, macOS i Linux.</li>
<li>Gry oferują ulepszoną mechanikę rozgrywki, grę online, w tym obsługę modów, oraz nowatorskie kampanie. Projekt ten rozwija się dzięki otwartemu oprogramowaniu i wkładowi społeczności.</li>
<li>Najnowszy test gry zawiera poprawki błędów, nowe zadania, ulepszone wsparcie dla modowania i postęp w kompatybilności z kolekcją Command &amp; Conquer Remastered. Informacje zwrotne na temat wszelkich problemów są mile widziane przez deweloperów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openra.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZOpenRA - Klasyczne gry strategiczne przebudowane na współczesne czasy</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematyka donut: jak działa donut.c]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule szczegółowo opisano ponowne zainteresowanie kodem &quot;donut&quot; z 2006 roku, który wykorzystuje bufor ramki i bufor Z do wizualizacji torusa jako grafiki ASCII w niskiej rozdzielczości bez raytracingu.</li>
<li>Zawierał on wyjaśnienie matematyki stojącej za renderowaniem perspektywy 3D oraz metody rzutowania każdego punktu na ekran 2D.</li>
<li>Artykuł zawiera również oryginalny kod i link do źródła JavaScript dla renderowania ASCII i canvas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.a1k0n.net/2011/07/20/donut-math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZMatematyka donut: jak działa donut.c</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego Booz Allen wynajmuje nam nasze własne parki narodowe?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł analizuje praktykę firmy konsultingowej Booz Allen polegającą na pobieraniu opłat za dostęp do amerykańskich terenów i wód federalnych za pośrednictwem strony internetowej Recreation.gov, co budzi obawy o kontrolę i zyski z parków narodowych.</li>
<li>Pozew sądowy kwestionujący opłaty za zwiedzanie Red Rock Canyon uruchomił publiczny proces komentowania w celu podjęcia decyzji o wynagrodzeniu wykonawcy.</li>
<li>Autor zaleca bardziej rygorystyczne przepisy, aby uniknąć takich praktyk, podkreślając wartość gruntów publicznych i wpływ filozofii Henry&#39;ego George&#39;a.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/why-is-booz-allen-renting-us-back</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZDlaczego Booz Allen wynajmuje nam nasze własne parki narodowe?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hush - przeglądanie bez hałasu dla Safari]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Noiseless Browsing, darmowa blokada treści autorstwa Joela Arvidssona, jest dostępna dla Safari na Maca, iPhone&#39;a i iPada.</li>
<li>Aplikacja zapobiega niechcianym plikom cookie i powiadomieniom o śledzeniu prywatności, a jednocześnie nie gromadzi danych osobowych, zapewniając prywatność użytkownika.</li>
<li>Reklamowany jako lekki, szybki, łatwy w użyciu i będący open-source, jest również kompatybilny z najnowszą technologią Apple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://oblador.github.io/hush/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZHush - przeglądanie bez hałasu dla Safari</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rośliny mogą wykrywać dźwięk]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badania naukowe wykazały, że rośliny mogą wykrywać i reagować na dźwięk, a także potencjalnie same go wytwarzać.</li>
<li>Różne eksperymenty pokazują, że różne rodzaje dźwięków mogą wpływać na wzrost roślin i produkcję związków stresowych. Na przykład, pewien azjatycki krzew wykazał wzrost wielkości liści po ekspozycji na śpiewy buddyjskie.</li>
<li>Niektóre dźwięki mogą mieć negatywny wpływ na rośliny, ponieważ badanie wykazało zahamowanie wzrostu roślin narażonych na hałas uliczny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.economist.com/science-and-technology/2023/09/06/plants-dont-have-ears-but-they-can-still-detect-sound</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZRośliny mogą wykrywać dźwięk</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przeglądanie jak w 1994 roku: integracja Mac SE, ImageWriter II z nowoczesną siecią LAN]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada o doświadczeniach związanych z korzystaniem z zabytkowych komputerów Macintosh i protokołów AppleTalk w celu odtworzenia przeglądania Internetu przypominającego 1994 rok.</li>
<li>Tekst zawiera przewodnik po instalacji i konfiguracji Netatalk 2.x, który jest linuksową implementacją protokołów Apple, oraz wyjaśnia proces włączania starego komputera Macintosh do sieci.</li>
<li>Poruszono w nim również kwestię korzystania z określonych przeglądarek, zalety korzystania z adresowania IPv4 Link-Local oraz metody podłączania drukarek do nowszych urządzeń Mac.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://connor.zip/posts/2023-08-04-localtalk-ethernet</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-18T00:00:00.000ZPrzeglądanie jak w 1994 roku: integracja Mac SE, ImageWriter II z nowoczesną siecią LAN</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Horcrux: Podziel plik na zaszyfrowane fragmenty]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Horcrux to narzędzie typu open-source, które dzieli plik na zaszyfrowane sekcje, eliminując potrzebę przywoływania przez użytkowników kodu dostępu w celu zabezpieczenia rozproszonej pamięci masowej.</li>
<li>Technologia ta działa w oparciu o Shamir Secret Sharing Scheme, który fragmentuje klucz szyfrowania w taki sposób, że tylko z góry określona liczba części może go zrekonstruować.</li>
<li>Narzędzie służy konkretnym odbiorcom, którzy muszą szyfrować duże, wrażliwe pliki i rozpowszechniać je za pośrednictwem kilku kanałów, aby zmniejszyć ryzyko przechwycenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jesseduffield/horcrux</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZHorcrux: Podziel plik na zaszyfrowane fragmenty</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leczenie mukowiscydozy zdobywa nagrodę Breakthrough Prize]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Trikafta, kombinacja trzech leków opracowana przez Vertex Pharmaceuticals, zdobyła nagrodę Breakthrough Award w wysokości 3 milionów dolarów, podkreślając jej skuteczność w leczeniu mukowiscydozy, ciężkiej choroby genetycznej.</li>
<li>Leczenie skojarzone poprawia jakość życia pacjentów i zwiększa oczekiwaną długość życia poprzez zwalczanie zniekształconego białka u osób z mukowiscydozą.</li>
<li>Nagrody Breakthrough zostały również przyznane za inne osiągnięcia, takie jak odkrycia związane z chorobą Parkinsona, terapiami przeciwnowotworowymi i teoriami matematycznymi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/d41586-023-02890-1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZLeczenie mukowiscydozy zdobywa nagrodę Breakthrough Prize</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java 21 sprawia, że znów lubię Javę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Java 21, której uruchomienie zaplanowano na wrzesień 2023 r., ma na celu wprowadzenie wzorców rekordów do bloków przełączników i wyrażeń, umożliwiając w ten sposób funkcjonalne wzorce programowania w Javie.</li>
<li>Omówione funkcje obejmują typy produktów istotne dla klasy rekordów Java, zalety wzorców przełączników i zapieczętowanych klas z Java 17, a także dopasowywanie wzorców za pomocą zapieczętowanych interfejsów i wprowadzenie klauzul ochronnych.</li>
<li>Nadchodząca wersja, a mianowicie Java 21, jest podkreślana jako znaczący rozwój w kierunku rozszerzenia narzędzi Java do programowania funkcjonalnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wscp.dev/posts/tech/java-pattern-matching/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZJava 21 sprawia, że znów lubię Javę</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Każdy oddech - trening zmienności tętna]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Najważniejsze jest to, że uregulowane oddychanie może kontrolować reakcję organizmu na stres.</li>
<li>Opracowano nową aplikację, która wykorzystuje czujnik tętna Polar H10 do pomiaru i trenowania tego efektu.</li>
<li>Aplikacja ta pozwala użytkownikom dostosować tempo oddychania, mierzy kontrolę oddechu za pomocą akcelerometru na klatce piersiowej i wyświetla reakcję zmienności tętna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kbre93/every-breath-you-take</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZKażdy oddech - trening zmienności tętna</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generatywna dynamika obrazu]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł badawczy szczegółowo opisuje technikę przekształcania pojedynczych nieruchomych obrazów w zapętlone filmy lub interaktywne dynamiczne sceny.</li>
<li>Metoda ta polega na uczeniu się na podstawie trajektorii ruchu wyodrębnionych z rzeczywistych sekwencji wideo w celu przewidywania długoterminowej reprezentacji ruchu na piksel, określanej jako neuronowa stochastyczna tekstura ruchu.</li>
<li>Model ten może przekształcić neuronową stochastyczną teksturę ruchu w gęste trajektorie ruchu do generowania wideo, umożliwiając realistyczne interakcje z obiektami na zdjęciach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://generative-dynamics.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZGeneratywna dynamika obrazu</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twórcy gier wyłączają monetyzację IronSource i Unity Ads]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firmy zajmujące się tworzeniem gier wspólnie poprosiły o możliwość przeglądu nowych warunków.</li>
<li>W następstwie ich prośby, firmy te podjęły decyzję o zaprzestaniu monetyzacji IronSource i Unity Ads.</li>
<li>IronSource i Unity Ads to popularne platformy wykorzystywane przez te firmy do monetyzacji gier, co sugeruje potencjalnie znaczącą zmianę w ich modelach przychodów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.google.com/document/d/16PzpX6qIwJu57jCB2fhxqKtmxA6A6QmZWifsWZBqI2w/view</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZTwórcy gier wyłączają monetyzację IronSource i Unity Ads</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spojrzenie na nowy model tekstu predykcyjnego Apple z Transformerem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple wprowadza nową funkcję przewidywania tekstu wykorzystującą model językowy Transformer w przyszłych wersjach iOS i macOS.</li>
<li>Funkcja, o której spekuluje się, że opiera się na modelu GPT-2 z około 34 milionami parametrów, koncentruje się na emoji i skurczach ze względu na ich częste użycie w wiadomościach tekstowych.</li>
<li>Chociaż potencjalnie jest mniej biegły w tworzeniu pełnych zdań niż większe modele językowe, oferuje szybkie i precyzyjne sugestie podczas wpisywania tekstu przez użytkownika.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jackcook.com/2023/09/08/predictive-text.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZSpojrzenie na nowy model tekstu predykcyjnego Apple z Transformerem</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lodash właśnie ogłosił upadłość emisyjną i zamknął każdą emisję i otwarty PR]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Biblioteka oprogramowania <code>lodash</code> ogłosiła bankructwo.</li>
<li>Deklaracja ta doprowadziła do zamknięcia wszystkich otwartych zgłoszeń i pull requestów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/danielcroe/status/1703127430523703432</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZLodash właśnie ogłosił upadłość emisyjną i zamknął każdą emisję i otwarty PR</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[exaequOS - nowy system operacyjny działający w przeglądarce internetowej]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dokument ujawnia, że dokumentacja kontaktowa GitHub IP jest teraz dostępna i wspomina, że ExaequOS, nowy system operacyjny, jest nadal rozwijany.</li>
<li>Dostępnych jest kilka nowych wersji oprogramowania, w tym VIM 9.0, Bash 5.2.2 i GNU Chess 6.2.9. Ponadto wspomniano o oprogramowaniu Bywater BASIC i niektórych grach.</li>
<li>Ogłoszono dostępność nowej wersji GNUed, wersja 1.19, oraz podano informacje logowania do ExaequOS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.exaequos.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZexaequOS - nowy system operacyjny działający w przeglądarce internetowej</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Chcę wykorzystać to taktycznie przeciwko GOOG/AAPL" (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dyrektor generalny Microsoftu, Satya Nadella, ujawnił w e-mailu z 2022 roku swoje strategiczne plany wykorzystania konkretnej technologii przeciwko gigantom technologicznym Google (GOOG) i Apple (AAPL).</li>
<li>Treść wiadomości e-mail została upubliczniona 16 września 2023 r. za pośrednictwem tweeta przez konto znane jako &quot;Internal Tech Emails&quot;.</li>
<li>Konkretna technologia przeznaczona do wykorzystania przeciwko Google i Apple nie została wymieniona w podanym fragmencie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1703172745893404913</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000Z&quot;Chcę wykorzystać to taktycznie przeciwko GOOG/AAPL&quot; (2022)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nie byłbym wystarczająco produktywny dla dzisiejszego systemu akademickiego (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Peter Higgs, fizyk znany z bozonu Higgsa, wyraża wątpliwości, czy spełniłby standardy produktywności dzisiejszego systemu akademickiego.</li>
<li>Higgs sugeruje, że ze względu na współczesną presję na naukowców, aby konsekwentnie publikowali i współpracowali, osiągnięcie wyjątkowego przełomu podobnego do jego własnego jest mało prawdopodobne.</li>
<li>Ubolewa nad tym, że bozon Higgsa jest nazywany &quot;cząstką Boga&quot; i ujawnia, że jego kariera była kiedyś zagrożona z powodu nieporozumień z dyrektorem Uniwersytetu w Edynburgu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/science/2013/dec/06/peter-higgs-boson-academic-system</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZNie byłbym wystarczająco produktywny dla dzisiejszego systemu akademickiego (2013)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Serwery baz danych zasilające Let's Encrypt (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, urząd certyfikacji dostarczający certyfikaty TLS dla różnych stron internetowych, ulepszył swoje serwery baz danych w celu zwiększenia wydajności i skalowalności.</li>
<li>Organizacja zdecydowała się na wykorzystanie układów AMD EPYC i serwerów Dell PowerEdge R7525 do aktualizacji, co podwoiło wydajność i umożliwiło wykorzystanie dysków NVMe, skutecznie skracając czas przetwarzania żądań API i opóźnienia bazy danych.</li>
<li>OpenZFS został włączony do zarządzania dyskami NVMe w ramach aktualizacji, mającej na celu uwzględnienie rosnącej zależności od Let&#39;s Encrypt w zakresie bezpiecznej komunikacji internetowej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2021/01/21/next-gen-database-servers.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZSerwery baz danych zasilające Let&apos;s Encrypt (2021)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czy jest to oszustwo? A jeśli tak, to w jakim stopniu jestem za nie odpowiedzialny?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wysoki rangą pracownik techniczny jest naciskany, aby uczestniczył w nieuczciwych działaniach związanych z procesem przetargowym klienta, co budzi obawy dotyczące osobistej odpowiedzialności i potencjalnej rezygnacji.</li>
<li>Sugestie dla pracownika obejmują zasięgnięcie porady prawnej, udokumentowanie wszystkich istotnych interakcji w celu uzyskania dowodów, ewentualne powiadomienie klienta i rozważenie alternatywnych miejsc pracy.</li>
<li>Podczas gdy kultura oszustwa może ułatwić natychmiastową sprzedaż, podkreśla się, że zachowanie uczciwości, przeprowadzanie testów penetracyjnych i odpowiadanie na trudne pytania są symbolem etycznych praktyk biznesowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://workplace.stackexchange.com/questions/193234/is-this-fraud-and-if-so-to-what-extent-am-i-responsible</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZCzy jest to oszustwo? A jeśli tak, to w jakim stopniu jestem za nie odpowiedzialny?</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zwolnienia.fyi]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Założyciel startupu stworzył stronę internetową, która monitoruje zwolnienia w branży technologicznej podczas pandemii COVID-19.</li>
<li>Strona internetowa śledziła zwolnienia w ponad 1000 firm technologicznych, zgłaszając oszałamiającą liczbę ponad 235 000 pracowników, którzy zostali zwolnieni.</li>
<li>Oprócz śledzenia zwolnień, witryna zapewnia również bezpłatne dane porównawcze wynagrodzeń dla ponad 3000 firm technologicznych, oferując cenne informacje branżowe w tym trudnym okresie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://layoffs.fyi/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZZwolnienia.fyi</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uruchomienie własnego głównego urzędu certyfikacji w 2023 r.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zawiera wskazówki dotyczące konfigurowania głównego urzędu certyfikacji (CA) w celu zapewnienia bezpieczeństwa w Internecie, przedstawiając ograniczenia bezpłatnych alternatyw i pokazując, jak generować certyfikaty CA i hosta.</li>
<li>Zawiera wymagania techniczne dotyczące obsługi certyfikatów CA i podaje przykłady kodu, a także dzieli się osobistym doświadczeniem autora w zarządzaniu głównym urzędem certyfikacji.</li>
<li>Zwraca uwagę na ryzyko związane z tym procesem i podkreśla znaczenie utrzymania środków bezpieczeństwa, takich jak używanie nameConstraints dla bezpieczeństwa, ochrona tajemnic i coroczna rotacja certyfikatów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://wejn.org/2023/09/running-ones-own-root-certificate-authority-in-2023/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZUruchomienie własnego głównego urzędu certyfikacji w 2023 r.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SoC Phoenix firmy AMD]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma AMD stworzyła układ SoC Phoenix, zawierający rdzenie Zen 4 i układ graficzny RDNA 3 w celu zwiększenia efektywności energetycznej i wydajności urządzeń kompaktowych i mobilnych.</li>
<li>Układ ten, wyprodukowany w procesie technologicznym N4 firmy TSMC, zawiera różne akceleratory, nowy procesor graficzny o większej przepustowości pamięci oraz możliwości obsługi kodeków wideo nowej generacji.</li>
<li>Poza tym, APU Phoenix zapewnia poprawę w zakresie zużycia energii, uczenia maszynowego i wydajności przetwarzania dźwięku, stawiając AMD jako potężnego rywala dla Intela.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/2023/09/16/hot-chips-2023-amds-phoenix-soc/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZSoC Phoenix firmy AMD</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux na MacBooku Pro (M1 Pro): Jak dobry jest teraz Asahi?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor eksperymentował z Asahi Linux na MacBooku Pro z procesorem M1 Pro, zauważając, że niektóre funkcje działały płynnie, ale istniały ograniczenia, takie jak ograniczona funkcjonalność USB i niedziałające zewnętrzne porty wyświetlacza.</li>
<li>Chociaż wydajność procesora i czas pracy baterii podczas strumieniowania YouTube okazały się nieco niższe w porównaniu z macOS, instalacja sterowników GPU zapewniła dłuższą żywotność baterii.</li>
<li>Chociaż Asahi Linux jest opłacalny dla MacBooka Pro, jego możliwości w zakresie gier i obsługi aplikacji pozostają ograniczone. Dlatego też autor zaleca rozważenie urządzenia takiego jak laptop lub komputer stacjonarny Tuxedo, który ma fabrycznie zainstalowany system Linux, aby uzyskać bardziej zoptymalizowane wrażenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=ZFx6R26aRHw</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZLinux na MacBooku Pro (M1 Pro): Jak dobry jest teraz Asahi?</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Silnik samozapłonowy Unity]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity, znana platforma do tworzenia gier, spotkała się ze znaczną dezaprobatą po podjęciu decyzji o wprowadzeniu opłaty Runtime Fee opartej na instalacjach gier, co wywołało zamieszanie wśród twórców gier.</li>
<li>Nowa opłata wywołała reakcję, która skłoniła niektóre studia do wycofania reklam i rozważenia zmiany silnika gry, przy czym kontrowersje związane z Unity w przeszłości, zwolnienia i postrzegany brak zaufania odegrały istotną rolę w tej reakcji.</li>
<li>Krytycy kwestionują motyw wdrożenia opłat, spekulując, że może to być spowodowane wyzwaniami finansowymi Unity, w tym skumulowanymi deficytami i nierentownością. Twierdzą oni, że narusza to wcześniejszą obietnicę Unity dotyczącą braku opłat licencyjnych i jest sprzeczne z zasadami przejrzystości i sprawiedliwości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamesindustry.biz/unitys-self-combustion-engine-this-week-in-business</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZSilnik samozapłonowy Unity</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[10% najbogatszych Amerykanów odpowiada za 40% zanieczyszczenia cieplnego planety]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Badanie to analizuje ślad węglowy amerykańskich gospodarstw domowych w oparciu o dochody w latach 1990-2019, identyfikując główne nierówności emisji w demografii ekonomicznej i rasowej.</li>
<li>W badaniu zaproponowano podatek węglowy od inwestycji jako potencjalną strategię zachęcania do dekarbonizacji i zwiększania finansowania klimatycznego.</li>
<li>Badanie wskazuje na znaczący wkład &quot;superemitentów&quot;, głównie grupy o najwyższych dochodach 0,1%, w emisje, wyrażając potrzebę zajęcia się tą nierównością emisji. Uznaje również potencjalne niedociągnięcia związane z niezarobionymi dochodami i portfelami inwestycyjnymi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://journals.plos.org/climate/article?id=10.1371/journal.pclm.0000190</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000Z10% najbogatszych Amerykanów odpowiada za 40% zanieczyszczenia cieplnego planety</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BtrBlocks: Wydajna kompresja kolumnowa dla jezior danych [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cit.tum.de/fileadmin/w00cfj/dis/papers/btrblocks.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-17T00:00:00.000ZBtrBlocks: Wydajna kompresja kolumnowa dla jezior danych [pdf]</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moim ulubionym API jest plik zip na stronie Europejskiego Banku Centralnego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor szczegółowo opisuje swoją metodologię wykorzystania csvbase, podstawowej internetowej bazy danych, do wyodrębniania i przekształcania danych dotyczących kursów walutowych z Europejskiego Banku Centralnego (EBC).</li>
<li>Interaktywny proces obejmuje pobieranie danych, konwertowanie ich do bardziej praktycznego formatu za pomocą biblioteki oprogramowania o nazwie pandas, a następnie przesyłanie ich do bazy csv; następnie wizualizacja za pomocą gnuplot i złożona analiza za pomocą duckdb.</li>
<li>W tekście mocno podkreślono otwartą dostępność danych, proste wykorzystanie i skuteczność danych EBC jako formatu wymiany.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://csvbase.com/blog/5</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZMoim ulubionym API jest plik zip na stronie Europejskiego Banku Centralnego</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stworzyłem Excela dla Ubera i zrezygnowali z niego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opracował zautomatyzowane narzędzie do modelowania nauki o danych o nazwie R-Crusher dla projektu w Uber China, znanego jako Crystal Ball.</li>
<li>Pomimo sukcesu, projekt został przerwany po sprzedaży Uber China, wywołując refleksje na temat przemijającej natury kodu i znaczenia dostarczania wartości biznesowej.</li>
<li>Autor dzieli się zachęcającymi opiniami od społeczności inżynierów oprogramowania i oferuje linki do poprzednich artykułów do dalszej lektury.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://basta.substack.com/p/no-sacred-masterpieces</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZStworzyłem Excela dla Ubera i zrezygnowali z niego</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carrefour umieszcza ostrzeżenia o "kurczącej się inflacji" na żywności, aby zawstydzić marki]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Carrefour, francuska sieć supermarketów, wprowadziła etykiety ostrzegające kupujących przed &quot;shrinkflation&quot;, czyli sytuacją, w której producenci zmniejszają rozmiary opakowań zamiast podnosić ceny.</li>
<li>Firma wdrożyła tę strategię, aby wywrzeć presję na głównych dostawcach, takich jak Nestlé, PepsiCo i Unilever, przed negocjacjami umów. Carrefour zidentyfikował 26 produktów, które wykazują tę praktykę, z planami podobnego etykietowania, jeśli dostawcy nie zgodzą się na obniżki cen.</li>
<li>Dyrektor generalny Carrefour, Alexandre Bompard, skrytykował te firmy za brak pomocy w obniżeniu cen, biorąc pod uwagę spadek kosztów surowców.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/business/2023/sep/14/carrefour-puts-shrinkflation-price-warnings-on-food-to-shame-brands</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZCarrefour umieszcza ostrzeżenia o &quot;kurczącej się inflacji&quot; na żywności, aby zawstydzić marki</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok ukarany grzywną w wysokości 345 mln euro za złamanie przepisów UE dotyczących danych na kontach dzieci]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>TikTok został ukarany karą w wysokości 345 mln euro (296 mln funtów) przez irlandzką Komisję Ochrony Danych (DPC) za naruszenie unijnych przepisów dotyczących danych w odniesieniu do kont nieletnich użytkowników.</li>
<li>Naruszenia obejmują domyślne ustawianie kont dzieci w ustawieniach publicznych, brak przejrzystości w dostarczaniu informacji o danych dzieciom, przyznawanie dorosłym dostępu do kont nieletnich użytkowników oraz zaniedbania w ocenie ryzyka dla nieletnich użytkowników.</li>
<li>Wcześniej TikTok został również ukarany grzywną w wysokości 12,7 miliona funtów przez brytyjskiego regulatora danych za nielegalne przetwarzanie danych 1,4 miliona dzieci poniżej 13 roku życia bez zgody rodziców.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/15/tiktok-fined-345m-for-breaking-eu-data-law-on-childrens-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZTikTok ukarany grzywną w wysokości 345 mln euro za złamanie przepisów UE dotyczących danych na kontach dzieci</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strony iluzji Akiyoshiego]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Strona internetowa opracowana przez Akiyoshi Kitaoka zawiera kompilację obrazów iluzji i projektów, wraz z towarzyszącymi im wyjaśnieniami i kontekstem.</li>
<li>Oprócz głównej zawartości, strona zawiera również wiadomości, konkursy i zdjęcia związane z tematem iluzji optycznych.</li>
<li>Istnieją ograniczenia użytkowania, w szczególności zakazujące zastosowań komercyjnych, a użytkownicy są ostrzegani, że zawartość może wywoływać zawroty głowy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ritsumei.ac.jp/~akitaoka/index-e.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZStrony iluzji Akiyoshiego</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tworzenie symulatora ekonomicznego od podstaw]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor tworzy symulację gospodarki od podstaw i rejestruje swoje postępy.</li>
<li>Zaczynają od pojedynczej jednostki i wprowadzają teorie dotyczące wykorzystania zasobów i produkcji, a następnie stopniowo włączają kolejnych pracowników specjalizujących się w produkcji wody.</li>
<li>Wprowadzają pieniądze jako mechanizm rozliczania współdzielonych zasobów, zapewniając interesującą dynamikę swojej symulacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thomassimon.dev/ps/4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZTworzenie symulatora ekonomicznego od podstaw</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monitor kurczącej się inflacji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Shrinkflation.io to strona internetowa zaprojektowana w celu zwalczania shrinkflacji, zjawiska, w którym rozmiar produktów zmniejsza się, podczas gdy ceny pozostają stałe.</li>
<li>Witryna prowadzi dziennik wyszukiwania różnych produktów i marek, o których wiadomo, że zostały poddane kurczeniu się, w tym Cadbury Dairy Milk, Mars Maltesers i Nestlé Kit Kat.</li>
<li>Użytkownicy mają możliwość monitorowania tych produktów i marek bezpośrednio ze strony internetowej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shrinkflation.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZMonitor kurczącej się inflacji</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kopia: Szybkie i bezpieczne oprogramowanie open-source do tworzenia kopii zapasowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Witryna przedstawia oprogramowanie do tworzenia kopii zapasowych o otwartym kodzie źródłowym, Kopia, oferujące szybkość, bezpieczeństwo i kompatybilność z wieloma systemami operacyjnymi za pośrednictwem GUI (graficzny interfejs użytkownika) i CLI (interfejs wiersza poleceń).</li>
<li>Kopia ułatwia tworzenie zaszyfrowanych, skompresowanych i zdeduplikowanych kopii zapasowych przy użyciu preferowanej przez użytkownika pamięci masowej w chmurze i oferuje aplikację komputerową do zarządzania migawkami, zasadami i przywracaniem plików.</li>
<li>Witryna zaprasza do przesyłania opinii i raportów o błędach dla Kopia za pośrednictwem przepływu pracy Pull Request na GitHub i angażuje użytkowników w dyskusje na temat funkcji i problemów Kopia na Slack.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopia.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZKopia: Szybkie i bezpieczne oprogramowanie open-source do tworzenia kopii zapasowych</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak Linux uruchamia proces]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w mechanizm, za pomocą którego Linux uruchamia proces i przygotowuje stos wykonawczy, szczególnie skupiając się na tym, kiedy proces wywołuje execve().</li>
<li>Zapewnia dogłębne badanie szczegółów pliku binarnego, wykorzystując gdb (GNU Debugger) do analizy instrukcji i stosu programu.</li>
<li>Artykuł ilustruje również, w jaki sposób jądro Linux alokuje i zapełnia stos informacjami, w tym listami argumentów i zmiennymi środowiskowymi, zapewniając wgląd przydatny dla narzędzi takich jak &quot;Zapper&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iq.thc.org/how-does-linux-start-a-process</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZJak Linux uruchamia proces</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google zapłaci 93 miliony dolarów w ramach ugody za oszukańcze śledzenie lokalizacji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google zgodziło się zapłacić 93 miliony dolarów w ramach ugody w związku z zarzutami o wprowadzanie konsumentów w błąd co do swoich praktyk śledzenia lokalizacji.</li>
<li>Kalifornijski prokurator generalny złożył pozew, oskarżając Google o dalsze gromadzenie i przechowywanie danych o lokalizacji użytkowników, nawet gdy ci wyłączyli historię lokalizacji.</li>
<li>Ugoda zawiera również warunki, zgodnie z którymi Google ma być bardziej przejrzysty w zakresie swoich metod śledzenia i wymagać zgody przed wprowadzeniem zmian w ustawieniach prywatności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2023/sep/14/google-location-tracking-data-settlement</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZGoogle zapłaci 93 miliony dolarów w ramach ugody za oszukańcze śledzenie lokalizacji</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Odwrotna szczepionka" wykazuje potencjał w leczeniu stwardnienia rozsianego i innych chorób autoimmunologicznych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy z University of Chicago&#39;s Pritzker School of Molecular Engineering stworzyli &quot;odwrotną szczepionkę&quot;, która może potencjalnie leczyć choroby autoimmunologiczne, w tym stwardnienie rozsiane i cukrzycę typu I.</li>
<li>W przeciwieństwie do tradycyjnych szczepionek, które szkolą układ odpornościowy w identyfikowaniu i zwalczaniu wirusów lub bakterii, ta nowa szczepionka eliminuje rozpoznawanie przez układ odpornościowy określonej cząsteczki, unikając reakcji autoimmunologicznych.</li>
<li>&quot;Odwrotna szczepionka&quot; wykorzystuje proces wątroby do oznaczania cząsteczek z niszczejących komórek etykietami &quot;nie atakować&quot;. Wstępne testy laboratoryjne wykazały, że szczepionka skutecznie odwraca reakcje autoimmunologiczne związane ze stwardnieniem rozsianym, a testy bezpieczeństwa już się rozpoczęły.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pme.uchicago.edu/news/inverse-vaccine-shows-potential-treat-multiple-sclerosis-and-other-autoimmune-diseases</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000Z&quot;Odwrotna szczepionka&quot; wykazuje potencjał w leczeniu stwardnienia rozsianego i innych chorób autoimmunologicznych</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalifornia uchwala ustawę ułatwiającą usuwanie danych od brokerów danych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornijski ustawodawca przyjął Delete Act, ustawę mającą na celu uproszczenie procesu usuwania danych osobowych od brokerów danych dla konsumentów.</li>
<li>Kalifornijska Agencja Ochrony Prywatności miałaby za zadanie stworzenie systemu, w ramach którego konsumenci mogliby żądać usunięcia swoich danych od brokerów danych w ramach jednego wniosku, zwiększając przejrzystość i kontrolę nad danymi osobowymi.</li>
<li>Niektóre firmy i stowarzyszenia branżowe wyraziły sprzeciw wobec ustawy, powołując się na potencjalne niezamierzone konsekwencje i potencjalne szkody dla małych firm. Ustawa oczekuje obecnie na zatwierdzenie przez gubernatora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.latimes.com/politics/story/2023-09-14/california-bill-delete-online-personal-data</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZKalifornia uchwala ustawę ułatwiającą usuwanie danych od brokerów danych</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak Instagram skaluje się do 14 milionów użytkowników z zaledwie 3 inżynierami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Instagram osiągnął znaczny wzrost, docierając do 14 milionów użytkowników w nieco ponad rok, z małym zespołem zaledwie trzech inżynierów.</li>
<li>Osiągnęli to, przyjmując trzy zasady przewodnie i niezawodny stos technologiczny, w tym technologie takie jak AWS, Ubuntu Linux, EC2, NGINX, Django, Gunicorn, Postgres, S3, Redis, Memcached, pyapns i Gearman.</li>
<li>Skorzystali również z narzędzi monitorujących, takich jak Sentry, Munin, Pingdom i PagerDuty, aby zapewnić efektywność i niezawodność swojej infrastruktury.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://engineercodex.substack.com/p/how-instagram-scaled-to-14-million</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZJak Instagram skaluje się do 14 milionów użytkowników z zaledwie 3 inżynierami</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Subdomain.center - wykrywa wszystkie subdomeny dla domeny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Subdomain Center to projekt badawczy opracowany przez ARPSyndicate, który wykorzystuje narzędzia takie jak Apache&#39;s Nutch i OpenAI&#39;s Embedding Models do odkrywania większej liczby subdomen niż jakakolwiek inna usługa.</li>
<li>Aby uniknąć nadużyć, usługa ogranicza użytkowników do maksymalnie trzech żądań na minutę, a potencjalne przestoje mogą wystąpić z powodu zwiększonego zapotrzebowania.</li>
<li>Wraz z Subdomain Center, ARPSyndicate oferuje narzędzie wiersza poleceń, Puncia i inne zasoby związane z obserwacją exploitów, zarządzaniem powierzchnią ataku, skanowaniem luk w zabezpieczeniach i wywiadem open source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.subdomain.center/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZSubdomain.center - wykrywa wszystkie subdomeny dla domeny</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tak, Android 14 nadal pozwala na modyfikację certyfikatów systemowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wpis na blogu podważa twierdzenie Tima Perry&#39;ego, że Android 14 ogranicza wszelkie zmiany w certyfikatach systemowych, dostarczając dowodów na to, że nadal można wprowadzać zmiany, a użytkownicy mogą odwołać zaufanie do certyfikatów systemowych.</li>
<li>Autor twierdzi, że deweloperzy mogą dodawać zaufane certyfikaty systemowe za pośrednictwem ADB (Android Debug Bridge), wszechstronnego narzędzia wiersza poleceń używanego do komunikacji z urządzeniem działającym na systemie Android.</li>
<li>Uznając zmiany w systemie Android 14, stwierdza się, że wolność użytkownika została zachowana, a zmiany te pomagają w bezprzewodowych aktualizacjach magazynu certyfikatów, co sugeruje oczekiwaną aktualizację do narzędzi zgodnych z systemem Android 14.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.g1a55er.net/Android-14-Still-Allows-Modification-of-System-Certificates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZTak, Android 14 nadal pozwala na modyfikację certyfikatów systemowych</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pierwszy tydzień sprawy USA przeciwko Google - Domyślne ustawienia są wszystkim i nikt nie lubi Binga]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Rząd Stanów Zjednoczonych rozpoczął proces antymonopolowy przeciwko Google, oskarżając giganta technologicznego o ustanowienie dominacji na rynku wyszukiwarek poprzez wymuszanie transakcji, a nie poprzez uczciwą konkurencję.</li>
<li>Sprawa będzie dotyczyć praktyk Google związanych z domyślnymi ustawieniami i wykorzystaniem danych w celu utrzymania pozycji monopolisty, a także przeanalizuje, czy działania te są korzystne dla konsumentów, czy też służą jedynie interesom Google.</li>
<li>Proces zbada potencjalne szkody dla konsumentów i reklamodawców wynikające z dominacji Google, a sedno decyzji sędziego będzie zależało od tego, czy bezpłatne produkty, takie jak wyszukiwarki, mogą rzeczywiście wyrządzić szkody konsumentom.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2023/9/15/23875342/justice-department-google-antitrust-search-trial-week-one-recap</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZPierwszy tydzień sprawy USA przeciwko Google - Domyślne ustawienia są wszystkim i nikt nie lubi Binga</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak zapisać pozycję szachową w 26 bajtach za pomocą magii bitowej (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł przedstawia innowacyjną technikę kompaktowego przechowywania pozycji szachowych w 26 bajtach.</li>
<li>Metoda ta wykorzystuje unikalne rozmieszczenie królów i pionków do reprezentowania przechwytów, zdolności do roszady i celu en passant, wraz z charakterystycznym kodowaniem promocji, zmniejszając w ten sposób niezbędną przestrzeń dyskową.</li>
<li>Technika przechowywania obejmuje wykorzystanie map bitowych i sortowanie w celu efektywnego scharakteryzowania różnych aspektów pozycji, umożliwiając w ten sposób przechowywanie pozycji szachowej w zaledwie około 26 bajtach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ezzeriesa.com/index/Writing%20efa7772a3ae64a8193c7ef981ac619fc/Compressing%20chess%20positions%20for%20fun%20and%20profit%20df1fdb5364eb42fdac11eb23b25e9605.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZJak zapisać pozycję szachową w 26 bajtach za pomocą magii bitowej (2022)</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Książki dla twórców gier]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Post przedstawia szczegółową listę polecanych książek dla twórców gier, obejmujących wiele tematów związanych z tą dziedziną.</li>
<li>Książki te zapewniają cenny wgląd w grafikę komputerową, programowanie gier, sztuczną inteligencję, a także symulację fizyki i dynamiki.</li>
<li>Inne tematy poruszane w tych tomach obejmują projektowanie i zastosowanie, algebrę liniową, optymalizację i algorytmy, zapewniając kompleksową bazę wiedzy dla początkujących i uznanych twórców gier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mrelusive.com/books/books.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZKsiążki dla twórców gier</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Johnny Cash był wszędzie (Man)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Iain Mullan wykorzystał MusixMatch, Toma.HK i Covers FM podczas Music Hack Day London 2012, aby stworzyć innowacyjny hack z piosenką Johnny&#39;ego Casha &quot;I&#39;ve Been Everywhere&quot;.</li>
<li>Hack obejmuje mapę przedstawiającą zasięg geograficzny legendarnego artysty, Johnny&#39;ego Casha, opisany w jego piosence.</li>
<li>Ta kreatywna reprezentacja geograficzna jest wizualizowana przy użyciu danych map Google i INEGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.johnnycashhasbeeneverywhere.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZJohnny Cash był wszędzie (Man)</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optymalizacja LLM z perspektywy zbioru danych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W artykule zbadano strategię optymalizacji dużych modeli językowych (LLM) przy użyciu precyzyjnego dostrajania za pomocą starannie dobranych zestawów danych.</li>
<li>Szczegółowo opisano proces dostrajania instrukcji modelu językowego o parametrach 7B w zbiorze danych LIMA i wspomniano o potencjale automatycznego filtrowania jakości.</li>
<li>Artykuł odnosi się również do wyzwania NeurIPS LLM Efficiency Challenge i podkreśla znaczenie zarówno zbiorów danych wygenerowanych przez LLM, jak i tych stworzonych przez człowieka.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sebastianraschka.com/blog/2023/optimizing-LLMs-dataset-perspective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-16T00:00:00.000ZOptymalizacja LLM z perspektywy zbioru danych</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyrania marginalnego użytkownika]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł krytykuje upadek oprogramowania konsumenckiego, którego przykładem są aplikacje randkowe, takie jak OKCupid, ze względu na przesunięcie nacisku na przyciągnięcie nowych użytkowników kosztem poprawy doświadczeń obecnych.</li>
<li>Wprowadzono koncepcję &quot;użytkownika marginalnego&quot;, użytkownika o krótkim okresie uwagi, który preferuje proste treści. Priorytetyzacja tego typu użytkowników jest postrzegana jako przyczyniająca się do obniżenia jakości oprogramowania i agencji użytkownika.</li>
<li>Autor zauważa, że narzędzia rozszerzające agencję użytkownika są zwykle opracowywane przez hobbystów i często są przejmowane i wycofywane przez większe korporacje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nothinghuman.substack.com/p/the-tyranny-of-the-marginal-user</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZTyrania marginalnego użytkownika</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity najwyraźniej po cichu usunęło swoje repozytorium GitHub, które śledzi zmiany ToS]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity, platforma do tworzenia gier, po cichu usunęła repozytorium GitHub, które śledziło zmiany w warunkach świadczenia usług (ToS) i klauzulę umożliwiającą programistom korzystanie ze starszych wersji silnika gry.</li>
<li>Usunięcie repozytorium sprawia, że strona internetowa nie jest już dostępna, a ostatnia dostępność miała miejsce 16 lipca 2022 r.</li>
<li>Kluczowe zmiany w ToS Unity obejmowały usunięcie klauzuli (w kwietniu 2023 r.) zezwalającej deweloperom na korzystanie z wersji oprogramowania z bieżącego roku zgodnie z warunkami w momencie aktualizacji; zmusza to użytkowników do przestrzegania wszystkich zmian w usługach Unity, takich jak niedawna aktualizacja planu cenowego obciążająca deweloperów za każdą instalację gry.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamerbraves.com/unity-silently-deletes-github-repo-that-tracks-terms-of-service-changes-and-updated-its-license/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZUnity najwyraźniej po cichu usunęło swoje repozytorium GitHub, które śledzi zmiany ToS</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chromebooki otrzymają 10 lat automatycznych aktualizacji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Google planuje automatycznie aktualizować wszystkie Chromebooki przez dekadę, co czyni go jedynym systemem operacyjnym, który zobowiązuje się do tak długoterminowych aktualizacji, co poprawi bezpieczeństwo, stabilność i żywotność urządzenia.</li>
<li>Gigant technologiczny współpracuje ze swoimi partnerami w celu konstruowania Chromebooków przy użyciu większej ilości materiałów pochodzących z recyklingu i wprowadza energooszczędne funkcje oraz przyspieszone metody naprawy.</li>
<li>Strategia Google kładzie nacisk na pełny cykl życia Chromebooka, od jego produkcji po recykling, pokazując zaangażowanie w zrównoważony rozwój i wygodę użytkownika.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/outreach-initiatives/education/automatic-update-extension-chromebook/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZChromebooki otrzymają 10 lat automatycznych aktualizacji</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL 16]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL Global Development Group ogłosiła wydanie PostgreSQL 16 14 września 2023 r., najnowszej aktualizacji bazy danych typu open source.</li>
<li>Ulepszenia obejmują poprawę wydajności w zakresie równoległości zapytań, masowego ładowania danych i replikacji logicznej; rozszerzoną składnię SQL/JSON; nowe statystyki monitorowania; oraz ulepszoną kontrolę dostępu do zarządzania zasadami.</li>
<li>Godnymi uwagi dodatkami są obsługa równoważenia obciążenia klienta, akceleracja procesora za pomocą SIMD i dwukierunkowa replikacja logiczna, korzystna dla programistów i organizacji dzięki wzmocnionemu monitorowaniu, kontroli dostępu i funkcjom bezpieczeństwa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.postgresql.org/about/news/postgresql-16-released-2715/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZPostgreSQL 16</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zamiast współpracować lub wspierać mnie, Google ukradł mój pomysł]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Osoba fizyczna, ozramos, twierdzi, że jej projekt, Handsfree.js, został splagiatowany przez Google dla ich Project Gameface, co spowodowało frustrację i rozczarowanie z powodu braku wsparcia i uznania.</li>
<li>Profesor z Carnegie Mellon University poręczył za słuszność twierdzeń ozramosa, wyrażając własne rozczarowanie działaniami Google.</li>
<li>Ogólna reakcja w komentarzach użytkowników była wspierająca dla ozramos, z wezwaniami do Google do odpowiedzi i uznania wkładu ozramos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/google/project-gameface/issues/1</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZZamiast współpracować lub wspierać mnie, Google ukradł mój pomysł</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak zbudować bazę danych geolokalizacji IP od podstaw?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Omówiono zastosowanie geolokalizacji IP w ukierunkowanej reklamie, wykrywaniu oszustw, lokalizacji treści, bezpieczeństwie sieci i analityce, a także wyzwania związane z geolokalizacją adresów IP.</li>
<li>W artykule opisano, jak zbudować bazę danych geolokalizacyjnych przy użyciu rekordów WHOIS i projektów open-source, a także zajęto się ograniczonym zakresem atrybutów geolokalizacyjnych w bazie danych RIPE NCC.</li>
<li>Przeanalizowano ograniczenia i alternatywy wykorzystania danych geolokalizacyjnych z adresów IP, takie jak inne projekty geolokalizacyjne i źródła zewnętrzne do wzbogacania danych, kończąc na wzmiance o ipapi.is.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ipapi.is/geolocation.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZJak zbudować bazę danych geolokalizacji IP od podstaw?</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalifornia przyjmuje najsilniejszą jak dotąd ustawę o prawie do naprawy, wymagającą 7 lat części]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Kalifornia uchwaliła obszerną ustawę o prawie do naprawy, zobowiązującą sprzedawców do dostarczania części, narzędzi, przewodników naprawczych i niezbędnego oprogramowania do elektroniki użytkowej i urządzeń.</li>
<li>Ustawa przewyższa inne przepisy stanowe, wymagając od sprzedawców oferowania takich produktów dla produktów sprzedawanych od 1 lipca 2021 r., przez okres określony przez koszt produktu. Ustawodawstwo zawiera przepisy dotyczące egzekwowania prawa i nakazuje sprzedawcom napraw ujawnianie użycia &quot;nieautoryzowanych&quot; części.</li>
<li>Apple poparło tę ustawę, podkreślając zwiększoną naprawialność i trwałość swoich produktów. Ta ustawa, wraz z podobnymi przepisami w innych stanach i Europie, może zmotywować producentów do dostarczania globalnie naprawialnych i trwałych produktów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/gadgets/2023/09/calif-passes-strongest-right-to-repair-bill-yet-requiring-7-years-of-parts/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZKalifornia przyjmuje najsilniejszą jak dotąd ustawę o prawie do naprawy, wymagającą 7 lat części</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tails to przenośny system operacyjny, który chroni przed inwigilacją i cenzurą]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tails to przenośny system operacyjny zaprojektowany w celu ochrony przed inwigilacją i cenzurą, wykorzystujący sieć Tor w celu zapewnienia prywatności online i odporności na cenzurę.</li>
<li>Zaprojektowany do zainstalowania na pamięci USB, Tails zapewnia bezpieczne środowisko komputerowe na dowolnym komputerze, wyposażone w aplikacje do obsługi poufnych dokumentów i bezpiecznej komunikacji.</li>
<li>Tails, wspierany przez Edwarda Snowdena i finansowany przez organizacje zajmujące się wolnością w Internecie, oparty jest na systemie Debian GNU/Linux. Jest swobodnie dostępny i często wykorzystywany przez dziennikarzy, aktywistów, osoby doświadczające przemocy domowej i inne osoby wymagające dodatkowej prywatności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tails.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZTails to przenośny system operacyjny, który chroni przed inwigilacją i cenzurą</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iNaturalist działa na własną rękę]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>iNaturalist, sieć społecznościowa zajmująca się pozyskiwaniem różnorodności biologicznej, stała się niezależnym podmiotem non-profit, wspieranym przez dotację w wysokości 10 milionów dolarów.</li>
<li>Dotacja ma na celu wsparcie iNaturalist w kontynuowaniu misji łączenia ludzi z naturą i generowania danych ekologicznych. Platforma ma również nadzieję na zwiększenie swojej obecności na obszarach o dużej różnorodności biologicznej i ograniczonym dostępie do ich usług.</li>
<li>iNaturalist planuje również włączyć sztuczną inteligencję do prognozowania rozmieszczenia gatunków i dąży do współpracy z poprzednimi organizacjami partnerskimi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://baynature.org/2023/09/12/inaturalist-strikes-out-on-its-own/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZiNaturalist działa na własną rękę</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gdzie znajdują się pliki w repozytorium Git?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Git przechowuje pliki jako odrębne obiekty w katalogu .git/objects wewnątrz repozytorium, wykorzystując przechowywanie zaadresowane do zawartości, gdzie nazwy plików są hashami zawartości pliku.</li>
<li>Git nie przechowuje różnic dla poszczególnych wersji; każda wersja jest zapisywana jako kompletny plik. Aby zlokalizować starsze wersje, można użyć &quot;git log&quot;, aby znaleźć identyfikatory zatwierdzeń powiązane ze zmianami plików.</li>
<li>Git kompresuje obiekty przy użyciu formatu zlib. Autor przedstawia praktyczny przykład pobierania starszej wersji wpisu na blogu za pomocą Git, wraz z fragmentami kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jvns.ca/blog/2023/09/14/in-a-git-repository--where-do-your-files-live-/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZGdzie znajdują się pliki w repozytorium Git?</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godot Development Fund]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Godot Development Fund to program umożliwiający osobom i firmom finansową pomoc w rozwoju silnika gry Godot poprzez wpłacanie różnych kwot na wybranych poziomach członkostwa.</li>
<li>Fundusze są zarządzane przez Fundację Godot i wykorzystywane do celów takich jak zatrudnianie programistów, tworzenie grafiki, nabywanie sprzętu i pokrywanie innych kosztów związanych z projektem.</li>
<li>Godot jest częścią Software Freedom Conservancy, a jego strona internetowa jest hostowana przez TuxFamily.org, dodając warstwę legalności do tego projektu open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fund.godotengine.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZGodot Development Fund</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlersi mają unikać słów takich jak "share" i "bundle", mówi USA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Pracownicy Google, czyli &quot;Googlersi&quot;, zostali poinstruowani, aby powstrzymać się od używania określonych słów i zwrotów potencjalnie sugerujących zachowania antykonkurencyjne, zgodnie z dokumentami przedstawionymi w toczącym się procesie.</li>
<li>Instrukcje te są częścią większej sprawy, w której Google jest oskarżany o utrzymywanie monopolu na rynku wyszukiwania online. Google jednak zaprzecza tym zarzutom.</li>
<li>Dokumenty ujawniają również, że pracownicy są zachęcani do prowadzenia poufnych rozmów z wyłączoną historią i unikania zwrotów takich jak &quot;odcięcie dopływu powietrza&quot; i &quot;udział w rynku&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2023-09-14/googlers-told-to-avoid-words-like-share-and-bundle-us-says-lmj27bhl</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZGooglersi mają unikać słów takich jak &quot;share&quot; i &quot;bundle&quot;, mówi USA</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Podjąłeś decyzję o przejściu z Unity na Unreal Engine?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niniejsze podsumowanie zawiera wskazówki i zasoby pomocne w przejściu z Unity na Unreal Engine, podkreślając znaczenie zrozumienia dokumentacji, dołączenia do odpowiednich społeczności i korzystania z zasobów edukacyjnych, takich jak Epic Online Learning Library.</li>
<li>Rozwiewa obawy dotyczące struktur płatności, wsparcia platformy i podkreśla zalety Unreal, takie jak wszechstronność, rozbudowany rynek, wydajne systemy wejściowe i kompatybilność z tworzeniem gier 2D i 3D.</li>
<li>Artykuł wspomina o wykorzystaniu silnika Unreal Engine w popularnych grach, ulepszeniach narzędzi do projektowania poziomów i zwraca uwagę na możliwość tworzenia gier na platformy Linux i Mac.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://impromptugames.com/movingtounreal.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZPodjąłeś decyzję o przejściu z Unity na Unreal Engine?</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kod liniowy jest bardziej czytelny]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada się przeciwko abstrakcji kodu ze względu na czytelność, twierdząc, że kod liniowy jest z natury bardziej zrozumiały.</li>
<li>Autor uzasadnia swoje stanowisko, oferując przykład funkcji, która krytykuje użycie abstrakcji w kodzie.</li>
<li>Odnoszą się do możliwego problemu związanego z kodem dotyczącym urządzenia, zalecając, aby kod traktował piekarnik jako parametr, wzmacniając ideę, że małe funkcje nie powinny być wyodrębniane z kodu liniowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.separateconcerns.com/2023-09-11-linear-code.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZKod liniowy jest bardziej czytelny</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wynalazca języka programowania czy seryjny morderca? (2003)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst wskazuje na koncepcję gry, w której wyzwaniem jest odróżnienie wynalazcy języka programowania od seryjnego mordercy.</li>
<li>Ta gra może obejmować badanie zainteresowań poszczególnych osób, które mogą potencjalnie obejmować takie tematy, jak hakowanie i morderstwo.</li>
<li>Post jest wyjątkowy w swojej sugestii połączenia technologii i prawdziwej zbrodni w interaktywnym formacie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://vole.wtf/coder-serial-killer-quiz/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZWynalazca języka programowania czy seryjny morderca? (2003)</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pośrednia wiedza sci powiązana z nadmierną pewnością siebie i negatywnym nastawieniem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W badaniu odkryto związek między wiedzą naukową, pewnością siebie i postawami wobec nauki, w szczególności zauważając nadmierną pewność siebie i negatywne uprzedzenia u osób ze średnim poziomem wiedzy naukowej.</li>
<li>Wyniki kwestionują istniejące modele i podkreślają konieczność zajęcia się tą nadmierną pewnością siebie i zachęcania do bardziej dogłębnego zrozumienia nauki.</li>
<li>Artykuł zawiera również szczegółowe informacje na temat publikacji akademickiej i jej wydawcy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41562-023-01677-8</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZPośrednia wiedza sci powiązana z nadmierną pewnością siebie i negatywnym nastawieniem</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IPO Arm rozpocznie się dzisiaj]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Arm, brytyjski projektant chipów, rozpoczyna swoją pierwszą ofertę publiczną z ceną akcji wynoszącą 51 dolarów za sztukę, ustalając wycenę firmy na 54,5 miliarda dolarów.</li>
<li>IPO ma wygenerować około 4,9 miliarda dolarów dla Softbank, spółki macierzystej Arm, a po IPO Arm będzie nadal spółką zależną Softbank.</li>
<li>IPO uzyskało powszechną aprobatę, przyciągając inwestycje takich potentatów technologicznych jak Apple, Samsung i Intel, ale będzie notowane tylko w Stanach Zjednoczonych, po tym jak na początku tego roku rozwiały się nadzieje na podwójne notowanie w Londynie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2023/09/14/arm_ipo/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZIPO Arm rozpocznie się dzisiaj</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skradziony obraz van Gogha zwrócony w torbie IKEA]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wczesne dzieło Vincenta van Gogha, Ogród plebański w Nuenen wiosną, zostało odzyskane trzy i pół roku po kradzieży z holenderskiego muzeum.</li>
<li>Obraz, wyceniony na 3,2 do 6,4 miliona dolarów, został anonimowo zwrócony w torbie Ikea detektywowi sztuki Arthurowi Brandowi, bez udziału zwracającego w kradzieży.</li>
<li>Pierwotny złodziej został aresztowany w 2021 roku i skazany na osiem lat więzienia. Odrestaurowane dzieło sztuki zostanie ponownie wystawione po niezbędnych badaniach i renowacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.smithsonianmag.com/smart-news/dutch-art-detective-recovers-a-van-gogh-stolen-in-2020-180982896/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZSkradziony obraz van Gogha zwrócony w torbie IKEA</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nue - alternatywa dla React/Vue/Vite/Astro]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opracował Nue JS, bibliotekę JavaScript do tworzenia interfejsów użytkownika, pod wpływem Vue 2.0 i Riot.js.</li>
<li>Trwają prace nad ekosystemem uzupełniającym Nue JS, zaprojektowanym jako alternatywa dla narzędzi takich jak Vite, Next.js i Astro. Celem jest położenie nacisku na progresywne ulepszanie, oddzielenie obaw i semantyczne projektowanie stron internetowych.</li>
<li>Wszystkie produkty pod marką Nue będą wydawane na licencji MIT, co potwierdza zaangażowanie autora w tworzenie narzędzi open-source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nuejs.org</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZNue - alternatywa dla React/Vue/Vite/Astro</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sprytne perpetuum mobile [wideo]]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Wideo obejmuje prezentację urządzenia &quot;perpetuum mobile&quot;, które zasadniczo działa jako symulator perpetuum mobile, wykorzystując elektromagnesy i indukcyjny czujnik zbliżeniowy do utrzymywania piłki w stałym ruchu.</li>
<li>Twórca zapewnia kompleksową demonstrację funkcjonalności urządzenia i omawia jego różne komponenty, takie jak kondensatory i regulowane parametry.</li>
<li>Koncepcja perpetuum mobile jest omawiana podczas filmu, przeplatając się z aspektami działania urządzenia. Sponsor, Incogni, jest wspomniany jako usługa, która pomaga w ochronie danych osobowych i zapobieganiu niechcianym połączeniom telefonicznym.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=r_LG8FDt51U</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-15T00:00:00.000ZSprytne perpetuum mobile [wideo]</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Błąd w macOS 14 Sonoma uniemożliwia działanie naszej aplikacji]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aplikacja Mullvad VPN ma obecnie problemy z kompatybilnością z systemem macOS 14 Sonoma z powodu błędu zapory sieciowej, który zakłóca prawidłowe filtrowanie ruchu.</li>
<li>Błąd ten może prowadzić do wycieków w określonych ustawieniach, stanowiąc potencjalne zagrożenie dla bezpieczeństwa użytkowników.</li>
<li>Chociaż problem został zgłoszony do Apple, nie ma jeszcze dostępnych środków zaradczych; dlatego zaleca się użytkownikom pozostanie na macOS 13 Ventura do czasu przedstawienia poprawki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/2023/9/13/bug-in-macos-14-sonoma-prevents-our-app-from-working/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZBłąd w macOS 14 Sonoma uniemożliwia działanie naszej aplikacji</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Telefon współzałożyciela Meduza zainfekowany Pegasusem]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Galina Timchenko, współzałożycielka i wydawca rosyjskiego serwisu informacyjnego Meduza, stała się pierwszą rosyjską dziennikarką, która została zainfekowana oprogramowaniem szpiegującym Pegasus, opracowanym przez NSO Group.</li>
<li>Administracja Bidena umieściła NSO Group na czarnej liście w 2021 r., uniemożliwiając jej dostęp do amerykańskich technologii ze względu na obawy dotyczące niewłaściwego wykorzystania i nadzoru regulacyjnego.</li>
<li>Meduza, Access Now i Citizen Lab wspólnie zbadały ten incydent, ujawniając powszechne nadużycia Pegasusa i wzmacniając obawy dotyczące rządowej inwigilacji i namierzania dziennikarzy, przeciwników i aktywistów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://meduza.io/en/feature/2023/09/13/the-million-dollar-reporter</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZTelefon współzałożyciela Meduza zainfekowany Pegasusem</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nie zadzieraj z geniuszem (2010)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst podkreśla kadencję Isaaca Newtona jako strażnika mennicy w Anglii, gdzie aktywnie ścigał fałszerzy.</li>
<li>Podkreśla jego udane starania w złapaniu wielu fałszerzy, ze szczególnym naciskiem na jego arcywroga, Williama Chalonera.</li>
<li>Znaczący wkład Newtona w Wielką Recoinage oznacza jego niezwykły wkład w utrzymanie integralności waluty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://shreevatsa.wordpress.com/2010/06/04/dont-mess-with-a-genius/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZNie zadzieraj z geniuszem (2010)</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spektrometr bliskiej podczerwieni DIY]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Yuan Cao opracował niedrogi spektrometr bliskiej podczerwieni (bliskiej podczerwieni) typu &quot;zrób to sam&quot; (DIY) o rozdzielczości 6 nm.</li>
<li>Spektrometr wykorzystuje między innymi siatkę dyfrakcyjną i fotodiody; mierzy rozdzielczość widmową i długość fali światła.</li>
<li>Oprócz omówienia wyzwań związanych z redukcją szumów i zakłóceń, Cao mówi również o kalibracji, zakresie dynamicznym spektrometru i pomiarze widm transmisji. W przyszłości mogą ujawnić więcej widm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://caoyuan.scripts.mit.edu/ir_spec.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZSpektrometr bliskiej podczerwieni DIY</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiedy MFA nie jest MFA, czyli jak zostaliśmy wyłudzeni]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Retool, platforma do tworzenia narzędzi wewnętrznych, stanęła w obliczu ataku typu spear phishing, który doprowadził do nieautoryzowanego dostępu do 27 kont klientów w chmurze, ujawniając podatność systemu na ataki socjotechniczne.</li>
<li>Atak miał miejsce, gdy pracownik uległ atakowi phishingowemu opartemu na wiadomościach SMS i dostarczył kody uwierzytelniania wieloskładnikowego (MFA), które następnie naruszyły VPN firmy i wewnętrzne systemy administracyjne.</li>
<li>Retool zaleca poprawę bezpieczeństwa, na przykład unikanie przechowywania kodów MFA w chmurze, promowanie szkoleń pracowników i korzystania ze sprzętowych kluczy bezpieczeństwa dla MFA oraz przyjęcie strategii obrony w głąb. Firma współpracuje obecnie z organami ścigania i firmą kryminalistyczną w celu zbadania incydentu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retool.com/blog/mfa-isnt-mfa/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZKiedy MFA nie jest MFA, czyli jak zostaliśmy wyłudzeni</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nie używaj Discorda jako forum Q&A]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor odradza korzystanie z Discorda jako forum Q&amp;A (pytań i odpowiedzi) dla projektów, powołując się na jego chaotyczny charakter, słabe funkcje wyszukiwania i odkrywania oraz potencjalne ryzyko nieciągłości.</li>
<li>Tekst sugeruje lepsze alternatywy, takie jak dedykowane fora społecznościowe, renomowane strony internetowe, takie jak Stack Overflow lub Reddit, oraz systemy śledzenia zgłoszeń oparte na Git.</li>
<li>Autor podkreśla znaczenie starannego wyboru platformy do celów Q&amp;A, uznając jej wpływ na postęp projektu i interakcję ze społecznością.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kraktoos.com/posts/dont-use-discord-as-forum/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZNie używaj Discorda jako forum Q&amp;A</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pomiń API, wyślij swoją bazę danych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>LiteFS to globalnie rozproszona baza danych SQLite, pierwotnie zaprojektowana do geograficznej dystrybucji danych, zapewniająca szybki czas reakcji.</li>
<li>Odkryto nowatorskie zastosowanie LiteFS, umożliwiające zastąpienie warstw API między usługami. Osiąga się to poprzez dystrybucję kompletnej bazy danych po stronie klienta, umożliwiając zapytania SQL i łączenie danych zgodnie z wymaganiami klienta.</li>
<li>Repliki są tylko do odczytu, co wymaga interfejsu API do aktualizacji danych. Chociaż ma pewne ograniczenia, technika ta może być korzystna w sytuacjach, w których konwencjonalne interfejsy API są nieodpowiednie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fly.io/blog/skip-the-api/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZPomiń API, wyślij swoją bazę danych</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bezużyteczność fenylefryny (2022)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor stwierdza, że fenylefryna jest mniej skutecznym środkiem zmniejszającym przekrwienie w porównaniu z pseudoefedryną, biorąc pod uwagę jej intensywny metabolizm w organizmie.</li>
<li>Fenylefryna jest rzekomo sprzedawana jako alternatywa dla pseudoefedryny ze względu na ograniczenia nałożone na pseudoefedrynę ze względu na jej potencjalne wykorzystanie w nielegalnej produkcji metamfetaminy.</li>
<li>Artykuł kończy się zaleceniem dla FDA, aby ponownie rozważyła sprzedaż fenylefryny, sugerując, że nie uzasadnia to jej obecnego umieszczenia na liście.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/uselessness-phenylephrine</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZBezużyteczność fenylefryny (2022)</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego koper włoski?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Fennel to język programowania oparty na środowisku uruchomieniowym Lua, mający na celu zaoferowanie prostszej i bardziej zwięzłej składni poprzez usunięcie zawiłości występujących w Lua.</li>
<li>Język ten ulepsza takie elementy jak zarządzanie zmiennymi globalnymi, tablice, pętle, funkcje i wprowadza funkcje takie jak dopasowywanie wzorców i destrukturyzacja struktur danych.</li>
<li>Fennel jest kompatybilny z istniejącymi bibliotekami i narzędziami Lua i zawiera system makr do rozszerzania języka o nowe formy składniowe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fennel-lang.org/rationale</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZDlaczego koper włoski?</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sąd apelacyjny podtrzymuje prawo do publikowania ustaw publicznych online]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Federalny sąd apelacyjny orzekł, że standardy techniczne włączone do prawa publicznego mogą być udostępniane bez ryzyka naruszenia praw autorskich, odzwierciedlając pogląd, że prawo należy do wszystkich i powinno być dostępne bezpłatnie i bez rejestracji.</li>
<li>Sprawa została zainicjowana przez organizację non-profit Public.Resource.org, reprezentowaną przez Electronic Frontier Foundation, przeciwko prywatnym organom, które tworzą kodeksy i standardy.</li>
<li>Sąd orzekł na korzyść Public.Resource.org, uznając to za triumf publicznego dostępu do przepisów, głównie ze względu na niekomercyjny, edukacyjny charakter korzystania z tych standardów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eff.org/press/releases/appeals-court-upholds-publicresourceorgs-right-post-public-laws-and-regulations</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZSąd apelacyjny podtrzymuje prawo do publikowania ustaw publicznych online</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitty Engine: Mały silnik gry]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Bitty Engine to wieloplatformowy silnik gry z wbudowanymi edytorami, umożliwiający przyjazne dla użytkownika programowanie w języku Lua, wraz z funkcjami takimi jak debugger, dokumentacja API i różne narzędzia do edycji.</li>
<li>Zdolny do tworzenia samodzielnych plików binarnych, silnik może być wykorzystywany zarówno do celów niekomercyjnych, jak i komercyjnych. Jest on dostępny dla platform takich jak Windows 7, MacOS 10.7 lub Ubuntu 14, z niskimi wymaganiami systemowymi.</li>
<li>Bitty Engine, dystrybuowany na Steam i Itch, jest identyczny pod względem funkcji na obu platformach, a wersja próbna jest dostępna na Steam.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://paladin-t.github.io/bitty/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZBitty Engine: Mały silnik gry</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ziemia poza sześcioma z dziewięciu granic planetarnych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Aktualizacja ram granic planetarnych ujawnia, że sześć z dziewięciu granic zostało przekroczonych, co sugeruje, że Ziemia znajduje się obecnie poza bezpiecznym zasięgiem dla ludzkiej działalności.</li>
<li>Tekst wprowadza pojęcie &quot;nowych podmiotów&quot;, które mogą potencjalnie zakłócić podstawowe granice i podkreśla potrzebę transformacji w celu zwiększenia wpływu produkcji i regulacji popytu.</li>
<li>Podkreśla wpływ działalności człowieka na ekosystemy oceaniczne i lądowe, w tym wpływ wylesiania i zmian klimatu na zasoby węgla i globalną temperaturę lądu, a także podkreśla pilną potrzebę podjęcia działań w celu zapobieżenia nieodwracalnym szkodom dla środowiska.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adh2458</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZZiemia poza sześcioma z dziewięciu granic planetarnych</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nagroda Huttera za kompresję ludzkiej wiedzy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Hutter Prize to konkurs, który nagradza uczestników za tworzenie oprogramowania, które może kompresować duże pliki do mniejszych rozmiarów, mający na celu rozwój technologii kompresji danych.</li>
<li>Uczestnicy są zobowiązani do przesłania zarówno ostatecznych skompresowanych plików, jak i kodu źródłowego do oceny, promując przejrzystość przetwarzania.</li>
<li>Artykuł wspomina o Alexandrze Rhatushnyaku, inżynierze oprogramowania, który wniósł znaczący wkład w konkursy kompresji danych, prezentując udanych uczestników, aby inspirować i prowadzić nowych uczestników.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://prize.hutter1.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZNagroda Huttera za kompresję ludzkiej wiedzy</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lantern - wektorowa baza danych PostgreSQL do tworzenia aplikacji AI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Lantern to rozszerzenie wektorowej bazy danych dla PostgreSQL mające na celu wspieranie rozwoju aplikacji AI, oferujące takie możliwości, jak generowanie osadzeń i równoległe tworzenie indeksów.</li>
<li>Projekt pozycjonuje się jako rozwiązanie korporacyjne opracowane na bazie PostgreSQL, wykorzystujące jego rozległą bazę użytkowników i funkcje przechowywania danych, i twierdzi, że przewyższa podobne rozszerzenia pod względem kluczowych wskaźników wydajności.</li>
<li>Lantern jest oprogramowaniem typu open-source z planem przyszłych funkcji, w tym wariantem opartym na chmurze, szablonami branżowymi, kontrolą wersji i ulepszoną obsługą wektorów. Projekt zachęca społeczność do zaangażowania i wniesienia wkładu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.lantern.dev/blog/2023/09/13/hello-world</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZLantern - wektorowa baza danych PostgreSQL do tworzenia aplikacji AI</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SpaceX nie ponosi już strat w produkcji anten satelitarnych Starlink]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>SpaceX nie będzie już ponosić kosztów anten Starlink sprzedawanych wraz z usługą Internetu satelitarnego w ramach działań mających na celu zwiększenie rentowności firmy.</li>
<li>Konsumenckie anteny Starlink są sprzedawane po 599 USD za sztukę, podczas gdy ceny dla klientów o wysokim popycie mogą wahać się od 2500 USD do 150 000 USD za sztukę.</li>
<li>Sukces SpaceX jest związany z obniżonymi kosztami produkcji terminali, których wyprodukowanie kosztuje obecnie mniej niż 600 dolarów za sztukę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/09/13/spacex-no-longer-taking-losses-to-produce-starlink-satellite-antennas.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZSpaceX nie ponosi już strat w produkcji anten satelitarnych Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przeciwko maksymalizmowi LLM]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł dotyczy trudności w efektywnym wykorzystaniu dużych modeli językowych (LLM) w zadaniach przetwarzania języka naturalnego (NLP) i sugeruje podział zagadnienia na komponenty modułowe, z LLM jako jednym z komponentów.</li>
<li>Korzystanie z nadzorowanego uczenia się jest zalecane dla określonych zadań, a narzędzia takie jak spaCy i HF Transformers są uznawane za korzystne dla etykietowania danych i trenowania modeli NLP.</li>
<li>Autor zauważa również użyteczność Prodigy, narzędzia do adnotacji, dla przepływów pracy wspomaganych modelami i kończy, podkreślając znaczenie konkretnych polityk nad szerokimi umiejętnościami rozumowania lub wiedzą podstawową dla praktycznych zadań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://explosion.ai/blog/against-llm-maximalism/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZPrzeciwko maksymalizmowi LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obsługa WASI w Go]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Go 1.21 wprowadził nowy port dla interfejsu API syscall WebAssembly System Interface (WASI) poprzez nową wartość GOOS, wasip1. Umożliwia to programistom uruchamianie kodu Go skompilowanego bezpośrednio do WebAssembly, z pominięciem środowiska wykonawczego JavaScript.</li>
<li>Pomimo zaawansowania, istnieją ograniczenia, w tym brak obsługi gniazd sieciowych w interfejsie API wasip1. Jednak rozszerzenia z hostów takich jak Wasmer i WasmEdge oraz biblioteka innej firmy, stealthrocket/net, mogą być wykorzystywane do funkcji sieciowych.</li>
<li>Przyszłe kierunki rozwoju Go obejmują eksportowanie funkcji Go do WebAssembly i kompatybilność z rozwijającym się WASI API, a programiści mają do dyspozycji kanały takie jak Gophers Slack i Go issue tracker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/wasi</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZObsługa WASI w Go</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unity po cichu usunęło klauzulę, która pozwalała na używanie TOS z wersji, z którą został dostarczony]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity, powszechnie używana platforma do tworzenia gier, spotkała się z krytyką za ciche wyeliminowanie repozytorium GitHub, które monitorowało zmiany warunków świadczenia usług.</li>
<li>Użytkownicy wyrażają zaniepokojenie przejrzystością platformy, obawiając się ukrytych podwyżek opłat, co prowadzi do wątpliwości co do wiarygodności Unity i potencjalnych konsekwencji prawnych.</li>
<li>Trwają debaty dotyczące kwestii zarządzania Unity, jego potencjalnego upadku, wpływu na użytkowników i społeczność graczy oraz niezadowolenia ze zmian w licencjach i opłatach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/gamedev/comments/16hnibp/unity_silently_removed_their_github_repo_to_track/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZUnity po cichu usunęło klauzulę, która pozwalała na używanie TOS z wersji, z którą został dostarczony</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozwój gier po Unity]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity, powszechnie używany silnik do tworzenia gier, zmienia swoje warunki licencyjne, aby wdrożyć znaczącą opłatę za jednostkę, budząc obawy społeczności deweloperów.</li>
<li>Ta zmiana warunków licencyjnych Unity skłania niektórych deweloperów do zastanowienia się nad przejściem na inne silniki, w tym Godot, Unreal, Defold i RayLib, z których każdy oferuje różne funkcje, łatwość obsługi i obsługę języków skryptowych.</li>
<li>Casey Muratori prosi deweloperów o spostrzeżenia na temat ich doświadczeń z tymi alternatywnymi silnikami, aby ułatwić podejmowanie świadomych decyzji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.computerenhance.com/p/game-development-post-unity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZRozwój gier po Unity</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artyści Marvela jednogłośnie głosują za zrzeszeniem się w związkach zawodowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artyści Marvel Studios zajmujący się efektami wizualnymi (VFX) jednogłośnie zagłosowali za zrzeszeniem się w związku zawodowym International Alliance of Theatrical Stage Employees (IATSE), co jest pierwszym takim przypadkiem dla zespołu skupionego wyłącznie na VFX.</li>
<li>Ten ruch w kierunku zrzeszania się w związkach zawodowych pojawia się w obliczu podwójnych strajków hollywoodzkich scenarzystów i aktorów. Artyści mają nadzieję wynegocjować godziwe wynagrodzenie, świadczenia zdrowotne i bezpieczne środowisko pracy w odpowiedzi na zwiększone obciążenie pracą i ścisłe terminy.</li>
<li>Po ratyfikacji głosowania związkowego pracownicy VFX przystąpią do negocjacji zbiorowych z Marvel Studios, choć trwające negocjacje z innymi grupami pracowniczymi mogą opóźnić te rozmowy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2023/09/13/marvel-vfx-artists-unanimously-vote-to-unionize.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-14T00:00:00.000ZArtyści Marvela jednogłośnie głosują za zrzeszeniem się w związkach zawodowych</guid>
            <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dostosuj swoją własną Llamę 2, aby zastąpić GPT-3.5/4]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor omawia praktyczne aspekty i korzyści płynące z dostrajania modeli LLM (Language Learning Models) o otwartym kodzie źródłowym, co obejmuje szkolenie wcześniej istniejących modeli w określonych zadaniach, co prowadzi do bardziej kontrolowanej wydajności modelu.</li>
<li>Dostrajanie, w porównaniu do podpowiadania, może skutkować szybszymi odpowiedziami i zmniejszonymi kosztami wnioskowania. Autor twierdzi, że jego precyzyjnie dostrojony model działa podobnie do GPT-4, wysokowydajnego modelu językowego, a jednocześnie jest znacznie bardziej opłacalny.</li>
<li>Autor odwołuje się do narzędzia o nazwie &quot;OpenPipe&quot;, które jest produktem typu open-source, mającym na celu pomoc inżynierom w łatwym stosowaniu praktyk dostrajania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37484135</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZDostosuj swoją własną Llamę 2, aby zastąpić GPT-3.5/4</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iPhone 15 i iPhone 15 Plus]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple ujawniło premierę iPhone&#39;a 15 i iPhone&#39;a 15 Plus, które mogą pochwalić się nowym wyglądem, ulepszonymi kamerami, zaawansowanymi funkcjami wydajności i bezpieczeństwa, opcjami ładowania i elementami zrównoważonego rozwoju.</li>
<li>Zamówienia przedpremierowe zostaną uruchomione we wrześniu, będą dostępne w pięciu różnych kolorach, z szeregiem ofert wymiany i dodatkowych akcesoriów dla tych nowych modeli.</li>
<li>Wraz z telefonami Apple wprowadziło nowe akcesoria, aktualizacje oprogramowania i podkreśliło swoje inicjatywy środowiskowe. Szczegóły dotyczące cen, łączności i dostępności regionalnej są uwzględnione.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-debuts-iphone-15-and-iphone-15-plus/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZiPhone 15 i iPhone 15 Plus</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Windykacja należności z tytułu kart kredytowych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w związek między strumieniem odpadów przemysłowych a branżą windykacyjną, podkreślając wady systemu, takie jak naruszenie praw dłużników i sprzedaż długów bez wystarczającej dokumentacji.</li>
<li>Firmy windykacyjne wykorzystują zautomatyzowane procesy do odzyskiwania należności od dłużników, którzy prawdopodobnie zapłacą, stosując takie taktyki, jak uporczywe wydzwanianie, co wskazuje na branżę nastawioną na zysk i pozbawioną moralnej uczciwości.</li>
<li>Przedstawiono zalecenia dotyczące ulepszeń, ale złożoność problemu stanowi barierę dla postępu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/the-waste-stream-of-consumer-finance/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZWindykacja należności z tytułu kart kredytowych</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zbudowaliśmy najszybszy CI i zawiódł]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Earthly, firma specjalizująca się w narzędziach CI/CD (Continuous Integration/Continuous Delivery), napotkała przeszkody podczas wprowadzania swojego produktu, Earthly CI, głównie ze względu na koszty migracji i sceptycyzm potencjalnych klientów.</li>
<li>Firma przekonała się, że bezpośrednia strategia wejścia na rynek była nieskuteczna, zamiast tego uznała, że programiści muszą samodzielnie odkrywać i wdrażać swoje narzędzia, co doprowadziło do zmiany podejścia.</li>
<li>Z powodu błędów, takich jak brak tworzenia przyrostowego i ignorowanie wczesnych informacji zwrotnych, musieli zamknąć swój komponent CI (Continuous Integration), odzwierciedlając znaczenie informacji zwrotnych od użytkowników i przyrostowego rozwoju przy wprowadzaniu produktu technologicznego na rynek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://earthly.dev/blog/shutting-down-earthly-ci/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZZbudowaliśmy najszybszy CI i zawiódł</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aktualizacje cen i opakowań planów Unity]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Unity Technologies wprowadza zmiany w cenach i opakowaniach swojego oprogramowania Unity od 1 stycznia 2024 roku. Aktualizacje obejmują nową opłatę Unity Runtime Fee opartą na instalacjach gier, mającą zastosowanie tylko do gier osiągających określone poziomy przychodów i instalacji.</li>
<li>Unity rozszerzy swoje plany subskrypcji o dodatkowe funkcje, takie jak przechowywanie zasobów w chmurze, narzędzia Unity DevOps i sztuczna inteligencja w czasie wykonywania, bez zwiększania kosztów. Wygląda również na to, że Unity Personal pozostanie dostępne dla wszystkich użytkowników, niezależnie od generowanych przez nich przychodów.</li>
<li>Do listopada nowe narzędzia i usługi mają zostać dodane do planów subskrypcyjnych Unity bez gwałtownego wzrostu cen miejsc. Unity Plus zostanie wycofane dla nowych subskrybentów, jednak obecni będą mieli szansę na uaktualnienie do Unity Pro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.unity.com/news/plan-pricing-and-packaging-updates</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZAktualizacje cen i opakowań planów Unity</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nowy rekord świata elektrycznego samochodu wyścigowego: Od 0 do 100 w 0,956 sekundy]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Studenci z ETH Zurich i Lucerne University of Applied Sciences and Arts ustanowili nowy rekord świata w przyspieszeniu pojazdu elektrycznego za pomocą ręcznie zbudowanego samochodu wyścigowego mythen.</li>
<li>Samochód przyspieszył od 0 do 100 km/h w 0,956 sekundy na dystansie 12,3 metra, przekraczając poprzedni rekord o ponad jedną trzecią.</li>
<li>Studenci opracowali i zoptymalizowali komponenty samochodu pod kątem masy i przyczepności, co oznacza, że Akademicki Klub Sportów Motorowych w Zurychu (AMZ) po raz trzeci ustanowił ten szczególny światowy rekord przyspieszenia dla samochodów elektrycznych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ethz.ch/en/news-and-events/eth-news/news/2023/09/from-zero-to-one-hundred-in-0-956-seconds.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZNowy rekord świata elektrycznego samochodu wyścigowego: Od 0 do 100 w 0,956 sekundy</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Każdy wystarczająco zaawansowany deinstalator jest nie do odróżnienia od złośliwego oprogramowania]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>W poście zwrócono uwagę na awarie Eksploratora spowodowane użyciem techniki objazdu w programie odinstalowującym.</li>
<li>Autor zniechęca do korzystania z objazdów i wstrzykiwania kodu podczas tworzenia oprogramowania, proponując alternatywne metody usuwania plików i czyszczenia w systemie Windows.</li>
<li>Omówiono również potencjalne problemy związane z wywoływaniem hosta skryptów systemu Windows, wraz z zaleceniami dotyczącymi różnych taktyk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20230911-00/?p=108749</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZKażdy wystarczająco zaawansowany deinstalator jest nie do odróżnienia od złośliwego oprogramowania</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń odręcznego pisania do swoich zaawansowanych technologicznie szkół]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Szwecja odchodzi od edukacji cyfrowej na rzecz tradycyjnych metod nauczania, takich jak papierowe książki i pismo odręczne, ze względu na obawy związane z czasem spędzanym przed ekranem i spadkiem umiejętności czytania.</li>
<li>Chociaż UNESCO opowiada się za odpowiednim połączeniem technologii w edukacji, podkreśla istotną rolę osobistego uczenia się pod kierunkiem nauczyciela.</li>
<li>Zmiana w podejściu Szwecji może być również motywowana politycznie i ideologicznie, w przeciwieństwie do innych krajów, takich jak Niemcy, które pozostają w tyle pod względem wysiłków na rzecz cyfryzacji edukacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZSzwecja przywraca więcej książek i ćwiczeń odręcznego pisania do swoich zaawansowanych technologicznie szkół</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego Google plasuje prawdziwą dokumentację Pythona poniżej farm treści?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor wyraża zaniepokojenie rankingiem oficjalnej dokumentacji Pythona w wyszukiwaniach Google, która pojawia się niżej niż strony takie jak GeeksforGeeks, W3Schools i Tutorialspoint.</li>
<li>Te inne strony, zwane farmami treści, są postrzegane przez autora jako dostarczające materiały niskiej jakości w porównaniu do oficjalnej dokumentacji Pythona.</li>
<li>Post kwestionuje wiarygodność i rzetelność algorytmicznej selekcji Google w zakresie priorytetowego traktowania tych farm treści w stosunku do autentycznych źródeł informacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37482216</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZDlaczego Google plasuje prawdziwą dokumentację Pythona poniżej farm treści?</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple iPhone 15 Pro i iPhone 15 Pro Max]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Apple zaprezentowało najnowsze modele iPhone&#39;a, iPhone&#39;a 15 Pro i iPhone&#39;a 15 Pro Max, wyposażone w tytanową konstrukcję, zaawansowane funkcje aparatu i nowy układ A17 Pro zapewniający lepszą wydajność.</li>
<li>iPhone&#39;y, dostępne w przedsprzedaży 15 września i oficjalnie wydane 22 września, oferują ulepszone możliwości wideo i lepszą wydajność bezprzewodową.</li>
<li>Apple ujawniło również Apple Watch Ultra 2 i podkreśliło swoje ciągłe wysiłki na rzecz zrównoważonego rozwoju poprzez tworzenie produktów neutralnych pod względem emisji dwutlenku węgla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.apple.com/newsroom/2023/09/apple-unveils-iphone-15-pro-and-iphone-15-pro-max/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZApple iPhone 15 Pro i iPhone 15 Pro Max</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sony opracowuje moduł pozyskiwania energii z szumu fal elektromagnetycznych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Firma Sony Semiconductor Solutions opracowała innowacyjny moduł pozyskiwania energii, który jest w stanie przekształcić szum fal elektromagnetycznych w energię, zapewniając stabilne zasilanie dla czujników IoT o niskim poborze mocy i urządzeń komunikacyjnych.</li>
<li>Moduł jest kompaktowy, co ułatwia instalację i może być używany w szerokim zakresie aplikacji, a także może wykrywać zmiany w zebranym napięciu w celu identyfikacji stanu urządzenia.</li>
<li>Intencją jest wykorzystanie tej najnowocześniejszej technologii, aby pomóc w budowaniu zrównoważonego społeczeństwa IoT, efektywnie wykorzystując stały szum fal elektromagnetycznych wytwarzany przez różne urządzenia elektroniczne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sony-semicon.com/en/news/2023/2023090701.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZSony opracowuje moduł pozyskiwania energii z szumu fal elektromagnetycznych</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interaktywna mapa jądra systemu Linux]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Podsumowanie omawia różne komponenty i funkcje jądra Linux, takie jak pamięć wirtualna, wątki, procesy, urządzenia pamięci masowej, sieci, systemy plików, sterowniki urządzeń, przerwania i wywołania systemowe.</li>
<li>Zwraca uwagę na określone sterowniki i podsystemy w jądrze, w tym sterowniki klasy HID, sterowniki urządzeń sieciowych i sterowniki pamięci masowej, podkreślając ich znaczenie.</li>
<li>Wspomniana jest również wersja jądra, rdzeń 5.1, oraz odniesienie do mapy jądra Linuksa wyjaśniającej funkcje systemu, warstwy, interfejsy i dostęp do sprzętu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://makelinux.github.io/kernel/map/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZInteraktywna mapa jądra systemu Linux</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sposób, w jaki Jensen Huang zarządza Nvidią: 40 bezpośrednich podwładnych, żadnych 1:1]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Jensen Huang, dyrektor generalny Nvidii, utrzymuje unikalny styl zarządzania, preferując płaską strukturę organizacyjną i upodmiotowienie zamiast tradycyjnych metod hierarchicznych.</li>
<li>Zamiast przeprowadzać spotkania jeden na jeden, Huang woli, aby wszystkie dyskusje i decyzje odbywały się w grupie, podkreślając zbiorowe zaangażowanie.</li>
<li>Pomimo bycia dyrektorem generalnym, Huang powstrzymuje się od udzielania porad zawodowych swoim pracownikom, potencjalnie w ramach swojego unikalnego podejścia do zarządzania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/danhockenmaier/status/1701608618087571787</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZSposób, w jaki Jensen Huang zarządza Nvidią: 40 bezpośrednich podwładnych, żadnych 1:1</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vitalik Buterin ujawnia, że włamanie na konto X było spowodowane atakiem typu SIM-swap]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Współzałożyciel Ethereum, Vitalik Buterin, ujawnił, że jego konto na Twitterze zostało przejęte w wyniku ataku typu SIM-swap, w którym sprawca przejął kontrolę nad jego kontem T-Mobile.</li>
<li>Buterin ostrzegł, że numery telefonów nie są bezpieczne do resetowania haseł i zalecił użytkownikom odłączenie swoich numerów kontaktowych od kont na Twitterze.</li>
<li>Gdzie indziej w świecie kryptowalut, Bitget, platforma instrumentów pochodnych kryptowalut, ogłosiła nowy fundusz o wartości 100 milionów dolarów, aby rozszerzyć swój ekosystem i wspierać regionalne giełdy, media i firmy analityczne, mając na celu dywersyfikację usług i wzmocnienie rodzimego ekosystemu kryptowalut dla użytkowników na całym świecie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cointelegraph.com/news/vitalik-buterin-reveals-x-account-hack-was-caused-by-sim-swap-attack</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZVitalik Buterin ujawnia, że włamanie na konto X było spowodowane atakiem typu SIM-swap</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notatki z tworzenia bloga w Django]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Post zawiera przewodnik krok po kroku dotyczący tworzenia bloga przy użyciu Django, z PostgreSQL do zarządzania kontami, zespołami i rozliczeniami.</li>
<li>Wyjaśnia podstawowe funkcje bloga, w tym modele używane w Django, widoki i konfigurację adresów URL, kanał Atom, karty mediów społecznościowych i sposób przeprowadzania testów.</li>
<li>Blog, który został zbudowany przy użyciu tych procesów, jest dostępny pod podanym linkiem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://til.simonwillison.net/django/building-a-blog-in-django</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZNotatki z tworzenia bloga w Django</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Śmierć jedności]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor krytycznie ocenia Unity, znany silnik gier, zwracając uwagę na spadek jakości i wprowadzenie nowych modeli biznesowych negatywnie wpływających na deweloperów.</li>
<li>Zmniejszające się funkcje Unity, ciągłe problemy ze stabilnością i nowa struktura cenowa zwiększają koszty dla deweloperów; przewiduje się, że zmiany te najbardziej uderzą w niezależnych i mniejszych deweloperów.</li>
<li>Autor radzi, że działania Unity mogą ograniczyć innowacyjność, zmniejszyć ofertę innych firm i potencjalnie odciągnąć użytkowników od ich produktu, sugerując krótkowzroczne podejście.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.gamedeveloper.com/business/the-death-of-unity</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZŚmierć jedności</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fundusz rozwoju New Godot]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Godot Engine uruchomił Godot Development Fund w celu uzyskania stałego finansowania i zabezpieczenia przyszłości projektu.</li>
<li>Fundusz ten ma na celu zatrudnienie dodatkowych programistów i ulepszenie silnika, a wszystkie darowizny bezpośrednio wspierają te ulepszenia. Podejście to zmniejsza zależność od jednorazowych dotacji od korporacji, skupiając się na potrzebach społeczności.</li>
<li>Deweloperzy uznają znaczenie wsparcia społeczności i zachęcają do udostępniania linku do funduszu, aby zwiększyć jego zasięg i wpływ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://godotengine.org/article/godot-developer-fund/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZFundusz rozwoju New Godot</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak duża jest ta liczba w prawie wielkich liczb?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten artykuł omawia matematyczną zasadę prawa wielkich liczb i jej praktyczne zastosowania, zauważając, że średnia z próby dopasowuje się do wartości oczekiwanej wraz ze wzrostem wielkości próby.</li>
<li>W artykule podkreślono, że szybkość konwergencji zależy od wariancji próbki, co oznacza rozrzut punktów danych od ich średniej wartości.</li>
<li>W oparciu o rzeczywiste przykłady dotyczące rzutów kostką i loterii, artykuł kładzie nacisk na zrozumienie wariancji podczas stosowania prawa wielkich liczb.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thepalindrome.org/p/how-large-that-number-in-the-law</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZJak duża jest ta liczba w prawie wielkich liczb?</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Symulowanie historii za pomocą ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł analizuje innowacyjne wykorzystanie dużych modeli językowych (LLM), takich jak ChatGPT, jako pomocy dydaktycznych w klasach historycznych, podkreślając ich potencjał w zakresie poprawy edukacji humanistycznej.</li>
<li>Istnieją obawy dotyczące możliwości oszukiwania i zapewnienia historycznej dokładności podczas korzystania z tych modeli.</li>
<li>Autor podaje przykład wykorzystania ChatGPT do zadania symulacji historycznej w klasie historii średniowiecznej, w której odnotowano wysokie zaangażowanie uczniów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://resobscura.substack.com/p/simulating-history-with-chatgpt</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000ZSymulowanie historii za pomocą ChatGPT</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Niebieskie światła" rozbłysły na niebie na chwilę przed trzęsieniem ziemi w Maroku]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Niebieskie światła, znane jako światła trzęsienia ziemi lub EQL, zaobserwowano w Maroku przed niszczycielskim trzęsieniem ziemi, odzwierciedlając podobne przypadki w Turcji, Japonii, Chinach, Włoszech i Meksyku.</li>
<li>Przyczyna EQL nie została jeszcze ustalona, choć niektórzy naukowcy spekulują, że mogą one być związane z uwalnianiem energii z przesuwających się płyt litosferycznych.</li>
<li>Trzęsienie ziemi w Maroku o magnitudzie 7,2 spowodowało znaczne szkody i utratę 2 900 istnień ludzkich. Obecnie podejmowane są wysiłki na rzecz pomocy i ratowania ludzi, przy udziale turystów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thesun.co.uk/news/23911027/mystery-blue-lights-morocco-earthquake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-13T00:00:00.000Z&quot;Niebieskie światła&quot; rozbłysły na niebie na chwilę przed trzęsieniem ziemi w Maroku</guid>
            <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Otwarta kolekcja audiobooków Projektu Gutenberg]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Project Gutenberg i Microsoft współpracują w celu opracowania dużej kolekcji bezpłatnych, otwartych audiobooków przy użyciu zaawansowanej technologii neuronowej zamiany tekstu na mowę.</li>
<li>Motywem tego projektu jest demokratyzacja dostępu do audiobooków najwyższej jakości i promowanie dostępności literatury.</li>
<li>W niektórych audiobookach mogą jednak występować błędy, obraźliwy język lub nieodpowiednie treści, które nie odzwierciedlają poglądów współpracujących podmiotów. Użytkownicy mogą zgłaszać te problemy za pośrednictwem określonego łącza.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://marhamilresearch4.blob.core.windows.net/gutenberg-public/Website/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZOtwarta kolekcja audiobooków Projektu Gutenberg</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego Visual Basic umarł?]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor, posiadający prawie trzydziestoletnie doświadczenie w tworzeniu oprogramowania, uważa, że żadna technologia do tej pory nie dorównuje doświadczeniu programistycznemu oferowanemu przez Visual Basic w latach 90-tych.</li>
<li>Wyrażają zaniepokojenie decyzją Microsoftu o porzuceniu Visual Basic i widocznym brakiem odpowiedniego następcy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=37470318</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZDlaczego Visual Basic umarł?</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Śmierć przez tysiąc mikrousług]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł kwestionuje postrzeganą konieczność mikrousług dla skalowalności, stwierdzając, że odnoszące sukcesy firmy radziły sobie z prostszymi systemami.</li>
<li>Wskazuje na wyzwania, jakie niosą ze sobą mikrousługi, w tym powielanie kodu i zmniejszoną produktywność programistów.</li>
<li>Artykuł sugeruje rozpoczęcie od architektury monolitycznej lub mieszanki monolitu i usług branżowych, wskazując na odejście branży od mikrousług w kierunku bardziej praktycznych rozwiązań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://renegadeotter.com/2023/09/10/death-by-a-thousand-microservices.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZŚmierć przez tysiąc mikrousług</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Obliczanie różnicy i przecięcia dowolnych dwóch wyrażeń regularnych]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Podane wyrażenia regularne zawierają funkcje, takie jak konkatenacja, alternacja i gwiazda kleene, ale brakuje im zaawansowanych funkcji, takich jak kotwice, asercje o zerowej szerokości, odniesienia wsteczne.</li>
<li>Aby uzyskać dodatkowe informacje na temat tych wyrażeń, podsumowanie zaleca zapoznanie się z określoną witryną internetową.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://phylactery.org/antimirov/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZObliczanie różnicy i przecięcia dowolnych dwóch wyrażeń regularnych</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozpryskiwanie gaussowskie 3D w czasie rzeczywistym w WebGL]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tekst omawia przeglądarkę 3D, która wykorzystuje WebGL do renderowania interfejsu. Przeglądarka ta obsługuje nawigację za pomocą myszy lub klawiszy strzałek.</li>
<li>Działa on z prędkością 22 klatek na sekundę (fps), co oznacza płynne działanie i interakcję z użytkownikiem w czasie rzeczywistym.</li>
<li>Kod źródłowy tej przeglądarki 3D został udostępniony przez Kevina Kwoka na Github, platformie, na której programiści przesyłają i udostępniają swoje projekty oprogramowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antimatter15.com/splat/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZRozpryskiwanie gaussowskie 3D w czasie rzeczywistym w WebGL</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SHA256 dla tego zdania zaczyna się od: jeden, osiem, dwa, a, siedem, c i dziewięć.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Tweet LaurieWired z 10 września 2023 r. zawiera początkowe znaki alfanumeryczne dla skrótu SHA256 określonego zdania.</li>
<li>SHA256 odnosi się do określonego typu kryptograficznej funkcji skrótu. Jest ona powszechnie używana do weryfikacji integralności danych poprzez tworzenie unikalnego, 256-bitowego (32-bajtowego) skrótu o stałym rozmiarze.</li>
<li>Podane znaki alfanumeryczne będą początkowym segmentem tego unikalnego skrótu, wygenerowanego na podstawie określonego zdania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/lauriewired/status/1700982575291142594</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZSHA256 dla tego zdania zaczyna się od: jeden, osiem, dwa, a, siedem, c i dziewięć.</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[W Niemczech 27 osób przebywa w "areszcie prewencyjnym", ponieważ mogą prowadzić protesty klimatyczne.]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Mastodon.energy to serwer dostosowany do potrzeb profesjonalistów i środowisk akademickich, skupiający się na dyskusjach na temat inicjatyw związanych z transformacją energetyczną, w tym polityki, infrastruktury, technologii, dziennikarstwa i nauki.</li>
<li>Ostatnie dyskusje platformy dotyczą prewencyjnego zatrzymania aktywistów klimatycznych w Bawarii w Niemczech, którzy mogą protestować na wystawie przemysłu motoryzacyjnego IAA w Monachium.</li>
<li>Zatrzymanie, które może trwać do 60 dni, zostało skrytykowane przez członków serwera, którzy zwrócili uwagę na podobieństwa z podobnymi przypadkami w innych krajach, postrzegając je jako próbę kryminalizacji aktywizmu klimatycznego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mastodon.energy/@Sustainable2050/111039159882536261</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZW Niemczech 27 osób przebywa w &quot;areszcie prewencyjnym&quot;, ponieważ mogą prowadzić protesty klimatyczne.</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prawo do własności danych to jedyny sposób na pokonanie Big Tech]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł omawia rosnącą potęgę gigantycznych firm technologicznych, sugerując, że stały się one bardziej wpływowe niż państwa narodowe w ustalaniu agendy politycznej.</li>
<li>Autor argumentuje, że egzekwowanie konkurencji przez rządy było w dużej mierze nieskuteczne w kontrolowaniu dominacji tych gigantów technologicznych.</li>
<li>Sugeruje się, że zapewnienie praw własności danych może być jedynym skutecznym środkiem przeciwdziałania wpływom Big Tech, a eksperymentowanie z kapitalizmem może być konieczne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.telegraph.co.uk/business/2023/09/11/right-data-ownership-big-tech-google-meta-competition/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZPrawo do własności danych to jedyny sposób na pokonanie Big Tech</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WiFi może czytać przez ściany]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy z Uniwersytetu Kalifornijskiego w Santa Barbara opracowali technologię, która obrazuje nieruchome obiekty, w tym czytanie alfabetu angielskiego przez ściany, za pomocą sygnałów WiFi.</li>
<li>Technika ta wykorzystuje geometryczną teorię dyfrakcji i stożki Kellera do śledzenia krawędzi obiektów, zapewniając wysoką jakość obrazu.</li>
<li>Zespół rygorystycznie przetestował tę technologię, wyrażając przekonanie o jej potencjale do pionierskiego wykorzystania w obrazowaniu z wykorzystaniem częstotliwości radiowych (RF).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ucsb.edu/2023/021198/wifi-can-read-through-walls</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZWiFi może czytać przez ściany</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ciśnienie krwi powinno być mierzone w pozycji leżącej: badanie]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Nowe badania zaprezentowane podczas American Heart Association&#39;s Hypertension Scientific Sessions 2023 łączą wysokie ciśnienie krwi podczas leżenia ze zwiększonym ryzykiem chorób serca i przedwczesnej śmierci.</li>
<li>Badanie, w którym uwzględniono dane od ponad 11 000 dorosłych, wykazało, że osoby z wysokim ciśnieniem krwi, zarówno w pozycji siedzącej, jak i leżącej, były narażone na najwyższe ryzyko. Jednak nawet ci, którzy mieli wysokie ciśnienie tylko w pozycji leżącej, byli na porównywalnym poziomie ryzyka.</li>
<li>Rodzaj przyjmowanych leków na ciśnienie krwi nie miał wpływu na poziom ryzyka. Dlatego naukowcy sugerują, że ciśnienie krwi powinno być mierzone podczas leżenia płasko na plecach w celu dokładniejszej oceny ryzyka chorób sercowo-naczyniowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.heart.org/news/high-blood-pressure-while-lying-down-linked-to-higher-risk-of-heart-health-complications</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZCiśnienie krwi powinno być mierzone w pozycji leżącej: badanie</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webb odkrywa metan i dwutlenek węgla w atmosferze K2-18B]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Należący do NASA Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba wykrył metan i dwutlenek węgla w atmosferze egzoplanety K2-18 b, zwiększając prawdopodobieństwo, że planeta ta może posiadać ocean wodny pod swoją bogatą w wodór atmosferą.</li>
<li>Odkrycia te sugerują, że K2-18 b może potencjalnie gościć życie, co jest zgodne z obecnymi teoriami proponującymi planetę jako egzoplanetę Hycean, typ uważany za sprzyjający życiu pozaziemskiemu.</li>
<li>Oprócz metanu i dwutlenku węgla, obserwacje teleskopu wskazują na siarczek dimetylu, cząsteczkę zwykle wytwarzaną przez życie, co dodatkowo potwierdza potencjał życia na K2-18 b.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nasa.gov/goddard/2023/webb-discovers-methane-carbon-dioxide-in-atmosphere-of-k2-18b/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZWebb odkrywa metan i dwutlenek węgla w atmosferze K2-18B</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[9/11 w czasie rzeczywistym]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Dokument podsumowuje wydarzenia z 11 września 2001 roku, obejmując ostatnią komunikację lotu 11 z kontrolą ruchu lotniczego, uderzenia samolotów w World Trade Center i Pentagon oraz strukturalne zawalenie się wież.</li>
<li>Rzuca również światło na reakcję prezydenta Busha na różne briefingi medialne i przemówienia w ciągu dnia.</li>
<li>Nowa inicjatywa &quot;9/11 in Realtime&quot;, multimedialny eksperyment, ma pomóc uczniom w zrozumieniu wydarzeń tego dnia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://911realtime.org:443/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000Z9/11 w czasie rzeczywistym</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[uBlock-Origin - 1.52.0]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Ten post omawia najnowszą wersję uBlock, oprogramowania open-source.</li>
<li>Zawartość zawiera instrukcje instalacji dla różnych przeglądarek, aby dostosować się do stabilnej wersji tej nowej wersji.</li>
<li>Przedstawiono w nim obszerną listę poprawek i modyfikacji wprowadzonych w tej aktualizacji, co czyni ją potencjalnie interesującym punktem dla entuzjastów technologii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gorhill/uBlock/releases/tag/1.52.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZuBlock-Origin - 1.52.0</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MGM nie działa, trwa atak cyberbezpieczeństwa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>MGM Resorts International padło ofiarą ataku cybernetycznego, który spowodował zakłócenia w ich systemie, wpływając na różne zasoby IT, takie jak aplikacje mobilne, maszyny do obsługi kart kredytowych i systemy rezerwacji.</li>
<li>Szczegóły ataku, w tym możliwość żądania okupu, nie zostały jeszcze wyjaśnione.</li>
<li>Incydent ten nie wpłynął ani na działalność firmy w Makau w Chinach, ani nie jest to pierwsze takie zdarzenie, ponieważ MGM Resorts przeszedł podobny atak na dane w 2019 roku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.casino.org/news/mgm-resorts-suffers-cybersecurity-attack-system-outage-reported/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZMGM nie działa, trwa atak cyberbezpieczeństwa</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usunięcie odśmiecania z języka Rust (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Autor opowiada się za wyeliminowaniem odśmiecania z języka Rust, powołując się na komplikacje związane ze znajomością, prostotą i adaptowalnością obecnego systemu zarządzania pamięcią.</li>
<li>Sugerują nadanie priorytetu posiadaniu wskaźników i ograniczenie liczenia referencji do określonej roli, co uprościłoby zrozumienie zarządzania pamięcią dla początkujących, jednocześnie zapewniając opcje dynamicznego zarządzania pamięcią.</li>
<li>Autor podkreśla potencjał Rusta w programowaniu niskopoziomowym i twierdzi, że może on być odpowiednim wyborem dla wysokowydajnego oprogramowania serwera WWW.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://pcwalton.github.io/_posts/2013-06-02-removing-garbage-collection-from-the-rust-language.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZUsunięcie odśmiecania z języka Rust (2013)</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[X pozywa Kalifornię, aby uniknąć ujawnienia, w jaki sposób podejmuje "kontrowersyjne" decyzje dotyczące treści]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Należąca do Elona Muska firma X Corp. złożyła pozew w celu utrudnienia wprowadzenia kalifornijskiej ustawy o moderowaniu treści, AB 587, która nakazuje platformom mediów społecznościowych przedkładanie prokuratorowi stanowemu raportów z wyszczególnieniem ich praktyk w zakresie moderowania treści.</li>
<li>X Corp. twierdzi, że ustawa narusza Pierwszą Poprawkę i nakłada wysokie kary finansowe za jej nieprzestrzeganie.</li>
<li>Grupy technologiczne i eksperci polityczni wyrazili obawy dotyczące potencjalnego negatywnego wpływu ustawy na użytkowników online i ograniczenia wolności słowa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arstechnica.com/tech-policy/2023/09/x-sues-calif-to-avoid-revealing-how-it-makes-controversial-content-decisions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZX pozywa Kalifornię, aby uniknąć ujawnienia, w jaki sposób podejmuje &quot;kontrowersyjne&quot; decyzje dotyczące treści</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intuicyjne zrozumienie detektora narożników Harrisa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zapewnia proste zrozumienie działania algorytmu wykrywania narożników Harrisa.</li>
<li>Wyraźnie przedstawia, w jaki sposób obliczenia gradientowe, rozmycie gaussowskie i techniki progowania są zaimplementowane w algorytmie.</li>
<li>Opracowany kod może identyfikować narożniki obrazu bez użycia złożonych obliczeń matematycznych lub technik aproksymacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://comsci.blog/posts/intuitive-harris</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZIntuicyjne zrozumienie detektora narożników Harrisa</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Widelec YouTube-dl z dodatkowymi funkcjami i poprawkami]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>yt-dlp, rozwidlenie youtube-dl, wprowadza nowe możliwości, zachowując zgodność z oryginalnym projektem, obsługując treści z ograniczeniami wiekowymi, pobieranie transmisji na żywo i wyodrębnianie napisów.</li>
<li>Oferuje wiele ścieżek, przenośną konfigurację i możliwość samodzielnej aktualizacji ze szczegółowymi informacjami o instalacji, zależnościach, zarządzaniu plikami i zadaniach przetwarzania końcowego.</li>
<li>Przewodnik zawiera przykłady różnych przypadków użycia z opcjami dostosowywania, ustawień sieciowych, uwierzytelniania i wyboru formatu, a także wspomina o wtyczkach do ekstrakcji i przetwarzania końcowego z uwagą na temat potencjalnych zagrożeń.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/yt-dlp/yt-dlp</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZWidelec YouTube-dl z dodatkowymi funkcjami i poprawkami</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przewaga Nvidii w zakresie sztucznej inteligencji jest tylko tymczasowa]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Przewaga Nvidii w dziedzinie uczenia maszynowego (ML) może słabnąć, ponieważ branża przenosi się z uczenia na wnioskowanie, co oznacza prawdopodobny powrót do tradycyjnych platform procesorowych, takich jak x86 i Arm.</li>
<li>Wnioskowanie, tj. faza stosowania modeli ML, jest obecnie niedoceniane w porównaniu z treningiem, ale oczekuje się, że jego znaczenie wzrośnie.</li>
<li>Artykuł opiera swoje argumenty na &quot;Blogu Pete&#39;a Wardena&quot; w celu uzyskania kontekstu i przedstawia oś czasu dla tych przewidywanych zmian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petewarden.com/2023/09/10/why-nvidias-ai-supremacy-is-only-temporary/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZPrzewaga Nvidii w zakresie sztucznej inteligencji jest tylko tymczasowa</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poza OpenAPI]]></title>
            <description><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w zastosowanie protokołu HTTP w tworzeniu interaktywnych samouczków dla interfejsów API (Application Programming Interfaces).</li>
<li>Prezentuje interfejs API GitHub Gists za pomocą przedstawionych fragmentów kodu, ilustrujących jego funkcjonalność.</li>
<li>Artykuł wprowadza również bibliotekę &quot;codapi-js&quot; wykorzystywaną do interaktywnej dokumentacji i tworzenia placów zabaw dla kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://antonz.org/interactive-api-tutorials/</link>
            <guid isPermaLink="false">2023-09-12T00:00:00.000ZPoza OpenAPI</guid>
            <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>