<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 May 2024 10:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/pl.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[pl]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Wycieki DNS ujawnione na Androidzie: Poważne obawy o prywatność]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Błędy w systemie operacyjnym Android mogą powodować wycieki DNS na urządzeniach, potencjalnie zagrażając prywatności podczas korzystania z niektórych aplikacji z aktywną siecią VPN.</li>
<li>Wycieki DNS mogą wystąpić podczas rekonfiguracji tunelu VPN lub jeśli aplikacje nie mają skonfigurowanego serwera DNS lub używają określonych metod do rozpoznawania nazw domen.</li>
<li>Aplikacja do ochrony prywatności opracowuje tymczasowe rozwiązania, aby zaradzić wyciekom, doradzając użytkownikom, aby zaktualizowali aplikację w celu ochrony, dopóki Google nie rozwiąże podstawowych problemów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mullvad.net/en/blog/dns-traffic-can-leak-outside-the-vpn-tunnel-on-android</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZWycieki DNS ujawnione na Androidzie: Poważne obawy o prywatność</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Natron Energy wprowadza baterie sodowe na rynek amerykański]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firma Natron Energy rozpoczęła produkcję bezlitowych baterii sodowych w Stanach Zjednoczonych, prezentując przyjazny dla środowiska i powszechnie dostępny zamiennik dla baterii litowo-jonowych.</li>
<li>Akumulatory sodowe charakteryzują się szybszym ładowaniem, zwiększoną trwałością i są wykonane z łatwo dostępnych komponentów, dzięki czemu nadają się głównie do zastosowań przemysłowych w zakresie zasilania awaryjnego.</li>
<li>Przyszłe strategie obejmują rozszerzenie zakresu zastosowań baterii poza sektory przemysłowe na dodatkowe rynki.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/energy/natron-sodium-ion-battery-production-startt/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZNatron Energy wprowadza baterie sodowe na rynek amerykański</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kontrola private equity wpływa na czas naprawy wózków inwalidzkich]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prywatne firmy kapitałowe kupujące producentów wózków inwalidzkich spowodowały znaczne opóźnienia w naprawach dla użytkowników takich jak Maureen Amirault, wpływając na ich mobilność.</li>
<li>Zwolennicy osób niepełnosprawnych opowiadają się za lepszymi usługami dla wózków inwalidzkich, aby rozwiązać kwestię czasu naprawy.</li>
<li>Przejęcie przez prywatne firmy kapitałowe spowodowało wydłużenie czasu naprawy, co skłoniło rzeczników do poprawy usług związanych z wózkami inwalidzkimi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statnews.com/2024/05/01/wheelchair-repair-delay-numotion-national-seating-mobility/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZKontrola private equity wpływa na czas naprawy wózków inwalidzkich</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BandMatch: Łączenie muzyków w zespoły]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BandMatch to platforma ułatwiająca muzykom nawiązywanie kontaktów z pobliskimi artystami w celu tworzenia zespołów lub wspólnej pracy nad projektami.</li>
<li>Użytkownicy mogą odkrywać szczegóły dotyczące nadchodzących koncertów w ich okolicy za pośrednictwem platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bandmatch.app</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZBandMatch: Łączenie muzyków w zespoły</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rzadkie tomy baśni braci Grimm odnalezione w Polsce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Badacze w Polsce znaleźli 27 oryginalnych tomów baśni braci Grimm na Uniwersytecie Adama Mickiewicza w Poznaniu, w tym rzadkie druki z przypisami autorskimi, co wzbudziło zainteresowanie literaturoznawców i folklorystów.</li>
<li>Odkrycie to otwiera drogę do bardziej dogłębnych badań nad wpływem braci Grimm na światową literaturę.</li>
<li>Książki te, prawdopodobnie nabyte po II wojnie światowej, wskazują na możliwość posiadania przez inne biblioteki dzieł z osobistej kolekcji braci Grimm.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://english.nv.ua/life/27-unique-volumes-of-grimm-brothers-fairy-tales-were-found-in-poland-50415035.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZRzadkie tomy baśni braci Grimm odnalezione w Polsce</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zmowa w przemyśle naftowym: Wpływ na ceny gazu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W 2021 r. Federalna Komisja Handlu ujawniła schemat ustalania cen ropy naftowej z udziałem amerykańskich firm naftowych i rządu saudyjskiego, zawyżając ceny gazu i obciążając rodziny średnim kosztem 3000 USD.</li>
<li>Amerykańskie firmy naftowe współpracowały z OPEC w celu ograniczenia podaży ropy naftowej, podnosząc ceny i powodując konsekwencje finansowe dla konsumentów, co doprowadziło do dyskusji na temat antymonopolowych działań prawnych i ingerencji rządu.</li>
<li>Dochodzenie FTC zainicjowało dyskusje i badania dotyczące wpływu dominacji rynkowej i manipulacji cenami na stopy inflacji i zyski przedsiębiorstw.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.thebignewsletter.com/p/an-oil-price-fixing-conspiracy-caused</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZZmowa w przemyśle naftowym: Wpływ na ceny gazu</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poprawa typografii za pomocą CSS Text Box Trim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Właściwość CSS Text Box Trim eliminuje wiodące białe znaki z tekstu, pomagając w dokładnym wyrównaniu tekstu do kontenerów i elementów.</li>
<li>Safari Technology Preview obsługuje wyłącznie tę właściwość, co jest korzystne dla wyśrodkowania tekstu w przyciskach, wyrównania ikon i zachowania ciągłości projektu.</li>
<li>Pomimo wyzwań związanych z implementacją w głównych przeglądarkach, funkcja ta ma potencjał do zwiększenia precyzji typograficznej i spójności projektu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/jantimon/text-box-trim-examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-04T00:00:00.000ZPoprawa typografii za pomocą CSS Text Box Trim</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Przedstawiamy Mistral 7B: oparty na przeglądarce Chatbot Llama 3 zasilany przez WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor stworzył Mistral 7B i Llama 3, interfejsy internetowe podobne do ChatGPT, zwiększające dostępność projektu WebLLM bez konieczności instalacji lub zależności.</li>
<li>Mistral 7B i Llama 3 koncentrują się na terapii i coachingu, priorytetowo traktując prywatność użytkownika poprzez przechowywanie danych osobowych lokalnie na komputerze użytkownika.</li>
<li>Najlepiej nadaje się do Chrome lub Edge na komputerach stacjonarnych, Mistral 7B i Llama 3 mogą rozszerzyć obsługę przeglądarki o WebGPU, umożliwiając szybsze kolejne ładowanie, ponieważ model jest buforowany po pierwszym pobraniu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abi/secret-llama</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZPrzedstawiamy Mistral 7B: oparty na przeglądarce Chatbot Llama 3 zasilany przez WebGPU</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optymalizacja 1024-bitowych liczb pierwszych za pomocą Rust: Przełom w wydajności]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor bada liczby pierwsze, tworząc 1024-bitowe liczby pierwsze dla algorytmu RSA w Rust, implementując Małe Twierdzenie Fermata, test pierwszości Millera-Rabina i niestandardową strukturę danych BigInt.</li>
<li>Wykorzystując przetwarzanie równoległe i zoptymalizowane algorytmy, autor osiąga znalezienie 1024-bitowej liczby pierwszej średnio w około 40 ms, demonstrując znaczny wzrost wydajności.</li>
<li>Projekt, choć nie jest bezpieczny kryptograficznie, oferuje cenne spostrzeżenia i możliwości uczenia się w dziedzinie generowania liczb pierwszych i optymalizacji algorytmów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://glitchcomet.com/articles/1024-bit-primes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZOptymalizacja 1024-bitowych liczb pierwszych za pomocą Rust: Przełom w wydajności</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rezygnacja z arbitrażu Discord: Termin upływa za 30 dni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W poście omówiono kod CSS do stylizacji aplikacji internetowych, obejmujący układ, kolorystykę i konkretne dostosowania elementów.</li>
<li>Zawiera również szczegółowe informacje na temat rezygnacji z arbitrażu na Discordzie w ciągu 30 dni za pośrednictwem poczty elektronicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/silverwuffamute.bsky.social/post/3kqbd476nvk2i</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZRezygnacja z arbitrażu Discord: Termin upływa za 30 dni</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft łączy wynagrodzenie kadry zarządzającej z poprawą bezpieczeństwa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W ostatnich latach Microsoft był krytykowany za naruszenia bezpieczeństwa, co wpłynęło na zaufanie różnych interesariuszy.</li>
<li>W odpowiedzi Microsoft uruchomił &quot;Inicjatywę Bezpiecznej Przyszłości&quot;, aby nadać priorytet bezpieczeństwu poprzez powiązanie wynagrodzeń kadry kierowniczej z realizacją celów w zakresie bezpieczeństwa.</li>
<li>Inicjatywa obejmuje plany ulepszonych praktyk bezpieczeństwa, takich jak uwierzytelnianie wieloskładnikowe, dostęp z najmniejszymi uprawnieniami i ulepszone monitorowanie sieci, a CEO Satya Nadella podkreśla znaczenie bezpieczeństwa nad nowymi funkcjami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/05/microsoft-ties-executive-pay-to-security-following-multiple-failures-and-breaches/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZMicrosoft łączy wynagrodzenie kadry zarządzającej z poprawą bezpieczeństwa</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo celuje w 8k repozytoriów GitHub do usuwania emulatora Yuzu Switch]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nintendo wysłało ponad 8000 powiadomień DMCA do repozytoriów GitHub zawierających kod emulatora Yuzu Switch, oskarżonego o promowanie piractwa.</li>
<li>Emulator Yuzu niedawno rozstrzygnął sprawę sądową z Nintendo o wartości 2,4 miliona dolarów, jeszcze przed zalewem powiadomień o usunięciu na GitHub.</li>
<li>Działania prawne podejmowane przez Nintendo przeciwko emulatorom, takim jak Yuzu, mogą mieć wpływ na przedsięwzięcia mające na celu zachowanie gier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.engadget.com/nintendo-blitzes-github-with-over-8000-emulator-related-dmca-takedowns-200021877.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZNintendo celuje w 8k repozytoriów GitHub do usuwania emulatora Yuzu Switch</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywcza podróż: Od tworzenia stron internetowych do naprawy rowerów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W 2020 roku narrator odnalazł pasję do naprawy rowerów, pracując nad dwoma starymi rowerami, ucząc się metodą prób i błędów oraz korzystając z zasobów internetowych.</li>
<li>To hobby zmieniło ich spojrzenie na pracę, namacalne przedmioty i spełnienie w porównaniu do ich codziennej pracy związanej z tworzeniem stron internetowych.</li>
<li>Przyjęcie praktycznej pracy przyniosło nowo odkrytą satysfakcję i głębsze uznanie dla rzemiosła i jego wpływu zarówno na przedmioty, jak i osoby.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tegowerk.eu/posts/bicycle-repair/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-04T00:00:00.000ZOdkrywcza podróż: Od tworzenia stron internetowych do naprawy rowerów</guid>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tworzenie "ShapeUp": Modeler 3D w C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Daniel Hooper opracował modeler 3D o nazwie &quot;ShapeUp&quot; podczas tygodniowego wydarzenia programistycznego przy użyciu języka C i ray marszu podpisanych pól odległości dla wykonalności.</li>
<li>Zarządzał kształtami za pomocą statycznej alokacji pamięci i zawierał interfejs użytkownika, generator shaderów GLSL, wybór myszy i eksport maszerujących kostek.</li>
<li>Pomimo wyzwań związanych z biblioteką raylib, Hooper ukończył projekt, tworząc funkcjonalny modeler 3D z 2300 liniami kodu C i 250 liniami kodu GLSL, dostępny online do przeglądania i testowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielchasehooper.com/posts/shapeup/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZTworzenie &quot;ShapeUp&quot;: Modeler 3D w C</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opanuj kryptografię: Zanurz się w szczegółowym kursie Dana Boneha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uniwersytet Stanforda oferuje internetowy kurs kryptografii prowadzony przez Dana Boneha, obejmujący szyfry strumieniowe, szyfry blokowe, wymianę kluczy i nie tylko.</li>
<li>Kurs zawiera wykłady wideo, slajdy i darmowy podręcznik do kompleksowego zrozumienia tematów związanych z kryptografią.</li>
<li>Uczniowie mogą co tydzień zgłębiać tematy takie jak integralność wiadomości, podpisy cyfrowe i szyfrowanie z kluczem publicznym, korzystając z dogłębnych wyjaśnień i rzeczywistych zastosowań.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crypto.stanford.edu/~dabo/courses/OnlineCrypto/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZOpanuj kryptografię: Zanurz się w szczegółowym kursie Dana Boneha</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sprawność kardio: Kluczowy predyktor zagrożeń dla zdrowia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule dokonano oceny licznych badań analizujących wpływ wydolności krążeniowo-oddechowej (CRF) na śmiertelność, choroby przewlekłe i ogólne samopoczucie, podkreślając znaczenie regularnej aktywności fizycznej w utrzymaniu dobrej CRF.</li>
<li>Podkreśla silny charakter predykcyjny CRF dla różnych wyników zdrowotnych, sugerując rutynowy pomiar CRF w warunkach klinicznych w celu oceny stanu zdrowia i interwencji.</li>
<li>Konieczne są dalsze badania w celu uzupełnienia istniejących luk w literaturze i określenia związku przyczynowego między CRF a wynikami zdrowotnymi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bjsm.bmj.com/content/58/10/556</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZSprawność kardio: Kluczowy predyktor zagrożeń dla zdrowia</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tworzenie innowacyjnego silnika rakietowego: Podróż rozwoju silnika E2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>E2 Engine stworzony przez ABL to wytrzymały silnik rakietowy zasilany przez Jet-A i ciekły tlen.</li>
<li>Pomimo braku bezpośredniego doświadczenia w dziedzinie napędów, Ryan Kuhn skutecznie kierował programem, stawiając na pierwszym miejscu ciekawość, intuicję i praktyczne rozwiązania inżynieryjne.</li>
<li>W artykule szczegółowo opisano proces projektowania, ze szczególnym uwzględnieniem cyklu silnika generatora gazu, konstrukcji turbopompy, wyzwań stojących przed rozwojem komponentów silnika, takich jak komory spalania i wirniki, a także zespołu w AFRL, który poczynił znaczące postępy w rozwoju silnika.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.ablspacesystems.com/p/building-e2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZTworzenie innowacyjnego silnika rakietowego: Podróż rozwoju silnika E2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozwój "sqlite-vec": Nowe rozwiązanie wyszukiwania wektorowego w SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alex Garcia przedstawia sqlite-vec, nowe rozszerzenie SQLite do wyszukiwania wektorowego, zaprojektowane w celu zastąpienia sqlite-vss, oferujące niestandardowe funkcje SQL i tabele wirtualne.</li>
<li>Napisany wyłącznie w języku C, sqlite-vec dąży do szybkości i możliwości osadzania, oferując wieloplatformowe wsparcie dla WebAssembly i urządzeń mobilnych, a także ulepszone zarządzanie pamięcią.</li>
<li>Rozszerzenie, które jest obecnie w toku, ma zostać wydane w najbliższym czasie; deweloper szuka możliwości sponsorowania, aby rozwinąć projekt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexgarcia.xyz/blog/2024/building-new-vector-search-sqlite/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZRozwój &quot;sqlite-vec&quot;: Nowe rozwiązanie wyszukiwania wektorowego w SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Microsoft zakazuje amerykańskiej policji korzystania ze sztucznej inteligencji do rozpoznawania twarzy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft zakazuje amerykańskiej policji wykorzystywania generatywnej sztucznej inteligencji do rozpoznawania twarzy w usłudze Azure OpenAI, aby rozwiać obawy dotyczące stronniczości i ryzyka związanego z technologią egzekwowania prawa.</li>
<li>Zakaz obejmuje rozpoznawanie twarzy w czasie rzeczywistym za pomocą kamer mobilnych dla amerykańskiej policji, ale nie dla międzynarodowych organów ścigania.</li>
<li>Ta zmiana polityki wynika z krytyki wykorzystania sztucznej inteligencji w egzekwowaniu prawa i podkreśla współpracę Microsoftu z OpenAI w różnych podmiotach rządowych, takich jak Departament Obrony.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/microsoft-bans-u-s-police-departments-from-using-enterprise-ai-tool/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZMicrosoft zakazuje amerykańskiej policji korzystania ze sztucznej inteligencji do rozpoznawania twarzy</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statystyki dysków Backblaze Q1 2024: Niezawodne modele 16 TB na czele stawki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firma Backblaze opublikowała raport ze statystykami dysków za I kwartał 2024 r., w którym przeanalizowano 279 572 dysków twardych, ujawniając ogólny roczny wskaźnik awaryjności na poziomie 1,41%.</li>
<li>W raporcie podkreślono brak awarii w trzech modelach dysków, omówiono rozmiary dysków, producentów i godne uwagi ustalenia, takie jak niezawodność dysków Seagate o pojemności 6 TB i przejście z modeli Toshiba o pojemności 4 TB na modele o pojemności 16 TB.</li>
<li>Badanie wskazuje na zmianę w kierunku awarii starszych modeli dysków w późniejszym okresie ich eksploatacji, zalecając określone modele dysków pod kątem niezawodności i oferując zestaw danych Drive Stats do bezpłatnego pobrania, wraz ze spostrzeżeniami Andy&#39;ego Kleina na temat przechowywania danych w chmurze i bezpieczeństwa komputerów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.backblaze.com/blog/backblaze-drive-stats-for-q1-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZStatystyki dysków Backblaze Q1 2024: Niezawodne modele 16 TB na czele stawki</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RISC OS 5.30: inna era komputerów Raspberry Pi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>RISC OS 5.30 to najnowsza wersja oryginalnego systemu Arm OS, kompatybilna z platformami opartymi na Arm, takimi jak Raspberry Pi, z obsługą Wi-Fi i różnymi aplikacjami.</li>
<li>System operacyjny, prowadzony przez Steve&#39;a Revilla z projektu RISC OS Open, koncentruje się na prawidłowym wykonywaniu wydań, pomimo unikalnego interfejsu graficznego i ograniczeń, oferując aplikacje zwiększające produktywność i narzędzia programistyczne dla nowoczesnego sprzętu.</li>
<li>Nie obsługujący emulacji starych aplikacji, RISC OS, stanowiący powrót do innej ery komputerowej, jest darmowy, open-source i obsługuje modele Raspberry Pi do 4 lub 400, zapewniając użytkownikowi inne wrażenia niż współczesne systemy operacyjne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/05/02/rool_530_is_here/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZRISC OS 5.30: inna era komputerów Raspberry Pi</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Śmierć informatora Boeinga wywołuje dochodzenie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sygnalista Josh Dean, znany z ujawniania kwestii bezpieczeństwa w samolotach Boeinga, zmarł tragicznie w wyniku niespodziewanej choroby, po niedawnej śmierci innego sygnalisty.</li>
<li>Dean, były audytor jakości w firmie Spirit AeroSystems, będącej dostawcą Boeinga, oskarżył kierownictwo wyższego szczebla o przeoczenie wad produkcyjnych w modelu 737 MAX, a niektóre z jego twierdzeń zostały potwierdzone przez współpracowników.</li>
<li>Śmierć Deana i Johna Barnetta, weterana Boeinga, wywołała obawy ze względu na bliski czas i okoliczności, które skłoniły policję do wszczęcia dochodzenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newshub.co.nz/home/world/2024/05/whistleblower-josh-dean-of-boeing-supplier-spirit-aerosystems-dies-of-sudden-illness.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZŚmierć informatora Boeinga wywołuje dochodzenie</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Drugi demaskator Boeinga umiera nagle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Drugi informator Boeinga zmarł tragicznie.</li>
<li>Incydent ten został zgłoszony 2 maja 2024 r., z bieżącymi aktualizacjami.</li>
<li><ul>
<li></li>
</ul>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.newsweek.com/boeing-whistleblower-joshua-dean-dies-sudden-illness-1896401</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-03T00:00:00.000ZDrugi demaskator Boeinga umiera nagle</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo: Rust-Based Lua Interpreter z unikalnymi funkcjami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono Piccolo, interpreter Lua bez stosów opracowany w Rust, koncentrując się na bezpiecznym piaskownicy i odporności.</li>
<li>Unikalne funkcje obejmują symetryczne procedury i niestandardowe harmonogramy, z naciskiem na wydajne zbieranie śmieci i przerywanie działającego kodu.</li>
<li>Nacisk na płynną integrację z ekosystemem Rust i tworzenie dyskretnych interpreterów dla różnych systemów, potencjał Rust coroutines w Lua dla usprawnionego programowania asynchronicznego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kyju.org/blog/piccolo-a-stackless-lua-interpreter/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZPiccolo: Rust-Based Lua Interpreter z unikalnymi funkcjami</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Orangutan wykazuje uzdrawiające zachowanie przy użyciu roślin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sumatrzański orangutan o imieniu Rakus użył pasty roślinnej do wyleczenia rany na policzku, co stanowi pierwszą obserwację dzikiego zwierzęcia wykorzystującego roślinę leczniczą do leczenia.</li>
<li>Zachowanie to sugeruje możliwy związek ze wspólną historią ewolucyjną ludzi i małp człekokształtnych, wykazując podobieństwa w stosowaniu leków.</li>
<li>Rana Rakusa zagoiła się w około miesiąc po zastosowaniu okładu z rośliny, co wskazuje na potencjalne wyuczone zachowanie członków jego grupy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/science-environment-68942123</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZOrangutan wykazuje uzdrawiające zachowanie przy użyciu roślin</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Search: Semantyczna wyszukiwarka dla Hacker News]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jonathan opracował Hacker Search, semantyczną wyszukiwarkę dla Hacker News, wykorzystującą modele osadzania OpenAI i tradycyjne indeksy dla zeskrobanych treści.</li>
<li>Wyszukiwarka umożliwia użytkownikom łatwe odkrywanie najlepszych linków i podsumowań poprzez wprowadzanie słów kluczowych lub opisów, z planami rozszerzenia na rekomendowanie historii na podstawie zainteresowań.</li>
<li>Pomimo konkurencji, Hacker Search osiąga lepsze wyniki w wyszukiwaniu słów kluczowych / zdań, oferując użytkownikom lepsze wrażenia podczas nawigacji po treściach Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackersearch.net</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZHacker Search: Semantyczna wyszukiwarka dla Hacker News</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Innowacyjny CSS Art: Prezentacja pojedynczego elementu div]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;A Single Div&quot; to projekt rysunkowy CSS autorstwa Lynn Fisher prezentowany na GitHub w latach 2014-2019, prezentujący różnorodne projekty wykonane przy użyciu jednego elementu HTML.</li>
<li>Projekt daje możliwość wsparcia artysty poprzez zakup kawy i poznanie dodatkowych projektów pojedynczych div.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://a.singlediv.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZInnowacyjny CSS Art: Prezentacja pojedynczego elementu div</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Akcelerator startupów Newchip upada: Założyciele tracą firmy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Newchip, akcelerator startupów, ogłosił upadłość, co doprowadziło do licytacji warrantów od ponad 1000 startupów, przez co założyciele, tacy jak Lacey Hunter z TechAid, stracili swoje firmy.</li>
<li>CEO Andrew Ryan spotkał się z krytyką za swój styl zarządzania, a niewykorzystane możliwości zarządzania warrantami o potencjalnej wartości 500 milionów dolarów pogorszyły sytuację finansową firmy.</li>
<li>Deal Syndicate nabył znaczną liczbę warrantów, a kolejne mają zostać wkrótce sprzedane, podkreślając ryzyko związane z programami akceleracyjnymi poprzez doświadczenia założycieli takich jak Garrett Temple.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/05/02/they-thought-they-were-joining-an-accelerator-instead-they-lost-their-startups/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-03T00:00:00.000ZAkcelerator startupów Newchip upada: Założyciele tracą firmy</guid>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oferty pracy w branży technologicznej: Firmy zatrudniające w maju 2024 r.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tablica ofert pracy dla firm, które mogą publikować oferty, określając wymagania dotyczące pracy zdalnej, na miejscu, stażu lub wizy; firmy rekrutacyjne nie są dozwolone.</li>
<li>Zachęca czytelników do kontaktowania się tylko wtedy, gdy są naprawdę zainteresowani i przekierowuje osoby poszukujące pracy do innych wątków wyszukiwania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40224213</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZOferty pracy w branży technologicznej: Firmy zatrudniające w maju 2024 r.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Senatorowie proszą FTC o zbadanie udostępniania danych o lokalizacji przez producentów samochodów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Senatorowie Wyden i Markey wezwali Federalną Komisję Handlu do zbadania wiodących producentów samochodów pod kątem udostępniania danych o lokalizacji klientów organom ścigania bez nakazów.</li>
<li>Niewielu producentów samochodów żąda nakazów udostępnienia tych danych, podczas gdy inni udostępniają je po otrzymaniu wezwania do sądu, co budzi obawy o prywatność i reperkusje, szczególnie po decyzji Sądu Najwyższego w sprawie praw reprodukcyjnych.</li>
<li>Wniosek ten podkreśla zaniepokojenie senatorów nieodpowiednimi zabezpieczeniami prywatności w zakresie przetwarzania danych o lokalizacji przez producentów samochodów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wyden.senate.gov/news/press-releases/wyden-markey-reveal-automakers-provide-detailed-location-information-to-law-enforcement-without-a-warrant-rarely-notify-car-owners-request-ftc-investigate-broken-promises-to-protect-drivers-privacy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZSenatorowie proszą FTC o zbadanie udostępniania danych o lokalizacji przez producentów samochodów</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Szczepionka mRNA obiecująca w walce z glejakiem wielopostaciowym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Naukowcy z University of Florida stworzyli szczepionkę przeciwnowotworową mRNA skierowaną przeciwko glejakowi, przeprogramowując układ odpornościowy do walki z nowotworem.</li>
<li>Testowana na czterech dorosłych i dziesięciu psach z guzami mózgu, szczepionka wykazała zachęcające wyniki w stymulowaniu układu odpornościowego przeciwko komórkom nowotworowym.</li>
<li>Wykorzystując komórki nowotworowe pacjenta i nanocząsteczki lipidowe do dostarczania, ta spersonalizowana szczepionka przechodzi do rozszerzonej fazy I badań klinicznych nad rakiem mózgu, potencjalnie zmieniając immunoterapię nowotworów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.insideprecisionmedicine.com/topics/oncology/mrna-cancer-vaccine-reprograms-immune-system-to-tackle-glioblastoma/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZSzczepionka mRNA obiecująca w walce z glejakiem wielopostaciowym</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poznanie: Redefiniowanie metaprogramowania za pomocą antyskładni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dokument krytykuje ograniczenia składni Lispa i wprowadza Cognition, nowy w pełni postfiksowy język wykorzystujący antyskładnię.</li>
<li>Omówiono rozwój Cognition, kładąc nacisk na tokenizację, ograniczniki, ignorowane znaki, określone polecenia i znaki, a także konfigurowalne ograniczniki tokenizatora i fale.</li>
<li>Omówiono w nim VMACRO, rekurencyjne definicje słów, dialekt Brainfuck oraz zastosowania Cognition w przetwarzaniu ciągów znaków i symbolicznej sztucznej inteligencji, podkreślając automatyzację składni i filozoficzną elegancję programowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ret2pop.nullring.xyz/blog/cognition.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZPoznanie: Redefiniowanie metaprogramowania za pomocą antyskładni</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[16-latek uruchamia Factful: Startup AI zwalczający dezinformację]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Andrew, uczeń szkoły średniej, opracował Factful, opartą na sztucznej inteligencji aplikację internetową do uwierzytelniania treści online pod kątem dokładności i wiarygodności wykraczającej poza sprawdzanie gramatyki.</li>
<li>Factful ocenia kontekst, faktyczność, spójność i nie tylko, mając na celu zwalczanie dezinformacji i utrzymanie integralności treści w erze informacji.</li>
<li>Użytkownicy są zachęcani do testowania darmowej wersji beta Factful na swojej stronie internetowej, jednocześnie przekazując opinie i wsparcie Andrew.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factful.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000Z16-latek uruchamia Factful: Startup AI zwalczający dezinformację</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jak tworzyć eleganckie demonstracje startupów: Odsłanianie narzędzi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ludzie tworzą filmy demonstracyjne produktów, powiększając aktywną funkcję, co wzbudza ciekawość narzędzi do tworzenia takich treści.</li>
<li>Autor udostępnił link do filmu demonstracyjnego produktu jako przykład, podkreślając zainteresowanie narzędziami, które wydają się nie być łatwo dostępne online dla tego konkretnego stylu wideo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40231790</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZJak tworzyć eleganckie demonstracje startupów: Odsłanianie narzędzi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uwaga na zagrożenie związane ze wzrostem kosztów AWS S3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Atak wzmacniający AWS S3 Denial of Wallet stanowi zagrożenie dla firm przechowujących duże pliki danych na AWS S3, powodując nieoczekiwane wahania kosztów ze względu na metody obliczania kosztów transferu danych.</li>
<li>Atak ten może prowadzić do znacznych nieoczekiwanych wydatków dla firm, niezależnie od tego, czy dane są publicznie dostępne, wynikających z rozbieżności między otrzymanymi danymi a naliczonymi kwotami.</li>
<li>Środki łagodzące obejmują wdrażanie alertów kosztowych, śledzenie żądań API i kontrolowanie dostępu do zasobników S3, aby zapobiec potencjalnemu wykorzystaniu finansowemu przez złośliwe podmioty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://blog.limbus-medtec.com/the-aws-s3-denial-of-wallet-amplification-attack-bc5a97cc041d?gi=67ac052cc1ce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZUwaga na zagrożenie związane ze wzrostem kosztów AWS S3</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nowa analiza toksyczności emisji z opon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule podkreślono potencjalną szkodliwość emisji z opon, koncentrując się w szczególności na substancji chemicznej 6PPD, która stanowi zagrożenie dla środowiska i zdrowia ludzkiego.</li>
<li>Naukowcy odkryli związek między 6PPD a śmiertelnością ryb, co skłoniło organy regulacyjne do dokładnego zbadania tej substancji chemicznej.</li>
<li>Kalifornia wprowadziła regulacje dotyczące 6PPD w oponach, co skłoniło producentów do zbadania alternatywnych opcji ze względu na niepokojący wpływ emisji z opon na jakość powietrza i wody.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-05-toxicity-fresh-scrutiny-salmon-die.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-02T00:00:00.000ZNowa analiza toksyczności emisji z opon</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prezentacja dla osób poszukujących pracy w branży technologicznej w maju 2024 r.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Osoby poszukujące pracy mogą udostępniać swoje dane na platformie, w tym lokalizację, umiejętności techniczne, CV i adres e-mail w celu uzyskania ofert pracy.</li>
<li>Tylko osoby poszukujące pracy powinny zamieszczać ogłoszenia, a czytelnicy powinni kontaktować się z podanymi adresami e-mail w celu uzyskania informacji o pracy.</li>
<li>Agencje, rekruterzy i biura pośrednictwa pracy nie mogą korzystać z tej platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40224210</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZPrezentacja dla osób poszukujących pracy w branży technologicznej w maju 2024 r.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ożywienie Neofetch: Nowy widelec zapewnia rozwój społeczności]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neofetch, narzędzie interfejsu wiersza poleceń do wyświetlania informacji o systemie, zostało zarchiwizowane z powodu braku aktywności.</li>
<li>Utworzono fork, aby zagwarantować ciągły rozwój społeczności, zajmując się zaległymi pull requestami dotyczącymi potencjalnych ulepszeń.</li>
<li>Widelec będzie adresował i scalał niekompletne wnioski, potencjalnie prowadząc do zmian w istniejących funkcjach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/LorenDB/neofetch</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-02T00:00:00.000ZOżywienie Neofetch: Nowy widelec zapewnia rozwój społeczności</guid>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerykańska DEA proponuje zmianę klasyfikacji marihuany]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Egzekwowania Narkotyków rozważa zmianę klasyfikacji marihuany na mniej niebezpieczny narkotyk, potencjalnie zmieniając politykę narkotykową w kraju.</li>
<li>Prezydent Biden popiera przegląd federalnych przepisów dotyczących marihuany i ułaskawił osoby skazane za jej posiadanie.</li>
<li>Proponowana zmiana może dostosować federalną politykę narkotykową do stanowych ruchów legalizacyjnych i przemówić do młodszych wyborców, potencjalnie korzystnie wpływając na publiczny wizerunek prezydenta Bidena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/marijuana-biden-dea-criminal-justice-pot-f833a8dae6ceb31a8658a5d65832a3b8</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZAmerykańska DEA proponuje zmianę klasyfikacji marihuany</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie notacji muzycznej w CSS Grid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prototyp Scribe wykorzystuje CSS Grid do generowania siatkowego zapisu nutowego w celu zwiększenia dostępności i płynności notacji muzycznej w sieci.</li>
<li>Pokazuje, jak pozycjonować symbole muzyczne na pięciolinii za pomocą siatki CSS i atrybutów danych, modyfikować układ i odstępy za pomocą CSS oraz podkreśla ograniczenia systemu i potencjalne ulepszenia.</li>
<li>Dodatkowe funkcje obejmują podział pięciolinii dla perkusji i fortepianu, renderowanie wielu pięciolinii i oferuje transpozycyjny arkusz prowadzący dla standardu jazzowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cruncher.ch/blog/printing-music-with-css-grid/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZOdkrywanie notacji muzycznej w CSS Grid</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usprawnij automatyzację infrastruktury dzięki Pyinfra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pyinfra to narzędzie Python do automatyzacji infrastruktury, charakteryzujące się szybkością, skalowalnością i wszechstronnością w zakresie poleceń ad-hoc, wdrażania usług i zarządzania konfiguracją.</li>
<li>Oferuje szybkie wykonywanie, natychmiastowe debugowanie, operacje idempotentne i integrację z konektorami, dzięki czemu jest kompleksowym rozwiązaniem do automatyzacji infrastruktury.</li>
<li>Użytkownicy mogą instalować pyinfra za pomocą pip, uruchamiać polecenia przez SSH, definiować stany za pomocą operacji i wdrażać zadania za pomocą kodu Pythona, z elastycznością rozszerzania go za pomocą ekosystemu pakietów Pythona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pyinfra.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZUsprawnij automatyzację infrastruktury dzięki Pyinfra</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Borgo: Statycznie typowany język kompilujący się do Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Borgo to nowy język programowania, który transponuje do Go, łącząc prostotę Go z ekspresyjnością Rust.</li>
<li>Zawiera algebraiczne typy danych, dopasowywanie wzorców, obsługę błędów za pomocą operatora ? i jest kompatybilny z istniejącymi pakietami Go.</li>
<li>Składnia Borgo przypomina Rust, z opcjonalnymi średnikami, i oferuje funkcje takie jak Option do obsługi nil, Result dla wielu wartości zwracanych, zademonstrowane na przykładzie gry w zgadywanie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/borgo-lang/borgo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZBorgo: Statycznie typowany język kompilujący się do Go</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reddit ujawniony: Boty repostują wątek 10 miesięcy później]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Użytkownicy Reddita Blaze i Lemmy.world znaleźli boty ponownie publikujące cały wątek, komentarz po komentarzu, identycznie, po 10 miesiącach.</li>
<li>Odkrycie to podkreśla obecność botów na Reddicie, angażujących się w powtarzalne zachowania i potencjalnie manipulujących dyskusjami.</li>
<li>Incydent ten budzi obawy co do autentyczności interakcji użytkowników i treści na platformie, podkreślając znaczenie wykrywania i reagowania na działania botów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lemmy.blahaj.zone/post/11615413</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZReddit ujawniony: Boty repostują wątek 10 miesięcy później</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Extension.js: usprawnione narzędzie do tworzenia rozszerzeń internetowych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Extension.js to narzędzie do tworzenia rozszerzeń dla przeglądarek, które usprawnia ten proces, oferując wbudowaną obsługę TypeScript, WebAssembly, React i nowoczesnego JavaScript.</li>
<li>Eliminuje to wymóg złożonych konfiguracji i instrukcji konfiguracji, umożliwiając programistom skoncentrowanie się na kodowaniu.</li>
<li>Narzędzie można płynnie zintegrować ze skryptami npm, upraszczając tworzenie rozszerzeń dla różnych przeglądarek bez konieczności konfiguracji kompilacji. Pierwotnie stworzone w celu edukacji w zakresie rozwoju rozszerzeń, jest teraz otwarte do użytku publicznego z zachętą do wyrażania opinii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/cezaraugusto/extension.js</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZExtension.js: usprawnione narzędzie do tworzenia rozszerzeń internetowych</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[System plików: Manipulowanie nowoczesnymi danymi za pomocą narzędzi uniksowych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ffs to system plików, który pozwala użytkownikom montować częściowo ustrukturyzowane dane, takie jak JSON, w systemie plików Unix, umożliwiając manipulowanie nimi za pomocą standardowych narzędzi powłoki.</li>
<li>Obsługuje formaty JSON, YAML i TOML, umożliwiając edycję plików w miejscu, wymaga FUSE w systemie Linux i macFUSE w systemie macOS i jest licencjonowany na licencji GPLv3.</li>
<li>Opracowany przez mgree, ffs oferuje inne podejście do przetwarzania danych z wiersza poleceń w porównaniu do narzędzi takich jak jq i gron.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mgree.github.io/ffs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZSystem plików: Manipulowanie nowoczesnymi danymi za pomocą narzędzi uniksowych</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Penpot 2.0: Nowe internetowe narzędzie projektowe o otwartym kodzie źródłowym do płynnej współpracy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Penpot 2.0 to nowa wersja internetowego narzędzia do projektowania o otwartym kodzie źródłowym, które promuje współpracę między projektantami i programistami.</li>
<li>Użytkownicy mogą samodzielnie hostować Penpot, korzystając z jego integracji, otwartego podejścia do projektowania i wspierającej społeczności, z referencjami podkreślającymi przyjazne dla użytkownika elementy sterujące i funkcje zorientowane na programistów.</li>
<li>Narzędzie sprytnie wykorzystuje standardy internetowe i programistyczne, aby usprawnić proces projektowania i rozwoju, wspierając płynny przepływ pracy, jak pokazano na konferencji Penpot Fest, wspierając współpracę między projektantami i programistami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://penpot.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZPenpot 2.0: Nowe internetowe narzędzie projektowe o otwartym kodzie źródłowym do płynnej współpracy</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przedsiębiorcza pobudka w Europie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor rzuca wyzwanie stereotypom, pokazując ciężką pracę i podejmowanie ryzyka przez europejskich przedsiębiorców, przeciwstawiając się poglądowi, że Europejczycy są leniwi i niechętni do podejmowania ryzyka w porównaniu z Amerykanami.</li>
<li>Sugestie obejmują ustanowienie znormalizowanego podmiotu prawnego w UE, poprawę edukacji języka angielskiego i dążenie do zbudowania jednolitego rynku biznesowego w celu wyeliminowania przeszkód, takich jak różnice regulacyjne i ograniczone wsparcie na wczesnym etapie dla startupów.</li>
<li>Propozycje te mają na celu wspieranie bardziej sprzyjającego środowiska dla przedsiębiorczości w Europie i zachęcanie decydentów do ponownego przemyślenia strategii pobudzania przedsiębiorczości na kontynencie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://klinger.io/posts/eu-acc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZPrzedsiębiorcza pobudka w Europie</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eksploracja sieci neuronowych za pomocą programowania różnicowego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Alice&#39;s Adventures in a Differentiable Wonderland&quot; to książka wprowadzająca do sieci neuronowych i programowania różnicowego, kładąca nacisk na automatyczne różnicowanie w celu optymalizacji funkcji.</li>
<li>Książka obejmuje techniki projektowania sekwencji, wykresów, tekstów i audio, koncentrując się na blokach konwolucyjnych, uwagowych i rekurencyjnych, a także wykorzystuje PyTorch i JAX do wyjaśnienia zaawansowanych modeli, takich jak duże modele językowe i architektury multimodalne.</li>
<li>Dodatkowe rozdziały zagłębią się w tematy takie jak ponowne wykorzystanie modelu, szacowanie gęstości, obliczenia warunkowe i debugowanie modelu, mające na celu połączenie teorii z praktyczną implementacją kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sscardapane.it/alice-book</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZEksploracja sieci neuronowych za pomocą programowania różnicowego</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesla zwalnia cały zespół Supercharger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla przeprowadza dodatkowe zwolnienia, a redukcje dotyczą całego zespołu Supercharger.</li>
<li>Decyzja firmy o włączeniu zespołu Supercharger do cięć zwróciła uwagę ze względu na znaczenie sieci Supercharger w infrastrukturze Tesli.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://electrek.co/2024/04/29/tesla-conducting-more-layoffs-including-entire-supercharger-team/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZTesla zwalnia cały zespół Supercharger</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DEA przeklasyfikuje konopie indyjskie ze schematu I do III]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DEA przeklasyfikuje konopie indyjskie z Wykazu I do Wykazu III w oparciu o zalecenie Departamentu Zdrowia i Opieki Społecznej, uznając ich korzyści terapeutyczne.</li>
<li>Pomimo zmiany klasyfikacji, wyzwania pozostają ze względu na rozbieżności między stanowymi i federalnymi przepisami dotyczącymi konopi indyjskich.</li>
<li>Proces ten obejmuje przegląd przez Biuro Zarządzania i Budżetu Białego Domu, publiczne opinie, przesłuchania administracyjne i ostateczną decyzję przed wprowadzeniem jakichkolwiek zmian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://norml.org/blog/2024/04/30/dea-accepts-health-agencys-recommendation-to-reclassify-cannabis/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZDEA przeklasyfikuje konopie indyjskie ze schematu I do III</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uwolnienie kreatywności dzięki StoryDiffusion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>StoryDiffusion to wszechstronne narzędzie wykorzystujące spójną autoprezentację do tworzenia imponujących komiksów, wysokiej jakości filmów i utrzymywania spójności postaci.</li>
<li>Generuje spójne obrazy postaci z kreskówek, zarządza wieloma identyfikatorami postaci jednocześnie i może uwzględniać obrazy wprowadzone przez użytkownika jako warunki.</li>
<li>Zainspirowane stylem Bulmy, narzędzie wykorzystuje predyktor ruchu, aby poprawić jakość wydruku i wyjątkowość.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://storydiffusion.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-05-01T00:00:00.000ZUwolnienie kreatywności dzięki StoryDiffusion</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arti: Projekt Rust implementujący protokoły anonimowości Tor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arti to projekt Rust, który implementuje protokoły anonimowości Tora, zapewniając funkcjonalnego klienta Tora z wczesnym wsparciem dla usług cebulowych.</li>
<li>Trwają prace nad zwiększeniem bezpieczeństwa w celu dopasowania do implementacji C Tor, dzięki czemu obecnie nadaje się ona wyłącznie do celów eksperymentalnych.</li>
<li>Najnowszym wydaniem jest wersja 1.2.0, oferująca różne zasoby, takie jak README, repozytorium źródłowe, dokumentacja API, wytyczne dotyczące wkładu, często zadawane pytania i szczegóły związane z Torem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tpo.pages.torproject.net/core/arti/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-05-01T00:00:00.000ZArti: Projekt Rust implementujący protokoły anonimowości Tor</guid>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webb ujawnia Mgławicę Koński Łeb w niespotykanych dotąd szczegółach]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba NASA/ESA/CSA wykonał zdjęcia w podczerwieni o wysokiej rozdzielczości Mgławicy Koński Łeb w konstelacji Oriona, ukazując jej skomplikowane cechy i skład.</li>
<li>Obserwacje za pomocą instrumentów MIRI i NIRCam Webba ujawniły szczegółowe struktury i wzory w mgławicy, umożliwiając astronomom zagłębienie się w procesy fizyczne i chemiczne kształtujące ten obszar i jego ewolucję.</li>
<li>Webb, będący owocem współpracy ESA, NASA i CSA, jest najbardziej masywnym i najbardziej wpływowym teleskopem w kosmosie, zapewniającym kluczowy wgląd w przyszłe badania astronomiczne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.esa.int/Science_Exploration/Space_Science/Webb/Webb_captures_iconic_Horsehead_Nebula_in_unprecedented_detail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZWebb ujawnia Mgławicę Koński Łeb w niespotykanych dotąd szczegółach</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czeska para zdemaskowana jako szpiedzy GRU w Europie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mąż i żona z Czech zostali zidentyfikowani jako szpiedzy GRU, uczestniczący w zamachach bombowych i zatruciach w całej Europie.</li>
<li>Zaangażowanie pary w tak niebezpieczne działania podkreśla szeroki zasięg i operacje GRU w regionach europejskich.</li>
<li>Ujawnienie to podkreśla ciągłe zagrożenie, jakie stanowi sponsorowane przez państwo szpiegostwo i tajne operacje w sprawach międzynarodowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theins.ru/en/politics/271205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZCzeska para zdemaskowana jako szpiedzy GRU w Europie</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Przyjazna dla prywatności aplikacja do śledzenia miesiączki zapewnia bezpieczeństwo danych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opracował aplikację do śledzenia miesiączki ze względu na obawy o prywatność związane z istniejącymi aplikacjami przechowującymi dane online.</li>
<li>Aplikacja ma prosty układ kalendarza i przechowuje dane tylko lokalnie na urządzeniu użytkownika, odpowiadając na obawy dotyczące prywatności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=earlyowlsoftware.justme.justme&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZPrzyjazna dla prywatności aplikacja do śledzenia miesiączki zapewnia bezpieczeństwo danych</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitwa Internet Archive o przetrwanie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet Archive jest uwikłane w proces &quot;Hachette przeciwko Internet Archive&quot; o naruszenie praw autorskich za pośrednictwem programu kontrolowanego wypożyczania cyfrowego, ryzykując swoją pracę archiwalną.</li>
<li>Fundacja GNOME boryka się z problemami finansowymi, wyczerpując oszczędności i potencjalnie rozważając zwolnienia pracowników.</li>
<li>Microsoft ujawnił historyczny kod źródłowy MS-DOS 4.0, wywołując obawy dotyczące autentyczności i kompilacji, podczas gdy Red Hat znalazł się pod ostrzałem za rzekome niedopatrzenia etyczne i wspieranie kultury milczenia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lunduke.locals.com/post/5556650/the-internet-archives-last-ditch-effort-to-save-itself</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZBitwa Internet Archive o przetrwanie</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zaawansowane testy GPT-4.5 na platformie LMSYS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>gpt2-chatbot to zaawansowany model sztucznej inteligencji dostępny na chat.lmsys.org do czatowania i testów porównawczych, wykazujący wysoką wydajność podobną do GPT-4 i Claude Opus.</li>
<li>Spekuluje się, że jest to wczesna wersja GPT-4.5, wykorzystująca techniki takie jak Chain-of-Thought, co prowadzi do dyskusji na temat powiązań z OpenAI i LMSYS, potencjalnie w celu gromadzenia danych.</li>
<li>Użytkownicy są zachęcani do testowania modelu, oferowania informacji zwrotnych, zwracania uwagi na określone ograniczenia szybkości i wykorzystywania unikalnych tokenów do wnioskowania, zalecanych do oceny informacji ze sceptycyzmem i rozumowaniem opartym na dowodach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rentry.co/GPT2</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZZaawansowane testy GPT-4.5 na platformie LMSYS</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie odprysków farby jako poprawnych programów Perla (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł Colina McMillena zaprezentowany na SIGBOVIK 2019 dotyczy generowania odprysków farby, które nie tworzą poprawnych programów Perla.</li>
<li>Korzystając z oprogramowania OCR, McMillen odkrył, że tylko 93% odprysków farby zostało rozpoznanych jako prawidłowe programy Perla.</li>
<li>Artykuł przedstawia przykłady odprysków farby, które nie zostały zakwalifikowane jako poprawny kod Perla, wraz z materiałami uzupełniającymi, takimi jak galeria odprysków farby i odpowiadających im poprawnych odpowiedników Perla do głębszej analizy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mcmillen.dev/sigbovik/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZOdkrywanie odprysków farby jako poprawnych programów Perla (2019)</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modernizacja konsumenckiego serwera NAS za pomocą niestandardowej płyty montażowej]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor dostosował swój serwer NAS Terramaster F2-221, tworząc nową płytę montażową, rozszerzając porty SATA za pomocą kontrolera PCIe ASM1061 i włączając dysk SSD NVMe w celu zwiększenia wydajności.</li>
<li>Pomimo początkowych obaw o kompatybilność z BIOS-em, dokładne badania autora, projekt prototypu PCB i udoskonalenia projektu doprowadziły do pomyślnych rezultatów.</li>
<li>Szczegóły i wyniki projektu są dostępne do udostępnienia na GitHub, prezentując podejście DIY do poprawy funkcjonalności NAS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://codedbearder.com/posts/f3-backplane/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZModernizacja konsumenckiego serwera NAS za pomocą niestandardowej płyty montażowej</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dlaczego SQLite preferuje kompilację kodu bajtowego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt analizuje wykorzystanie kodu bajtowego i metody drzewa obiektów w silnikach baz danych SQL, ze szczególnym uwzględnieniem SQLite. Omówiono korzyści płynące z kompilacji kodu bajtowego, w tym zwiększoną czytelność, łatwiejsze debugowanie, przyrostowe wykonywanie, zmniejszony rozmiar i potencjalnie lepszą wydajność.</li>
<li>Ponadto zagłębia się w zalety przekształcania kodu w drzewo obiektów, umożliwiając adaptacyjne planowanie zapytań i ułatwiając zrównoleglanie programów przepływu danych.</li>
<li>Dokument definiuje również kod bajtowy i abstrakcyjne drzewa składniowe (AST), rzucając światło na procedury rozwoju i debugowania w SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlite.org/draft/whybytecode.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-30T00:00:00.000ZDlaczego SQLite preferuje kompilację kodu bajtowego</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FCC nakłada na operatorów sieci bezprzewodowych grzywny w wysokości 200 mln USD za nadużywanie danych o lokalizacji]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FCC ukarała AT&amp;T, Sprint, T-Mobile i Verizon grzywną w wysokości około 200 milionów dolarów za bezprawne udostępnianie danych o lokalizacji klientów bez zgody lub odpowiednich zabezpieczeń.</li>
<li>Operatorzy sprzedawali informacje o lokalizacji stronom trzecim bez zgody klientów i nadal to robili pomimo nieskutecznych zabezpieczeń, co doprowadziło do dochodzeń FCC.</li>
<li>FCC podkreśliła znaczenie ochrony danych osobowych i zapewnienia zgody klientów, ustanawiając grupę zadaniową ds. prywatności i ochrony danych w celu rozwiązania kwestii prywatności w sektorze telekomunikacyjnym.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.fcc.gov/public/attachments/DOC-402213A1.txt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZFCC nakłada na operatorów sieci bezprzewodowych grzywny w wysokości 200 mln USD za nadużywanie danych o lokalizacji</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Copilot Workspace: Zwiększanie trafności modeli AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Retrieval-augmented generation (RAG) wykorzystuje wiele źródeł danych do dostarczania generatywnym modelom AI aktualnych informacji i wiedzy organizacyjnej.</li>
<li>RAG pomaga w zapewnieniu, że modele AI pozostają aktualne i trafne poprzez uwzględnienie różnych danych wejściowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.blog/2024-04-29-github-copilot-workspace/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZGitHub Copilot Workspace: Zwiększanie trafności modeli AI</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple musi otworzyć iPadOS na sideloading w ciągu 6 miesięcy, orzeczenie UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UE nakazała Apple zezwolić na sideloading na iPadOS i przestrzegać zasad Digital Markets Act, podobnie jak iPhone, w ciągu sześciu miesięcy.</li>
<li>Decyzja ta ma na celu zwiększenie elastyczności aplikacji i ich wykorzystania na urządzeniach Apple, co może sprawić, że iPady będą bardziej odpowiednie jako alternatywa dla laptopów.</li>
<li>Apple może spotkać się z dodatkową kontrolą i koniecznymi dostosowaniami w celu spełnienia standardów UE, a ostatnie zmiany w polityce App Store mogą być potencjalnie związane z wysiłkami na rzecz zapewnienia zgodności z DMA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/apple/2024/04/apple-must-open-ipados-to-sideloading-within-6-months-eu-says/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZApple musi otworzyć iPadOS na sideloading w ciągu 6 miesięcy, orzeczenie UE</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Przypadkowe rejestracje: Pomyłka w wyścigu prezydenckim na Islandii]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>11 osób nieumyślnie zostało kandydatami na prezydenta Islandii z powodu błędu w cyfrowym procesie poparcia, w którym użytkownicy pomylili przycisk &quot;Zaloguj się&quot; z poparciem kandydata.</li>
<li>Dziennikarze ujawniający problem skłonili do przeprojektowania strony internetowej w celu zwiększenia przejrzystości i uniknięcia przypadkowych rejestracji w przyszłości, podkreślając znaczenie wyraźnych wezwań do działania i hierarchii wizualnej dla lepszego doświadczenia użytkownika.</li>
<li>Incydent ten podkreśla potrzebę intuicyjnych elementów projektu, aby zapobiec błędom użytkownika i zapewnić płynną nawigację na platformach cyfrowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uxdesign.cc/how-do-you-accidentally-run-for-president-of-iceland-0d71a4785a1e</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZPrzypadkowe rejestracje: Pomyłka w wyścigu prezydenckim na Islandii</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Threlte: Deklaratywny Web Framework 3D z Svelte i Three.js]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Threlte to webowy framework 3D oparty na Svelte i Three.js, zapewniający deklaratywne skalowanie komponentów i kompleksowy dostęp do funkcjonalności Three.js.</li>
<li>Oferuje integrację z silnikami fizyki, bibliotekami animacji i konwersją plików GLTF, a także różnymi komponentami i narzędziami, które obsługują niestandardowe rekwizyty i zdarzenia za pośrednictwem wtyczek.</li>
<li>Framework zebrał pochwały od deweloperów i twórców, z przystępną dokumentacją i zachęcającą społecznością na Discordzie dla nowych członków, aby zagłębić się w Threlte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://threlte.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZThrelte: Deklaratywny Web Framework 3D z Svelte i Three.js</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Regulacja sztucznej inteligencji: równowaga między innowacyjnością a bezpieczeństwem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Według eksperta ds. sztucznej inteligencji, Jeremy&#39;ego Howarda, ustawa SB-1047, której celem jest zapewnienie bezpieczeństwa rozwoju sztucznej inteligencji, budzi obawy o stłumienie innowacji open source i zmniejszenie ogólnego bezpieczeństwa.</li>
<li>Howard podkreśla, że ograniczenia ustawy mogą zmniejszyć przejrzystość, współpracę, różnorodność i odporność w sektorze sztucznej inteligencji, proponując skupienie się na regulacjach dotyczących wykorzystania sztucznej inteligencji zamiast na rozwoju w celu zwiększenia przejrzystości, współpracy i inwestowania w wiedzę specjalistyczną w zakresie sztucznej inteligencji.</li>
<li>Szerokie definicje, wysokie wymagania i kary zawarte w ustawie mogą utrudnić postęp w zakresie open source, wypędzić talenty z Kalifornii, scentralizować władzę w dużych korporacjach i spowolnić badania nad sztuczną inteligencją, zmuszając decydentów do rozważenia wpływu na małe firmy i innowacje, jednocześnie zajmując się obawami dotyczącymi rozwoju open source i barier wejścia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2024-04-29-sb1047.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZRegulacja sztucznej inteligencji: równowaga między innowacyjnością a bezpieczeństwem</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rozwikłanie tajemnicy: Zniknięcie rewolucyjnego narzędzia FireChat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FireChat był przełomowym narzędziem umożliwiającym komunikację bez dostępu do Internetu, preferowanym przez protestujących na całym świecie w celu ominięcia autorytarnych ograniczeń.</li>
<li>Chwalony za technologię sieci mesh, FireChat nagle zniknął w lutym 2020 roku, wywołując spekulacje na temat motywów jego zamknięcia.</li>
<li>Wielu uważa, że zniknięcie FireChat było spowodowane tym, że stanowił on zagrożenie dla systemów, które omijał.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fromjason.xyz/p/notebook/firechat-was-a-tool-for-revolution-then-it-disappeared/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-30T00:00:00.000ZRozwikłanie tajemnicy: Zniknięcie rewolucyjnego narzędzia FireChat</guid>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[R. Tokarka Bradley: Symbol ludzkiej pomysłowości]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Strona internetowa lathes.co.uk oferuje różnorodne obrabiarki na sprzedaż, w tym podręczniki, katalogi, pasy, książki i akcesoria.</li>
<li>Godną uwagi atrakcją jest tokarka R. Bradleya, która została wykonana w obozie jenieckim, demonstrując ludzką kreatywność i pomysłowość.</li>
<li>Aby uzyskać więcej informacji, prosimy o kontakt pod adresem <a href="mailto:tony@lathes.co.uk">tony@lathes.co.uk</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.lathes.co.uk/bradley-pow-lathe/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZR. Tokarka Bradley: Symbol ludzkiej pomysłowości</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odkrywanie na nowo procesora Z80 firmy Zilog: Nowoczesny klon krzemowy o otwartym kodzie źródłowym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firma Zilog ogłosiła koniec popularnego 8-bitowego procesora Z80, pobudzając społeczność open-source do pracy nad wolną i otwartą krzemową alternatywą dla niego.</li>
<li>Celem jest opracowanie zamiennika kompatybilnego z 8-bitowymi komputerami domowymi, takimi jak ZX Spectrum, przy czym pierwsza produkcja FOSS Z80 spodziewana jest w czerwcu 2024 roku, z wykorzystaniem przepływu OpenROAD i 130 nm Skywater Process Design Kit.</li>
<li>Wysiłki obejmują kompleksowe testowanie zestawu instrukcji Z80, badanie różnych implementacji i generowanie projektów na poziomie bramek przypominających oryginalny układ Z80, oferując dodatkowe zasoby i dokumentację dla potencjalnych współpracowników projektu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rejunity/z80-open-silicon</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZOdkrywanie na nowo procesora Z80 firmy Zilog: Nowoczesny klon krzemowy o otwartym kodzie źródłowym</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Czy nowoczesne narzędzia obniżyły wydajność oprogramowania?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor dzieli się swoimi zmaganiami z pracą nad 30 MB dokumentem w Dokumentach Google z powodu problemów z wydajnością, kwestionując, czy rozwój oprogramowania przedkłada nowoczesne narzędzia nad wydajność.</li>
<li>Opowiadają się za tworzeniem bardziej zorientowanych na wydajność i wydajnych aplikacji, podkreślając znaczenie optymalizacji praktyk tworzenia oprogramowania.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://rufatmammadli.medium.com/did-we-lose-our-way-in-making-efficient-software-30-mb-doc-file-vs-browser-fed12dd866a4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZCzy nowoczesne narzędzia obniżyły wydajność oprogramowania?</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Williams-Sonoma ukarana grzywną w wysokości 3,18 mln USD za fałszywe etykiety "Made in USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Williams-Sonoma została ukarana grzywną w wysokości 3,18 miliona dolarów za fałszywe oznaczanie produktów jako &quot;Made in USA&quot;, naruszając nakaz ugody z 2020 roku.</li>
<li>Federalna Komisja Handlu wykryła wprowadzające w błąd informacje o amerykańskim pochodzeniu produktów importowanych z Chin, pomimo sukcesu sprzedażowego firmy.</li>
<li>Konsekwencje prawne wynikają z wprowadzających w błąd praktyk firmy w zakresie etykietowania, podkreślając znaczenie dokładnych informacji o pochodzeniu produktu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.scrippsnews.com/business/company-news/williams-sonoma-fined-3-18-million-dollars-for-falsely-labeling-products-as-made-in-usa</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZWilliams-Sonoma ukarana grzywną w wysokości 3,18 mln USD za fałszywe etykiety &quot;Made in USA</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zed Decoded: Ulepszanie edytora Zed za pomocą Ropes i SumTree]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zed Decoded zagłębia się w korzystanie z lin, struktury danych centralnej dla edytora tekstu Zed, oferującej ulepszoną edycję i zarządzanie pamięcią w porównaniu z typowymi ciągami.</li>
<li>Blog i wideo ilustrują wady ciągów i zalety wykorzystania lin, w szczególności SumTree, do efektywnego zarządzania obszernym tekstem.</li>
<li>SumTree ułatwia efektywne indeksowanie i manipulowanie tekstem w Zed, ulepszając kluczowe funkcje, takie jak wyświetlanie tekstu, wkładki i podświetlenia, co skutkuje lepszą wydajnością i obsługą współbieżności w tym wydajnym edytorze kodu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zed.dev/blog/zed-decoded-rope-sumtree</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZZed Decoded: Ulepszanie edytora Zed za pomocą Ropes i SumTree</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LoRA+: Ulepszona adaptacja dużych modeli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule przedstawiono nowy algorytm, LoRA+, ulepszający metodę Low Rank Adaptation (LoRA) do dostrajania modeli o dużej szerokości w dziedzinie uczenia maszynowego i sztucznej inteligencji.</li>
<li>LoRA+ zwiększa wydajność i szybkość dostrajania, wykorzystując różne szybkości uczenia się dla macierzy adapterów A i B, wykazując nawet 2-krotne przyspieszenie w eksperymentach.</li>
<li>Skuteczność algorytmu została potwierdzona przez kompleksowe eksperymenty, ilustrujące jego zaawansowanie w optymalizacji wydajności modelu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2402.12354</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-29T00:00:00.000ZLoRA+: Ulepszona adaptacja dużych modeli</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Przedstawiamy Dotenv: upraszczanie ładowania plików z funkcjonalnością podobną do systemu Unix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opracował narzędzie umożliwiające użytkownikom ładowanie plików dotenv bez wysiłku za pomocą polecenia z prefiksem, usuwając zależność od bibliotek specyficznych dla języka.</li>
<li>Narzędzie to naśladuje funkcjonalność dotenv jako narzędzia UNIX, a nie biblioteki Node.js, upraszczając proces ładowania plików dotenv.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gyf304/dotenv</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZPrzedstawiamy Dotenv: upraszczanie ładowania plików z funkcjonalnością podobną do systemu Unix</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Niewygodne tradycyjne kamizelki ratunkowe zastąpione balonami jednorazowego użytku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tradycyjne kamizelki ratunkowe to obecnie cienkie plastikowe balony jednorazowego użytku, które Gene uważa za niewygodne i nieodpowiednie do codziennego użytku.</li>
<li>Gene zauważył, że trzy akapity w jego poście zostały powtórzone, co wpłynęło na ogólną jakość i spójność.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fearoflanding.com/accidents/accident-reports/the-unstallable-plane-that-stalled/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZNiewygodne tradycyjne kamizelki ratunkowe zastąpione balonami jednorazowego użytku</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ekscytujące "przejście toru" w jądrach atomowych za pomocą laserów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fizycy dokonali znaczącego postępu, stymulując &quot;przejście torowe&quot; w jądrach atomowych za pomocą laserów, oferując perspektywy dla bardzo dokładnych technologii, takich jak zegary jądrowe.</li>
<li>Zidentyfikowali oni unikalny stan w jądrach atomowych toru, który wiązki laserowe mogą kontrolować, umożliwiając precyzyjne pomiary i przyszłe innowacje technologiczne.</li>
<li>Odkrycie to może doprowadzić do opracowania zaawansowanej technologii zegarów atomowych wykorzystujących oscylację światła w celu zwiększenia precyzji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tuwien.at/en/tu-wien/news/news-articles/news/lange-erhoffter-durchbruch-erstmals-atomkern-mit-laser-angeregt</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZEkscytujące &quot;przejście toru&quot; w jądrach atomowych za pomocą laserów</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ollama 0.1.33-rc5 wprowadza Llama 3, Phi 3 i Qwen 110B]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama Public Notifications Fork uruchomił wersję 0.1.33-rc5, wprowadzając nowe modele, takie jak Llama 3, Phi 3 Mini, Moondream, Dolphin Llama 3 i Qwen 110B.</li>
<li>Aktualizacje obejmują poprawki dotyczące problemów z zakończeniem modelu i błędów braku pamięci, wprowadzając jednocześnie nowe funkcje współbieżności do zarządzania jednoczesnymi żądaniami i ładowaniem modelu.</li>
<li>W wydaniu podkreślono również dodanie kilku nowych współpracowników, którzy wnieśli swój pierwszy wkład w projekt, wspierając współpracę i rozwój społeczności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ollama/ollama/releases/tag/v0.1.33-rc5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZOllama 0.1.33-rc5 wprowadza Llama 3, Phi 3 i Qwen 110B</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Potrzeba pilnych działań, aby powstrzymać SB 1047: zagrożenie dla otwartej sztucznej inteligencji]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekt ustawy SB 1047 w Kalifornii stwarza zagrożenie dla open-source&#39;owej sztucznej inteligencji i branży technologicznej, ustanawiając Frontier Model Division, w którym pracują aktywiści Effective Altruism z uprawnieniami policyjnymi, co może prowadzić do uwięzienia twórców modeli.</li>
<li>Ustawa szybko przechodzi przez stanowy Senat i ma globalne reperkusje ze względu na wysoką koncentrację firm zajmujących się chmurą i sztuczną inteligencją w Kalifornii, co wymaga szybkich działań, takich jak składanie listów sprzeciwu, udział w dokumencie analitycznym i podnoszenie świadomości w mediach społecznościowych.</li>
<li>Pilne wspólne wysiłki mają kluczowe znaczenie dla powstrzymania przyjęcia ustawy, podkreślając potrzebę natychmiastowego zaangażowania i angażowania innych w rzecznictwo przeciwko SB 1047.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.affuture.org/post/9-context/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZPotrzeba pilnych działań, aby powstrzymać SB 1047: zagrożenie dla otwartej sztucznej inteligencji</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bezmyślna polityka napędzająca wzrost liczby dużych pojazdów w Ameryce]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Większe pojazdy są coraz częściej spotykane na amerykańskich drogach, co prowadzi do problemów związanych z bezpieczeństwem drogowym, wyższą emisją spalin i obciążeniem infrastruktury.</li>
<li>Wybory konsumentów i polityka federalna promująca SUV-y i ciężarówki napędzają ten trend w kierunku większych pojazdów.</li>
<li>Wezwania do wprowadzenia przepisów mających na celu rozwiązanie kwestii bezpieczeństwa pieszych i rowerzystów, wraz z proponowanymi zmianami regulacyjnymi na szczeblu federalnym, stanowym i lokalnym, spotykają się z oporem ze strony przemysłu motoryzacyjnego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vox.com/future-perfect/24139147/suvs-trucks-popularity-federal-policy-pollution</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZBezmyślna polityka napędzająca wzrost liczby dużych pojazdów w Ameryce</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wpływ komputerów osobistych na bibliotekarstwo osobiste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Biuletyn bada związek między przeszłością komputerów osobistych a przyszłością bibliotekarstwa osobistego, podkreślając wykorzystanie technologii do rozwiązywania spersonalizowanych problemów.</li>
<li>Porównuje ewolucję komputerów osobistych z możliwościami technologii LLM (Personal Library Management) w kształtowaniu bibliotek osobistych.</li>
<li>Biuletyn podkreśla znaczenie różnych punktów widzenia i podejść w bibliotekach osobistych, podkreślając potrzebę zrozumienia naszej interakcji z informacją, obiecując nadchodzącą analizę historii zwykłej książki i jej znaczenia dla bibliotekarstwa osobistego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bramadams.dev/issue-55/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-29T00:00:00.000ZWpływ komputerów osobistych na bibliotekarstwo osobiste</guid>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aktualizacja algorytmu Google zakłóca działanie antykapitalistycznego bloga technicznego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Luddite, antykapitalistyczny blog technologiczny, promuje wsparcie i subskrypcje za pośrednictwem Hall of Shame i udostępnia dane kontaktowe Friends of The Luddite.</li>
<li>Zalecają korzystanie z kanału RSS w przypadku wyłączenia obsługi Javascript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://theluddite.org/#!post/google-ads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZAktualizacja algorytmu Google zakłóca działanie antykapitalistycznego bloga technicznego</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SVGViewer: Edycja, eksport i optymalizacja plików SVG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SVGViewer umożliwia użytkownikom przeglądanie, edytowanie, eksportowanie i optymalizowanie plików SVG, w tym funkcje takie jak obracanie, przerzucanie, dostosowywanie wymiarów i upiększanie.</li>
<li>Użytkownicy mogą również czyścić zawartość, przesyłać pliki, pobierać, udostępniać i wyświetlać podgląd plików SVG za pomocą tego narzędzia.</li>
<li>Narzędzie oferuje opcje dostosowywania, z dostępnymi politykami prywatności, warunkami i mechanizmami informacji zwrotnej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.svgviewer.dev</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZSVGViewer: Edycja, eksport i optymalizacja plików SVG</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keep Out! - Gra WebGL z Google Analytics]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://www.playkeepout.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZKeep Out! - Gra WebGL z Google Analytics</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ograniczenia dużych modeli językowych w rozumowaniu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Duże modele językowe (LLM) wyróżniają się w złożonych zadaniach, ale zmagają się z prostym rozumieniem pytań, grami słownymi i długoterminowym rozumowaniem, wskazując na obszary wymagające poprawy w zakresie niezawodności modeli AI.</li>
<li>Sugeruje się włączenie ludzkiej inteligencji, pamięci strukturalnej w sieciach neuronowych i zajęcie się kwestiami takimi jak &quot;dryf celów&quot; w celu zwiększenia wydajności LLM w niekonwencjonalnych zadaniach.</li>
<li>Nacisk na potrzebę zrozumienia trybów awarii sztucznej inteligencji, poprawy niezawodności i sprostania wyzwaniom, takim jak generalizacja i zależność stanu w zbiorach danych, w celu osiągnięcia postępów w sztucznej inteligencji ogólnej (AGI) i skutecznych technikach szkoleniowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.strangeloopcanon.com/p/what-can-llms-never-do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZOgraniczenia dużych modeli językowych w rozumowaniu</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atari 2600 MovieCart: Filmy i dźwięk w pełnym kolorze]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oprogramowanie i sprzęt MovieCart umożliwiają użytkownikom tworzenie pełnometrażowych kolorowych filmów i kaset audio dla Atari 2600 w rozdzielczości 80 x 262 i z 4-bitowym dźwiękiem mono.</li>
<li>Wprowadzony w 1977 roku MovieCart oferuje zestawy pre-order na Tindie, umożliwiając kontrolę jasności, głośności i pozycji wahadłowca przy 60 klatkach na sekundę.</li>
<li>Każde pole w MovieCart wymaga 2,5K danych, co wymaga ponad pół miliona kaset dla dwugodzinnego filmu, z zastrzeżeniem praw autorskich do dozwolonego użytku do różnych celów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/lodefmode/moviecart</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZAtari 2600 MovieCart: Filmy i dźwięk w pełnym kolorze</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ewolucja Apple: Wyzwania w zmieniającym się krajobrazie technologicznym]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple zmienia się z pioniera w dziedzinie smartfonów w markę stojącą przed wyzwaniami na nasyconym rynku, gdy smartfony stają się wszechobecne.</li>
<li>Firma jest silnie uzależniona od sprzedaży iPhone&#39;ów i stara się kontrolować swój ekosystem za pomocą ekskluzywnych funkcji i usług w obliczu batalii prawnych dotyczących polityki sklepu z aplikacjami.</li>
<li>Apple podlega coraz większej kontroli regulacyjnej i stoi w obliczu konkurencji, która podważa jego wieloletnią dominację w sektorze technologicznym, wskazując na możliwą transformację rynku.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/24141929/apple-iphone-imessage-antitrust-dma-lock-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZEwolucja Apple: Wyzwania w zmieniającym się krajobrazie technologicznym</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRS podejmie decyzję o odnowieniu witryny podatkowej Direct File]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Administracja Bidena ogłosiła sukces bezpłatnej strony internetowej Direct File, która nie przekroczyła budżetu i została dobrze przyjęta przez ponad 140 000 gospodarstw domowych składających zeznania podatkowe za rok 2023.</li>
<li>IRS zainwestował 10,5 miliona dolarów w rozwój witryny i 2,4 miliona dolarów w koszty operacyjne, co skutkuje niskimi wydatkami na przetworzone zeznanie podatkowe, a wiosną tego roku planuje podjąć decyzję o odnowieniu programu.</li>
<li>Krytycy, w tym firmy przygotowujące podatki i Republikanie, wyrazili obawy, podczas gdy GSA poinformowała, że większość użytkowników Direct File pozytywnie oceniła witrynę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/business/2024/04/26/irs-direct-file/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZIRS podejmie decyzję o odnowieniu witryny podatkowej Direct File</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kryzys odpadów tekstylnych: Innowacje w walce z wpływem na środowisko]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono wpływ odpadów tekstylnych na środowisko na pustyni Atacama w Chile, podkreślając znaczący incydent związany ze składowaniem i pożarem odzieży.</li>
<li>Pomimo działań prawnych i aktywizmu, odpady odzieżowe pozostają palącą kwestią, co prowadzi do rozwoju recyklingu i zrównoważonych inicjatyw modowych w regionie.</li>
<li>Nowy Jork i inne regiony wprowadzają przepisy mające na celu nałożenie na branżę modową odpowiedzialności za wspieranie programów recyklingu, pokazując szersze wysiłki na rzecz zwalczania odpadów tekstylnych na całym świecie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://grist.org/international/burn-after-wearing-fashion-waste-chile/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZKryzys odpadów tekstylnych: Innowacje w walce z wpływem na środowisko</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Odkrywanie ESPHome: Innowacyjne projekty elektroniczne usprawniające codzienne życie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ESPHome został wyróżniony na dużej stronie internetowej, pokazując użytkowników dzielących się swoimi elektronicznymi kreacjami.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na odkrywanie różnych projektów elektronicznych, które poprawiły codzienne życie lub dodały przyjemności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=40181000</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZOdkrywanie ESPHome: Innowacyjne projekty elektroniczne usprawniające codzienne życie</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zrozumienie przecięć płaszczyzn w przestrzeni 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>W artykule omówiono techniki definiowania i obliczania przecięć płaszczyzn w przestrzeni trójwymiarowej (3D), takie jak wykorzystanie wektorów normalnych, iloczynów kropkowych i iloczynów krzyżowych.</li>
<li>Omówiono w nim identyfikowanie punktów przecięcia, rozwiązywanie scenariuszy równoległych płaszczyzn i zwiększanie wydajności obliczeń.</li>
<li>Treść zawiera fragmenty kodu, sugeruje dalsze lektury i stara się poprawić zrozumienie geometrii 3D w celu zwiększenia wydajności w aplikacjach takich jak Arkio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexharri.com/blog/planes</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZZrozumienie przecięć płaszczyzn w przestrzeni 3D</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wypełnijmy puste pola: Ukryte obliczenia Transformera.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Transformery mogą wykorzystywać bezsensowne tokeny wypełniające, aby zwiększyć swoją wydajność w trudnych zadaniach algorytmicznych, jak ujawniono w badaniu.</li>
<li>Badania dotyczą trudności w uczeniu się stosowania tokenów wypełniających i budzą obawy dotyczące dużych modeli językowych potencjalnie wykonujących ukryte obliczenia.</li>
<li>Oferując ramy teoretyczne, artykuł identyfikuje scenariusze, w których tokeny wypełniające przynoszą korzyści i proponuje, aby dodatkowe tokeny mogły zapewniać korzyści obliczeniowe niezależnie od ich konkretnej zawartości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2404.15758</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZWypełnijmy puste pola: Ukryte obliczenia Transformera.</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wykorzystanie możliwości plików Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pliki Makefile są chwalone za uproszczenie tworzenia programów, obsługę zależności i umożliwienie równoległych kompilacji w projektach oprogramowania.</li>
<li>Autor pokazuje wszechstronność plików Makefile, automatyzując zadania w różnych projektach, takich jak konfiguracja Postfix, Python, Terraform, Hugo i Pelican.</li>
<li>Zachęca się czytelników do odkrywania zalet plików Makefile ze względu na ich prostotę i użyteczność w automatyzacji, z linkami do dodatkowych zasobów w celach informacyjnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://gagor.pro/2024/02/how-i-stopped-worrying-and-loved-makefiles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-28T00:00:00.000ZWykorzystanie możliwości plików Makefile</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubuntu Desktop 24.04 LTS: wzmocnienie pozycji deweloperów Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ubuntu Desktop 24.04 LTS, znany również jako Noble Numbat, jest skierowany do deweloperów open source i innowacji na następne 12 lat, oferując ulepszenia w zakresie bezpieczeństwa, kompatybilności i wydajności.</li>
<li>Wydanie to prezentuje takie funkcje, jak usprawnione instalacje, ulepszone opcje szyfrowania, zintegrowana autoinstalacja, nowe App Center, GNOME 46, Netplan 1.0 zapewniający stabilność sieci oraz solidne wsparcie GPO z Active Directory.</li>
<li>Podkreśla tworzenie solidnych podstaw dla przyszłych przedsięwzięć open-source i podkreśla ulepszenia w zakresie bezpiecznego zarządzania oprogramowaniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ubuntu.com/blog/ubuntu-desktop-24-04-noble-numbat-deep-dive</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZUbuntu Desktop 24.04 LTS: wzmocnienie pozycji deweloperów Open Source</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wzmacniające DIY: Samodzielny hosting formularzy z n8n i NocoDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor omawia samodzielne hostowanie formularzy dla witryn hobbystycznych przy użyciu n8n do przetwarzania danych, NocoDB do gromadzenia danych i alertów e-mail do powiadomień.</li>
<li>Nacisk kładziony jest na elastyczność i kontrolę oferowaną przez te narzędzia open-source, zrównoważone obawami o niezawodność serwera.</li>
<li>Traktując priorytetowo rozwiązania DIY, autor opowiada się za efektywnym zarządzaniem stronami internetowymi za pomocą samodzielnie hostowanych formularzy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://karelvo.com/blog/selfhosting-forms-the-sane-way</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZWzmacniające DIY: Samodzielny hosting formularzy z n8n i NocoDB</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC oskarża kierownictwo Amazon o niszczenie dowodów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC oskarżyła kierownictwo Amazon, takie jak Jeff Bezos i Andy Jassy, o korzystanie z aplikacji do przesyłania wiadomości Signal w celu usunięcia możliwych dowodów związanych z dochodzeniem antymonopolowym.</li>
<li>Amazon rzekomo nie zachował wiadomości, co doprowadziło do podejrzeń o celowe zniszczenie istotnych danych, co skłoniło FTC do dalszego dochodzenia.</li>
<li>Sankcje mogą zostać nałożone na Amazon, jeśli zostanie udowodnione, że firma dopuściła się zaniedbania lub celowego działania w zakresie przechowywania dokumentów, ponieważ agencja szuka więcej informacji na ten temat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/26/24141801/ftc-amazon-antitrust-signal-ephemeral-messaging-evidence</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-28T00:00:00.000ZFTC oskarża kierownictwo Amazon o niszczenie dowodów</guid>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Równoważenie jakości i szybkości w gamedevie Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Niezależny deweloper zdecydował się odejść od gamedevu Rust z powodu wyzwań związanych ze sprawdzaniem pożyczek, powolnym prototypowaniem i tworzeniem GUI, krytykując skupienie się społeczności na aspektach technicznych, a nie na praktycznym tworzeniu gier.</li>
<li>Post zagłębia się w wykorzystanie aren generacyjnych, Entity-Component-System (ECS) i ograniczeń bibliotek GUI w Rust, podkreślając znaczenie równoważenia jakości kodu, szybkości iteracji, wydajnego zarządzania danymi i poprawy czasów kompilacji w tworzeniu gier Rust.</li>
<li>Pomimo przeszkód, takich jak gorące przeładowywanie, struktura interfejsu użytkownika i globalna integracja stanu, autor ceni metodologię Rusta opartą na kompilatorze, wysoką wydajność i użyteczność narzędzi CLI i obsługi danych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://loglog.games/blog/leaving-rust-gamedev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZRównoważenie jakości i szybkości w gamedevie Rust</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Darmowe wysokiej jakości tekstury CC0 i modele 3D do użytku komercyjnego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tekstury i modele 3D CC0 sharetextures oferują zasoby wolne od praw autorskich, w tym 184 modele i 1502 tekstury do projektów komercyjnych.</li>
<li>Platforma jest utrzymywana przez patronów i stale poszerza swoją kolekcję o częste dodatki.</li>
<li>Dostęp do ponad 37 atlasów na stronie internetowej dla różnych potrzeb projektowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sharetextures.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZDarmowe wysokiej jakości tekstury CC0 i modele 3D do użytku komercyjnego</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun wprowadza wydajne raportowanie awarii w Zig i C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oprogramowanie Bun wprowadza nowy format raportów o awariach w językach Zig i C++, aby sprostać wyzwaniu odtwarzania i debugowania awarii z ponad 2600 zgłoszeń GitHub.</li>
<li>Kompaktowy format minimalizuje ilość danych osobowych i eliminuje potrzebę stosowania dużych symboli debugowania, zawierając zakodowane adresy śledzenia stosu i flagi funkcji w celu wydajnej analizy serwera.</li>
<li>System pokazuje zalety wysyłania istotnych danych do diagnozowania problemów w porównaniu z tradycyjnymi zrzutami rdzenia, demonstrując świadome prywatności i wydajne raportowanie awarii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-report-is-buns-new-crash-reporter</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZBun wprowadza wydajne raportowanie awarii w Zig i C++</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PEP 686: Python domyślnie wybiera tryb UTF-8]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PEP 686 proponuje zmianę domyślnego kodowania Pythona na UTF-8, aby dostosować się do standardów branżowych i zwiększyć kompatybilność z innymi technologiami, z opcją rezygnacji w razie potrzeby.</li>
<li>Propozycja dotyczy kompatybilności wstecznej w systemie Windows i oferuje wytyczne dotyczące zarządzania błędami, mające na celu zapewnienie spójności w korzystaniu z kodowania locale.</li>
<li>Podobnie jak Java i Ruby, Python ma na celu usprawnienie kodowania tekstu dla nowicjuszy, jednocześnie wspierając istniejących użytkowników, odrzucając alternatywy, takie jak przestarzałe kodowanie niejawne i PYTHONIOENCODING dla PIPE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://peps.python.org/pep-0686/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZPEP 686: Python domyślnie wybiera tryb UTF-8</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pharo 12: obiektowa prostota i ulepszone narzędzia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pharo 12, zorientowany na użytkownika język programowania skupiający się na prostocie i natychmiastowej informacji zwrotnej, został uruchomiony ze środowiskiem na żywo i wyjątkowymi możliwościami debugowania.</li>
<li>Najważniejsze cechy wersji 12 obejmują nowy system punktów przerwania, ulepszenia narzędzi oraz postępy w systemie i maszynie wirtualnej.</li>
<li>Wydanie, wspierane przez 1895 Pull Requests i wkład ponad 70 współpracowników z całego świata, pokazuje otwartą naturę Pharo i rozwój oparty na społeczności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pharo.org/news/2024-04-26-pharo12-released.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZPharo 12: obiektowa prostota i ulepszone narzędzia</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sąd podtrzymuje nowojorską ustawę o łączności szerokopasmowej za 15 USD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federalny sąd apelacyjny potwierdził nowojorską ustawę nakazującą dostawcom usług internetowych zapewnienie planów szerokopasmowych za 15 USD dla użytkowników o niskich dochodach, decyzja ta nie została zastąpiona przepisami federalnymi i jest wspierana przez grupy handlowe reprezentujące dostawców usług internetowych.</li>
<li>Orzeczenie to jest kluczowym zwycięstwem dla uprawnień państw do nadzorowania usług szerokopasmowych, potencjalnie wpływając na nadchodzące przepisy dotyczące neutralności sieci.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/04/court-upholds-new-york-law-that-says-isps-must-offer-15-broadband/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZSąd podtrzymuje nowojorską ustawę o łączności szerokopasmowej za 15 USD</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brytyjska ustawa o "karcie szpiega" staje się prawem wśród sprzeciwu branży technologicznej]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brytyjska ustawa o uprawnieniach śledczych, znana jako &quot;karta szpiega&quot;, została zatwierdzona z niewielkimi zmianami, rozszerzając uprawnienia do nadzoru cyfrowego w celu zwalczania zagrożeń dla bezpieczeństwa narodowego i wykorzystywania dzieci w Internecie.</li>
<li>Krytycy obawiają się, że ustawa zagrozi prywatności, umożliwi masowe gromadzenie danych i potencjalnie spowolni aktualizacje zabezpieczeń, co może sprawić, że Wielka Brytania będzie bardziej podatna na cyberprzestępczość.</li>
<li>Firmy technologiczne, obrońcy prywatności i organizacje takie jak techUK i Privacy International wyraziły obawy dotyczące wpływu ustawy na prywatność, innowacje w zakresie bezpieczeństwa i międzynarodowe konflikty prawne, w tym stanowisko rządu w sprawie łamania szyfrowania end-to-end ze względów bezpieczeństwa narodowego.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2024/04/26/investigatory_powers_bill/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZBrytyjska ustawa o &quot;karcie szpiega&quot; staje się prawem wśród sprzeciwu branży technologicznej</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veilid: Premiera zdecentralizowanej aplikacji na DEF CON 31]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Veilid to nowa zdecentralizowana aplikacja zaprojektowana w celu oferowania interakcji online bez wykorzystywania danych użytkowników w celu osiągnięcia zysku.</li>
<li>Platforma zostanie zaprezentowana na DEF CON 31 w Las Vegas, gdzie odbędą się wydarzenia, pokazy i szczegółowe informacje na temat fundacji, współpracowników i komunikatów prasowych.</li>
<li>Kładąc nacisk na prywatność, uruchomienie Veilid oznacza krok w kierunku bardziej etycznego podejścia w branży technologicznej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cultdeadcow.com/tools/veilid.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZVeilid: Premiera zdecentralizowanej aplikacji na DEF CON 31</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opanuj kodowanie problemów za pomocą narzędzia Spaced Repetition Tool]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Narzędzie do rozwiązywania pytań LeetCode umożliwia użytkownikom kategoryzowanie pytań jako trudnych, średnich lub łatwych i sugeruje przegląd na podstawie trudności i czasu od ostatniego przeglądu.</li>
<li>Aby skorzystać ze spersonalizowanych rekomendacji, użytkownicy powinni najpierw spróbować skategoryzować problemy, aby zwiększyć skuteczność narzędzia.</li>
<li>Wyjaśnienie teorii wspierającej powtarzanie w odstępach i uczenie się jest dostępne pod podanym linkiem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.lanki.xyz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZOpanuj kodowanie problemów za pomocą narzędzia Spaced Repetition Tool</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jon Pretty usprawiedliwiony w bitwie sądowej społeczności Scala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deweloper i prelegent Scali Jon Pretty spotkał się z fałszywymi zarzutami ze strony prominentnych członków społeczności Scala, co doprowadziło do jego odwołania trzy lata temu.</li>
<li>Pretty podjęła kroki prawne, pozwała o zniesławienie, a po dwuletniej walce strony zawarły ugodę, w której oskarżyciele przyznali się do winy i przeprosili.</li>
<li>Incydent ten miał negatywny wpływ na karierę i życie osobiste Pretty&#39;ego, ale teraz został on zrehabilitowany i dąży do pojednania i kontynuacji pracy ze Scala 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pretty.direct/statement.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZJon Pretty usprawiedliwiony w bitwie sądowej społeczności Scala</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ujawnianie agresywnych taktyk biznesowych Amazon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wywiad Dany Mattioli z Vanity Fair ujawnia agresywne taktyki Amazona, takie jak tłumienie krytyki, eliminowanie konkurentów i wspieranie wewnętrznej konkurencji.</li>
<li>Jej książka, &quot;The Everything War&quot;, zagłębia się we wzrost dominacji Amazona, wysiłki lobbingowe i trudne doświadczenia związane z raportowaniem ze względu na tajemnicę firmy.</li>
<li>W artykule omówiono lobbing Amazona, strategie public relations, wpływ na małe przedsiębiorstwa, spór z prezydentem Trumpem oraz potencjalne przeszkody antymonopolowe pod rządami administracji Bidena w obliczu rosnącego ruchu antymonopolowego w Waszyngtonie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vanityfair.com/news/story/inside-amazon-business-practices</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-27T00:00:00.000ZUjawnianie agresywnych taktyk biznesowych Amazon</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio: Ulepszenie statystyk gry i wsparcie dla Linuksa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piątkowe Fakty #408 zespołu Wube zwracają uwagę na ulepszanie statystyk gry w Factorio, takich jak poziom naładowania akumulatorów i wykorzystanie pakietów naukowych.</li>
<li>Raiguard jest teraz częścią zespołu, kładąc nacisk na wsparcie systemu Linux, podejmując wyzwania, takie jak różne kompilatory i biblioteki.</li>
<li>Migracja Factorio 2.0 z Allegro do SDL zmniejsza zależności i rozmiar kodu, a także trwające prace nad rozwiązaniem problemów ze zmianą rozmiaru okien w Sway i zwiększeniem wydajności systemu Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://factorio.com/blog/post/fff-408</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZFactorio: Ulepszenie statystyk gry i wsparcie dla Linuksa</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Święta nowoczesność: Odkrywanie brutalistycznych kościołów Europy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Książka fotografa Jamiego McGregora Smitha &quot;Sacred Modernity&quot; prezentuje 100 kościołów w całej Europie, koncentrując się na brutalistycznych i modernistycznych stylach architektonicznych w krajach takich jak Włochy, Niemcy i Wielka Brytania.</li>
<li>Książka ma na celu podkreślenie innowacyjnych projektów tych niekonwencjonalnych kościołów, rzucając wyzwanie tradycyjnej estetyce kościoła i włączając rzeźbiarskie formy betonowe i niekonwencjonalne kształty.</li>
<li>McGregor Smith podkreśla powojenne odrzucenie tradycyjnego projektowania kościołów na rzecz nowych stylów architektonicznych, które przywołują kreatywność, formę i światło, aby stworzyć poczucie zdumienia i ciekawości.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.dezeen.com/2024/04/24/sacred-modernity-brutalist-churches-book-jamie-mcgregor-smith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-27T00:00:00.000ZŚwięta nowoczesność: Odkrywanie brutalistycznych kościołów Europy</guid>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FCC przywraca zasady neutralności sieci w obliczu wyzwań prawnych]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Federalna Komisja Łączności zagłosowała za przywróceniem zasad neutralności sieci, aby powstrzymać dostawców Internetu przed blokowaniem lub spowalnianiem usług konkurencji.</li>
<li>Decyzja ta odnawia kontrolę rządu nad firmami szerokopasmowymi, prawdopodobnie wywołując batalie prawne ze strony branży.</li>
<li>Początkowo wprowadzone w erze Obamy, zasady zostały zniesione przez administrację Trumpa, a teraz wznowiły debatę na temat wolnego Internetu, przyciągając zarówno poparcie, jak i krytykę.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/technology/fcc-net-neutrality-open-internet.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZFCC przywraca zasady neutralności sieci w obliczu wyzwań prawnych</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft i IBM partnerami Open Source DOS 4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft, we współpracy z IBM, ujawnił kod źródłowy MS-DOS 4.00 na licencji MIT, zawierający binaria beta, dokumenty i obrazy dysków.</li>
<li>Kod asemblera 8086 systemu MS-DOS 4.00, ważny element historyczny, jest udostępniany w celu wspierania otwartych innowacji, po rozmowie z byłym CTO Microsoftu Rayem Ozzie.</li>
<li>Kod źródłowy jest dostępny na GitHub, umożliwiając użytkownikom korzystanie z niego na autentycznym sprzęcie lub emulatorach.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.hanselman.com/blog/open-sourcing-dos-4</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000ZMicrosoft i IBM partnerami Open Source DOS 4.0</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dostosuj animacje konfetti za pomocą Canvas-Confetti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moduł canvas-confetti umożliwia dostosowanie animacji konfetti na stronach internetowych, oferując regulowane parametry, takie jak prędkość, grawitacja, kształty i kolory.</li>
<li>Użytkownicy mogą zwiększyć wydajność poprzez buforowanie wartości macierzy, wyłączenie ruchu, tworzenie niestandardowych kształtów, zmianę rozmiaru kanwy, wykorzystanie web worker&#39;ów oraz zatrzymywanie/wyczyszczanie animacji.</li>
<li>Moduł prezentuje przykłady tworzenia różnorodnych animacji konfetti, uruchamiania ich różnymi metodami i utrzymywania ciągłych animacji z różnych kierunków.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/catdad/canvas-confetti</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZDostosuj animacje konfetti za pomocą Canvas-Confetti</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TSMC wprowadza technologię A16 1,6 nm z tylnym zasilaniem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firma TSMC zaprezentowała zaawansowaną technologię procesową klasy 1,6 nm, A16, obejmującą tranzystory backside power delivery network (BSPDN) i gate-all-around (GAA) nanosheet.</li>
<li>A16 może pochwalić się zwiększoną wydajnością, efektywnością, zużyciem energii i gęstością tranzystorów w porównaniu do swojego poprzednika, który ma konkurować z węzłem 14A Intela.</li>
<li>Wprowadzenie BSPDN, w szczególności Super Power Rail (SPR), w A16 zwiększa jego złożoność, ale zapewnia znaczne korzyści dla procesorów AI i HPC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/tsmc-unveils-16nm-process-technology-with-backside-power-delivery-rivals-intels-competing-design</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTSMC wprowadza technologię A16 1,6 nm z tylnym zasilaniem</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NAND: programowalny komputer internetowy dla entuzjastów technologii DIY]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Twórca przedstawia NAND, osobisty projekt oferujący internetową adaptację kursu Nand to Tetris, zawierającą niestandardowe środowisko uruchomieniowe, interfejs użytkownika (UI) i zintegrowane środowisko programistyczne (IDE).</li>
<li>Użytkownicy mogą eksperymentować z programami takimi jak 2048 i algorytm genetyczny na symulowanym sprzęcie NAND.</li>
<li>Więcej szczegółów można znaleźć na stronie internetowej projektu i w repozytorium GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ArhanChaudhary/NAND</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZNAND: programowalny komputer internetowy dla entuzjastów technologii DIY</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tworzenie bezprzewodowego dostawcy usług internetowych (WISP) od podstaw]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Witryna koncentruje się na pomaganiu osobom fizycznym w tworzeniu bezprzewodowego dostawcy usług internetowych (WISP) i oferuje szczegółowy przewodnik krok po kroku dotyczący konfigurowania i zarządzania WISP.</li>
<li>Zawiera zasoby dotyczące różnych aspektów, w tym kosztów, terminologii, infrastruktury, marketingu i konserwacji, a także narzędzia i przewodniki na tematy takie jak backhaul, podstawy RF, MDU i wykorzystanie Google Earth do planowania sieci.</li>
<li>Użytkownicy mogą również korzystać ze spersonalizowanej pomocy, angażować się w dyskusje społeczności, uczestniczyć w webinariach i przekazywać darowizny na utrzymanie witryny.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://startyourownisp.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTworzenie bezprzewodowego dostawcy usług internetowych (WISP) od podstaw</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tribler: Odporna mikroekonomia rewolucjonizująca media]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tribler to skoncentrowana na prywatności platforma kompatybilna z Bittorrent, stworzona przez Delft University of Technology, promująca mikro-gospodarkę bez banków i reklamodawców.</li>
<li>Z ponad 100 deweloperami, Tribler stale ulepsza swój protokół Bittorrent, komunikację P2P i wprowadza gospodarkę tokenową dla nagród finansowych dla artystów.</li>
<li>Trustchain, unikalny blockchain, zachęca do seedowania Bittorrenta, podkreślając funkcje anonimowości i przechodząc na nowy system nakładek dla bezpiecznego środowiska i innowacyjnych modeli kapitalizmu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tribler/tribler/wiki</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZTribler: Odporna mikroekonomia rewolucjonizująca media</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zwiększenie nacisku na rzeczywiste zdarzenia w projektowaniu API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasada projektowania API Increase &quot;Bez abstrakcji&quot; zaleca nazywanie zasobów API na podstawie rzeczywistych zdarzeń, wykorzystywanie terminologii sieciowej i kategoryzowanie zasobów w oparciu o konkretne przypadki użycia.</li>
<li>Pod wpływem Stripe, strategia ta jest skierowana do użytkowników Increase zaznajomionych z sieciami płatności, priorytetowo traktując niezmienność zasobów i jasne nazewnictwo w celu usprawnienia integracji i przejrzystego mapowania systemu.</li>
<li>Choć zasada ta nie jest uniwersalna, poprawia zrozumienie użytkownika i zmniejsza obciążenie poznawcze przy podejmowaniu decyzji, potencjalnie oferując znaczną wartość w niektórych kontekstach API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://increase.com/articles/no-abstractions</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZZwiększenie nacisku na rzeczywiste zdarzenia w projektowaniu API</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Lawson i Ben Collins przejmują The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>The Onion, satyryczny serwis informacyjny, został przejęty przez Global Tetrahedron od G/O Media, w celu poprawy komfortu użytkowania i zanurzenia się w multimediach, przy jednoczesnym utrzymaniu istniejącego personelu w Chicago.</li>
<li>Decyzja G/O Media o sprzedaży The Onion odzwierciedla jej koncentrację na kluczowych platformach.</li>
<li>Nowi właściciele, Jeff Lawson i Ben Collins, znani z mediów cyfrowych, są zdeterminowani, aby utrzymać i podnieść jakość The Onion jako lojalni fani publikacji.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/04/25/business/media/the-onion-sold.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-26T00:00:00.000ZJeff Lawson i Ben Collins przejmują The Onion</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM przejmuje HashiCorp za 6,4 miliarda dolarów w obliczu odchodzenia korporacji od Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM przejmuje HashiCorp za 6,4 miliarda dolarów, po przejściu HashiCorp na &quot;licencję Business Source&quot;, co wskazuje na zmianę w branży oprogramowania.</li>
<li>Firmy coraz częściej przechodzą z licencji open source na licencje własnościowe, powodując podziały, takie jak forki w projektach takich jak Terraform i Vault.</li>
<li>Trend odchodzenia od korporacyjnego open source budzi obawy o zaufanie, dochody i trwałość oprogramowania opartego na społeczności, potencjalnie torując drogę mniejszym zespołom do niezależnego kierowania przyszłymi inicjatywami open source.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/corporate-open-source-dead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZIBM przejmuje HashiCorp za 6,4 miliarda dolarów w obliczu odchodzenia korporacji od Open Source</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie Rust Stream API: Równoważenie współbieżności i wydajności]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w interfejs API Rust Stream, omawiając wyzwania związane z obsługą współbieżności i ciśnienia wstecznego w praktycznych scenariuszach.</li>
<li>Funkcja async/await w Rust i Stream API oferują wyrafinowane sposoby projektowania asynchronicznych przepływów pracy, ale ich wykonanie może wiązać się z nieoczekiwanymi komplikacjami.</li>
<li>Używając Bevy do wizualizacji, autor pokazuje różne zachowania metod Stream, odkrywając zaskakujące wyniki i podkreślając potrzebę kompleksowego zrozumienia Rust futures i async executors.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alexpusch/rust-magic-patterns/blob/master/rust-stream-visualized/Readme.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZOdkrywanie Rust Stream API: Równoważenie współbieżności i wydajności</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Współzałożyciel Backpage Michael Lacey uniewinniony od większości zarzutów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sędzia federalny uniewinnił współzałożyciela Backpage Michaela Laceya z kilku zarzutów, wraz z byłymi dyrektorami Jedem Brunstem i Scottem Spearem, co doprowadziło do potencjalnego ponownego procesu Laceya w sprawie pozostałych zarzutów, takich jak spisek i pranie pieniędzy.</li>
<li>Pomimo możliwości skutecznej apelacji, Lacey nadal może zostać skazany na karę więzienia za udział w międzynarodowym praniu pieniędzy, podczas gdy Brunst i Spear oczekują na wyroki w sprawie wielu zarzutów.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/04/25/judge-acquits-backpage-co-founder-michael-lacey-on-most-counts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZWspółzałożyciel Backpage Michael Lacey uniewinniony od większości zarzutów</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Podłączanie wyświetlacza OLED do laptopa za pomocą protokołu DDC: Linux - wyzwania i rozwiązania]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autor opisuje podłączenie wyświetlacza OLED do portu HDMI laptopa za pośrednictwem protokołu DDC, pokonując wyzwania związane z urządzeniami Linux i2c.</li>
<li>Używają skryptu Pythona do interakcji z wyświetlaczem, poprawiają szybkość aktualizacji i eksperymentują z przekształcaniem go w monitor za pomocą xrandr.</li>
<li>Pomimo ograniczeń związanych z rozdzielczością i sterownikiem wideo, autor manipuluje buforem ramki, aby wyświetlić jego część na ekranie OLED, co skutkuje charakterystyczną konfiguracją wyświetlania udostępnioną do opinii na Github.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mitxela.com/projects/ddc-oled</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZPodłączanie wyświetlacza OLED do laptopa za pomocą protokołu DDC: Linux - wyzwania i rozwiązania</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Były prokurator aresztowany za fałszywe wrabianie głosu generowane przez sztuczną inteligencję]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Były dyrektor sportowy w Pikesville High School, Dazhon Darien, został aresztowany za wykorzystanie sztucznej inteligencji do sfabrykowania nagrania dyrektora wygłaszającego rasistowskie i antysemickie uwagi.</li>
<li>Incydent doprowadził do zakłóceń w szkole, co spowodowało zwiększoną obecność policji w celu utrzymania bezpieczeństwa, a Darien został oskarżony o zakłócanie zajęć szkolnych, kradzież i odwet na świadku.</li>
<li>Eksperci podkreślają rosnące obawy związane z wykorzystywaniem sztucznej inteligencji do generowania fałszywych nagrań, podkreślając konieczność wprowadzenia ulepszonych przepisów w celu rozwiązania tego problemu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.thebaltimorebanner.com/education/k-12-schools/eric-eiswert-ai-audio-baltimore-county-YBJNJAS6OZEE5OQVF5LFOFYN6M/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-26T00:00:00.000ZByły prokurator aresztowany za fałszywe wrabianie głosu generowane przez sztuczną inteligencję</guid>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biden podpisuje ustawę wymagającą od ByteDance zbycia TikTok]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prezydent Joe Biden podpisał ustawę upoważniającą ByteDance, chińską spółkę dominującą TikTok, do zbycia platformy w ciągu 9 do 12 miesięcy, aby zapobiec zakazowi w USA.</li>
<li>Ustawa, będąca częścią pakietu pomocy zagranicznej, przeszła przez taktykę polityczną, skłaniając TikTok do ogłoszenia prawnego sprzeciwu, budząc obawy o reakcję Chin.</li>
<li>Dyrektor generalny TikTok argumentuje przeciwko zakazowi, przedstawiając go jako uciszanie ekspresji użytkowników, co jeszcze bardziej intensyfikuje debatę na temat przyszłości platformy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theverge.com/2024/4/24/24139036/biden-signs-tiktok-ban-bill-divest-foreign-aid-package</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZBiden podpisuje ustawę wymagającą od ByteDance zbycia TikTok</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linie lotnicze zobowiązane do zwrotu kosztów pasażerom za zakłócenia lotów]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Departament Transportu wprowadził nowe zasady nakazujące liniom lotniczym oferowanie zwrotów pieniężnych za odwołane lub znacznie opóźnione loty, a także za zagubiony bagaż, który nie został dostarczony w ciągu 12 godzin, w celu ochrony praw pasażerów i powstrzymania ukrytych opłat.</li>
<li>Linie lotnicze muszą zastosować się do przepisów w ciągu sześciu miesięcy, zapewniając klientom zwrot kosztów, do którego są uprawnieni i pociągając linie lotnicze do odpowiedzialności za swoje zobowiązania.</li>
<li>Inicjatywa ta ma na celu zwiększenie ochrony klientów i zapewnienie przejrzystości w zakresie polityki zwrotów w branży lotniczej.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abcnews.go.com/Politics/airlines-give-automatic-refunds-canceled-flights-delayed-3/story?id=109573733</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZLinie lotnicze zobowiązane do zwrotu kosztów pasażerom za zakłócenia lotów</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IBM przejmuje HashiCorp za 6,4 mld USD]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/markets/deals/ibm-buy-hashicorp-64-billion-deal-expand-cloud-software-2024-04-24/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZIBM przejmuje HashiCorp za 6,4 mld USD</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moc czytania poza pamięcią]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł podkreśla, że wpływ czytania i konsumowania treści wykracza poza zwykłe zapamiętywanie, kształtując nasze myśli i zachowanie.</li>
<li>Podkreśla znaczenie poszerzania naszego sposobu myślenia poprzez czytanie i selektywne podejście do treści, z którymi się angażujemy.</li>
<li>Włączenie osobistych historii ilustruje trwały wpływ edukacji na jednostki, podkreślając trwały wpływ tego, co czytamy i czego się uczymy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jim-nielsen.com/2024/you-are-what-you-read/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZMoc czytania poza pamięcią</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[IBM wzmacnia platformę chmury hybrydowej dzięki przejęciu HashiCorp za 6,4 mld USD]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IBM przejmuje HashiCorp za 6,4 miliarda dolarów, aby wzmocnić swoje możliwości zarządzania wieloma chmurami i przyspieszyć rozwój w strategicznych obszarach, w tym ulepszyć platformę chmury hybrydowej.</li>
<li>Narzędzia automatyzacji i bezpieczeństwa HashiCorp, takie jak Terraform, wzbogacą usługi IBM i poszerzą dostęp do klientów korporacyjnych, w oczekiwaniu na zatwierdzenie przez organy regulacyjne.</li>
<li>Przejęcie to jest zgodne z celem IBM, jakim jest zwiększenie wykorzystania chmury hybrydowej i sztucznej inteligencji, z oczekiwaniem zwiększenia zysków i przepływów pieniężnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://newsroom.ibm.com/2024-04-24-IBM-to-Acquire-HashiCorp-Inc-Creating-a-Comprehensive-End-to-End-Hybrid-Cloud-Platform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZIBM wzmacnia platformę chmury hybrydowej dzięki przejęciu HashiCorp za 6,4 mld USD</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[When Music Discovery Plateaus: Odkrywanie nowych utworów po 30. roku życia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł zagłębia się w stagnację muzyczną, podkreślając, kiedy ludzie zazwyczaj przestają odkrywać nową muzykę na podstawie analizy danych.</li>
<li>Czynniki takie jak wpływy pokoleniowe i kompromis między eksploracją a eksploatacją kształtują nasze preferencje muzyczne, a badania wskazują na stagnację gustów muzycznych w wieku około 30-33 lat z powodu przytłaczających opcji i zmieniających się priorytetów.</li>
<li>Kultywowanie otwartości umysłu i aktywne poszukiwanie nowej muzyki może zwalczyć paraliż muzyczny, zachęcając do zachowania równowagi między odkrywaniem nowych utworów a rozkoszowaniem się ukochanymi klasykami.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.statsignificant.com/p/when-do-we-stop-finding-new-music</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZWhen Music Discovery Plateaus: Odkrywanie nowych utworów po 30. roku życia</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Odkrywanie relacji rasowych i tradycji Południa w "Edisto" Padgetta Powella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Edisto&quot; autorstwa Padgetta Powella zagłębia się w podróż Simonsa Eversona Manigaulta na Południe, dotykając relacji rasowych i dynamiki rodzinnej.</li>
<li>Powell podkreśla wykorzystanie młodego narratora do pokazania absurdu integracji rasowej, odzwierciedlając południowe tradycje literackie i eksperymentalną fikcję.</li>
<li>Fragment dotyczy wyzwań związanych ze współczesnym czytelnictwem, wrażliwością redaktorów, rasizmem i ewolucją fikcji literackiej, oferując wgląd w różne tematy i możliwość wsparcia Literary Hub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/i-now-lack-the-juice-to-fuel-the-bluster-to-conceal-that-i-am-a-simpleton-padgett-powell-legend/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZOdkrywanie relacji rasowych i tradycji Południa w &quot;Edisto&quot; Padgetta Powella</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowflake Arctic: Największy model 128x3B MoE Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aplikacja Readme Demo umożliwia użytkownikom interakcję z Arctic, modelem hybrydowego transformatora AI o dużej gęstości MoE, stworzonym przez zespół Snowflake AI Research Team.</li>
<li>Punkty kontrolne modelu Arctic są dostępne na licencji Apache-2.0 zarówno dla wersji podstawowej, jak i dostosowanej do instrukcji, co sprzyja badaniom, prototypowaniu i wykorzystaniu produktu.</li>
<li>Repozytorium Snowflake Arctic w serwisie Github oferuje materiały uzupełniające, takie jak samouczki i książki kucharskie, umożliwiające wykorzystanie potężnego modelu o 480 miliardach parametrów, łączącego 10 miliardów gęstych transformatorów z ogromnym MLP MoE o wymiarach 128x3,66 miliarda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://replicate.com/snowflake/snowflake-arctic-instruct</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZSnowflake Arctic: Największy model 128x3B MoE Open Source</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ulepszone narzędzie Front-End dla funkcji przeciągnij i upuść]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pragmatic drag and drop to wszechstronny zestaw narzędzi do łatwego dodawania funkcji przeciągania i upuszczania do aplikacji internetowych, widoczny w produktach takich jak Trello, Jira i Confluence.</li>
<li>Kod jest publicznie dostępny w przestrzeni nazw @atlaskit na npm, ale wkład nie jest obecnie akceptowany, z opcjonalnymi pakietami, które można łatwo zamienić na biblioteki stylizacji i widoku.</li>
<li>Integruje się z różnymi systemami projektowania i językami programowania, opierając się na współpracy wielu osób w Atlassian.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/atlassian/pragmatic-drag-and-drop</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZUlepszone narzędzie Front-End dla funkcji przeciągnij i upuść</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mondragón Corporation: Wiodąca spółdzielnia przemysłowa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mondragón Corporation w Hiszpanii jest największą spółdzielnią przemysłową na świecie, z 70 000 pracowników-właścicieli dzielących się zyskami, kierujących się etosem skoncentrowanym na człowieku, na który wpływ miał katolicyzm i pionierzy z Rochdale.</li>
<li>Pomimo przeszkód Mondragón rozwija się, kładąc nacisk na demokratyczną organizację, solidarność płacową i odpowiedzialność społeczną, pozostając konkurencyjnym na rynku.</li>
<li>Ten model współpracy wzbudził zainteresowanie na całym świecie, oferując potencjalną alternatywę dla konwencjonalnych kapitalistycznych ram biznesowych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/lifeandstyle/2024/apr/24/in-the-us-they-think-were-communists-the-70000-workers-showing-the-world-another-way-to-earn-a-living</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZMondragón Corporation: Wiodąca spółdzielnia przemysłowa</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faer-rs: Wydajna algebra liniowa w Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Faer to skrzynka Rust skupiająca się na przenośnych, poprawnych i wydajnych operacjach algebry liniowej, oferująca wysokopoziomowe opakowania dla zadań macierzowych, takich jak mnożenie i odwrotność.</li>
<li>Dane testowe pokazują jego wydajność w porównaniu z innymi bibliotekami, takimi jak ndarray i nalgebra, z pomiarami czasu dla różnych metod dekompozycji i operacji na macierzach.</li>
<li>Uwagi są mile widziane za pośrednictwem serwera Discord, z porównaniami czasowymi wykazującymi szybszą wydajność dla większych macierzy i obliczeń hermitowskich w obliczeniach rozkładu wartości własnych.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sarah-ek/faer-rs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZFaer-rs: Wydajna algebra liniowa w Rust</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Krótkowzroczność u dzieci: Rośnie globalna epidemia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Krótkowzroczność (krótkowzroczność) rośnie na całym świecie, a szacuje się, że do 2050 r. połowa światowej populacji będzie wymagać okularów.</li>
<li>Gwałtowny wzrost krótkowzroczności jest związany z wydłużeniem czasu spędzanego przed ekranem i skróceniem czasu spędzanego na świeżym powietrzu, co podkreśla znaczenie wczesnego wykrywania i korekcji wzroku w celu powstrzymania jej rozwoju.</li>
<li>Zachęcanie do aktywności na świeżym powietrzu i regularne przerwy od zadań wykonywanych z bliska mogą pomóc w złagodzeniu lub opóźnieniu rozwoju krótkowzroczności.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/nearsightedness-is-at-epidemic-levels-and-the-problem-begins-in-childhood-225255</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-04-25T00:00:00.000ZKrótkowzroczność u dzieci: Rośnie globalna epidemia</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stainless prezentuje generator SDK do integracji API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stainless uruchomił generator SDK, ułatwiający tworzenie bibliotek klienckich dla znanych interfejsów API, takich jak OpenAI i Cloudflare, usprawniając proces integracji dla programistów.</li>
<li>Narzędzie automatyzuje generowanie i utrzymywanie zestawów SDK w różnych językach programowania, zwiększając wydajność i niezawodność integracji API.</li>
<li>Inicjatywa Stainless ma na celu ulepszenie ekosystemu REST poprzez umożliwienie tworzenia wysokiej jakości, bezpiecznych interfejsów API i oferuje SDK Studio do identyfikacji i rozwiązywania problemów przed wydaniem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.stainlessapi.com/blog/announcing-the-stainless-sdk-generator</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZStainless prezentuje generator SDK do integracji API</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dziedzictwo LAN Party: Nostalgia i wspólne doświadczenie w grach]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artykuł i książka zagłębiają się w rozkwit i upadek imprez LAN, na których gracze gromadzili się lokalnie, aby grać w gry wieloosobowe przed rozpowszechnieniem szybkiego Internetu.</li>
<li>Omawia znaczenie kulturowe i aspekty społeczne imprez LAN, kontrastując je z przejściem na gry online i usługi kojarzenia graczy.</li>
<li>Wspomniano o postępie technologicznym w grach i wpływie trendów kulturowych, takich jak anime i nu metal, podkreślając nostalgię za osobistą więzią i poczuciem wspólnoty wczesnych gier w porównaniu z dzisiejszym społeczeństwem opartym na technologii.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aftermath.site/lan-party-merritt-k-book-read-only-memory-rom</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-04-25T00:00:00.000ZDziedzictwo LAN Party: Nostalgia i wspólne doświadczenie w grach</guid>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
